{
    "1": [
        {
            "text": "este volver a sentar \u00e9l , tal vez porque \u00e9l llamar el atenci\u00f3n el palabra , y m\u00e1s el actitud de su hija , indicativo toda de extraordinario agitaci\u00f3n y zozobra . ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "ser manifiesto que el cinco forma simple prosperar , prosperar , prosperar , prosperar y prosperarir , pertenecer a uno modo mismo : este Modo ser el que el gram\u00e1tico llamar indicativo . otro tanto , por supuesto , deber decir \u00e9l de el forma que s\u00f3lo diferir de el precedente en persona o n\u00famero , como prospero , prospera , prosperaba , prosperar\u00e1s , etc. ",
            "start": 173,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "direr , pues , que parecer regir el Modo indicativo . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "por consiguiente , desechar y desechar ser forma indicativo . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "no caber decir , dudo que contin\u00faar , ni dudar que continuar , ni dudar que continuar , ni dudar que continuar , ni dudar que continuarir ; sino dudar que contin\u00faar , dudar o dudar que continuar o continuar . por consiguiente , el forma contin\u00faar y continuar o continuar no ser indicativo ; \u00e9l pertenecer a otro modo distinto , que ser el que el gram\u00e1tico llamar subjuntivo , porque figurar a menudo en proposici\u00f3n subjunta , esto es , subordinada . yo \u00e9l llamarer , por el variedad de su aplicaci\u00f3n , subjuntivo com\u00fan , para distinguir \u00e9l de otro subjuntivo de car\u00e1cter peculiar y de mucho m\u00e1s limitado uso , de que despu\u00e9s hablar . ",
            "start": 277,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "453 ( a ) . sobre el forma en r\u00eda ( comprar , vender\u00edir , partir ) haber variedad de opini\u00f3n . pero si por uno parte aparecer su identidad de Modo con el forma que todo reconocer por indicativo , puesto que influir en \u00e9l el mismo circunstancia que en este , y por otro su diversidad de Modo respecto de el forma que todo reconocer por subjuntiva , puesto que el antecedente que regir a este no \u00e9l regir a \u00e9l , no ver c\u00f3mo poder disputar \u00e9l que al primero de este Modos ser al que verdaderamente pertenecer . ",
            "start": 182,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "455 ( 215 ) . forma indicativo o de modo indicativo \u00e9l llamar el que ser o poder ser regir por el verbo saber , afirmar , no precedido de negaci\u00f3n . ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "455 ( 215 ) . forma indicativo o de modo indicativo \u00e9l llamar el que ser o poder ser regir por el verbo saber , afirmar , no precedido de negaci\u00f3n . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "456 ( a ) . \u00e9l decir no precedido de negaci\u00f3n , porque suceder a menudo que el negaci\u00f3n hacer variar el r\u00e9gimen de el frase subordinante : \u00ab no creer que tu inter\u00e9s peligren o peligran \u00bb ( subjuntivo com\u00fan ) , o \u00ab no creer que tu inter\u00e9s peligrarir \u00bb ( indicativo ) . indiferencia de modo que en vez de desmentir , confirmar el car\u00e1cter indicativo de el forma en r\u00eda . ",
            "start": 252,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "456 ( a ) . \u00e9l decir no precedido de negaci\u00f3n , porque suceder a menudo que el negaci\u00f3n hacer variar el r\u00e9gimen de el frase subordinante : \u00ab no creer que tu inter\u00e9s peligren o peligran \u00bb ( subjuntivo com\u00fan ) , o \u00ab no creer que tu inter\u00e9s peligrarir \u00bb ( indicativo ) . indiferencia de modo que en vez de desmentir , confirmar el car\u00e1cter indicativo de el forma en r\u00eda . ",
            "start": 336,
            "end": 348
        },
        {
            "text": "460 ( 217 ) . el Modo indicativo servir para el juicio afirmativo o negativo , ser de el persona que hablar , ser de otro persona indicado en el proposici\u00f3n de que depender el verbo . ",
            "start": 21,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "\u00ab Vives tranquilo en ese morada solitario adonde no llegar el agitaci\u00f3n que amargar aqu\u00ed nuestro existencia \u00bb . el indicativo vivir , llegar , amargar , expresar tres juicio de el persona que hablar ; el primero y tercero afirmativo , el segundo negativo . ",
            "start": 114,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "461 ( a ) . en este ejemplo \u00e9l ver que el indicativo \u00e9l prestar \u00e9l mismo a el proposici\u00f3n independiente que a el subordinada . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "\u00ab dudar que vivo contento , aunque todo contribuir a que \u00e9l est\u00e9s \u00bb . dudar , forma indicativo que afirmar el operaci\u00f3n mental de dudar ; vivo , forma del subjuntivo com\u00fan , que presentar como dudoso el vivir contento ; contribuir , forma indicativo , que afirmar el contribuci\u00f3n ; y est\u00e9s , forma del subjuntivo com\u00fan , que seguir presentar como dudoso el estar contento . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "\u00ab dudar que vivo contento , aunque todo contribuir a que \u00e9l est\u00e9s \u00bb . dudar , forma indicativo que afirmar el operaci\u00f3n mental de dudar ; vivo , forma del subjuntivo com\u00fan , que presentar como dudoso el vivir contento ; contribuir , forma indicativo , que afirmar el contribuci\u00f3n ; y est\u00e9s , forma del subjuntivo com\u00fan , que seguir presentar como dudoso el estar contento . ",
            "start": 238,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "\u00ab yo alegrar de que goz de tanto buen salud \u00bb ; \u00ab sentir mucho tu amigo que t\u00fa resuelvas a expatriarte \u00bb . ser claro que \u00e9l afirmar indirectamente que gozas de salud , y que t\u00fa resolver a expatriarte , porque este hecho ser el que producir el alegr\u00eda y el sentimiento ; y sin embargo , no tener cabida el indicativo sino el subjuntivo com\u00fan goz , resuelir , porque en este caso y en otro an\u00e1logo prevalecer sobre el regla que asignar el indicativo a el juicio el que pedir el subjuntivo com\u00fan para el emoci\u00f3n del \u00e1nimo . ",
            "start": 304,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "\u00ab yo alegrar de que goz de tanto buen salud \u00bb ; \u00ab sentir mucho tu amigo que t\u00fa resuelvas a expatriarte \u00bb . ser claro que \u00e9l afirmar indirectamente que gozas de salud , y que t\u00fa resolver a expatriarte , porque este hecho ser el que producir el alegr\u00eda y el sentimiento ; y sin embargo , no tener cabida el indicativo sino el subjuntivo com\u00fan goz , resuelir , porque en este caso y en otro an\u00e1logo prevalecer sobre el regla que asignar el indicativo a el juicio el que pedir el subjuntivo com\u00fan para el emoci\u00f3n del \u00e1nimo . ",
            "start": 436,
            "end": 448
        },
        {
            "text": "463 ( a ) . a este influencia de el emoci\u00f3n poder referir \u00e9l el uso notabil\u00edsimo que hacer de el forma subjuntiva com\u00fan en el juramento y aseveraci\u00f3n en\u00e9rgico . \u00ab Por Dios , que no \u00e9l llevar el asno , si bien venir por \u00e9l cuanto aguador haber en el mundo \u00bb ( Cervantes ) . \u00ab \u00bf Bandoleritos a este hora ? para mi santiguado , que \u00e9l yo poner como nuevo \u00bb ( Cervantes ) . lleven y pongan estar en lugar de el indicativo llevar y poner , que tambi\u00e9n poder usar \u00e9l . ",
            "start": 406,
            "end": 418
        },
        {
            "text": "471 ( 222 ) . para subvenir a el escasez de forma propio de este Modo , apelar a el otro dos modo , indicativo y subjuntivo com\u00fan . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "472 ( a ) . si el proposici\u00f3n subordinado que expresar el hip\u00f3tesis , venir regido por el adverbio condicional si , poder sustituir \u00e9l el indicativo al hipot\u00e9tico , y prestar \u00e9l el tiempo de que carecer . por ejemplo : ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "473 ( b ) . mas cuando el condici\u00f3n no ser regir por el si condicional , no tener cabida el indicativo sino el subjuntivo com\u00fan . ",
            "start": 91,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "\u00ab En caso que alguien llamare o llamar \u2026 \u00bb . no poder emplear \u00e9l el indicativo llamar . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "474 ( c ) . de manera que en el condici\u00f3n precedido de si , el indicativo y el subjuntivo com\u00fan \u00e9l confundir despu\u00e9s de uno expresi\u00f3n subordinante que significar tiempo absolutamente pasado . el frase \u00e9l yo haber prevenir no tener este car\u00e1cter , porque suponer subsistente el imperio de el prevenci\u00f3n ; y de aqu\u00ed ser que su r\u00e9gimen poder ser como el del presente o como el del pret\u00e9rito : \u00ab \u00e9l yo haber prevenir que si alguien llegare o llegar , o que si alguien llegar , llegar o llegar . pero si el condici\u00f3n no ser precedido de si , \u00e9l excluir siempre el indicativo . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "474 ( c ) . de manera que en el condici\u00f3n precedido de si , el indicativo y el subjuntivo com\u00fan \u00e9l confundir despu\u00e9s de uno expresi\u00f3n subordinante que significar tiempo absolutamente pasado . el frase \u00e9l yo haber prevenir no tener este car\u00e1cter , porque suponer subsistente el imperio de el prevenci\u00f3n ; y de aqu\u00ed ser que su r\u00e9gimen poder ser como el del presente o como el del pret\u00e9rito : \u00ab \u00e9l yo haber prevenir que si alguien llegare o llegar , o que si alguien llegar , llegar o llegar . pero si el condici\u00f3n no ser precedido de si , \u00e9l excluir siempre el indicativo . ",
            "start": 558,
            "end": 570
        },
        {
            "text": "475 ( 223 ) . tener , pues , dos modo enteramente distinto : el indicativo y el subjuntivo ; pero este \u00faltimo \u00e9l subdividir en subjuntivo com\u00fan y subjuntivo hipot\u00e9tico . el subjuntivo com\u00fan prestar su forma a uno cuarto modo , el optativo , y el optativo tener uno forma particular en que \u00e9l llamar imperativo . ",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "485 ( 233 ) . el inflexi\u00f3n del verbo \u00e9l distribuir desde luego en modos , que relativamente a el conjugaci\u00f3n \u00e9l reducir a tres , a saber : el indicativo , el subjuntivo y el imperativo . ",
            "start": 141,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "487 ( 234 ) . en cada modo el inflexi\u00f3n \u00e9l distribuir por Tiempos . el del indicativo ser : Presente , Pret\u00e9rito , Futuro , Co-pret\u00e9rito , Pos-pret\u00e9rito . el imperativo no tener m\u00e1s que Futuro . el forma de cada tiempo \u00e9l distribuir por n\u00famero , el de cada n\u00famero por persona . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "491 ( 238 ) . en el variaci\u00f3n del verbo \u00e9l distinguir , como en el de todo el otro palabra , ra\u00edz y terminaci\u00f3n . en el del verbo haber dos ra\u00edz : uno que \u00e9l ser de todo el inflexi\u00f3n , tanto suyo como de el derivado verbal , menos el del futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo ; y otro que \u00e9l ser del futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo . el primero ser el infinitivo , quitar su desinencia caracter\u00edstico ar , er , ir ; el segundo ser el infinitivo entero ; llamarer a el primero ra\u00edz general , y a el segundo ra\u00edz especial . as\u00ed en el verbo amar , ama , el ra\u00edz general ser am , y el especial amar . Ra\u00edz , usado absolutamente , significar el ra\u00edz general . ",
            "start": 263,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "491 ( 238 ) . en el variaci\u00f3n del verbo \u00e9l distinguir , como en el de todo el otro palabra , ra\u00edz y terminaci\u00f3n . en el del verbo haber dos ra\u00edz : uno que \u00e9l ser de todo el inflexi\u00f3n , tanto suyo como de el derivado verbal , menos el del futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo ; y otro que \u00e9l ser del futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo . el primero ser el infinitivo , quitar su desinencia caracter\u00edstico ar , er , ir ; el segundo ser el infinitivo entero ; llamarer a el primero ra\u00edz general , y a el segundo ra\u00edz especial . as\u00ed en el verbo amar , ama , el ra\u00edz general ser am , y el especial amar . Ra\u00edz , usado absolutamente , significar el ra\u00edz general . ",
            "start": 324,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "492 ( 239 ) . terminaci\u00f3n , inflexi\u00f3n o desinencia ser \u00e9l que \u00e9l a\u00f1adir a el ra\u00edz : as\u00ed en el co-pret\u00e9rito de indicativo de amo , ama , el terminaci\u00f3n ser aba , aba , etc.ir , que unidas a el ra\u00edz general am , componer el forma am-ar , am-abas , etc. ; y en el futuro de indicativo del mismo verbo el terminaci\u00f3n ser \u00e9 , \u00e1s , \u00e1 , etc. ; que agregada a el ra\u00edz especial amar , componer el forma amar-\u00e9 , amar-\u00e1 , amar-\u00e1 , etc. ",
            "start": 109,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "492 ( 239 ) . terminaci\u00f3n , inflexi\u00f3n o desinencia ser \u00e9l que \u00e9l a\u00f1adir a el ra\u00edz : as\u00ed en el co-pret\u00e9rito de indicativo de amo , ama , el terminaci\u00f3n ser aba , aba , etc.ir , que unidas a el ra\u00edz general am , componer el forma am-ar , am-abas , etc. ; y en el futuro de indicativo del mismo verbo el terminaci\u00f3n ser \u00e9 , \u00e1s , \u00e1 , etc. ; que agregada a el ra\u00edz especial amar , componer el forma amar-\u00e9 , amar-\u00e1 , amar-\u00e1 , etc. ",
            "start": 270,
            "end": 282
        },
        {
            "text": "493 ( 240 ) . cada conjugaci\u00f3n tener cierto inflexi\u00f3n peculiar en el tiempo que nacer de el ra\u00edz general , pero en el que nacer de el ra\u00edz especial , que , como haber decir , ser el futuro y el pos-pret\u00e9rito de indicativo , todo el verbo regular ser absolutamente uniforme ; por \u00e9l que poder decir que en este tiempo haber uno solo conjugaci\u00f3n . ",
            "start": 210,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "496 ( a ) . comparar entre \u00e9l este tres tipo , \u00e9l echar de ver : 1.\u00ba que tomar por ra\u00edz el infinitivo entero , haber dos tiempo que \u00e9l formar de modo id\u00e9ntico en todo el conjugaci\u00f3n regular , a saber , el futuro y el pos-pret\u00e9rito de indicativo : amar , amar-\u00e9 , amar-\u00eda ; temer , temer-\u00e9 , temer-\u00eda ; subir , subir-\u00e9 , subir-\u00eda ; 2.\u00ba que el segundo y el tercero conjugaci\u00f3n \u00e9l reducir casi a uno solo ( no tomar en cuenta el futuro y el pos-pret\u00e9rito de indicativo ) , pues que s\u00f3lo \u00e9l diferenciar en el terminaci\u00f3n siguiente : ",
            "start": 233,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "496 ( a ) . comparar entre \u00e9l este tres tipo , \u00e9l echar de ver : 1.\u00ba que tomar por ra\u00edz el infinitivo entero , haber dos tiempo que \u00e9l formar de modo id\u00e9ntico en todo el conjugaci\u00f3n regular , a saber , el futuro y el pos-pret\u00e9rito de indicativo : amar , amar-\u00e9 , amar-\u00eda ; temer , temer-\u00e9 , temer-\u00eda ; subir , subir-\u00e9 , subir-\u00eda ; 2.\u00ba que el segundo y el tercero conjugaci\u00f3n \u00e9l reducir casi a uno solo ( no tomar en cuenta el futuro y el pos-pret\u00e9rito de indicativo ) , pues que s\u00f3lo \u00e9l diferenciar en el terminaci\u00f3n siguiente : ",
            "start": 454,
            "end": 466
        },
        {
            "text": "el primero orden ( peculiar de el segundo y tercero conjugaci\u00f3n ) comprender aquel forma en que \u00e9l seguir a el ra\u00edz uno de el vocal a , o ; que ser el primero persona de singular del presente de indicativo , y todo el presente de subjuntivo . as\u00ed el verbo traer , cuyo ra\u00edz ser tra , el muda en traig para el forma de este orden : traig-o , traig-ar , as , a , ir , \u00e1is , an . ",
            "start": 194,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "el segundo comprender aquel forma en que el \u00faltimo vocal de el ra\u00edz tener acento ; que ser el primero , segundo y tercero persona de singular y el tercero de plural de el presente de indicativo y subjuntivo , y el singular del imperativo . as\u00ed contender , cuyo ra\u00edz ser contend , el muda en contiend para el forma de este orden : contiend-o , ser , e , en ; contiend-a , as , a , an ; contiend-e t\u00fa . ",
            "start": 182,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "el tercero ( peculiar de el tercero conjugaci\u00f3n ) comprender aquel forma en que no \u00e9l seguir a el ra\u00edz uno i acentuado ; que ser el primero , segundo y tercero persona , de singular y el tercero de plural del presente de indicativo ; el tercero persona del pret\u00e9rito de indicativo ; todo el subjuntivo ; el singular del imperativo , y el gerundio . tomer por ejemplo a concebir . este verbo ser regular en todo el forma en que \u00e9l seguir a el ra\u00edz uno i acentuado : conceb-imo , conceb-\u00eds ; conceb-\u00ed , conceb-iste , conceb-imo , concebistei ; concebir , \u00edas , etc. ; conceb-id ; conceb-ir , conceb-ido ; y ser irregular en todo el otro mudar el ra\u00edz conceb en concib : concib-o , ser , e , en ; concib-i\u00f3 , ieron ; concib-a , as , a , ir , \u00e1is , an ; concib-iese o iera , i\u00e9s o iera , etc. ; concibierar , ier , etc. ; concib-e t\u00fa ; concib-iendo . ",
            "start": 220,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "el tercero ( peculiar de el tercero conjugaci\u00f3n ) comprender aquel forma en que no \u00e9l seguir a el ra\u00edz uno i acentuado ; que ser el primero , segundo y tercero persona , de singular y el tercero de plural del presente de indicativo ; el tercero persona del pret\u00e9rito de indicativo ; todo el subjuntivo ; el singular del imperativo , y el gerundio . tomer por ejemplo a concebir . este verbo ser regular en todo el forma en que \u00e9l seguir a el ra\u00edz uno i acentuado : conceb-imo , conceb-\u00eds ; conceb-\u00ed , conceb-iste , conceb-imo , concebistei ; concebir , \u00edas , etc. ; conceb-id ; conceb-ir , conceb-ido ; y ser irregular en todo el otro mudar el ra\u00edz conceb en concib : concib-o , ser , e , en ; concib-i\u00f3 , ieron ; concib-a , as , a , ir , \u00e1is , an ; concib-iese o iera , i\u00e9s o iera , etc. ; concibierar , ier , etc. ; concib-e t\u00fa ; concib-iendo . ",
            "start": 269,
            "end": 281
        },
        {
            "text": "el cuarto ( peculiar de el tercero conjugaci\u00f3n y de verbos cuyo ra\u00edz terminar en vocal , como arg\u00fcir ) comprender aquel forma en que \u00e9l seguir a el ra\u00edz uno de el vocal lleno a , e , o , que ser solamente el primero , segundo y tercero persona de singular , y el tercero de plural , del presente de indicativo , todo el presente de subjuntivo , y el singular del imperativo . as\u00ed arg\u00fcir , cuyo ra\u00edz ser argu , el muda en arguy para este grupo de forma af\u00edn : arguy-o , ser , e , en ; arguy-a , as , a , ir , \u00e1is , an ; arguy-e t\u00fa . Encu\u00e9ntrase a el verdad este consonante y en otro forma , como arguir , arguyera , arguir ; pero en \u00e9l no ser m\u00e1s que uno accidente de el conjugaci\u00f3n regular , que pedir \u00e9l convertir el i no agudo que \u00e9l hallar entre dos vocal , en el consonante y , subsistir sin alteraci\u00f3n el ra\u00edz : argu-ir ( por argu-e\u00edr ) , argu-yera ( por argu-iera ) , etc. ",
            "start": 298,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "el quinto orden o grupo de forma af\u00edn comprender el pret\u00e9rito de indicativo y subjuntivo , y el futuro de subjuntivo . as\u00ed andar , cuyo ra\u00edz ser and , el muda en anduv para todo el forma de este orden . pero el verbo irregular que \u00e9l ser en \u00e9l , no s\u00f3lo alterar el ra\u00edz sino el terminaci\u00f3n , form\u00e1ndola siempre de uno mismo modo , cualquiera que ser el conjugaci\u00f3n a que pertenezcar . as\u00ed andar hacer anduv-e , anduv-iste , anduv-o , ir , isteis , ir ; andar o iera , i\u00e9s o iera , etc. ; anduv-iere , ier , etc. ; caber hacer cup-e , cup-iste , cup-o , ir , isteis , ir ; cup-iese o iera , etc. ; cup-iere , etc. ; y venir hacer vin-e , vin-iste , vin-o , vin-ir , isteis , ir ; vin-iese o iera , etc. ; viniere , etc. s\u00f3lo en ese verbo dejar de ser agudo el primero y tercero persona de singular del pret\u00e9rito de indicativo . estar adem\u00e1s sujeto a uno accidente peculiar , y ser que cuando el ra\u00edz de este forma terminar en j , el diptongo i\u00e9 de el terminaci\u00f3n perder el i : traj-eron , traj-era , traj-ere , no traj-ieron , traj-iera , etc. , sin embargo de que en el otro verbo no ser as\u00ed , pues decir tej-e\u00edr de tejer , cruj-e\u00edr de crujir . ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "el quinto orden o grupo de forma af\u00edn comprender el pret\u00e9rito de indicativo y subjuntivo , y el futuro de subjuntivo . as\u00ed andar , cuyo ra\u00edz ser and , el muda en anduv para todo el forma de este orden . pero el verbo irregular que \u00e9l ser en \u00e9l , no s\u00f3lo alterar el ra\u00edz sino el terminaci\u00f3n , form\u00e1ndola siempre de uno mismo modo , cualquiera que ser el conjugaci\u00f3n a que pertenezcar . as\u00ed andar hacer anduv-e , anduv-iste , anduv-o , ir , isteis , ir ; andar o iera , i\u00e9s o iera , etc. ; anduv-iere , ier , etc. ; caber hacer cup-e , cup-iste , cup-o , ir , isteis , ir ; cup-iese o iera , etc. ; cup-iere , etc. ; y venir hacer vin-e , vin-iste , vin-o , vin-ir , isteis , ir ; vin-iese o iera , etc. ; viniere , etc. s\u00f3lo en ese verbo dejar de ser agudo el primero y tercero persona de singular del pret\u00e9rito de indicativo . estar adem\u00e1s sujeto a uno accidente peculiar , y ser que cuando el ra\u00edz de este forma terminar en j , el diptongo i\u00e9 de el terminaci\u00f3n perder el i : traj-eron , traj-era , traj-ere , no traj-ieron , traj-iera , etc. , sin embargo de que en el otro verbo no ser as\u00ed , pues decir tej-e\u00edr de tejer , cruj-e\u00edr de crujir . ",
            "start": 813,
            "end": 825
        },
        {
            "text": "finalmente , el sexto orden de forma af\u00edn comprender el futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo , cuyo ra\u00edz , seg\u00fan haber decir , ser el infinitivo entero . as\u00ed , caber mudar este ra\u00edz en cabr para todo el forma de este orden , y en lugar de caber-\u00e9 , as , etc. , hacer cabr-\u00e9 , \u00e1s , etc. ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "505 ( 248 ) . haber forma que pertenecer a grupo diverso , como verbigracia el primero persona de singular del presente de indicativo , comprendido en el cuatro primero . cuando suceder , pues , que uno verbo irregular \u00e9l ser en dos o m\u00e1s grupo , poder dudar \u00e9l a cu\u00e1l de el ra\u00edz irregular concurrent deber dar \u00e9l el preferencia . para salir de el duda haber uno regla c\u00f3modo , que ser preferir el ra\u00edz concurrent por el orden de el numeraci\u00f3n anterior . as\u00ed el ra\u00edz del primero grupo excluir a cualquiera otro que concurrar con \u00e9l ; el ra\u00edz del segundo a el del tercero , etc. Except\u00faase el ra\u00edz del quinto grupo , que excluir a el del tercero , cuando concurrir con \u00e9l . ",
            "start": 122,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "551 ( 255 ) . no haber otro verbo perteneciente a el quinto clase de irregular , que andar y desandar , el cual \u00e9l ser en el quinto familia de forma , que comprender todo el persona de el pret\u00e9rito de indicativo y subjuntivo , y del futuro de subjuntivo . el dem\u00e1 verbo que ser irregular en este grupo de forma af\u00edn , pertenecer a otro clase . ",
            "start": 200,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "565 ( 259 ) . el noveno clase de verbos irregular comprender aquel que \u00e9l ser en el segundo y tercer orden de forma af\u00edn . el orden segundo comprender todo el singular y el tercero persona del plural de el presente de indicativo y subjuntivo , y adem\u00e1s el singular del imperativo . el tercero comprender todo el singular y el tercero persona de plural del presente de indicativo , el tercero persona del pret\u00e9rito de indicativo , todo el subjuntivo , el singular del imperativo y el gerundio . haber pues varios forma que pertenecer a el dos \u00f3rden , y en \u00e9l el anomal\u00eda del segundo prevalecer sobre el del tercero . ",
            "start": 217,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "565 ( 259 ) . el noveno clase de verbos irregular comprender aquel que \u00e9l ser en el segundo y tercer orden de forma af\u00edn . el orden segundo comprender todo el singular y el tercero persona del plural de el presente de indicativo y subjuntivo , y adem\u00e1s el singular del imperativo . el tercero comprender todo el singular y el tercero persona de plural del presente de indicativo , el tercero persona del pret\u00e9rito de indicativo , todo el subjuntivo , el singular del imperativo y el gerundio . haber pues varios forma que pertenecer a el dos \u00f3rden , y en \u00e9l el anomal\u00eda del segundo prevalecer sobre el del tercero . ",
            "start": 367,
            "end": 379
        },
        {
            "text": "565 ( 259 ) . el noveno clase de verbos irregular comprender aquel que \u00e9l ser en el segundo y tercer orden de forma af\u00edn . el orden segundo comprender todo el singular y el tercero persona del plural de el presente de indicativo y subjuntivo , y adem\u00e1s el singular del imperativo . el tercero comprender todo el singular y el tercero persona de plural del presente de indicativo , el tercero persona del pret\u00e9rito de indicativo , todo el subjuntivo , el singular del imperativo y el gerundio . haber pues varios forma que pertenecer a el dos \u00f3rden , y en \u00e9l el anomal\u00eda del segundo prevalecer sobre el del tercero . ",
            "start": 416,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "el cuatro ra\u00edz de saber ser sab , sep , sup , sabr ; pero este verbo tener uno irregularidad peculiar en el primero persona de singular del presente de indicativo , yo saber . ",
            "start": 151,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "575 . tener , venir , y su respectivo compuesto tener cinco ra\u00edz , teng y veng , para el forma de el primero familia ; tien , vien , para el forma de el segundo que no \u00e9l ser com\u00fan con el primero ; tuv , vin , para el pret\u00e9rito de indicativo y subjuntivo , y para el futuro de subjuntivo ; tendr , vendr , para el futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo ; y para el otro el regular ten , ver . ",
            "start": 230,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "575 . tener , venir , y su respectivo compuesto tener cinco ra\u00edz , teng y veng , para el forma de el primero familia ; tien , vien , para el forma de el segundo que no \u00e9l ser com\u00fan con el primero ; tuv , vin , para el pret\u00e9rito de indicativo y subjuntivo , y para el futuro de subjuntivo ; tendr , vendr , para el futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo ; y para el otro el regular ten , ver . ",
            "start": 339,
            "end": 351
        },
        {
            "text": "577 . s\u00f3lo pertenecer a \u00e9l decir y alguno de su compuesto . en el primero poder concebir cinco ra\u00edz : dig para el forma de el primero familia ; dic ( c suave ) para el de el tercero que no \u00e9l ser com\u00fan con el primero o el quinto ; dij para el pret\u00e9rito de indicativo y subjuntivo y para el futuro de subjuntivo ; dir para el futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo ; y el regular dec ( c suave ) para el inflexi\u00f3n restante . ",
            "start": 255,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "577 . s\u00f3lo pertenecer a \u00e9l decir y alguno de su compuesto . en el primero poder concebir cinco ra\u00edz : dig para el forma de el primero familia ; dic ( c suave ) para el de el tercero que no \u00e9l ser com\u00fan con el primero o el quinto ; dij para el pret\u00e9rito de indicativo y subjuntivo y para el futuro de subjuntivo ; dir para el futuro y pos-pret\u00e9rito de indicativo ; y el regular dec ( c suave ) para el inflexi\u00f3n restante . ",
            "start": 350,
            "end": 362
        },
        {
            "text": "579 ( 264 ) . dar ser monos\u00edlabo , y por consiguiente agudo en el primero , segundo , tercero persona de singular y tercero de plural de el presente de indicativo y subjuntivo y en el n\u00famero singular del imperativo . mudar adem\u00e1s de conjugaci\u00f3n en ambos pret\u00e9rito y en el futuro de subjuntivo . en el futuro , co-pret\u00e9rito y pos-pret\u00e9rito de indicativo , en el plural del imperativo y en el gerundio , ser perfectamente regular . ",
            "start": 151,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "579 ( 264 ) . dar ser monos\u00edlabo , y por consiguiente agudo en el primero , segundo , tercero persona de singular y tercero de plural de el presente de indicativo y subjuntivo y en el n\u00famero singular del imperativo . mudar adem\u00e1s de conjugaci\u00f3n en ambos pret\u00e9rito y en el futuro de subjuntivo . en el futuro , co-pret\u00e9rito y pos-pret\u00e9rito de indicativo , en el plural del imperativo y en el gerundio , ser perfectamente regular . ",
            "start": 341,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "580 ( 265 ) . estar tener el ra\u00edz estuv para el forma de el quinto familia , y ser adem\u00e1s irregular en el presente de indicativo y subjuntivo y en el singular del imperativo . ",
            "start": 117,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "587 ( 270 ) . Ll\u00e1manse verbo defectivo el que carecer de alguno forma , como abolir , que s\u00f3lo \u00e9l emplear en aquel en que el terminaci\u00f3n ser i o principia por i ; dejar de usar \u00e9l , por consiguiente , en el tres persona de singular y en el tercero de plural del presente de indicativo , en todo el presente de subjuntivo , y en el imperativo de singular . no \u00e9l comprender en el n\u00famero de el verbo defectivo el que regularmente s\u00f3lo admitir el tercero persona de singular , llamado unipersonal o impersonal . de este \u00e9l tratar despu\u00e9s . ",
            "start": 273,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "594 ( 274 ) . Roer ser enteramente desusado en el primero persona de singular del presente de indicativo ; y en el presente de subjuntivo \u00e9l conjugar , seg\u00fan don Vicente Salv\u00e1 , roa , roas , etc. , o roya , royas , etc. pero su compuesto corroer  no admitir otro presente de subjuntivo que corroar , corroas , etc. ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "595 ( 275 ) . Loar e incoar no \u00e9l usar en el primero persona de singular del presente de indicativo . reponer , por responder , s\u00f3lo \u00e9l usar en el quinto familia de forma : repus-e , istir , etc. ",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "596 ( a ) . el Academia contar entre el defectivo a concernir , que , seg\u00fan \u00e9l , no \u00e9l usar sino en el tercero persona concernir , conciernen , concernir , concernir , y en el gerundio concernir ; pero tal vez no disonarir el pret\u00e9rito de indicativo concerni\u00f3 , concernir ; ni el presente , pret\u00e9rito y futuro de subjuntivo conciernar , conciernar , concerniese o concernir , concerniesen o concernir , concerniere , concernierar . este verbo en el inflexi\u00f3n que admitir deber sin duda imitar a discernir . ",
            "start": 238,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "608 ( a ) . ser del todo anticuado el terminaci\u00f3n ad , por \u00e1i , ed por \u00e9is , id por \u00eds , en el segundo persona de plural : amad , vered , partid ; excepto en el del co-pret\u00e9rito y pos-pret\u00e9rito de indicativo , est\u00e1bad , ver\u00edad , y en el del pret\u00e9rito y futuro de subjuntivo , estuvi\u00e9sed , estuvi\u00e9rad , vi\u00e9red ; forma de mucho uso en el escritor del tiempo de Granada y Cervantes , y no del todo desechada todav\u00eda en el lenguaje po\u00e9tico . ",
            "start": 196,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "609 ( b ) . el terminaci\u00f3n de el segundo persona de plural del pret\u00e9rito de indicativo no ser jam\u00e1s en tedes sino en tes : amastar , vestir , partist . el terminaci\u00f3n am\u00e1sted , tem\u00edsted , ser imaginario , sugerido sin duda por el aparente analog\u00eda de el otro tiempo . Err\u00f3 , pues , el que pensar imitar el lenguaje antiguo , decir en cierto romance : ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "significado fundamental de el tiempo simple del indicativo ",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "significado fundamental de el tiempo compuesto del indicativo ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "635 ( 289 ) . el indicativo tener cinco forma compuesto , en que el participio sustantivado \u00e9l combinar con el cinco forma simple del indicativo de haber : haber cantar , haber cantado , haber cantar , haber cantar , haber cantar . en \u00e9l , como en todo el que \u00e9l componer con el participio sustantivado , el tiempo significado por el forma compuesto ser anterior al tiempo del auxiliar . por consiguiente , haber cantar ser uno ante-presente , haber cantado uno ante-pret\u00e9rito , haber cantar uno ante-futuro , haber cantar uno ante-co-pret\u00e9rito , y haber cantar uno ante-pos-pret\u00e9rito . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "635 ( 289 ) . el indicativo tener cinco forma compuesto , en que el participio sustantivado \u00e9l combinar con el cinco forma simple del indicativo de haber : haber cantar , haber cantado , haber cantar , haber cantar , haber cantar . en \u00e9l , como en todo el que \u00e9l componer con el participio sustantivado , el tiempo significado por el forma compuesto ser anterior al tiempo del auxiliar . por consiguiente , haber cantar ser uno ante-presente , haber cantado uno ante-pret\u00e9rito , haber cantar uno ante-futuro , haber cantar uno ante-co-pret\u00e9rito , y haber cantar uno ante-pos-pret\u00e9rito . ",
            "start": 133,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "653 ( 296 ) . en el subjuntivo com\u00fan no haber m\u00e1s que dos forma simple correspondiente a el cinco del indicativo : cante , presente y futuro ; cantar o cantara , pret\u00e9rito , co-pret\u00e9rito y pos-pret\u00e9rito . ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "654 ( a ) . el raz\u00f3n ser obvio . en el indicativo \u00e9l hacer diferencia entre el ante-pret\u00e9rito y el ante-co-pret\u00e9rito , porque haber uno forma peculiar para el primero ; si no \u00e9l haber , suceder \u00e9l que en el indicativo latino : uno mismo forma \u00e9l aplicar a todo el caso en que \u00e9l comparar dos hecho pasado sucesivo , y dejar indefinido el intervalo entre \u00e9l , ser en rigor uno ante-co-pret\u00e9rito ( \u00a7 294 ) . ",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "654 ( a ) . el raz\u00f3n ser obvio . en el indicativo \u00e9l hacer diferencia entre el ante-pret\u00e9rito y el ante-co-pret\u00e9rito , porque haber uno forma peculiar para el primero ; si no \u00e9l haber , suceder \u00e9l que en el indicativo latino : uno mismo forma \u00e9l aplicar a todo el caso en que \u00e9l comparar dos hecho pasado sucesivo , y dejar indefinido el intervalo entre \u00e9l , ser en rigor uno ante-co-pret\u00e9rito ( \u00a7 294 ) . ",
            "start": 206,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "todo aparecer claramente en el paralelo que seguir entre el indicativo y el subjuntivo com\u00fan . ",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "657 ( a ) . \u00bf poder emplear \u00e9l el ante-presente haber cantar como mero pret\u00e9rito ? \u00bf poder decir \u00e9l , verbigracia , \u00ab ser dudoso que Marco Antonio haber ser uno hombre tanto disoluto y abandonado como Cicer\u00f3n \u00e9l pintar \u00bb ? creer que el uso tolerar este pr\u00e1ctica , por opuesta que parecer a el correspondencia que haber manifestar entre el subjuntivo com\u00fan y el indicativo , seg\u00fan el cual , decir \u00e9l en el segundo de este modo : ser indudable que Marco Antonio ser o ser , no haber ser , en el primero deber decir \u00e9l ser dudoso que Marco Antonio ser o fuera , no haber ser . ",
            "start": 360,
            "end": 372
        },
        {
            "text": "658 ( 299 ) . el subjuntivo hipot\u00e9tico no tener m\u00e1s que uno forma simple , cantare , ni , por \u00e9l tanto , m\u00e1s que uno forma compuesto , hubierar cantar , exclusivamente suyo ; el otro el toma del subjuntivo com\u00fan y del indicativo . ",
            "start": 217,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "663 ( 304 ) . haber ver que despu\u00e9s del condicional si no poder usar \u00e9l en presente o futuro , ante-presente o ante-futuro , el forma del subjuntivo com\u00fan ; y precisamente en este caso , no en otro , ser cuando el hipot\u00e9tico poder tomar prestado al indicativo el forma correspondiente , ser a saber , el presente canto , y el ante-presente haber cantar . pero \u00e9l m\u00e1s digno de notar ser que el indicativo en este uso hipot\u00e9tico asumir de tal manera el car\u00e1cter de subjuntivo , que su presente \u00e9l hacer aplicable , con igual propiedad al futuro , y su ante-presente al ante-futuro . ",
            "start": 248,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "663 ( 304 ) . haber ver que despu\u00e9s del condicional si no poder usar \u00e9l en presente o futuro , ante-presente o ante-futuro , el forma del subjuntivo com\u00fan ; y precisamente en este caso , no en otro , ser cuando el hipot\u00e9tico poder tomar prestado al indicativo el forma correspondiente , ser a saber , el presente canto , y el ante-presente haber cantar . pero \u00e9l m\u00e1s digno de notar ser que el indicativo en este uso hipot\u00e9tico asumir de tal manera el car\u00e1cter de subjuntivo , que su presente \u00e9l hacer aplicable , con igual propiedad al futuro , y su ante-presente al ante-futuro . ",
            "start": 392,
            "end": 404
        },
        {
            "text": "Da ser evidentemente uno futuro . \u00ab ignorar cu\u00e1l ser mi suerte ; pero si no t\u00fa suceder a t\u00fa el chasco pesado que yo pronostica , no ser ciertamente por no haber hacer de tu parte cuanto diligencia ser necesario \u00bb ( Morat\u00edn ) . \u00ab all\u00ed tomar vuestro merced el derrota de Cartagena , donde \u00e9l poder embarcar con el buen ventura , y si haber viento pr\u00f3spero , en poco menos de nueve a\u00f1o \u00e9l poder estar a vista de el gran laguna Me\u00f3tides \u00bb ( Cervantes ) . haber ser igualmente propio sucedierir y hubierar ; pero s\u00f3lo poner en lugar de si otro expresi\u00f3n condicional , ser admisible suceder y haber : \u00ab dado caso que no t\u00fa suceder a t\u00fa \u2026 \u00bb ; \u00ab Y como haber viento pr\u00f3spero \u2026 \u00bb . y verificar este sustituci\u00f3n , no tener ya cabido el indicativo . ",
            "start": 725,
            "end": 737
        },
        {
            "text": "665 ( 306 ) . el hipot\u00e9tico carecer de co-pret\u00e9rito , y consiguientemente de ante-co-pret\u00e9rito , que exclusivamente \u00e9l pertenezcar ; pero suple este tiempo por medio del subjuntivo com\u00fan o del indicativo . y supuesto que en todo subjuntivo \u00e9l confundir el relaci\u00f3n de co-existencia con el de posterioridad , el co-pret\u00e9rito cantar , cantara , cantar , poder usar \u00e9l como pos-pret\u00e9ritos en el subjuntivo hipot\u00e9tico , y el ante-co-pret\u00e9rito haber o haber o haber cantar , como ante-pos-pret\u00e9rito . cuando el hip\u00f3tesis ser anunciar por el condicional si , todo este forma ser igualmente aceptable ; pero en el caso contrario no \u00e9l ser el indicativo . ",
            "start": 192,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "665 ( 306 ) . el hipot\u00e9tico carecer de co-pret\u00e9rito , y consiguientemente de ante-co-pret\u00e9rito , que exclusivamente \u00e9l pertenezcar ; pero suple este tiempo por medio del subjuntivo com\u00fan o del indicativo . y supuesto que en todo subjuntivo \u00e9l confundir el relaci\u00f3n de co-existencia con el de posterioridad , el co-pret\u00e9rito cantar , cantara , cantar , poder usar \u00e9l como pos-pret\u00e9ritos en el subjuntivo hipot\u00e9tico , y el ante-co-pret\u00e9rito haber o haber o haber cantar , como ante-pos-pret\u00e9rito . cuando el hip\u00f3tesis ser anunciar por el condicional si , todo este forma ser igualmente aceptable ; pero en el caso contrario no \u00e9l ser el indicativo . ",
            "start": 634,
            "end": 646
        },
        {
            "text": "667 ( b ) . pero ni el subjuntivo com\u00fan , ni el hipot\u00e9tico , \u00e9l prestar a todo g\u00e9nero de hip\u00f3tesis . \u00e9l que \u00e9l presentar como condici\u00f3n ser a menudo uno premisa que \u00e9l suponer alegado o concedido , y de que \u00e9l sacar l\u00f3gicamente uno consecuencia ; y cuando as\u00ed suceder , el forma indicativo ser el que naturalmente \u00e9l emplear . \u00ab Si el virtud ser uno de el cosa m\u00e1s excelente que haber en el cielo y en el tierra , y m\u00e1s dignas de ser amada y estimado , gran l\u00e1stima ser ver a el hombre tanto ajeno de este conocimiento y tanto alejado de este bien \u00bb ( Granada ) . \u00ab Si uno fil\u00f3sofo epic\u00fareo confesar y probar eficac\u00edsimamente el existencia de Dios , y el alteza y soberan\u00eda de su perfecci\u00f3n admirable , \u00bf qu\u00e9 ser raz\u00f3n que confesar el filosof\u00eda cristiano ? \u00bb ( el mismo ) . el modo hipot\u00e9tico no tener semejante car\u00e1cter , antes bien \u00e9l adaptar a el condici\u00f3n y suposici\u00f3n de que depender uno anuncio , prevenci\u00f3n o precepto ; por \u00e9l que \u00e9l contraponer a menudo al futuro de indicativo y al optativo , como \u00e9l poder ver en el ejemplo con que \u00e9l haber manifestar su oficio . ",
            "start": 278,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "667 ( b ) . pero ni el subjuntivo com\u00fan , ni el hipot\u00e9tico , \u00e9l prestar a todo g\u00e9nero de hip\u00f3tesis . \u00e9l que \u00e9l presentar como condici\u00f3n ser a menudo uno premisa que \u00e9l suponer alegado o concedido , y de que \u00e9l sacar l\u00f3gicamente uno consecuencia ; y cuando as\u00ed suceder , el forma indicativo ser el que naturalmente \u00e9l emplear . \u00ab Si el virtud ser uno de el cosa m\u00e1s excelente que haber en el cielo y en el tierra , y m\u00e1s dignas de ser amada y estimado , gran l\u00e1stima ser ver a el hombre tanto ajeno de este conocimiento y tanto alejado de este bien \u00bb ( Granada ) . \u00ab Si uno fil\u00f3sofo epic\u00fareo confesar y probar eficac\u00edsimamente el existencia de Dios , y el alteza y soberan\u00eda de su perfecci\u00f3n admirable , \u00bf qu\u00e9 ser raz\u00f3n que confesar el filosof\u00eda cristiano ? \u00bb ( el mismo ) . el modo hipot\u00e9tico no tener semejante car\u00e1cter , antes bien \u00e9l adaptar a el condici\u00f3n y suposici\u00f3n de que depender uno anuncio , prevenci\u00f3n o precepto ; por \u00e9l que \u00e9l contraponer a menudo al futuro de indicativo y al optativo , como \u00e9l poder ver en el ejemplo con que \u00e9l haber manifestar su oficio . ",
            "start": 974,
            "end": 986
        },
        {
            "text": "significado secundario de el tiempo del indicativo ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "669 ( 307 ) . del significado propio y fundamental de el forma indicativo ( \u00a7 284 , 285 , etc. ) \u00e9l derivar el secundario , por medio de cierto trasformaci\u00f3n sujeto a uno ley constante . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "670 . uno de \u00e9l ser peculiar de el forma que envolver relaci\u00f3n de coexistencia ( presente , co-pret\u00e9rito , ante-presente , ante-co-pret\u00e9rito ) , y consistir en prestar su forma al subjuntivo hipot\u00e9tico , precedido del condicional si . entonces , adem\u00e1s de su valor primitivo , admitir otro , en que el presente pasar a futuro , y co a pos : el presente canto \u00e9l hacer futuro , el co-pret\u00e9rito cantar , pos-pret\u00e9rito , el ante-presente haber cantar , ante-futuro , y el ante-co-pret\u00e9rito haber cantar , ante-pos-pret\u00e9rito . quedar ya explicado suficientemente este oficio del indicativo en \u00e9l que \u00e9l haber decir sobre el subjuntivo hipot\u00e9tico . ",
            "start": 574,
            "end": 586
        },
        {
            "text": "671 . otro uso secundario del indicativo , a que \u00e9l prestar el forma que envolver relaci\u00f3n de co-existencia , y no otro , y que tener mucho semejanza con el anterior , ser aquel en que \u00e9l declarar con \u00e9l el objeto de uno percepci\u00f3n , creencia o aserci\u00f3n ; como \u00e9l manifestar el ejemplo : ",
            "start": 29,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "673 ( b ) . cantar , pos-pret\u00e9rito . trasponir el primero de el anterior ejemplo , hacer \u00e9l depender de uno verbo en pret\u00e9rito : \u00ab D\u00edjome el arzobispo que cuando percibir que su pluma \u00e9l envejecer , cuando notar que \u00e9l bajar su estilo , cuando observar que \u00e9l debilitar su cabeza , no yo detener en advert\u00edrselo \u00bb . ser ver que subsistir el mismo relaci\u00f3n de coexistencia que antes entre el envejecer \u00e9l y el percibir , entre el bajar \u00e9l y el notar , entre el debilitar \u00e9l y el observar ; pero el percibir , el notar y el observar ser ahora pos-pret\u00e9rito , porque significar acci\u00f3n futuro respecto del decir , que con respecto al momento en que \u00e9l hablar ser cosa pasado . luego el co-pret\u00e9rito de indicativo tener aqu\u00ed el valor de pos-pret\u00e9rito . ",
            "start": 697,
            "end": 709
        },
        {
            "text": "674 ( c ) . haber cantar , ante-futuro . \u00ab Con este b\u00e1lsamo no haber que temer a el muerte ; y as\u00ed cuando vieres que en alguno batalla yo haber partir por medio del cuerpo \u00bb , etc. ( Cervantes ) . haber partir no ser aqu\u00ed uno ante-presente respecto del momento en que \u00e9l hablar , sino respecto de el visi\u00f3n de Sancho , el cual en el mente del que hablar ser cosa futuro ; de que \u00e9l seguir que el ante-presente de indicativo tener aqu\u00ed el valor de ante-futuro . ",
            "start": 412,
            "end": 424
        },
        {
            "text": "675 ( d ) . haber cantar , ante-pos-pret\u00e9rito . hacer que el ejemplo anterior depender de uno verbo en pret\u00e9rito : \u00ab Prev\u00ednole que cuando ver que en alguno batalla \u00e9l haber partir por medio del cuerpo \u00bb , etc. haber partido conservar el mismo relaci\u00f3n que antes con el visi\u00f3n de Sancho ; y como este ser uno pos-pret\u00e9rito , pues significar cosa futuro respecto del prevenir , ser evidente que el ante-co-pret\u00e9rito de indicativo tener aqu\u00ed el valor de ante-pos-pret\u00e9rito . ",
            "start": 416,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "otro ejemplo : \u00ab \u00e9l mandar que \u00e9l aguardar tres d\u00eda , y que si al cabo de \u00e9l no haber volver , tener por cierto que Dios haber ser servir de que en aquel peligroso aventura \u00e9l acabar su vida \u00bb . el servir \u00e9l Dios ser cosa pasado respecto del tener por cierto , que ser uno pos-pret\u00e9rito ; luego el ante-co-pret\u00e9rito de indicativo tener aqu\u00ed el valor de ante-pos-pret\u00e9rito . ",
            "start": 318,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "el imperativo ser necesariamente futuro . \u00e9l haber creer que ser presente , porque ver ser querer o mando que vengas , y querer o mando ser presente . pero no \u00e9l tratar aqu\u00ed del tiempo del verbo envuelto querer o mandar , sino del tiempo en que \u00e9l considerar el acci\u00f3n del verba expreso venir . de otra manera ser preciso decir que ver pertenecer al modo indicativo , como quiero y mando . ",
            "start": 354,
            "end": 366
        },
        {
            "text": "683 ( 311 ) . tanto en el futuro como en el ante-futuro \u00e9l poder sustituir el indicativo al imperativo , pero s\u00f3lo para expresar uno orden que \u00e9l suponer ser obedecer sin falta : \u00ab Ir\u00e9is al mercado \u00bb , \u00ab yo habr\u00e9is aderezar el comida \u00bb . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "este uso del indicativo \u00e9l extender a el tercero persona : ir usted , ir \u00e9l , por vaya usted , ir \u00e9l ; y a el oraci\u00f3n negativo : \u00ab no tomar\u00e1s el nombre de tu Dios en vano ; no matarar ; no hurtar\u00e1s \u00bb . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "689 ( 314 ) . el relaci\u00f3n de posterioridad \u00e9l emplear metaf\u00f3ricamente para significar el consecuencia l\u00f3gico , el probabilidad , el conjetura . el forma cantar , cantar , haber cantar , haber cantar , perder as\u00ed su valor temporal en cuanto a el relaci\u00f3n de que hablar : el futuro pasar a presente y el pos-pret\u00e9rito a pret\u00e9rito o co-pret\u00e9rito ; el ante-futuro \u00e9l convertir en ante-presente , y el ante-pos-pret\u00e9rito en ante-co-pret\u00e9rito . parecer entonces que haber en el verbo uno relaci\u00f3n de posterioridad que no cuadrar con el sentido de el frase , pero realmente no haber en \u00e9l elemento alguno impropio ni ocioso ; haber s\u00f3lo uno met\u00e1fora . el verbo \u00e9l despojar de aquel fuerza de aseveraci\u00f3n que caracterizar a el forma del indicativo , y en vez de afirmar uno cosa como sabido por nuestro propio experiencia o por testimonio fidedigno , \u00e9l presentar , mediante el imagen de \u00e9l futuro , como uno deducci\u00f3n o conjetura nuestro , a que no prestar entero confianza . ",
            "start": 728,
            "end": 740
        },
        {
            "text": "\u00ab Si el hombre no creer el eternidad de el pena del infierno , no ser mucho que descuidasen de redimir \u00e9l con el penitencia \u00bb ( Granada ) . el hombre creer y por ese ser mucho . Creyesen ser convertible en creyeran y ser en fuera o ser . este uso del co-pret\u00e9rito de indicativo no ocurrir a menudo ; pero usado con oportunidad ser enf\u00e1tico y elegante . ",
            "start": 266,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n creer ser nadie creer , por el valor de el estructura interrogativo . C\u00e1llase adem\u00e1s despu\u00e9s de quien el hip\u00f3tesis que yo ver , indicado por el contexto . despejado el anterioridad metaf\u00f3rico tendrir : \u00ab nadie ( que yo ver ) creer que en este forma estar oculto uno Dios \u00bb ; donde estar tener el valor de futuro , como subordinado a creer ( \u00a7 307 , a ) . pero como en proposici\u00f3n subordinada a no creer , no pensar , no decir , y otro acto negativo del entendimiento o de el palabra , \u00e9l emplear el indicativo o el subjuntivo indistintamente , \u00e9l poder ahora emplear con igual propiedad estar o est\u00e9 . restablecido , pues , el negaci\u00f3n impl\u00edcito , decir sin interrogaci\u00f3n : \u00ab nadie ( que yo ver ) creer o creer que estar , estar o estuviera \u00bb . el verbo subordinado estar o estar experimentar el mismo trasformaci\u00f3n que el subordinante creera  , porque el estar oculto \u00e9l mirar , seg\u00fan el intenci\u00f3n del poeta , por entre el creencia del espectador y por consiguiente \u00e9l afectar el hip\u00f3tesis . no ser a el verdad necesario este \u00faltimo trasformaci\u00f3n , pero ser gracioso y elegante . el interrogaci\u00f3n no hacer m\u00e1s que sustituir qui\u00e9n a nadie . ",
            "start": 504,
            "end": 516
        },
        {
            "text": "\u00ab ser verdad que no todo el se\u00f1or de este aldea , si \u00e9l hallar en el mismo caso de usted , procederir con tanto honradez y cristiandad ; antes bien s\u00f3lo pensarir en Antonia por medio tanto noble y leg\u00edtimo cuando el experiencia \u00e9l haber ense\u00f1ar que no \u00e9l poder conseguir por otro m\u00e1s vil y bastardo \u00bb ( Isla ) . querer decir que no \u00e9l hallar , ni proceder , ni pensar , ni el experiencia \u00e9l haber ense\u00f1ar , ni pueden . D\u00edcese poder en indicativo , porque despejado el negaci\u00f3n impl\u00edcito resultar : \u00ab s\u00f3lo entonces pensar honradamente , cuando el experiencia \u00e9l haber ense\u00f1ar que de otro modo no poder \u00bb . ",
            "start": 434,
            "end": 446
        },
        {
            "text": "699 . 6.\u00aa Si el verbo de el ap\u00f3dosis depender de uno proposici\u00f3n que rijar forzosamente subjuntivo , admitir tanto el forma en \u00e9l como el forma en ra del subjuntivo , y desechar el forma indicativo : \u00ab dudar que el otro se\u00f1or de este aldea , si \u00e9l hallar en el caso de usted , proceder o procedierar tanto honradamente \u00bb ; ser inadmisible procederir . ",
            "start": 186,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "pero si el ap\u00f3dosis depender de uno verbo que rijar indicativo o subjuntivo , admitir el forma en \u00e9l , junto con el otro que ser propio de \u00e9l : \u00ab A fe que si yo conocer , que yo ayunar \u00bb ( Cervantes ) . ya haber ver que el frase aseverativa como a fe , regir a menudo el subjuntivo por uno idiotismo de el lengua ( \u00a7 218 , a ) . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "pero no por ese desechar el indicativo , que ser , por el contrario , su r\u00e9gimen natural , aunque no el m\u00e1s elegante . el ayunase del ejemplo ser , por consiguiente , mucho castizo ; bien que poder sustituir \u00e9l correctamente ayunar . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "719 . en otro parte ( \u00a7 292 , c ) \u00e9l haber notar el \u00e9nfasis de que ser susceptible en cierto ocasi\u00f3n el ante-pret\u00e9rito de indicativo , usado como pret\u00e9rito . ",
            "start": 121,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "720 ( d ) . no \u00e9l haber contar entre el uso de el forma en ra ( cantara , temer ) , el de ante-co-pret\u00e9rito de indicativo , tanto frecuente en Mariana y otro escritor cl\u00e1sico castellano , y tanto de moda en el d\u00eda , aunque desde fin del siglo xvii haber desaparecer de el lengua . yo mirar este empleo de el forma en ra como uno arca\u00edsmo que deber evitar \u00e9l , porque tender a producir confusi\u00f3n . Cantara tener ya en el lenguaje moderno demasiado acepci\u00f3n para que \u00e9l \u00e9l a\u00f1adar otro m\u00e1s . \u00e9l peor ser el abuso que \u00e9l hacer de este arca\u00edsmo , emplear el forma cantara , no s\u00f3lo en el sentido de haber cantar , sino en el de cantar , cantar y haber cantar . ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "722 ( f ) . haber otro que consistir en dar a el forma en \u00e9l ( cantar , haber cantar ) el valor de el forma en re ( cantare , hubierar cantado ) . este ser mucho peor que el precedente , y ir cundir bastante aun en el lenguaje de escritor generalmente castizo y correcto . no poder usar \u00e9l el pret\u00e9rito de subjuntivo , sino cuando envolver uno relaci\u00f3n verdadero o metaf\u00f3rico de anterioridad ; ser pues uno solecismo : \u00ab Si haber comedia este noche , ir a ver \u00e9l \u00bb ; expresar \u00e9l uno mero futuro , el tiempo propio ser si hubierar o ( adoptar el uso secundario del indicativo ) si haber . ni poder usar \u00e9l el ante-co-pret\u00e9rito de subjuntivo sino cuando con \u00e9l \u00e9l significar dos relaci\u00f3n de anterioridad , ambos verdadero o uno de \u00e9l metaf\u00f3rico ; no ser pues tolerable : \u00ab ma\u00f1ana , si haber llegar el gobernador , ir a saludar \u00e9l \u00bb ; porque el tiempo de el llegada ser uno ante-futuro , que s\u00f3lo \u00e9l expresar\u00edar correctamente con hubierar o haber llegar . ",
            "start": 563,
            "end": 575
        },
        {
            "text": "906 ( d ) . en el indicativo poder preceder o seguir : \u00ab Mandole que venir \u00bb ; \u00ab \u00e9l mandar que venir \u00bb . pero el primero colocaci\u00f3n ser mucho menos usado ( sobre todo en prosa ) cuando el verbo no ser el primero palabra de el oraci\u00f3n . \u00ab Hac\u00edase menci\u00f3n de el bien dotal \u00bb , decir Sol\u00eds , y haber poder decir tambi\u00e9n \u00e9l hacer ; pero \u00ab En el instrumento dotal hac\u00edar menci\u00f3n de el bien \u00bb , haber parecer algo duro , y \u00ab el instrumento en que extendio \u00e9l el contrato \u00bb , o \u00ab referir el historiador que rindio \u00e9l el ciudad \u00bb , ser construcci\u00f3n insoportable . despu\u00e9s de el conjunci\u00f3n y , o , mas , pero , que ligar oraci\u00f3n independiente , no ofender el precedencia del verbo ; \u00ab llevose el cad\u00e1ver al templo , y recibi\u00e9ronle el religioso \u00bb ; \u00ab Enterr\u00e1banse el cad\u00e1ver , o consum\u00edalo el fuego \u00bb ; \u00ab no ser dudoso el buen voluntad del pueblo ; pero desconfi\u00e1bar de el tropa \u00bb . este parecer perfectamente anal\u00f3gico , porque como el verdadero conjunci\u00f3n , que ligar dos oraci\u00f3n , estar realmente en medio de \u00e9l y a ninguno de el dos pertenecer , poder el segundo principiar por uno indicativo con encl\u00edtico , puesto que el verbo ser entonces el primero palabra de el oraci\u00f3n . al contrario , despu\u00e9s de no o de uno adverbio , no poder tolerar \u00e9l uno encl\u00edtico : \u00ab no celebro \u00e9l el boda con el solemnidad que \u00e9l esperar \u00bb , y \u00ab Si repres\u00e9ntar el Mojigata de Morat\u00edn este noche , ir a ver \u00e9l \u00bb , ser trasposici\u00f3n horrible que ni aun a el poeta \u00e9l permitirir , no obstante el libertad de que gozar en el uso de el encl\u00edtico ; verbigracia : ",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "906 ( d ) . en el indicativo poder preceder o seguir : \u00ab Mandole que venir \u00bb ; \u00ab \u00e9l mandar que venir \u00bb . pero el primero colocaci\u00f3n ser mucho menos usado ( sobre todo en prosa ) cuando el verbo no ser el primero palabra de el oraci\u00f3n . \u00ab Hac\u00edase menci\u00f3n de el bien dotal \u00bb , decir Sol\u00eds , y haber poder decir tambi\u00e9n \u00e9l hacer ; pero \u00ab En el instrumento dotal hac\u00edar menci\u00f3n de el bien \u00bb , haber parecer algo duro , y \u00ab el instrumento en que extendio \u00e9l el contrato \u00bb , o \u00ab referir el historiador que rindio \u00e9l el ciudad \u00bb , ser construcci\u00f3n insoportable . despu\u00e9s de el conjunci\u00f3n y , o , mas , pero , que ligar oraci\u00f3n independiente , no ofender el precedencia del verbo ; \u00ab llevose el cad\u00e1ver al templo , y recibi\u00e9ronle el religioso \u00bb ; \u00ab Enterr\u00e1banse el cad\u00e1ver , o consum\u00edalo el fuego \u00bb ; \u00ab no ser dudoso el buen voluntad del pueblo ; pero desconfi\u00e1bar de el tropa \u00bb . este parecer perfectamente anal\u00f3gico , porque como el verdadero conjunci\u00f3n , que ligar dos oraci\u00f3n , estar realmente en medio de \u00e9l y a ninguno de el dos pertenecer , poder el segundo principiar por uno indicativo con encl\u00edtico , puesto que el verbo ser entonces el primero palabra de el oraci\u00f3n . al contrario , despu\u00e9s de no o de uno adverbio , no poder tolerar \u00e9l uno encl\u00edtico : \u00ab no celebro \u00e9l el boda con el solemnidad que \u00e9l esperar \u00bb , y \u00ab Si repres\u00e9ntar el Mojigata de Morat\u00edn este noche , ir a ver \u00e9l \u00bb , ser trasposici\u00f3n horrible que ni aun a el poeta \u00e9l permitirir , no obstante el libertad de que gozar en el uso de el encl\u00edtico ; verbigracia : ",
            "start": 1075,
            "end": 1087
        },
        {
            "text": "907 . el excepci\u00f3n m\u00e1s notable a el regla que \u00e9l haber dar sobre el uso de el encl\u00edtico en el indicativo , ser que si \u00e9l principiar por uno cl\u00e1usula de gerundio o de participio adjetivo , poder seguir \u00e9l a \u00e9l verbo modificado por encl\u00edtico : \u00ab Teni\u00e9ndose noticia del peligro \u00bb , o \u00ab conocido el peligro , \u00e9l tomar \u00bb o \u00ab tom\u00e1ronse el providencia del caso \u00bb ; \u00ab dotado de ardiente fantas\u00eda , dedic\u00e1ronse a composici\u00f3n en que poder dejar \u00e9l campear libremente \u00bb ( Mart\u00ednez de el Rosa ) . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "912 ( g ) . en el forma indicativo-imperativa \u00e9l seguir el mismo regla que en el uso ordinario del indicativo : \u00ab \u00e9l dir\u00e1s \u00bb , o \u00ab dirasle \u00bb . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "1033 . 3.\u00aa el superlativo de r\u00e9gimen pedir el indicativo : \u00ab el hombre m\u00e1s elocuente que haber conocer \u00bb , \u00ab el m\u00e1s antiguo poes\u00eda que \u00e9l componer en castellano \u00bb ; a menos que el proposici\u00f3n subordinado llevar uno sentido de hip\u00f3tesis o \u00e9l refe\u00edr a tiempo futuro : \u00ab ser preciso atener \u00e9l a \u00e9l m\u00e1s benigno que el ley haber ordenar sobre este materia \u00bb ; \u00ab el primero que resolver el problema \u00e9l llevar el premio \u00bb . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "1155 ( h ) . el interrogaci\u00f3n indirecto admitir por \u00e9l regular indicativo o subjuntivo , pero no siempre indistintamente . ser uno mismo cosa decir : \u00ab no \u00e9l saber qui\u00e9n haber \u00bb o \u00ab haber dar el noticia \u00bb ; bien que emplear el indicativo \u00e9l afirmar el hecho de haber \u00e9l dar el noticia ; el cual \u00e9l enunciar algo dubitativamente por medio del subjuntivo . pero cuando \u00e9l hacer relaci\u00f3n al futuro y el agente de el dos verbo , subordinante y subordinado , ser o poder ser uno mismo , haber uno distinci\u00f3n importante : \u00ab no \u00e9l saber qu\u00e9 partido \u00e9l tomar \u00bb , expresar que el que haber de tomar \u00e9l ser el mismo que no saber cu\u00e1l , porque a\u00fan no haber elegir ninguno ; y al contrario , \u00ab no \u00e9l saber qu\u00e9 partido \u00e9l tomar \u00bb , significar que ser distinto el dos agente , y que el elecci\u00f3n del partido no estar sujeto a el voluntad del que no \u00e9l saber . de el mismo manera , \u00ab no saber si salir \u00bb , convenir a el irresoluci\u00f3n de el voluntad ; y \u00ab no saber si saldr\u00e9 \u00bb , a el solo duda del entendimiento ; si decir salir , hacer considerar el salida como uno cosa sujeto a mi arbitrio ; si decir saldr\u00e9 , dar a entender que ser independiente de yo . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "1155 ( h ) . el interrogaci\u00f3n indirecto admitir por \u00e9l regular indicativo o subjuntivo , pero no siempre indistintamente . ser uno mismo cosa decir : \u00ab no \u00e9l saber qui\u00e9n haber \u00bb o \u00ab haber dar el noticia \u00bb ; bien que emplear el indicativo \u00e9l afirmar el hecho de haber \u00e9l dar el noticia ; el cual \u00e9l enunciar algo dubitativamente por medio del subjuntivo . pero cuando \u00e9l hacer relaci\u00f3n al futuro y el agente de el dos verbo , subordinante y subordinado , ser o poder ser uno mismo , haber uno distinci\u00f3n importante : \u00ab no \u00e9l saber qu\u00e9 partido \u00e9l tomar \u00bb , expresar que el que haber de tomar \u00e9l ser el mismo que no saber cu\u00e1l , porque a\u00fan no haber elegir ninguno ; y al contrario , \u00ab no \u00e9l saber qu\u00e9 partido \u00e9l tomar \u00bb , significar que ser distinto el dos agente , y que el elecci\u00f3n del partido no estar sujeto a el voluntad del que no \u00e9l saber . de el mismo manera , \u00ab no saber si salir \u00bb , convenir a el irresoluci\u00f3n de el voluntad ; y \u00ab no saber si saldr\u00e9 \u00bb , a el solo duda del entendimiento ; si decir salir , hacer considerar el salida como uno cosa sujeto a mi arbitrio ; si decir saldr\u00e9 , dar a entender que ser independiente de yo . ",
            "start": 226,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "1218 . aun cuando ser uno frase adverbial relativo , en que aun conservar el idea de gradaci\u00f3n : \u00ab el vida del hombre estar lleno de cuidado y zozobra , aun cuando m\u00e1s yo halagar el fortuna \u00bb ; \u00ab aun cuando todo conspirar a uno fin , ser necesario que obrar de concierto , para que alcanzar \u00e9l que \u00e9l proponer \u00bb . aqu\u00ed \u00e9l ver que este frase adverbial poder regir indicativo o subjuntivo seg\u00fan el circunstancia . pero el construir \u00e9l con indicativo en el sentido de aunque ser verdad que ( \u00ab aun cuando haber llegar bueno , \u00e9l resientir de el fatiga del viaje \u00bb ) , ser uno pr\u00e1ctica moderno que no deber , a mi parecer , imitar \u00e9l . ",
            "start": 362,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "1218 . aun cuando ser uno frase adverbial relativo , en que aun conservar el idea de gradaci\u00f3n : \u00ab el vida del hombre estar lleno de cuidado y zozobra , aun cuando m\u00e1s yo halagar el fortuna \u00bb ; \u00ab aun cuando todo conspirar a uno fin , ser necesario que obrar de concierto , para que alcanzar \u00e9l que \u00e9l proponer \u00bb . aqu\u00ed \u00e9l ver que este frase adverbial poder regir indicativo o subjuntivo seg\u00fan el circunstancia . pero el construir \u00e9l con indicativo en el sentido de aunque ser verdad que ( \u00ab aun cuando haber llegar bueno , \u00e9l resientir de el fatiga del viaje \u00bb ) , ser uno pr\u00e1ctica moderno que no deber , a mi parecer , imitar \u00e9l . ",
            "start": 436,
            "end": 448
        },
        {
            "text": "1221 ( g ) . aunque , adverbio relativo , equivalente a sin embargo de que . regir indicativo o subjuntivo , bien que no indistintamente . \u00ab tener de salir aunque llueva \u00bb , ser uno expresi\u00f3n propio , no s\u00f3lo en boca del que pensar en uno lluvia futuro , que poder verificar \u00e9l o no , sino del que ver llover y estar en el acto de salir . \u00ab Aunque estar llover a c\u00e1ntaro , insistir en ir al baile \u00bb ; ser indispensable el indicativo . \u00ab bien pudiste venir , aunque llover \u00bb , aqu\u00ed por el contrario , aun cuando \u00e9l tratar de uno lluvia pasado y cierto , sonar mejor el subjuntivo . ser m\u00e1s f\u00e1cil sentir que explicar el valor peculiar de el forma modal seg\u00fan el diferente caso . ",
            "start": 82,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "1221 ( g ) . aunque , adverbio relativo , equivalente a sin embargo de que . regir indicativo o subjuntivo , bien que no indistintamente . \u00ab tener de salir aunque llueva \u00bb , ser uno expresi\u00f3n propio , no s\u00f3lo en boca del que pensar en uno lluvia futuro , que poder verificar \u00e9l o no , sino del que ver llover y estar en el acto de salir . \u00ab Aunque estar llover a c\u00e1ntaro , insistir en ir al baile \u00bb ; ser indispensable el indicativo . \u00ab bien pudiste venir , aunque llover \u00bb , aqu\u00ed por el contrario , aun cuando \u00e9l tratar de uno lluvia pasado y cierto , sonar mejor el subjuntivo . ser m\u00e1s f\u00e1cil sentir que explicar el valor peculiar de el forma modal seg\u00fan el diferente caso . ",
            "start": 421,
            "end": 433
        },
        {
            "text": "1 . que el adverbio relativo tener r\u00e9gimen y as\u00ed ser que , ser \u00e9l aunque , regir indicativo o subjuntivo ; al paso que , ser conjunci\u00f3n y ligar proposici\u00f3n independiente , no influir en el modo del verbo , que tomar siempre el forma propio de el proposici\u00f3n de ese especie . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u00ab Aunque uno historia abracir mucho siglo y aun el mundo todo , no deber carecer de plan \u00bb . haber poder decir \u00e9l , \u00ab uno historia no deber carecer de plan , aunque abracir mucho siglo \u00bb . pero pru\u00e9bese a invertir el orden o a sustituir el subjuntivo al indicativo en el ver\u00e9 , tocar\u00e9 , creer\u00e9 y ver de el dos ejemplo de Cervantes , y \u00e9l percibir que el lengua no \u00e9l permitir . poder s\u00ed decir \u00e9l en el primero ver , tocar y creer , o ver , tocar y creer , introducir uno negaci\u00f3n impl\u00edcito ; pero este ser uno confirmaci\u00f3n de \u00e9l dicho , porque el forma en ra o r\u00eda ser propio de el ap\u00f3dosis independiente en el oraci\u00f3n condicional impl\u00edcitamente negativo . ",
            "start": 253,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "1232 ( k ) . como , adverbio relativo . no ser necesario dar ejemplo de su significado modal , que ser el primitivo y propio , ni de el secundario de causa , fin o condici\u00f3n , que soler tomar a menudo . s\u00f3lo s\u00ed notarer que en el significado de causa regir indiferentemente indicativo o subjuntivo , aun cuando \u00e9l afirmar el causa . \u00ab el orador , como ser su fin mover y persuadir , \u00e9l servir de \u00e9l vehemente y sublime \u00bb ( Capmany ) ; \u00ab \u00e9l \u00e9l requerir si querer rendir \u00e9l antes de el primero carga , y como persistir en su obstinaci\u00f3n , \u00e9l jugar diez ca\u00f1\u00f3n \u00bb ( Coloma ) ; \u00ab Como convenir no divagar , el exordio deber nacer del mismo asunto \u00bb ( Gil y Z\u00e1rate ) ; \u00ab Como no ser tanto poderoso que poder hacer guerra sino correr\u00eda y robo , comenzar a ser molestar \u00bb ( Mariana ) . construido con pret\u00e9rito de indicativo , significar tambi\u00e9n sucesi\u00f3n inmediato : \u00ab Como ver acercar \u00e9l el tropa , huir precipitadamente \u00bb . y en este sentido \u00e9l decir con igual propiedad as\u00ed como . ",
            "start": 272,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "1232 ( k ) . como , adverbio relativo . no ser necesario dar ejemplo de su significado modal , que ser el primitivo y propio , ni de el secundario de causa , fin o condici\u00f3n , que soler tomar a menudo . s\u00f3lo s\u00ed notarer que en el significado de causa regir indiferentemente indicativo o subjuntivo , aun cuando \u00e9l afirmar el causa . \u00ab el orador , como ser su fin mover y persuadir , \u00e9l servir de \u00e9l vehemente y sublime \u00bb ( Capmany ) ; \u00ab \u00e9l \u00e9l requerir si querer rendir \u00e9l antes de el primero carga , y como persistir en su obstinaci\u00f3n , \u00e9l jugar diez ca\u00f1\u00f3n \u00bb ( Coloma ) ; \u00ab Como convenir no divagar , el exordio deber nacer del mismo asunto \u00bb ( Gil y Z\u00e1rate ) ; \u00ab Como no ser tanto poderoso que poder hacer guerra sino correr\u00eda y robo , comenzar a ser molestar \u00bb ( Mariana ) . construido con pret\u00e9rito de indicativo , significar tambi\u00e9n sucesi\u00f3n inmediato : \u00ab Como ver acercar \u00e9l el tropa , huir precipitadamente \u00bb . y en este sentido \u00e9l decir con igual propiedad as\u00ed como . ",
            "start": 803,
            "end": 815
        },
        {
            "text": "1261 . 3 . aunque , en su contraposici\u00f3n a pero , conservar su car\u00e1cter de adverbio , encabezar uno proposici\u00f3n subordinado cuyo verbo poder poner \u00e9l en indicativo o subjuntivo ; al paso que el proposici\u00f3n encabezado por pero no admitir otro forma que el que pertenecer a proposici\u00f3n independiente . pero , a el verdad , \u00e9l adverbializar , mas no \u00e9l hacer adverbio relativo , sino equivalente a uno complemento demostrativo ( sin embargo de ese ) . tal ser probablemente su primitivo oficio ; y de aqu\u00ed pasar , como otro adverbio , al de conjunci\u00f3n , que ser el que hoy casi exclusivamente ejercer . ",
            "start": 152,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "el interjecci\u00f3n , en fin , ser como uno verbo inconjugable , que envolver el sujeto , y estar siempre en el primero persona del presente de indicativo . ",
            "start": 139,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "yo dudar que alguno de el lengua romanz ser tanto regular , por decir \u00e9l as\u00ed , en el irregularidad de su verbo , como el castellana ; \u00e9l que depender principalmente de aquel curioso afinidad que en \u00e9l \u00e9l observar entre el varios forma del verbo y de el derivado verbal ; formar \u00e9l de todo \u00e9l diferente grupo o familia , en cada uno de el cual el alteraci\u00f3n radical de uno forma \u00e9l comunicar a el otro del mismo grupo o familia . de este yo haber ya dar ejemplo el lengua latino , cuyo pret\u00e9rito perfecto y pluscuamperfecto , de indicativo y subjuntivo , tener tanto estrecho conexi\u00f3n entre \u00e9l por \u00e9l tocante a el alteraci\u00f3n de el ra\u00edz , que en este cuatro tiempo todo el cuatro conjugaci\u00f3n \u00e9l reducir a uno tipo id\u00e9ntico , y componer verdaderamente uno solo . y aun suceder en castellano que diferente causa de anomal\u00eda concurrar mucho vez en uno mismo verbo , y en cierto forma afectado por m\u00e1s de uno de \u00e9l \u00e9l preferir uno ra\u00edz a otro , seg\u00fan cierto regla general ; resultar de el causa simple y de el combinaci\u00f3n de causa trece clase de verbo irregular en que ser mucho notable el consecuencia que guardar el lengua , y el regularidad , como haber decir antes , de su mismo irregularidad . no ser dable desenvolver este analog\u00eda , sin entrar en pormenor embarazoso para el principiant ; conjugar este , cierto n\u00famero de verbo de cada clase , seg\u00fan el respectivo modelo , no haber menester m\u00e1s para familiarizar \u00e9l con el conjugaci\u00f3n de todo \u00e9l . pero desentra\u00f1ar el mecanismo de el lengua algo m\u00e1s all\u00e1 de \u00e9l que poder ser necesario para el pr\u00e1ctica , no ser materia que deber considerar \u00e9l como ajena de el Gram\u00e1tica . ",
            "start": 527,
            "end": 539
        },
        {
            "text": "para que el distribuci\u00f3n de el tiempo en modos no penda del puro capricho de el gram\u00e1tico , y prestir alguno utilidad pr\u00e1ctico , deber atender \u00e9l principalmente al r\u00e9gimen , que sin duda ser el consideraci\u00f3n que tener presente el que primero clasificar de este manera el tiempo . forma verbal que s\u00f3lo diferir entre \u00e9l en cuanto significar diferente relaci\u00f3n de tiempo y que ser regir por uno mismo palabra , pertenecer a uno mismo modo . por ejemplo , el mismo verbo que regir el futuro de indicativo , regir , variado el tiempo , el forma en r\u00eda ( amar , leer , partir ) ; pues si por medio del simple futuro decir prometer que venir , asegurar que ir , estar cierto de que nada yo faltar , trasladar el presente al pasado ser menester que decir : prometer que venir , asegurer que ir , est\u00e1r cierto de que nada yo faltar . \u00e9l propio de este forma ser afirmar uno cosa como futura respecto de uno cosa pasado , como posterior a uno cosa pret\u00e9rito ; y este ser \u00e9l que significar el denominaci\u00f3n que \u00e9l dar de pos-pret\u00e9rito , coloc\u00e1ndola en el indicativo porque afirmar y porque ser regir de el mismo verbo que regir el futuro de indicativo . ",
            "start": 490,
            "end": 502
        },
        {
            "text": "para que el distribuci\u00f3n de el tiempo en modos no penda del puro capricho de el gram\u00e1tico , y prestir alguno utilidad pr\u00e1ctico , deber atender \u00e9l principalmente al r\u00e9gimen , que sin duda ser el consideraci\u00f3n que tener presente el que primero clasificar de este manera el tiempo . forma verbal que s\u00f3lo diferir entre \u00e9l en cuanto significar diferente relaci\u00f3n de tiempo y que ser regir por uno mismo palabra , pertenecer a uno mismo modo . por ejemplo , el mismo verbo que regir el futuro de indicativo , regir , variado el tiempo , el forma en r\u00eda ( amar , leer , partir ) ; pues si por medio del simple futuro decir prometer que venir , asegurar que ir , estar cierto de que nada yo faltar , trasladar el presente al pasado ser menester que decir : prometer que venir , asegurer que ir , est\u00e1r cierto de que nada yo faltar . \u00e9l propio de este forma ser afirmar uno cosa como futura respecto de uno cosa pasado , como posterior a uno cosa pret\u00e9rito ; y este ser \u00e9l que significar el denominaci\u00f3n que \u00e9l dar de pos-pret\u00e9rito , coloc\u00e1ndola en el indicativo porque afirmar y porque ser regir de el mismo verbo que regir el futuro de indicativo . ",
            "start": 1043,
            "end": 1055
        },
        {
            "text": "para que el distribuci\u00f3n de el tiempo en modos no penda del puro capricho de el gram\u00e1tico , y prestir alguno utilidad pr\u00e1ctico , deber atender \u00e9l principalmente al r\u00e9gimen , que sin duda ser el consideraci\u00f3n que tener presente el que primero clasificar de este manera el tiempo . forma verbal que s\u00f3lo diferir entre \u00e9l en cuanto significar diferente relaci\u00f3n de tiempo y que ser regir por uno mismo palabra , pertenecer a uno mismo modo . por ejemplo , el mismo verbo que regir el futuro de indicativo , regir , variado el tiempo , el forma en r\u00eda ( amar , leer , partir ) ; pues si por medio del simple futuro decir prometer que venir , asegurar que ir , estar cierto de que nada yo faltar , trasladar el presente al pasado ser menester que decir : prometer que venir , asegurer que ir , est\u00e1r cierto de que nada yo faltar . \u00e9l propio de este forma ser afirmar uno cosa como futura respecto de uno cosa pasado , como posterior a uno cosa pret\u00e9rito ; y este ser \u00e9l que significar el denominaci\u00f3n que \u00e9l dar de pos-pret\u00e9rito , coloc\u00e1ndola en el indicativo porque afirmar y porque ser regir de el mismo verbo que regir el futuro de indicativo . ",
            "start": 1129,
            "end": 1141
        },
        {
            "text": "haber gram\u00e1tico ( y ser en el d\u00eda el m\u00e1s ) que \u00e9l colocar en el indicativo , pero \u00e9l llamar condicional , en \u00e9l que tambi\u00e9n \u00e9l yerrar , porque de suyo no significar el consecuencia de uno condici\u00f3n ( que ser \u00e9l que \u00e9l querer decir llam\u00e1ndola condicional ) , y cuando as\u00ed \u00e9l hacer , ser en virtud de uno met\u00e1fora . el relaci\u00f3n de pret\u00e9rito que \u00e9l naturalmente envolver , redundar entonces , y \u00e9l hacer el signo de uno negaci\u00f3n impl\u00edcito , como suceder en otro forma verbal . v\u00e9ar \u00e9l que decir sobre este y otro uso metaf\u00f3rico de el tiempo en el Gram\u00e1tica ( n\u00famero 313 y siguiente ) . ",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "siempre significar condici\u00f3n ; ninguno otro modo \u00e9l hacer sino accidentalmente . ni significar el consecuencia de el condici\u00f3n , como el llamado condicional , sino el condici\u00f3n mismo . no venir nunca , como ya haber decir , sino en proposici\u00f3n subordinada . no recibir jam\u00e1s , como el subjuntivo com\u00fan , el sentido optativo . no ser regir de verbo que regir necesariamente el subjuntivo com\u00fan . as\u00ed , verbo que por significar duda , temor , desear , regir el subjuntivo com\u00fan , no regir el forma que ser propio del subjuntivo hipot\u00e9tico . \u00e9l decir dudo , temer , desear , que venir ( no vinierar ) . sobre el caso en que poder o deber ser subrogar o suplido por forma del indicativo o del subjuntivo com\u00fan , no creer necesario repetir \u00e9l que haber decir en el n\u00famero 299 y siguiente , que recomeir particularmente a el lector despreocupado . ",
            "start": 671,
            "end": 683
        },
        {
            "text": "Cualesquiera que ser el fantas\u00eda nocturno que yo asaltar o el ruido que llegar a mi o\u00eddo , nada poder borrar el palabra : \u00ab no vaya a su casa . \u00bb Ellas \u00e9l entremezclar en todo mi pensamiento , como haber hacer cualquiera dolor corporal . poco tiempo antes haber leer en el peri\u00f3dico que uno caballero desconocido ser a pasar el noche a casa de Hummums y que , despu\u00e9s de acostar \u00e9l , \u00e9l suicidar , de manera que a el ma\u00f1ana siguiente \u00e9l encontrar ba\u00f1ado en su propio sangre . yo imaginar que tal vez haber ocupar aquel mismo b\u00f3veda , y a tanto llegar el aprensi\u00f3n , que yo levantar para ver si descuber alguno mancha rojizo ; luego abr\u00ed el puerta para mirar al corredor y para reanimarme contemplar el resplandor de uno luz lejano , cerca de el cual yo constar que dormitar el sereno . pero , mientras tanto , no dejar de preguntar yo qu\u00e9 haber ocurrir en mi casa , cu\u00e1ndo volver a \u00e9l y si Provis estar sano y salvo en el suyo . este pregunta ocupar de tal manera mi imaginaci\u00f3n , que yo mismo haber poder suponer que no yo dejar lugar para otro preocupaci\u00f3n . y hasta cuando pensar en Estella , en nuestro despedida , que ser ya para siempre , y mientras recordar todo el circunstancia de nuestro separaci\u00f3n , as\u00ed como todo su mirada , el distinto tono de su voz y el movimiento de su dedo mientras hacer calceta , aun entonces yo sentir perseguido por el palabra : \u00ab no vaya a su casa . \u00bb Cuando , por fin , ya derrengado , yo adormec\u00ed , aquel frase \u00e9l convertir en uno verbo que no tener m\u00e1s remedio que conjugar . modo indicativo , tiempo presente . \u00ab no vayar a casa . no vaya a casa . no vayar a casa . no vay\u00e1is a casa . no ir a casa . \u00bb luego \u00e9l conjugar con otro verbo auxiliar , decir : \u00ab no poder , ni deber , ni querer ir a casa \u00bb , hasta que , sinti\u00e9ndome aturrullado , dar medio vuelta sobre el almohada y yo quedar mirar el c\u00edrculo de luz de el pared . ",
            "start": 1522,
            "end": 1534
        },
        {
            "text": "a el diecis\u00e9is a\u00f1o de mi vida entrar a el c\u00e1rcel y salir de \u00e9l con opini\u00f3n pol\u00edtica , \u00e9l contrario de Silvio P\u00e9llico[223 ] , a quien el prisi\u00f3n ense\u00f1ar el moral de el resignaci\u00f3n y del anonadamiento . desde que caer en mi mano por el primero vez el libro de el Prisiones , inspirome horror el doctrina del abatimiento moral que el preso salir a predicar por el mundo y que hallar tanto aceptable el reyes que \u00e9l sentir amenazado por el energ\u00eda de el pueblo . ya andar adelantado el especie humano , si el hombre necesitasar para comprender bien el inter\u00e9s de el Patria tener ejercicio espiritual por ocho a\u00f1o en el calabozo de Espiberg , el Bastilla y el Santos Lugares . \u00a1 ay del mundo si el Zar de Rusia , el Emperador de Austria o Rosas poder ense\u00f1ar moral a el hombre ! el libro de Silvio P\u00e9llico ser el muerte del alma , el moral de el calabozo , el veneno lento de el degradaci\u00f3n del esp\u00edritu . su libro y \u00e9l haber pasar por fortuna y el mundo seguido adelante en despecho de el estropeado , paral\u00edtico y valetudinario que el lucha pol\u00edtica haber dejar . ser yo tenderir de profesi\u00f3n en 1827 , y no saber si Cicer\u00f3n , Franklin o Tem\u00edstocles , seg\u00fan el libro que leer en el momento de el cat\u00e1strofe , cuando yo intimar por el tercero vez cerrar mi tienda e ir a montar guardia en el car\u00e1cter de Alf\u00e9rez de milicia a cuyo rango haber ser elevar no hacer mucho tiempo . Contrari\u00e1bame aquel guardia y al dar parte al Gobierno de haberme recibir del principal sin novedad , a\u00f1ad\u00ed uno reclamo en el que yo quejar de aquel servicio , decir , \u201c con que \u00e9l yo oprimir sin necesidad \u201d . ir relevar de el guardia y llamado a el presencia del Coronel del ej\u00e9rcito de Chile D. Manuel Quiroga , Gobernador de San Juan , que a el saz\u00f3n tomar el solcito , sentado en el patio de el casa de gobierno . este circunstancia y mi extremado juventud autorizar naturalmente el que , al hablar yo , conservasir el Gobernador su asiento y su sombrero . pero ser el primero vez que yo ir a presentar yo ante uno autoridad , joven , ignorante de el vida y altivo por educaci\u00f3n y acaso por mi contacto diario con C\u00e9sar , Cicer\u00f3n y mi personaje favorito ; y como no respondiesar el Gobernador a mi respetuoso saludo , antes de contestar yo a su pregunta \u00bf ser este , se\u00f1or , su firma ? levantar precipitadamente mi sombrero , cal\u00e9melo con intenci\u00f3n y contest\u00e9 resueltamente : s\u00ed se\u00f1or . el escena mudo que pasar enseguida haber dejar perplejo al espectador , dudar qui\u00e9n ser el jefe , o el subalterno , qui\u00e9n a qui\u00e9n desafiar con su mirada , el ojo clavado el uno en el otro , el Gobernador empe\u00f1ado en hac\u00e9rmelos bajar a yo , por el rayo de c\u00f3lera que partir de el suyo ; yo con el m\u00edos fijo , sin pesta\u00f1ear , para hacer \u00e9l comprender que su rabia venir a estrellar \u00e9l contra uno alma parapetado contra todo intimidaci\u00f3n . \u00e9l venc\u00ed y enajenado de c\u00f3lera llamar uno edec\u00e1n y yo enviar a el c\u00e1rcel . volar alguno a ver yo , entre \u00e9l Laspiur , hoy Ministro y que yo tener cari\u00f1o , quien yo aconsejar hacer \u00e9l que \u00e9l haber hacer siempre , cejar ante el dificultad . mi padre venir enseguida y contar \u00e9l el historia , yo decir : haber hacer vd. uno tontera , pero ya estar hecho ; ahora sufrir el consecuencia sin debilidad . Sigui\u00f3seme causa , pregunt\u00f3seme si haber oer quejar \u00e9l del Gobierno , respond\u00ed que s\u00ed y a mucho . preguntado qui\u00e9n ser ; responder que el que haber hablar en mi presencia no yo haber autorizar para comunicar a el autoridad su dicho . insistir , yo obstino ; yo amenazar , s\u00e1col el lengua y el causa ser abandonar , yo poner en libertad e iniciado por el autoridad mismo en que haber partido en el ciudad , cuesti\u00f3n que dividir el Rep\u00fablica y que no ser en Roma ni en Grecia donde haber de buscar yo el libertad y el Patria sino all\u00ed , en San Juan , en el grande horizonte que abrir el acontecimiento que \u00e9l estar preparar en el \u00faltimo d\u00eda de el presidencia de Rivadavia . hasta el casualidad yo empujar a el lucha de el partido que a\u00fan no conocer . en uno fiesta del Pueblo viejo , dispacer uno cohete a el pata de uno grupo de caballo y salir de entre el jinete a maltratar yo mi Coronel Quiroga , exgobernador entonces , atribuir a ultraje intencional \u00e9l que no ser m\u00e1s que atolondramiento . hubimos de trabar yo de palabra y estrecharno \u00e9l a caballo y yo a pie . Hac\u00edanle a \u00e9l voluminoso cauda cincuenta jinete y yo , que tener en \u00e9l y en su \u00e1gil caballo fijo el ojo para evitar uno atropello , empezar a sentir uno objeto que yo tocar por detr\u00e1s de uno manera premi\u00f3s e indicativo . Estiro uno mano a reconocer \u00e9l y tocar \u2026 el ca\u00f1\u00f3n de uno pistola que yo abandonar . yo tambi\u00e9n ser en aquel instante el cabeza de uno falange que \u00e9l haber api\u00f1ar en mi defensa . el partido federal , encabezado por Quiroga Carril , estar a punto de ir \u00e9l a el mano con el partido unitario a quien yo servir sin saber \u00e9l en aquel momento de punta . el exgobernador \u00e9l retirar confundido por el rechifla y acaso asombrado de tener , por segundo vez , que estrellar \u00e9l en presencia de uno ni\u00f1o que , ni \u00e9l provocar con arrogancia , ni ceder con timidez uno vez metido en el mal paso . al d\u00eda siguiente ser yo unitario ; alguno mes m\u00e1s tarde conocer el cuesti\u00f3n de el partido en su esencia , en su persona y en su mira , porque desde aquel momento yo aboqu\u00e9 al proceso voluminoso de el opini\u00f3n adverso . ",
            "start": 4472,
            "end": 4484
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "mi participaci\u00f3n en el reciente reuni\u00f3n celebrado en Dornbirn , Austria , ser , entre otro cosa , indicativo del gran inter\u00e9s de el Presidencia del Consejo por reforzar el cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito parlamentario , y no hacer falta decir que el Parlamento Europeo estar representado en el cuarto Cumbre que \u00e9l celebrar en Viena el 12 de mayo , al igual que \u00e9l estar el parlamento regional y subregional de Am\u00e9rica Latina . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "este Parlamento , tanto en el Comisi\u00f3n de Industria como en el Comisi\u00f3n de Medio Ambiente , a pesar de el enmienda que \u00e9l haber presentar -y haber ser muchas- proponer objetivo indicativo , haber aprobar por uno mucho amplio mayor\u00eda que el objetivo ser obligatorio . ",
            "start": 176,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "a pesar de ese , el ponente alternativo , yo mismo y el ponente de opini\u00f3n de el Comisi\u00f3n de Medio Ambiente , en uno acto de gran generosidad por parte del Parlamento , \u00e9l haber ofrecer al Consejo uno enmienda , que presentamos conjuntamente , para que el objetivo ser indicativo . ",
            "start": 268,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "\u00e9l poder evaluar mucho mejor si actuar en uno l\u00ednea ecol\u00f3gicamente correcto aspirar a objetivo obligatorio o indicativo . ",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "sin embargo , haber presentar junto a el ponente , que ya \u00e9l haber mencionar , uno enmienda de compromiso que prever uno posibilidad de revisi\u00f3n unido a el objetivo indicativo . ",
            "start": 164,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "para yo quedar ahora s\u00f3lo uno cosa realmente importante : aceptar el propuesta del Consejo , es decir , aceptar el objetivo indicativo . ",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "el aspecto m\u00e1s importante de todo , que haber ser abordar en mucho enmienda , ser el car\u00e1cter vinculante de el objetivo porcentual que \u00e9l establecer , es decir , si ser de cumplimiento obligatorio o solamente indicativo . ",
            "start": 208,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "por tanto , estar de acuerdo con el posici\u00f3n de compromiso que \u00e9l haber exponer este noche en favor de objetivo indicativo y de que , m\u00e1s adelante , el Comisi\u00f3n introducir objetivo obligatorio si considerar que no avanzar \u00e9l suficiente . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "el realidad ser que el problema m\u00e1s importante , como haber se\u00f1alar ya el ponente , sra. Ayuso , ser el cuesti\u00f3n de si el objetivo haber de ser indicativo o , por el contrario , obligatorio . ",
            "start": 143,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "as\u00ed , haber uno cl\u00e1usula de revisi\u00f3n que permitir a el Comisi\u00f3n proponer el reintroducci\u00f3n de objetivo obligatorio en caso de que el Estados de el Uni\u00f3n no llegar a uno cumplimiento razonable de el objetivo indicativo planteado . ",
            "start": 206,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "ser indicativo de el falta de transparencia democr\u00e1tico con que \u00e9l haber abordar este cuesti\u00f3n desde hacer a\u00f1o . ",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "yo agradecer que en el comit\u00e9 de conciliaci\u00f3n \u00e9l incorporasar dato indicativo al respecto , que de hecho concuerdar con mi propio experiencia . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "el 1 de diciembre de 2009 , fecha en el que entrar en vigor el Tratado de Lisboa , el Comisi\u00f3n de Pesca tener uno \" votaci\u00f3n indicativo \" sobre el enmienda presentado entre otro , por el se\u00f1or Gallagher . ",
            "start": 124,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "uno mejor aplicaci\u00f3n de el Fondos estructural ser m\u00e1s consecuencia de uno modificaci\u00f3n de ese orientaci\u00f3n macroecon\u00f3mico que de obst\u00e1culo inadmisibl que \u00e9l poner a el nuevo presupuestaci\u00f3n autom\u00e1tico de el dotaci\u00f3n o de obst\u00e1culo que \u00e9l pretender poner a el distribuci\u00f3n indicativo de el medio financiero de el Fondos estructural por el estado miembro . ",
            "start": 270,
            "end": 282
        },
        {
            "text": "ser natural que el Comisi\u00f3n determinar hasta qu\u00e9 punto el gobierno de el Uni\u00f3n Europea haber instituir nivel indicativo de seguridad para el exposici\u00f3n a producto qu\u00edmico en el lugar de trabajo . ",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n haber proponer valor indicativo para el 2005 . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en vez de ese , ser esencial , en mi opini\u00f3n , que en el a\u00f1o 2005 el valores-l\u00edmitir que \u00e9l ir a establecer ahora ser vinculante y no indicativo , como proponer el Comisi\u00f3n y el Consejo de Ministros . ",
            "start": 133,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "el Consejo reconocer que el proceder de el Comisi\u00f3n estar bien fundado , y alguno de el elemento m\u00e1s importante de el posici\u00f3n com\u00fan ser : En primero lugar , que el relaci\u00f3n coste / eficacia ser confirmar como uno criterio en el selecci\u00f3n de el mejor soluci\u00f3n a el hora de alcanzar el objetivo medioambiental , que el est\u00e1ndar para combustible \u00e9l endurecer a partir del a\u00f1o 2000 , y que \u00e9l proponer est\u00e1ndar indicativo para combustible para el a\u00f1o 2005 . ",
            "start": 407,
            "end": 419
        },
        {
            "text": "uno norma indicativo volver a aplazar el mejora para el medio ambiente . ",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en todo caso , \u00e9l deber reproducir el decisi\u00f3n del Consejo que fijar valor obligatorio para el 2000 y valor indicativo para el 2005 . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "no caber duda de que el derecho a el salud , contemplado en el Tratado de Amsterdam , y el posici\u00f3n del Parlamento Europeo encontrar eco en el Consejo , aunque este eco a\u00fan resultar insuficiente al ser alguno valor l\u00edmite meramente indicativo . ",
            "start": 231,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed el importancia de que el valor ser vinculante y no indicativo . ",
            "start": 57,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el valor indicativo para el 2005 deber , en mi opini\u00f3n , ser obligatorio para que nuestro industrial poder conocer con exactitud e incluso definir su estrategia de desarrollo . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo evaluaci\u00f3n de el ejecuci\u00f3n de este l\u00ednea presupuestario que \u00e9l enviar al Parlamento en el mes de julio \u00e9l insistir en el gran valor a\u00f1adido que tener el cooperaci\u00f3n descentralizado como instrumento complementario para efectuar acci\u00f3n en el marco de el programa indicativo nacional a favor de el sociedad civil local . ",
            "start": 273,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "no obstante , el objetivo nacional indicativo combinado que salir a flote en el debate de Europa 2020 arrojar uno resultado que ser sin duda m\u00e1s ambicioso que ese , pero que probablemente \u00e9l encontrar a\u00fan mucho por debajo de 20 % . ",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en fin , desear subrayar el convencimiento de que s\u00f3lo a trav\u00e9s de uno di\u00e1logo entre el Comunidad y el pa\u00eds ACP sobre este tema poder desarrollar \u00e9l el dimensi\u00f3n pol\u00edtico e institucional de el cooperaci\u00f3n y , al mismo tiempo , respetar el soberan\u00eda y el caracter\u00edstica concreto de el pa\u00eds en cuesti\u00f3n , \u00e9l que yo conducir a compartir el propuesta de el presente resoluci\u00f3n relativo a el oportunidad de avanzar en este tema -con motivo de el negociaci\u00f3n del Convenio ACP / Uni\u00f3n Europea- , el necesidad de definir e institucionalizar el proceso y el modalidad de este di\u00e1logo en el pr\u00f3ximo Convenio ACP / UE -tal como estar definido en el mandato de negociaci\u00f3n- , el importancia de desarrollar y ampliar este di\u00e1logo , integrar a el diferente actor de el sociedad civil , el inter\u00e9s de desarrollar este di\u00e1logo con motivo de el negociaci\u00f3n de programa indicativo , nacional y regional , y el necesidad de aprovechar y reforzar el instituci\u00f3n paritaria , incluir su Asamblea , para fomentar y desarrollar este di\u00e1logo . ",
            "start": 851,
            "end": 863
        },
        {
            "text": "este estar bien , pero tener que ejercer nuestro control completo sobre el documento de estrategia , el programa indicativo plurianual y similar , ya que ser de alcance general y complementar el instrumento de financiaci\u00f3n mediante el definici\u00f3n de \u00e1rea prioritario y objetivo . ",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "este cuesti\u00f3n deber examinar \u00e9l en segundo lectura , pues normalmente s\u00f3lo \u00e9l plantear en respuesta a propuesta concreto del Consejo para que \u00e9l facilitar cifra presupuestaria indicativo . ",
            "start": 175,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "es decir , proponer reducir el precio indicativo para el leche en uno 12 % en lugar de en uno 17 % y el precio de intervenci\u00f3n para el mantequilla y el leche desnatado en polvo en uno 10 y 15 % respectivamente . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "por ese raz\u00f3n debeer suprimir de uno vez por todo este problema y no , como proponer el Comisi\u00f3n de Agricultura y Desarrollo Rural , pretender uno soluci\u00f3n a media , introducir cantidad m\u00e1xima nacional indicativo . ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": ". \u2013 el problema de el futuro financiaci\u00f3n de el Comunidad no poder limitar \u00e9l al problema interinstitucional de el relaci\u00f3n entre el Parlamento Europeo y el Consejo , pese a que ese ser tambi\u00e9n indicativo del dominio de el plutocracia y el marginaci\u00f3n de el organismo representativo . ",
            "start": 193,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "por \u00e9l que \u00e9l referir a el cooperaci\u00f3n , despu\u00e9s de uno per\u00edodo de suspensi\u00f3n que durar desde 1992 hasta 1997 el Comisi\u00f3n firmar el programa indicativo nacional del octavo FED en julio del a\u00f1o 2000 . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n \u00e9l limitar a proponer uno est\u00e1ndar referencial indicativo com\u00fan para el publicidad de el dato , y a proporcionar a el ciudadan\u00eda de el UE , a trav\u00e9s del sitio web de su Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Regional , enlace con el direcci\u00f3n electr\u00f3nico de el Estados miembro en el que \u00e9l publicar el dato exigido relativo a el beneficiario de ayuda del Fondo Europeo de Desarrollo Regional ( FEDER ) y del Fondo de Cohesi\u00f3n . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , Comisario Fischler , el Comisi\u00f3n de Pesca aceptar que al prolongar por uno a\u00f1o el norma referente a el reestructuraci\u00f3n y a el asistencia estructural al sector pesquero , ser preciso introducir cambio en el tasa de reducci\u00f3n indicativo a fin de mantener el actual nivel . ",
            "start": 243,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "el documento estrat\u00e9gico de cada pa\u00eds y el programa indicativo nacional entre el Uni\u00f3n Europea y el pa\u00eds beneficiario incluir en general intervenci\u00f3n espec\u00edfico en el \u00e1mbito de el legislaci\u00f3n , democratizaci\u00f3n , reforma de el administraci\u00f3n p\u00fablico , gesti\u00f3n de el finanza p\u00fablico y refuerzo de el sociedad civil . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "creer que , en primero lugar , haber que considerar el posibilidad de adoptar medida de Derecho indicativo , porque este ser el forma m\u00e1s eficaz de responder a el problema mundial . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "en vista de este , aceptar con moderado optimismo el medio de influencia -limitado despu\u00e9s de todo- de el Uni\u00f3n Europea sobre el distinto estado miembro en forma de Derecho indicativo , en otro palabra , directriz y el eliminaci\u00f3n de obst\u00e1culo administrativo para uno pol\u00edtica mar\u00edtimo integrado o sostenible . ",
            "start": 172,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "en primero lugar , con respecto al presupuesto , el enmienda 64 \u00e9l incrementar sustancialmente , si bien con car\u00e1cter meramente indicativo . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "el ponente proponer el establecimiento de objetivo indicativo para aquel variable clave de el econom\u00eda . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "( FR ) Tras el Consejo Europeo de Feira , el Consejo de Asuntos Generales del pasado 10 de julio pedir a el Comisi\u00f3n que reactivar el preparaci\u00f3n de uno programa TACIS indicativo , en favor de Rusia , para el a\u00f1o 2000/2003 y que a su vez preparar uno propuesta para uno programa de acci\u00f3n TACIS centrado en el a\u00f1o 2000 . ",
            "start": 167,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "entre el opci\u00f3n \u00e9l incluir alternativa de derecho indicativo , uno r\u00e9gimen de participaci\u00f3n optativo denominado sistema del 28\u00ba , el improbable aproximaci\u00f3n del Derecho sustantivo nacional ( debido a el resistencia del Consejo y a el imposibilidad de fusionar de el noche a el ma\u00f1ana el tradici\u00f3n jur\u00eddico nacional ) y el opci\u00f3n de crear uno c\u00f3digo civil propiamente dicho . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ser este as\u00ed , en su Libro Verde del 1 de julio de 2010 , el Comisi\u00f3n presentar varios soluci\u00f3n para modelo normativo que ir del mero Derecho indicativo a uno c\u00f3digo civil europeo . ",
            "start": 141,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "el directiva prever uno prohibici\u00f3n general de el pr\u00e1ctica comercial desleal y uno lista indicativo , no exhaustivo , de ejemplo general y concreto de pr\u00e1ctica comercial desleal . ",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "no obstante , el documento tener uno fallo , a saber , que solo proporcionar uno lista indicativo de prioridad , y yo dejar sumido en el oscuridad en cuanto a el cuant\u00eda de el financiaci\u00f3n que recibir este prioridad , si ser que \u00e9l recibir . ",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de el cooperaci\u00f3n , el presupuesto general indicativo de el Uni\u00f3n Europea concedido a Guatemala en el \u00e1mbito de el derechos humanos y el democratizaci\u00f3n para el per\u00edodo 2002?2006 ascender a 18 mill\u00f3n de euros . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( PT ) estar de acuerdo con el ponente en que el concepto de instrumento jur\u00eddico no vinculante ( instrumento de Derecho indicativo ) basado en el pr\u00e1ctica com\u00fan ser ambiguo y pernici\u00f3s y no deber usar \u00e9l en ninguno documento de el instituci\u00f3n comunitario , aunque no estar de acuerdo con otro punto del informe . ",
            "start": 136,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "este instrumento de Derecho indicativo , que poder utilizar \u00e9l como herramienta de interpretaci\u00f3n o preparatoria para acto legislativo vinculante , no deber tratar \u00e9l como legislaci\u00f3n ni \u00e9l \u00e9l deber reconocer ninguno eficacia normativo , y ser el pa\u00eds por separado el que deber decidir sobre su uso , en particular cuando arrojar luz sobre el interpretaci\u00f3n de medida nacional adoptado para aplicarlos o cuando ser dise\u00f1ar para complementar disposici\u00f3n comunitario vinculante . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n , por tanto , deber conceder uno consideraci\u00f3n especial al efecto del Derecho indicativo en el consumidor y a su posible v\u00eda de recurso antes de proponer cualquiera medida que conllevar el uso de instrumento de Derecho indicativo . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n , por tanto , deber conceder uno consideraci\u00f3n especial al efecto del Derecho indicativo en el consumidor y a su posible v\u00eda de recurso antes de proponer cualquiera medida que conllevar el uso de instrumento de Derecho indicativo . ",
            "start": 230,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "aunque el informe recomendar no usar el Derecho indicativo en documento comunitario y que no \u00e9l reconocer el distinci\u00f3n entre dura lex y molli lex , no considerar que este ser uno cuesti\u00f3n relevante . ",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "asimismo , el hecho de que el norma indicativo de el legislaci\u00f3n comunitario secundario no ser jur\u00eddicamente vinculante no significar que no tener valor jur\u00eddico . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "respecto de tercero pa\u00eds mediterr\u00e1neo , \u00e9l atribuir uno importe indicativo de 55 mill\u00f3n de euros para actividad de investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n , tal como el gesti\u00f3n costero integrado en el Mediterr\u00e1neo , incluir aspecto medioambiental , gesti\u00f3n de agua , gesti\u00f3n de recurso natural , conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio cultural , modernizaci\u00f3n socioecon\u00f3mico , etc. ",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "ser verdad que el programa indicativo nacional del octavo Fondo Europeo de Desarrollo , firmado en julio de 2000 , se\u00f1alar como sector prioritario para nuestro acci\u00f3n el apoyo a el democracia , el derechos humanos , el sociedad civil y el Estado de Derecho . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "el evaluaci\u00f3n de este situaci\u00f3n y su conclusi\u00f3n ser elemento previo e indispensable para cualquiera decisi\u00f3n relativo a el continuaci\u00f3n de el actividad de cooperaci\u00f3n en ese pa\u00eds y , en particular , para el firma del nuevo programa indicativo nacional del noveno FED . ",
            "start": 231,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "en su informe motivado , el Comisi\u00f3n hacer referencia , a modo indicativo , a el cuant\u00eda disponible para TEMPUS en el a\u00f1o anterior . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "yo gustar que haber uno programa indicativo elaborado por el Comisi\u00f3n y supervisado en todo el estado miembro . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ser preciso que de ahora en adelante synergy contar con uno base jur\u00eddico que \u00e9l convertir en uno programa plurianual y con uno dotaci\u00f3n presupuestario indicativo . ",
            "start": 151,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "el propuesta de reglamento que \u00e9l yo presentar instaura , pues , uno programa plurianual que ir desde 1996 hasta el a\u00f1o 2000 y que estar dotado de uno presupuesto indicativo de 50 mill\u00f3n de ecu , repartido en cinco a\u00f1o . ",
            "start": 162,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "por \u00e9l dem\u00e1 , el Comisi\u00f3n aprobar el primero parte de el enmienda n\u00ba 26 sobre el programa indicativo de acci\u00f3n . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "y no ser aspecto particularmente positivo del informe -como el profundo objeci\u00f3n opuesto a el creaci\u00f3n de uno reserva , supuestamente de eficacia , el consideraci\u00f3n de que el orientaci\u00f3n de el Comisi\u00f3n para el acci\u00f3n estructural deber ser s\u00f3lo indicativo de el asignaci\u00f3n de el dos tercio de el dotaci\u00f3n para el Objetivo 1 o el recuperaci\u00f3n de el iniciativa URBAN , entre otro ejemplos- el que poder hacer olvidar \u00e9l esencial . ",
            "start": 243,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "ser conveniente que en el pr\u00f3ximo a\u00f1o \u00e9l establecer el objetivo indicativo del rendimiento , sobre cuyo base el interventor de cuenta poder hacer el balance de el resultado de el inversi\u00f3n con relaci\u00f3n al objetivo previamente fijado . ",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "como pedir el Parlamento , el instrumento de cooperaci\u00f3n al desarrollo incluir ahora asignaci\u00f3n de fondo indicativo , uno revisi\u00f3n intermedio y uno fecha de caducidad . ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "poder prever con cierto confianza que el principal enmienda relacionado , en concreto , con el referencia a el valor b\u00e1sico de el Comunidad -democracia , Estado de Derecho , respeto por el derechos humanos ; el protecci\u00f3n de el inter\u00e9s de el Comunidad ; el fortalecimiento de el evaluaci\u00f3n y de el mecanismo de notificaci\u00f3n para el dotaci\u00f3n indicativo asignado para el per\u00edodo 2007-2013 ; o el inclusi\u00f3n de el cl\u00e1usula de revisi\u00f3n- encontrar su camino hacia el texto final . ",
            "start": 340,
            "end": 352
        },
        {
            "text": "el Parlamento haber adoptar uno posici\u00f3n com\u00fan a favor de uno regla y uno procedimiento m\u00e1s sencillo , y no tener ninguno sentido que uno normativa legal t\u00e9cnico sustituir a el documento de estrategia nacional y el programa indicativo nacional . ",
            "start": 223,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "en efecto , a pesar de que , por uno lado , el art\u00edculo 20 deparar uno atenci\u00f3n especial a el proyecto relativo al transporte multimodal y uno atenci\u00f3n incluso prioritario al llamado \u00ab corredor adri\u00e1tico \u00bb , a pesar de que de el lectura del art\u00edculo 19 \u00e9l deducir el naturaleza meramente indicativo de el lista de el 14 proyecto de Essen , por otro , todo el episodio , que \u00e9l arrastrar desde hacer a\u00f1o , poner en evidencia el p\u00e9simo comportamiento del Consejo , que a menudo haber actuar con uno desprecio absoluto hacia el papel del Parlamento , as\u00ed como el resultado negativo de el Cumbre de Florencia . ",
            "start": 287,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "respecto de el turismo y de el veh\u00edculo industrial ligero yo decidir , tras uno largo discusi\u00f3n , a proponer uno segundo fase con valor indicativo . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "confe\u00edr en que nuestro silencio de hoy no ser indicativo del intento de desviar yo de uno pol\u00edtica claramente definido y exigente frente a Rusia . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en efecto , ver el n\u00famero de pregunta que el Comisi\u00f3n recibir diariamente sobre este cuesti\u00f3n , estar claro que el normativa actual , incluir el valor de el \u00ab nivel indicativo \u00bb , crear confusi\u00f3n . ",
            "start": 164,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "el existencia de l\u00edmite indicativo que fijar el cantidad m\u00e1ximo de producto transportabl de uno Estado miembro a otro \u00e9l haber convertir en uno obst\u00e1culo demasiado r\u00edgido , \u00e9l que haber conducir a el Comisi\u00f3n a proponer su supresi\u00f3n . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "primero , el presente propuesta de Directiva suprimar el referencia a el nivel indicativo . ",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "el supresi\u00f3n de el nivel indicativo permitir a el administraci\u00f3n nacional adoptar y aplicar su propio criterio para evaluar si el tenencia de el producto ser o no con fin comercial . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , \u00e9l adecuado ser mantener el nivel indicativo o , cuando \u00e9l considerar oportuno , realizar uno estudio que evaluar el nivel existente o su sustituci\u00f3n por nuevo nivel indicativo . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , \u00e9l adecuado ser mantener el nivel indicativo o , cuando \u00e9l considerar oportuno , realizar uno estudio que evaluar el nivel existente o su sustituci\u00f3n por nuevo nivel indicativo . ",
            "start": 181,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "Acojo con satisfacci\u00f3n el propuesta de el Comisi\u00f3n de rechazar el restricci\u00f3n cualitativo indicativo que utilizar actualmente el agente de aduana para determinar el cantidad de producto de uso personal objeto de impuesto especial que \u00e9l poder importar , porque dicho procedimiento \u00e9l contradizar con el requisito esencial para el funcionamiento del mercado com\u00fan . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "respecto de el enmienda que pedir que el Comisi\u00f3n revise y eval\u00fair el \u00ab nivel indicativo \u00bb , solo poder decir que el Comisi\u00f3n \u00e9l haber evaluar en su informe . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "por este raz\u00f3n , puesto que el enmienda propuesto tampoco volver a incluir dicho nivel indicativo en el directiva , no ver el necesidad de que el Comisi\u00f3n presente otro informe sobre este cuesti\u00f3n . ",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "este doctrina tambi\u00e9n constituir uno grave violaci\u00f3n de el garant\u00eda positivo y negativa indicativo de seguridad dado por el Estados poseedor de arma nuclear a comienzos del decenio de 1980 y reafirmada en 1995 , en particular en uno resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad . ",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "\u00e9l observar que en el esbozo \u00e9l brindar uno estimaci\u00f3n preliminar indicativo de el recurso necesario para el per\u00edodo . ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "desde el independencia de el Rep\u00fablica de Kazajst\u00e1n \u00e9l haber adoptar uno serie de medida concreto que ser indicativo del firme empe\u00f1o de nuestro pa\u00eds en fortalecer el r\u00e9gimen de no proliferaci\u00f3n . ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "el meta o el fin de todo estrategia de reducci\u00f3n de riesgo en relaci\u00f3n con el SPFO deber ser reducir o eliminar el emisi\u00f3n y liberaci\u00f3n tomar en consideraci\u00f3n el lista indicativo del anexo F que incluir el viabilidad t\u00e9cnico de posible medida de control y el alternativa , el riesgo y beneficio de el sustancia y su producci\u00f3n y utilizaci\u00f3n ininterrumpido . ",
            "start": 167,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "el Oficina seguir cooperar con ONU-H\u00e1bitat , como solicitar el Comisi\u00f3n en su resoluci\u00f3n 2003/27 , para reunir idea y pr\u00e1ctica indicativo que poder servir a el Estados como material de consulta . ",
            "start": 126,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "el plan director ser el instrumento b\u00e1sico de el planificaci\u00f3n de el pol\u00edtica espa\u00f1ol de cooperaci\u00f3n al desarrollo , y contener el l\u00ednea general y directriz b\u00e1sico de dicho pol\u00edtica , se\u00f1alar el objetivo y el prioridad , as\u00ed como el recurso presupuestario indicativo . ",
            "start": 255,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "el Departamento de Operaciones de Mantenimiento de el Paz informar a el Junta de que el MONUC distribuir habitualmente entre su centro de costo el lista indicativo de material disponible que recibir de el Base Log\u00edstica . ",
            "start": 152,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "bastar pues , presentar uno listado indicativo e informativo de el repetido y persistente violaci\u00f3n perpetrado por Tel Aviv en el territorio palestino ocupado , incluido Jerusal\u00e9n , a saber , bloqueo y toque de queda , destrucci\u00f3n de el infraestructura p\u00fablico , detenci\u00f3n y arresto arbitrario , ejecuci\u00f3n extra judicial , redada mort\u00edfero , bombardeo de localidad y campamento de refugiado , demolici\u00f3n de casa y de otro bien inmobiliario , devastaci\u00f3n de el tierra de cultivo y continuaci\u00f3n desenfrenado de el asentamiento . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "a falta de todo recomendaci\u00f3n de este tipo , y a fin de fijar objetivo indicativo , el Oficina analizar el l\u00edmite vigente aprobado por el Asamblea y deducir el nivel de representaci\u00f3n por regi\u00f3n que entra\u00f1arir , a fin de facilitar el comparaci\u00f3n con el estad\u00edstica presentado en el informe de el DCI . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario : evaluaci\u00f3n del funcionamiento de el fase experimental ampliado ",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00e9l poder resumir de el manera que seguir el principal logro del PNUMA tras el adopci\u00f3n de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario : ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "b ) aumento de el previsi\u00f3n a corto plazo , en relaci\u00f3n con el contribuci\u00f3n voluntario al Fondo para el Medio Ambiente , habida cuenta que el 75 % de el Estados Miembros efectuar promesa anual , conforme con el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario . ",
            "start": 217,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "d ) Pagos voluntario m\u00e1s importante al Fondo para el Medio Ambiente , habida cuenta que el tendencia negativo que afectar el contribuci\u00f3n durante el cuatro bienio precedente a el adopci\u00f3n de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario \u00e9l invertir e inmediatamente tras el adopci\u00f3n de el escala \u00e9l iniciar uno crecimiento positivo de el contribuci\u00f3n . ",
            "start": 200,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "e ) Como el contribuci\u00f3n seguir ser voluntario , el escala indicativo voluntario no poder garantizar por \u00e9l solo el recepci\u00f3n bienal de contribuci\u00f3n suficiente , aumentada y en fecha y aproximadamente el 25 % de el pa\u00eds donant contribuir con suma inferior a el sugerida por el escala indicativo voluntario . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "e ) Como el contribuci\u00f3n seguir ser voluntario , el escala indicativo voluntario no poder garantizar por \u00e9l solo el recepci\u00f3n bienal de contribuci\u00f3n suficiente , aumentada y en fecha y aproximadamente el 25 % de el pa\u00eds donant contribuir con suma inferior a el sugerida por el escala indicativo voluntario . ",
            "start": 283,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "en el p\u00e1rrafo 16 de su informe , el Grupo de Trabajo de composici\u00f3n abierto expresar que todo el estado miembro de el Naciones Unidas deber contribuir financieramente al PNUMA y con ese objetivo solicitar el aplicaci\u00f3n de uno escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario al Fondo para el Medio Ambiente . ",
            "start": 232,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "el Grupo de Trabajo de composici\u00f3n abierto proponer que \u00e9l establecer uno escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario con el fin de de ampliar el base de el contribuci\u00f3n al Fondo para el Medio Ambiente y aumentar el previsibilidad del financiamiento voluntario al Fondo . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "c ) uno tasa m\u00e1ximo indicativo para el pa\u00eds menos adelantado del 0.01 % ; ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "tras haber adoptar el Consejo de Administraci\u00f3n / Foro Ambiental Mundial a Nivel Ministerial el informe del Grupo de Trabajo , el Director Ejecutivo del PNUMA iniciar , al segundo a\u00f1o del bienio 2002-2003 , uno fase experimental de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario por uno a\u00f1o . ",
            "start": 241,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "\u00e9l poder confirmar que el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario y otro iniciativa voluntario establecido en el p\u00e1rrafo 18 de el decisi\u00f3n SS.VII/1 haber ser eficaz para promover el contribuci\u00f3n voluntario al Fondo para el Medio Ambiente . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en su informe al 63\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n de el Asamblea General de el Naciones Unidas celebrado en septiembre de 2008 , el Secretario General de el Naciones Unidas reconocer el \u00e9xito de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario ( A/63/201 ) . ",
            "start": 193,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "Evaluaci\u00f3n del funcionamiento de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario ",
            "start": 42,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "el principio b\u00e1sico de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario no haber cambiar desde que ser definir en el a\u00f1o 2002 . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "todo el contribuci\u00f3n al Fondo para el Medio Ambiente seguir ser voluntario y tal como \u00e9l recomendar en Cartagena , \u00e9l alentar a cada Estado miembro a que tener en cuenta su circunstancia econ\u00f3mico y social , para hacer contribuci\u00f3n voluntario por uno suma que ser equivalente o superior a el que \u00e9l sugerir en el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario o que tener en cuenta cualquiera otro opci\u00f3n . ",
            "start": 319,
            "end": 331
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2003 , tras el introducci\u00f3n de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario , 157 Estados Miembros aportar su contribuci\u00f3n al Fondo para el Medio Ambiente , en comparaci\u00f3n con el 110 Estados Miembros que aportar su contribuci\u00f3n antes de el reuni\u00f3n de Cartagena . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ya en el a\u00f1o en que \u00e9l celebrar el reuni\u00f3n de Cartagena \u00e9l poder apreciar el repercusi\u00f3n de el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario . ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "durante el primero a\u00f1o ( 2003 ) que \u00e9l aplicar el escala indicativo voluntario , 75 estado Miembros aumentar su contribuci\u00f3n al Fondo para el Medio Ambiente . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en el bienio 2006-2007 \u00e9l introducir uno escala indicativo revisado de contribuci\u00f3n voluntario en el cual \u00e9l pedir aumentar el contribuci\u00f3n . ",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "para el bienio 2008-2009 , con el fin de aumentar el presupuesto , \u00e9l volver a aumentar el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario y al inicio de diciembre de 2008 , cincuenta y tres Estados Miembros ya haber aumentar su contribuci\u00f3n y \u00e9l esperar que otro \u00e9l hacer para fin de a\u00f1o y en el segundo mitad del bienio ( fig.2 ) ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "tras haber recibir el gobierno el primero notificaci\u00f3n relativo a el escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario en el 2002 y el aplicaci\u00f3n de el fase experimental en 2003 , el contribuci\u00f3n aumentar uno 19 % . ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo uno de el 50 donante principal disminuir su pago y otro cuatro no pagar su contribuci\u00f3n anual uno vez durante el cinco primero a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de el escala indicativo voluntario . ",
            "start": 162,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "Exhortaron a el Comisi\u00f3n Electoral Independiente a que preparar uno cronograma realista del proceso electoral , tener debidamente en cuenta todo el par\u00e1metro , y a ese respecto insistir en que ser necesario fijar uno per\u00edodo indicativo para el realizaci\u00f3n de el primero vuelta de el elecci\u00f3n presidencial en 2009 a fin de aumentar el comprensi\u00f3n del proceso de soluci\u00f3n de el crisis , devolver el confianza a el poblaci\u00f3n de C\u00f4te d'Ivoire y a el asociado t\u00e9cnico y financiero del pa\u00eds y favorecer el reactivaci\u00f3n de su econom\u00eda . ",
            "start": 224,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "el bajo monto correspondiente a el esfera de actividad de diversidad biol\u00f3gico y cambio clim\u00e1tico incluido en el MAR \u00e9l explicar en parte por el requisito de que el compromiso contra\u00eddo con cualquiera pa\u00eds durante el primero mitad de uno per\u00edodo de reposici\u00f3n no deber superar el 50% de el asignaci\u00f3n indicativo correspondiente a dicho pa\u00eds . ",
            "start": 300,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "a requerimiento de el Comisi\u00f3n , \u00e9l informar de que el estimaci\u00f3n de el recurso necesario a nivel regional y subregional ser preliminar e indicativo . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "* el presente anotaci\u00f3n \u00e9l basar en el programa provisional del 56\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n de el Subcomisi\u00f3n ; adem\u00e1s , \u00e9l a\u00f1adir subt\u00edtulo indicativo que figurar en el texto de el anotaci\u00f3n para facilitar su consulta . ",
            "start": 134,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "el Estados miembro haber tomar nota del car\u00e1cter indicativo y no vinculante de el recurso mencionado en dicho Plan , e insistir en \u00e9l . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "alguno ser indicativo de proceso de potenciaci\u00f3n del papel de el mujer mediante el intercambio de informaci\u00f3n , como , por ejemplo , el uso de uno tarjeta de puntuaci\u00f3n para seguir el marcha e informar del cumplimiento de el compromiso contra\u00eddo por el gobierno en el conferencia de el Naciones Unidas . ",
            "start": 10,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "a \u00e9l tratar s\u00f3lo de cifra indicativo sujeto a cambio uno vez que \u00e9l finiquitar el preparaci\u00f3n de el dato financiero global . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en el tiempo que faltar para el primero reuni\u00f3n de el Partes en el Protocolo , ser necesario elaborar uno lista indicativo de prioridad decisivo para el creaci\u00f3n de capacidad . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "* * En el primero nota del pa\u00eds \u00e9l proporcionar \u00fanicamente cifra indicativo de el estimaci\u00f3n relativo a el cooperaci\u00f3n para el programa . ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en el mismo resoluci\u00f3n , el Asamblea General pedir al Comit\u00e9 especial que al elaborar el proyecto de convenci\u00f3n adoptar uno criterio amplio y multidisciplinario y que tener en cuenta , entre otro cosa , el siguiente elemento indicativo : definici\u00f3n ; \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n ; protecci\u00f3n de el soberan\u00eda ; medida preventivo ; penalizaci\u00f3n ; sanci\u00f3n y recurso ; decomiso e incautaci\u00f3n ; jurisdicci\u00f3n ; responsabilidad de el persona jur\u00eddico ; protecci\u00f3n de el testigo y el v\u00edctima ; promoci\u00f3n y fortalecimiento de el cooperaci\u00f3n internacional ; acci\u00f3n preventivo y lucha contra el transferencia de fondo de origen il\u00edcito derivado de acto de corrupci\u00f3n , incluir el blanqueo de activo , as\u00ed como el repatriaci\u00f3n de ese fondo ; asistencia t\u00e9cnico ; recopilaci\u00f3n , intercambio y an\u00e1lisis de informaci\u00f3n ; y mecanismo de seguimiento de el aplicaci\u00f3n . ",
            "start": 224,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "el alto valor de el tasa de mortalidad prenatal en Serbia central , pr\u00e1cticamente en el mismo nivel durante todo el per\u00edodo que abarcar este informe , salvo peque\u00f1o aumento en 1993 y 1996 , ser indicativo de el deterioraci\u00f3n de el calidad de el protecci\u00f3n sanitario a el mujer embarazado y parturienta y a el reci\u00e9n nacido . ",
            "start": 193,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "el inquietante aumento de el mortalidad posneonatal en Serbia central en 1995 y en Vojvodina en 1996 ser indicativo del efecto de el factor ex\u00f3geno en el salud de el ni\u00f1o peque\u00f1o . ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "\u201c Observaciones sobre el concepto de ` derecho blando ( derecho indicativo ) ' \u201d , Estado Sovi\u00e9tico y Derecho , no . ",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "entender que dentro del esquema tradicional de el protecci\u00f3n diplom\u00e1tico cl\u00e1sico , el proyecto de art\u00edculo 8 , en particular , sobre el protecci\u00f3n diplom\u00e1tico de ap\u00e1trida y refugiado no s\u00f3lo ser pertinente y justificado , sino que efectivamente constituir uno elemento de desarrollo progresivo del derecho internacional , ya que el adopci\u00f3n de el mismo norma de protecci\u00f3n tanto para el ap\u00e1trida como para el refugiado , cuyo elemento de conexi\u00f3n ser el residencia legal y habitual de este persona en uno Estado determinado \u2014 siempre que , adem\u00e1s , concurrar otro requisito de hecho ( v\u00ednculo familiar , centro de inter\u00e9s , actividad profesional , etc. ) , indicativo de el conexi\u00f3n genu\u00edn del individuo con tal Estado \u2014 , resultar ser el remedio adecuado para ese dos categor\u00eda de persona . ",
            "start": 656,
            "end": 668
        },
        {
            "text": "el Presidente decir que , de conformidad con el decisi\u00f3n 2002/4 , el Junta haber formular observaci\u00f3n acerca de el proyecto de documento sobre el programa por pa\u00eds y haber aprobar el presupuesto indicativo global de 27 programa por pa\u00eds en su per\u00edodo de sesi\u00f3n anual y su segundo per\u00edodo ordinario de sesi\u00f3n de 2005 . ",
            "start": 194,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "Nota sobre el precio : caf\u00e9 : precio indicativo compuesto desde 1976 ( centavo de d\u00f3lar / libra ) ; cacao en grano : medio de el cotizaci\u00f3n diario en Nueva York y Londres ( centavo de d\u00f3lar / libra ) ; t\u00e9 : Kenya , BPF 1 , cotizaci\u00f3n en el subasta de Mombasa ( centavo de d\u00f3lar / kilo ) . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "escala indicativo de cuota voluntario ",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "el estrategia incluir uno escala indicativo de cuota voluntario y tener como prop\u00f3sito aumentar el contribuci\u00f3n de el donante al ONU-H\u00e1bitat a corto plazo as\u00ed como ampliar el base de donante a mediano plazo . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en el estudio \u00e9l recomendar el establecimiento de uno escala indicativo de cuota voluntario , basado en el modelo adoptado por el Programa de el Naciones Unidas para el Medio Ambiente ( PNUMA ) , como medio de mejorar el previsibilidad y el suficiencia de el recurso para el organizaci\u00f3n del sistema de el Naciones Unidas cuyo financiaci\u00f3n b\u00e1sico ser incierto . ",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "b ) Aplicaci\u00f3n de el escala indicativo de cuota voluntario del Programa de el Naciones Unidas para el Medio Ambiente para el per\u00edodo 2006-2007 . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "el escala indicativo de cuota voluntario tener por fin aumentar el nivel de contribuci\u00f3n para fin general entre uno 10 y uno 15% por bienio durante el per\u00edodo del plan y ampliar el base de donante habitual en uno tercio . ",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "escala indicativo de contribuci\u00f3n voluntario de el Fundaci\u00f3n de el Naciones Unidas para el Asentamientos Humanos para el bienio 2008-2009 ( en d\u00f3lar EE.UU. ",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "a ) el Fondo Fiduciario del presupuesto b\u00e1sico de el Convenci\u00f3n , cuyo cuant\u00eda aprobar el Conferencia de el Partes y que \u00e9l financiar con el contribuci\u00f3n indicativo de todo el Partes ; ",
            "start": 153,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "en el presupuesto b\u00e1sico \u00e9l haber proponer dos escala indicativo de contribuci\u00f3n distinto -correspondient a el Partes en el Convenci\u00f3n y a el Partes en el Protocolo de Kyoto- para su aprobaci\u00f3n por el CP y el CP / RP ( vea \u00e9l el cap\u00edtulo V ) . ",
            "start": 53,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ese escala indicativo \u00e9l preparar emplear uno metodolog\u00eda similar a el aplicado en el presupuesto por programa para el bienio 2006-2007 . ",
            "start": 10,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en este contexto , yo complacer informar a el Asamblea de que , en el cumbre de Mauricio , \u00e9l presentar oficialmente el plan indicativo estrat\u00e9gico de el Comunidad para el \u00f3rgano encargado de el pol\u00edtica , el defensa y el cooperaci\u00f3n . ",
            "start": 124,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "ese plan complementar el plan estrat\u00e9gico indicativo regional de desarrollo de el Comunidad , de 15 a\u00f1o de duraci\u00f3n , que haber elaborar el Comunidad con el fin de establecer el objetivo y el prioridad de el pol\u00edtica y meta de el comunidad . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "uno factor decisivo para el ejecuci\u00f3n y , de hecho , para el \u00e9xito de ese plan y de el objetivo establecido en el plan estrat\u00e9gico indicativo ser el disponibilidad de recurso . ",
            "start": 130,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "si bien el Comunidad agradecer el apoyo financiero , t\u00e9cnico y material prestado por el fondo y programa de el Naciones Unidas , as\u00ed como por el comunidad internacional , en este proyecto de resoluci\u00f3n \u00e9l hacer uno llamamiento a favor de uno apoyo sostenido y revigorizado de el Naciones Unidas y de su organismo conexo , as\u00ed como de el comunidad internacional , para el logro real de el meta y el objetivo que ser establecer en el plan estrat\u00e9gico indicativo regional de desarrollo y en el plan estrat\u00e9gico indicativo . ",
            "start": 448,
            "end": 460
        },
        {
            "text": "si bien el Comunidad agradecer el apoyo financiero , t\u00e9cnico y material prestado por el fondo y programa de el Naciones Unidas , as\u00ed como por el comunidad internacional , en este proyecto de resoluci\u00f3n \u00e9l hacer uno llamamiento a favor de uno apoyo sostenido y revigorizado de el Naciones Unidas y de su organismo conexo , as\u00ed como de el comunidad internacional , para el logro real de el meta y el objetivo que ser establecer en el plan estrat\u00e9gico indicativo regional de desarrollo y en el plan estrat\u00e9gico indicativo . ",
            "start": 507,
            "end": 519
        },
        {
            "text": "el calendario deber considerar \u00e9l provisional e indicativo ; si el Comisi\u00f3n concluir el examen de uno tema antes de el fecha previsto , poder pasar de inmediato al tema siguiente . ",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "el Secretario General Adjunto tomar nota de el decisi\u00f3n de el Asamblea General de convocar uno reuni\u00f3n de examen a mitad de per\u00edodo de el aplicaci\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n de Almaty en 2008 y considerar que ese decisi\u00f3n ser indicativo de el determinaci\u00f3n de el comunidad internacional de aplicar cabal y efectivamente el Programa . ",
            "start": 223,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "el reforma \u00e9l caracterizar por : i ) el reforma progresivo de el precio de el electricidad y el energ\u00eda t\u00e9rmico mediante el introducci\u00f3n de uno plan indicativo de aumento de el tarifa ; ii ) el eliminaci\u00f3n de el subvenci\u00f3n centralizado para electricidad y calefacci\u00f3n dom\u00e9stico ; iii ) el garant\u00eda de uno protecci\u00f3n adecuado para el segmento de bajo ingreso de el poblaci\u00f3n en \u00e9l que \u00e9l referir a el energ\u00eda ; y iv ) el introducci\u00f3n de precio diferenciado para el distinto grupo de consumidor de gas natural . ",
            "start": 148,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "a t\u00edtulo indicativo , citar Namibia en 1989 , Rwanda en 1993 , Hait\u00ed en 1993 , el Rep\u00fablica Centroafricana en 1993 , Guinea-Bissau en 1999 y , recientemente , C\u00f4te d'Ivoire y Liberia . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "el iniciaci\u00f3n de uno escala indicativo de contribuci\u00f3n de car\u00e1cter voluntario ya haber comenzar a influir en el conformaci\u00f3n de el contribuci\u00f3n al Fondo para el Medio Ambiente . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "conforme \u00e9l establecer en el s\u00e9ptimo per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n del Consejo de Administraci\u00f3n / Foro Ambiental Mundial a Nivel Ministerial , el escala indicativo de contribuci\u00f3n \u00e9l presentar ante el Consejo / Foro en 2004 , para su examen ulterior . ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "en \u00e9l tocante al p\u00e1rrafo 1 de el introducci\u00f3n , el Comit\u00e9 entender que el proyecto de presupuesto por programa \u00e9l haber preparar en el marco del plan de mediano plazo revisado para el per\u00edodo 2002-2005 , de conformidad con el Reglamento y Reglamentaci\u00f3n Detallada para el planificaci\u00f3n de el programa y \u00e9l haber guiar por el prioridad y estimaci\u00f3n indicativo preliminar de el recurso reflejado en el esbozo del presupuesto por programa ( A/57/85 ) , que ser aprobar por el Asamblea General en su resoluci\u00f3n 57/280 , y tener en cuenta el resoluci\u00f3n 57/300 de el Asamblea . ",
            "start": 347,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "pedir a el Oficina del Alto Comisionado para el Derechos Humanos y al Programa para el Asentamientos Humanos que fortalecer su cooperaci\u00f3n y sigan desarrollar el Programa conjunto de el Naciones Unidas sobre el Derecho a el Vivienda , y que para \u00e9l aumentar el colaboraci\u00f3n y el cooperaci\u00f3n con el pertinente \u00f3rgano creado en virtud de tratado , en particular con el Comit\u00e9 de Derechos Econ\u00f3micos , Sociales y Culturales , el organismo especializado de el Naciones Unidas y organizaci\u00f3n internacional competente y el organizaci\u00f3n no gubernamental , y desarrollar indicador , punto de referencia y otro instrumento operacional para su incorporaci\u00f3n en uno recopilaci\u00f3n de idea y pr\u00e1ctica indicativo que \u00e9l poder consultar con el fin de promover el realizaci\u00f3n pleno y progresivo de todo el derecho relacionado con uno vivienda adecuado ; ",
            "start": 686,
            "end": 698
        },
        {
            "text": "este ejemplo s\u00f3lo \u00e9l dar a t\u00edtulo indicativo y el enumeraci\u00f3n no ser exhaustivo . ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "sin embargo , este interpretaci\u00f3n deber hacer \u00e9l en uno marco normativo m\u00e1s amplio que abarcar directriz claro sobre posible l\u00ednea de conducta , incluso en situaci\u00f3n en el que el fuerza armado del propio Estado receptor estar perpetrar violaci\u00f3n de el derechos humanos contra civil , as\u00ed como tarea indicativo y el capacidad necesario para su ejecuci\u00f3n . ",
            "start": 298,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "entre el factor indicativo de que uno entidad controlar a otro cabe destacar : el capacidad de dominar el composici\u00f3n de el junta directivo o del consejo de administraci\u00f3n de el segundo entidad ; el facultad de nombrar o de destituir a todo o a el mayor\u00eda de el directivo o miembro del consejo de administraci\u00f3n de el segundo entidad ; el posibilidad de controlar el mayor\u00eda de el voto emitido en uno reuni\u00f3n de el junta o consejo de el segundo entidad , y el posibilidad de emitir el mayor\u00eda de el voto en uno junta general de accionista de el segundo entidad , o de regular su emisi\u00f3n , independientemente de que ese posibilidad emanar de el titularidad de acci\u00f3n o de opci\u00f3n sobre acci\u00f3n . ",
            "start": 15,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en el anexo del presente informe figurar , con fin de informaci\u00f3n , uno desglose indicativo de el proyecci\u00f3n de el gasto del componente electoral de el UNAMSIL por categor\u00eda principal de gasto . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "* * En el nota informativo inicial sobre el pa\u00eds \u00e9l proporcionar s\u00f3lo cifra indicativo del nivel de cooperaci\u00f3n estimado para el programa . ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "calendario indicativo de trabajo * ",
            "start": 10,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "* el anotaci\u00f3n y el calendario de trabajo indicativo no formar parte del programa que haber de aprobar el Subcomisi\u00f3n . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "* En su 38\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , el Comisi\u00f3n sobre el Utilizaci\u00f3n del Espacio Ultraterrestre con Fines Pac\u00edficos acordar que \u00e9l continuar facilitar a el Estados Miembros uno calendario indicativo de trabajo , que no predeterminacer el momento en que \u00e9l fuerir a examinar efectivamente cada tema en particular ( Documentos Oficiales de el Asamblea General , quincuag\u00e9simo per\u00edodo de sesi\u00f3n , Suplemento N\u00ba 20 ( a/50/20 ) , p\u00e1rrs . ",
            "start": 183,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "en el Conferencia , el gobierno participant tambi\u00e9n determinar uno lista indicativo de medida de aplicaci\u00f3n de el Declaraci\u00f3n y \u00e9l anexar a el mismo . ",
            "start": 72,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "Calendario de trabajo indicativo * ",
            "start": 21,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "* el anotaci\u00f3n y el calendario de trabajo indicativo no formar parte del programa que deber aprobar el Comisi\u00f3n sobre el Utilizaci\u00f3n del Espacio Ultraterrestre con Fines Pac\u00edficos . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "* En su 38\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , el Comisi\u00f3n sobre el Utilizaci\u00f3n del Espacio Ultraterrestre con Fines Pac\u00edficos convenir en que \u00e9l seguir facilitar a el Estados miembro uno calendario de trabajo indicativo que no predeterminacer el momento en que \u00e9l fuerir a examinar efectivamente cada tema en particular ( Documentos Oficiales de el Asamblea General , quincuag\u00e9simo per\u00edodo de sesi\u00f3n , Suplemento N\u00ba 20 ( a/50/20 ) , p\u00e1rr . ",
            "start": 194,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "en el anexo II \u00e9l presentar estimaci\u00f3n de recurso y proporci\u00f3n indicativo basado en el principal fuente de financiaci\u00f3n de el Oficina en el actualidad . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n de recurso aportado a el Oficina de Servicios de Supervisi\u00f3n Interna por el principal fuente de fondo y desg \u00e9l \u00e9l porcentual a t\u00edtulo indicativo ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "por ejemplo , el Comisi\u00f3n poder proceder a uno votaci\u00f3n indicativo de el Estados [ miembro ] [ y de el organizaci\u00f3n observador ] acerca de el propuesta para determinar de qu\u00e9 grado de apoyo gozar el propuesta y el viabilidad de uno consenso . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "vistos el resultado de el votaci\u00f3n indicativo , el Comisi\u00f3n poder convenir en proseguir el negociaci\u00f3n , durante el cual cualquiera delegaci\u00f3n que no estar de acuerdo con el tendencia general poder optar por sumar \u00e9l al consenso existente o solicitar que su reserva \u00e9l hacer constar en acta ( v\u00e9ansir el p\u00e1rrs . 12 y 13 supra ) . ",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "pedir a el Oficina del Alto Comisionado para el Derechos Humanos y al Programa para el Asentamientos Humanos que fortalecer su cooperaci\u00f3n y sigan desarrollar el Programa conjunto de el Naciones Unidas sobre el Derecho a el Vivienda , y que para \u00e9l aumentar el colaboraci\u00f3n y el cooperaci\u00f3n con el pertinente \u00f3rgano creado en virtud de tratado , en particular con el Comit\u00e9 de Derechos Econ\u00f3micos , Sociales y Culturales , el organismo especializado de el Naciones Unidas y organizaci\u00f3n internacional competente y el organizaci\u00f3n no gubernamental , e incorporar en su labor uno recopilaci\u00f3n de idea y pr\u00e1ctica indicativo que poder ser consultar por el Estados para promover el realizaci\u00f3n pleno y progresivo del derecho a uno vivienda adecuado como elemento integrante del derecho a uno nivel de vida adecuado ; ",
            "start": 609,
            "end": 621
        },
        {
            "text": "varios ayatol\u00e1 haber opinar que ese tipo de discurso acerca del Mahdi ser improcedente para uno presidente o , peor a\u00fan , ser indicativo de uno l\u00edder inestable . ",
            "start": 125,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "pero ninguno de este m\u00e9trica responder por factor como el investigaci\u00f3n y el desarrollo , el innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico y el comercializaci\u00f3n , que hoy ser m\u00e1s indicativo del \u00e9xito futuro que el arsenal nuclear o el tama\u00f1o econ\u00f3mico . ",
            "start": 155,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "lamentar el p\u00e9rdida de poder e influencia mundial por parte del coraz\u00f3n de Europa y el Estados Unidos ser in\u00fatil y no poder predecir exactamente el consecuencia pol\u00edtica de ese cambio , pero , si el triste historia de el FIFA ser m\u00ednimamente indicativo , poder estar seguro de que , ser cual fuerar el forma que adoptar el gobierno , el dinero seguir imperar . ",
            "start": 241,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de el cacofon\u00eda de el argumento parlamentario sobre \u201c salvaguarda \u201d y voto \u201c indicativo \u201d y \u201c significativo \u201d , \u00e9l encontrar uno 16 mill\u00f3n de votante brit\u00e1nico que emitir su voto a favor de \u201c permanecer \u201d , \u00e9l \u00e9l encontrar en uno estado de profundo temor con respecto a perder su ciudadan\u00eda de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "en \u00e9l , el tratamiento \u00e9l retrasar para el paciente cuyo nivel de APE en el biopsia ser indicativo de que padecer c\u00e1ncer de pr\u00f3stata . ",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "otro idea , lanzado en uno estudio reciente de Michel Aglietta y su colega , ser el de establecer uno v\u00eda para el consecuci\u00f3n de uno precio indicativo del carbono , llamado su \u201c valor social \u201d , y proporcionar a el ejecutor de proyecto verde uno certificado de carbono garantizado por el gobierno y que representar el valor de el reducci\u00f3n de el emisi\u00f3n correspondiente . ",
            "start": 139,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "el gesti\u00f3n del asunto por Mosc\u00fa ser indicativo de el tensi\u00f3n existente en el relaci\u00f3n entre EE.UU. y Rusia . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "el caso del petr\u00f3leo ( el principal fuente de energ\u00eda del mundo ) ser indicativo en este sentido : Medio Oriente tener uno super\u00e1vit comercial de petr\u00f3leo del 266% y EEUU uno d\u00e9ficit del 65% . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "el hecho de que Draghi optar por enfrentar a el ortodoxia en uno momento en el que el BCE necesitar apoyo para su propio iniciativa ser indicativo de su preocupaci\u00f3n por el situaci\u00f3n econ\u00f3mico en el eurozona . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "y saber c\u00f3mo el Sr. Webster \u00e9l defin\u00eda : como el acumulaci\u00f3n de posesi\u00f3n material o el obtenci\u00f3n de uno posici\u00f3n de poder o prestigio , o algo por el estilo . logro digno tal vez , pero en mi opini\u00f3n no necesariamente indicativo de \u00e9xito . ",
            "start": 217,
            "end": 229
        }
    ]
}