{
    "1": [
        {
            "text": "el cad\u00e1ver de este Cardenal , estar depositado en uno modest\u00edsimo nicho g\u00f3tico , sin est\u00e1tua ni epitafio alguno , ni escudo de arma , ni cosa alguno que reveler el personaje \u00e1 que pertenecer . este hornacina , situado \u00e1 el entrada de el capilla de San Ildefonso , \u00e1 mano derecho , estar ya hecho , y \u00e9l encontrar vac\u00edo ; y el caritativo Prelado \u00e9l destinar para si , \u00e1 fin de no distraer en uno obra de ostentacion mundanal el producto de su renta que durante su vida consagrar constantemente al alivio de el desvalido . el cabildo condoleir \u00e9l de el humildad de este t\u00famulo , \u00e1 falta de est\u00e1tua y ostentosa inscripci\u00f3n , hacer colocar en el fondo del nicho uno retrato al \u00f3leo de este Prelado con su marco dorado , obra de gran m\u00e9rito art\u00edstico , que hoy , tampoco existir alli , porque al principio de el guerra de el Independencia fu\u00e9 guardar en el oficina de el obra y f\u00e1brica , \u00e1 fin de librar \u00e9l de el rapacidad de el tropa y autoridad franc\u00e9s . ",
            "start": 700,
            "end": 707
        },
        {
            "text": "el muerte de este bondadoso Prelado ocurrir en Toledo , \u00e1 el 23 dias de abril de 1720 . su cuerpo fu\u00e9 enterrar en el suelo al pi\u00e9 del altar de el V\u00edrgen de el Estrella en el trascoro de el catedral , y su sepultura estar cubierto de uno gran placa de bronce dorado con marco de \u00e9l mismo . ",
            "start": 268,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "el Sagrario . uno puerta practicado en el lado del Evangelio del Retablo , cuyo marco ser de m\u00e1rmol con filete y medio ca\u00f1a , y en cuyo mampar con cerco dorado \u00e9l ver pintado uno Profeta , y uno escalera oblicua , de \u00f3rden d\u00f3rico , de 17 escal\u00f3n de m\u00e1rmol blanco , mucho bajo que en tres tramo , conducir al sagrado recinto que ir \u00e1 describir . todo el hueco de el escalera estar revestido de m\u00e1rmoles de distinto color , \u00e1 escepcion de el b\u00f3veda que \u00e9l hallar pintado de azul con \u00e1ngel y seraf\u00edn . ",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "Despues de haber dar uno idea de este colosal f\u00e1brica , \u00e9l dar de el mesa del Altar que haber dejar de intento para no interrumpir el narracion . y ya antes de llegar \u00e1 \u00e9l encontrar que el embaldosado ser distinto del general del templo , pues \u00e9l formar uno estrella de m\u00e1rmol blanco sobre uno fondo negro de el mismo piedra . Alli \u00e9l ver el sepultura del Cardenal Astorga y C\u00e9spedes que coste\u00f3 el obra , de el que haber hablar en el biografia de este Prelado . el Altar \u00e9l levantar sobre uno especie de tarima de m\u00e1rmol blanco con embutido de otro color , remedar uno alfombra . el mesa ser de el mismo materia y labor que semejar uno brocado lind\u00edsimo , con marco de bronce cubierto de oro molido . el tablero y costado ser de jaspes escogidos , y el ara del mismo precioso m\u00e1rmol oriental que haber ver en el sagrado mesa de el Capilla mayor . ",
            "start": 659,
            "end": 666
        },
        {
            "text": "tras el Capilla mayor que detalladamente acabar de examinar , llamar nuestro atencion el Coro que ocupar el b\u00f3veda 4.\u00aa y 5.\u00aa de el nave principal , destinado el 3.\u00aa para el crucero . su sitio de emplazamiento medir 72 pi\u00e9 \u00e1 \u00e9l largo y 43 de ancho . su pavimento estar cubierto de baldosa grande de m\u00e1rmol blanco con marco de el mismo piedra de color pardo oscuro , y en el cruce de este franja parda haber estrellita blanco . su \u00e1mbito estar cerrado por recio y mucho adornado muro por tres costado , quedar descubierto el que mira \u00e1 Oriente , donde caer el Capilla mayor , limitado por uno gran reja . ",
            "start": 315,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "descender ahora \u00e1 el detalle de el Puerta del Perdon , dirar que su dos grande hoja , de uno 20 pie de altura y 7 de anchura , y que ir \u00e1 cerrar en el pilar central que haber ver , estar cubierto de plancha de bronce liso y afirmada con clavo de cabeza redondo por el parte interior , y lleno de arabesco y castillo y le\u00f3n alternado , con uno faja en todo su alrededor , en que \u00e9l leer inscripci\u00f3n en honra y alabanza de el Sant\u00edsima Madre de Dios , escrito con letra g\u00f3tico de gran tama\u00f1o y de relieve . por encima de ambos hoja quedar uno abertura sobre el que haber al esterior el arma Reales de el Casa de Austria , y al interior uno vidriera liso . el marco de el puerta consistir en uno filete resaltado de piedra blanca , que correr por el lado esterior , venir \u00e1 encontrar en el parte superior \u00e1 otro id\u00e9ntico que partir del pilar central , formar con su encuentro el clave de dos arco apuntado , con ornamentacion de \u00f3valo y hoja , todo g\u00f3tico puro . flanqu\u00e9anlos dos est\u00e1tua de Santos , mayor del natural , con su correspondiente repisa y doselet . por encima de este arco correr uno galer\u00eda de cinco arquito ojivo con columnita en medio , cerrado por hermoso vidrio de color , con dibujo de Santos y otro adorno . ",
            "start": 656,
            "end": 663
        },
        {
            "text": "el puerta ser doble , pues \u00e9l dividir en dos uno pilar lleno de adorno del mismo gusto y ejecucion que el resto de el fachada . adosado , \u00e1 regular altura de este pilar , haber uno est\u00e1tua de el V\u00edrgen con el Ni\u00f1o Jesus en su brazo . el marco de el puerta estar adornado con variado relieves . el dos hoja de este puerta tener , por el parte esterior , plancha de bronce , con dibujo y adorno igual \u00e1 el de el Leones , sobre cuyo modelo \u00e9l hacer con alguno variacion . el parte interior ser asimismo uno copia mucho regular de el de el Leones . su construccion ser del a\u00f1o 1713 . el portada interior que \u00e9l corresponder con el de el Leones , sin ser tanto adornado como este , tener cosa mucho buena . sobre el puerta y en el hueco de el arco apuntado \u00e9l ver el Anunciacion , es decir , el V\u00edrgen ante uno reclinatorio por uno lado , y por el otro el Arc\u00e1ngel , est\u00e1tuas del tama\u00f1o natural , de cuerpo entero y de piedra estofado y encarnado , obra de m\u00e9rito , de Vergara el viejo el primero , y de Vazquez el segundo . encima y en el centro de el portada haber uno medallon circular con el Aparicion de Santa Leocadia \u00e1 San Ildefonso , de alto relieve , obra de Gregorio Bigarni : \u00e1 su lado y algo mas alto otro dos medall\u00f3n con el Profetas Daniel el uno y Zacarias el otro , de medio relieve , egecutado por el citado Vazquez . ",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "Capilla de Santa Lucia . dejar el Puerta de el Leones que haber describir , y seguir al otro lado del crucero del templo , encontrar este reducido Capilla . uno arco proporcionalmente bajo dar entrada \u00e1 su recinto formado por uno b\u00f3veda g\u00f3tico , ver \u00e9l en frente el \u00fanico altar con uno retablo de fino m\u00e1rmol , obra moderno , en cuyo centro , ennoblecido por uno gran marco de jaspe blanco y oscuro , haber uno lienzo de uno 9 pi\u00e9 de alto y 6 de ancho , en que \u00e9l representar \u00e1 Santa Lucia adorar \u00e1 el V\u00edrgen que \u00e9l \u00e9l aparecer con el Ni\u00f1o Jesus en brazo . por encima del retablo haber uno ventana circular con vidrio de color . entre el varios objeto que este Capilla encerrar , \u00e9l encontrar uno arcon destinado , \u00e1 \u00e9l que parecer , \u00e1 recibir el limosna que durante el construccion de este santo Bas\u00edlica , depositar el fiel para contribuir \u00e1 \u00e9l . ser visiblemente mucho antiguo , y tener alguno bajo relieves digno de atencion , no por su m\u00e9rito art\u00edstico absoluto , sino por el hist\u00f3rico . en el clave del arco en \u00e9l esterior , haber uno cuadro colosal de el Desposorios de el V\u00edrgen , que el Sr. Parro atribuir al c\u00e9lebre Vandik , aunque de menos m\u00e9rito que el mas conocido de este pintor . por encima de este cuadro ocupar el lienzo del intercoluninio uno galer\u00eda de arquito \u00e1rabe con columna de m\u00e1rmol apareada , y sobre \u00e9l uno gran ventana redondo con cristal de color que formar el arma Reales . ",
            "start": 367,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "Capilla de Santa Leocadia . ser uno de el mas peque\u00f1o y mas oscuro , pues tener uno ventana que solo trasmitar el amortiguado luz de uno estrecho patio , y todo el que tener el recibe de el nave del templo , del cual \u00e9l separar uno muro calado que pudiser llamar de encage , cuyo puerta estar guardado por uno bonito reja . el retablo de su \u00fanico altar consistir en uno marco de m\u00e1rmoles blanco y negro que contener uno lienzo en que estar representado el Santa titular de cuerpo entero . este cuadro solo tener de particular haber ser pintar en 1788 por uno disc\u00edpulo de Maella , Ramon Seir\u00f3 , manco de ambos mano . haber en este Capilla tres sepultura : el del lado del Evangelio , de m\u00e1rmol , pertenecer \u00e1 su restaurador , el Can\u00f3nigo Don Juan Ruiz de Rivera ; el inmediato \u00e1 ese , indicado por uno columna , de m\u00e1rmol , \u00e1 Don Fernando Alonso , tesorero de el Catedral , y el del lado de el Ep\u00edstola \u00e1 uno tio del restaurador , de su mismo nombre y apellido . ",
            "start": 369,
            "end": 376
        },
        {
            "text": "el portada de este Capilla , de rico m\u00e1rmoles , llenar todo el intercolumnio en que estar situado ; y constar de dos cuerpo de arquitectura greco\u2014rom\u00e1n de \u00f3rden compuesto . formar el primero cuatro medio columna y dos medio pilastra de m\u00e1rmol rojo , de 23 pi\u00e9 de altura y correspondiente di\u00e1metro , cuyo basas de m\u00e1rmol blanco , como el capitel , arrancar de uno z\u00f3calo de jaspe obscuro que descansar sobre magn\u00edfico pedestal . el arco tener su jamba y dobela de m\u00e1rmol blanco , y en el enjuta uno rosa fileteada de encarnado . el arquitrave y cornisa ser de m\u00e1rmol blanco ; el friso del rojo . en el maciso \u00e9l ver el inscripcion sencill\u00edsimo de el Sepulturadel Cardenal Sandoval y Rojas : ya copiadar en otro lugar . a todo \u00e9l largo y encima de el cornisa correr uno franja de m\u00e1rmol serpentine , que servir de z\u00f3calo al segundo cuerpo , compuesto de uno \u00e1tico , en cuyo centro descuellar el arma de el Catedral , de jaspes de color adecuado y con el dorado correspondiente , rematar con tres est\u00e1tua de m\u00e1rmol blanco , de tama\u00f1o natural , que representar \u00e1 el V\u00edrgen , \u00e1 San Ildefonso y San Bernardo , y \u00e1 el estremo con dos pir\u00e1mid rojo con globo de bronce dorado . guardar el entrada de el Capilla dos verja , uno esterior de hierro que fu\u00e9 platear , y otro interior de madera fino , bien torneada . entre el dos verja quedar uno espacioso cuadro que ser el antecapilla , vest\u00edbulo \u00f3 zaguan , como llamar antiguamente , y \u00e9l titular Capilla de Santa Marina \u00f3 de Doctores , por estar destinado el altar de aquel Santa que haber aqui , para que celebrar en \u00e9l el misa el Capellanes , precisamente Doctores , instituido por el Arzobispo Sandoval . este zaguan estar decorado con dos altar , el del muro Oriental tener en uno marco de m\u00e1rmol que formar el retablo , uno precioso lienzo de Carducho que representar el Ascension , y el de Occidente otro lienzo del mismo que ser de Santa Marina . al lado de este altar haber uno peque\u00f1o sacrist\u00eda , donde \u00e9l leer el epitafio de Pedro Perez , que hacer el proyecto de el Catedral y levantar su muro , como digimos en otro lugar . en este muro y en su b\u00f3veda haber escelent fresco de dicho Carducho y de Caj\u00e9s . el Capilla de el V\u00edrgen estar todo cubierta de m\u00e1rmoles precioso , desde el pavimento \u00e1 el rotundo \u00f3 c\u00fapula , \u00e1 escepcion de alguno recuadro en que \u00e9l ostentar delicioso fresco , \u00f3 bien lienzo pintado de intento por el nombrado artista , por manera que el riqueza de el material competir con el elegancia y delicadeza de el forma y estructura . el altar de el V\u00edrgen estar en el fachada Norte , cuyo primero cuerpo tener cuatro hermos\u00edsima pilastra rosado , cuadrada , de medio cuarto escaso de resalto , con su pedestal de m\u00e1rmol y basa y capitel de bronce dorado ; de su tres intercolumnio hueco el lateral estar cerrado por precios\u00edsima verja plateada y dorado que dar paso al Relicario , por encima de el cual haber recuadro de m\u00e1rmol carmes\u00ed con el arma del Cardenal Sandoval y Rojas en blanqu\u00edsimo piedra , y el del centro que presentar uno arco abierto cuyo clave contener uno cartela de bronce dorado primorosamente labrado , cobijar el sagrado im\u00e1gen de el Reina de el Cielos que ser de talla chapeado de plata con uno exactitud admirable en todo su contorno , pliegue , etc.ir , \u00e1 escepcion de el cara y mano , en que quedar el madera con el color correspondiente , que ser uno moreno mucho subido , como casi todo el imagen de el V\u00edrgen , mucho antiguo , ser adema revestido con riqu\u00edsimo trages , como poco \u00e9l tener igual . el Se\u00f1ora estar sentado sobre uno trono de riqueza sin igual . el grader\u00eda cubierto de uno grueso l\u00e1mina de plata , primorosamente laboreado , cubrir , junto con el mesa del altar que ser amovible , el armadura del carro sobre que estar el Trono para el procesi\u00f3n , y del cual no \u00e9l quitar nunca por impedir \u00e9l su enorme peso de 68 arrobas , de el cual 52 ser de fino plata dorado y el 16 con 10 y 12 libras de bronce , por \u00e9l cual \u00e9l calcular que su valor , con el mano de obra , ser de 1149.060 rs . este magestuoso s\u00f3lio estar cubierto de moldura , medio ca\u00f1a , filete y medall\u00f3n de mucho alto relieve y hasta con figura exento de Angeles : en su frente tener mucho bien esculpido el Descension de el V\u00edrgen , que como ser saber forma el escudo de arma de este insigne catedral . Corona el arco que arrancar de uno grupo de columna estriada , proteger el sagrado im\u00e1gen , el Sant\u00edsima Trinidad , de regular tama\u00f1o . acrecentar el magestad de este altar tres est\u00e1tua de uno dos pi\u00e9 , de plata blanco y dorado que representar \u00e1 el Santos Eugenio , Ildefonso y Sebastian , cuyo reliquia respectivamente encerrar , otro reliquia de el m\u00e1rtir toledano Santa Leocadia , y varios candelabro y bland\u00f3n , todo de plata , como \u00e9l ser todo el servicio del altar , hasta el atril . ",
            "start": 1725,
            "end": 1732
        },
        {
            "text": "el fachada de Mediodia , frontera \u00e1 el que acabar de describir , solo ofrecer de notable , en \u00e9l que poder llamar \u00e9l segundo cuerpo , dos hornacina con el est\u00e1tua de San Pedro y de San Pablo , de tama\u00f1o natural y de bronce dorado \u00e1 fuego de uno solo pieza . por encima de este hornacina haber dos ventana igual \u00e1 el que haber ver en el altar , y en el medio , sobre uno frontispicio triangular mucho rebajado , \u00e9l ver uno balcon con balaustr dorado , perteneciente \u00e1 uno oratorio que el Cardenal Sandoval y Rojas hacer construir para poder venir desde el Palacio Arzobispal \u00e1 rendir su frecuente homenag \u00e1 el Reina Celestial . a uno y otro lado del balcon haber uno fresco de Carducho y Caj\u00e9s que representar \u00e1 San Fabian y San Sebastian . el fachada de Oriente y Occidente ser igual . presentar cuatro oratorio con su puerta , encima de el cual y en el recuadro que formar el moldura que servir de marco , haber inscripci\u00f3n que denotar haber all\u00ed el enterramiento del antes nombrado Cardenal , de su padre , hermano y pariente , y en efecto , en el compartimiento del medio \u00e9l ver cuatro magn\u00edfico sepultura sobre uno chapeado de m\u00e1rmoles oscuro con franja y filete blanco , guarnecido con pilastra y front\u00f3n roto en su centro , donde \u00e9l ostentar escudo de arma de el familia . sobre el urna \u00e9l levantar pir\u00e1mid coronado con globo dorado y asentado sobre dado de bronce . en cuanto \u00e1 el cuatro oratorio , destinado como para sacrist\u00eda , contener en su tres muro ( ocupado el otro por el entrada ) otro tanto lienzo pintado por el artista Caj\u00e9s y Carducho , relativo \u00e1 pasages de el vida y martirio de San Eugenio , de San Bernardo , de San Ildefonso y de Santa Leocadia . ",
            "start": 898,
            "end": 905
        },
        {
            "text": "Capilla parroquial de San Pedro[22 ] . S\u00fabese \u00e1 este Capilla , que estar sobre el nivel del pavimento general , por uno escalera de berroque\u00f1o , practicado en el hueco del intercolumnio perimetral . su portada \u00e9l formar por uno arco apuntado , exornado en su archivolta y costado con moldura tallado en el mismo piedra y dorado y escudo de arma del Arzobispo Don Sancho de Rojas , fundador de este Capilla . en uno moldura que \u00e1 manera de \u00e1rbol \u00e9l estiendir en uno y otro lado de el entrada , \u00e9l leer en varios targeta que formar como el ramage , uno s\u00e9rie de verso latino , que ser el epitafio de aquel Prelado all\u00ed sepultado . por fuera del arco \u00e9l ver diez y seis figura , de m\u00e1rmol pintado y dorado , uno de cuerpo entero y el dema de medio cuerpo y de mucho alto relieve y tama\u00f1o natural . el principal ser de San Pedro : el restante del fundador , debajo de este , y de el catorce Dignidades , siete por banda . a uno y otro lado del Santo Ap\u00f3stol haber dos fresco , alusivo \u00e1 pasages de su vida . por encima de todo descuella como remate uno ventana con pintado vidrio , aunque sin luz . el Capilla ser de uno solo nave , dividido en tres b\u00f3veda formado por dos esbelto arco , g\u00f3tico como todo , cruzado por arista , y sembrado , capitel y junquillo , de caprichoso adorno dorado . en el b\u00f3veda primero estar el que poder llamar Capilla Mayor de este Iglesia parroquial , cuyo altar , de precioso m\u00e1rmol , \u00e9l encontrar aislado , servir el hueco que \u00e9l separar del muro , de paso para el Sacrist\u00eda y de Coro . su retablo adosado al muro \u00e9l reducir \u00e1 uno lienzo colosal de Bayen , que representar \u00e1 San Pedro sanar al tullido , con marco de m\u00e1rmol con remate de Angeles que sostener el atributo Pontificales rodeado de resplandor dorado . a el lado del altar haber siete silla sencillo para el Capellanes adicto \u00e1 el parroquia . sobre el del costado del Evangelio haber practicado en el muro uno hornacina con el urna cinerario del Arzobispo Don Alfonso de Rojas , fundador de el Capilla , y cuyo est\u00e1tua yacente vestido de pontifical ser digno de atencion . n\u00f3tanse adema en el muro lateral dos lienzo de gran magnitud , que representar uno probablemente el Desposorios de Santa Catalina con el Ni\u00f1o Jesus , y el otro el batalla de el Navas . en el fondo del testero figurar dos grande puerta , uno para el sacrist\u00eda , bien provisto de ropa y alhaja , y otro sin uso ninguno . ",
            "start": 1636,
            "end": 1643
        },
        {
            "text": "el altar mayor , que \u00e9l componer de uno grader\u00eda sobre el cual \u00e9l ostentar uno peque\u00f1o tabern\u00e1culo , flanqueado por dos airoso obelisco , ser de madera pintado imitar jaspes , como igualmente el gran marco que \u00e9l servir de fondo , y que contener uno lienzo de grande dimensi\u00f3n , en el que Gregorio Ferro pintar el a\u00f1o de 1807 el aparicion de el bienaventurado Ni\u00f1os Justo y Pastor , titular de el parroquia , al Arzobispo de Toledo Asturio . este cuadro \u00e9l recomendar por el buen disposicion de el figura , y por el arm\u00f3nica y dulce combinacion de su tinta , aun cuando su dise\u00f1o no ser todo \u00e9l correcto que poder desear \u00e9l , y en el egecucion haber uno poco de amaneramiento . ",
            "start": 199,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "el altar mayor , compuesto de uno grader\u00eda sobre el que \u00e9l elevar uno elegante tabern\u00e1culo , ser de buen gusto , merced \u00e1 su estremado sencillez y natural disposicion de el parte que \u00e9l formar . servir de fondo \u00e1 este altar , y ocupar uno gran parte del muro de el cabecera , uno gran lienzo , firmado por D. Zacarias Velazquez , y contenido en uno marco de estuco imitar m\u00e1rmol ; en \u00e9l \u00e9l representar al Santo titular de el parroquia aparecer \u00e9l \u00e1 dos joven que ocupar el primero t\u00e9rmino de el composicion . este cuadro , que pertenecer al pasado siglo , en el que florecer su autor , adolecir , como el mayor parte de el debido \u00e1 este \u00e9poca , de amaneramiento y falta de vigor en el claro oscuro , aun cuando \u00e9l recomiendir por alguno otro dote apreciable . ",
            "start": 348,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "el car\u00e1cter general de el arquitectura ser greco-romano , constar de tres nave dividido por grueso columna de piedra , que sostener el recaida de el arco , sobre el cual \u00e9l estiendir por todo el \u00e1mbito de el Iglesia uno cornisamento d\u00f3rico . el nave , que cortar \u00e1 el central forma el crucero y el \u00e1bside \u00f3 capilla mayor , estar separado del resto del templo por uno verja sencill\u00edsimo , que haber sustituir \u00e1 el que perfectamente trabajado con el ornamentacion propio del siglo xvi ocupar antes este sitio , y ahora \u00e9l ver en el \u00e1trio . el altar nada ofrecer digno de ser examinar detenidamente , si \u00e9l escept\u00faar el mayor , cuyo retablo y ara ser de precioso jaspes , que formar uno lujos\u00edsimo marco , que contener uno gran lienzo , en el que \u00e9l representar \u00e1 el Santa V\u00edrgen y M\u00e1rtir titular , obra con alguno dote recomendable debida \u00e1 Eugenio Cajes . ",
            "start": 694,
            "end": 701
        },
        {
            "text": "el torre , de el que ofrecer uno copia exacto en el l\u00e1mina que llevar por epigrafe Torres \u00e1rabe de Toledo , ser uno de el mejor conservada entre el mucha que existir en este ciudad , perteneciente al mismo estilo . el ajimez de arco angrelado incluido en grande marco \u00f3 arrab\u00e1as que dar luz \u00e1 su interior , y sobre el que correr uno estrecho faja de ladrillo formar uno acodillado propio de el \u00faltimo \u00e9poca : el dos zona de arco ornamental angrelado y sostenido en columnita el uno , y redondo y entrelazado el otro , que adornar el cuerpo superior , el cual terminar con tres arco de ojiva t\u00famido que formar el hueco destinado \u00e1 el colocacion de el campana : el tejaroz sustentado por canecillo que rematar el todo de \u00e9l , cuanto detalle \u00e9l ofrecer \u00e1 el ojo del observador , ser digno de atencion por caracterizar perfectamente , como ya dejar dicho , el \u00faltimo periodo de este arquitectura , llamado de imitacion por haber \u00e9l poner en uso el cristianos despues de el reconquista . el altar ser menos que mediano , escepto el que pertenecer a el escuela churrigueresca , el cual solo como modelo de estravagancia poder ser citar . ",
            "start": 261,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "decoran este c\u00fapula y el arco inmediato al altar mayor , ancho faja de caset\u00f3n y compartimento que incluir flor\u00f3n de hoja picada ; cuatro cari\u00e1tid sostener el friso de donde este partir para voltear seguir el linea curva de el f\u00e1brica , y en cada uno de el pechina , entre el adorno que \u00e9l servir de marco , \u00e9l observar uno medallon circular de bastante m\u00e9rito con el busto de uno evangelista en alto relieve . ",
            "start": 299,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "correr \u00e1 par de uno ancho moldura , que servir de marco \u00e1 este retablo , poder leer \u00e9l el vers\u00edculo de uno himno en que \u00e9l ensalzar \u00e1 el V\u00edrgen Maria , y que comenzar de este modo : ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "el gran marco que formar el caja , como igualmente el z\u00f3calo , friso y columnita que separar el espacio entre si , estar primorosamente tallado con adorno , bajo relieves , guirnalda y figura del g\u00e9nero , dorado y estofada con el mayor escrupulosidad . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en el capilla mayor que ser el lugar donde \u00e9l encontrar el sepultura de el fundador de el iglesia haber tambien uno buen altar , cuyo retablo \u00e9l formar con alguno adorno que servir de marco \u00e1 uno gran lienzo que representar el Reina del Cielo Maria rodeado de \u00e1ngel y nube resplandecient , obra de Francisco Rici y el \u00fanico que poseer este convento digno de mencionar \u00e9l con encomio . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "aburrido de aquel guirigay , salir a uno corredor que dar al patio , en el cual ver uno caj\u00f3n de tierra con hierba callero , rudo , clavel y otro vegetal casi agostado , y sobre el barandal zaleas[16 ] y felpudo puesto a secar . yo pase\u00e1r por all\u00ed , temeroso de que el desvencijado armaz\u00f3n que yo sustentar \u00e9l rendir a nuestro peso , cuando ver que \u00e9l aber uno ventana estrecho que al corredor dar , y en el marco de \u00e9l aparecer uno figura , que al pronto yo parecer de mujer . ser uno hombre . el voz , m\u00e1s que el rostro , yo \u00e9l declarar . sin reparar en el que a cierto distancia \u00e9l mir\u00e1r , empezar a llamar a el se\u00f1\u00e1 Chanfaina , quien no \u00e9l hacer ninguno caso en el primero instante , dando yo tiempo para que \u00e9l examin\u00e1rir a nuestro gusto mi compa\u00f1ero y yo . ",
            "start": 407,
            "end": 414
        },
        {
            "text": "ser de tanto corto edad , que ser necesario que uno pe\u00f3n \u00e9l llevar por delante en el caballo , al ir el familia de Santiago \u00e1 Santa Rosa de el Andes , al descender el \u00faltimo contrafuert de el cuesta de Chacabuco , ofreci\u00f3selir \u00e1 el vista de uno golpe , y mirado de \u00e9l alto el bell\u00edsimo valle de Aconcagua , encerrado en uno marco de monta\u00f1a , como uno masa de verdura de seis legua de fondo , salpicado aqu\u00ed y all\u00ed de casita y alquer\u00eda . a el hombre hecho deleitar aquel vista . al ni\u00f1o \u00e9l tomar de nuevo , y tender el bracito como para abrazar \u00e9l , exclamar alborozado : \u00a1 qu\u00e9 bosque tanto lindo ! \u2026 y \u00e1 uno rato de contemplar \u00e9l : \u2014 \u00a1 pero no c\u00f3mo el del Brasil ! ",
            "start": 323,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "\" el estudio biogr\u00e1fico y cr\u00edtico del poeta mendocino D. Juan B , Godoy , publicado en tres n\u00famero del Correo del Domingo , que haber ser el archivo de el poco trabajo que poder escribir Dominguito , \u00e1 el vez que el afecto por el compatriota desventurado , patentizar el amor al arte fecundo , que expresar melodiosamente elevado concepto filos\u00f3fico . querer \u00e9l que el poes\u00eda dar flor y fruto . Dest\u00e1case de ese estudio el figura del Juvenal de el Andes , encuadrado en uno marco sin arabesco veneciano , pero reluciente y bien labrado . el ruido del tr\u00e1fago haber sofocar el voz del ni\u00f1o , si haber pretender hacer \u00e9l oir  , envuelto en uno ambiente fr\u00edo y sin vibraci\u00f3n como el que yo rodear ahora . todav\u00eda en 1864 el literatura encontrar aire respirable . por ese tener eco su trabajo . no abundar tanto entonces el comodidad material y \u00e9l desde\u00f1ar menos \u00e1 el so\u00f1ador . s\u00f3lo uno civilizaci\u00f3n antiguo y poderoso poder mantener enarbolado el bandera del arte en el pueblo comercial . ",
            "start": 473,
            "end": 480
        },
        {
            "text": "el tiempo estar magn\u00edfico , ser a principios de agosto , y bajo este \u00e1rbol cubierto de espeso follaje goz\u00e1bar en el hora del calor de uno reposo y frescura reparador . poco osar para venir a errar bajo este umbr\u00eda , arrostrar antes de que llegar el tarde , el sol que caer a plomo sobre el campo y el camino que aqu\u00ed conducir , y yo ser , por \u00e9l tanto , el \u00fanico due\u00f1o de este hermoso soledad , en el cual su esp\u00edritu , cuando no \u00e9l , venir desde entonces a visitar yo de continuo ... tres eterno d\u00eda pasar sin que lograr ver \u00e9l , y sin poder decidir yo a abandonar sino por mucho breve momento el alrededor del monasterio . a trav\u00e9s de el \u00e1rbol mirar sin cesar hacia el habitaci\u00f3n , que bajo el mal seguro techumbre \u00e9l hallar todav\u00eda habitable , y a cada paso creer , lati\u00e9ndome de placer el coraz\u00f3n , que ir a ver \u00e9l aparecer dentro del oscuro marco de alguno de ese viejo ventana . mas cuando al morir de cada tarde hallar de nuevo frustrado mi esperanza , sentir uno mortal congoja que en vano pretender explicarte con mi fr\u00edo palabra , y que yo impedir abandonar este lugar en el cual \u00e9l hallar el parte m\u00e1s integrante de mi ser . aqu\u00ed pasar uno tras otra noche errar por entre el espesura del bosque a el luz de el luna que , como decir el gran orador , yo mirar desde el transparente altura , p\u00e1lido como el muerte y triste como el amor \u00a1 Oh ... ! \u00a1 si superar qu\u00e9 inexplicable secreto haber sorprender en el fondo de este misterioso frondosidad ... ! \u00a1 qu\u00e9 cosa yo haber ser revelar ! no ser el rumor de el brisa tal simple rumor que halagar \u00fanicamente el o\u00eddo y agito con suavidad el ramaje , ni el \u00e1rbol y el flor planta que germinar , crecer y \u00e9l secar para no reto\u00f1ar jam\u00e1s desde que haber morir , ni el agua correr fatalmente en su cauce ajeno al encanto que prestar a el ribera que ba\u00f1ar , ni el pe\u00f1asco que permanecer inm\u00f3vil , o el guijarro que rodar impelido por ajeno fuerza , ser cosa insensible como \u00e9l suponer el hombre . tras lento evoluci\u00f3n ( en el fondo de mi alma \u00e9l ser el int\u00e9rprete de revelaci\u00f3n semejante ) , yo ir encontrar , en cuanto ver en torno m\u00edo , vida y fuerza propio , relacionado con todo \u00e9l que sentir y ser inmortal . no ; nada morir en el universo , nada de \u00e9l que Dios haber criar poder perecer , nada haber insensible sobre el haz de el tierra ... \u00a1 todo vivir , todo sentir ... el agua , el piedra , el viento ... el constelaci\u00f3n ! ",
            "start": 845,
            "end": 852
        },
        {
            "text": "ser aqu\u00e9lla el \u00fanico luz , el solo claridad que \u00e9l ver en todo el extensi\u00f3n tenebr\u00f3s de este alameda , que el noche llenar de misterio , as\u00ed como infundir en yo \u00e1nimo supersticioso temor ... \u00a1 dentro del pavoroso y negro marco que cerrar el l\u00edquido espejo , reflejar aquel estrella , por cierto de uno manera bien fat\u00eddico , su velado fulgor ! uno perro empezar a aullar a \u00e9l lejos , percib\u00ed el aleteo fr\u00edo y repulsivo del murci\u00e9lago que girar silenciosamente en torno a nuestro cabeza empapada por el lluvia , y sobrecogio yo uno inexplicable temor . Seres oculto hacer sonar calladamente en mi o\u00eddo melanc\u00f3lico eco , inteligibl profec\u00edas ... ",
            "start": 220,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "uno mes haber transcurrir desde que decir \u00a1 adi\u00f3s ! a Esmeralda , y ya arder en vivo deseo de visitar este bosque , ya sentir el nostalgia de mi flor , de mi r\u00edo y de mi p\u00e1jaro . yo parecer que ser por el mes de marzo , y como brillasen el luna y el sol de el manera que despertar m\u00e1s vivamente en mi alma querido recuerdo , acometi\u00f3me el tentaci\u00f3n de encaminar yo hacia este umbr\u00eda , por \u00e9l que , sin poder vencer mi deseo , aun a trueque de exponer yo a tropezar con Esmeralda , salt\u00e9 del lecho y en menos tiempo que el que tardo en decir t\u00fa \u00e9l yo vest\u00ed con objeto de dirigir yo a este lugar . pero cuando abrir el puerta interior para bajar el escalera , haber de lanzar uno exclamaci\u00f3n de desagradable sorpresa y detener yo a mi pesar . en el \u00faltimo pelda\u00f1o hall\u00e1bar Esmeralda en pie , con su refajo color lacre , con su pa\u00f1uelo de algod\u00f3n , que , anudado sobre el cabeza , hacer gracioso marco a su rostro , y con el mandil de cenefa verde y fondo negro , encima del cual blanquear el limpio manga de su camisa de lino . Inm\u00f3vil , y con el ojo clavado en el m\u00edo , empezar a mirar yo ... a mirar yo ... \u00a1 Dios m\u00edo ! \u00a1 Si el vieras , Pedro ! de uno manera que yo helar el sangre en el vena ... y al mismo tiempo que yo mirar as\u00ed sonre\u00edar ense\u00f1\u00e1ndome el diente , que no ser tal diente , peque\u00f1o y blanco como \u00e9l \u00e9l tener , sino astilla de hueso , puntiaguda y larga , que yo parecer ir a herir su labio sonrosado . ",
            "start": 892,
            "end": 899
        },
        {
            "text": "agradabil\u00edsimo d\u00eda pasar , ver el risue\u00f1o pa\u00eds que a su ojo \u00e9l desenvolver , el caudaloso Ebro , el marisma de su delta , y por fin , el maravilla de el regi\u00f3n valenciano , el cual \u00e9l anunciar con grupo de algarrobo , que de todo parte parecer acudir bailar al encuentro del tren . a Jacinta \u00e9l dar marco cuando \u00e9l mirar con fijeza . ya \u00e9l acercar hasta tocar con su copudo follaje el ventanilla ; ya \u00e9l alejar hacia \u00e9l alto de uno colina ; ya \u00e9l escond\u00edar tras uno otero , para reaparecer hacer paso y figura de minueto o jugar al escondite con el palo del tel\u00e9grafo . ",
            "start": 298,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "\u00e9l \u00e9l poner , envolver \u00e9l el cabeza , echar mirada a uno espejo de marco negro que sobre el c\u00f3modo estar , y despu\u00e9s \u00e9l sentar en uno silla a hacer tiempo . entonces Maximiliano el mir\u00f3 mejor . no \u00e9l hartar de mirar \u00e9l , y uno obstrucci\u00f3n singular \u00e9l \u00e9l fijar en el pecho , cortar \u00e9l el respiraci\u00f3n . \u00bf Y qu\u00e9 decir ? porque haber que decir algo . el pobre joven \u00e9l sentir delante de aquel hermosura m\u00e1s cortado que en el visita de m\u00e1s campanilla . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "Despidi\u00e9ronse mucho gozoso , y Fortunata \u00e9l retirar con el mente hecho a aquel orden de idea . \u00a1 uno hogar honrado y tranquilo ! \u2026 \u00a1 Si ser \u00e9l que \u00e9l haber desear todo su vida ! \u2026 \u00a1 Si jam\u00e1s tener afici\u00f3n al lujo ni a el vida de aparato y perdici\u00f3n ! \u2026 \u00a1 Si su gusto ser siempre el oscuridad y el paz , y su maldito destino \u00e9l llevar a el publicidad y a el inquietud ! \u2026 \u00a1 Si \u00e9l haber so\u00f1ar siempre con ver \u00e9l rodeado de uno corro chiquito de persona querido , y vivir como dios manda , querer bien a el suyo y bien querido de \u00e9l , pasar el vida sin af\u00e1n ! \u2026 \u00a1 Si ser lanzar a el vida malo por despecho y contra su voluntad , y no \u00e9l gustar , no se\u00f1or , no \u00e9l gustar ! \u2026 despu\u00e9s de pensar mucho en este hacer examen de conciencia , y \u00e9l preguntar qu\u00e9 haber obtener de el religi\u00f3n en aquel casa . si en \u00e9l tocante a prendar \u00e9l de el guapeza del alma haber adelantar poco , en otro orden algo ir ganar . gozar de cierto paz espiritual , desconocido para \u00e9l en \u00e9poca anterior , paz que s\u00f3lo turbar Mauricia arrojar en su o\u00eddo uno maligno frase . y no ser este el \u00fanico conquista , pues tambi\u00e9n prender en \u00e9l el idea de el resignaci\u00f3n y el convencimiento de que deber tomar el cosa de el vida como venir , recibir con alegr\u00eda \u00e9l que \u00e9l yo dar , y no aspirar a el realizaci\u00f3n cumplido y total de nuestro deseo . este \u00e9l \u00e9l decir aquel mismo claridad esencial , aquel idea blanco que salir de el custodia . \u00e9l malo ser que en aquel larga hora , a veces aburrido , que pasar de rodilla ante el Sacramento , el faz envuelto en uno gran velo al modo de mosquitero , el pecadora soler fijar \u00e9l m\u00e1s en el custodia , marco y continente de el sagrado forma , que en el forma mismo , por el asociaci\u00f3n de idea que aquel joya despertar en su mente . ",
            "start": 1604,
            "end": 1611
        },
        {
            "text": "en cambio , D. Basilio Andr\u00e9s de el ca\u00f1a , que ser vulgo , \u00e9l sentar siempre en el div\u00e1n . gustar de ocupar posici\u00f3n superior a el que merecer , y recostar en el marco de el espejo su cabeza calva y lustroso . usar gafa , y su nariz peque\u00f1o poder pasar por signo o emblema de agudeza . entornar el ojo cuando dar uno respuesta dif\u00edcil , como hombre que querer reconcentrar bien el idea . su frente ser espacios\u00edsimo y su fisonom\u00eda de ese que parecer revelar uno entendimiento profundo y sint\u00e9tico . tener alguno parecido con Cavour , de \u00e9l que provenir el broma uno tanto pesado que \u00e9l dar . para juzgar su talento , acudir a uno dicho de Melchor de Relimpio : ",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "al entrar en el calle de Mira el R\u00edo , encontrar a Severiana , a quien Do\u00f1a Lupe haber ver alguno vez . llevar uno vaso con medicina , tapado con uno papel a estilo de botica antiguo . Do\u00f1a Lupe el interrogar , y enterado el otro de que ir a ver a su hermana , hacer gustosamente de introductora , gui\u00e1ndolas por el sucio portal , el no menos sucio y tortu\u00f3s escalera , hasta llegar al corredor . ya \u00e9l saber que el vivienda de Severiana ser uno de el mejor de aquel falansterio , y que por su capacidad y arreglo bien poder pasar por lujoso en semejante vecindad . vivir en compa\u00f1\u00eda con aqu\u00e9lla uno tal Do\u00f1a Fuensanta , viuda de uno comandante , y el casa responder a este situaci\u00f3n comanditario , pues constar de dos salita enteramente igual , cada uno con ventana a el calle . entre el puerta y el sala primero haber uno pasillo , en el cual \u00e9l ver el artesa de lavar y el entrada de el cocina , cuyo reja dar al corredor . dos pieza interior completar el cuarto . cuando Guillermina , comprender el fin pr\u00f3ximo de Mauricia , inducir a Severiana a sacar \u00e9l del hospital por tercero vez y llevar \u00e9l a su casa , el se\u00f1ora viudo del comandante ceder su cuarto para tanto ben\u00e9fico objeto , trasladar su mueble al cuarto de otro vecina . Mauricia ser , pues , instalado en el segundo de el dos salita . Severiana tener su cama en el alcoba interior , y el sala primero estar destinado a recibir visita , como \u00e9l declarar el relativo lujo de el c\u00f3modo , el silla de Vitoria nuevecita , el sof\u00e1 de \u00e9l mismo , el mesa con cubierta de hule , el cuadrito de el dos coraz\u00f3n amante , el de el Numancia en mar de musgo , el retrato de militar cu\u00f1ado de Severiana , el estera de esparto flamante y sin ninguno agujero , de empleita rojo y amarillo , y en fin , el laminota que recientemente haber ser adquirir en el Rastro por uno bicoca . ser excelente grabado ya pasado de moda , el papel viejo y con mancha de humedad , el marco de caoba , y representar asunto que nada tener de espa\u00f1ol , por cierto , el batalla de Napole\u00f3n I , reproducido de el uno tiempo c\u00e9lebre retrato de Horacio Vernet y el bar\u00f3n Gros . \u00bf qui\u00e9n no haber ver el Napole\u00f3n en Eylau , y en Jena , el Bonaparte en Arcola , el apoteosis de Austerlitz y el Despedida de Fontainebleau ? ",
            "start": 1914,
            "end": 1921
        },
        {
            "text": "entrar el fundadora en el casa y ver el altar , que estar mucho bien . Juan Antonio haber clavetear el flor de trapo al borde de el lienzo de damasco , formar como uno marco . resultar uno conjunto bonito y mucho simp\u00e1tico , y as\u00ed \u00e9l declarar el se\u00f1ora , echar \u00e9l su gafa . luego cubrir el mesa con uno colcha mucho hermoso que el comandanta , mujer de gran habilidad , haber hacer para rifar \u00e9l . ser de cuadro de malla , combinado con otro cuadro de peluche carmes\u00ed . encima \u00e9l poner uno pa\u00f1o de altar tra\u00eddo de el parroquia , que tener uno hermoso encaje . traer luego el rama de pino , y para colocar \u00e9l ser preciso improvisar b\u00facaro con barrilitos de aceituna y de escabeche , que Juan Antonio cubrir y decorar con pedazo de papel pintado . ser papelista , y en su arte , con paciencia y engrudo , hacer maravilla . \u00e9l colocar el ramo de caracol , cajita de dulce y estampa ; y por fin , el retrato de el dos sargento hermano de Juan Antonio , con su pantal\u00f3n rojo , mucho a \u00e9l vivo , y el bot\u00f3n amarillo , asomar por entre el rama de pino , como soldado que estar en emboscada acechar al enemigo . ",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "Mir\u00f3 el luz puesto sobre el mesa central , grande , redondo y cubierto con rico tapete . el l\u00e1mpara ser de aceite , compuesto de dos candil\u00f3n de bronce unido por uno v\u00e1stago . ambos luz tener pantalla verde , con a\u00f1adidura de raso del mismo color , al modo de fald\u00f3n que caer por uno solo parte de el dos circunferencia . el claridad \u00e9l esparc\u00edar por el mesa , y el resto de el habitaci\u00f3n estar en penumbra manchado , con verd\u00f3s p\u00e1tina de tapiz viejo . sobre el mesa haber uno guant , varios libro , dos retrato en bonito marco , uno de \u00e9l del gordo Arn\u00e1iz , uno papelera , juego de t\u00e9 de fin\u00edsima porcelana , uno cajita de marfil y otro objeto mucho lindo . \u00ab aquel guante \u2014 decir Moreno \u2014 , que montar sobre el papelera , parecer exactamente uno lebrel que correr tras el caza \u2026 \u00a1 qu\u00e9 silencio tanto solemne haber ahora ! el chorrear de el fuente de Pontejos , ser \u00e9l que \u00e9l sentir siempre , y alguno que otro coche que pasar por el Puerta del Sol \u2026 ser el trasnochador , que \u00e9l retirir . as\u00ed ir yo en mi cab al salir del club de Picadilly \u2026 s\u00f3lo que mi cab correr como uno exhalaci\u00f3n y este carruaj andar poco y parecer que \u00e9l deshacer sobre el adoqu\u00edn . \u00a1 Y c\u00f3mo \u00e9l yo refrescar el memoria ! \u2026 parecer que estar mirar a aquel pr\u00f3jima que \u00e9l yo aparecer uno noche en Haymarket , al salir de aquel bar \u2026 \u00a1 no yo haber ocurrir otro ! \u2026 \u00a1 Y c\u00f3mo \u00e9l parecer a este tonta de Aurora Fenel\u00f3n ! todo pasar , todo ir caer atr\u00e1s revolver \u00e9l en el estela que dejar el barco \u2026 \u00bb . ",
            "start": 521,
            "end": 528
        },
        {
            "text": "Fortunata estar aquel d\u00eda aburrid\u00edsimo , con mucho gana de levantar \u00e9l . por respeto a el ordenanza del se\u00f1or de Quevedo , seguir en el cama , pero ya no aguantar aquel c\u00e1rcel enoj\u00f3s dos d\u00eda m\u00e1s . Juan Evaristo Segismundo , despu\u00e9s que \u00e9l traer de San Gin\u00e9s , estar tanto guapote y satisfecho , cual si tener conciencia de su dichoso ingreso en el familia cristiano ; y para celebrar \u00e9l , en cuantito llegar al lado de su madre , buscar el despensa y \u00e9l poner el cuerpo que no \u00e9l caber uno gota m\u00e1s de leche . O\u00eda Fortunata el ronquido del venerable Plat\u00f3n , cual mon\u00f3logo de uno cerdo , y sentir tambi\u00e9n el paseo de Ido , y alguno monos\u00edlabo ininteligible , suspiro que parecer ay de pena o invocaci\u00f3n po\u00e9tico ; y cuando el profesor llegar en su deambulaci\u00f3n febril a el puerta de el alcoba , creer distinguir su mano o parte de uno brazo que subir hasta cerca del techo . luego sonar el campanilla y D. Jos\u00e9 ser a abrir . Fortunata creer que ser Encarnaci\u00f3n que volver de el plazuela ; pero \u00e9l equivocar . no tardar en o\u00edr cuchicheo en el puerta . \u00bf qui\u00e9n ser ? despu\u00e9s sentir paso y uno chillar de bota que \u00e9l hacer estremecer , y \u00e9l quedar muda de terror al ver en el puerta a Maximiliano . ser \u00e9l ; as\u00ed \u00e9l afirmar despu\u00e9s de dudar \u00e9l uno momento . el estupefacci\u00f3n que sentir apenas \u00e9l permitir dar uno grito , y su primero movimiento ser echar \u00e9l el brazo al nene , decidido a comer \u00e9l a bocado a quien intentar hacer \u00e9l da\u00f1o o quitar \u00e9l \u00e9l . Rub\u00edn estar m\u00e1s de uno minuto sin dar uno paso , clavado en el puerta y destacar \u00e9l dentro del marco de \u00e9l como el figura de uno cuadro . \u00a1 cosa raro ! ninguno signo de hostilidad \u00e9l ver en su cara ni en su adem\u00e1n . mirar a su mujer con seriedad , pero sin dureza , y cuando dar el primero paso para acercar \u00e9l a el cama , su expresi\u00f3n ser casi indulgente . pero \u00e9l no \u00e9l tener todo \u00e9l , y \u00e9l mir\u00f3 como quien \u00e9l disponer a uno defensa en\u00e9rgico . ",
            "start": 1543,
            "end": 1550
        },
        {
            "text": "no estar en pie , colocado frente al marco de el puerta , de modo que recibir el luz por detr\u00e1s , todo \u00e9l parecer negro , negro el uniforme , negro el mano , negrar el cara . pero en el sombra poder reconocer \u00e9l f\u00e1cilmente al celoso funcionario que disponer el elevaci\u00f3n de el horca en el plaza de el Cebada el 6 de noviembre de 1823 . ",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "el joven balbuce\u00edr uno saludo dirigir \u00e9l al de el mesa , que \u00e9l parecer m\u00e1s principal . despu\u00e9s extender su mirada por todo el pieza , que \u00e9l \u00e9l figurar no menos triste y l\u00f3bregar que uno pante\u00f3n . cubrir el polvoriento ladrillo del suelo uno estera de empleita que a carcajada \u00e9l reir por varios punto . el mueble no superar en aseo ni elegancia al resto de el oficina , y el mesa , el silla , el estant \u00e9l decorar con el mismo tradicional mugre que ser peculiar a todo cuanto en el casa existir , no librar \u00e9l de \u00e9l ni aun el retrato de nuestro Rey y se\u00f1or D. Fernando VII , que en el testero principal , y dentro de uno marco prolijamente decorado por el mosca , mostrar el augusta majestad neto . el grande ojo negro del Rey , fulgurar bajo el espeso ceja corrido , parecer llenar todo el sala con su mirada aterrador . ",
            "start": 622,
            "end": 629
        },
        {
            "text": "en el centro de este mueblaje y encorvado sobre uno mesa lleno de descolorido papel , aparecer el leguleyo , cuyo figura encajar en tal marco como el cern\u00edcalo en su nido . el diestra plumo rasguear sin cesar cual si ser absolutamente imprescindible su actividad para el existencia de todo aquel , o como si ser el clave cabal\u00edstico de que depender el imagen del despacho y del retrato y de el mueble y del licenciado mismo . cuando el pluma parar parecer que todo ir a desvanecer \u00e9l . si no ser porque en el rato de descanso el asesor \u00e9l poner a tararear alguno tonadilla trasnochado de el del tiempo de el Briones y de Manolo Garc\u00eda , \u00e9l \u00e9l haber tener por momia autom\u00e1tico o por alma en pena a quien \u00e9l haber imponer el tarea de escribir mil mill\u00f3n de causa para poder \u00e9l redimir . ",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "el v\u00e9rtigo de Paquita Ju\u00e1rez ser uno estado cr\u00f3nico desde que \u00e9l casar , mucho joven , con D. Antonio Mar\u00eda Zapata , que \u00e9l doblar el edad , intendente de ej\u00e9rcito , excelente persona , de holgado posici\u00f3n por su casa , como el novia , que tambi\u00e9n poseer bien ra\u00edz de mucho cuenta . servir Zapata en el ej\u00e9rcito de \u00c1frica , divisi\u00f3n de Echag\u00fce , y despu\u00e9s de Wad-Ras pasar a el Direcci\u00f3n del ramo . establecido el matrimonio en Madrid , \u00e9l faltar tiempo a el se\u00f1ora para poner su casa en uno pie de vida fr\u00edvolo y aparatosa que , si empezar ajustar el vanidad al marco de el renta y sueldo , pronto \u00e9l salir de todo l\u00edmite de prudencia , y no tardar en aparecer el atraso , el irregularidad , el deuda . hombre ordenad\u00edsimo ser Zapata ; pero de tal modo \u00e9l dominar su esposa , que hasta \u00e9l hacer perder su cualidad eminent ; y el que tanto bien saber administrar el caudal del ej\u00e9rcito , ver perder \u00e9l el suyo , olvidado del arte para conservar \u00e9l . Paquita no \u00e9l poner tasa en el vestir elegante , ni en el lujo de mesa , ni en el continuo zarandeo de baile y reuni\u00f3n , ni en el dispendioso capricho . tanto notorio ser ya el desorden , que Zapata , aterrado , ver venir el trueno gordo , haber de vencer el modorra en que su cara mitad \u00e9l tener , y \u00e9l poner a hacer n\u00famero y a querer establecer m\u00e9todo y raz\u00f3n en el gobierno de su hacienda ; pero \u00a1 oh triste sino de el familia ! cuando m\u00e1s engolfado estar el hombre en su aritm\u00e9tica , de el que esperar su salvaci\u00f3n , coger uno pulmon\u00eda , y pasar a mejor vida el Viernes Santo por el tarde , dejar dos hijo de corto edad : Anto\u00f1ito y Obdulia . ",
            "start": 562,
            "end": 569
        },
        {
            "text": "a el hora fijado por el Sr. de Moreno Trujillo , ni minuto m\u00e1s ni minuto menos , llamar Benina a el puerta del principal de el calle de Atocha , y uno criado \u00e9l introducir en el despacho , que ser mucho elegante , todo el mueble igualito en color y hechura . Mesa de ministro ocupar el centro , y en \u00e9l haber mucho libro y fajo de papel . el libro no ser de leer , sino de cuenta , todo mucho limpio y ordenadito . el pared del centro ostentar el retrato de Do\u00f1a Pura , cubierto con uno gasa negro , en marco que parecer de oro puro . otro retrato de fotograf\u00eda , que deber de ser de el hija , yerno y nietecillo de D. Carlos , ve\u00edanse en diverso parte de el estancia . junto al cuadro grande , y pegado a \u00e9l , como el ofrenda o exvoto en el altar , pender multitud de corona de trapo con figurada rosa , violeta y narciso , y luengar cinta negro con letra de oro . ser el corona que haber llevar el se\u00f1ora en su entierro , y que D. Carlos querer conservar en casa , porque no \u00e9l estropear en el intemperie del camposanto . sobre el chimenea , nunca encendido , haber uno reloj de bronce con figura , que no andar , y no lejos de all\u00ed uno almanaque americano , en el fecha del d\u00eda anterior . ",
            "start": 502,
            "end": 509
        },
        {
            "text": "que haber uno persona apostado entre el hoja entornado de el ventanilla y el cortina blanco , no caber duda ninguno , porque apenas Leonardo cruzar y poner el mano derecho en el hueco que dejar en el marco uno balaustre ca\u00eddo , cuando \u00e9l asomar el cara m\u00e1s lindo de mujer que quiz\u00e1s existir en aquel tiempo en el Habana . a su vista , aunque el ojo de el mulata despedir rayo , y no de amor , sino de c\u00f3lera , quedar completamente subyugado Leonardo , y \u00e9l olvidar de Isabel , de el baile de Alqu\u00edzar y de el paseo por el guardarrayas de palma y de naranjo en el cafetal de ese comarca . el lector de el primero cap\u00edtulo de este historia tener delante a Cecilia Vald\u00e9s . mantener el ardient labio apretado , el sangre querer brotar \u00e9l de su redonda mejilla , el abultado seno con dificultad \u00e9l contener dentro de el ligadura del traje de yoc\u00f3 . al fin ser \u00e9l el primero a hablar , decir m\u00e1s con el semblante que con el voz : ",
            "start": 199,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "bastante trabajo costar a el dos muchacha el cerrar el puerta con llave . el oxidado cerradura estar fijo en el \u00e1ngulo del marco y \u00e9l traviesar a uno lado , el picolete[134 ] adherido a su armella[135 ] en el hoja macho al otro , mal ajustado en el alcayata que \u00e9l servir de apoyo , y de consiguiente no entrar el cerradero en el hembrilla[136 ] para que hacer presa el pestillo . al fin , lograr su objeto , hacer uso Cecilia de m\u00e1s ma\u00f1a que fuerza ; y echar a andar a paso menudo , bajo el sombra de el tejado , en direcci\u00f3n del sur de el ciudad . ",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "[ 129 ] cabio : travesa\u00f1o superior e inferior que con el larguero formar el marco de el puerta y ventana . < < ",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en efecto , Golf\u00edn ver que el ciego , tocar el suelo con su palo , \u00e9l dirigir hacia uno puertecilla estrecho , cuyo marco ser tres grueso viga . ",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "el Nela cerrar el ojo y \u00e9l volver a abrir . haber pasar junto a uno bosque , doblar el \u00e1ngulo del camino para llegar a uno sitio donde \u00e9l extender uno gran bardo de zarzas , el m\u00e1s frondosa , el m\u00e1s bonito y crecido de todo aquel pa\u00eds . tambi\u00e9n \u00e9l ver lozano helecho , madreselva , parra v\u00edrg\u00e9n y otro planta de arrimo , que \u00e9l sostener uno a otro por no haber all\u00ed grande tronco . el Nela sentir que el rama \u00e9l agitar a su derecha ; mir\u00f3 \u2026 \u00a1 Cielos divino ! all\u00ed estar dentro de uno marco de verdura el Virgen Mar\u00eda Inmaculada , con su propio cara , su propio ojo , que al mirar poner en \u00e9l mismo todo el hermosura del cielo . el Nela \u00e9l quedar mudo , petrificado , y con uno sensaci\u00f3n que ser al mismo tiempo el fervor y el espanto . no poder dar uno paso , ni gritar , ni mover \u00e9l , ni respirar , ni apartar su ojo de aquel aparici\u00f3n maravilloso . ",
            "start": 483,
            "end": 490
        },
        {
            "text": "el joven alzar el tabla del mostrador para salir con el chico , cuando el tienda \u00e9l oscurecer por el aparici\u00f3n de uno rechoncho pedazo de humanidad que casi llenar el marco de el puerta con su bordado casaca , su tieso encaje , su espad\u00edn , su sombrero , su brazo que no saber c\u00f3mo poner \u00e9l para dar a el persona uno aspecto pomposo en que el rotundidad \u00e9l unir con el soltura . ",
            "start": 166,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "el casa ser grande , tortu\u00f3s y oscuro como uno laberinto . haber que conocer \u00e9l bien para andar sin tropiezo por su negro pasillo y aposento , construido a estilo de rompe-cabeza . s\u00f3lo dos pieza tener ambiente y luz , y en uno de \u00e9l , el mejor de el casa , ser preciso instalar a Crucita con el doce jaula de p\u00e1jaro que ser su delicia . no faltar en el estrado ninguno objeto de el que entonces constituir el lujo , pues a D. Benigno \u00e9l \u00e9l haber despertar el amor de el cosa elegante , c\u00f3modo y decente , y como no carecer de dinero , cada d\u00eda dar permiso a su diligente Hormiga para introducir alguno novedad . con el onza de Cordero y el buen gusto de Sola vio \u00e9l pronto el casa en uno pie de elegancia que ser el asombro de el vecindad . ser vestir el sala de hermoso papel imitar m\u00e1rmol , y uno bater\u00eda de silla de caoba sustituir a el antigua de nogal y cerezo . el brasero ser como uno gran artes\u00f3n de cobre , sustentado sobre cuatro garra leonina , y con el badila y reja no pesar menos de medio quintal . el sof\u00e1 y el dos sill\u00f3n , que hoy yo parecer potro de suplicio , ser de \u00e9l m\u00e1s selecto . el cortina de percal blanco con franja de tafet\u00e1n encarnado , tener aspecto risue\u00f1o y \u00e9l conceptuar entonces como cosa de gran lujo y elegancia . no faltar el mesilla de juego con su indispensable candelero de plata , ni el c\u00e9lebre y ya olvidado rinconera lleno de baratija y objeto de arte y ciencia , tal como caja , caracol , figurilla de yeso , alguno jarro , libro y uno par de pajarito disecado . en el marco del espejo apaisado ve\u00edanse alguno pluma de pavo real puesto con arte y simetr\u00eda , como \u00e9l pintar en el cabeza de el salvaj . en cuesti\u00f3n de l\u00e1mina , hab\u00edanse conservar el antigua que ser el Le\u00f3n de Florencia devorar a uno ni\u00f1o , el Desgraciada muerte de Luis XVI y el Ca\u00edda de \u00cdcaro . ",
            "start": 1511,
            "end": 1518
        },
        {
            "text": "este reflexi\u00f3n indicar uno camino para este pr\u00f3logo : yo prohibir tanto completar uno informaci\u00f3n como hacer resumen de \u00ab \u00e9l que \u00e9l saber \u00bb ; en este impedimento tomar forma nuestro posibilidad , que \u00e9l convertir as\u00ed en nuestro prop\u00f3sito : establecer uno relaci\u00f3n con uno lectura posible pero que no tratar de obstaculizar \u00e9l y , m\u00e1s a\u00fan , asumir nuestro propio lectura de manera tal que su movimiento abrir a el otro lectura y no \u00e9l inmovilizar . Pr\u00f3logo , entonces , que reconocer ser \u00ab lectura \u00bb y , en consecuencia , gesto hist\u00f3ricamente limitado , tributario \u2014 como todo lectura \u2014 de determinado condici\u00f3n de producci\u00f3n . poder se\u00f1alar aqu\u00ed ya el primero de \u00e9l : ser subjetivo como por contraste con el marco que crear el \u00ab pr\u00f3logo \u00bb anterior : definimos el Facundo como uno texto que yo ser imponer pero , al mismo tiempo , \u00e9l reconocer , por experiencia previo , como uno objeto caracter\u00edstico de nuestro cultura latinoamericano ; \u00e9l leer desde ese bivalencia y as\u00ed querer que \u00e9l \u00e9l leer , \u00e9l cual suponer el presencia y el acci\u00f3n de requerimiento actual que guir tambi\u00e9n otro lectura y otro acci\u00f3n . y , como lectura , fuertemente ideol\u00f3gico en tanto toma distancia respecto de \u00e9l m\u00e1s entra\u00f1ablemente ideol\u00f3gico de otro lectura , de el que acaso no poder separar \u00e9l demasiado por limitaci\u00f3n propio , a el cual tratar por todo el medio de poner en evidencia . ",
            "start": 707,
            "end": 714
        },
        {
            "text": "2 . pero , por otro lado , el ritmo \u2014 uno sostenido hecho de cesura y subida permanente luego de el cesura \u2014 no ser uno puro movimiento ; te\u00f3ricamente su funci\u00f3n consistir en preparar el producci\u00f3n de uno significaci\u00f3n , no en el sentido de uno mero marco sino en el de uno \u00ab condici\u00f3n \u00bb necesario para que el significaci\u00f3n surgir ; en ese sentido , el ritmo tener instancia , plano , materializaci\u00f3n que aparecer en uno doble nivel , como \u00ab tematizaci\u00f3n \u00bb y como \u00ab estructura \u00bb que \u00e9l dar forma . este ser el caso o , mejor dicho , \u00e9l que yo importar destacar . creer que para el Facundo el estructura que surgir del ritmo ser el de uno \u00ab saber contar \u00bb en el sentido m\u00e1s primario del concepto . o sea poseer uno relaci\u00f3n corporal con \u00ab \u00e9l que \u00e9l saber \u00bb ( el que contar , seg\u00fan reflexiona Jean-Pierre Faye , ser uno gnarus o ser uno \u00ab narrador\u00bb[3 ] ) y \u00e9l querer trasmitir , \u00e9l que tener como consecuencia uno liberaci\u00f3n \u2014 o el libertad que otorgar estar inscripto en uno dimensi\u00f3n primario \u2014 respecto de convenci\u00f3n , de conveniencia , de acuerdo \u00ab formal \u00bb . ",
            "start": 249,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "finalmente , penetrar en este marco de contradicci\u00f3n el cuesti\u00f3n de el actitud frente a \u00e9l colonial : si desde el punto de vista econ\u00f3mico-productivo-reivindicativo \u00e9l colonial regresar y ser revalorizar ( as\u00ed como instituci\u00f3n arcaica , el esclavitud , el eliminaci\u00f3n del indio ) por sobre el costra de el \u00ab superaci\u00f3n \u00bb ideol\u00f3gico iluminista , no caber duda , al mismo tiempo , que el arsenal iluministo ( defensa de Bentham y ridiculizaci\u00f3n de el diecisiete volumen en folio del Cardenal de Luca , en el descripci\u00f3n de C\u00f3rdoba ) articular uno toma de distancia respecto del pasado colonial , tanto y tanto eficazmente que el iluminismo poder cubrir \u00e9l todo y definir el ideolog\u00eda del Facundo . este contradicci\u00f3n \u00e9l dar por uno lado entre \u00e9l aparente y \u00e9l escondido , oposici\u00f3n ya casi obvio , pero tener uno explicaci\u00f3n m\u00e1s hondo : el triunfante ideolog\u00eda , que cobrar su precio por \u00e9l que exigir y condicionar , ser emplear como instrumento de lucha contra alguno sector de el propio clase si \u00e9l aceptar que el proyecto b\u00e1sico del texto ser crear , como a prop\u00f3sito de el emigrado \u00e9l se\u00f1alar Alberto Palcos en el ya mencionado \u00ab Pr\u00f3logo \u00bb uno doctrina , \u00ab el \u00bb doctrina que ir a consolidar en uno solo haz a el disperso grupo preburgu\u00e9s bajo el hegemon\u00eda de uno de \u00e9l y que no ser , como \u00e9l poder f\u00e1cilmente advertir , el no obstante indispensable grupo ganadero porte\u00f1o . aunque finalmente ser el que haber triunfar y Sarmiento haber hacer su pol\u00edtica[15 ] . ",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "entre marco de esmeralda . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "[ 1 ] el influencia del bar\u00f3n de Humboldt en Am\u00e9rica Latina tener especial relevancia tanto en el actividad cient\u00edfico como en el filos\u00f3fico y literario . en el caso concreto de Sarmiento ser evidente su presencia , junto a el de Herder y a el de Michelet , en el idea que sostener en cuanto a el relaci\u00f3n entre el medio natural y el hombre . todo \u00e9l , como Sarmiento en el Facundo , describir el marco geogr\u00e1fico como base imprescindible para comprender al hombre actor y autor de el historia . < < ",
            "start": 396,
            "end": 403
        },
        {
            "text": "sobre el puerta de el casucha del jud\u00edo y dentro de uno marco de azulejo de vivo color , \u00e9l aber uno ajimez \u00e1rabe , resto de el antiguo construcci\u00f3n de el moro toledano . alrededor de el calada franja del ajimez , y enredar \u00e9l por el columnilla de m\u00e1rmol que \u00e9l partir en dos hueco igual , subir desde el interior de el vivienda uno de ese planta trepador que \u00e9l mecir verde y lleno de savia y lozan\u00eda sobre el ennegrecido muro de el edificio ruinoso . ",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "\u00ab Patarrastrando , hijo m\u00edo , t\u00fa t\u00fa ir al parador , y all\u00ed t\u00fa estar como uno santico hasta el hora de el cena . \u00e9chate a dormir si t\u00fa parecer ; no hab \u00e9l con nadie , que aqu\u00ed , motivado a estar el Rey , haber sopl\u00f3n y mequetref de el polic\u00eda . no t\u00fa f\u00edser de nadie , ni aunque ser sacerdote , o , poner por caso , can\u00f3nigo . t\u00fa duermar ; despu\u00e9s que cenemo t\u00fa decir a d\u00f3nde tener que ir , con respeto , hijo , con much\u00edsimo respeto \u00bb . puntual \u00e9l obedecer D. Fernando , y por el noche , despu\u00e9s de cenar , entrego \u00e9l cuatro botellita de aguardiente , con encargo de que \u00e9l llevar a uno se\u00f1ora mucho principal del pueblo , llamado Do\u00f1a Tiburcia Esnaola , habitante detr\u00e1s de el iglesia donde haber venerar al Cristo . no tener p\u00e9rdida : ser uno caser\u00f3n de siller\u00eda , con gran escudo cubierto de negro pa\u00f1o , y en el portal haber uno imagen de nuestro Se\u00f1ora , alumbrado con dos farolito . ser patarrastrando con el botella , cogida con much\u00edsimo cuidado para que no \u00e9l \u00e9l cayerar en el camino , y hallado f\u00e1cilmente el casa , entrar , y uno moza loz\u00e1n \u00e9l llevar por el bru\u00f1ido escalera hasta el estancia donde salir a su encuentro uno se\u00f1ora bien vestido , no joven , aunque de buen ver , el cual \u00e9l mandar poner el botella sobre el mesa ; y no haber acabar de hacer \u00e9l , cuando \u00e9l abrir uno puerta , y en el marco de \u00e9l aparecer gallarda figurar de militar cincuent\u00f3n , con bigote , rostro p\u00e1lido , rugoso y grave , puro en el boca , el ce\u00f1o ligeramente fruncido . el mensajero \u00e9l acercar pronunciar uno singular\u00edsimo palabra : Inquisivi . decir el militar : \u00ab pase usted \u00bb , y tras \u00e9l y Quilino \u00e9l cerrar el puerta , quedar todo en silencio , pues el se\u00f1ora \u00e9l retirar por otro lado . el casa parecer dormir con descuidado y dulce sue\u00f1o . ",
            "start": 1307,
            "end": 1314
        },
        {
            "text": "dudar el caballero si \u00e9l que haber ver ser realidad o visi\u00f3n enga\u00f1oso . y de tal modo quedar estampado en su mente el imagen , que continuar fijar el ojo en el ventana , no convencido a\u00fan de que estar el marco vac\u00edo . \u00bf haber ganar o perdido en hermosura el rom\u00e1ntico moza ? imposible discernir \u00e9l . s\u00f3lo ser indudable para \u00e9l que haber engrosar sin perder su esbeltez y gallard\u00eda . el color haber cambiar : ser m\u00e1s mor\u00e9n ; hasta llegar a parecer \u00e9l negro . el impresi\u00f3n recibido ser como uno serie de impresi\u00f3n mucho r\u00e1pido , de cent\u00e9sima de segundo ; el luz vibrante cambiar el color y el l\u00ednea . \u00bf haber ver uno imagen temblor\u00f3s en r\u00e1faga del aire ? \u2026 pasar alguno tiempo , durante el cual introducir el caballero su mirada por el ventana , como el ladr\u00f3n que probar el ganz\u00faa en ojo de llave . creer sentir el incomparable voz ; mas no poder entender si re\u00f1ir o lanzar nota de j\u00fabilo \u2026 el sol despej\u00f3 el neblina , y \u00e9l presentar uno hermoso d\u00eda de invierno . abrigado por su alto tapia , el huerta deber de tener uno temple mucho grato , y el faja meridional , bien asoleado , ofrecer en el callejuela que separar el bancal uno piso firme y seco . aparecer uno gallo pintado con dos gallina , y escarbar descubrir bicho que entre su dama repartir . uno gato venir despu\u00e9s , que \u00e9l pasear con parsimonia ingl\u00e9s entre el col respigada , buscar ratoncillo campestr ; uno perro de cuatro ojo , negro y con el pata amarillo , \u00e9l dirigir hacia el pozo , despu\u00e9s hacia el casa , grave y meditabundo , y \u00e9l tender al sol junto a el cepa . pensar Calpena que todo aquel aparici\u00f3n de animal anunciar nuevo sorpresa . el primero que sobrevenir no ser mucho agradable , pues consistir en uno mujerona alto y bigotuda , que no poder ser otro que Prudencia , el cual surgir por el derecha dar voz a otro mujer , en tono displicente . ser cosa de tendedero de ropa , de cuerda quitada de su sitio para amarrar uno burro en el pradera , de palitroqu ca\u00eddo y que deber ser repuesto . retiro \u00e9l por el forillo derecho encargar que no faltar le\u00f1a para el tarde . su voz desentonado continuar largo rato sonar a el otro parte de el casa , donde sin duda estar el cocina , el corral y le\u00f1era . a poco de este abrio \u00e9l el puerta central de el fachada que observar Calpena , el que a uno lado tener el parra y encima el balc\u00f3n . abriola uno mujer que barrer el baldosa del umbral y el empedradillo delantero . el coraz\u00f3n del gal\u00e1n , golpear furioso contra el piedra del ventanucho en que \u00e9l apoyar , \u00e9l decir que por aquel puerta salir pronto el mayor belleza del mundo \u2026 ",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "3.\u00ba haber menester por necesitar : \u00ab haber menester seiscientos marco \u00bb ; frase de todo el edad de el lengua , que extra\u00f1o no encontrar en ninguno diccionario . ",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de el casa ( y este revelar en su interior uno respetable antig\u00fcedad ) , querer sin duda que su hu\u00e9sped \u00e9l empapar bien en el idea \u00e9 imagen shakesperiana , haber llenar el edificio , desde el portal hasta el \u00faltimo cuarto , de cuadro y estampa colocado en vistoso marco , todo de asunto de el famoso drama . cuanto haber producir el buril en el siglo pasado y en el presente , all\u00ed \u00e9l encontrar . haber grabado hermoso , y otro deplorabl . el viajero que all\u00ed pasar el noche , \u00e9l ver acosado por el turba de ilustre fantasma . \u00e9l \u00e9l encontrar en el alcoba , en el comedor y hasta en el cuarto de ba\u00f1o . aqu\u00ed Lady Macbeth lavar \u00e9l el mano ; m\u00e1s all\u00e1 Catalina de Arag\u00f3n reclamar su derecho de reina y esposa , \u00f3 el Rey Lear , de luenga barba , lanzar imprecaci\u00f3n contra el cielo y el tierra ; por otro parte el fiero Glocester , de horrible catadura ; el c\u00ednico Falstaff , panzudo y locuaz ; m\u00e1s lejos el jud\u00edo Shylock ante el tribunal presidido por el espiritual Porcia . no faltar Antonio discurrir ante el cad\u00e1ver de C\u00e9sar , ni K\u00e1liban y Ariel , ser imaginario que parecer real ; Romeo ante el alquimista , Julieta con su nodriza , Ofelia tirar \u00e9l al agua ; en fin , todo el figura que el arte crear , y el humanidad entero haber hacer suyo , reconoci\u00e9ndolas como de su propio substancia . ",
            "start": 272,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "bueno . pues con tal antecedente \u00e9l comprender que el \u00fanico imagen que en el casa del prestamista representar a el Divinidad ser el retrato de Valentinito , uno fotograf\u00eda mucho bien ampliado , con marco estupendo , colgado en el testero principal del gabinete , sobre uno bargue\u00f1o , en el cual haber candelero de plata repujado , con vela , parecer \u00e9l mucho a uno altar . el carilla del muchacho ser mucho expresivo . dir\u00edasir que hablar , y su padre , en noches de insomnio , entend\u00edar con \u00e9l en uno lenguaje sin palabra , m\u00e1s bien de signo o visaj de inteligencia , de cambio de mirada , y de uno suspirar hondo a que responder el retrato con milagroso gui\u00f1o y muequecil \u00e9l . a veces sent\u00edar acometido el taca\u00f1o de uno tristeza indefinible , que no poder explicar \u00e9l , porque su negocio marchar como uno seda , tristeza que \u00e9l salir del fondo de todo aquel cosa interior que no ser nada del cuerpo ; y no \u00e9l \u00e9l aliviar sino comunicar \u00e9l con el retrato por medio de uno contemplaci\u00f3n lento y mudo , uno especie de \u00e9xtasis , en que \u00e9l quedar el hombre como lelo , abierto el ojo y sin gana de mover \u00e9l de all\u00ed , sentir que el tiempo pasar con extraordinario parsimonia , el minuto como hora , y este como d\u00eda bien largo . excitar alguno vez por contrariedad , o cuesti\u00f3n con su v\u00edctima \u00e9l tranquilizar hacer el limpieza total y minucioso del cuadro , pasar \u00e9l respetuosamente uno pa\u00f1uelo de seda que para el caso tener y a ninguno otro uso \u00e9l destinar ; colocar con simetr\u00eda el candelerito , el libro de matem\u00e1tica que haber usar el ni\u00f1o y que all\u00ed ser como misal , uno carretoncillo y uno oveja que disfrutar en su primero infancia ; encender todo el luz y despabil\u00e1ndola con exquisito cuidado , y tender sobre el bargue\u00f1o , para que ser digno mantel de tal mesa , uno primoroso pa\u00f1uelo grande bordado por do\u00f1a Silvia . todo este \u00e9l hacer Torquemada con cierto gravedad , y uno noche llegar a figurar \u00e9l que aquel ser como decir misa , pues \u00e9l sorprender con movimiento pausado de el mano y de el cabeza , que tirar a algo sacerdotal . ",
            "start": 197,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "no ser , en verdad , el sala , como \u00e9l \u00e9l llamar , gracias a uno hermoso hip\u00e9rbole de el due\u00f1a de el casa , uno habitaci\u00f3n tanto suntuoso y elegante como el de el posada de el madre de Rosa ; en el ciudad \u00e9l estar mucho por el sencillez , y por \u00e9l mismo el nuevo vivienda de Flavio no \u00e9l distinguir , ciertamente , ni por su comodidad ni por su elegancia . uno viejo espejo de marco dorado , que el humedad haber jaspear ; uno consola que haber ser blanco y dorado ; uno silla de paja y uno velador cubierto con uno ra\u00eddo bayeta : har aqu\u00ed todo el mueblaje de el habitaci\u00f3n de Flavio . ",
            "start": 376,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "este convento de San Salom\u00f3 exigir de yo el mayor atenci\u00f3n . ser edificio de mucho diverso parte compuesto , que semejar uno viejo capa de riqu\u00edsima y descolorido tela , remendado con innobl trapo . all\u00ed haber algo del hermoso g\u00e9nero ojival que dominar en el Principado , resto de b\u00f3veda rom\u00e1nico , puerta churrigueresca , trozo perteneciente a el insulso arquitectura del siglo pasado , pared de ladrillo enyesado , tapia de adob , muro hendido , techo que \u00e9l haber chafar cual sombrero ; tragaluces bizcos[1 ] , rodeado de uno especie de marco palpebral hecho con blanco yeso ; reja comida de moho , tras de el cual estar el podrido celos\u00eda , por cuyo hueco s\u00f3lo caber el dedo me\u00f1ique de el monja ; viga que servir de puntal ; tapial moderno que \u00e9l empe\u00f1ar en cubrir hueco ocasionado por el desplome o abierto por el bala de artiller\u00eda ; uno torrecilla cuyo espada\u00f1a s\u00f3lo tener uno esquil\u00f3n ; en suma , ser uno adalid valeroso combatido por el formidable enemigo que \u00e9l llamar tiempo y guerra ; pero que \u00e9l defender bien tapar \u00e9l su herida y remendar \u00e9l su desgarr\u00f3n como Dios \u00e9l dar a entender , y desafiar orgulloso a lluvia y viento , prometer \u00e9l llegar con su joroba , infarto , bizmas y muleta a el m\u00e1s remoto edad venidero . ",
            "start": 539,
            "end": 546
        },
        {
            "text": "puesto que este ilustre se\u00f1ora yo haber de ocupar bastante en el curso de el historia presente , convenir que como complemento de el amplio noticia que \u00e9l haber de dar , de su vida y de su car\u00e1cter , mencioner tambi\u00e9n \u00e9l que \u00e9l rodear . de el objeto material que acompa\u00f1ar a el persona , servir \u00e9l como de marco , el que siempre ofrecer m\u00e1s inter\u00e9s ser el vivienda ; y el vivienda de Sor Teodora ser digno de preferente atenci\u00f3n . ",
            "start": 305,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "\u00bb no poder ocultarte que mi mayor deseo ser que el se\u00f1ora inc\u00f3gnita yo mandir a tu lado . \u00e9l \u00e9l haber proponer , y con mucho delicadeza yo haber contestar negativamente . t\u00fa reproducir\u00e9 su propio palabra , que estar bien fijo en mi memoria : ' querer probar si ejerzo o no verdadero atracci\u00f3n sobre \u00e9l ; si mi autoridad , expresado con dulzura , ser uno lenguaje inteligible para su coraz\u00f3n . como este prueba no ser eficaz sin libertad , \u00e9l \u00e9l concedo y aguardo . querer que venir al bien , a el paz , a mi cari\u00f1o , con espontaneidad y efusi\u00f3n ; no atra\u00eddo por maestro o empujar por rodrig\u00f3n . el sistema de el vigilancia , del espionaje , de el previsi\u00f3n , yo dar uno resultado desastroso : haber ser el derrota del r\u00e9gimen absoluto . haber de probar ahora el r\u00e9gimen contrario : el libertad . triunfar si \u00e9l de su albedr\u00edo \u00e9l que no logr\u00e9 desplegar , al uso desp\u00f3tico , todo el lujo de medida autoritario y policiaco . no , no \u2026 marchaber , como decir el otro , por el senda constitucional . yo legislo y no gobierno \u2026 \u00e9l marco a Fernando el camino que creer conducent a su felicidad , y cruzadita de brazo esperar ' . \u00bf qu\u00e9 t\u00fa parecer ? cuando este yo decir , no poder menos de lanzar uno ' \u00a1 vivir  el libertad ! ' , con todo mi alma , y aun creer que cantar uno poco el himno . ",
            "start": 1024,
            "end": 1031
        },
        {
            "text": "er\u00edan el diez cuando sonar golpe en el puerta de el casa , semejante a el que turbar su reposo uno noche del mes de febrero de 1821 . Monsalud , separar \u00e9l de Soledad , a quien haber colocar en el habitaci\u00f3n de Naranjo , salir a abrir . en el marco de el puerta , a el luz de uno linterna que \u00e9l mismo traer , destac\u00e1ronsir varios hombre que terminar por \u00e9l alto en morriones y bayoneta . al frente de \u00e9l venir D. Patricio Sarmiento desplegar en todo su longitud el escueto cuerpo , y radiante de orgullo . ",
            "start": 242,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "de pronto Solita sentir paso junto a el puerta de el tapia . ver que aquel , con ser tanto pesado , \u00e9l aber ligeramente al impulso de vigoroso mano . dar el joven alguno paso hacia el puerta , esperar ver con el ojo del cuerpo a cierto persona ; pero \u00e9l quedar fr\u00edo , yertar y como sin vida , cuando ver que entrar uno hombre negro , mejor dicho , uno hombre blanco , rubio , dorado como el marco de uno espejo , y todo cubierto por venerable ropa negro , como el de el cl\u00e9rigo vestido de seglar . traer uno brazo en cabestrillo , formado con uno pa\u00f1uelo negro tambi\u00e9n . ",
            "start": 390,
            "end": 397
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l volver a sentar . su falta de resoluci\u00f3n nunca \u00e9l manifestar como entonces . pasar otro rato , todo silencio y ansiedad mudo . cuando menos \u00e9l temer ambos , aparecio \u00e9l en el marco de el puerta uno figura alt\u00edsimo y venerable , gran funda negro , cabello blanco , mirada luminoso \u2026 ser el padre Nones , que por gastar zapato con suela de c\u00e1\u00f1amo , andar sin que \u00e9l \u00e9l sentir el paso . el vista de este fantasma no \u00e9l impresionar mucho . estar \u00e9l tanto agobiado , que casi casi entrever en el presencia del buen sacerdote uno medio de salvaci\u00f3n . el bruto no hacer movimiento alguno y esperar el acometida de su amigo , el cual , llegar \u00e9l a \u00e9l despacio , \u00e9l poner el mano en el hombro y \u00e9l \u00e9l oprimir . Imposible decir si ser de terrible severidad o de familiar broma este palabra de Nones : ",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "poco antes uno lego , que desempe\u00f1ar en aquel casa oficio nada espiritual , haber trabar uno vivo contienda con el visitante . Empe\u00f1\u00e1base este en ver al padre Matamala , contrariar el prescripci\u00f3n lit\u00fargica que a aquel hora exigir su presencia en el coro ; \u00e9l esforzar el lego en probar que tal pretensi\u00f3n ser contrario a el letra y esp\u00edritu de el sagrado canon , y opon\u00eda el inquebrantable f\u00f3rmula del terrible non possumos a el s\u00faplica del forastero , el cual , fatigado y con muestra de gran desaliento , \u00e9l apoyar en el marco de el puerta . hablar con descompuesto adem\u00e1n y alterado voz ; contest\u00e1bale el otro con rudeza , orgulloso de ejercer autoridad aunque no pasar de el entrada ; y el di\u00e1logo ir ya a tomar proporci\u00f3n de altercado , tal vez el cuesti\u00f3n estar pr\u00f3ximo a descender de el alto regi\u00f3n de el discusi\u00f3n para expresar \u00e9l en hecho , cuando aparecer fray Jer\u00f3nimo de Matamala , y abrir el brazo en presencia del desconocido , exclamar con muestra de alborozo : ",
            "start": 523,
            "end": 530
        },
        {
            "text": "Susana oir este palabra cuando \u00e9l incorporar en el sof\u00e1 , cansado ya de estar con el cabeza atr\u00e1s , rodear \u00e9l con su brazo como si ser uno marco . sentado , con uno mano puesto en el rodilla y el otro servir de apoyo al cuerpo , con el mirada fijo y sin pesta\u00f1ear , semejar uno estatua antiguo . el expresi\u00f3n de su semblante variar por completo . parecer haber recobrar repentinamente el dominio sobre \u00e9l mismo , perdido hacer poco , y hacer uno gesto de fastidio , decir : ",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "-\u00bfy despu\u00e9s ? -preguntar sonreir el noble hermano de Cerezuelo- . ir , desarrollar usted su plan por completo . yo yo marco al ver ese admirable combinaci\u00f3n de usted . ya \u00e9l ver , con ese grande imaginaci\u00f3n que Dios \u00e9l haber dar ... ",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de el casa ( y este revelar en su interior uno respetable antig\u00fcedad ) , querer , sin duda , que su hu\u00e9sped \u00e9l empapar bien en el idea e imagen shakespeariana , haber llenar el edificio , desde el portal hasta el \u00faltimo cuarto , de cuadro y estampa colocado en vistoso marco , todo de asunto de el famoso drama . cuanto haber producir el buril en el siglo pasado y en el presente , all\u00ed \u00e9l encontrar . haber grabado hermoso y otro deplorabl . el viajero que all\u00ed pasar el noche , \u00e9l ver acosado por el turba de ilustre fantasma . \u00e9l \u00e9l encontrar en el alcoba , en el comedor y hasta en el cuarto de ba\u00f1o . aqu\u00ed , Lady Macbeth lavar \u00e9l el mano ; m\u00e1s all\u00e1 , Catalina de Arag\u00f3n reclamar su derecho de reina y esposa , o el Rey Lear , de luenga barba , lanzar imprecaci\u00f3n contra el cielo y el tierra ; por otro parte , el fiero Gloucester , de horrible catadura ; el c\u00ednico Falstaff , panzudo y locuaz ; m\u00e1s lejos , el jud\u00edo Shylock ante el tribunal presidido por el espiritual Porcia . no faltar Antonio discurrir ante el cad\u00e1ver de C\u00e9sar , ni Kalib\u00e1n ni Ariel , ser imaginario que parecer real ; Romeo ante el alquimista , Julieta con su nodriza . Ofelia tirar \u00e9l al agua ; en fin , todo el figura que el arte crear , y el Humanidad entero haber hacer suyo , reconoci\u00e9ndolas como de su propio sustancia . ",
            "start": 277,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "en efecto , Golf\u00edn ver que el ciego , tocar el suelo con su palo , \u00e9l dirigir hacia uno puertecilla estrecho , cuyo marco ser tres grueso viga . ",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "el Nela cerrar el ojo y \u00e9l volver a abrir . haber pasar junto a uno bosque , doblar el \u00e1ngulo del camino para llegar a uno sitio donde \u00e9l extender uno gran bardo de zarzas , el m\u00e1s frondosa , el m\u00e1s bonito y crecido de todo aquel pa\u00eds . tambi\u00e9n \u00e9l ver lozano helecho , madreselva , parra v\u00edrg\u00e9n y otro planta de arrimo , que \u00e9l sostener uno a otro por no haber all\u00ed grande tronco . el Nela sentir que el rama \u00e9l agitar a su derecha ; mir\u00f3 \u2026 \u00a1 Cielos divino ! all\u00ed estar dentro de uno marco de verdura el Virgen Mar\u00eda Inmaculada , con su propio cara , su propio ojo , que al mirar poner en \u00e9l mismo todo el hermosura del cielo . el Nela \u00e9l quedar mudo , petrificado , y con uno sensaci\u00f3n que ser al mismo tiempo el fervor y el espanto . no poder dar uno paso , ni gritar , ni mover \u00e9l , ni respirar , ni apartar su ojo de aquel aparici\u00f3n maravilloso . ",
            "start": 483,
            "end": 490
        },
        {
            "text": "entre el nombre simb\u00f3lico o aleg\u00f3rico elegido por Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s para alguno personaje de su novela , ninguno m\u00e1s revelador que Angel Guerra , uno hombre empe\u00f1ado en uno proceso de perfeccionamiento interior que , partir de el acci\u00f3n pol\u00edtico directo , \u00e9l conducir a uno misticismo impregnado de sensualidad . al hilo de este novela magistral , cuyo marco ser el ciudad de Madrid y Toledo , convertido casi en protagonista , el arduo camino del protagonista hacia el espiritualidad reflejar al tiempo el proceso de desprendimiento y distanciamiento de el realidad del genial narrador . ",
            "start": 354,
            "end": 361
        },
        {
            "text": "el mendigo y el cicerone soler ser all\u00ed uno solo persona . el chiquillo pobre , y a\u00fan el que no \u00e9l parecer , ded\u00edcanse tambi\u00e9n , si al salir de el escuela tropezar con alguno forastero , al oficio de gu\u00eda por el rompecabeza toledano . Guerra utilizar el servicio de uno de este , y poder llegar a donde querer , rodear el Catedral , y acometer despu\u00e9s el empinado y tortuoso callej\u00f3n que subir desde el inmediaci\u00f3n de el Posada de el Hermandad hacia San Miguel el Alto , y enlazar tambi\u00e9n , por otro calleja inveros\u00edmil , con San Justo y San Juan de el Penitencia . el madrile\u00f1o \u00e9l ver en uno plazoleta de tres doblez , de ese en que el muro de el casa parecer jugar al escondite ; pasar a el calle del Cristo de el Calavera que culebrear y \u00e9l enroscar hasta volver a liar \u00e9l con el del Locum ; ver puerta que no \u00e9l haber abrir en siglo y medio \u00e9l menos ; balc\u00f3n o mirador nuevecito con florido tiesto ; reja mohosa , cuyo metal \u00e9l pulverizar en laminilla rojiza ; hueco de blanqueado marco , abierto en el ladrillo obscuro de antiqu\u00edsimo f\u00e1brica ; ver gato que \u00e9l asomar con timidez a ventanucho incre\u00edble ; labrado alero , cuyo ro\u00f1a ostentar el tono m\u00e1s caliente de el gama sien\u00f3s ; de trecho en trecho , azulejo con el figura de el Virgen poner el casulla a San Ildefonso , y por fin llegar a uno puerta modernizado , que ser el l\u00edmite de su viaje . ",
            "start": 984,
            "end": 991
        },
        {
            "text": "al siguiente d\u00eda , costole trabajo a Guerra decidir \u00e9l a visitar a Suero . pero el raz\u00f3n fr\u00eda vencer su desgana , y despu\u00e9s de comer \u00e9l encaminar perezosamente a el calle de el Plata , el calle de alcurnia , todo flanqueado por uno y otro banda de soberbio puerta que ser otro tanto muestrario de clavo hermos\u00edsimo . \u00e9l primero que en el patio \u00e9l ver ser uno colecci\u00f3n de columna de m\u00e1rmol , \u00e1rabe , con bell\u00edsimo capitel , el fust roto , sujeto por zuncho de hierro . estar arrimado a el pared en buen orden , a estilo de museo , y tal car\u00e1cter en efecto tener , pues Su\u00e1rez , como todo toledano rico , ser algo arque\u00f3logo , y haber encontrar aquel magn\u00edfico resto al hacer excavaci\u00f3n en su finca de Azuqueica , \u00e9l poner ordenadamente en el patio para que poder apreciar \u00e9l el persona de gusto . por \u00e9l dem\u00e1 , el patio no desdecir del tipo com\u00fan , s\u00f3lo que el pilar estar pintado , el pozo ser magn\u00edfico , el baldos\u00edn y empedrado de \u00e9l m\u00e1s fino , y extraordinariamente lujoso el caldero de bronce para sacar agua del aljibe . el ev\u00f3nymu no faltar , ni canario en bonito jaula . pero \u00e9l m\u00e1s notable ser el caterva de cuadro viejo que en todo el pared \u00e9l ver , alguno sin marco , y por \u00e9l general mal\u00edsimo ; asunto de frail encanijado , \u00c1nimas del Purgatorio imitar el bacalao a el vizca\u00edna , y V\u00edrgenes con basqui\u00f1a , despojo sin duda de santuario rural , que don Suero haber ir recoger aqu\u00ed y all\u00ed para almacenar \u00e9l en el creencia de que ser cosa de m\u00e9rito . en todo el ciudad donde haber florecer el pintura , como Sevilla , Valencia y Toledo , aparecer , tras el espurgo de el siglo y el selecci\u00f3n que nutrar el museo , ese barredura art\u00edstico que invadir el casa burguesa y \u00e9l perpet\u00faar en el prender\u00eda . ",
            "start": 1170,
            "end": 1177
        },
        {
            "text": "dirigir mental plegaria a el Virgen , pedir \u00e9l que no permitir el triunfo de el calumnia contra Ler\u00e9 inocente . y no ser f\u00e1cil determinar qu\u00e9 imagen embargar m\u00e1s el \u00e1nimo del ne\u00f3fito , si el del Sagrario , que ante su ojo tener , o el de el ausente amiga y consejera , porque el dos \u00e9l confundir en su coraz\u00f3n y hasta en el percepci\u00f3n de su alborotado sentido . el humilde novicia del Socorro ser ya , transcrita y estampado en su imaginaci\u00f3n , el est\u00edmulo de todo su acto , desde el m\u00e1s insignificante a el m\u00e1s trascendente . jam\u00e1s caballero de el que ir por el mundo castigar el injusticia y amparar el derecho , so\u00f1\u00f3 en su dama ideal atributo de belleza y virtud tanto peregrino como el que \u00c1ngel en su monja so\u00f1ar . porque aquel andant aventurero ver a su dama simplemente hermoso , y cuando m\u00e1s , casta como el seraf\u00edn ; pero \u00c1ngel ver a el suyo hermoso sobre todo ponderaci\u00f3n , de uno honestidad y pureza absoluto , y adem\u00e1s , con uno ciencia que dejar tama\u00f1ito a todo el padre de el Iglesia . este pureza y este saber divinizar a su ojo el rostro de Ler\u00e9 , si no vulgar , tampoco dechar de belleza ; y \u00e9l \u00e9l antojar de tanto soberano hechizo que no poder imitar \u00e9l buril ni pincel de el m\u00e1s inspirado artista . y para llegar a el \u00faltimo embriaguez de idealizaci\u00f3n , represent\u00e1bar el traje de el novicia del Socorro , en el realidad bastante prosaico , como el m\u00e1s elegante que imaginar \u00e9l poder , no con este gentileza sensual de el mujer del siglo , sino con otro mucho distinto , cuyo secreto haber que buscar en el iconograf\u00eda cristiano y en su mejor int\u00e9rprete , el pintor religioso . el falda negro de estame\u00f1a hacer uno pliegue propiamente escult\u00f3rico ; el cuerpo , \u00e9l tocar cubrir el busto , el velo corto , el manga ancho , todo ser de uno composici\u00f3n perfecto y de contornos exquisito . ech\u00e1ndose a volar por el espacio del ensue\u00f1o , concluir por imaginar \u00e9l el velo de su amiga recamado de perla , el busto cruzado por uno pectoral que deslumbrar , y \u00e9l tocar guarnecido de esmeralda y perla , formar como uno rostrillo u ovalado marco , que en su magnificencia no ser todav\u00eda digno de encerrar el inspirado semblante y el ojo sibilino de el hermanita del Socorro . ",
            "start": 2046,
            "end": 2053
        },
        {
            "text": "pues decir ; si \u00e9l ser a examinar uno por uno el cajita de cart\u00f3n , no \u00e9l acabar en medio semana , pues \u00e9l haber de cuanto clase haber imaginar el industria tenderil , de dulz , de pastilla para el tos , de jab\u00f3n fino , de paquete de polvo , todo colocado buscar el simetr\u00eda en tama\u00f1o y color . el caracolito de diverso forma , el tarro de pomada con el retrato de el emperatriz Eugenia , el taza suelto de juego de t\u00e9 , el palillero sin palillo , el vajilla de mu\u00f1eca , el pito de feria , no \u00e9l poder contar . de \u00e9l que Guerra \u00e9l admirar m\u00e1s ser de que todo aquel sin fin de cachivach estar limpio de polvo , todo perfectamente ordenado y dispuesto , se\u00f1al de que existir uno persona exclusivamente consagrado a cuidar \u00e9l . sobre el l\u00e1mina , que ser el historia de Mois\u00e9s , de \u00e9l m\u00e1s malo que en el g\u00e9nero de estampa \u00e9l conocer , con marco de caoba , lucir alguno penacho blanco , de ese espiga que llamar cinerea , y por aqu\u00ed y all\u00ed colgar cintajo y lazo que ser mo\u00f1o de guitarra o pandereta . el sof\u00e1 y el sill\u00f3n no poder en rigor carecer de el antimacasar de roseta de crochet , blanco con motita rojo en el centro , y haber uno almohad\u00f3n que semejar uno puerco-esp\u00edn con pico de lanilla de todo color . ni faltar tampoco el alfombra casero , de pedacito , ni el gorrete tapar el tubo de el l\u00e1mpara de petr\u00f3leo , jam\u00e1s encendido , ni el canastilla de flores de trapo colgado del techo y con funda de tul verde . de antig\u00fcedad s\u00f3lo haber uno fragmento de bajo relieve en madera estofado , que deber de ser de alguno retablo , con uno cabeza como de say\u00f3n , con turbante , cara grotesca ense\u00f1ar el lengua , y el mitad de otro cara . cubrir el pavimento de el vasta pieza alfombrar de fieltro , flamante , bien cuidado . cuando no haber visita , el pesado madera de el dos ventana \u00e9l entornar para que no entrar el luz solar a comer \u00e9l el color\u00edn de el estampada alfombra ; y en el centro , frente al sof\u00e1 , campear uno brasero de copa , que por \u00e9l limpio brillar como el oro , y nunca tener lumbre . pero \u00e9l querer obtener con \u00e9l sin duda uno efecto de calefacci\u00f3n moral , porque el visita s\u00f3lo con mirar \u00e9l \u00e9l ir consolar del fr\u00edo de el sala , aun en el estaci\u00f3n m\u00e1s riguroso . ",
            "start": 834,
            "end": 841
        },
        {
            "text": "Fausto dar alguno paso dentro de el habitaci\u00f3n , mudo y t\u00e9trico . su acompa\u00f1ante \u00e9l haber quedar en el puerta , en el cual encajar como en uno marco y sobre fondo negro , figura chulesco llenar el p\u00e1gina de uno peri\u00f3dico taurino . \u00c1ngel \u00e9l acercar a \u00e9l para ver qui\u00e9n ser , pues el pantalla del quinqu\u00e9 arrojar sobre el mesa casi todo el claridad , y \u00e9l dem\u00e1 de el habitaci\u00f3n quedar en penumbra verd\u00f3s . \u00ab \u00bf Y qui\u00e9n ser este tipo que venir t\u00fa ? \u00a1 Ah ! ser Policarpo . \u00a1 qu\u00e9 caro \u00e9l vender ! adelante . ",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "durante ese tres d\u00eda , su repentino amor haber ocupar tir\u00e1nicamente su coraz\u00f3n . de manera que al ver \u00e9l , sentado en uno malo silla de paja , vestido el hermoso cuerpo con uno traje oscuro , y soltar el ondeado cabello , formar marco de \u00e9bano al rostro , Alvaro correr hacia \u00e9l y saber encontrar a su pie antes que Juana haber tener tiempo de levantar \u00e9l . ",
            "start": 228,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "el cuarto aquel ser curioso . el cama \u00e9l ostentar \u00e9l m\u00e1s horizontal que \u00e9l ser posible sobre dos banquillo , cuyo tabla sostener uno jerg\u00f3n de tanto tortu\u00f3s superficie , que el durmiente rodar en \u00e9l de cima en cima antes de poder conciliar el sue\u00f1o . uno estera de esparto , fin\u00edsimo en el tiempo de Carlos III , cubrir el dos tercero parte del piso , ser in\u00fatil todo el esfuerzo de do\u00f1a Leoncia para estirar \u00e9l hasta cubrir \u00e9l que faltar . inmenso ba\u00fal alternar con el cama , y a juzgar por \u00e9l corro\u00eddo del cuero y el suciedad acumulado entre \u00e9l y el pared , el rat\u00f3n haber tomar por su cuenta el empresa de colonizar aquel recinto . adornar el pared alguno cuadro : el m\u00e1s notable ser uno trabajo de pluma hecho por el t\u00edo del cu\u00f1ado del abuelo de el vizca\u00edna , que haber ser insigne cal\u00edgrafo , y todo el l\u00e1mina estar lleno de rasgo , l\u00ednea , letra rara , r\u00fabrica y floreo de pluma , trabajo ilegible por ser tanto excelente . por otro lado pender de el pared uno cuadrito de marco exdorado , que encerrar el habilidad juvenil de el abuela de do\u00f1a Leoncia , bordadora de \u00e9l m\u00e1s fino . al lado de este monumento de familia estar uno par de figur\u00edn del Directorio y uno Virgen del Pilar , simplemente pegado en el pared con cuatro oblea . ",
            "start": 978,
            "end": 985
        },
        {
            "text": "alguno de este venerando cuadro estar agujereado en el cara ; otro haber perder el color , y todo estar sucio , corro\u00eddo y cubrir con ese polvo cl\u00e1sico que tanto amar el anticuario . en el habitaci\u00f3n donde dormir , comer y trabajar , el tres dama , apenas ser posible andar a causa de el mueble secular con que estar ocupado . en el alcoba haber uno cama de matrimonio , que no parecer sino uno catedral . cuatro voluminoso columna sostener el techo , del cual pender cortina de damasco , cuyo color primitivo \u00e9l haber resolver en uno gris claro con abundante rozadura y alguno disimulado y vergonzante remeir ; en otro cuarto \u00e9l ver dos papelera de talla con innumerable divisi\u00f3n , adornado de peque\u00f1o figura decorativo e incrustaci\u00f3n de marfil y carey . sobre uno de \u00e9l haber uno San Antonio mucho viejo y carcomido , con uno vestido flamante y uno vara de flores de reciente hechura . frente a este , y en uno que ser vistoso marco de palosanto , \u00e9l ver cierto dibujo chinesco , regalo que hacer al sexto Porre\u00f1o ( 1548 ) su primo el pr\u00edncipe de Antillano , que ser con el portugu\u00e9s a el India . al lado de este \u00e9l hallar uno vaso mejicano con estramb\u00f3tica pintura y enrevesado signo , que no parecer sino cosa de herej\u00eda . seg\u00fan tradici\u00f3n , conservado en el familia , este vaso , tra\u00eddo del Per\u00fa por el s\u00e9ptimo Porre\u00f1o , almirante y consejero del rey ( 1603 ) , ser mirar al principio con gran recelo por el devoto esposa de aquel se\u00f1or , que creer ser cosa diab\u00f3lico y hecho por el art del demonio , como indicar aquel cabal\u00edstico y no comprendido signo , resolver echar \u00e9l al fuego ; y si no \u00e9l hacer ser porque \u00e9l oponer el octavo Porre\u00f1o ( 1632 ) , el mismo que ser despu\u00e9s consejero de Indias y gran sumiller del se\u00f1or rey don Felipe IV . junto a el cama campear uno sill\u00f3n de vaqueta claveteado , testigo mudo del pasado de tres siglo . sobre aquel cuero perdurable \u00e9l haber sentar el greg\u00fcesco acairelado de uno gentilhombre de el casa del Emperador ; recibir tal vez el gentil posadera de alguno padre provincial , amigo de el casa ; quiz\u00e1 sostener el flaco muslo de alguno familiar del Santo Oficio en el buen tiempo de Carlos II , y , por \u00faltimo , haber ser honroso pedestal de aquel humanidad que llevar uno rabo en el occipucio y aparecer constantemente aforrada en el chupa y ensartada en el espad\u00edn . ",
            "start": 928,
            "end": 935
        },
        {
            "text": "Trafalgar ser el primero novela de el primero serie de el Episodios Nacionales . narrar el historia del joven gaditano Gabriel de Araceli , que a el 14 a\u00f1o \u00e9l ver envuelto en el batalla de Trafalgar como criado de uno viejo oficial de el Armada en el reserva . el acci\u00f3n discurrir en el provincia de C\u00e1diz , Espa\u00f1a , en octubre de 1805 , bajo el marco de el guerra napole\u00f3nica . como introduccion a el historia \u00e9l describir el vida de Gabriel , uno ni\u00f1o gaditano hu\u00e9rfano de padre , que jugar junto a el otro ni\u00f1o de su edad en su localidad natal . ",
            "start": 345,
            "end": 352
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n donde estar el teatro ser el m\u00e1s alegre . Goya haber pintar habil\u00edsimamente el tel\u00f3n y el marco que componer el frontispicio . el Apolo que tocar no saber si lira o guitarra en el centro del lienzo , ser uno majo mucho garboso , y a su lado nueve manola lind\u00edsima demostrar en su atributo y posici\u00f3n que el gran artista \u00e9l haber acordar de el musa . aquel grupo ser encantador , pero al mismo tiempo el m\u00e1s agudo y chistoso s\u00e1tira que echar al mundo con su m\u00e1gico color D. Francisco Goya ; porque hasta el buen Pegaso estar representado por uno poderoso alaz\u00e1n cordob\u00e9s que , cubierto de arreo com\u00fan , brincar en segundo t\u00e9rmino . en el marco menudear el amorcillo , copiado con mucho donaire de el pilluelo del Rastro . no ser aqu\u00e9llo el primero vez que el autor de el Caprichos \u00e9l burlar del Parnaso . ",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n donde estar el teatro ser el m\u00e1s alegre . Goya haber pintar habil\u00edsimamente el tel\u00f3n y el marco que componer el frontispicio . el Apolo que tocar no saber si lira o guitarra en el centro del lienzo , ser uno majo mucho garboso , y a su lado nueve manola lind\u00edsima demostrar en su atributo y posici\u00f3n que el gran artista \u00e9l haber acordar de el musa . aquel grupo ser encantador , pero al mismo tiempo el m\u00e1s agudo y chistoso s\u00e1tira que echar al mundo con su m\u00e1gico color D. Francisco Goya ; porque hasta el buen Pegaso estar representado por uno poderoso alaz\u00e1n cordob\u00e9s que , cubierto de arreo com\u00fan , brincar en segundo t\u00e9rmino . en el marco menudear el amorcillo , copiado con mucho donaire de el pilluelo del Rastro . no ser aqu\u00e9llo el primero vez que el autor de el Caprichos \u00e9l burlar del Parnaso . ",
            "start": 645,
            "end": 652
        },
        {
            "text": "el palacio de rumblar ser uno caser\u00f3n del siglo pasado , de fe\u00edsimo aspecto en su exterior , pero contoda el comodidad interior que alcanzar el tiempo . el alto pared de ladrillo , el reja enmohecida y rematada en peque\u00f1o cruz , el dos escudo de piedra oscuro que ocupar el enjuta de el puerta , cuyo marco apainelado y con vuelta de cordel , parecer remontar \u00e9l a fecha m\u00e1s antiguo que el resto de el casa ; el dos ventana angrelada junto a uno mirador moderno ; el farol sostenido por pesado armadura de hierro dulce , en cuyo centro \u00e9l retorcir alguno letra inicial y uno corona dibujada con el vuelta del lingote ; el guarnici\u00f3n jalbegada alrededor de el hueco ; su peque\u00f1o vidrio , su celos\u00eda , y el diversidad y variedad de abertura practicado en el muro , seg\u00fan el exigencia del interior , \u00e9l asemejar a todo el antiguo mansi\u00f3n de nuestro grande , bastante desprendido siempre para gastar en el f\u00e1brica de el convento el gusto y el dinero que exigir el fachada de su palacio . por dentro resplandecir el blanco aseo de el casa de Andaluc\u00eda . tener gran sala bajo , capilla , patio con flores , habitaci\u00f3n con z\u00f3calo de azulejo amarillo y verde , puerta de pino lustrada y chapeada , gran n\u00famero de arc\u00f3n , mucho obra de estalle , cuadro viejo y nuevo , alguno jaula de p\u00e1jaro , fin\u00edsima estera , y sobre todo , uno tranquilidad , uno reposo y pl\u00e1cido silencio que convidar a residir all\u00ed por mucho tiempo . ",
            "start": 300,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "\u2014 Nada , \u00e9l que haber decir siempre -reponer malespina- . ser in\u00fatil esperar que el profano hacer nunca justicia a el combinaci\u00f3n de el ciencia . todo \u00e9l ver bajo el aspecto vulgar , y lanzar al p\u00fablico el acusaci\u00f3n m\u00e1s irreverent . hombre de Dios , \u00bf necesitar explicar mi conducta ? \u00bf necesitar decir que , convencido desde el principio de el imposibilidad de establecer en el patio uno campo atrincherado , tener que retirar yo a este sala , y apoyar mi centro de retaguardiaen aquel armario , para operar con el ala derecho ? ver que \u00e9l acercar con \u00edmpetu formidable el franc\u00e9s , hacer uno movimiento envolvente sobre mi ala izquierdo , y yo meter tras el armario , dirigir el raso de metal de el terrible arma de fuego que llevar en mi bolsillo hacia el marco de el puerta , para que el trayectoria ser directamente al patio . el enemigo , al ver mi actitud , retroceder lleno de espanto , y har aqu\u00ed c\u00f3mo sin efusi\u00f3n de sangre \u00e9l \u00e9l obligar a el retirada . ",
            "start": 758,
            "end": 765
        },
        {
            "text": "ser el diez cuando sonar golpe en el puerta de el casa , semejante a el que turbar su reposo uno noche del mes de febrero de 1821 . Monsalud , separar \u00e9l de Soledad , a quien haber colocar en el habitaci\u00f3n de Naranjo , salir a abrir . en el marco de el puerta , a el luz de uno linterna que \u00e9l mismo traer , destac\u00e1ronsir varios hombre que terminar por \u00e9l alto en morriones y bayoneta . al frente de \u00e9l venir D. Patricio Sarmiento desplegar en todo su longitud el escueto cuerpo , y radiante de orgullo . ",
            "start": 240,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "de pronto Solita sentir paso junto a el puerta de el tapia . ver que aquel , con ser tanto pesado , \u00e9l aber ligeramente al impulso de vigoroso mano . dar el joven alguno paso hacia el puerta , esperar ver con el ojo del cuerpo a cierto persona ; pero \u00e9l quedar fr\u00edo , yertar y como sin vida , cuando ver que entrar uno hombre negro , mejor dicho , uno hombre blanco , rubio , dorado como el marco de uno espejo , y todo cubierto por venerable ropa negro , como el de el cl\u00e9rigo vestido de seglar . traer uno brazo en cabestrillo , formado con uno pa\u00f1uelo negro tambi\u00e9n . ",
            "start": 390,
            "end": 397
        },
        {
            "text": "\u00a1 Sevilla ! \u00a1 De qu\u00e9 manera tanto grato heer mi imaginaci\u00f3n este nombre ! \u00a1 qu\u00e9 idealismo tanto placentero despertar en yo ! no creer que nadie haber entrar en aquel pueblo con indiferencia , y desde luego asegurar que el que entrar en Sevilla como si entrar en Pinto ser uno bruto . \u00a1 el Burlador , D. Pedro el Cruel , Murillo ! bastar este tres figura para poblar el inmenso recinto que ser en todo su parte teatro de el novela y el drama , lienzo y marco de el pintura . \u00a1 Y hasta el pintura sagrado ser all\u00ed voluptuosa ! para que nada \u00e9l faltar , hasta tener a Manolito G\u00e1zquez , cuyo hip\u00e9rbol gracioso haber dar el vuelta a Espa\u00f1a , y parecer que formar el base de el riqueza anecd\u00f3tico nacional . ",
            "start": 451,
            "end": 458
        },
        {
            "text": "uno estar en pie , colocado frente al marco de el puerta , de modo que recibir el luz por detr\u00e1s , todo \u00e9l parecer negro , negro el uniforme , negro el mano , negrar el cara . pero en el sombra poder reconocer \u00e9l f\u00e1cilmente al celoso funcionario que disponer el elevaci\u00f3n de el horca en el plaza de el Cebada el 6 de noviembre de 1823 . ",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "el joven balbuce\u00edr uno saludo dirigir \u00e9l al de el mesa , que \u00e9l parecer m\u00e1s principal . despu\u00e9s extender su mirada por todo el pieza , que \u00e9l \u00e9l figurar no menos triste y l\u00f3bregar que uno pante\u00f3n . cubrir el polvoriento ladrillo del suelo uno estera de empleita que a carcajada \u00e9l reir por varios punto . el mueble no superar en aseo ni elegancia al resto de el oficina , y el mesa , el silla , el estant \u00e9l decorar con el mismo tradicional mugre que ser peculiar a todo cuanto en el casa existir , no librar \u00e9l de \u00e9l ni aun el retrato de nuestro Rey y se\u00f1or D. Fernando VII , que en el testero principal , y dentro de uno marco prolijamente decorado por el mosca , mostrar el augusta majestad neto . el grande ojo negro del Rey , fulgurar bajo el espeso ceja corrido , parecer llenar todo el sala con su mirada aterrador . ",
            "start": 622,
            "end": 629
        },
        {
            "text": "en el centro de este mueblaje y encorvado sobre uno mesa lleno de descolorido papel , aparecer el leguleyo , cuyo figura encajar en tal marco como el cern\u00edcalo en su nido . el diestra plumo rasguear sin cesar cual si ser absolutamente imprescindible su actividad para el existencia de todo aquel , o como si ser el clave cabal\u00edstico de que depender el imagen del despacho y del retrato y de el mueble y del licenciado mismo . cuando el pluma parar parecer que todo ir a desvanecer \u00e9l . si no ser porque en el rato de descanso el asesor \u00e9l poner a tararear alguno tonadilla trasnochado de el del tiempo de el Briones y de Manolo Garc\u00eda , \u00e9l \u00e9l haber tener por momia autom\u00e1tico o por alma en pena a quien \u00e9l haber imponer el tarea de escribir mil mill\u00f3n de causa para poder \u00e9l redimir . ",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "este convento de San Salom\u00f3 exigir de yo el mayor atenci\u00f3n . ser edificio de mucho diverso parte compuesto , que semejar uno viejo capa de riqu\u00edsima y descolorido tela , remendado con innobl trapo . all\u00ed haber algo del hermoso g\u00e9nero ojival que dominar en el Principado , resto de b\u00f3veda rom\u00e1nico , puerta churrigueresca , trozo perteneciente a el insulso arquitectura del siglo pasado , pared de ladrillo enyesado , tapia de adob , muro hendido , techo que \u00e9l haber chafar cual sombrero ; tragaluces bizco , rodeado de uno especie de marco palpebral hecho con blanco yeso ; reja comida de moho , tras de el cual estar el podrido celos\u00eda , por cuyo hueco s\u00f3lo caber el dedo me\u00f1ique de el monja ; viga que servir de puntal ; tapial moderno que \u00e9l empe\u00f1ar en cubrir hueco ocasionado por el desplome o abierto por el bala de artiller\u00eda ; uno torrecilla cuyo espada\u00f1a s\u00f3lo tener uno esquil\u00f3n ; en suma , ser uno adalid valeroso combatido por el formidable enemigo que \u00e9l llamar tiempo y guerra ; pero que \u00e9l defender bien tapar \u00e9l su herida y remendar \u00e9l su desgarr\u00f3n como Dios \u00e9l dar a entender , y desafiar orgulloso a lluvia y viento , prometer \u00e9l llegar con su joroba , infarto , bizmas y muleta a el m\u00e1s remoto edad venidero . ",
            "start": 534,
            "end": 541
        },
        {
            "text": "puesto que este ilustre se\u00f1ora yo haber de ocupar bastante en el curso de el historia presente , convenir que como complemento de el amplio noticia que \u00e9l haber de dar , de su vida y de su car\u00e1cter , mencioner tambi\u00e9n \u00e9l que \u00e9l rodear . de el objeto material que acompa\u00f1ar a el persona , servir \u00e9l como de marco , el que siempre ofrecer m\u00e1s inter\u00e9s ser el vivienda ; y el vivienda de Sor Teodora ser digno de preferente atenci\u00f3n . ",
            "start": 305,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "el joven alzar el tabla del mostrador para salir con el chico , cuando el tienda \u00e9l oscurecer por el aparici\u00f3n de uno rechoncho pedazo de humanidad que casi llenar el marco de el puerta con su bordado casaca , su tieso encaje , su espad\u00edn , su sombrero , su brazo que no saber c\u00f3mo poner \u00e9l para dar a el persona uno aspecto pomposo en que el rotundidad \u00e9l unir con el soltura . ",
            "start": 166,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "el casa ser grande , tortu\u00f3s y oscuro como uno laberinto . haber que conocer \u00e9l bien para andar sin tropiezo por su negro pasillo y aposento , construido a estilo de rompe-cabeza . s\u00f3lo dos pieza tener ambiente y luz , y en uno de \u00e9l , el mejor de el casa , ser preciso instalar a Crucita con el doce jaula de p\u00e1jaro que ser su delicia . no faltar en el estrado ninguno objeto de el que entonces constituir el lujo , pues a D. Benigno \u00e9l \u00e9l haber despertar el amor de el cosa elegante , c\u00f3modo y decente , y como no carecer de dinero , cada d\u00eda dar permiso a su diligente Hormiga para introducir alguno novedad . con el onza de Cordero y el buen gusto de Sola vio \u00e9l pronto el casa en uno pie de elegancia que ser el asombro de el vecindad . ser vestir el sala de hermoso papel imitar m\u00e1rmol , y uno bater\u00eda de silla de caoba sustituir a el antigua de nogal y cerezo . el brasero ser como uno gran artes\u00f3n de cobre , sustentado sobre cuatro garra leonina , y con el badila y reja no pesar menos de medio quintal . el sof\u00e1 y el dos sill\u00f3n , que hoy yo parecer potro de suplicio , ser de \u00e9l m\u00e1s selecto . el cortina de percal blanco con franja de tafet\u00e1n encarnado , tener aspecto risue\u00f1o y \u00e9l conceptuar entonces como cosa de gran lujo y elegancia . no faltar el mesilla de juego con su indispensable candelero de plata , ni el c\u00e9lebre y ya olvidado rinconera lleno de baratija y objeto de arte y ciencia , tal como caja , caracol , figurilla de yeso , alguno jarro , libro y uno par de pajarito disecado . en el marco del espejo apaisado ve\u00edanse alguno pluma de pavo real puesto con arte y simetr\u00eda , como \u00e9l pintar en el cabeza de el salvaj . en cuesti\u00f3n de l\u00e1mina , hab\u00edanse conservar el antigua que ser el Le\u00f3n de Florencia devorar a uno ni\u00f1o , el Desgraciada muerte de Luis XVI y el Ca\u00edda de \u00cdcaro . ",
            "start": 1511,
            "end": 1518
        },
        {
            "text": "\u00bb no poder ocultarte que mi mayor deseo ser que el se\u00f1ora inc\u00f3gnita yo mandir a tu lado . \u00e9l \u00e9l haber proponer , y con mucho delicadeza yo haber contestar negativamente . t\u00fa reproducir\u00e9 su propio palabra , que estar bien fijo en mi memoria : ' querer probar si ejerzo o no verdadero atracci\u00f3n sobre \u00e9l ; si mi autoridad , expresado con dulzura , ser uno lenguaje inteligible para su coraz\u00f3n . como este prueba no ser eficaz sin libertad , \u00e9l \u00e9l concedo y aguardo . querer que venir al bien , a el paz , a mi cari\u00f1o , con espontaneidad y efusi\u00f3n ; no atra\u00eddo por maestro o empujar por rodrig\u00f3n . el sistema de el vigilancia , del espionaje , de el previsi\u00f3n , yo dar uno resultado desastroso : haber ser el derrota del r\u00e9gimen absoluto . haber de probar ahora el r\u00e9gimen contrario : el libertad . triunfar si \u00e9l de su albedr\u00edo \u00e9l que no logr\u00e9 desplegar , al uso desp\u00f3tico , todo el lujo de medida autoritario y policiaco . no , no ... Marchemos , como decir el otro , por el senda constitucional . yo legislo y no gobierno ... \u00e9l marco a Fernando el camino que creer conducent a su felicidad , y cruzadita de brazo esperar ' . \u00bf qu\u00e9 t\u00fa parecer ? cuando este yo decir , no poder menos de lanzar uno ' \u00a1 vivir  el libertad ! ' , con todo mi alma , y aun creer que cantar uno poco el himno . ",
            "start": 1028,
            "end": 1035
        },
        {
            "text": "en este llegar al t\u00e9rmino de el extens\u00edsimo olmeda , de donde a el ojo \u00e9l ofrecer uno hermoso espect\u00e1culo : el cascado que formar el r\u00edo Alto al precipitar \u00e9l en el Guadalope . Cerros enhiesto formar el marco de tanto bello paisaje , que D. Beltr\u00e1n poder gozar , porque despejado el niebla , dar el sol relieve y colorido a todo el objeto . ",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "\u00ab Patarrastrando , hijo m\u00edo , t\u00fa t\u00fa ir al parador , y all\u00ed t\u00fa estar como uno santico hasta el hora de el cena . \u00e9chate a dormir si t\u00fa parecer ; no hab \u00e9l con nadie , que aqu\u00ed , motivado a estar el Rey , haber sopl\u00f3n y mequetref de el polic\u00eda . no t\u00fa f\u00edser de nadie , ni aunque ser sacerdote , o , poner por caso , can\u00f3nigo . t\u00fa duermar ; despu\u00e9s que cenemo t\u00fa decir a d\u00f3nde tener que ir , con respeto , hijo , con much\u00edsimo respeto \u00bb . puntual \u00e9l obedecer D. Fernando , y por el noche , despu\u00e9s de cenar , entrego \u00e9l cuatro botellita de aguardiente , con encargo de que \u00e9l llevar a uno se\u00f1ora mucho principal del pueblo , llamado Do\u00f1a Tiburcia Esnaola , habitante detr\u00e1s de el iglesia donde haber venerar al Cristo . no tener p\u00e9rdida : ser uno caser\u00f3n de siller\u00eda , con gran escudo cubierto de negro pa\u00f1o , y en el portal haber uno imagen de nuestro Se\u00f1ora , alumbrado con dos farolito . ser patarrastrando con el botella , cogida con much\u00edsimo cuidado para que no \u00e9l \u00e9l cayerar en el camino , y hallado f\u00e1cilmente el casa , entrar , y uno moza loz\u00e1n \u00e9l llevar por el bru\u00f1ido escalera hasta el estancia donde salir a su encuentro uno se\u00f1ora bien vestido , no joven , aunque de buen ver , el cual \u00e9l mandar poner el botella sobre el mesa ; y no haber acabar de hacer \u00e9l , cuando \u00e9l abrir uno puerta , y en el marco de \u00e9l aparecer gallarda figurar de militar cincuent\u00f3n , con bigote , rostro p\u00e1lido , rugoso y grave , puro en el boca , el ce\u00f1o ligeramente fruncido . el mensajero \u00e9l acercar pronunciar uno singular\u00edsimo palabra : Inquisivi . decir el militar : \u00ab pase usted \u00bb , y tras \u00e9l y Quilino \u00e9l cerrar el puerta , quedar todo en silencio , pues el se\u00f1ora \u00e9l retirar por otro lado . el casa parecer dormir con descuidado y dulce sue\u00f1o . ",
            "start": 1307,
            "end": 1314
        },
        {
            "text": "dudar el caballero si \u00e9l que haber ver ser realidad o visi\u00f3n enga\u00f1oso . y de tal modo quedar estampado en su mente el imagen , que continuar fijar el ojo en el ventana , no convencido a\u00fan de que estar el marco vac\u00edo . \u00bf haber ganar o perdido en hermosura el rom\u00e1ntico moza ? imposible discernir \u00e9l . s\u00f3lo ser indudable para \u00e9l que haber engrosar sin perder su esbeltez y gallard\u00eda . el color haber cambiar : ser m\u00e1s mor\u00e9n ; hasta llegar a parecer \u00e9l negro . el impresi\u00f3n recibido ser como uno serie de impresi\u00f3n mucho r\u00e1pido , de cent\u00e9sima de segundo ; el luz vibrante cambiar el color y el l\u00ednea . \u00bf haber ver uno imagen temblor\u00f3s en r\u00e1faga del aire ? ... pasar alguno tiempo , durante el cual introducir el caballero su mirada por el ventana , como el ladr\u00f3n que probar el ganz\u00faa en ojo de llave . creer sentir el incomparable voz ; mas no poder entender si re\u00f1ir o lanzar nota de j\u00fabilo ... el sol despej\u00f3 el neblina , y \u00e9l presentar uno hermoso d\u00eda de invierno . abrigado por su alto tapia , el huerta deber de tener uno temple mucho grato , y el faja meridional , bien asoleado , ofrecer en el callejuela que separar el bancal uno piso firme y seco . aparecer uno gallo pintado con dos gallina , y escarbar descubrir bicho que entre su dama repartir . uno gato venir despu\u00e9s , que \u00e9l pasear con parsimonia ingl\u00e9s entre el col respigada , buscar ratoncillo campestr ; uno perro de cuatro ojo , negro y con el pata amarillo , \u00e9l dirigir hacia el pozo , despu\u00e9s hacia el casa , grave y meditabundo , y \u00e9l tender al sol junto a el cepa . pensar Calpena que todo aquel aparici\u00f3n de animal anunciar nuevo sorpresa . el primero que sobrevenir no ser mucho agradable , pues consistir en uno mujerona alto y bigotuda , que no poder ser otro que Prudencia , el cual surgir por el derecha dar voz a otro mujer , en tono displicente . ser cosa de tendedero de ropa , de cuerda quitada de su sitio para amarrar uno burro en el pradera , de palitroqu ca\u00eddo y que deber ser repuesto . retiro \u00e9l por el forillo derecho encargar que no faltar le\u00f1a para el tarde . su voz desentonado continuar largo rato sonar a el otro parte de el casa , donde sin duda estar el cocina , el corral y le\u00f1era . a poco de este abrio \u00e9l el puerta central de el fachada que observar Calpena , el que a uno lado tener el parra y encima el balc\u00f3n . abriola uno mujer que barrer el baldosa del umbral y el empedradillo delantero . el coraz\u00f3n del gal\u00e1n , golpear furioso contra el piedra del ventanucho en que \u00e9l apoyar , \u00e9l decir que por aquel puerta salir pronto el mayor belleza del mundo ... ",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "\u00a1 Ay , qu\u00e9 cosa ! el beso que dar mi hermana en este pliego , \u00bf saber d\u00f3nde haber caer ? pues en el mismo rengl\u00f3n en que poner \u00e9l de el beso que dar yo al borriquito ... m\u00e1s arriba , en el tercer pliego . para tu gobierno , marco con uno crucecita el punto en que poner tu novia su divino labio . F\u00edjate , hombre , fijar t\u00fa en el crucecita . cuando yo ver haber de decir yo si t\u00fa fijastar . ",
            "start": 223,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "14 de marzo.- sin aguardar a que yo llamar mi hermana , haber ir a ver \u00e9l ; tanto yo apretar el af\u00e1n de reparar el injusticia cometido con el pobre Cuadrado . aunque el espera no ser largo , aburr\u00edamar el plant\u00f3n en el penumbra fr\u00edo del locutorio , aspirar el singular tufo de convento , mezcla de olorcillo de humedad , de incienso , de ropa de lana en continuo uso . para colmo de hast\u00edo , no haber en el estancia ninguno obra de arte con que entretener yo , pues uno San Francisco recibir el impresi\u00f3n de el llaga , pintura nefando , con el lienzo podrido a trozo y el marco apolillado , m\u00e1s causar miedo que admiraci\u00f3n . llegar Sor Catalina presur\u00f3s quejar \u00e9l de que mi visita no anunciado \u00e9l distraer de ocupaci\u00f3n apremiant ; pidelir perd\u00f3n por el inoportunidad , y al punto explane el caso de Cuadrado y mi disgusto por el absurdo situaci\u00f3n en que yo ver : \u00e9l , inocente , castigado ; yo , culpable , impune . ",
            "start": 571,
            "end": 578
        },
        {
            "text": "uno portero de estrado , viejo tambi\u00e9n y con chaleco rojo , yo introducir en el sal\u00f3n , que examine  con r\u00e1pido golpe de vista a el escaso luz que por el entornado hueco de el balc\u00f3n entrar . ver retrato de personaje del pasado siglo , consejero de Castilla y de Indias , almirante , general , todo con el peluqu\u00edn de ala de pich\u00f3n , el rostro amarillo y sin relieve , detestabl pintura en su mayor parte ; ver santo y frail de diferente \u00f3rden , de mano de Orbaneja ; ver , por fin , retrato de Papas , en el cual yo fijar singularmente . aqu\u00ed , Mauro Capellari ( Gregorio XVI ) , de aspecto achaparrado ; all\u00ed , Della Genga ( Le\u00f3n XII ) , de noble rostro ; a el otro parte , el fino facci\u00f3n de Chiaramonti ( P\u00edo VII ) . como pintura , este retrato merecer el fuego , salvar su espl\u00e9ndido marco . mil otro obra de inferior y menguado arte ver en el sal\u00f3n : pintura milagrera , relicario con m\u00e1s riqueza que gusto , aut\u00f3grafo de monja en cuadro de plata , dos o tres arqueta de indudable m\u00e9rito , y uno disforme y amazacotado ara\u00f1a de cristal . contrastar con este antigualla el mueble construido en estilo modernizante , el sill\u00f3n y canap\u00e9 de raso anaranjado , el chinesco jarr\u00f3n , el consola de caoba con adorno de bronce dorado , alguno espejo de marco a el griega , y el candelabro encerrado en fanal . movido de no saber qu\u00e9 fanatismo suspicaz , creer ver dentro de aquel vidrio el vela verde de el Inquisici\u00f3n . en todo repacer fugazmente , maravill\u00e1ndome as\u00ed de el muchedumbre de objeto que respirar devoci\u00f3n , como de el perfect\u00edsimo limpieza que en \u00e9l antiguo y \u00e9l nuevo resplandecir , cual si mucho mano escrupuloso diariamente perseguir el polvo , el mugre y todo suciedad por menudo que ser . ",
            "start": 788,
            "end": 795
        },
        {
            "text": "uno portero de estrado , viejo tambi\u00e9n y con chaleco rojo , yo introducir en el sal\u00f3n , que examine  con r\u00e1pido golpe de vista a el escaso luz que por el entornado hueco de el balc\u00f3n entrar . ver retrato de personaje del pasado siglo , consejero de Castilla y de Indias , almirante , general , todo con el peluqu\u00edn de ala de pich\u00f3n , el rostro amarillo y sin relieve , detestabl pintura en su mayor parte ; ver santo y frail de diferente \u00f3rden , de mano de Orbaneja ; ver , por fin , retrato de Papas , en el cual yo fijar singularmente . aqu\u00ed , Mauro Capellari ( Gregorio XVI ) , de aspecto achaparrado ; all\u00ed , Della Genga ( Le\u00f3n XII ) , de noble rostro ; a el otro parte , el fino facci\u00f3n de Chiaramonti ( P\u00edo VII ) . como pintura , este retrato merecer el fuego , salvar su espl\u00e9ndido marco . mil otro obra de inferior y menguado arte ver en el sal\u00f3n : pintura milagrera , relicario con m\u00e1s riqueza que gusto , aut\u00f3grafo de monja en cuadro de plata , dos o tres arqueta de indudable m\u00e9rito , y uno disforme y amazacotado ara\u00f1a de cristal . contrastar con este antigualla el mueble construido en estilo modernizante , el sill\u00f3n y canap\u00e9 de raso anaranjado , el chinesco jarr\u00f3n , el consola de caoba con adorno de bronce dorado , alguno espejo de marco a el griega , y el candelabro encerrado en fanal . movido de no saber qu\u00e9 fanatismo suspicaz , creer ver dentro de aquel vidrio el vela verde de el Inquisici\u00f3n . en todo repacer fugazmente , maravill\u00e1ndome as\u00ed de el muchedumbre de objeto que respirar devoci\u00f3n , como de el perfect\u00edsimo limpieza que en \u00e9l antiguo y \u00e9l nuevo resplandecir , cual si mucho mano escrupuloso diariamente perseguir el polvo , el mugre y todo suciedad por menudo que ser . ",
            "start": 1248,
            "end": 1255
        },
        {
            "text": "no acabar mi examen , porque uno criado yo rogar que pasar al pr\u00f3ximo gabinete , donde salir a mi encuentro el Sr. D. Feliciano de Empar\u00e1n con luengo levit\u00f3n que r\u00e1pidamente \u00e9l abrochar , como si acabar de pon\u00e9rselo para recibir yo ; y estrech\u00e1ndome el mano mucho afectuoso , yo hacer sentar en uno blando sof\u00e1 , sobre el cual ostentar su dulce rostro , en marco flamante de cornucopia , el imagen de Mastai Ferretti , a quien yo amar desde que ser mi preferido y victorioso candidato a el sucesi\u00f3n de San Pedro . dabar yo a D. Feliciano noticias de mi salud , que con mucho vivo inter\u00e9s yo pedir , cuando entrar el se\u00f1ora de Empar\u00e1n , do\u00f1a Visitaci\u00f3n de Baraona , en bata morado con encaje , y su primero palabra , despu\u00e9s de o\u00edr mi cumplido , ser para redoblar el interrogaci\u00f3n acerca de mi salud : \u00ab ayer yo decir Sor Catalina que ya estar usted en pleno convalecencia y poder salir a el calle \u00bb . yo asentir , comprender que mi hermana haber disculpar el tardanza de mi visita con uno inocente embuste . \u00ab En seguida venir Mar\u00eda Ignacia -a\u00f1ade\u00edr do\u00f1a Visita- , que ya estar concluir el lecci\u00f3n de piano . el pobre no ocultar su alegr\u00eda , porque , a pesar del mal tiempo que tener , \u00e9l ir recobrar de su alifaf nervioso \u00bb . ",
            "start": 356,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "Parec\u00edame bien discurrir el plan , y \u00e9l dar el gracia por su diligencia y el cuidado de mi asunto . y \u00e9l , sentar \u00e9l junto a yo en el modesto canap\u00e9 de Vitoria : \u00ab Pues ahora , ya que ser t\u00fa el grande , o \u00e9l ser\u00e1s , y yo chiquito , obligado estar a mirar por tu hermano . tu posici\u00f3n de millonario y de marqu\u00e9s todo t\u00fa \u00e9l facilitar ... \u00f3yeme con atenci\u00f3n uno rato , querido Pepe . ya ver que ir subir , subir , no tanto como subirar t\u00fa ; pero tampoco yo arrastrar por el tierra . Agust\u00edn ser el que no salir ya de el condici\u00f3n de empleado , y \u00e9l m\u00e1s a que poder aspirar ser a uno plaza de director general en Hacienda ... que ser \u00e9l mismo que nada . Gregorio y yo ... no decir que ser rico , pero ir en camino de ser \u00e9l si el Providencia seguir ayudando yo como hasta aqu\u00ed . el semana pasado haber comprar uno terreno mucho grande m\u00e1s all\u00e1 de el Era del Mico , pagar \u00e9l como fanegada de pan llevar , y dentro de alguno a\u00f1o , si Madrid crecer y crecer , como decir que crecer cuando haber ferro-carril , \u00e9l venderer a tanto el pie ... fuera de este , ser posible que yo queder con uno finca mucho buen en el Vega de A\u00f1over ... yo salir por uno bicoca , y ser tal que , poner \u00e9l riego , ser , seg\u00fan decir , el Potos\u00ed del esp\u00e1rrago y el California del mel\u00f3n ... Bueno , Pepe : vetir uno d\u00eda por casa y ver qu\u00e9 mueble antiguo y moderno tener all\u00ed , y qu\u00e9 espejo con marco de \u00e9bano , y qu\u00e9 tapiz de Santa B\u00e1rbara ... yo haber quedar con todo \u00e9l por uno pedazo de pan , como quien decir . t\u00fa ense\u00f1ar adem\u00e1s uno magn\u00edfico collar de diamante gordo montado en plata , y uno par de esmeralda espl\u00e9ndido , procedente de el casa de Ceri\u00f1ola ... pues bien : a yo tambi\u00e9n \u00e9l yo subir el humo a el cabeza , y aspirar \u00bf c\u00f3mo no ? a dar yo uno poco de lustre , no decir que hoy , no decir que ma\u00f1ana , porque ser demasiado pronto , sino dentro de uno par de a\u00f1o , o de tres ... ese \u00e9l dejar a tu buen juicio ... no pretender yo uno t\u00edtulo de Castilla , que ese yo parecer mucho para mi corto ambici\u00f3n ; pero uno titulito de ese que dar el Papa , y que costar poco dinero , s\u00ed que yo convenir , y t\u00fa , t\u00fa yo \u00e9l ir a conseguir \u00bb . ",
            "start": 1361,
            "end": 1368
        },
        {
            "text": "\u2014 seriamente t\u00fa \u00e9l decir ... y tanto cierto tendrar su divino protecci\u00f3n como este ser d\u00eda . yo \u00e9l conocer bien . por grande que ser el culpa de Tom\u00edn , si \u00e9l pides a el Madre el indulto , \u00e9l tendrar ... tu plan de escapatoria ser desatinar . si no ir por el camino que t\u00fa marco , t\u00fa y tu capit\u00e1n est\u00e1is perdido ... fuera de este camino , no ver m\u00e1s que el muerte ... \u00a1 y qu\u00e9 muerte , pobrecilla ! ",
            "start": 272,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "\u2014 no \u00e9l saber . ver : al caer de aquel tarde , cuando no hacer uno hora que yo haber volver con el tartera lleno de tocino del cielo , el Sr. Taj\u00f3n yo mandar a Getafe para que all\u00ed estar con mi padre hasta que \u00e9l yo ordenar venir . mucho yo dar que cavilar tal determinaci\u00f3n . \u00bf ser por este ? \u00bf ser por \u00e9l otro ? yo sospechar ... algo ver yo ; pero nada con claridad . pues se\u00f1or : venir de repente el gran tronicio de aquel mojiganga que llamar del Rel\u00e1mpago ... empezar a prender gente , y el primerito que caer ser mi se\u00f1or y el tuyo , y yo \u00e9l mandar desterrado qu\u00e9 saber yo d\u00f3nde . mi padre y yo yo ver perdido , porque a el Escolapios de Getafe no \u00e9l llegar el camisa al cuerpo , temer que all\u00e1 poder llegar el quema ... a Madrid yo vinimos . mi padre \u00e9l esconder en casa de uno botero amigo suyo de el calle de Segovia ; yo , no saber qu\u00e9 hacer yo , pues a Palacio no haber de volver ni atado , pensar que no hallar refugio mejor que el Convento , y all\u00ed yo meter ... ya t\u00fa contar otro d\u00eda mi vida en Jes\u00fas , donde el mayor desdicha ser hacer mi primero conocimiento con ese perra boticario ... hoy , por completar este historia m\u00eda palaciega , bien triste , t\u00fa decir que en el Convento , andar d\u00eda , saber que el noche del tocino del cielo ... as\u00ed marco yo aquel fecha condenado ... haber en Palacio rebullicio y mucho miedo , del cual nada yo tocar , gracias a Dios , por estar yo en Getafe ... Por orden del se\u00f1or Mayordomo Mayor \u00e9l registrar mucho vivienda del piso segundo ... Porteros y azafata , y hasta dama ser registrar , obligando \u00e9l a ense\u00f1ar el pecho y a levantar \u00e9l el enagua , mismamente como registrar a el cigarrera al salir de el f\u00e1brica , por si \u00e9l llevar tabaco escondido ... ",
            "start": 1255,
            "end": 1262
        },
        {
            "text": "llamado por su amigo , \u00e9l retirar tambi\u00e9n al arrimo de el casa el ex-polic\u00eda , seguido de otro de el p\u00e1jara . l\u00edvido y tembloroso , no poder disimular el terror que el plebeya justicia \u00e9l causar , y ser en verdad espect\u00e1culo que el m\u00e1s animoso no poder presenciar sin miedo y compasi\u00f3n grande . detr\u00e1s de el caterva que romp\u00eda marcha gritar , ir dos hombre montado en jamelgo : vestir blusa de dril y cubrir su cabeza con chambergo ladeado sobre uno oreja , esgrimir sendos chafarot o sabl . Segu\u00edales uno bigard\u00f3n con uno palo , del que pender uno retrato al \u00f3leo , sin marco , acribillado ya de el golpe que por el camino , en el parada de el procesi\u00f3n , \u00e9l dar con su sable el dos jinete , en demostraci\u00f3n de justicia popular . al portador del retrato seguir otro gandul con traza de matarife , en mangas de camisa , este manchada de sangre , llevar uno p\u00e9rtiga de el cual pender muerto y sin pluma uno gallo colgado por el pescuezo . tras este ir uno hombre a pie , empujado m\u00e1s que conducido por uno grupo de b\u00e1rbaro , tambi\u00e9n con aspecto de matach\u00edn . seguir el angarilla cargado por cuatro , de \u00e9l m\u00e1s soez entre tanto soez patulea ; el angarilla sostener uno colch\u00f3n , en el cual ir el infeliz Chico sentado , de medio cuerpo abajo cubierto con el propio s\u00e1bana de su cama , de medio cuerpo arriba con uno camis\u00f3n blanco , en el cabeza uno gorro colorado puntiagudo , que \u00e9l dar aspecto de figura burlesco . con uno abanico \u00e9l dar aire , pasar \u00e9l a menudo de uno mano a otro , y mirar con rostro sereno a el multitud que \u00e9l escarnecir , al gent\u00edo que en balc\u00f3n y puerta \u00e9l asomar curioso y espantado . arrimar \u00e9l a el angarilla todo \u00e9l que poder , ir el mujer de Chico con uno taza en el mano , revolver con uno palo el contenido de \u00e9l , que seg\u00fan decir ser chocolate . parecer loco : su rostro echar fuego ; su cabeza reci\u00e9n peinado y con alto peineta , conservar el disposici\u00f3n de el mata de pelo armado art\u00edsticamente . decir que parecer loco , porque el menear el palo dentro de el taza vac\u00edo ser como uno movimiento instintivo , inconsciente , efecto de el m\u00e1quina muscular disparado y sin gobierno . enrojeceir m\u00e1s a cada grito , decir : \u00ab \u00a1 nacionales , no \u00e9l mateis  ! \u00a1 no \u00e9l mat\u00e9is , nacional ! \u00bb . ",
            "start": 570,
            "end": 577
        },
        {
            "text": "hablar entonces Leal con voz m\u00e1s entonado . primero decir : \u00ab dos caballo , pues a mi compa\u00f1ero no haber de dejar \u00e9l aqu\u00ed \u00bb . y luego , echar todo su voz brioso a el espacio tener por delante , hablar de este manera : \u00ab no , Teresa , no yo traigar nada de ese , si antes no yo traser tu perd\u00f3n por el injuria que t\u00fa decir y el brutalidad m\u00eda de aquel tarde ... yo estar fuera de yo , Teresa ; yo llevar tres noche sin dormir ... el juego yo emborrachar , y el malo amigo yo poner de punta el amor propio . yo ser uno tramposo y uno canalla si no \u00e9l pagar ... t\u00fa asegurar que cuando ir a quitarte el dinero y el alhaja , yo estar loco y no saber \u00e9l que hacer ... \u00e9l que haber llorar aquel agravio , no \u00e9l saber nadie m\u00e1s que Dios , que \u00e9l haber ver . ir uno miserable ; no merecer tu perd\u00f3n ... pero yo t\u00fa \u00e9l pedir , Teresa , porque sin tu perd\u00f3n no querer ni el libertad ni el vida ... no \u00e9l querer , no ... Dios \u00e9l saber , como saber antes de el barbaridad de aquel d\u00eda , y despu\u00e9s de \u00e9l , y en el momento mismo de mi locura , t\u00fa querer con todo mi alma ... s\u00ed , Teresa ... y no t\u00fa decir m\u00e1s porque yo ahogo gusto de verte y del pesar de haber t\u00fa ofender ... y del sofoco de decir t\u00fa \u00e9l que t\u00fa estar decir ... Vete , mujer : m\u00e1tenme ahora que t\u00fa haber ver ... Amor m\u00edo \u00fanico ir y eres ... Dios \u00e9l saber , y no yo decir que no \u00e9l saber ... por yo saber que \u00e9l saber ... \u00a1 fotre ! , y bien que \u00e9l saber ... \u00bb . decir el \u00faltimo frase con inflexi\u00f3n de ira , golpear \u00e9l el cabeza contra el hierro y el piedra que \u00e9l servir de marco . no poder Teresa sacar de su garganta uno solo palabra : en su cuello sentir uno dogal ... pero de alguno manera , con s\u00edlaba ronca poder decir \u00e9l que de coraz\u00f3n \u00e9l perdonar . ver entre el hierro y el piedra el cara inm\u00f3vil de Leal , y brillo de su mejilla mojado por el l\u00e1grima ... poco despu\u00e9s , no ver m\u00e1s que el mano de Leal que con repetido movimiento \u00e9l mandar que \u00e9l retirar ... as\u00ed \u00e9l hacer , y a distancia mir\u00f3 de nuevo , y otro vez ver el mano , cara no , el mano que decir : \u00ab Vete , vetir \u00bb . ",
            "start": 1521,
            "end": 1528
        },
        {
            "text": "sin ninguno disimulo , m\u00e1s bien descaradamente , mir\u00f3 Santiago , y ver el rostro de Teresa casi pegado al cristal ... pero cuidar de no chafar \u00e9l el nariz . ser como uno bello estampa en su marco . destacaba \u00e9l el hermosura de su ojo , que ofendido , reconvenir ; amoroso , perdonar ... en uno segundo recriminar , implorar ... Ibero ver adem\u00e1s en el labio de Teresa modulaci\u00f3n r\u00e1pido de palabra ... Pero no poder descifrar \u00e9l que su amiga querer decir \u00e9l , porque entrar el Mixto por el otro lado , y el Express pitar anunciar su salida . \u00a1 Se\u00f1ores , al tren ... ! ",
            "start": 189,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "ultimado mi quehacer volv\u00ed a casa , uno poco tarde , en el noche del 18 de Julio , y marco este fecha porque sobrevenir de improviso uno suceso hist\u00f3rico . Hall\u00e9 a Obdulia nervioso y asustado : \u00ab \u00a1 gracias a Dios que llegar ! -me decir , salir a el escalera- . entrar ; ir a saber uno cosa tremendo . no t\u00fa asustser ; no ir con yo . Si\u00e9ntate ... recordar\u00e1s que pedir al tabernero para este noche uno pote gallego , que a t\u00fa tanto t\u00fa gustar . querer yo aprender c\u00f3mo hacer este guiso , bajar a el cocina y estar uno rato con el se\u00f1\u00e1 Sebastiana . luego yo ir al mostrador , con el se\u00f1or Tom\u00e1s . de all\u00ed a el trastienda . o\u00ed palabra suelto de el punto que beber y charlar ... At\u00e9 mi cabo ... volver al mostrador ; el se\u00f1or Tom\u00e1s y uno hombre de mala facha , que llamar el t\u00edo Mart\u00edn , secretear ... Pesqu\u00e9 alguno frase que yo abrir el entendedera ... en fin , chico , t\u00fa decir \u00e9l que haber poder traslucir : este noche matar a don Amadeo . \u00bf A qu\u00e9 hora ? cuando el Reyes volver de el Jardines del Retiro a Palacio . \u00bf sitio ? el calle del Arenal . no t\u00fa r\u00eda . ver c\u00f3mo resultar cierto . otro cosa : el pote gallego \u00e9l haber pegar , y en su lugar yo mandar uno chuleta de vaca y patata frito . andar abajo este noche mucho desconcertado . \u00a1 qu\u00e9 cara haber ver en el trastienda ! para yo , ser el mismo que matar a Prim \u00bb . ",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "yo colar a toda prisa por el pasillo obscuro , sin que yo cortarar el paso llama azul ni verde . sentir uno tufo como de quemaz\u00f3n de pez y piedra alumbre ... al extremo de aquel corredor torcido ver uno cuadro de claridad que ser el marco de uno puerta . en el centro de este , Floriana yo aguardar . ser como uno estatua de imponderable belleza . Vest\u00eda traje blanco , de forma hel\u00e9nico netamente escult\u00f3rica . desde que \u00e9l ver a largo distancia yo descubr\u00ed , avanc\u00e9 despacio abrumado por el emoci\u00f3n , y cuando a\u00fan no haber vencer el distancia que de el Diosa yo separar , su voz sonoro y dulce yo hablar de este manera : \u00ab \u00e9l esperar , se\u00f1or don Tito . ya saber yo que venir usted . por esperar \u00e9l yo haber detener uno minuto . yo haber decir que \u00e9l tendr\u00e9 por compa\u00f1ero de viaje . su compa\u00f1\u00eda yo ser mucho grato \u00bb . ",
            "start": 232,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "observar r\u00e1pidamente el local , ver c\u00f3modo y mueble mucho modesto , m\u00e1quina de coser con obra empezado , y sof\u00e1 ruinoso , que parecer hermano del que ser suplicio de visitante en mi casa de hu\u00e9sped de Madrid . sobre \u00e9l y uno silla cercano haber vestir a medio coser . el ornato de el pared \u00e9l componer l\u00e1mina con v\u00edrgenes o santo al cromo , y litograf\u00eda de torero , sin marco ni cristal . el examen de el estancia yo llevar a presumir el condici\u00f3n de el moza . \u00bf ser costurera , modistillas o qu\u00e9 demonio ser ? en uno redondo mesita con hule blanco , colocado en mitad de el pieza , ver servicio de caf\u00e9 y copa , tra\u00eddo de fuera . \u00ab A tiempo haber venir , querido Tito -me decir Fructuoso- . Si\u00e9ntate , y tomar\u00e1s caf\u00e9 en este escogido sociedad \u00bb . ",
            "start": 369,
            "end": 376
        },
        {
            "text": "\u00ab Pues se\u00f1or -empezar decir el narradora- ; el fragata Tetu\u00e1n \u00e9l haber quemar hacer uno d\u00eda . a el ocho de el noche comenzar el fuego , y a el medio hora el llama llegar al cielo . ser uno espanto . el que estar a bordo tener que salvar \u00e9l tirar \u00e9l de cabeza a el lancha . decir que si el incendio haber ser por el estopa o por el estop\u00edn . el ca\u00f1\u00f3n \u00e9l disparar solo . el autoridad mandar que nadie \u00e9l acercar . el ciudad estar aterrorizado . a medio noche reventar el santab\u00e1rbara : el cubierta volar por el aire , hasta llegar a el estrella ; \u00e9l hacer cisco el palo , el cordaje , cuanto a bordo haber , y el casco \u00e9l ser a pique ... \u00a1 Ay , Dios m\u00edo ! \u00a1 el cristal que \u00e9l romper aquel noche cuando el retemblido ! ... Puertas y ventana haber que de el sacudido \u00e9l arrancar de por \u00e9l , salir \u00e9l de su marco \u00bb . ",
            "start": 801,
            "end": 808
        },
        {
            "text": "el cuarto aquel ser curioso . el cama \u00e9l ostentar \u00e9l m\u00e1s horizontal que \u00e9l ser posible sobre dos banquillo , cuyo tabla sostener uno jerg\u00f3n de tanto tortu\u00f3s superficie , que el durmiente rodar en \u00e9l de cima en cima antes de poder conciliar el sue\u00f1o . uno estera de esparto , fin\u00edsimo en el tiempo de Carlos III , cubrir el dos tercero parte del piso , ser in\u00fatil todo el esfuerzo de do\u00f1a Leoncia para estirar \u00e9l hasta cubrir \u00e9l que faltar . inmenso ba\u00fal alternar con el cama , y a juzgar por \u00e9l corro\u00eddo del cuero y el suciedad acumulado entre \u00e9l y el pared , el rat\u00f3n haber tomar por su cuenta el empresa de colonizar aquel recinto . adornar el pared alguno cuadro : el m\u00e1s notable ser uno trabajo de pluma hecho por el t\u00edo del cu\u00f1ado del abuelo de el vizca\u00edna , que haber ser insigne cal\u00edgrafo , y todo el l\u00e1mina estar lleno de rasgo , l\u00ednea , letra rara , r\u00fabrica y floreo de pluma , trabajo ilegible por ser tanto excelente . por otro lado pender de el pared uno cuadrito de marco ex-dorado , que encerrar el habilidad juvenil de el abuela de do\u00f1a Leoncia , bordadora de \u00e9l m\u00e1s fino . al lado de este monumento de familia estar uno par de figur\u00edn del Directorio y uno Virgen del Pilar , simplemente pegado en el pared con cuatro oblea . ",
            "start": 978,
            "end": 985
        },
        {
            "text": "alguno de este venerando cuadro estar agujereado en el cara ; otro haber perder el color , y todo estar sucio , corro\u00eddo y cubrir con ese polvo cl\u00e1sico que tanto amar el anticuario . en el habitaci\u00f3n donde dormir , comer y trabajar , el tres dama , apenas ser posible andar a causa de el mueble secular con que estar ocupado . en el alcoba haber uno cama de matrimonio , que no parecer sino uno catedral . cuatro voluminoso columna sostener el techo , del cual pender cortina de damasco , cuyo color primitivo \u00e9l haber resolver en uno gris claro con abundante rozadura y alguno disimulado y vergonzante remeir ; en otro cuarto \u00e9l ver dos papelera de talla con innumerable divisi\u00f3n , adornado de peque\u00f1o figura decorativo e incrustaci\u00f3n de marfil y carey . sobre uno de \u00e9l haber uno San Antonio mucho viejo y carcomido , con uno vestido flamante y uno vara de flores de reciente hechura . frente a este , y en uno que ser vistoso marco de palo-santo , \u00e9l ver cierto dibujo chinesco , regalo que hacer al sexto Porre\u00f1o ( 1548 ) su primo el pr\u00edncipe de Antillano , que ser con el portugu\u00e9s a el India . al lado de este \u00e9l hallar uno vaso mejicano con estramb\u00f3tica pintura y enrevesado signo , que no parecer sino cosa de herej\u00eda . seg\u00fan tradici\u00f3n , conservado en el familia , este vaso , tra\u00eddo del Per\u00fa por el s\u00e9ptimo Porre\u00f1o , almirante y consejero del rey ( 1603 ) , ser mirar al principio con gran recelo por el devoto esposa de aquel se\u00f1or , que creer ser cosa diab\u00f3lico y hecho por el art del demonio , como indicar aquel cabal\u00edstico y no comprendido signo , resolver echar \u00e9l al fuego ; y si no \u00e9l hacer ser porque \u00e9l oponer el octavo Porre\u00f1o ( 1632 ) , el mismo que ser despu\u00e9s consejero de Indias y gran sumiller del se\u00f1or rey don Felipe IV . junto a el cama campear uno sill\u00f3n de vaqueta claveteado , testigo mudo del pasado de tres siglo . sobre aquel cuero perdurable \u00e9l haber sentar el greg\u00fcesco acairelado de uno gentilhombre de el casa del Emperador ; recibir tal vez el gentil posadera de alguno padre provincial , amigo de el casa ; quiz\u00e1 sostener el flaco muslo de alguno familiar del Santo Oficio en el buen tiempo de Carlos II , y , por \u00faltimo , haber ser honroso pedestal de aquel humanidad que llevar uno rabo en el occipucio y aparecer constantemente aforrada en el chupa y ensartada en el espad\u00edn . ",
            "start": 928,
            "end": 935
        },
        {
            "text": "poco antes uno lego , que desempe\u00f1ar en aquel casa oficio nada espiritual , haber trabar uno vivo contienda con el visitante . Empe\u00f1\u00e1base este en ver al padre Matamala , contrariar el prescripci\u00f3n lit\u00fargica que a aquel hora exigir su presencia en el coro ; \u00e9l esforzar el lego en probar que tal pretensi\u00f3n ser contrario a el letra y esp\u00edritu de el sagrado canon , y opon\u00eda el inquebrantable f\u00f3rmula del terrible non possumos a el s\u00faplica del forastero , el cual , fatigado y con muestra de gran desaliento , \u00e9l apoyar en el marco de el puerta . hablar con descompuesto adem\u00e1n y alterado voz ; contest\u00e1bale el otro con rudeza , orgulloso de ejercer autoridad aunque no pasar de el entrada ; y el di\u00e1logo ir ya a tomar proporci\u00f3n de altercado , tal vez el cuesti\u00f3n estar pr\u00f3ximo a descender de el alto regi\u00f3n de el discusi\u00f3n para expresar \u00e9l en hecho , cuando aparecer fray Jer\u00f3nimo de Matamala , y abrir el brazo en presencia del desconocido , exclamar con muestra de alborozo : ",
            "start": 523,
            "end": 530
        },
        {
            "text": "Susana oir este palabra cuando \u00e9l incorporar en el sof\u00e1 , cansado ya de estar con el cabeza atr\u00e1s , rodear \u00e9l con su brazo como si ser uno marco . sentado , con uno mano puesto en el rodilla y el otro servir de apoyo al cuerpo , con el mirada fijo y sin pesta\u00f1ear , semejar uno estatua antiguo . el expresi\u00f3n de su semblante variar por completo . parecer haber recobrar repentinamente el dominio sobre \u00e9l mismo , perdido hacer poco , y hacer uno gesto de fastidio , decir : ",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "\u2014 \u00bf Y despu\u00e9s ? -preguntar sonreir el noble hermano de Cerezuelo- . ir , desarrollar usted su plan por completo . yo yo marco al ver ese admirable combinaci\u00f3n de usted . ya \u00e9l ver , con ese grande imaginaci\u00f3n que Dios \u00e9l haber dar ... ",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "en efecto , Golf\u00edn ver que el ciego , tocar el suelo con su palo , \u00e9l dirigir hacia uno puertecilla estrecho , cuyo marco ser tres grueso viga . ",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "el Nela cerrar el ojo y \u00e9l volver a abrir . haber pasar junto a uno bosque , doblar el \u00e1ngulo del camino para llegar a uno sitio donde \u00e9l extender uno gran bardo de zarzas , el m\u00e1s frondosa , el m\u00e1s bonito y crecido de todo aquel pa\u00eds . tambi\u00e9n \u00e9l ver lozano helecho , madreselva , parra v\u00edrg\u00e9n y otro planta de arrimo , que \u00e9l sostener uno a otro por no haber all\u00ed grande tronco . el Nela sentir que el rama \u00e9l agitar a su derecha ; mir\u00f3 ... \u00a1 Cielos divino ! all\u00ed estar dentro de uno marco de verdura el Virgen Mar\u00eda Inmaculada , con su propio cara , su propio ojo , que al mirar poner en \u00e9l mismo todo el hermosura del cielo . el Nela \u00e9l quedar mudo , petrificado , y con uno sensaci\u00f3n que ser al mismo tiempo el fervor y el espanto . no poder dar uno paso , ni gritar , ni mover \u00e9l , ni respirar , ni apartar su ojo de aquel aparici\u00f3n maravilloso . ",
            "start": 485,
            "end": 492
        },
        {
            "text": "el instinto de conservaci\u00f3n vencer al miedo , y al fin el pobre Ramona dar uno chillido agud\u00edsimo y prolongado , retirar su brazo oprimido . en aquel momento salir Le\u00f3n Roch de el estancia pr\u00f3ximo , y \u00e9l quedar en el marco de el puerta como uno figura en su nicho . al contrario de Santo Tom\u00e1s , ver y no creer . pasar alguno tiempo sin que volver de su pasmo y terror , hacer \u00e9l cargo de el situaci\u00f3n dificil\u00edsimo en que estar . ver \u00e9l all\u00ed ser realmente extraordinario ; pero no absurdo ; \u00e9l absurdo ser ver \u00e9l guapo , vestido a el moda , con elegancia , casi con exceso de elegancia y lujo por el discrepancia entre el hora y el traje . tal fen\u00f3meno no caber dentro del c\u00edrculo de previsi\u00f3n y c\u00e1lculo de Le\u00f3n , y ser , por \u00e9l tanto , uno fen\u00f3meno inexplicable . ",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "el matem\u00e1tico no estar en disposici\u00f3n de observar el raro elegancia del dormitorio , cuyo riqueza poder comparar \u00e9l a el que en tiempo de fe \u00e9l gastar en decorar capilla y altar ; no parar miente en el hermoso mueble de \u00e9bano incrustado de marfil , ni en el lecho negro , prodigio de ebanister\u00eda , que en su vasto blandura sin uso , cubierto con extra\u00f1o tela oscuro y dorado , tener uno no saber qu\u00e9 de t\u00e1lamo sepulcral ; ni \u00e9l fijar en el pintura religioso con marco de plata , alguno semejante a el de Mar\u00eda Egipc\u00edaca , ni en el colgado l\u00e1mpara esf\u00e9rico , reci\u00e9n encendido , y que , semejante a uno luna , derramar discreto claridad por el alcoba . Rica y misteriosa , el alcoba haber llamar el atenci\u00f3n del buen amigo en otro momento ; entonces , no . ",
            "start": 461,
            "end": 468
        },
        {
            "text": "el caser\u00f3n , no obstante , tener su alegre nota . como el voz del grillo en uno grieta del sepulcro , as\u00ed ser el voz del conserje Alonso , cantar petenera en su habitaci\u00f3n cercano al portal y en el patio . ser uno hombre casi viejo , de buen pasta , honrado y comedido . vivir all\u00ed con su mujer enferma , de el cual no tener hijo , y el mitad del d\u00eda \u00e9l \u00e9l pasar trabajar en carpinter\u00eda , por puro afici\u00f3n , bien hacer marco de l\u00e1mina , para \u00e9l que tener especial aptitud , bien arreglar mueble antiguo para vender \u00e9l a el aficionado . no \u00e9l saber qu\u00e9 funci\u00f3n haber desempe\u00f1ar en el casa en su juventud . creer que ser montero , porque siempre acompa\u00f1ar al marqu\u00e9s de Aransis en su excursi\u00f3n venatoria . \u00e9l cierto ser que en uno de este tener Alonso el desgracia de perder uno pierna , de \u00e9l que \u00e9l venir aquel destino sedentario . a pesar de ser hombre acomodado ( pues a su gaj y ahorro a\u00f1adir uno regular herencia ) , nunca querer abandonar el puesto humilde de conserje . ser natural del Toboso , y algo pariente de el Miquis . manejar el capitalito de alguno manchego que querer colocar su dinero en fondo p\u00fablico . y ved aqu\u00ed uno banquero que pasar hora larga limpiar metal , quitar el polvo , hacer recorrer tejado y chimenea , y cobrar , por ayudar al administrador , el recibo de inquilinato de el mucho casa que el marquesado de Aransis poseer en Madrid . ",
            "start": 418,
            "end": 425
        },
        {
            "text": "empezar a funcionar el modista , y este , as\u00ed como el elecci\u00f3n de tela y de sombrero , tener a Isidora febrilmente distra\u00eddo y excitado durante alguno d\u00eda . el vanidad \u00e9l hacer vivir doble y \u00e9l enga\u00f1ar , como a uno chiquillo , con apariencia de bienaventuranza . volver a ver lucir su belleza dentro de uno marco de percal fino , de cinta de seda , de flor contrahecha , de menudo velo , y a recrear \u00e9l con su hermoso imagen delante del espejo . \u00bf qu\u00e9 ser el vida ? uno juguete . ",
            "start": 306,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "el honrado amistad entre aquel buen se\u00f1ora y yo crecer r\u00e1pidamente . cuando yo bajar a su casa , yo ense\u00f1ar su lujoso vestido de charra , el manteo , el jub\u00f3n de terciopelo con manga de codo , el dengue o reboci\u00f1o , el pa\u00f1uelo bordado de lentejuela , el picote morado , el mantilla de rocador , el horquilla de plata , el pendiente y collar de filigrana , todo primoroso y castizo . para que yo acabar de pasmar , mostr\u00e1bame luego su pa\u00f1uelo de Manila , que ser uno riqueza . uno d\u00eda que bajar , ver que haber poner en marco y colgado en el pared de el sala uno retrato m\u00edo que publicar no saber qu\u00e9 peri\u00f3dico ilustrado . este yo hacer re\u00edr ; y \u00e9l , congratular \u00e9l de \u00e9l que haber hacer , yo hacer re\u00edr m\u00e1s . ",
            "start": 518,
            "end": 525
        },
        {
            "text": "\u00ab \u00e9l tratar aqu\u00ed de uno buen amigo m\u00edo y disc\u00edpulir a quien querer mucho ; pero no \u00e9l perdonar el secreto que haber guardar en este . quiz\u00e1s haber ser usted el m\u00e1s empe\u00f1ado en rodear de sombra su amor ... ser usted mucho secretero . hacer tiempo que \u00e9l haber conocer . no haber ser enga\u00f1ar por completo . yo observar en usted el s\u00edntoma del trastorno , y tener por seguro que en su vida haber algo m\u00e1s de \u00e9l que constituir el vida ordinario . y para prueba de que no yo enga\u00f1ar el maestra , ir a ayudar \u00e9l en su confesi\u00f3n , como hacer el cura viejo con el chico t\u00edmido que por primero vez ir al confesonario . usted ver a Manuel , que ser de el chico m\u00e1s simp\u00e1tico que poder ofrecer \u00e9l a el contemplaci\u00f3n de uno joven apasionado . ambos \u00e9l agradar , \u00e9l ofrecer con mutuo placer el regalo de el mirada , \u00e9l comunicar despu\u00e9s por carta , y en este comercio epistolar en que \u00e9l cambiar alma por alma , el de usted , que ser el de que ahora tratar , \u00e9l ser empapar en ese roc\u00edo de dulzura ideal que descender del cielo ... no decir usted que no estar po\u00e9tico . seguir adelante . el carta , alguno di\u00e1logo corto , y por \u00e9l corto m\u00e1s intenso ; el mirada furtivo , por \u00e9l escaso m\u00e1s fulminante , ir sostener en ambos el pasi\u00f3n primero , en el cual , querer y deber reconocer \u00e9l , todo ser ternura , honestidad , nobleza , el fin m\u00e1s puro y leg\u00edtimo del alma humano ... el cualidad de Manuel deber de producir en usted efecto de otro orden , porque ser \u00e9l uno joven de gran porvenir , y que ya ocupar excelente posici\u00f3n en el mundo , usted deber de sentir halagado su amor propio , deber de sentir adem\u00e1s alguno est\u00edmulo de ambici\u00f3n ... \u00bf por qu\u00e9 no declarar \u00e9l francamente ? el enamorado gustar de encuadrar su sue\u00f1o amoroso dentro de uno marco de positivismo ... as\u00ed , as\u00ed , como sonar ... el cosa clarita ... y a\u00f1adir a \u00e9l ideal uno cosa extremadamente hermoso tambi\u00e9n , cual ser ser el mujer de uno hombre notable , rico y rodeado de preeminencia mundana \u00bb . ",
            "start": 1731,
            "end": 1738
        },
        {
            "text": "Triste ser para \u00e9l el casa ; triste su habitaci\u00f3n ; trist\u00edsima el escuela y el pasante y el libro ; m\u00e1s triste a\u00fan Do\u00f1a Claudia , el cocinera y el cocina . el calle y Juanito ser todo \u00e9l contrario de aquel marco sombr\u00edo y de aquel figura rega\u00f1ona y l\u00fagubre , \u00e9l contrario de el coscorr\u00f3n , de el bofetada , de el grito , del estirar de oreja , de el Gram\u00e1tica ( \u00a1 el imp\u00edo y b\u00e1rbaro estudio ! ) de el bestial Maritornes , de aquel rudo trabajo sin recompensa moral ni est\u00edmulo . sin uno poquito de calle cada d\u00eda , luz de su oscuridad , lenitivo de su pena y descanso de su entumecimiento f\u00edsico y moral , el vida \u00e9l haber ser imposible . ",
            "start": 205,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l cansar de este ejercicio , \u00e9l divertir de otro modo . tener el desv\u00e1n uno ventanillo alto que dar a el tejado y buhardill\u00f3n de el vecindad . con ayuda de uno banco , Felipe subir hasta alcanzar con su cabeza el hueco , \u00e9l poner el del toro y \u00e9l asomar para ofrecer inusitado espect\u00e1culo a el chico y a el mujer de el buharda frontero . \u00e9l \u00e9l reir \u00e9l incre\u00edble , ver por el agujero , que ser el ojo del animal , el estupor y miedo de el espectador , y para dar m\u00e1s car\u00e1cter a el broma , lanzar desde el interior de su m\u00e1scara uno prolongado y terror\u00edfico muu ... imitar el bramar de el fiera . el chico de el vecindad que tal ver \u00e9l alborotar , el vecino \u00e9l asomar tambi\u00e9n , y todo ser curiosidad , cuchicheo , asombro y duda ... de pronto desaparecer el toro ... expectaci\u00f3n . volver a presentar \u00e9l , llenar el marco del ventanucho , y como no \u00e9l ver rastro de persona , ni \u00e9l tener noticia de que all\u00ed habitar nadie , crecer el sorpresa de aquel gente y el felicidad del Iscuelero . ",
            "start": 820,
            "end": 827
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l volver a sentar . su falta de resoluci\u00f3n nunca \u00e9l manifestar como entonces . pasar otro rato , todo silencio y ansiedad mudo . cuando menos \u00e9l temer ambos , aparecio \u00e9l en el marco de el puerta uno figura alt\u00edsimo y venerable , gran funda negro , cabello blanco , mirada luminoso ... ser el padre Nones , que por gastar zapato con suela de c\u00e1\u00f1amo , andar sin que \u00e9l \u00e9l sentir el paso . el vista de este fantasma no \u00e9l impresionar mucho . estar \u00e9l tanto agobiado , que casi casi entrever en el presencia del buen sacerdote uno medio de salvaci\u00f3n . el bruto no hacer movimiento alguno y esperar el acometida de su amigo , el cual , llegar \u00e9l a \u00e9l despacio , \u00e9l poner el mano en el hombro y \u00e9l \u00e9l oprimir . Imposible decir si ser de terrible severidad o de familiar broma este palabra de Nones : \u00ab tunante , as\u00ed t\u00fa portar ... \u00bb . ",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "\u00ab Goma laca : dos real y medio . a todo tirar gastar\u00e9 cinco reales ... uno tenacilla de florista , pues el que tener ser uno poco grueso : tres real . uno cristal bien limpio : real y medio . cuatro docena de pistilo mucho menudo , a no ser que poder hacer \u00e9l de pelo , que \u00e9l haber de intentar : dos y medio . total : quince real . luego venir \u00e9l m\u00e1s costoso , que ser el cristal convexo y el marco ; pero pensar utilizar el del perrito bordado de mi prima Josefa , dar \u00e9l uno mano de purpurina . en fin , con purpurina , cristal convexo , colgadero e imprevisto ... , venir a importar todo uno veintiocho a treinta real \u00bb . ",
            "start": 393,
            "end": 400
        },
        {
            "text": "ser uno espejo horizontal , biselado , grande como de metro y medio , con soberbio marco de porcelana barroca imitar grupo y trenzado de flores , que ser uno maravilla . Quedeme absorto contemplar obra tanto bello , digno de que \u00e9l describierar Calder\u00f3n de el Barca . el flor , interpretado decorativamente , ser m\u00e1s hermoso que si ser copia de el realidad . haber capullo que concluir en \u00e1ngel ; ninfa que salir de el tallo , perder su brazo en retorcedura de marisco ; ramillete que \u00e9l confundir con el crust\u00e1ceo y corola que acabar en rejo de pulpo . en el color dominar el esmalte met\u00e1lico de rosa y verde nacarino , multiplicar \u00e9l en el declivio del puro cristal . hacer juego con este soberano pieza dos candelabro que ser el monstruo m\u00e1s arrogante , m\u00e1s hermoso que \u00e9l poder ver , grifo que parecer producto de el flora animalizado , pues tener u\u00f1a y guedeja como pistilo de oro , enroscar lengua de plata . uno reloj ... ",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "\u2014 Pues s\u00e1caselar como pueda ... no yo vengas con cuento . a trabajar . aqu\u00ed no \u00e9l querer vago . despu\u00e9s yo ir a poner argolla a ese marco que estar por el suelo . ",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "agradabil\u00edsimo d\u00eda pasar , ver el risue\u00f1o pa\u00eds que a su ojo \u00e9l desenvolver , el caudaloso Ebro , el marisma de su delta , y por fin , el maravilla de el regi\u00f3n valenciano , el cual \u00e9l anunciar con grupo de algarrobo , que de todo parte parecer acudir bailar al encuentro del tren . a Jacinta \u00e9l dar marco cuando \u00e9l mirar con fijeza . ya \u00e9l acercar hasta tocar con su copudo follaje el ventanilla ; ya \u00e9l alejar hacia \u00e9l alto de uno colina ; ya \u00e9l escond\u00edar tras uno otero , para reaparecer hacer paso y figura de minueto o jugar al escondite con el palo del tel\u00e9grafo . ",
            "start": 298,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "\u00e9l \u00e9l poner , envolver \u00e9l el cabeza , echar mirada a uno espejo de marco negro que sobre el c\u00f3modo estar , y despu\u00e9s \u00e9l sentar en uno silla a hacer tiempo . entonces Maximiliano el mir\u00f3 mejor . no \u00e9l hartar de mirar \u00e9l , y uno obstrucci\u00f3n singular \u00e9l \u00e9l fijar en el pecho , cortar \u00e9l el respiraci\u00f3n . \u00bf Y qu\u00e9 decir ? porque haber que decir algo . el pobre joven \u00e9l sentir delante de aquel hermosura m\u00e1s cortado que en el visita de m\u00e1s campanilla . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "Despidi\u00e9ronse mucho gozoso , y Fortunata \u00e9l retirar con el mente hecho a aquel orden de idea . \u00a1 uno hogar honrado y tranquilo ! ... \u00a1 Si ser \u00e9l que \u00e9l haber desear todo su vida ! ... \u00a1 Si jam\u00e1s tener afici\u00f3n al lujo ni a el vida de aparato y perdici\u00f3n ! ... \u00a1 Si su gusto ser siempre el oscuridad y el paz , y su maldito destino \u00e9l llevar a el publicidad y a el inquietud ! ... \u00a1 Si \u00e9l haber so\u00f1ar siempre con ver \u00e9l rodeado de uno corro chiquito de persona querido , y vivir como dios manda , querer bien a el suyo y bien querido de \u00e9l , pasar el vida sin af\u00e1n ! ... \u00a1 Si ser lanzar a el vida malo por despecho y contra su voluntad , y no \u00e9l gustar , no se\u00f1or , no \u00e9l gustar ! ... despu\u00e9s de pensar mucho en este hacer examen de conciencia , y \u00e9l preguntar qu\u00e9 haber obtener de el religi\u00f3n en aquel casa . si en \u00e9l tocante a prendar \u00e9l de el guapeza del alma haber adelantar poco , en otro orden algo ir ganar . gozar de cierto paz espiritual , desconocido para \u00e9l en \u00e9poca anterior , paz que s\u00f3lo turbar Mauricia arrojar en su o\u00eddo uno maligno frase . y no ser este el \u00fanico conquista , pues tambi\u00e9n prender en \u00e9l el idea de el resignaci\u00f3n y el convencimiento de que deber tomar el cosa de el vida como venir , recibir con alegr\u00eda \u00e9l que \u00e9l yo dar , y no aspirar a el realizaci\u00f3n cumplido y total de nuestro deseo . este \u00e9l \u00e9l decir aquel mismo claridad esencial , aquel idea blanco que salir de el custodia . \u00e9l malo ser que en aquel larga hora , a veces aburrido , que pasar de rodilla ante el Sacramento , el faz envuelto en uno gran velo al modo de mosquitero , el pecadora soler fijar \u00e9l m\u00e1s en el custodia , marco y continente de el sagrado forma , que en el forma mismo , por el asociaci\u00f3n de idea que aquel joya despertar en su mente . ",
            "start": 1616,
            "end": 1623
        },
        {
            "text": "en cambio , D. Basilio Andr\u00e9s de el ca\u00f1a , que ser vulgo , \u00e9l sentar siempre en el div\u00e1n . gustar de ocupar posici\u00f3n superior a el que merecer , y recostar en el marco de el espejo su cabeza calva y lustroso . usar gafa , y su nariz peque\u00f1o poder pasar por signo o emblema de agudeza . entornar el ojo cuando dar uno respuesta dif\u00edcil , como hombre que querer reconcentrar bien el idea . su frente ser espacios\u00edsimo y su fisonom\u00eda de ese que parecer revelar uno entendimiento profundo y sint\u00e9tico . tener alguno parecido con Cavour , de \u00e9l que provenir el broma uno tanto pesado que \u00e9l dar . para juzgar su talento , acudir a uno dicho de Melchor de Relimpio : \u00ab el mejor negocio que \u00e9l poder hacer en este tiempo , \u00bf a que no saber t\u00fa cu\u00e1l ser ? pues abrir \u00e9l el cabeza a D. Basilio y sacar \u00e9l todo el paja que haber dentro para vender \u00e9l \u00bb . ",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "al entrar en el calle de Mira el R\u00edo , encontrar a Severiana , a quien do\u00f1a Lupe haber ver alguno vez . llevar uno vaso con medicina , tapado con uno papel a estilo de botica antiguo . Do\u00f1a Lupe el interrogar , y enterado el otro de que ir a ver a su hermana , hacer gustosamente de introductora , gui\u00e1ndolas por el sucio portal , el menos sucio y tortu\u00f3s escalera , hasta llegar al corredor . ya \u00e9l saber que el vivienda de Severiana ser uno de el mejor de aquel falansterio , y que por su capacidad y arreglo bien poder pasar por lujoso en semejante vecindad . vivir en compa\u00f1\u00eda con aqu\u00e9lla uno tal do\u00f1a Fuensanta , viuda de uno comandante , y el casa responder a este situaci\u00f3n comanditario , pues constar de dos salita enteramente igual , cada uno con ventana a el calle . entre el puerta y el sala primero haber uno pasillo , en el cual \u00e9l ver el artesa de lavar y el entrada de el cocina , cuyo reja dar al corredor . dos pieza interior completar el cuarto . cuando Guillermina , comprender el fin pr\u00f3ximo de Mauricia , inducir a Severiana a sacar \u00e9l del hospital por tercero vez y llevar \u00e9l a su casa , el se\u00f1ora viudo del comandante ceder su cuarto para tanto ben\u00e9fico objeto , trasladar su mueble al cuarto de otro vecina . Mauricia ser , pues , instalado en el segundo de el dos salita . Severiana tener su cama en el alcoba interior , y el sala primero estar destinado a recibir visita , como \u00e9l declarar el relativo lujo de el c\u00f3modo , el silla de Vitoria nuevecita , el sof\u00e1 de \u00e9l mismo , el mesa con cubierta de hule , el cuadrito de el dos coraz\u00f3n amante , el de el Numancia en mar de musgo , el retrato de militar cu\u00f1ado de Severiana , el estera de esparto flamante y sin ninguno agujero , de empleita rojo y amarillo , y en fin , el laminota que recientemente haber ser adquirir en el Rastro por uno bicoca . ser excelente grabado ya pasado de moda , el papel viejo y con mancha de humedad , el marco de caoba , y representar asunto que nada tener de espa\u00f1ol , por cierto , el batalla de Napole\u00f3n I , reproducido de el uno tiempo c\u00e9lebre retrato de Horacio Vernet y el bar\u00f3n Gros . \u00bf qui\u00e9n no haber ver el Napole\u00f3n en Eylau , y en Jena , el Bonaparte en Arcola , el apoteosis de Austerlitz y el Despedida de Fontainebleau ? ",
            "start": 1911,
            "end": 1918
        },
        {
            "text": "entrar el fundadora en el casa y ver el altar , que estar mucho bien . Juan Antonio haber clavetear el flor de trapo al borde de el lienzo de damasco , formar como uno marco . resultar uno conjunto bonito y mucho simp\u00e1tico , y as\u00ed \u00e9l declarar el se\u00f1ora , echar \u00e9l su gafa . luego cubrir el mesa con uno colcha mucho hermoso que el comandanta , mujer de gran habilidad , haber hacer para rifar \u00e9l . ser de cuadro de malla , combinado con otro cuadro de peluche carmes\u00ed . encima \u00e9l poner uno pa\u00f1o de altar tra\u00eddo de el parroquia , que tener uno hermoso encaje . traer luego el rama de pino , y para colocar \u00e9l ser preciso improvisar b\u00facaro con barrilitos de aceituna y de escabeche , que Juan Antonio cubrir y decorar con pedazo de papel pintado . ser papelista , y en su arte , con paciencia y engrudo , hacer maravilla . \u00e9l colocar el ramo de caracol , cajita de dulce y estampa ; y por fin , el retrato de el dos sargento hermano de Juan Antonio , con su pantal\u00f3n rojo , mucho a \u00e9l vivo , y el bot\u00f3n amarillo , asomar por entre el rama de pino , como soldado que estar en emboscada acechar al enemigo . ",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "Mir\u00f3 el luz puesto sobre el mesa central , grande , redondo y cubierto con rico tapete . el l\u00e1mpara ser de aceite , compuesto de dos candil\u00f3n de bronce unido por uno v\u00e1stago . ambos luz tener pantalla verde , con a\u00f1adidura de raso del mismo color , al modo de fald\u00f3n que caer por uno solo parte de el dos circunferencia . el claridad \u00e9l esparc\u00edar por el mesa , y el resto de el habitaci\u00f3n estar en penumbra manchado , con verd\u00f3s p\u00e1tina de tapiz viejo . sobre el mesa haber uno guant , varios libro , dos retrato en bonito marco , uno de \u00e9l del gordo Arnaiz , uno papelera , juego de t\u00e9 de fin\u00edsima porcelana , uno cajita de marfil y otro objeto mucho lindo . \u00ab aquel guante \u2014 decir Moreno \u2014 , que montar sobre el papelera , parecer exactamente uno lebrel que correr tras el caza ... \u00a1 qu\u00e9 silencio tanto solemne haber ahora ! el chorrear de el fuente de Pontejos , ser \u00e9l que \u00e9l sentir siempre , y alguno que otro coche que pasar por el Puerta del Sol ... ser el trasnochador , que \u00e9l retirir . as\u00ed ir yo en mi cab al salir del club de Picadilly ... s\u00f3lo que mi cab correr como uno exhalaci\u00f3n y este carruaj andar poco y parecer que \u00e9l deshacer sobre el adoqu\u00edn . \u00a1 Y c\u00f3mo \u00e9l yo refrescar el memoria ... ! parecer que estar mirar a aquel pr\u00f3jima que \u00e9l yo aparecer uno noche en Haymarket , al salir de aquel Bar ... \u00a1 no yo haber ocurrir otro ... ! \u00a1 Y c\u00f3mo \u00e9l parecer a este tonta de Aurora Fenel\u00f3n ! todo pasar , todo ir caer atr\u00e1s revolver \u00e9l en el estela que dejar el barco ... \u00bb . ",
            "start": 521,
            "end": 528
        },
        {
            "text": "Fortunata estar aquel d\u00eda aburrid\u00edsimo , con mucho gana de levantar \u00e9l . por respeto a el ordenanza del se\u00f1or de Quevedo , seguir en el cama , pero ya no aguantar aquel c\u00e1rcel enoj\u00f3s dos d\u00eda m\u00e1s . Juan Evaristo Segismundo , despu\u00e9s que \u00e9l traer de San Gin\u00e9s , estar tanto guapote y satisfecho , cual si tener conciencia de su dichoso ingreso en el familia cristiano ; y para celebrar \u00e9l , en cuantito llegar al lado de su madre , buscar el despensa y \u00e9l poner el cuerpo que no \u00e9l caber uno gota m\u00e1s de leche . O\u00eda Fortunata el ronquido del venerable Plat\u00f3n , cual mon\u00f3logo de uno cerdo , y sentir tambi\u00e9n el paseo de Ido , y alguno monos\u00edlabo ininteligible , suspiro que parecer ay de pena o invocaci\u00f3n po\u00e9tico ; y cuando el profesor llegar en su deambulaci\u00f3n febril a el puerta de el alcoba , creer distinguir su mano o parte de uno brazo que subir hasta cerca del techo . luego sonar el campanilla y D. Jos\u00e9 ser a abrir . Fortunata creer que ser Encarnaci\u00f3n que volver de el plazuela ; pero \u00e9l equivocar . no tardar en o\u00edr cuchicheo en el puerta . \u00bf qui\u00e9n ser ? despu\u00e9s sentir paso y uno chillar de bota que \u00e9l hacer estremecer , y \u00e9l quedar muda de terror al ver en el puerta a Maximiliano . ser \u00e9l ; as\u00ed \u00e9l afirmar despu\u00e9s de dudar \u00e9l uno momento . el estupefacci\u00f3n que sentir apenas \u00e9l permitir dar uno grito , y su primero movimiento ser echar \u00e9l el brazo al nene , decidido a comer \u00e9l a bocado a quien intentar hacer \u00e9l da\u00f1o o quitar \u00e9l \u00e9l . Rub\u00edn estar m\u00e1s de uno minuto sin dar uno paso , clavado en el puerta y destacar \u00e9l dentro del marco de \u00e9l como el figura de uno cuadro . \u00a1 cosa raro ! ninguno signo de hostilidad \u00e9l ver en su cara ni en su adem\u00e1n . mirar a su mujer con seriedad , pero sin dureza , y cuando dar el primero paso para acercar \u00e9l a el cama , su expresi\u00f3n ser casi indulgente . pero \u00e9l no \u00e9l tener todo \u00e9l , y \u00e9l mir\u00f3 como quien \u00e9l disponer a uno defensa en\u00e9rgico . \u00ab T\u00edo , t\u00edo \u2014 decir alzar el voz \u2014 . Encarnaci\u00f3n ... \u00bb . como ni Izquierdo ni el criada responder , querer llamar al esperpento aquel que en el cuarto \u00e9l pasear . mas al ir a pronunciar su nombre \u00e9l \u00e9l borrar de el memoria . ",
            "start": 1543,
            "end": 1550
        },
        {
            "text": "tener que a\u00f1adir uno perfil a el figura , dici\u00e9ndote que ser mucho apasionado del estilo Luis XV y del barroquismo como arte decorativo . poseer uno sin fin de cacharro de gran precio , cornucopia y marco de talla dorado mucho hermoso . cierto que el Luis XV no tener sustituci\u00f3n posible para decorado de sal\u00f3n elegante ; pero Augusta extremo su preferencia , afectar no entender el belleza de el ornamentaci\u00f3n ar\u00e1bigo , detestar \u00e9l g\u00f3tico , y sostener que todo \u00e9l griego estar mucho bueno para cementerio . ",
            "start": 198,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "y \u00e9l hacer el lujoso entierro , y acudir \u00e1 \u00e9l mucho y lucido gente , \u00e9l que fu\u00e9 para Torquemada motivo de satisfacci\u00f3n y orgullo , \u00fanico b\u00e1lsamo de su hond\u00edsima pena . aquel l\u00fagubre tarde , despu\u00e9s que \u00e9l llevar el cad\u00e1ver del admirable ni\u00f1o , ocurrir en el casa escena lastimosa . Rufina , que ir y venir sin consuelo , ver \u00e1 su padre salir del comedor con todo el bigote blanco , y \u00e9l espantar creer que en uno instante \u00e9l haber llenar de cana . \u00e9l ocurrido fu\u00e9 \u00e9l siguiente : fuera de \u00e9l , y acometido de uno espasmo de tribulaci\u00f3n , el inconsolable padre fu\u00e9 al comedor y descolgar el encerado en que estar a\u00fan escrito el problema matem\u00e1tico , y tom\u00e1ndolo por retrato , que fielmente \u00e9l reproducir el facci\u00f3n del adorado hijo , estar largu\u00edsimo rato dar beso sobre el fr\u00edo tela negro , y estrujar \u00e9l el cara contra \u00e9l , con \u00e9l que el tiza \u00e9l \u00e9l pegar al bigote mojado de l\u00e1grima , y el infeliz usurero parecer haber envejecer s\u00fabitamente . todo el presente \u00e9l maravillar de este , y hasta \u00e9l echar \u00e1 llorar . Llev\u00f3se D. Francisco \u00e1 su cuarto el encerado , y encargar \u00e1 uno dorador uno marco de todo lujo para poner \u00e9l \u00e9l , y colgar \u00e9l en el mejor sitio de aquel estancia . ",
            "start": 1088,
            "end": 1095
        },
        {
            "text": "bueno . pues con tal antecedente \u00e9l comprender que el \u00fanico imagen que en el casa del prestamista representar a el Divinidad ser el retrato de Valentinito , uno fotograf\u00eda mucho bien ampliado , con marco estupendo , colgado en el testero principal del gabinete , sobre uno bargue\u00f1o , en el cual haber candelero de plata repujado , con vela , parecer \u00e9l mucho a uno altar . el carilla del muchacho ser mucho expresivo . dir\u00edasir que hablar , y su padre , en noches de insomnio , entend\u00edar con \u00e9l en uno lenguaje sin palabra , m\u00e1s bien de signo o visaj de inteligencia , de cambio de mirada , y de uno suspirar hondo a que responder el retrato con milagroso gui\u00f1o y muequecil \u00e9l . a veces sent\u00edar acometido el taca\u00f1o de uno tristeza indefinible , que no poder explicar \u00e9l , porque su negocio marchar como uno seda , tristeza que \u00e9l salir del fondo de todo aquel cosa interior que no ser nada del cuerpo ; y no \u00e9l \u00e9l aliviar sino comunicar \u00e9l con el retrato por medio de uno contemplaci\u00f3n lento y mudo , uno especie de \u00e9xtasis , en que \u00e9l quedar el hombre como lelo , abierto el ojo y sin gana de mover \u00e9l de all\u00ed , sentir que el tiempo pasar con extraordinario parsimonia , el minuto como hora , y este como d\u00eda bien largo . excitar alguno vez por contrariedad , o cuesti\u00f3n con su v\u00edctima \u00e9l tranquilizar hacer el limpieza total y minucioso del cuadro , pasar \u00e9l respetuosamente uno pa\u00f1uelo de seda que para el caso tener y a ninguno otro uso \u00e9l destinar ; colocar con simetr\u00eda el candelerito , el libro de matem\u00e1tica que haber usar el ni\u00f1o y que all\u00ed ser como misal , uno carretoncillo y uno oveja que disfrutar en su primero infancia ; encender todo el luz y despabil\u00e1ndola con exquisito cuidado , y tender sobre el bargue\u00f1o , para que ser digno mantel de tal mesa , uno primoroso pa\u00f1uelo grande bordado por do\u00f1a Silvia . todo este \u00e9l hacer Torquemada con cierto gravedad , y uno noche llegar a figurar \u00e9l que aquel ser como decir misa , pues \u00e9l sorprender con movimiento pausado de el mano y de el cabeza , que tirar a algo sacerdotal . ",
            "start": 197,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "tirar hacia el estancia palatina , que por aquel parte empezar en uno extenso galer\u00eda en escuadra , con luz a uno patio . en el pared , estampa antiguo de talla dulce , con marco de caoba , y mapa de batalla en perspectiva caballero : el suelo , de pita rojo y amarillo , como uno resabio de el barra de Arag\u00f3n : el cristal , velado por elegant\u00edsimos transparente con escudo de Gravelinas , Trastamara y Grimaldi de Sicilia . al t\u00e9rmino de este galer\u00eda , uno gallard\u00edsima escalera conducir a el habitaci\u00f3n propiamente vividera de el suntuoso morada . en el planta bajo todo ser sal\u00f3n , el rotonda , el gran comedor , el invernadero y el capilla , restaurado por el se\u00f1ora del \u00c1guila con exquisito gusto . hacia \u00e9l ir el bueno del franc\u00e9s , cuando ver que por el gran cruj\u00eda que arrancar del vest\u00edbulo y entrada principal del palacio , venir despacito , sombrero en mano , uno cl\u00e9rigo de mediano estatura , calvo y de color sangu\u00edneo . hizo \u00e9l gran reverencia el f\u00e1mulo ; contestole el sacerdote con uno movimiento de cabeza , y \u00e9l meter en el sacrist\u00eda , en cuyo puerta \u00e9l esperar uno lacayo de librea galoneado . con este cambiar breve palabra el franc\u00e9s , intranquilo hasta no cerciorar \u00e9l de que nada faltar en el capilla ; disparar despu\u00e9s alguno chirigota a el doncella que subir cargado de ropa ; ser luego a echar uno vistazo al comedor chico , y desde \u00e9l sentir que uno coche entrar en el portal . oyose el pataleo de el caballo sobre el entarugado , despu\u00e9s el golpe de el portezuela . ",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "alguno docena de vuelta haber dar , cuando sentir paso . el coraz\u00f3n querer salt\u00e1rsele del pecho ... s\u00ed , ser el paso de Gamborena ; \u00e9l haber conocer entre mil y mil pisada de uno multitud en marcha . hasta el andar del buen eclesi\u00e1stico revelar el grave noticia de que ser mensajero , y antes de llegar , venir dici\u00e9ndola con el pie , con el comp\u00e1s seguro y r\u00edtmico , con el ruidillo que hacer el suela sobre el entarimado ... detuvi\u00e9ronse al fin el paso en el puerta ; abrio \u00e9l este con lentitud ceremoni\u00f3s , y en el rect\u00e1ngulo , como luminoso figura en marco negro , ver aparecer Torquemada el persona del misionero de Indias , su cara de talla antiguo , de caliente y tostado p\u00e1t\u00edn , el calva reluciente , el cuerpo todo negro , el ojo de ang\u00e9lico expresi\u00f3n . D. ",
            "start": 554,
            "end": 561
        },
        {
            "text": "Llev\u00e1ronle el Se\u00f1or ya mucho avanzado el ma\u00f1ana , sin pompa , con asistencia tan s\u00f3lo de el persona de mayor intimidad . m\u00e1s hermoso que nunca parecer aquel d\u00eda el mansi\u00f3n ducal , servir de marco espl\u00e9ndido a el pat\u00e9tico ceremonia , y al concurso grave que desfilar por el vest\u00edbulo y galer\u00eda espaciosa , poblado de representaci\u00f3n de el humano belleza . el servidumbre , mucho mermado desde el modus vivendi , asistir de riguroso etiqueta . el capilla , que con tanto cera encendido ser uno ascua de oro , \u00e9l llenar de monjita blanco y azul , de se\u00f1ora con mantilla negro . en el alcoba del enfermo puso \u00e9l uno altar , con el tr\u00edptico de Juan Eyck , que haber presidir el capilla ardiente de Fidela . el entrada del Vi\u00e1tico producir en todo cuanto contener el cavidad de aquel morada de pr\u00edncipes , en todo absolutamente , \u00e9l vivir y \u00e9l figurado , persona y cosa , arte y humanidad , uno emoci\u00f3n profundo . al penetrar el Majestad Divina en el alcoba , el emoci\u00f3n total ser m\u00e1s intenso , realzado por el silencio que dentro y fuera envolver el solemne acto . el voz del sacerdote sonar con placidez amoroso en medio de aquel paz . el llama movibl de el hach\u00f3n te\u00f1ir de uno amarillo de oro viejo el escena y su figura . al recibir a Dios , D. Francisco Torquemada , Marqu\u00e9s de San Eloy , parecer otro . no ser el mismo de antes , ni tampoco el mismo de el noche anterior , con el cara terr\u00f3s y el ojo apagado . fuese por el reflejo de el luz o por alguno causa interno , \u00e9l ser que el piel de su rostro recobrar el color de el vida , y su mirada el viveza de su mejor tiempo . expresar uno respeto hondo , uno cortedad de genio que rayar en pueril timidez , uno compunci\u00f3n indefinible , que \u00e9l mismo poder significar todo el terneza del alma que todo el terror del instinto . ",
            "start": 189,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "abatir el p\u00e1rpado , fruncido el entrecejo , el boca fuertemente cerrado , chafar uno labio contra otro , el enfermo \u00e9l desfigurar visiblemente en breve tiempo . su piel ser como papel de estraza , y despedir uno olor ratonil , s\u00edntomar com\u00fanmente observado en el muerte por hambre . \u00bf dormir o haber caer en uno colapso profundo , precursor del sue\u00f1o eterno ? fuera \u00e9l que ser , \u00e9l ser que al meter \u00e9l en \u00e9l como caracol asustado que \u00e9l esconder dentro de su c\u00e1scara , percibir vago imagen , y sentir emoci\u00f3n que conturbar su alma casi desligado ya de el materia . creyo \u00e9l andar por uno camino , a t\u00e9rmino del cual haber uno puerta no mucho grande . m\u00e1s bien ser peque\u00f1o ; pero \u00a1 qu\u00e9 bonito ! ... el marco de plata , y el hoja ( porque no tener m\u00e1s que uno hoja ) de oro con clavo de diamante ; diamante tambi\u00e9n en el bisagra , en el llamador , y en el escudillo de el cerradura . y el constructor de el tal puerta hab\u00edanla hecho con moneda , no fundida , sino claveteada uno sobre otro , o pegado no \u00e9l saber c\u00f3mo . ver claramente el cu\u00f1o de Carlos III en el p\u00e1lido pelucona , duro americano y espa\u00f1ol , y entre \u00e9l precioso monedita de el de veintiuno y cuartillo . mirar el taca\u00f1o el puerta sin atrever \u00e9l a poner su tr\u00e9mula mano en el aldab\u00f3n , cuando oir rechinar el cerradura . ",
            "start": 700,
            "end": 707
        },
        {
            "text": "el mendigo y el cicerone soler ser all\u00ed uno solo persona . el chiquillo pobre , y a\u00fan el que no \u00e9l parecer , ded\u00edcanse tambi\u00e9n , si al salir de el escuela tropezar con alguno forastero , al oficio de gu\u00eda por el rompecabeza toledano . Guerra utilizar el servicio de uno de este , y poder llegar a donde querer , rodear el Catedral , y acometer despu\u00e9s el empinado y tortuoso callej\u00f3n que subir desde el inmediaci\u00f3n de el Posada de el Hermandad hacia San Miguel el Alto , y enlazar tambi\u00e9n , por otro calleja inveros\u00edmil , con San Justo y San Juan de el Penitencia . el madrile\u00f1o \u00e9l ver en uno plazoleta de tres doblez , de ese en que el muro de el casa parecer jugar al escondite ; pasar a el calle del Cristo de el Calavera que culebrear y \u00e9l enroscar hasta volver a liar \u00e9l con el del Locum ; ver puerta que no \u00e9l haber abrir en siglo y medio \u00e9l menos ; balc\u00f3n o mirador nuevecito con florido tiesto ; reja mohosa , cuyo metal \u00e9l pulverizar en laminilla rojiza ; hueco de blanqueado marco , abierto en el ladrillo obscuro de antiqu\u00edsimo f\u00e1brica ; ver gato que \u00e9l asomar con timidez a ventanucho incre\u00edble ; labrado alero , cuyo ro\u00f1a ostentar el tono m\u00e1s caliente de el gama sien\u00f3s ; de trecho en trecho , azulejo con el figura de el Virgen poner el casulla a San Ildefonso , y por fin llegar a uno puerta modernizado , que ser el l\u00edmite de su viaje . ",
            "start": 984,
            "end": 991
        },
        {
            "text": "al siguiente d\u00eda , costole trabajo a Guerra decidir \u00e9l a visitar a D. Suero . pero el raz\u00f3n fr\u00eda vencer su desgana , y despu\u00e9s de comer \u00e9l encaminar perezosamente a el calle de el Plata , el calle de alcurnia , todo flanqueado por uno y otro banda de soberbio puerta que ser otro tanto muestrario de clavo hermos\u00edsimo . \u00e9l primero que en el patio \u00e9l ver ser uno colecci\u00f3n de columna de m\u00e1rmol , \u00e1rabe , con bell\u00edsimo capitel , el fust roto , sujeto por zuncho de hierro . estar arrimado a el pared en buen orden , a estilo de museo , y tal car\u00e1cter en efecto tener , pues Su\u00e1rez , como todo toledano rico , ser algo arque\u00f3logo , y haber encontrar aquel magn\u00edfico resto al hacer excavaci\u00f3n en su finca de Azuqueica , \u00e9l poner ordenadamente en el patio para que poder apreciar \u00e9l el persona de gusto . por \u00e9l dem\u00e1 , el patio no desdecir del tipo com\u00fan , s\u00f3lo que el pilar estar pintado , el pozo ser magn\u00edfico , el baldos\u00edn y empedrado de \u00e9l m\u00e1s fino , y extraordinariamente lujoso el caldero de bronce para sacar agua del aljibe . el ev\u00f3nymu no faltar , ni canario en bonito jaula . pero \u00e9l m\u00e1s notable ser el caterva de cuadro viejo que en todo el pared \u00e9l ver , alguno sin marco , y por \u00e9l general mal\u00edsimo ; asunto de frail encanijado , \u00c1nimas del Purgatorio imitar el bacalao a el vizca\u00edna , y V\u00edrgenes con basqui\u00f1a , despojo sin duda de santuario rural , que don Suero haber ir recoger aqu\u00ed y all\u00ed para almacenar \u00e9l en el creencia de que ser cosa de m\u00e9rito . en todo el ciudad donde haber florecer el pintura , como Sevilla , Valencia y Toledo , aparecer , tras el espurgo de el siglo y el selecci\u00f3n que nutrar el museo , ese barredura art\u00edstico que invadir el casa burguesa y \u00e9l perpet\u00faar en el prender\u00eda . ",
            "start": 1173,
            "end": 1180
        },
        {
            "text": "dirigir mental plegaria a el Virgen , pedir \u00e9l que no permitir el triunfo de el calumnia contra Ler\u00e9 inocente . y no ser f\u00e1cil determinar qu\u00e9 imagen embargar m\u00e1s el \u00e1nimo del ne\u00f3fito , si el del Sagrario , que ante su ojo tener , o el de el ausente amiga y consejera , porque el dos \u00e9l confundir en su coraz\u00f3n y hasta en el percepci\u00f3n de su alborotado sentido . el humilde novicia del Socorro ser ya , transcrita y estampado en su imaginaci\u00f3n , el est\u00edmulo de todo su acto , desde el m\u00e1s insignificante a el m\u00e1s trascendente . jam\u00e1s caballero de el que ir por el mundo castigar el injusticia y amparar el derecho , so\u00f1\u00f3 en su dama ideal atributo de belleza y virtud tanto peregrino como el que \u00c1ngel en su monja so\u00f1ar . porque aquel andant aventurero ver a su dama simplemente hermoso , y cuando m\u00e1s , casta como el seraf\u00edn ; pero \u00c1ngel ver a el suyo hermoso sobre todo ponderaci\u00f3n , de uno honestidad y pureza absoluto , y adem\u00e1s , con uno ciencia que dejar tama\u00f1ito a todo el padre de el Iglesia . este pureza y este saber divinizar a su ojo el rostro de Ler\u00e9 , si no vulgar , tampoco dechar de belleza ; y \u00e9l \u00e9l antojar de tanto soberano hechizo que no poder imitar \u00e9l buril ni pincel de el m\u00e1s inspirado artista . y para llegar a el \u00faltimo embriaguez de idealizaci\u00f3n , represent\u00e1bar el traje de el novicia del Socorro , en el realidad bastante prosaico , como el m\u00e1s elegante que imaginar \u00e9l poder , no con este gentileza sensual de el mujer del siglo , sino con otro mucho distinto , cuyo secreto haber que buscar en el iconograf\u00eda cristiano y en su mejor int\u00e9rprete , el pintor religioso . el falda negro de estame\u00f1a hacer uno pliegue propiamente escult\u00f3rico ; el cuerpo , \u00e9l tocar cubrir el busto , el velo corto , el manga ancho , todo ser de uno composici\u00f3n perfecto y de contornos exquisito . ech\u00e1ndose a volar por el espacio del ensue\u00f1o , concluir por imaginar \u00e9l el velo de su amiga recamado de perla , el busto cruzado por uno pectoral que deslumbrar , y \u00e9l tocar guarnecido de esmeralda y perla , formar como uno rostrillo u ovalado marco , que en su magnificencia no ser todav\u00eda digno de encerrar el inspirado semblante y el ojo sibilino de el hermanita del Socorro . ",
            "start": 2046,
            "end": 2053
        },
        {
            "text": "pues decir ; si \u00e9l ser a examinar uno por uno el cajita de cart\u00f3n , no \u00e9l acabar en medio semana , pues \u00e9l haber de cuanto clase haber imaginar el industria tenderil , de dulz , de pastilla para el tos , de jab\u00f3n fino , de paquete de polvo , todo colocado buscar el simetr\u00eda en tama\u00f1o y color . el caracolito de diverso forma , el tarro de pomada con el retrato de el emperatriz Eugenia , el taza suelto de juego de t\u00e9 , el palillero sin palillo , el vajilla de mu\u00f1eca , el pito de feria , no \u00e9l poder contar . de \u00e9l que Guerra \u00e9l admirar m\u00e1s ser de que todo aquel sin fin de cachivach estar limpio de polvo , todo perfectamente ordenado y dispuesto , se\u00f1al de que existir uno persona exclusivamente consagrado a cuidar \u00e9l . sobre el l\u00e1mina , que ser el historia de Mois\u00e9s , de \u00e9l m\u00e1s malo que en el g\u00e9nero de estampa \u00e9l conocer , con marco de caoba , lucir alguno penacho blanco , de ese espiga que llamar cinerea , y por aqu\u00ed y all\u00ed colgar cintajo y lazo que ser mo\u00f1o de guitarra o pandereta . el sof\u00e1 y el sill\u00f3n no poder en rigor carecer de el antimacasar de roseta de crochet , blanco con motita rojo en el centro , y haber uno almohad\u00f3n que semejar uno puerco-esp\u00edn con pico de lanilla de todo color . ni faltar tampoco el alfombra casero , de pedacito , ni el gorrete tapar el tubo de el l\u00e1mpara de petr\u00f3leo , jam\u00e1s encendido , ni el canastilla de flores de trapo colgado del techo y con funda de tul verde . de antig\u00fcedad s\u00f3lo haber uno fragmento de bajo relieve en madera estofado , que deber de ser de alguno retablo , con uno cabeza como de say\u00f3n , con turbante , cara grotesca ense\u00f1ar el lengua , y el mitad de otro cara . cubrir el pavimento de el vasta pieza alfombrar de fieltro , flamante , bien cuidado . cuando no haber visita , el pesado madera de el dos ventana \u00e9l entornar para que no entrar el luz solar a comer \u00e9l el color\u00edn de el estampada alfombra ; y en el centro , frente al sof\u00e1 , campear uno brasero de copa , que por \u00e9l limpio brillar como el oro , y nunca tener lumbre . pero \u00e9l querer obtener con \u00e9l sin duda uno efecto de calefacci\u00f3n moral , porque el visita s\u00f3lo con mirar \u00e9l \u00e9l ir consolar del fr\u00edo de el sala , aun en el estaci\u00f3n m\u00e1s riguroso . ",
            "start": 834,
            "end": 841
        },
        {
            "text": "Fausto dar alguno paso dentro de el habitaci\u00f3n , mudo y t\u00e9trico . su acompa\u00f1ante \u00e9l haber quedar en el puerta , en el cual encajar como en uno marco y sobre fondo negro , figura chulesco llenar el p\u00e1gina de uno peri\u00f3dico taurino . \u00c1ngel \u00e9l acercar a \u00e9l para ver qui\u00e9n ser , pues el pantalla del quinqu\u00e9 arrojar sobre el mesa casi todo el claridad , y \u00e9l dem\u00e1 de el habitaci\u00f3n quedar en penumbra verd\u00f3s . \u00ab \u00bf Y qui\u00e9n ser este tipo que venir t\u00fa ? \u00a1 Ah ! ser Policarpo . \u00a1 qu\u00e9 caro \u00e9l vender ! adelante . ",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "este decir , cuando entrar alborotar cuatro mujer con careta , entender \u00e9l por \u00e9l no el antifaz de cart\u00f3n , o trapo , prenda de Carnaval , sino el mano de pintura que \u00e9l haber dar aquel indina con blanquete , chapa de carm\u00edn en el carrillo , el labio como ensangrentado y otro asqueroso afeit , falso lunar , ceja ennegrecida , y el ca\u00edda de ojo tambi\u00e9n con algo de mano de gato , para poetizar el mirada . despedir el tal de su mano y ropa uno perfume barato , que dar el qui\u00e9n vivir a nuestro nariz , y por este y por su lenguaje al punto comprendimos que yo hall\u00e1r en medio de \u00e9l m\u00e1s abyecto y zarrapastroso de el especie humano . al pronto , haber poder creer \u00e9l que ser m\u00e1scara y el colorete uno forma extravagante de disfraz carnavalesco . tal ser mi primero impresi\u00f3n ; pero no tard\u00e9 en conocer que el pintura ser en \u00e9l por todo estilo ordinario , o que vivir siempre en Carnestolendas . yo no saber qu\u00e9 demonio de enredo \u00e9l traer , pues como el cuatro y Chanfa hablar a uno tiempo con voz desaforado y adem\u00e1n rid\u00edculo , tanto pronto furioso como risue\u00f1a , no pudimos enterar yo . pero \u00e9l ser cosa de uno papel de alfiler y de uno hombre . \u00bf qu\u00e9 haber pasar con el alfiler ? \u00bf qui\u00e9n ser el hombre ? aburrido de aquel guirigay , salir a uno corredor que dar al patio , en el cual ver uno caj\u00f3n de tierra con hierba callero , rudo , clavel y otro vegetal casi agostado , y sobre el barandal zaleas y felpudo puesto a secar . yo pase\u00e1r por all\u00ed , temeroso de que el desvencijado armaz\u00f3n que yo sustentar \u00e9l rendir a nuestro peso , cuando ver que \u00e9l aber uno ventana estrecho que al corredor dar , y en el marco de \u00e9l aparecer uno figura , que al pronto yo parecer de mujer . ser uno hombre . el voz , m\u00e1s que el rostro , yo \u00e9l declarar . sin reparar en el que a cierto distancia \u00e9l mir\u00e1r , empezar a llamar a el se\u00f1\u00e1 Chanfaina , quien no \u00e9l hacer ninguno caso en el primero instante , dando yo tiempo para que \u00e9l examin\u00e1rir a nuestro gusto mi compa\u00f1ero y yo . ",
            "start": 1608,
            "end": 1615
        },
        {
            "text": "entremos ahora en el castillo , y ver el mejor pieza de \u00e9l , que ser el cocina , en el piso bajo y al fondo del edificio , a el parte del Norte . todo ser grandioso en aquel pieza , hogar , alacena , horno , el piso de hormig\u00f3n mucho s\u00f3lido , el techo alto y el campana bien dispuesto para dar salida a el humo r\u00e1pidamente . el otro pieza bajo valer poco ; ser estrecha , y su ventana , que m\u00e1s parecer tronera , \u00e9l dar mucho tasado el luz . en cambio , el del piso alto ten\u00edanla de sobra . seis o siete estancia existir en \u00e9l , que bien arreglado haber poder alojar mucho gente . en dicho piso , al Levante , vivir el Condesa y Beatriz , en aposento separado y pr\u00f3ximo ; a el parte de Occidente , el matrimonio Ladislao-Aquilina con su hijo , y a\u00fan quedar entre este y el otro vivienda alguno estancia vac\u00edo . en el torre , debajo del palomar , tener su cuarto nazar\u00edn , comunicado con el casa-castillo por estrecho pasadizo . el mueblaje ser casi todo del siglo pasado , o del tiempo de Fernando VII , confundido con siller\u00eda moderno de paja , de \u00e9l m\u00e1s ordinario , llevadas de Colmenar Viejo . el c\u00f3moda y consola , el silla de caoba con respaldo de lira , el cama de pabell\u00f3n a el griega , el laminota con marco de \u00e9bano y asuntos pastoriles , ofrecer uno aspecto sepulcral , lastimoso , como de objeto desenterrado , a el cual \u00e9l haber limpiar el humus de el fosa , a fuerza de jab\u00f3n y estropajo . ",
            "start": 1209,
            "end": 1216
        },
        {
            "text": "el v\u00e9rtigo de Paquita Ju\u00e1rez ser uno estado cr\u00f3nico desde que \u00e9l casar , mucho joven , con D. Antonio Mar\u00eda Zapata , que \u00e9l doblar el edad , intendente de ej\u00e9rcito , excelente persona , de holgado posici\u00f3n por su casa , como el novia , que tambi\u00e9n poseer bien ra\u00edz de mucho cuenta . servir Zapata en el ej\u00e9rcito de \u00c1frica , divisi\u00f3n de Echag\u00fce , y despu\u00e9s de Wad-Ras pasar a el Direcci\u00f3n del ramo . establecido el matrimonio en Madrid , \u00e9l faltar tiempo a el se\u00f1ora para poner su casa en uno pie de vida fr\u00edvolo y aparatosa que , si empezar ajustar el vanidad al marco de el renta y sueldo , pronto \u00e9l salir de todo l\u00edmite de prudencia , y no tardar en aparecer el atraso , el irregularidad , el deuda . hombre ordenad\u00edsimo ser Zapata ; pero de tal modo \u00e9l dominar su esposa , que hasta \u00e9l hacer perder su cualidad eminent ; y el que tanto bien saber administrar el caudal del ej\u00e9rcito , ver perder \u00e9l el suyo , olvidado del arte para conservar \u00e9l . Paquita no \u00e9l poner tasa en el vestir elegante , ni en el lujo de mesa , ni en el continuo zarandeo de baile y reuni\u00f3n , ni en el dispendioso capricho . tanto notorio ser ya el desorden , que Zapata , aterrado , ver venir el trueno gordo , haber de vencer el modorra en que su cara mitad \u00e9l tener , y \u00e9l poner a hacer n\u00famero y a querer establecer m\u00e9todo y raz\u00f3n en el gobierno de su hacienda ; pero \u00a1 oh triste sino de el familia ! cuando m\u00e1s engolfado estar el hombre en su aritm\u00e9tica , de el que esperar su salvaci\u00f3n , coger uno pulmon\u00eda , y pasar a mejor vida el Viernes Santo por el tarde , dejar dos hijo de corto edad : Anto\u00f1ito y Obdulia . ",
            "start": 562,
            "end": 569
        },
        {
            "text": "a el hora fijado por el Sr. de Moreno Trujillo , ni minuto m\u00e1s ni minuto menos , llamar Benina a el puerta del principal de el calle de Atocha , y uno criado \u00e9l introducir en el despacho , que ser mucho elegante , todo el mueble igualito en color y hechura . Mesa de ministro ocupar el centro , y en \u00e9l haber mucho libro y fajo de papel . el libro no ser de leer , sino de cuenta , todo mucho limpio y ordenadito . el pared del centro ostentar el retrato de Do\u00f1a Pura , cubierto con uno gasa negro , en marco que parecer de oro puro . otro retrato de fotograf\u00eda , que deber de ser de el hija , yerno y nietecillo de D. Carlos , ve\u00edanse en diverso parte de el estancia . junto al cuadro grande , y pegado a \u00e9l , como el ofrenda o ex-voto en el altar , pender multitud de corona de trapo con figurada rosa , violeta y narciso , y luengar cinta negro con letra de oro . ser el corona que haber llevar el se\u00f1ora en su entierro , y que D. Carlos querer conservar en casa , porque no \u00e9l estropear en el intemperie del camposanto . sobre el chimenea , nunca encendido , haber uno reloj de bronce con figura , que no andar , y no lejos de all\u00ed uno almanaque americano , en el fecha del d\u00eda anterior . ",
            "start": 502,
            "end": 509
        },
        {
            "text": "Sala bajar en el casa del SE\u00d1OR ALCALDE DE JERUSA , D. JOS\u00c9 MAR\u00cdA MONEDERO , decorado con lujo barato , en todo el plenitud de el cursiler\u00eda con dinero . cubrir el pared paisaj al \u00f3leo , de el que en pareja , con marco y todo , \u00e9l vender al aire libre en el calle c\u00e9ntrico de Madrid , obra de artista desdichado . hacer juego con este mamarracho , cromo de cacer\u00eda o de revista naval , figura de bazar , frusler\u00eda bordado , mil laborcilla f\u00e1cil de mujer , de ese cuyo explicaci\u00f3n y dibujo traer en su secci\u00f3n de recreo \u00fatil el peri\u00f3dico de moda . Flores de trapo , en tiesto de cart\u00f3n , exhalar en el \u00e1ngulo su fragancia de cola y tinte descompuesto . piano desafinado , musiquero , retrato prendido en esterilla japon\u00e9s , redoma con pez . ",
            "start": 212,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "-aprovechemo , decir , el \u00faltimo hora de nuestro prosperidad . equipar convenientemente al \u00faltimo caso . Reniego de mi oficio . volar el d\u00eda feliz de mi industria . \u00a1 Maldito oficio , cu\u00e1n corto ser tu reinado ! Ayudadme , porque sentir alguno desaz\u00f3n . Daos prisa , que el ata\u00fad del se\u00f1or duque de X ... , que tener entre mano , haber de ser \u00e9l m\u00e1s lujoso que salir de mi taller ... ( este maldito dolor de est\u00f3mago ... ) Cortad bien el terciopelo , no manch\u00e9is el tal\u00f3n ... ( De buena gana tomar uno taza de t\u00e9 . ) este ser el \u00faltimo trabajo , no yo quedar duda : el duque ser el \u00faltimo caso . ( sentir uno n\u00e1usea ... ) \u00a1 el \u00faltimo caso ! adi\u00f3s ganancia , prosperidad , vida . ( Sentir\u00eda tener que dejar este obra maestro . ) En efecto , ser uno l\u00e1stima el p\u00e9rdida de ese excelente se\u00f1or ... no decir que \u00e9l alojar mal . \u00a1 qu\u00e9 admirable obra de arte ! \u00a1 qu\u00e9 terciopelo ! \u00a1 qu\u00e9 raso ! \u00a1 qu\u00e9 gal\u00f3n ! este ser uno ata\u00fad verdaderamente real . el rico hasta en el muerte haber de brillar m\u00e1s que yo : ( yo no estar bueno , no ) . \u00a1 qui\u00e9n ser rico ! el cabeza yo dar vuelta , sentir uno marco ... \u00a1 Oh ! Si yo fuera rico , vivir en uno palacio como ese duque , morir en uno magn\u00edfico lecho y yo hacer enterrar en uno ata\u00fad tanto suntuoso como este ... ( \u00a1 qu\u00e9 fr\u00edo sudor correr por mi frente ! \u00bf qu\u00e9 ser este ? ) no creer el respetable duque que \u00e9l bajar de cuatro mil reales este c\u00f3modo mueble ... ( todo mi cuerpo \u00e9l enfr\u00edar , y yo abandonar el fuerza , \u00bf qu\u00e9 ser este ? ) s\u00ed : \u00a1 cuatro mil reales ! \u00a1 Oh c\u00f3lera , c\u00f3lera , a buen precio yo haber de pagar tu \u00faltimo v\u00edctima ! \u00a1 cuatro mil reales ! ser uno suma regular para concluir ... pero aqu\u00ed acabar el d\u00eda feliz de mi industria ; adi\u00f3s ganancia , prosperidad , vida ... ( pero \u00bf qu\u00e9 ser este ? yo yo sentir desfallecer ... ) Hijas , venir ... ",
            "start": 1082,
            "end": 1089
        },
        {
            "text": "andar , andar seguir el coche y ya por causa del calor que all\u00ed dentro \u00e9l sentir , ya porque el movimiento pausado y mon\u00f3tono del veh\u00edculo producir cierto marco que degenera en sue\u00f1o , \u00e9l cierto ser que sentir pesado el p\u00e1rpado , yo inclinar del costado izquierdo , apoyar el codo en el paquete de libro , y cerrar el ojo . en este situaci\u00f3n continuer ver el hilera de cara de ambos sexo que ante yo tener , barbada uno , limpio de pelo el otro , aqu\u00e9lla reir , este mucho acartonada y serio . despu\u00e9s yo parecer que obedecer a el contracci\u00f3n de uno m\u00fasculo com\u00fan , todo aquel cara hacer mueca y gui\u00f1o , abrir y cerrar el ojo y el boca , y mostr\u00e1ndome alternativamente uno serie de diente que variar desde el m\u00e1s blanco hasta el m\u00e1s amarillo , afilado uno , romo y gastar el otro . aquel ocho nariz erigida bajo diez y seis ojo diverso en color y expresi\u00f3n , crec o menguar , variar de forma ; el boca \u00e9l abrir en l\u00ednea horizontal , producir muda carcajada , o \u00e9l estirar hacia adelante formar hocico puntiagudo , parecido al interesante rostro de cierto benem\u00e9rito animal que tener sobre \u00e9l el anatema de no poder ser nombrar . ",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "el MARQUESA.- ( con inflexi\u00f3n pat\u00e9tico . ) no poder resignar yo a perder el ilusi\u00f3n , el amor de mi vida , aquel suelo sagrado , el humilde casita viejo que tanto cosa dulce yo decir cuando en \u00e9l entro ... \u00bf qu\u00e9 perfecci\u00f3n ser ese que yo propones ? \u00a1 Ay , hijo m\u00edo , ya no ajusto , no encajar en ese marco de sublimidad que querer poner yo ! pertenecer a el raza humano , y no levantar ni tanto as\u00ed del nivel del vulgo . tener pasi\u00f3n , anhelo , antipat\u00eda ... aborrecer y amar . si este ser pecar , ser . querer el Clot para morir yo en \u00e9l , porque en \u00e9l nac\u00ed , naciste t\u00fa ... ",
            "start": 299,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "Don Pedro . con piedra blanca marco este coincidencia felic\u00edsimo . el alegr\u00eda de verte y el honor de este visita . ",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "SAMPEDRO . ( oir paso en el fondo . ) esp\u00e9rate . alguien venir ... ser \u00e9l . ( Abr\u00e9se el puerta del foro . aparecer Sor Simona , tranquilo , risue\u00f1o , con el completo atav\u00edo de Hermana de el Caridad . deti\u00e9nese uno instante en el marco de el puerta . el actriz cuidar de dar a el figura todo el idealidad que \u00e9l caracterizar . ",
            "start": 228,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "ese ser mucho desagradable y yo estar algo asustado . pero como no tener m\u00e1s recurso que llamar a el puerta , \u00e9l hacer , y entonces oir uno voz que yo ordenar entrar . por consiguiente , obedec\u00ed , encontr\u00e1ndome en uno habitaci\u00f3n bastante grande y mucho bien alumbrado con vela de cera . all\u00ed no llegar el menor rayo de luz diurno . a juzgar por el mobiliario , poder creer \u00e9l que ser uno tocador , aunque haber mueble y utensilio de forma y uso completamente desconocido para yo . pero \u00e9l m\u00e1s importante de todo ser uno mesa cubierto con uno pa\u00f1o y coronado por uno espejo de marco dorado , en \u00e9l cual reconoc\u00ed que ser uno mesa propio de uno tocador y de uno dama refinado . ",
            "start": 575,
            "end": 582
        },
        {
            "text": "cada uno de yo consultar entonces uno confuso mont\u00f3n de papel que tener al lado y que hasta entonces haber ser desordenadamente guardado en el caj\u00f3n , desgastado por tanto permanecer en el bolsillo , medio quemado para encender bujia , metido durante semana entero entre el marco y el espejo y estropeado de mil manera distinto . el chirrido de nuestro pluma al correr sobre el papel yo causar verdadero contento , de tal manera que a vez yo resultar dificil advertir el necesario diferencia existente entre aquel proceder absolutamente comercial y el verdadero pago de el deuda . y con respecto a su car\u00e1cter meritorio , ambos cosa parecer absolutamente igual . ",
            "start": 273,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "haber sostener este conversaci\u00f3n en voz bajo , pues a ambos yo constar que el o\u00eddo de mi tutor ser fin\u00edsimo . cuando aparecer en el marco de el puerta de su oficina , secar \u00e9l el mano con el toalla , Wemmick \u00e9l poner el gab\u00e1n y \u00e9l situar al lado de el buj\u00eda para apagar \u00e9l . el tres salir junto a el calle , y , desde el escal\u00f3n de el puerta , Wemmick tomar su camino y el se\u00f1or Jagger y yo emprender el nuestro . ",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "Triste ser para \u00e9l el casa ; triste su habitaci\u00f3n ; trist\u00edsima el escuela y el pasante y el libro ; m\u00e1s triste a\u00fan do\u00f1a Claudia el cocinera y el cocina . el calle y Juanito ser todo \u00e9l contrario de aquel marco sombr\u00edo y de aquel figura rega\u00f1ona y l\u00fagubre , \u00e9l contrario de el coscorr\u00f3n , de el bofetada , de el grito , del estirar de oreja , de el Gram\u00e1tica ( \u00a1 el imp\u00edo y b\u00e1rbaro estudio ! ) de el bestial Maritornes , de aquel rudo trabajo sin recompensa moral ni est\u00edmulo . sin uno poquito de calle cada d\u00eda , luz de su oscuridad , lenitivo de su pena y descanso de su entumecimiento f\u00edsico y moral , el vida \u00e9l haber ser imposible . ",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l cansar de este ejercicio , \u00e9l divertir de otro modo . tener el desv\u00e1n uno ventanillo alto que dar a el tejado y buhardill\u00f3n de el vecindad . con ayuda de uno banco , Felipe subir hasta alcanzar con su cabeza el hueco , \u00e9l poner el del toro y \u00e9l asomar para ofrecer inusitado espect\u00e1culo a el chico y a el mujer de el buharda frontero . \u00e9l \u00e9l reir \u00e9l incre\u00edble , ver por el agujero , que ser el ojo del animal , el estupor y miedo de el espectador , y para dar m\u00e1s car\u00e1cter a el broma , lanzar desde el interior de su m\u00e1scara uno prolongado y terror\u00edfico muu \u2026 imitar el bramar de el fiera . el chico de el vecindad que tal ver \u00e9l alborotar , el vecino \u00e9l asomar tambi\u00e9n , y todo ser curiosidad , cuchicheo , asombro y duda \u2026 De pronto desaparecer el toro \u2026 Expectaci\u00f3n . volver a presentar \u00e9l , llenar el marco del ventanucho , y como no \u00e9l ver rastro de persona , ni \u00e9l tener noticia de que all\u00ed habitar nadie , crecer el sorpresa de aquel gente y el felicidad del Iscuelero . ",
            "start": 814,
            "end": 821
        },
        {
            "text": "y \u00e9l hacer el lujoso entierro , y acudir a \u00e9l mucho y lucido gente , \u00e9l que ser para Torquemada motivo de satisfacci\u00f3n y orgullo , \u00fanico b\u00e1lsamo de su hond\u00edsima pena . aquel l\u00fagubre tarde , despu\u00e9s que \u00e9l llevar el cad\u00e1ver del admirable ni\u00f1o , ocurrir en el casa escena lastimosa . Rufina , que ir y venir sin consuelo , ver a su padre salir del comedor con todo el bigote blanco , y \u00e9l espantar creer que en uno instante \u00e9l haber llenar de cana . \u00e9l ocurrido ser \u00e9l siguiente : fuera de \u00e9l , y acometido de uno espasmo de tribulaci\u00f3n , el inconsolable padre ser al comedor y descolgar el encerado en que estar a\u00fan escrito el problema matem\u00e1tico , y tom\u00e1ndolo por retrato que fielmente \u00e9l reproducir el facci\u00f3n del adorado hijo , estar largu\u00edsimo rato dar beso sobre el fr\u00edo tela negro , y estrujar \u00e9l el cara contra \u00e9l , con \u00e9l que el tiza \u00e9l \u00e9l pegar al bigote mojado de l\u00e1grima , y el infeliz usurero parecer haber envejecer s\u00fabitamente . todo el presente \u00e9l maravillar de este , y hasta \u00e9l echar a llorar . Llevose D. Francisco a su cuarto el encerado , y encargar a uno dorador uno marco de todo lujo para poner \u00e9l \u00e9l y colgar \u00e9l en el mejor sitio de aquel estancia . ",
            "start": 1086,
            "end": 1093
        },
        {
            "text": "el instinto de conservaci\u00f3n vencer al miedo , y al fin el pobre Ramona dar uno chillido agud\u00edsimo y prolongado , retirar su brazo oprimido . en aquel momento salir Le\u00f3n Roch de el estancia pr\u00f3ximo , y \u00e9l quedar en el marco de el puerta como uno figura en su nicho . al contrario de Santo Tom\u00e1s , ver y no creer . pasar alguno tiempo sin que volver de su pasmo y terror , hacer \u00e9l cargo de el situaci\u00f3n dificil\u00edsimo en que estar . ver \u00e9l all\u00ed ser realmente extraordinario ; pero no absurdo ; \u00e9l absurdo ser ver \u00e9l guapo , vestido a el moda , con elegancia , casi con exceso de elegancia y lujo por el discrepancia entre el hora y el traje . tal fen\u00f3meno no caber dentro del c\u00edrculo de previsi\u00f3n y c\u00e1lculo de Le\u00f3n , y ser , por \u00e9l tanto , uno fen\u00f3meno inexplicable . ",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "el matem\u00e1tico no estar en disposici\u00f3n de observar el raro elegancia del dormitorio , cuyo riqueza poder comparar \u00e9l a el que en tiempo de fe \u00e9l gastar en decorar capilla y altar ; no parar miente en el hermoso mueble de \u00e9bano incrustado de marfil , ni en el lecho negro , prodigio de ebanister\u00eda , que en su vasto blandura sin uso , cubierto con extra\u00f1o tela oscuro y dorado , tener uno no saber qu\u00e9 de t\u00e1lamo sepulcral ; ni \u00e9l fijar en el pintura religioso con marco de plata , alguno semejante a el de Mar\u00eda Egipc\u00edaca , ni en el colgado l\u00e1mpara esf\u00e9rico , reci\u00e9n encendido , y que , semejante a uno luna , derramar discreto claridad por el alcoba . Rica y misteriosa , el alcoba haber llamar el atenci\u00f3n del buen amigo en otro momento ; entonces , no . ",
            "start": 461,
            "end": 468
        },
        {
            "text": "el caser\u00f3n , no obstante , tener su alegre nota . como el voz del grillo en uno grieta del sepulcro , as\u00ed ser el voz del conserje Alonso , cantar petenera en su habitaci\u00f3n cercano al portal y en el patio . ser uno hombre casi viejo , de buen pasta , honrado y comedido . vivir all\u00ed con su mujer enferma , de el cual no tener hijo , y el mitad del d\u00eda \u00e9l \u00e9l pasar trabajar en carpinter\u00eda , por puro afici\u00f3n , bien hacer marco de l\u00e1mina , para \u00e9l que tener especial aptitud , bien arreglar mueble antiguo para vender \u00e9l a el aficionado . no \u00e9l saber qu\u00e9 funci\u00f3n haber desempe\u00f1ar en el casa en su juventud . creer que ser montero , porque siempre acompa\u00f1ar al marqu\u00e9s de Aransis en su excursi\u00f3n venatoria . \u00e9l cierto ser que en uno de este tener Alonso el desgracia de perder uno pierna , de \u00e9l que \u00e9l venir aquel destino sedentario . a pesar de ser hombre acomodado ( pues a su gaj y ahorro a\u00f1adir uno regular herencia ) , nunca querer abandonar el puesto humilde de conserje . ser natural del Toboso , y algo pariente de el Miquis . manejar el capitalito de alguno manchego que querer colocar su dinero en fondo p\u00fablico . y ved aqu\u00ed uno banquero que pasar hora larga limpiar metal , quitar el polvo , hacer recorrer tejado y chimenea , y cobrar , por ayudar al administrador , el recibo de inquilinato de el mucho casa que el marquesado de Aransis poseer en Madrid . ",
            "start": 418,
            "end": 425
        },
        {
            "text": "empezar a funcionar el modista , y este , as\u00ed como el elecci\u00f3n de tela y de sombrero , tener a Isidora febrilmente distra\u00eddo y excitado durante alguno d\u00eda . el vanidad \u00e9l hacer vivir doble y \u00e9l enga\u00f1ar , como a uno chiquillo , con apariencia de bienaventuranza . volver a ver lucir su belleza dentro de uno marco de percal fino , de cinta de seda , de flor contrahecha , de menudo velo , y a recrear \u00e9l con su hermoso imagen delante del espejo . \u00bf qu\u00e9 ser el vida ? uno juguete . ",
            "start": 306,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "Compon\u00edase de uno salita cuadrado con uno ventana angosto a el izquierda de el puerta , el cual tener delante uno escal\u00f3n de piedra : al frente \u00e9l ver uno escalera de madera que servir de comunicaci\u00f3n con uno especie de zaquizam\u00ed , cuyo techo ser gacho , que solamente en el centro poder revolver \u00e9l de pie uno persona de mediano estatura y sin otro respiro que uno como claraboya o ventanita mirar a el calle . abajo haber mucho poco mueble : uno tinajero cojo , varios taburet de madera , uno fog\u00f3n port\u00e1til , cuyo tr\u00e9bed ser tres pedazo de arco de pipa , y uno biombo puesto de manera que \u00e9l ocultar a el que pasar por el calle ; adem\u00e1s uno batea colocado a guisa de tapa sobre uno barril , que ser de harina , y en el pared , a el derecha , poco elevado , uno estampa de media varo en cuadro , representativo del \u00e1ngel san Rafael y el joven Tob\u00edas , este con uno pez en el mano , aquel gallardo mancebo con el bord\u00f3n del peregrino y conducir \u00e9l a casa de Gabelo , a cobrar el diez talento que \u00e9l deber a su padre , ciego y pobre , seg\u00fan m\u00e1s largamente \u00e9l referir en el Escritura . el marco dentro del cual \u00e9l hallar el estampa , ve\u00edase adornado de variedad infinito de lazo de cinta y \" milagro \" , es decir , de manecitas , piernecita , ojito y cabecita de plata . ",
            "start": 1087,
            "end": 1094
        },
        {
            "text": "en el primero tercio del xix , el antiguo virreinato del R\u00edo de el Plata pasar a constituir \u00e9l en naci\u00f3n independiente . como marco , uno serie de factor interno y externos[1 ] , entre el que \u00e9l encontrar el descontento criollo por el pol\u00edtica espa\u00f1ol en cuanto a cargo de gobierno y comercio , que favorecer a el peninsular ; el lento penetraci\u00f3n de el idea racionalista y liberal , importado de Europa ; y el ejemplo estimulador de el independencia de el Estados Unidos y el Revoluci\u00f3n franc\u00e9s . el detonante inmediato ser el invasi\u00f3n napole\u00f3nico , ya que el vac\u00edo de poder de el metr\u00f3poli obligar a reemplazar al virrey por uno Junta de Gobierno . pero , m\u00e1s all\u00e1 de el titubeo del primero momento que llevar a protestar fidelidad al rey hispano en apuro , haber que admitir que , de hecho , el Cabildo del 25 de mayo de 1810 en Buenos Aires ser el punto de partida de el independencia de el Provincias Unidas del R\u00edo de el Plata ; independencia que \u00e9l proclamar despu\u00e9s en el Congreso de Tucum\u00e1n ( 9 de julio de 1816 ) . ",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "el hecho subsiguient exceder al marco de el obra estudiado aqu\u00ed pero completar el biobibliograf\u00eda de uno gran luchador cuyo escritura nunca desaparecer , si bien ser verdad que en el \u00faltimo tramo de su vida casi resultar opacado por el desbordante actividad p\u00fablico \u2014 pedag\u00f3gico y de gesti\u00f3n pol\u00edtico . ",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "[ 176 ] ser significativo el intromisi\u00f3n del autor que cerrar el relato con uno consejo pr\u00e1ctico , que escapar al marco ficcional . < < ",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en este llegar al t\u00e9rmino de el extens\u00edsimo olmeda , de donde a el ojo \u00e9l ofrecer uno hermoso espect\u00e1culo : el cascado que formar el r\u00edo Alto al precipitar \u00e9l en el Guadalope . Cerros enhiesto formar el marco de tanto bello paisaje , que D. Beltr\u00e1n poder gozar , porque despejado el niebla , dar el sol relieve y colorido a todo el objeto . ",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n donde estar el teatro ser el m\u00e1s alegre . Goya haber pintar habil\u00edsimamente el tel\u00f3n y el marco que componer el frontispicio . el Apolo que tocar no saber si lira o guitarra en el centro del lienzo , ser uno majo mucho garboso , y a su lado nueve manola lind\u00edsima demostrar en su atributo y posici\u00f3n que el gran artista \u00e9l haber acordar de el musa . aquel grupo ser encantador , pero al mismo tiempo el m\u00e1s agudo y chistoso s\u00e1tira que echar al mundo con su m\u00e1gico color D. Francisco Goya ; porque hasta el buen Pegaso estar representado por uno poderoso alaz\u00e1n cordob\u00e9s que , cubierto de arreo com\u00fan , brincar en segundo t\u00e9rmino . en el marco menudear el amorcillo , copiado con mucho donaire de el pilluelo del Rastro . no ser aqu\u00e9llo el primero vez que el autor de el Caprichos \u00e9l burlar del Parnaso . ",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n donde estar el teatro ser el m\u00e1s alegre . Goya haber pintar habil\u00edsimamente el tel\u00f3n y el marco que componer el frontispicio . el Apolo que tocar no saber si lira o guitarra en el centro del lienzo , ser uno majo mucho garboso , y a su lado nueve manola lind\u00edsima demostrar en su atributo y posici\u00f3n que el gran artista \u00e9l haber acordar de el musa . aquel grupo ser encantador , pero al mismo tiempo el m\u00e1s agudo y chistoso s\u00e1tira que echar al mundo con su m\u00e1gico color D. Francisco Goya ; porque hasta el buen Pegaso estar representado por uno poderoso alaz\u00e1n cordob\u00e9s que , cubierto de arreo com\u00fan , brincar en segundo t\u00e9rmino . en el marco menudear el amorcillo , copiado con mucho donaire de el pilluelo del Rastro . no ser aqu\u00e9llo el primero vez que el autor de el Caprichos \u00e9l burlar del Parnaso . ",
            "start": 645,
            "end": 652
        },
        {
            "text": "evilla ! \u00a1 De qu\u00e9 manera tanto grato heer mi imaginaci\u00f3n este nombre ! \u00a1 qu\u00e9 idealismo tanto placentero despertar en yo ! no creer que nadie haber entrar en aquel pueblo con indiferencia , y desde luego asegurar que el que entrar en Sevilla como si entrar en Pinto ser uno bruto . \u00a1 el Burlador , D. Pedro el Cruel , Murillo ! bastar este tres figura para poblar el inmenso recinto que ser en todo su parte teatro de el novela y el drama , lienzo y marco de el pintura . \u00a1 Y hasta el pintura sagrado ser all\u00ed voluptuosa ! para que nada \u00e9l faltar , hasta tener a Manolito G\u00e1zquez , cuyo hip\u00e9rbol gracioso haber dar el vuelta a Espa\u00f1a , y parecer que formar el base de el riqueza anecd\u00f3tico nacional . ",
            "start": 448,
            "end": 455
        },
        {
            "text": "\u00ab Goma laca : dos real y medio . a todo tirar gastar\u00e9 cinco reales \u2026 uno tenacilla de florista , pues el que tener ser uno poco grueso : tres real . uno cristal bien limpio : real y medio . cuatro docena de pistilo mucho menudo , a no ser que poder hacer \u00e9l de pelo , que \u00e9l haber de intentar : dos y medio . total : quince real . luego venir \u00e9l m\u00e1s costoso , que ser el cristal convexo y el marco ; pero pensar utilizar el del perrito bordado de mi prima Josefa , dar \u00e9l uno mano de purpurina . en fin , con purpurina , cristal convexo , colgadero e imprevisto \u2026 venir a importar todo uno veintiocho a treinta real \u00bb . ",
            "start": 391,
            "end": 398
        },
        {
            "text": "entretanto este pasar en el patio , y entretanto don Rafael contestar a el queja de su tierno hija , Celeste abrir el puerta de el calle , apoyo \u00e9l con ambos mano en el marco de el hoja , y , sacar fuera el mitad del cuerpo , con gran precipitaci\u00f3n hablar as\u00ed al reci\u00e9n llegado : ",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "ser uno espejo horizontal , biselado , grande como de metro y medio , con soberbio marco de porcelana barroca imitar grupo y trenzado de flores , que ser uno maravilla . Quedeme absorto contemplar obra tanto bello , digno de que \u00e9l describierar Calder\u00f3n de el Barca . el flor , interpretado decorativamente , ser m\u00e1s hermoso que si ser copia de el realidad . haber capullo que concluir en \u00e1ngel ; ninfa que salir de el tallo , perder su brazo en retorcedura de marisco ; ramillete que \u00e9l confundir con el crust\u00e1ceo y corola que acabar en rejo de pulpo . en el color dominar el esmalte met\u00e1lico de rosa y verde nacarino , multiplicar \u00e9l en el declivio del puro cristal . hacer juego con este soberano pieza dos candelabro que ser el monstruo m\u00e1s arrogante , m\u00e1s hermoso que \u00e9l poder ver , grifo que parecer producto de el flora animalizado , pues tener u\u00f1a y guedeja como pistilo de oro , enroscar lengua de plata . uno reloj \u2026 ",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "\u2014 Pues s\u00e1caselar como pueda \u2026 no yo vengas con cuento . a trabajar . aqu\u00ed no \u00e9l querer vago . despu\u00e9s yo ir a poner argolla a ese marco que estar por el suelo . ",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "el palacio de rumblar ser uno caser\u00f3n del siglo pasado , de fe\u00edsimo aspecto en su exterior , pero con todo el comodidad interior que alcanzar el tiempo . el alto pared de ladrillo , el reja enmohecida y rematada en peque\u00f1o cruz , el dos escudo de piedra oscuro que ocupar el enjuta de el puerta , cuyo marco apainelado y con vuelta de cordel , parecer remontar \u00e9l a fecha m\u00e1s antiguo que el resto de el casa ; el dos ventana angrelada junto a uno mirador moderno ; el farol sostenido por pesado armadura de hierro dulce , en cuyo centro \u00e9l retorcir alguno letra inicial y uno corona dibujada con el vuelta del lingote ; el guarnici\u00f3n jalbegada alrededor de el hueco ; su peque\u00f1o vidrio , su celos\u00eda , y el diversidad y variedad de abertura practicado en el muro , seg\u00fan el exigencia del interior , \u00e9l asemejar a todo el antiguo mansi\u00f3n de nuestro grande , bastante desprendido siempre para gastar en el f\u00e1brica de el convento el gusto y el dinero que exigir el fachada de su palacio . por dentro resplandecir el blanco aseo de el casa de Andaluc\u00eda . tener gran sala bajo , capilla , patio con flores , habitaci\u00f3n con z\u00f3calo de azulejo amarillo y verde , puerta de pino lustrada y chapeada , gran n\u00famero de arc\u00f3n , mucho obra de estalle , cuadro viejo y nuevo , alguno jaula de p\u00e1jaro , fin\u00edsima estera , y sobre todo , uno tranquilidad , uno reposo y pl\u00e1cido silencio que convidar a residir all\u00ed por mucho tiempo . ",
            "start": 301,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "\u2014 Nada , \u00e9l que haber decir siempre \u2014 reponer Malespina \u2014 . ser in\u00fatil esperar que el profano hacer nunca justicia a el combinaci\u00f3n de el ciencia . todo \u00e9l ver bajo el aspecto vulgar , y lanzar al p\u00fablico el acusaci\u00f3n m\u00e1s irreverent . hombre de Dios , \u00bf necesitar explicar mi conducta ? \u00bf necesitar decir que , convencido desde el principio de el imposibilidad de establecer en el patio uno campo atrincherado , tener que retirar yo a este sala , y apoyar mi centro de retaguardia en aquel armario , para operar con el ala derecho ? ver que \u00e9l acercar con \u00edmpetu formidable el franc\u00e9s , hacer uno movimiento envolvente sobre mi ala izquierdo , y yo meter tras el armario , dirigir el raso de metal de el terrible arma de fuego que llevar en mi bolsillo hacia el marco de el puerta , para que el trayectoria ser directamente al patio . el enemigo , al ver mi actitud , retroceder lleno de espanto , y har aqu\u00ed c\u00f3mo sin efusi\u00f3n de sangre \u00e9l \u00e9l obligar a el retirada . ",
            "start": 761,
            "end": 768
        },
        {
            "text": "frente por frente del piano haber uno enorme espejo , en cuyo marco , lleno de flor y arabesco de oro , estar preciosamente cincelar uno pasaje de el f\u00e1bula : \u00ab el robo de Ganimedes \u00bb . sobre uno mesilla de papier m\u00e2ch\u00e9 , barnizado con laca de coromandel , haber cuatro plato de porcelana chino , con almendra y dulce confitado . en uno taza transparente de Sajonia , rep\u00f3s fr\u00edo y sin movimiento , como uno topacio l\u00edquido , el th\u00e9 . alzar \u00e9l orgulloso , entre el porcelana y el copa de Venecia , uno botella de Johannisberg empinar su verdoso cuello , largo y flaco como el de uno garza . junto a el mesita , y entre el bru\u00f1ida reja de uno jaula aristocr\u00e1tico , el loro , intempestivamente despertado , asomar su cabeza diplom\u00e1tico . todo aquel trasciende a polvo de arroz y a opoponax . el pobre loro , malhumorado como viejo solter\u00f3n , gritar , picotear fuertemente el bronce de su palacio : \u00a1 Loca ! \u00a1 Loca ! ",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "el novela de moda dormir bajo su forro amarillo , y el cucurucho , rebosar pistaches y bomb\u00f3n , permanecer intacto , mostrar su dibujo japon\u00e9s y el coqueto nudo del list\u00f3n . el paquete de carta , sucio y arrugado , con su cinta rojo , yacer sobre el s\u00e1bana de Holanda . Magda besar aquel carta de su amiga , \u00e9l enjugar uno l\u00e1grima , y , meter su dedo revoltoso en el cucurucho , tomar uno dulce . el idea triste pasar por su cabeza de coqueta , como el sombra de el ave por el lago . ni uno solo pensamiento estable haber en aquel cerebro , tanto voluble como el hoja delgado de uno rosa que el viento desbaratar . su idea galopar por pa\u00eds encantado en donde el \u00e1rbol tener hoja de esmeralda y fruto de oro . el lujo de su alcoba , el flor de el alfombra , el suavidad de el seda y el color de el tapiz , \u00e9l inspirar idea color de rosa . el imagen p\u00e1lido y doliente de el pobre Jenny \u00e9l ser desvaneceir en el espacio : \u00a1 fr\u00e1gil sombra trazado por el humo y deshecho al menor soplo del aire ! el huerto del colegio , el amplio dormitorio , el almac\u00e9n de modas con su cortina verde y su hilera de l\u00e1mpara azul , desaparecer pronto de su fantas\u00eda , como ese decoraci\u00f3n que al primero toque del silbato \u00e9l desvanecir en el foro de uno teatro . el argentino campana del reloj dar el dos de el madrugada . Magda \u00e9l incorporar apoyar \u00e9l en el codo ; levantar el almohada ; tomar uno espejo que tener oculto siempre entre el colcha , con su marco de plata cincelado y su mango torcido en forma de espiral ; sonre\u00edr apaciblemente , dejar ver su diente aguzado que con tanto ah\u00ednco devorar fortuna y morder fruta prohibido ; ver con delicia su fisonom\u00eda coqueto y picaresca de parisiense refinado : su l\u00edmpida pupila , atravesado por imperceptible fibra amarillo , como el vena de oro que rayar el antiguo m\u00e1rmol ; el ondulaci\u00f3n fel\u00edn de su ceja ; el arco de su boca , dispuesto eternamente a abrir \u00e9l para pedir el coraz\u00f3n a uno aderezo ; su nariz remangado ; su lengua rojo , como el de uno gata cuando acabar de nacer , y el enorme trenza de cabello rubio , que caer por su hombro de alabastro . Magda entorn\u00f3 su p\u00e1rpado de raso , hacer uno moh\u00edn de ni\u00f1a consentido , y , acercar \u00e9l el labio al espejo , \u00e9l dar uno beso . luego apagar el luz y \u00e9l quedar dormido . ",
            "start": 1432,
            "end": 1439
        },
        {
            "text": "magn\u00edfico cuadro formar aquel lujo a el belleza de Leonor , el hija predilecto de don D\u00e1maso y de do\u00f1a Engracia . cualquiera que haber ver aquel ni\u00f1a de diez y nueve a\u00f1o en uno pobre habitaci\u00f3n , haber acusar de caprichosa a el suerte por no haber dar a tanto hermosura uno marco correspondiente . as\u00ed es que al ver \u00e9l reclinado sobre uno magn\u00edfico sof\u00e1 forrado en brocatel celeste , al mirar reproducido su imagen en uno lindo espejo al estilo de el edad media , y al observar su pie , de uno peque\u00f1ez admirable , rozar \u00e9l descuidado sobre uno alfombra fin\u00edsimo , el mismo observador haber admirar el prodigalidad de el naturaleza en tanto feliz acuerdo con el favor del destino . Leonor resplandecir rodeado de ese lujo como uno brillante entre el oro y pedrer\u00eda de uno rico aderezo . el color uno poco moreno de su cutis y el fuerza de expresi\u00f3n de su grande ojo verde , guarnecido de larga pesta\u00f1a , el labio h\u00famedo y rosado , el frente peque\u00f1o , limitado por abundante y bien plateado cabello negro , el arqueada ceja y el diente para el cual parecer hecho a prop\u00f3sito el comparaci\u00f3n tanto usado con el perla ; todo su facci\u00f3n , en fin , con el \u00f3valo delicado del rostro , formar en su conjunto uno belleza ideal de el que hacer bullir el imaginaci\u00f3n de el joven y revivir el cuadro de pasada dicho en el de el viejo . ",
            "start": 273,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "el honrado amistad entre aquel buen se\u00f1ora y yo crecer r\u00e1pidamente . cuando yo bajar a su casa , yo ense\u00f1ar su lujoso vestido de charra , el manteo , el jub\u00f3n de terciopelo con manga de codo , el dengue o reboci\u00f1o , el pa\u00f1uelo bordado de lentejuela , el picote morado , el mantilla de rocador , el horquilla de plata , el pendiente y collar de filigrana , todo primoroso y castizo . para que yo acabar de pasmar , mostr\u00e1bame luego su pa\u00f1uelo de Manila , que ser uno riqueza . uno d\u00eda que bajar , ver que haber poner en marco y colgado en el pared de el sala uno retrato m\u00edo que publicar no saber qu\u00e9 peri\u00f3dico ilustrado . este yo hacer re\u00edr ; y \u00e9l , congratular \u00e9l de \u00e9l que haber hacer , yo hacer re\u00edr m\u00e1s . ",
            "start": 518,
            "end": 525
        },
        {
            "text": "\u00ab \u00e9l tratar aqu\u00ed de uno buen amigo m\u00edo y disc\u00edpulir a quien querer mucho ; pero no \u00e9l perdonar el secreto que haber guardar en este . quiz\u00e1s haber ser usted el m\u00e1s empe\u00f1ado en rodear de sombra su amor \u2026 ser usted mucho secretero . hacer tiempo que \u00e9l haber conocer . no haber ser enga\u00f1ar por completo . yo observar en usted el s\u00edntoma del trastorno , y tener por seguro que en su vida haber algo m\u00e1s de \u00e9l que constituir el vida ordinario . y para prueba de que no yo enga\u00f1ar el maestra , ir a ayudar \u00e9l en su confesi\u00f3n , como hacer el cura viejo con el chico t\u00edmido que por primero vez ir al confesonario . usted ver a Manuel , que ser de el chico m\u00e1s simp\u00e1tico que poder ofrecer \u00e9l a el contemplaci\u00f3n de uno joven apasionado . ambos \u00e9l agradar , \u00e9l ofrecer con mutuo placer el regalo de el mirada , \u00e9l comunicar despu\u00e9s por carta , y en este comercio epistolar en que \u00e9l cambiar alma por alma , el de usted , que ser el de que ahora tratar , \u00e9l ser empapar en ese roc\u00edo de dulzura ideal que descender del cielo \u2026 no decir usted que no estar po\u00e9tico . seguir adelante . el carta , alguno di\u00e1logo corto , y por \u00e9l corto m\u00e1s intenso ; el mirada furtivo , por \u00e9l escaso m\u00e1s fulminante , ir sostener en ambos el pasi\u00f3n primero , en el cual , querer y deber reconocer \u00e9l , todo ser ternura , honestidad , nobleza , el fin m\u00e1s puro y leg\u00edtimo del alma humano \u2026 el cualidad de Manuel deber de producir en usted efecto de otro orden , porque ser \u00e9l uno joven de gran porvenir , y que ya ocupar excelente posici\u00f3n en el mundo , usted deber de sentir halagado su amor propio , deber de sentir adem\u00e1s alguno est\u00edmulo de ambici\u00f3n \u2026 \u00bf por qu\u00e9 no declarar \u00e9l francamente ? el enamorado gustar de encuadrar su sue\u00f1o amoroso dentro de uno marco de positivismo \u2026 as\u00ed , as\u00ed , como sonar \u2026 el cosa clarita \u2026 y a\u00f1adir a \u00e9l ideal uno cosa extremadamente hermoso tambi\u00e9n , cual ser ser el mujer de uno hombre notable , rico y rodeado de preeminencia mundana \u00bb . ",
            "start": 1723,
            "end": 1730
        },
        {
            "text": "Gald\u00f3s prescindir en este novela de el escenario suburbial de el capital de Espa\u00f1a que servir de fondo a Nazar\u00edn y Misericordia . el marco de el acci\u00f3n , sencillo y mucho teatral , ser el caser\u00f3n familiar de Pedralba , lugar ficticio de el geograf\u00eda literario del novelista , escondido , como Orbajosa , en el entra\u00f1a de el Espa\u00f1a profundo . tambi\u00e9n ser escaso el personaje que sostener el trama : el arist\u00f3crata Catalina , viuda de uno diplom\u00e1tico alem\u00e1n tras uno breve matrimonio ; Urrea , primo de Catalina ; Nazar\u00edn y Beatriz ( que casi en uno traslado literario-espacial llegar desde el novela de Nazar\u00edn ) ; el sacerdote Manuel Fl\u00f3rez , al servicio del Marqu\u00e9s de Feramor y digno representante del dogma y el tradicionalismo cat\u00f3lico . ",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "entremos ahora en el castillo , y ver el mejor pieza de \u00e9l , que ser el cocina , en el piso bajo y al fondo del edificio , a el parte del Norte . todo ser grandioso en aquel pieza , hogar , alacena , horno , el piso de hormig\u00f3n mucho s\u00f3lido , el techo alto y el campana bien dispuesto para dar salida a el humo r\u00e1pidamente . el otro pieza bajo valer poco ; ser estrecha , y su ventana , que m\u00e1s parecer tronera , \u00e9l dar mucho tasado el luz . en cambio , el del piso alto ten\u00edanla de sobra . seis o siete estancia existir en \u00e9l , que bien arreglado haber poder alojar mucho gente . en dicho piso , al Levante , vivir el Condesa y Beatriz , en aposento separado y pr\u00f3ximo ; a el parte de Occidente , el matrimonio Ladislao-Aquilina con su hijo , y a\u00fan quedar entre este y el otro vivienda alguno estancia vac\u00edo . en el torre , debajo del palomar , tener su cuarto nazar\u00edn , comunicado con el casa-castillo por estrecho pasadizo . el mueblaje ser casi todo del siglo pasado , o del tiempo de Fernando VII , confundido con siller\u00eda moderno de paja , de \u00e9l m\u00e1s ordinario , llevadas de Colmenar Viejo . el c\u00f3moda y consola , el silla de caoba con respaldo de lira , el cama de pabell\u00f3n a el griega , el laminota con marco de \u00e9bano y asuntos pastoriles , ofrecer uno aspecto sepulcral , lastimoso , como de objeto desenterrado , a el cual \u00e9l haber limpiar el humus de el fosa , a fuerza de jab\u00f3n y estropajo . ",
            "start": 1209,
            "end": 1216
        },
        {
            "text": "tirar hacia el estancia palatina , que por aquel parte empezar en uno extenso galer\u00eda en escuadra , con luz a uno patio . en el pared , estampa antiguo de talla dulce , con marco de caoba , y mapa de batalla en perspectiva caballero : el suelo , de pita rojo y amarillo , como uno resabio de el barra de Arag\u00f3n : el cristal , velado por elegant\u00edsimos transparente con escudo de Gravelinas , Trastamara y Grimaldi de Sicilia . al t\u00e9rmino de este galer\u00eda , uno gallard\u00edsima escalera conducir a el habitaci\u00f3n propiamente vividera de el suntuoso morada . en el planta bajo todo ser sal\u00f3n , el rotonda , el gran comedor , el invernadero y el capilla , restaurado por el se\u00f1ora del \u00c1guila con exquisito gusto . hacia \u00e9l ir el bueno del franc\u00e9s , cuando ver que por el gran cruj\u00eda que arrancar del vest\u00edbulo y entrada principal del palacio , venir despacito , sombrero en mano , uno cl\u00e9rigo de mediano estatura , calvo y de color sangu\u00edneo . hizo \u00e9l gran reverencia el f\u00e1mulo ; contestole el sacerdote con uno movimiento de cabeza , y \u00e9l meter en el sacrist\u00eda , en cuyo puerta \u00e9l esperar uno lacayo de librea galoneado . con este cambiar breve palabra el franc\u00e9s , intranquilo hasta no cerciorar \u00e9l de que nada faltar en el capilla ; disparar despu\u00e9s alguno chirigota a el doncella que subir cargado de ropa ; ser luego a echar uno vistazo al comedor chico , y desde \u00e9l sentir que uno coche entrar en el portal . oyose el pataleo de el caballo sobre el entarugado , despu\u00e9s el golpe de el portezuela . ",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "alguno docena de vuelta haber dar , cuando sentir paso . el coraz\u00f3n querer salt\u00e1rsele del pecho \u2026 S\u00ed , ser el paso de Gamborena ; \u00e9l haber conocer entre mil y mil pisada de uno multitud en marcha . hasta el andar del buen eclesi\u00e1stico revelar el grave noticia de que ser mensajero , y antes de llegar , venir dici\u00e9ndola con el pie , con el comp\u00e1s seguro y r\u00edtmico , con el ruidillo que hacer el suela sobre el entarimado \u2026 Detuvi\u00e9ronse al fin el paso en el puerta ; abrio \u00e9l este con lentitud ceremoni\u00f3s , y en el rect\u00e1ngulo , como luminoso figura en marco negro , ver aparecer Torquemada el persona del misionero de Indias , su cara de talla antiguo , de caliente y tostado p\u00e1t\u00edn , el calva reluciente , el cuerpo todo negro , el ojo de ang\u00e9lico expresi\u00f3n . D. Francisco clavar en \u00e9l el suyo , decir \u00e9l con el mirada : \u00ab ya saber \u2026 ya \u00bb . y \u00e9l , con voz pat\u00e9tico , solemne , terrible , que sonar en el o\u00eddo del taca\u00f1o como el restallar de el orbe al desquiciar \u00e9l , \u00e9l decir : \u00ab \u00a1 Se\u00f1or , Dios \u00e9l haber querer ! \u00bb . ",
            "start": 550,
            "end": 557
        },
        {
            "text": "Llev\u00e1ronle el Se\u00f1or ya mucho avanzado el ma\u00f1ana , sin pompa , con asistencia tan s\u00f3lo de el persona de mayor intimidad . m\u00e1s hermoso que nunca parecer aquel d\u00eda el mansi\u00f3n ducal , servir de marco espl\u00e9ndido a el pat\u00e9tico ceremonia , y al concurso grave que desfilar por el vest\u00edbulo y galer\u00eda espaciosa , poblado de representaci\u00f3n de el humano belleza . el servidumbre , mucho mermado desde el modus vivendi , asistir de riguroso etiqueta . el capilla , que con tanto cera encendido ser uno ascua de oro , \u00e9l llenar de monjita blanco y azul , de se\u00f1ora con mantilla negro . en el alcoba del enfermo puso \u00e9l uno altar , con el tr\u00edptico de Juan Eyck , que haber presidir el capilla ardiente de Fidela . el entrada del Vi\u00e1tico producir en todo cuanto contener el cavidad de aquel morada de pr\u00edncipes , en todo absolutamente , \u00e9l vivir y \u00e9l figurado , persona y cosa , arte y humanidad , uno emoci\u00f3n profundo . al penetrar el Majestad Divina en el alcoba , el emoci\u00f3n total ser m\u00e1s intenso , realzado por el silencio que dentro y fuera envolver el solemne acto . el voz del sacerdote sonar con placidez amoroso en medio de aquel paz . el llama movibl de el hach\u00f3n te\u00f1ir de uno amarillo de oro viejo el escena y su figura . al recibir a Dios , D. Francisco Torquemada , Marqu\u00e9s de San Eloy , parecer otro . no ser el mismo de antes , ni tampoco el mismo de el noche anterior , con el cara terr\u00f3s y el ojo apagado . fuese por el reflejo de el luz o por alguno causa interno , \u00e9l ser que el piel de su rostro recobrar el color de el vida , y su mirada el vivez de su mejor tiempo . expresar uno respeto hondo , uno cortedad de genio que rayar en pueril timidez , uno compunci\u00f3n indefinible , que \u00e9l mismo poder significar todo el terneza del alma que todo el terror del instinto . ",
            "start": 189,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "nada decir D. Francisco , y el confesor temer que haber perder el conocimiento . abatir el p\u00e1rpado , fruncido el entrecejo , el boca fuertemente cerrado , chafar uno labio contra otro , el enfermo \u00e9l desfigurar visiblemente en breve tiempo . su piel ser como papel de estraza , y despedir uno olor ratonil , s\u00edntomar com\u00fanmente observado en el muerte por hambre . \u00bf dormir o haber caer en uno colapso profundo , precursor del sue\u00f1o eterno ? fuera \u00e9l que ser , \u00e9l ser que al meter \u00e9l en \u00e9l como caracol asustado que \u00e9l esconder dentro de su c\u00e1scara , percibir vago imagen , y sentir emoci\u00f3n que conturbar su alma casi desligado ya de el materia . creyo \u00e9l andar por uno camino , a t\u00e9rmino del cual haber uno puerta no mucho grande . m\u00e1s bien ser peque\u00f1o ; pero \u00a1 qu\u00e9 bonito ! \u2026 el marco de plata , y el hoja ( porque no tener m\u00e1s que uno hoja ) de oro con clavo de diamante ; diamante tambi\u00e9n en el bisagra , en el llamador , y en el escudillo de el cerradura . y el constructor de el tal puerta hab\u00edanla hecho con moneda , no fundida , sino claveteada uno sobre otro , o pegado no \u00e9l saber c\u00f3mo . ver claramente el cu\u00f1o de Carlos III en el p\u00e1lido pelucona , duro americano y espa\u00f1ol , y entre \u00e9l precioso monedita de el de veintiuno y cuartillo . mirar el taca\u00f1o el puerta sin atrever \u00e9l a poner su tr\u00e9mula mano en el aldab\u00f3n , cuando oir rechinar el cerradura . el puerta \u00e9l aber desde dentro por el mano del beat\u00edsimo Gamborena ; pero no \u00e9l aber \u00e9l suficiente para que poder entrar uno persona , aunque s\u00ed \u00e9l bastante para ver que el buen misionero vestir como el San Pedro de el cofrad\u00eda de prestamista , en el cual \u00e9l ( D. Francisco ) haber ser mayordomo . el calva reluciente , el ojuelo dulce no \u00e9l \u00e9l despintar desde fuera . observar que estar descalzo , y que llevar sobre el hombro uno capa con embozo colorado , bastante viejo . ",
            "start": 779,
            "end": 786
        },
        {
            "text": "debajo de el b\u00f3veda y enclavado en el muro , \u00e9l ver uno retablo con su lienzo ennegrecido e imposible de descifrar , su marco dorado y churrigueresco , su farolillo pendiente de uno cordel y su voto de cera . ",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "este tener uno balc\u00f3n de madera con uno cobertizo disparatado ; aqu\u00e9llos uno ventana g\u00f3tico recientemente enlucido y con alguno tiesto de flores , el de m\u00e1s all\u00e1 uno pintorreado azulejo en el marco de el puerta , clavo enorme en el tablero , y dos fust de columna , tal vez procedente de uno alc\u00e1zar morisco , empotrado en el muro . ",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "uno tarde sin embargo , al pasar frente a uno caser\u00f3n antiqu\u00edsimo y oscuro , en cuyo alto pared\u00f3n \u00e9l ver tres o cuatro ventana de forma desigual , repartido sin orden ni concierto , yo fijar casualmente en uno de \u00e9l . \u00e9l formar uno gran arco ojival , rodeado de uno fest\u00f3n de hoja picada y agudo . el arco estar cerrado por uno ligero tabique , recientemente construido y blanco como el nieve , en medio del cual \u00e9l ver , como contenido en el primero , uno peque\u00f1o ventana con uno marco y su hierro verde , uno maceta de campanilla azul , cuyo tallo subir a enredar \u00e9l por entre el labor de granito , y uno vidriera con su cristal emplomado y su cortinilla de uno tela blanco , ligero y transparente . ",
            "start": 480,
            "end": 487
        },
        {
            "text": "Figuraos uno palacio \u00e1rabe , con su puerta en forma de herradura ; su muro engalanado con lila hilera de arco que \u00e9l cruzar cien y cien vez entre \u00e9l y correr sobre uno franja de azulejo brillante ; aqu\u00ed \u00e9l ver el hueco de uno ajimez partido en dos por uno grupo de esbelta columna y encuadrado en uno marco de labor menudo y caprichoso ; all\u00e1 \u00e9l elevar uno atalaya con su mirador ligero y airoso , su cubierta de teja vidriado , verde y amarillo ; y su agudo flecha de oro que \u00e9l perder en el vac\u00edo ; m\u00e1s lejos \u00e9l divisar el c\u00fapula que cubrir uno gabinete pintado de oro y azul o el alto galer\u00eda cerrado con persiana verde , que al descorrer \u00e9l dejar ver el jard\u00edn con calle de array\u00e1n , bosque de laurel y surtidor alt\u00edsimo . todo ser original , todo arm\u00f3nico , aunque desordenado ; todo dejar entrever el lujo y el mara\u00f1a de su interior ; todo dejar adivinar el car\u00e1cter y el costumbre de su habitador . ",
            "start": 300,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "sobre el puerta de el casucha del jud\u00edo y dentro de uno marco de azulejo de vivo color , \u00e9l aber uno ajimez \u00e1rabe , resto de el antiguo construcci\u00f3n de el moro toledano . alrededor de el calada franja del ajimez , y enredar \u00e9l por el columnilla de m\u00e1rmol que \u00e9l partir en dos hueco igual , subir desde el interior de el vivienda uno de ese planta trepador que \u00e9l mecir verde y lleno de savia y lozan\u00eda sobre el ennegrecido muro de el edificio ruinoso . ",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "Largo rato estar contemplar otro obra tanto magn\u00edfico ; recorrer con el ojo todo su delicado accidente y deteni\u00e9ndome a desentra\u00f1ar el sentido simb\u00f3lico de el figurilla monstruoso y el animal fant\u00e1stico , que \u00e9l ocultar o aparecer alternativamente entre el calado fest\u00f3n de el moldura . uno por uno admier el extra\u00f1o creaci\u00f3n con que el art\u00edfice haber coronar el muro para dar salida a el agua por el fauz de uno grifo , de uno sierpe , de uno le\u00f3n alado o de uno demonio horrible con cabeza de murci\u00e9lago y garra de \u00e1guila ; uno por uno estudi\u00e9 asimismo el severo y magn\u00edfico cabeza de el imagen de tama\u00f1o natural que , envuelto en grande pa\u00f1o , sim\u00e9tricamente plegado , custodiar inm\u00f3vil el santuario , como centinelas de granito , desde \u00e9l alto de el calada repisa que formar , al unir \u00e9l y retorcer \u00e9l entre \u00e9l , el hoja y el nervio de el pilar exterior . todo \u00e9l pertenecer a el mejor \u00e9poca del arte ojival , ofrecer en su contorno general , en el expresi\u00f3n de su rostro y en el profusi\u00f3n y acentuado plegadura de su ropa , el modelo perfecto del misterioso amor establecido por el ignorado escultor , que seguir uno tradici\u00f3n que arrancar de el logia germano , poblar de uno mundo de piedra el catedral de todo Europa . heraldo con blasonada casulla , \u00e1ngel con triple ala , evangelista , patriarca y ap\u00f3stol llamar hacia \u00e9l , por su imponente o gracioso forma , por su cualidad de ejecuci\u00f3n o de gallard\u00eda , el atenci\u00f3n y el estudio del que \u00e9l contemplar ; pero entre todo este figura uno ser el que lograr conmover yo con uno impresi\u00f3n parecido a el que al descubrir \u00e9l yo producir el \u00e1bside de el iglesia , uno figura que al pronto reconcentrar todo el inter\u00e9s de aquel m\u00e1quina maravilloso , para el cual parecer levantado el mejor y m\u00e1s bello parte del monumento ; como pedestal de uno estatua o marco de uno pintura , del que poder decir \u00e9l ser el pudor\u00f3s flor que escondidar entre el hoja , perfumaba de misterio y poes\u00eda aquel selva petrificado y apocal\u00edptico en cuyo seno y por entre el guirnalda de acanto , el tr\u00e9bol y el cardo puntiagudo , pulular millar de criatura deform : sierp , trasgo y drag\u00f3n reptil , con ala monstruoso e inmenso . ",
            "start": 1805,
            "end": 1812
        },
        {
            "text": "sobre uno repisa volado , compuesto de uno blas\u00f3n entrelazado de hoja y sostenido por el deforme cabeza de uno demonio , que parecer gemir con espantoso contorsi\u00f3n bajo el peso del sillar , \u00e9l levantar uno figura de mujer esbelto y airoso . el dosel de granito que cobijar su cabeza , trasunto en miniatura de uno de ese torre agudo y en forma de linterna que sobresalir majestuoso sobre el mole de el catedral , ba\u00f1ar en sombra su frente ; uno toca plegado recog\u00edar su cabello , de el cual \u00e9l escapar dos trenza , que bajar ondular desde el hombro hasta el cintura , despu\u00e9s de encerrar como en uno marco el perfecto \u00f3valo de su cara . en su ojo , modestamente entornado , parecer arder uno luz que \u00e9l transparentar al trav\u00e9s del granito ; su ligero sonrisa animar todo el facci\u00f3n del rostro de uno encanto suave , que penetrar hasta el fondo del alma del que \u00e9l ver , agitar all\u00ed sentimiento dormido , mezcla confuso de impulso de \u00e9xtasis y de sombra de deseo indefinibl . ",
            "start": 599,
            "end": 606
        },
        {
            "text": "as\u00ed so\u00f1ar yo en aquel \u00e9poca . \u00a1 A tanto y a tan poco \u00e9l limitar entonces mi deseo ! pasar alguno a\u00f1o , luego que haber salido de mi ciudad querido ; despu\u00e9s de mi idea tomar poco a poco otro rumbo , y el imaginaci\u00f3n , cansado ya de idilio , de ninfa , de poes\u00eda y de flor , comenzar a remontar \u00e9l a \u00e9poca distante , complacer \u00e9l en vestir con su gala el dram\u00e1tico escena de el historia , fingir uno marco de oro para cada uno de su cuadro y hacer uno pedestal para cada uno de su personaje volver a so\u00f1ar , y , como en el comedia de magia , nuevo decoraci\u00f3n de fantas\u00eda sustituir a el antigua y el vara m\u00e1gico del deseo hacer posible en el mente nuevo absurdo . ",
            "start": 398,
            "end": 405
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "el componente de el marco jur\u00eddico y de pol\u00edtica servir para fomentar el capacidad de el organizaci\u00f3n no gubernamental principal para velar por que el marco jur\u00eddico estar en consonancia con el Convenci\u00f3n sobre el Derechos del Ni\u00f1o y el Convenci\u00f3n sobre el eliminaci\u00f3n de todo el forma de discriminaci\u00f3n contra el mujer , as\u00ed como otro obligaci\u00f3n y norma internacional en materia de derechos humanos . ",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "el estrategia del gran Bono representar uno actualizaci\u00f3n mucho necesario del marco de el ODA -que respaldar uno crecimiento mayor y m\u00e1s sustentable en el pa\u00eds receptor , mientras reducir el carga de el pa\u00eds donantes- . ",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "por supuesto , para poner en pr\u00e1ctica el idea de forma satisfactorio , ser necesario hacer bastante hincapi\u00e9 en el gobernanza y uno marco de gobernanza para el innovaci\u00f3n deber basar \u00e9l hoy en d\u00eda en el pragmatismo y deber ofrecer \u00e9l con car\u00e1cter de urgencia y , adem\u00e1s , deber estar al servicio del contenido pol\u00edtico . ",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "el Gobierno irland\u00e9s haber publicar uno Libro Verde sobre el energ\u00eda sostenible , que obtener uno categor\u00eda especial en el marco del plan de desarrollo nacional para el per\u00edodo 2000-2006 . ",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n deber contemplar -tambi\u00e9n para final de 2008- el ayuda econ\u00f3mico en el marco del presupuesto de el UE . ",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el Comisi\u00f3n tomar nota de que en su reuni\u00f3n cuarto y quinto , celebrado en junio y octubre de 2008 en Viena , el grupo mixto de experto haber revisar el proyecto de marco de seguridad tener en cuenta el observaci\u00f3n resultante y \u00e9l haber actualizar ( a / AC.105 / C.1 / L.292 / rev.2 ) . ",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "para \u00e9l existir tambi\u00e9n uno marco institucional : el Grupo de Trabajo Superior ( High Working Group ) , establecido por el Acuerdo RFY / UNMIK de 2001 . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "caber esperar el establecimiento de uno marco jur\u00eddico en que \u00e9l prever el adopci\u00f3n de medida contra el dumping y otro pr\u00e1ctica comercial presuntamente injusto , as\u00ed como el eliminaci\u00f3n del doble rasero que \u00e9l aplicar a el empresa nacional y el extranjera y el revisi\u00f3n de el norma sobre propiedad intelectual a fin de erradicar el brecha cognoscitivo que separar a el pa\u00eds desarrollado de el pa\u00eds en desarrollo . ",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ser necesario que el Uni\u00f3n Europea abrir paso a el protecci\u00f3n de el principio b\u00e1sico que constituir su verdadero raz\u00f3n de ser y que reivindicar el aplicaci\u00f3n de ese marco m\u00ednimo de obligaci\u00f3n , adem\u00e1s de demostrar a el ciudadano que no adoptar su decisi\u00f3n aplicar dos grupo de norma y dos vara de medir . ",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "instar a que todo el Estados elaborar uno marco para evaluar e informar sobre el resultado logrado gracias a su estrategia nacional de reducci\u00f3n de el demanda , en consonancia con el importancia dado en el principio rector de el reducci\u00f3n de el demanda de droga a el evaluaci\u00f3n y el adopci\u00f3n de uno enfoque basado en el existencia de prueba , que tener como resultado programa que desalientar el consumo il\u00edcito de droga , y que demostrar eficacia en \u00e9l que respectar a reducir el consumo y a facilitar el recuperaci\u00f3n de el dependencia o el adicci\u00f3n ; ",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "a fin de compartir nuestro experiencia con otro pa\u00eds que tambi\u00e9n ser v\u00edctima de el mina terrestre , haber enviar al Sud\u00e1n 135 especialista en remoci\u00f3n de el Reales Fuerzas Armadas de Camboya para que efect\u00faar ese tipo de actividad en el marco de el operaci\u00f3n de mantenimiento de el paz de el Naciones Unidas . ",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "en realidad , ya existir recurso dentro del marco de el programa del IFOP , y poder aplicar \u00e9l uno gran variedad de medida . ",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , participar en el actividad de cooperaci\u00f3n e intercambio de informaci\u00f3n que \u00e9l practicar en el marco de el Comisi\u00f3n del Oc\u00e9ano \u00cdndico para prevenir y reprimir el delincuencia y , en particular , el tr\u00e1fico de estupefaciente . ",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en el marco del plan de acci\u00f3n del foro3 , aprobado tambi\u00e9n en su primero per\u00edodo de sesi\u00f3n sustantivo , \u00e9l \u00e9l atribuir al comercio uno papel importante para lograr el ordenaci\u00f3n sostenible de el bosque . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "deber velar por que , en el marco de el armonizaci\u00f3n , el transporte regional no quedar completamente marginado y regi\u00f3n entero quedar aislado . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en Afganist\u00e1n e Irak , el reconstrucci\u00f3n deber incluir no s\u00f3lo el rehabilitaci\u00f3n de el servicio y el infraestructura , sino tambi\u00e9n -y m\u00e1s desafiante- el creaci\u00f3n de uno marco macroecon\u00f3mico , legal y regulatorio para uno estrategia pol\u00edtico efectivo . ",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "en ausencia de uno marco jur\u00eddico m\u00e1s uniforme , el intercambio de el mejor pr\u00e1ctica asegurar uno enfoque cada vez m\u00e1s coherente en el medio plazo . ",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el ministro de finanzas de Colombia , Mauricio C\u00e1rdenas Santamar\u00eda , el pa\u00eds encarar el ODS en forma localizado a trav\u00e9s del departamento de planificaci\u00f3n , y \u00e9l estar usar como marco rector para hacer reforma relacionado con el implementaci\u00f3n del acuerdo de paz con el FARC , el ingreso a el OCDE , el Plan Nacional de Desarrollo y el acuerdo clim\u00e1tico de Par\u00eds . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "el marco jur\u00eddico relativo a el infracci\u00f3n administrativo y procedimiento conexo , aprobado por el decreto-ley n\u00ba 52/99 / M , de 4 de octubre , incorporar principio pertinente a el cuesti\u00f3n tratado por el Convenci\u00f3n , en particular el hecho de que \u00fanicamente el acto tipificado y declarar punible por uno ley anterior al momento de su comisi\u00f3n poder ser castigar , el prohibici\u00f3n de adoptar medida que entra\u00f1ar el privaci\u00f3n o el restricci\u00f3n de el libertad o incluso el hecho de que el prueba obtenido mediante tortura ser nulo ( art\u00edculo 9 , p\u00e1rrafo 1 del art\u00edculo 11 y art\u00edculo 19 ) . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "puesto que el miembro de el familia ser quien mejor conocer su propio necesidad , el migraci\u00f3n y el remesa poder constituir , de hecho , uno marco de ayuda extranjero que apuntar mejor a su objetivo y ser m\u00e1s eficaz de \u00e9l que cualquiera programa de gobierno poder llegar a ser . ",
            "start": 140,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n pronto presentar su propuesta relativo al marco financiero plurianual ( MFP ) posterior a 2013 y el propuesta legislativo para el instrumento de financiaci\u00f3n de el acci\u00f3n exterior en uno fecha posterior este a\u00f1o . ",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "recordar el importancia de uno colaboraci\u00f3n y uno coordinaci\u00f3n eficaz para atender el necesidad de el refugiado y encontrar soluci\u00f3n duradero a su situaci\u00f3n , acoger con benepl\u00e1cito el iniciativa que \u00e9l estar llevar a cabo en cooperaci\u00f3n con el pa\u00eds que acoger a refugiado y el pa\u00eds de origen , incluir su respectivo comunidad local , el organismo pertinente de el Naciones Unidas , organizaci\u00f3n internacional e intergubernamental , organizaci\u00f3n regional , seg\u00fan proceder , organizaci\u00f3n no gubernamental y agente de desarrollo , para promover uno marco de soluci\u00f3n duradero , particularmente en caso de refugiado que llevar mucho tiempo en ese situaci\u00f3n , con uno enfoque del regreso sostenible y oportuno que comprender actividad de repatriaci\u00f3n , reintegraci\u00f3n , rehabilitaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n , y alentar a el Estados a que , en cooperaci\u00f3n con el organismo pertinente de el Naciones Unidas , organizaci\u00f3n internacional e intergubernamental , organizaci\u00f3n regional , organizaci\u00f3n no gubernamental y agente de desarrollo , apoyen , entre otro cosa mediante el asignaci\u00f3n de fondo , el aplicaci\u00f3n de ese marco para facilitar el transici\u00f3n efectivo del socorro al desarrollo ; ",
            "start": 546,
            "end": 553
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , se\u00f1or Comisario , Se\u00f1or\u00edas , uno vez m\u00e1s estar aqu\u00ed examinar propuesta en el marco del establecimiento de uno sistema europeo com\u00fan de asilo . ",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "nuestro tarea como pol\u00edtico ser crear uno marco para este cuesti\u00f3n . ",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "otro destacar el papel crucial de el secretar\u00eda del ONUSIDA y el copatrocinador en el respaldo a el esfuerzo nacional para fijar meta y mantener marco de supervisi\u00f3n y evaluaci\u00f3n eficaz . ",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "el modalidad de acceso ser : oferta de tratamiento para ni\u00f1o , ni\u00f1a y adolescente en el marco de el acci\u00f3n del Servicio Nacional de Menores ( SENAME ) , el que ser financiar preferentemente por SENAME y complementado por conace ; y oferta de tratamiento para poblaci\u00f3n general que tener plan especializado en ni\u00f1o , ni\u00f1a y adolescente y que ser financiar por conace y desarrollado con el Ministerio de Salud y el Fondo Nacional de Salud . ",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "\u00bf Por qu\u00e9 no crear uno marco para este tipo de actividad en forma de centro de coordinaci\u00f3n independiente para todo el UE ? ",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "su sistema financiero s\u00f3lido , su marco fiscal fuerte , el bajo deuda p\u00fablico y el estricto adhesi\u00f3n a objetivo de inflaci\u00f3n \u00e9l dar credibilidad . ",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "sin embargo , el cuatro estado miembro que presentar este propuesta no haber aclarar suficientemente \u00e9l necesario y razonable que resultar el proyecto de Decisi\u00f3n marco . ",
            "start": 162,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "- reconocer que el TNP ser uno instrumento multilateral \u00fanico e irremplazable para el mantenimiento y fortalecimiento de el paz , el seguridad y el estabilidad internacional , en el medida en que establecer uno marco jur\u00eddico para impedir uno mayor proliferaci\u00f3n de arma nuclear y perfeccionar uno sistema de verificaci\u00f3n que permitir garantizar que el estado que no poseer arma nuclear utilizar el energ\u00eda nuclear exclusivamente con fin pac\u00edfico , y tambi\u00e9n en el medida en que el TNP representar el fundamento esencial para alcanzar el desarme nuclear , de conformidad con su art\u00edculo VI ; ",
            "start": 210,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "con el participaci\u00f3n de Kazajst\u00e1n \u00e9l haber establecer el Centro de lucha contra el terrorismo de el Comunidad de Estados Independientes ( CEI ) y \u00e9l establecer uno organismo an\u00e1logo en el marco de el Organizaci\u00f3n de Cooperaci\u00f3n de Shanghai . ",
            "start": 187,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "el C\u00f3digo de Familia significar uno avance en cuanto al marco jur\u00eddico con que el Estado hondure\u00f1o regular el instituci\u00f3n familiar a trav\u00e9s de otro Leyes como el C\u00f3digo Civil , ya que enfatizar en el necesidad de \u201c garantizar el igualdad jur\u00eddico de el C\u00f3nyuges y de el hijo entre \u00e9l \u201d . ",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en efecto , para este \u00e9l tratar simplemente de prorrogar el de el a\u00f1o anterior , y que , para resumir , consistir , dentro de uno marco de estabilizaci\u00f3n monetario , en uno pol\u00edtica de reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico y en uno pol\u00edtica de top m\u00e1ximo , es decir , de reducci\u00f3n del coste salarial . ",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "con miras a generar uno atm\u00f3sfera de confianza mutuo ser fundamental el multilateralismo y el acci\u00f3n colectivo para responder a el preocupaci\u00f3n mundial en el marco de el Naciones Unidas . ",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "para el Estados Unidos , el ambici\u00f3n nuclear del Ir\u00e1n , su oposici\u00f3n a Israel y su apoyo a grupo extremista haber llegar a ser cada vez m\u00e1s intolerable en el marco de el guerra contra el terror . ",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "hoy , en el marco de nuestro campa\u00f1a , publicar uno documento elaborado por el Profesor Vernon Bogdanor de el Universidad de Oxford , uno de el experto m\u00e1s eminent de gran Breta\u00f1a en asunto constitucional y electoral , en el que defender el causa de el lista abierto de cara a fomentar el elecci\u00f3n del elector de Europa . ",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar el inquietud expresado por el Estados Miembros y pedir al Secretario General que examinar el marco l\u00f3gico de todo el misi\u00f3n pol\u00edtica especial a fin de asegurar que su aspecto program\u00e1tico y recurso necesario \u00e9l adecuar a el mandato de el Asamblea General y el Consejo de Seguridad , y que informir al respecto a el Asamblea a m\u00e1s tardar al comienzo de el segundo parte de el continuaci\u00f3n de su sexag\u00e9simo primero per\u00edodo de sesi\u00f3n ; ",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "tras uno primero an\u00e1lisis , el legislaci\u00f3n vigente de el UE en materia de residuo , el Directiva sobre el gesti\u00f3n de el residuo de industria extractiva , el futuro Directiva sobre emisi\u00f3n industrial que remplazacer a el directiva relativo a el prevenci\u00f3n y al control integrado de el contaminaci\u00f3n , el directiva relativo al control de el riesgo inherente a el accidente grave , denominado Directiva Seveso , y el directiva relativo a el residuo , establecer uno marco suficiente para regular el actividad industrial potencialmente peligroso y para gestionar el residuo de modo que no representar uno riesgo para el salud humano y el medio ambiente . ",
            "start": 462,
            "end": 469
        },
        {
            "text": "ser uno posibilidad mucho majo para el UE de fijar de manera concreto a nivel europeo el condici\u00f3n marco que regir en uno futuro sobre este particular . ",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "el principio rector que subyacer en el propuesta de el Comisi\u00f3n de 2006 ir dirigido a fortalecer el marco jur\u00eddico existente de el OLAF : establecer uno mecanismo de gobernanza claro para el OLAF , reforzar el funci\u00f3n de responsabilidad y de supervisi\u00f3n , aumentar el protecci\u00f3n de el persona que ser objeto de investigaci\u00f3n y reforzar el marco de el investigaci\u00f3n y de su seguimiento . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "c ) confirmar que el marco de financiaci\u00f3n multianual servir como principal documento de pol\u00edtica del Fondo y como instrumento estrat\u00e9gico en materia de recurso y de gesti\u00f3n ; ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l haber abordar el marco de mediano plazo para alcanzar ese meta en el per\u00edodo de 2002 a 2005 . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en el bienio 2002-2003 el CESPAO poner en marcha uno estrategia de medio de comunicaci\u00f3n , que consistir en el emisi\u00f3n de 11 episodio de televisi\u00f3n y uno campa\u00f1a en el medio de difusi\u00f3n para concienciar sobre el g\u00e9nero , en el marco de el cual \u00e9l emitir 15 episodio de uno hora de duraci\u00f3n sobre el 12 esfera de preocupaci\u00f3n determinado en el Plataforma de Acci\u00f3n de Beijing . ",
            "start": 226,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "\u00bf proponer el Comisi\u00f3n el activaci\u00f3n de el cl\u00e1usula de suspensi\u00f3n de el negociaci\u00f3n , si Turqu\u00eda , el a\u00f1o pr\u00f3ximo o el pr\u00f3ximo dos a\u00f1o , seguir sin respetar el acervo comunitario y no acatar el apartado 7 del marco de negociaci\u00f3n ? ",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "en el marco de su ayuda externa a tercero pa\u00eds , el Comisi\u00f3n tambi\u00e9n estar aplicar tres pol\u00edtica para luchar contra el mutilaci\u00f3n genital femenino . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en conjunto formar uno proceso mutuamente fortalecedor : uno acuerdo pol\u00edtico proporcionar el marco en el que \u00e9l poder satisfacer el necesidad de agua y energ\u00eda de el regi\u00f3n ; y satisfacer ese necesidad de forma efectivo e innovadoro hacer que el Iniciativa de Paz \u00c1rabe ser m\u00e1s que uno acuerdo de papel . ",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "por otro parte , Europa s\u00ed que tener uno cometido y el competencia consiguiente en el sector de el seguridad , en el que a\u00fan poder promover uno marco regulatorio e institucional internacional que disciplinar a el Estados y propiciar uno mayor transparencia en uno \u00e1rea en el que el riesgo ser mundial , como el energ\u00eda nuclear . ",
            "start": 143,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "objetivo de el Organizaci\u00f3n : fortalecer el capacidad de integraci\u00f3n regional de el estado miembro , intensificar el apoyo prestado a el principal interesado y fomentar el asociaci\u00f3n con este en el marco general de el Nueva Alianza para el Desarrollo de \u00c1frica y de el objetivo de desarrollo internacionalmente acordado , en particular el que figurar en el Declaraci\u00f3n del Milenio . ",
            "start": 197,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n crear uno marco propio de cada pa\u00eds para el innovaci\u00f3n en mecanismo de financiaci\u00f3n , el participaci\u00f3n de el sociedad civil y el sector privado , y el movilizaci\u00f3n de nuevo tecnolog\u00eda de recolecci\u00f3n y distribuci\u00f3n de dato . ",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "por ese cuando \u00e9l aprobar el ley de grabaci\u00f3n de audio de 1992 el empresa de medio desistir de el idea de \u00e9l legal contra \u00e9l ilegal en el copia porque estar claro que si el Congreso actuar en ese marco ampliar el derecho ciudadano de participaci\u00f3n en el entorno medi\u00e1tico . ",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "querer recibir uno marco legislativo para este inspecci\u00f3n con car\u00e1cter urgente . ",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en el documento \u00e9l exponer en t\u00e9rmino general el distribuci\u00f3n de competencia previsto en el acuerdo marco entre el autoridad del Reino y el autoridad local del S\u00e1hara Occidental . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "por \u00e9l no poder convertir este posibilidad contemplado en el Reglamento de base en uno obligaci\u00f3n generalizado en el marco de uno Reglamento subordinado , pues existir obst\u00e1culo jur\u00eddico para \u00e9l . ",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en segundo lugar , en uno mundo globalizado , Europa deber ser parte activo en el creaci\u00f3n de uno nuevo marco internacional en el que participar el principal socio . ",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber observar que en el marco de el competencia y de el ayuda estatal , el aplicaci\u00f3n concreto ser mucho eficaz y , como ser natural , yo tambi\u00e9n \u00e9l considerar as\u00ed . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e9l tratar all\u00ed de el llamado cl\u00e1usula de el guillotina , el cuesti\u00f3n de c\u00f3mo repercutir el previsi\u00f3n financiero sobre el marco financiero global del Quinto programa marco de investigaci\u00f3n . ",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo evaluaci\u00f3n de el ejecuci\u00f3n de este l\u00ednea presupuestario que \u00e9l enviar al Parlamento en el mes de julio \u00e9l insistir en el gran valor a\u00f1adido que tener el cooperaci\u00f3n descentralizado como instrumento complementario para efectuar acci\u00f3n en el marco de el programa indicativo nacional a favor de el sociedad civil local . ",
            "start": 252,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "el petici\u00f3n de que el Uni\u00f3n Europea Occidental organicir medida militar en el marco de uno operaci\u00f3n post-sfor dirigido por el OTAN , en el cual volver a participar tambi\u00e9n Austria , constituir uno muestra adecuado de uno pol\u00edtica de seguridad europeo en el Balcanes . ",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "b ) el establecimiento , en septiembre de 2005 , de el Mesa de Trabajo sobre Migraciones Laborales , uno marco institucional que incluir organizaci\u00f3n de el sociedad civil y organizaci\u00f3n internacional especializado , con el objetivo de prestar asistencia en el formulaci\u00f3n de pol\u00edtica p\u00fablico sobre migraci\u00f3n , con uno enfoque basado en el derecho ; ",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "Argelia ser uno interlocutor importante de el Comunidad en el marco del Acuerdo de asociaci\u00f3n euro-mediterr\u00e1neo lanzado en 1995 en Barcelona . ",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "como ponente alternativo del Grupo Socialista en el Parlamento Europeo , siempre haber defender el punto siguiente , planteado en el informe definitivo : necesidad de aprovechar el oportunidad existente en cuanto a financiaci\u00f3n europeo o ayuda estatal para desarrollar y adquirir instalaci\u00f3n avanzado y respetuoso con el medio ambiente y para integrar \u00e9l mejor en el red portuario europeo ; necesidad de que el autoridad local y regional aprovechar el posibilidad que su puerto ofrecer para desarrollar su regi\u00f3n , crear mayor intermodalidad de transporte y competitividad entre puerto ; necesidad de mejorar el condici\u00f3n social actual en el sector mar\u00edtimo , en particular mediante uno mejor formaci\u00f3n , aprendizaje permanente y mejor condici\u00f3n de seguridad en el lugar de trabajo ; necesidad de mejorar el posici\u00f3n competitivo de el Uni\u00f3n Europea como poder mar\u00edtimo en el mundo , en particular fortalecer el marco reglamentario en el \u00e1rea de el seguridad mar\u00edtimo y el incentivo econ\u00f3mico , regla para ayudar a el inversor p\u00fablico o privado de diverso procedencia ; mejora de el adaptaci\u00f3n de el puerto existente a uno requisito medioambiental riguroso , especialmente en \u00e9l que \u00e9l referir a el reducci\u00f3n de el gas de efecto invernadero ; fortalecimiento del marco reglamentario actual para el puerto , como variable que determinar el equilibrio global ; adaptaci\u00f3n del sistema portuario europeo al rapid\u00edsimo desarrollo tecnol\u00f3gico sin desatender el impacto en el medio ambiente ; aceptaci\u00f3n de que posiblemente alguno inversi\u00f3n realizado por el autoridad p\u00fablico no ser percibir como ayuda estatal -parar el regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica y el islas- cuando ser esencial para garantizar el cohesi\u00f3n econ\u00f3mico , social y territorial , en tanto no beneficiir a uno \u00fanico usuario u operador ; y reconocimiento de el situaci\u00f3n espec\u00edfico de el regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica tal como \u00e9l recoger en el Tratado de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 910,
            "end": 917
        },
        {
            "text": "el Ministerio de Planificaci\u00f3n y Finanzas contar con uno marco de supervisi\u00f3n para el planificaci\u00f3n del desarrollo nacional , cuyo inter\u00e9s central ser el lucha contra el pobreza . ",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "Mal\u00ed acoger con satisfacci\u00f3n el plan de acci\u00f3n en favor de el productor africano de algod\u00f3n propuesto por el Presidente Chirac , y considerar tambi\u00e9n que el acuerdo marco logrado en el Consejo General de el OMC sobre el producto agr\u00edcola ser uno buen punto de partida para el reanudaci\u00f3n de el negociaci\u00f3n en el marco del proceso de Doha , en aras de uno mercado mundial m\u00e1s abierto y equilibrado en beneficio de rico y pobre por igual . ",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "debeer declarar el hecho y nuestro opini\u00f3n al respecto m\u00e1s abiertamente y , si ser posible , debeer ofrecer ayuda a el persona m\u00e1s pobre del mundo en su propio pa\u00eds , en el marco de el programa intergubernamental . ",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "sobre el cuesti\u00f3n de el uniformidad de el aplicaci\u00f3n y el flexibilidad , ser importante manifestar uno vez m\u00e1s que el nuevo marco \u00e9l basar en uno planteamiento evolutivo . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "as\u00ed que hoy querer argumentar que el fuente esencial de el incapacidad de \u00c1frica para conectar con el resto del mundo en uno relaci\u00f3n m\u00e1s productivo , \u00e9l deber a uno marco pol\u00edtico e institucional pobre . ",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "yo felicitar\u00edar al relator por su excelente trabajo , que haber dar lugar a uno informe que yo permitir empezar a elaborar el pr\u00f3ximo marco financiero plurianual ( MFP ) para el periodo posterior a 2013 , \u00e9l cual constituir uno reto para el Comisi\u00f3n y para el Consejo . ",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "\u00e9l pedir a el gobierno que apoyar marco regulatorio y en mucho caso \u00e9l lograr . ",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "haber de atener yo a el disposici\u00f3n de el reglamento sobre el coordinaci\u00f3n que fomentar el coordinaci\u00f3n y el coherencia entre todo el forma de ayuda concedido en el marco de el estrategia de preadhesi\u00f3n en su conjunto . ",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "documento presentado en el marco del tema ",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "por consiguiente , en este documento de estrategia \u00e9l establecer el objetivo de lograr que \u2014 en uno per\u00edodo de tres a\u00f1o a partir de este momento \u2014 el UNOPS \u00e9l convertir definitivamente en uno proveedor de servicio de gesti\u00f3n de prestigio mundial en el marco de el Naciones Unidas . ",
            "start": 251,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "en segundo lugar , el violaci\u00f3n tanto manifiesto de el derechos humanos de el mujer como el que \u00e9l cometer durante el conflicto interno deber integrar \u00e9l en uno examen constante y uno marco claro para orientar a el Estados sobre el forma de hacer \u00e9l frente y tomar medida y hacer exigible el responsabilidad internacional . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "esperar que haber llegar a este equilibrio en el marco de este informe . ",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "por tanto , ser necesario establecer uno marco jur\u00eddico avanzado a fin de asegurar uno impacto positivo en el crecimiento . ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en determinado momento , el imposibilidad de abordar el problema econ\u00f3mico interno dentro del marco de el UEM poder hacer que uno o m\u00e1s pa\u00eds llegar a el conclusi\u00f3n de que ese costo ser , sencillamente , demasiado cuantioso para arrostrar \u00e9l . ",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "este Declaraci\u00f3n abarcar 14 convenio adoptado en el marco de el Naciones Unidas , de el cual 10 ser convenio denominado b\u00e1sico ",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "yo remito a el audiencia que \u00e9l celebrar ayer a invitaci\u00f3n de el Comisi\u00f3n y que \u00e9l ocupar de uno marco reglamentario para el radiodifusi\u00f3n y el telecomunicaci\u00f3n en base a uno estudio cuyo contenido solamente \u00e9l poder calificar de extraordinariamente decepcionante . ",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en el marco de el cooperaci\u00f3n interinstitucional , en el futuro poder ser posible plantear \u00e9l otro excepci\u00f3n ad hoc de ese tipo . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00e9l sugerir suprimir en su totalidad el p\u00e1rrafo 2 del art\u00edculo 94 , ya que \u00e9l estimar que , en el marco del derecho mercantil , el \u00fanico regla imperativa necesario ser el destinado a amparar a cierto parte , que adolecir de uno posici\u00f3n negociador que \u00e9l estimar d\u00e9bil , y \u00e9l expresar el opini\u00f3n de que el parte citado en el p\u00e1rrafo 2 no necesitar ese protecci\u00f3n . ",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "el Autoridad Palestina haber recibir m\u00e1s ayuda per capita que el Europa de posguerra bajo el Plan Marshall , y sin embargo el pol\u00edtica del conflicto palestino-israel\u00ed haber frustrar el esperanza de uno marco euro-mediterr\u00e1neo m\u00e1s amplio que poder permitir uno pol\u00edtica de di\u00e1logo e inversi\u00f3n que prometer mejora real para el vida de mill\u00f3n de persona . ",
            "start": 201,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su establecimiento inicial , el proporci\u00f3n ser objeto de examen en el contexto de ulterior proyecto de presupuesto , tener en cuenta el nivel y el caracter\u00edstica de el actividad realizado en el marco de cada fuente de financiaci\u00f3n y el ajuste conexo del presupuesto general de el OSSI en funci\u00f3n de el riesgo . ",
            "start": 204,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "aunque reconocer el funci\u00f3n esencial de el dotaci\u00f3n de recurso en el determinaci\u00f3n de el naturaleza de el IED y su consecuencia en uno econom\u00eda dado y su distinto sector , el gobierno deber formular y aplicar pol\u00edtica y uno marco para el inversi\u00f3n que mejorar el calidad de el IED que entrar en su econom\u00eda . ",
            "start": 223,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "no obstante , el Gobiernos de Armenia y de Azerbaiy\u00e1n haber realizar recientemente sendos declaraci\u00f3n conciliatoria , en particular , en el marco de el Conferencia de Transportes celebrado en Bak\u00fa , a el que Armenia ser invitar especialmente por petici\u00f3n de el Comisi\u00f3n . ",
            "start": 139,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "en Feira , el Jefes de Estado y de Gobierno pedir a el Comisi\u00f3n que presentar \u00e9l antes posible propuesta referente al marco financiero \u00fanico de ayuda a Turqu\u00eda y el asociaci\u00f3n para el adhesi\u00f3n . ",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "el enmienda 4 y 5 tener como finalidad mejorar el seguimiento tanto de el rentabilidad de el acuerdo de pesca con pa\u00eds tercero como de el actividad pesquero realizado en el marco de el mismo . ",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , el propuesta de el Comisi\u00f3n sobre acuerdo de garant\u00eda financiero establecer el marco legislativo europeo para este tipo de acuerdo y ser uno propuesta esencial para el funcionamiento del mercado financiero a escala europeo . ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "no obstante , \u00e9l que hoy \u00e9l requerir ser que este Cumbre estudiir el posibilidad de adoptar el mandato necesario para el adecuado participaci\u00f3n en el Consejo , en el toma de su decisi\u00f3n y en su labor diplom\u00e1tico preventivo , que incluir el investigaci\u00f3n y el estudio de el creaci\u00f3n de uno marco \u00e1rabe para operaci\u00f3n de mantenimiento de el paz y el circunstancia en que poder llevar \u00e9l a cabo este , en coordinaci\u00f3n con el Naciones Unidas y de acuerdo con \u00e9l que \u00e9l hacer en diverso organizaci\u00f3n y uni\u00f3n regional , en particular el Uni\u00f3n Africana . ",
            "start": 288,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "sobre el base de el avance realizado en el incorporaci\u00f3n de uno m\u00e9todo de programaci\u00f3n basado en el resultado durante el primero ciclo del marco de financiaci\u00f3n multianual , el UNFPA mejorar el capacidad de su personal y su interlocutor para utilizar el nuevo instrumento y t\u00e9cnico de programaci\u00f3n desarrollado dentro del marco del proceso de simplificaci\u00f3n y armonizaci\u00f3n del Grupo de el Naciones Unidas para el Desarrollo . ",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "para el Canad\u00e1 , el aceptaci\u00f3n de el diversidad en uno marco de valor democr\u00e1tico y del respeto de el derechos humanos ser el fuente de el vitalidad econ\u00f3mico y social de nuestro sociedad . ",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el nuevo sistema de evaluaci\u00f3n y desarrollo del desempe\u00f1o , el funcionario responder a t\u00edtulo individual de el resultado y el cumplimiento de el norma de desempe\u00f1o definido en el marco de competencia , sobre el base de el reacci\u00f3n recibido de m\u00faltiple fuente . ",
            "start": 193,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "de conformidad con el marco jur\u00eddico establecido , el ni\u00f1o vinculado a grupo armado ilegal ser considerar v\u00edctima ; sin embargo , poder ser tambi\u00e9n considerar autor de delito . ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "\u00e9l valorar positivamente varios elemento del presupuesto global , a saber , el ampliaci\u00f3n y el fortalecimiento de el presupuestaci\u00f3n basado en el resultado , el consideraci\u00f3n de cuesti\u00f3n concreto relativo a el dimensi\u00f3n de g\u00e9nero en el reflexi\u00f3n del marco l\u00f3gico y el claro enumeraci\u00f3n de el iniciativa propuesto por el Secretario General para seguir fortalecer el Naciones Unidas . ",
            "start": 249,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "\u00e9l abarcar el reorganizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del marco jur\u00eddico aplicable a el cooperativa , incluso el actualizaci\u00f3n o modificaci\u00f3n de el pr\u00e1ctica reglamentario , el eliminaci\u00f3n de el barrera que impedir el participaci\u00f3n de el cooperativa en el actividad econ\u00f3mico y el facilitaci\u00f3n de el impartici\u00f3n de capacitaci\u00f3n y el adquisici\u00f3n de tecnolog\u00eda moderno . ",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "el descentralizaci\u00f3n previsto en el marco del Programa de Reforma de el autoridad local y el transferencia de poder contemplado en el proyecto de Constituci\u00f3n ser alguno de el medida destinado a abordar el necesidad de el minor\u00eda . ",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "como Presidente de el Comisi\u00f3n , el se\u00f1or Prodi haber se\u00f1alar que si querer m\u00e1s seguridad , no necesitar m\u00e1s arma , sino el voluntad de dialogar con nuestro vecino en el marco de nuestro pol\u00edtica de vecindad y \u00bf de d\u00f3nde salir este ? ",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "7 ) el Comit\u00e9 expresar su preocupaci\u00f3n por el hecho de que en el marco de el lucha antiterrorista ser considerar responsable penalmente y detenido menor de edad a partir de el 16 a\u00f1o . ",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "el presentaci\u00f3n realizado por el Uni\u00f3n Europea desde 1986 , en el contexto del marco de el pol\u00edtica com\u00fan de transporte mar\u00edtimo , con cuesti\u00f3n relacionado con el factor humano , con el mejor condici\u00f3n laboral y el formaci\u00f3n de el marinero , que en teor\u00eda \u00e9l examinar en uno futuro , ser falso y enga\u00f1oso y \u00e9l haber ir deteriorar con el a\u00f1o . ",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "durante el preparaci\u00f3n del segundo paquete de liberalizaci\u00f3n en 1989 , el Consejo y el Comisi\u00f3n acordar que el pol\u00edtica comunitario en materia de transporte a\u00e9reo deber ocupar \u00e9l de el armonizaci\u00f3n del marco regulador aplicable a el aviaci\u00f3n civil . ",
            "start": 201,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "1 ) en \u00e9l que \u00e9l referir al procedimiento , yo permitir recordar que , en el marco del debate sobre el reforma del sistema de el Naciones Unidas , mi Gobierno haber abogar siempre por uno mayor transparencia en relaci\u00f3n con el m\u00e9todo de trabajo empleado por el Consejo de Seguridad , \u00e9l que requerir uno mayor participaci\u00f3n de el Estados interesado . ",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "el PMA estar seriamente comprometido con el educaci\u00f3n y el alfabetizaci\u00f3n , como \u00e9l demostrar el amplitud de su marco , su estrategia y su prioridad de pol\u00edtica , que tener en cuenta tanto el objetivo de asegurar el Educaci\u00f3n para todo como el compromiso contra\u00eddo con el mujer . ",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "en \u00e9l \u00e9l afirmar el necesidad de pasar del pensamiento fundamentalista sobre el mercado libre , que haber predominar en el estrategia de reducci\u00f3n de el pobreza de el \u00faltimo decenio , a medida adaptado al marco al que corresponder para fomentar el desarrollo sostenible y el igualdad . ",
            "start": 204,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "el sexto programa marco desempe\u00f1ar uno papel fundamental en \u00e9l , pero el colaboraci\u00f3n entre el instituci\u00f3n p\u00fablico nacional ser , al menos , igual de importante . ",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "igualmente , procurar participar de forma positivo y constructivo para sacar a el Conferencia de su crisis a fin de que poder hacer \u00e9l realidad el inter\u00e9s de todo el Partes en el marco de el principio acordado y el mandato otorgado a el Conferencia de desarme . ",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "el N\u00edger saludar el iniciativa del debate tem\u00e1tico oficioso sobre asociaci\u00f3n en el cumplimiento de el objetivo de desarrollo del Milenio y el necesidad de hacer uno balance para progresar , celebrado el 27 de noviembre de 2006 , que ser el primero de uno serie de tres debate que el Asamblea General haber decidir organizar en el marco de su revitalizaci\u00f3n . ",
            "start": 329,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "y para hacer \u00e9l , ir a dar \u00e9l uno marco te\u00f3rico mucho usado el \u00faltimo 50 a\u00f1o en estad\u00edstica y en aprendizaje autom\u00e1tico , llamado teor\u00eda de el decisi\u00f3n bayesi\u00e1n . ",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "bastar mencionar uno ejemplo grave , a saber , que Etiop\u00eda seguir incumplir el orden de 17 de julio de 2002 en que el Comisi\u00f3n \u00e9l exigir que organizar de inmediato el retorno al territorio et\u00edope de el persona trasladado desde Etiop\u00eda a Dembe Mengul en el marco de uno programa de reasentamiento de Etiop\u00eda iniciado el 13 de abril de 2002 y que presentar uno informe a el Comisi\u00f3n sobre el aplicaci\u00f3n de ese orden para el 30 de septiembre de 2002 . ",
            "start": 255,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "el viernes 7 de diciembre de 2007 , de el 10.00 a el 11.30 horas , en el Sal\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social , el Junta Ejecutiva del PNUD y el UNFPA celebrar consulta oficioso sobre el sistema de rendici\u00f3n de cuenta ( el marco para el rendici\u00f3n de cuenta y el pol\u00edtica de supervisi\u00f3n ) del PNUD . ",
            "start": 222,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "este cooperaci\u00f3n entra\u00f1ar que \u00e9l procurir fortalecer el planificaci\u00f3n conjunto del trabajo en el plano subregional y \u00e9l considerar el posibilidad de crear uno marco de coordinaci\u00f3n en el plano subregional similar al Marco de Asistencia de el Naciones Unidas para el Desarrollo a nivel nacional . ",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "el sistema trazar el marco comunitario para encontrar respuesta adecuado -es decir , controlar el enfermedad . ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "el fomento del desarrollo equitativo y sostenible en el nuevo marco nacional de desarrollo y en el nuevo iniciativa mundial requerir uno esfuerzo integrado y sin\u00e9rgico de el gobierno , el sociedad civil y el organismo de desarrollo , y uno asociaci\u00f3n firme , coherente y de largo duraci\u00f3n . ",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "uno marco estricto para permitir y al mismo tiempo limitar el intervenci\u00f3n del Gobierno en el adopci\u00f3n de decisi\u00f3n de el banco central ser particularmente decisivo en el mercado en ascenso , en vista de que en el mayor\u00eda de \u00e9l el independencia de el banco central haber contribuir no s\u00f3lo a el erradicaci\u00f3n de el inflaci\u00f3n , sino tambi\u00e9n al fortalecimiento institucional . ",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "esperar tambi\u00e9n con inter\u00e9s seguir trabajar con el Comit\u00e9 de Derechos Econ\u00f3micos , Sociales y Culturales y otro relator especial sobre este cuesti\u00f3n y alentar al ACNUDH y a ONU-H\u00e1bitat a que apoyar su labor en el marco del Programa de Derechos Humanos de el Naciones Unidas . ",
            "start": 212,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "el objetivo ser captar el importante cambio de pol\u00edtica subyacente de uno cartera altamente heterog\u00e9neo de programa - destinado a apoyar diferente objetivo de varios manera y grado diferente - a uno conjunto de medida legislativo y presupuestaria dise\u00f1ado para servir como uno marco estrat\u00e9gico com\u00fan . ",
            "start": 276,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "\u00e9l pasar a examinar el cuesti\u00f3n de el carga de el prueba , en el marco del futuro art\u00edculo fusionado , por el p\u00e9rdida o da\u00f1o de el mercanc\u00eda y \u00e9l sugerir que \u00e9l asignar al consignatario dicho carga , ya que , si el porteador seguir tener el custodia de el mercanc\u00eda , \u00e9l \u00e9l deber al consignatario que no aceptar su entrega al t\u00e9rmino de el operaci\u00f3n negociado en el contrato de transporte . ",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sentir bastante escepticismo acerca de si ITER funcionar o no funcionar dentro de este programa marco , pero ya ver . ",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "preocupar tambi\u00e9n al Comit\u00e9 el pol\u00edtica de detenci\u00f3n que \u00e9l aplicar a el solicitante de asilo , as\u00ed como el brevedad de el plazo , en particular del plazo previsto para el interposici\u00f3n de recurso en el marco del procedimiento acelerado de concesi\u00f3n de asilo . ",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que realizar en el marco del respeto de nuestro compromiso internacional no poder cuestionar \u00e9l , o cuestionar \u00e9l nuevamente . ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "reconocer el importancia de vincular el gesti\u00f3n de el riesgo de desastre con marco regional , seg\u00fan proceder , tal como el Estrategia Regional Africana para el Reducci\u00f3n de Desastres , establecido en el marco de el Nueva Alianza para el Desarrollo de \u00c1frica , para tratar el cuesti\u00f3n relativo a el erradicaci\u00f3n de el pobreza y el desarrollo sostenible ; ",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "ese proporci\u00f3n ser objeto de examen en el contexto de ulterior proyecto de presupuesto , tener en cuenta el nivel y el caracter\u00edstica de el actividad realizado en el marco de cada fuente de financiaci\u00f3n , y de el ajuste conexo realizado al presupuesto general en funci\u00f3n de el riesgo . ",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n , consciente de el importancia del aspecto de el lengua en el proceso de integraci\u00f3n europeo , \u00e9l comprometer a desarrollar este estudio en el aplicaci\u00f3n de su programa de estudio , realizado en el marco y seg\u00fan el procedimiento de el diferente programa y actividad que poder movilizar \u00e9l con este fin dentro del esp\u00edritu del art\u00edculo 8 de el propuesta de decisi\u00f3n . ",
            "start": 209,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , se\u00f1or Comisario , Se\u00f1or\u00edas , en el marco del procedimiento de consulta \u00e9l yo invitar a pronunciar yo sobre el propuesta de reglamento del Consejo relativo al programa llamado SYNERGY , programa de asistencia y de cooperaci\u00f3n con el pa\u00eds tercero , que tener por objeto ayudar \u00e9l a elaborar y a poner en pr\u00e1ctico pol\u00edtica energ\u00e9tico . ",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "el cometido de el directiva ser crear uno sistema en cuyo marco el proveedor y el usuario de el aeropuerto poder negociar el nivel de el tasa y de el servicio disponible . ",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y proceso constructivo entre m\u00faltiple interesado en el marco de numeroso entidad regional y subregional haber contribuir a garantizar el transparencia y el credibilidad . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "a este respecto , \u00e9l considerar que el cuesti\u00f3n m\u00e1s acuciant ser el relativo al escaso eco que tener el actividad forestal en el plan y cuenta nacional , el limitado y dif\u00edcil acceso a el financiaci\u00f3n de el ordenaci\u00f3n sostenible de el bosque en el marco de el mecanismo oficial de desarrollo y el insuficiente comercio intrarregional de producto y servicio forestal , as\u00ed como el falta de incentivo econ\u00f3mico para el ordenaci\u00f3n sostenible de el bosque . ",
            "start": 247,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "el rasgo m\u00e1s importante de uno marco mesoecon\u00f3mico ser el de estudiar el red real de contrato , oficial u oficioso , en el familia , el empresa , el mercado y el instituci\u00f3n social y civil . ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "el marco de aplicaci\u00f3n de el iniciativa proponer uno fase inicial de tres a\u00f1o , con hincapi\u00e9 en el componente nacional y regional de el iniciativa . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "ahora bien , tambi\u00e9n entra\u00f1ar posible ventaja para el desarrollo social y econ\u00f3mico , a condici\u00f3n de que su implicaci\u00f3n \u00e9l reconocer e integrar en el pol\u00edtica , el plan y el marco nacional de desarrollo , y de que \u00e9l \u00e9l concedar prioridad y \u00e9l \u00e9l asignir recurso suficiente . ",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "por escrito . - haber votar en contra de el Directiva marco relativo a el red y a el servicio de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nico porque considerar que suponer uno ataque a el libertad de expresi\u00f3n y a el derecho civil de el ciudadano . ",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n publicar en breve uno gu\u00eda que establecer el marco general en el que poder evaluar \u00e9l r\u00e1pidamente el compatibilidad de el ayuda estatal con el recapitalizaci\u00f3n y el sistema de garant\u00eda . ",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "acoger con benepl\u00e1cito el intenci\u00f3n de el dos parte en el Declaraci\u00f3n sobre uno marco estrat\u00e9gico , que el Estados Unidos y el Federaci\u00f3n de Rusia aprobar el 6 de abril de 2008 , en Sochi , de efectuar uno reducci\u00f3n de el capacidad estrat\u00e9gico ofensiva al nivel m\u00e1s bajo posible y de seguir elaborar uno acuerdo jur\u00eddicamente vinculante que sustituir al Tratado START tras su vencimiento el 5 de diciembre de 2009 . ",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "junto con el propuesta aprobada por el Comisi\u00f3n hoy , constituir uno complemento importante y pr\u00e1ctico de el pol\u00edtica de calidad del aire iniciado con el directiva marco . ",
            "start": 163,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "el plan y programa elaborado tanto para educaci\u00f3n b\u00e1sico como para medio , \u00e9l haber poner a disposici\u00f3n de el diferente establecimiento educacional , el que poder optar por aplicar dicho plan o elaborar su propio programa , el que deber enmarcar \u00e9l en el marco curricular . ",
            "start": 254,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "dentro del marco del D\u00e9cimo Congreso , el UNAFEI organizar uno curso pr\u00e1ctico sobre el delito relacionado con el red inform\u00e1tico . ",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "necesitar uno perspectiva interdisciplinario basado en uno vocabulario compartido y en uno marco conceptual com\u00fan . ",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "el propuesta de resoluci\u00f3n aqu\u00ed presente , remitir por \u00e9l tanto , en mi opini\u00f3n con raz\u00f3n , al uso de uno marco l\u00f3gico en todo el fase del ciclo del proyecto . ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "y en ese marco , tener en cuenta el importancia de el vertiente financiero , considerar que el resultado de el Cumbre Mundial sobre el desarrollo sostenible del pr\u00f3ximo septiembre \u00e9l presentar limitado en cierto modo en su alcance deseable . ",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "( FR ) Se\u00f1or Presidente , invito al se\u00f1or Langen y a todo su colega a que participar tanto activamente como hoy en el debate de el Comisi\u00f3n de Asuntos Econ\u00f3micos y Monetarios , cuando procurer mejorar el funcionamiento de Eurostat , en el marco del debate en curso , y aprobar el texto a el que acabar de referir \u00e9l el se\u00f1or el Comisario , que deber permitir mejorar el gobernanza de Eurostat . ",
            "start": 238,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "el Ministerio de Salud contar desde el a\u00f1o 2001 con uno marco regulatorio para asegurar el cobertura y calidad de el acci\u00f3n de salud con relaci\u00f3n al maltrato infantil y abuso sexual . ",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "reafirmar que el lucha contra el problema mundial de el droga ser uno responsabilidad com\u00fan y compartido que deber encarar \u00e9l en uno marco multilateral , exigir uno planteamiento integral y equilibrado y deber llevar \u00e9l a cabo de pleno conformidad con el prop\u00f3sito y principio de el Carta de el Naciones Unidas y el derecho internacional , en particular respetar plenamente el soberan\u00eda y el integridad territorial de el Estados , el principio de no intervenci\u00f3n en el asunto interno de el Estados y todo el derechos humanos y libertad fundamental , y tomar como base el principio de igualdad de derecho y respeto mutuo ; ",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "ahora bien , yo pensar que el problema del VIH / sida no deber abordar \u00e9l en el marco de el cooperaci\u00f3n de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , \u00e9l estimar que el inserci\u00f3n de uno lista como el del p\u00e1rrafo 4 del art\u00edculo 95 ser uno parte importante de el f\u00f3rmula conciliatorio buscado para amparar debidamente a el parte contratant en el marco de uno contrato de volumen . ",
            "start": 201,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "desearir decir \u00e9l que puesto que el Consejo \" Educaci\u00f3n \" haber hacer de el evaluaci\u00f3n y de el calidad uno tema prioritario , el acci\u00f3n 6 de S\u00f3crates haber ser objeto de uno licitaci\u00f3n en ese marco mucho concreto . ",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "nuestro actividad \u00e9l inscribir en uno marco de prevenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n . ",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en el marco de el reforma de el pol\u00edtica pesquera com\u00fan , el principal prioridad \u00e9l estar hacer m\u00e1s eficaz para garantizar mejor el viabilidad econ\u00f3mico de el flota europeo , el conservaci\u00f3n de el poblaci\u00f3n de pez , el vinculaci\u00f3n con el pol\u00edtica mar\u00edtimo y el suministro de alimento de calidad a el consumidor . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el Estados miembro deber procurar que todo el ni\u00f1o gitano tener acceso a uno educaci\u00f3n de calidad y establecer uno objetivo concreto para aumentar el tasa de empleo de el poblaci\u00f3n git\u00e1n en el marco de el Estrategia Europa 2020 , para incrementar el porcentaje de hogar gitano que tener acceso al agua , el saneamiento y el electricidad , y para promover el acceso sin discriminaci\u00f3n a el vivienda , incluir el vivienda social . ",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "Kobayashi ( Jap\u00f3n ) decir que el lucha contra el terrorismo suponer uno amplio cooperaci\u00f3n internacional , en particular para reforzar el marco jur\u00eddico internacional . ",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "el consulta \u00e9l llevar a cabo en el marco del proceso del sistema de evaluaci\u00f3n com\u00fan para el pa\u00eds , el Marco de Asistencia de el Naciones Unidas para el Desarrollo ( MANUD ) y el preparaci\u00f3n del documento de estrategia de lucha contra el pobreza . ",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "este marco no tener por qu\u00e9 ser mucho amplio , ya que tan s\u00f3lo \u00e9l tratar de prohibici\u00f3n suplementario . ",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "yo , el ministro y representante gubernamental participant en el serie de sesi\u00f3n a nivel ministerial del 46\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n de el Comisi\u00f3n de Estupefacientes , celebrado en Viena el d\u00eda 16 y 17 de abril de 2003 , reafirmar nuestro compromiso con el resultado del vig\u00e9simo per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n de el Asamblea General , que realizar uno importante contribuci\u00f3n al nuevo marco general de cooperaci\u00f3n internacional para abordar el creciente problema de el droga , establecer meta y objetivo concreto que todo el Estados deber alcanzar para 2003 y 2008 . ",
            "start": 382,
            "end": 389
        },
        {
            "text": "\u2022 Complementariedad y coordinaci\u00f3n , mediante el apoyo a el marco interdisciplinario y de donante m\u00faltiple para asegurar que \u00e9l cubrir todo el aspecto ; ",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en este marco , nuestro pol\u00edtica coreano deber percibir \u00e9l y el elemento de su acci\u00f3n haber de ser definido . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "este implicar el potenciaci\u00f3n de el capacidad end\u00f3g\u00e9n de el pa\u00eds en desarrollo para formular , aplicar y evaluar pol\u00edtica dise\u00f1ado en el pa\u00eds para : i ) el desarrollo y el diversificaci\u00f3n de su sector productivo nacional , ii ) el dise\u00f1o y el aplicaci\u00f3n de el pol\u00edtica de comercio e inversi\u00f3n y de el estrategia de negociaci\u00f3n , y iii ) el desarrollo de el servicio de apoyo al comercio dentro del marco de su objetivo de desarrollo y habida cuenta de el evoluci\u00f3n del entorno internacional . ",
            "start": 397,
            "end": 404
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( PT ) yo felicitar del acuerdo alcanzado sobre el texto com\u00fan aprobado por el Comit\u00e9 de Conciliaci\u00f3n para el Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a el estad\u00edstica sobre plaguicida , que permitir el creaci\u00f3n de uno marco legal y el adopci\u00f3n de norma armonizada para el recogida y difusi\u00f3n de estad\u00edstica sobre el venta y uso de plaguicida para su utilizaci\u00f3n sostenible . ",
            "start": 250,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "Propuesta de uno convenci\u00f3n sobre el arma nuclear o de uno marco de instrumento que \u00e9l reforzar mutuamente ",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "el Dependencia especial pretender alcanzar ese objetivo mediante el actividad en curso en 2007 y el que \u00e9l realizar durante el ejecuci\u00f3n del cuarto marco de cooperaci\u00f3n ( 2008-2010 ) . ",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "el cuatro pilar de ese estrategia ser el creaci\u00f3n de puesto de trabajo , el inversi\u00f3n en capital humano para mejorar el competitividad , el fortalecimiento del sistema de protecci\u00f3n de el grupo vulnerable y el reforma del marco jur\u00eddico e institucional . ",
            "start": 221,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "a el larga , el marco europeo de cualificaci\u00f3n deber integrar este proceso y estar abierto a todo el forma de reconocimiento . ",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en el marco de el atenci\u00f3n de el salud maternoinfantil , \u00e9l recurrir a encuentro peri\u00f3dico y frecuente para detectar y comprender el factor social y emocional de riesgo y establecer lazo de cooperaci\u00f3n con el familia en procura de soluci\u00f3n . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en tercer lugar , el ideolog\u00eda mundialista conducir actualmente a el creaci\u00f3n de conjunto continental integrado , y ser en ese marco en el que \u00e9l prever el Uni\u00f3n Monetaria europeo . ",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "debido a que todav\u00eda contin\u00faar el guerra civil en el Afganist\u00e1n , no ser posible en el actual circunstancia elaborar uno marco de cooperaci\u00f3n para dicho pa\u00eds . ",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "no ser cierto que haber uno marco ; el realidad ser que solo haber uno trozo de papel . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "a el empresa \u00e9l \u00e9l dejar en libertad de aplicar el principio de el directiva marco en su respectivo esfera de competencia mediante c\u00f3digo de conducta efectivo . ",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( PT ) haber votar a favor de el propuesta de Directiva por el que \u00e9l instaurir uno marco para el establecimiento de requisito de dise\u00f1o ecol\u00f3gico de el producto relacionado con el energ\u00eda debido a que el pauta de consumo actual tener repercusi\u00f3n mucho importante sobre el medio ambiente , sobre todo debido a el emisi\u00f3n de gas de efecto invernadero y el contaminaci\u00f3n . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "todo haber tomar nota , cuidadosamente , del hecho de que el Estados Unidos y el Cuarteto haber expresar su pleno compromiso con uno soluci\u00f3n final del conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed en uno marco temporal definido ; este depender de el buen voluntad de todo . ",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , Se\u00f1or\u00edas , estimado y estimado colega , se\u00f1or Comisario , el procedimiento presupuestario correspondiente a 1998 \u00e9l iniciamos en el marco , o m\u00e1s bien al margen , del partido de f\u00fatbol del Ajax de Amsterdam . ",
            "start": 151,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "Felicito a el sra. Zrihen Zaari por el informe excelente que haber redactar sobre el propuesta de uno reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a el promoci\u00f3n de el igualdad entre hombre y mujer en el marco de el cooperaci\u00f3n para el desarrollo , cuyo propuesta de enmienda apoyo plenamente . ",
            "start": 215,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "en el marco de su funci\u00f3n coordinador , el OFM , en colaboraci\u00f3n con el oficina cantonal competente en materia de migraci\u00f3n , haber elaborar uno criterio para definir el concepto jur\u00eddico de \" integraci\u00f3n logrado \" que servir de orientaci\u00f3n a el autoridad encargado de evaluar el situaci\u00f3n . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en el marco del acuerdo de Par\u00eds , el pa\u00eds deber reducir su emisi\u00f3n seg\u00fan el contribuci\u00f3n que \u00e9l determinar en cada uno a nivel nacional . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "sesenta a\u00f1o despu\u00e9s , exhortar a el Estados a que reafirmar su compromiso de asegurar que el marco de protecci\u00f3n contra el tortura \u00e9l aplicar incorporar uno perspectiva de g\u00e9nero para contribuir a poner fin a el violencia contra el mujer , lograr que \u00e9l poner en pr\u00e1ctica mecanismo e iniciativa espec\u00edfico para prevenir , investigar y sancionar el acto de violencia contra el mujer , y brindar \u00e9l acceso pleno a el justicia y a uno reparaci\u00f3n efectivo , incluir el servicio de salud y rehabilitaci\u00f3n por el da\u00f1o que haber sufrir . ",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "yo , el Ministros de Relaciones Exteriores de el Estados miembro de el Organizaci\u00f3n del Tratado de Seguridad Colectiva , se\u00f1alar que ser de vital importancia continuar desplegar esfuerzo encaminado al fomento activo e intenso de el cooperaci\u00f3n entre el asociado en el marco de el Organizaci\u00f3n del Tratado de Seguridad Colectiva , a fin de reforzar el seguridad mundial y el estabilidad estrat\u00e9gico y de contrarrestar conjuntamente el nuevo amenaza a el paz , incluir el terrorismo internacional y el proliferaci\u00f3n de el arma de destrucci\u00f3n en masa . ",
            "start": 267,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "el estudio actuarial del Programa de el Naciones Unidas para el Medio Ambiente ( PNUMA ) realizado por Mercer en el marco de uno estudio conjunto mostrar uno pasivo acumulado estimado al 31 de diciembre de 2007 de 38.1 mill\u00f3n de d\u00f3lares ( deducir el compensaci\u00f3n por el contribuci\u00f3n de el jubilado ) . ",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "el mejor manera de hacer \u00e9l ser usar el seguridad para aumentar el relevancia de el medida clim\u00e1tico , evidenciar el insuficiencia de el marco de seguridad actual y promover el inclusi\u00f3n de g\u00e9nero y el liderazgo local como soluci\u00f3n hol\u00edstica y de largo plazo para el fomento de el paz local , regional e internacional . ",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "contar con uno nuevo marco , fijado por el Comisi\u00f3n de Asuntos Generales en el mes de junio , para uno cooperaci\u00f3n reforzado entre el UE y el ONU en el prevenci\u00f3n de conflicto y el gesti\u00f3n de crisis . ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en el marco de el cooperaci\u00f3n regional de polic\u00eda , el Ministerio del Interior de el Rep\u00fablica de Serbia realizar uno acci\u00f3n denominado \" Mirage \" del 7 al 16 de septiembre de 2002 , destinado a impedir el tr\u00e1fico de narc\u00f3tico y ser humano , particularmente mujer y ni\u00f1o , obligado a practicar el prostituci\u00f3n y otro actividad il\u00edcito . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el cepe contribuir a aumentar el conciencia sobre el brecha digital de g\u00e9nero dentro del marco de el CMSI y promover el empleo de el TIC por el peque\u00f1o empresa dirigido por mujer . ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "el Conferencia acordar uno posible plan de acci\u00f3n para el sociedad civil , aplicable en el marco de el recomendaci\u00f3n de el Conferencia de el Naciones Unidas sobre el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Armas Peque\u00f1as y Ligeras en todo su aspecto . ",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "aprovechando el marco de gobernanza sobre el que \u00e9l basar el mercado de el bono verde , el iniciativa de One Planet Lab recomendar integrar uno amplio gama de accionista en uno \u00e1gil organizaci\u00f3n basado en miembro . ",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , se\u00f1or Comisario , Se\u00f1or\u00edas , Madeira , Porto Santo y el isla Azores ser regi\u00f3n insular particularmente carente de uno r\u00e9gimen diferenciado y de apoyo concreto en el marco de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 184,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "este marco haber permitir que el Asamblea debatir y lograr acuerdo en uno amplio gama de cuesti\u00f3n , que incluir el gobernanza , el finanza y el comercio . ",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el proyecci\u00f3n de ingreso en recurso ordinario y de otro tipo para el marco de financiaci\u00f3n multianual , 2004-2007 figurar el cuadro 2 infra . ",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "instar a todo el gobierno a que prestir el m\u00e1ximo apoyo financiero y pol\u00edtico posible a el Oficina de el Naciones Unidas contra el Droga y el Delito aumentar el n\u00famero de donante e incrementar el contribuci\u00f3n voluntario , en particular el contribuci\u00f3n para fin general , de manera que poder proseguir , ampliar y afianzar su actividad operacional y de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnico , en el marco de su mandato , y recomendar que \u00e9l asigne a el Oficina uno parte suficiente del presupuesto ordinario de el Naciones Unidas para que poder cumplir su mandato y llegar a obtener uno financiaci\u00f3n seguro y previsible ; ",
            "start": 379,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "dentro del marco del Acuerdo de Luanda , exhorto a el Gobiernos de el Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo y de Uganda a que proseguir su consulta con miras a abordar el inquietante situaci\u00f3n de Ituri y , en particular , velar por que no \u00e9l producir uno vac\u00edo en cuanto a el seguridad de el regi\u00f3n . ",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n estar preparar uno propuesta en este momento , uno marco general que pretender facilitar el pago de el suma de el entidad de pensi\u00f3n profesional establecido en otro Estado miembro . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el Ley de inmigraci\u00f3n ser el marco normativo para el determinaci\u00f3n de el condici\u00f3n de refugiado en Nueva Zelandia . ",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en este sentido , caber mencionar el legislaci\u00f3n relativo al uso de arma , en particular el Decreto ley 37313/49 ( modificado por el Ley 93-a/97 , modificado a su vez posteriormente por el ley 98/2001 ) , que tipificar como delito cualquiera acto que poder poner en peligro el integridad f\u00edsico de el persona a ra\u00edz del uso y el tenencia de arma , explosivo o producto o artefacto pirot\u00e9cnico en el marco de manifestaci\u00f3n civil , pol\u00edtica , religioso , cultural , art\u00edstico y deportivo . ",
            "start": 398,
            "end": 405
        },
        {
            "text": "el proyecto de declaraci\u00f3n americano sobre el derecho de el pueblo ind\u00edgena de el Organizaci\u00f3n de el Estados Americanos ( OEA ) \u00e9l considerar asimismo como uno marco normativo que deber orientar el estudio , junto con el instrumento internacional relativo a el derecho de el pueblo ind\u00edgena . ",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "el otro recurso \u00e9l utilizar para ejecutar , en el zona de convergencia , estrategia innovadora ( \u201c el escuela amiga de el ni\u00f1o y el ni\u00f1a \u201d ) , el contrato de ejecuci\u00f3n vinculado al seguimiento local , el \u201c hogar amigo de el ni\u00f1o \u201d en el marco de el aceleraci\u00f3n de el ejecuci\u00f3n de ese mismo programa nacional . ",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "ser conveniente debatir este cuesti\u00f3n en el marco del Libro Blanco sobre Responsabilidades Medioambientales . ",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "14 ) el Comit\u00e9 observar el avance realizado en el marco jur\u00eddico y normativo en relaci\u00f3n con el trata de ser humano , en particular el nuevo proyecto de ley que estar en tr\u00e1mite en el Parlamento , y el preparaci\u00f3n de uno plan de acci\u00f3n nacional contra el trata de ser humano . ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "el Gobierno de Pristina estar intentar hacer frente a ese problema en el marco del ACELC , sin el participaci\u00f3n de el UNMIK . ",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "el apoyo en el marco de el iniciativa europeo deber ser continuar . ",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en respuesta al segundo comentario , querer decir que no solo observar ; al fin y al cabo , \u00bf c\u00f3mo \u00e9l suponer que haber establecer el Uni\u00f3n Europea el marco , o haber recordar a Turqu\u00eda el compromiso que haber adquirir y el criterio que deber cumplir , si no ser con el di\u00e1logo ? ",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "por \u00e9l dem\u00e1 , querer indicar que uno pr\u00f3rroga del actual per\u00edodo de planificaci\u00f3n de programa \u00e9l oponer tanto al reglamento marco de el Fondos estructural como al Acuerdo Interinstitucional . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "querer borrar expresamente el idea de que en el marco del Consejo no \u00e9l prestar atenci\u00f3n a Cachemira . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "consolidar el rol rector y regulador del Ministerio de Salud y mejorar el marco regulatorio para el sector privado . ",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "en Berl\u00edn , en el primavera de 1999 , \u00e9l fijar el marco econ\u00f3mico . ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "sin embargo , el marco que \u00e9l yo proponer corresponder a uno evoluci\u00f3n sensible , interesante , que ir en el sentido de uno asociaci\u00f3n \u00ab sensato \u00bb con el ACP , y \u00e9l , tanto por parte de el pa\u00eds ACP como de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e9l estar constatar con preocupaci\u00f3n cuello de botella precisamente en el marco de el administraci\u00f3n centralizado . ",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "en el marco de este campa\u00f1a , difundir informaci\u00f3n sobre el propuesta de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de el iniciaci\u00f3n del denominado \" Semestre Europeo \" , y el seguimiento de nuestro propuesta del 29 de septiembre , reforzar el marco fiscal europeo y ampliar el vigilancia macroecon\u00f3mico para evitar desequilibrio . ",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "el mecanismo de experto sobre el Derechos de el Pueblos Ind\u00edgenas , que celebrar su primero per\u00edodo de sesi\u00f3n en octubre de 2008 , ofrecer asimismo uno marco para el elaboraci\u00f3n ulterior de directriz hacer uso de su capacidad para realizar estudio . ",
            "start": 151,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "con el marco institucional existente , el responsabilidad pol\u00edtico de incrementar el transferencia entre pa\u00eds deber seguir ser de el gobierno nacional , controlado por el parlamento y elector nacional . ",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "este cuesti\u00f3n \u00e9l abordar constantemente en el marco del di\u00e1logo China-UE sobre el comercio de textil , instaurar el 6 de mayo de 2004 . ",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "hoy el miedo ser omnipresente y en ese marco haber que entender el atentado con bomba en el marat\u00f3n de Boston , pues el ataque poner de relieve e intensificar a uno tiempo nuestro inmenso sensaci\u00f3n de inseguridad . ",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "el Nueva Iniciativa Africana probar el decidido esfuerzo de el africano para determinar su propio destino mediante el desarrollo econ\u00f3mico y social , principio de democracia , buen gesti\u00f3n y participativo , norma claro de responsabilidad y soluci\u00f3n pac\u00edfico de conflicto , as\u00ed como el realizaci\u00f3n de reforma basado en uno marco coherente y uno mejor coordinaci\u00f3n de pol\u00edtica . ",
            "start": 321,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "el marco normativo de derechos humanos , junto con el Normas Uniformes sobre el igualdad de oportunidad para el persona con discapacidad , ofrecer mucho directriz para conformar el pol\u00edtica y el programa de vivienda en todo el mundo encaminado a el creaci\u00f3n de sociedad m\u00e1s incluyent . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "en este sentido el nuevo marco jur\u00eddico para el regulaci\u00f3n de el telecomunicaci\u00f3n deber proporcionar ayuda . ",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "el Secretar\u00eda de Estado de Econom\u00eda ( SECO ) apoyar a Sud\u00e1frica igual que a el otro 26 pa\u00eds que haber decidir ayudar en el marco de su cooperaci\u00f3n econ\u00f3mico para el desarrollo . ",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo pero no por \u00e9l menos importante , yo gustar recalcar el necesidad de que el aspecto regional disfrute del lugar que \u00e9l corresponder como parte del presupuesto revisado de el UE y del futuro marco financiero . ",
            "start": 200,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "a ) el establecimiento de uno comit\u00e9 de prevenci\u00f3n de el corrupci\u00f3n y el fraude que act\u00faar como marco y centro de coordinaci\u00f3n eficaz del plan de prevenci\u00f3n de el corrupci\u00f3n y el fraude ; ",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "por ejemplo , el CFR comunicar su posici\u00f3n en el marco de el consulta relativo a el Ley federal sobre el Oficina Federal de Mediaci\u00f3n , a el ordenanza sobre el integraci\u00f3n de el extranjero y a el revisi\u00f3n total de el Ley de ayuda a el v\u00edctima de delito . ",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "d ) transcurrir el plazo para el recepci\u00f3n de el observaci\u00f3n , determinar , en base a el informaci\u00f3n presentado y a el luz de el observaci\u00f3n recibido , si el proyecto de forestaci\u00f3n o reforestaci\u00f3n propuesto en el marco del MDL deber validar \u00e9l . ",
            "start": 213,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "poder tener sentido , en el marco de el Estrategia Europa 2020 , el apoyar el reconocimiento mutuo entre el educaci\u00f3n y el formaci\u00f3n . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "el objetivo de uno pol\u00edtica europeo para el isla ser crear , por uno lado , uno marco general de compensaci\u00f3n de el efecto negativo que con frecuencia el pol\u00edtica comunitario llevar a el regi\u00f3n insular y , por otro , el m\u00e1s general de plantear uno nuevo forma de pensar que reconocer a el isla y el archipi\u00e9lago su derecho a el diversidad . ",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "al crear uno marco jur\u00eddico estable , facilitar garant\u00eda crediticio en el marco de acuerdo internacional y lograr el participaci\u00f3n de el banco central en inversi\u00f3n en gran escala , el gobierno poder contribuir a que el electricidad solar resultar m\u00e1s accesible . ",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "si yo atener al marco comunitario yo evitar el comitolog\u00eda . ",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n poder fortalecer el base econ\u00f3mico para el crecimiento en el pa\u00eds en desarrollo mediante el establecimiento de mecanismo de protecci\u00f3n e incentivo para el inversi\u00f3n , procedimiento para el resoluci\u00f3n de conflicto , punto de referencia relativo a el responsabilidad social corporativo y marco regulatorio para el inversi\u00f3n realizado por el empresa estatal y el fondo soberano . ",
            "start": 293,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "Israel considerar que su marco actual normativo y legislativo \u00e9l permitir prestar uno asistencia judicial pleno y general para luchar contra el delincuencia internacional , incluido , en particular , el blanqueo de dinero y el terrorismo internacional . ",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n pedir\u00edar a el empresa y laboratorio de investigaci\u00f3n que colaborir para poner el resultado de este investigaci\u00f3n a el disposici\u00f3n del marco com\u00fan europeo . ",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "tanto en el votaci\u00f3n sobre el directiva de el patente en julio como tambi\u00e9n en el marco del quinto programa marco de investigaci\u00f3n en diciembre haber encontrar uno definici\u00f3n claro . ",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "el Curso B\u00e1sico \u00e9l regular por el disposici\u00f3n preestablecida para el aspirante a ser miembro de este cuerpo y estar dirigido a dotar de conocimiento b\u00e1sico , dentro del marco teoricopr\u00e1ctico a el aspirante a ser miembro de el polic\u00eda penitenciario . ",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 1990 , el promesa de pertenecer a el UE dar marco a uno proceso de reforma pol\u00edtico y econ\u00f3mico total en el sociedad antes cerrado de Europa central y del este . ",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "a escala europeo , el programa marco de investigaci\u00f3n contribuir a \u00e9l . ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "5 ) el Comit\u00e9 celebrar adem\u00e1s el reforma del marco jur\u00eddico que haber emprender el Estado parte mediante el promulgaci\u00f3n de el siguiente ley : ",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "de ser cierto el noticia que yo llegar , Francia estar a\u00fan dudar en aplicar el votaci\u00f3n por mayor\u00eda cualificado a el servicio prestado en el marco de el pol\u00edtica comercial . ",
            "start": 140,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haber cuestionar el elecci\u00f3n que haber hacer de uno marco descentralizado para el recopilaci\u00f3n de dato decir : \" \u00bf no \u00e9l dar el caso realmente de que al elegir uno sistema descentralizado perder el poder de supervisi\u00f3n ? \" . ",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n ser debatir en el marco de el procedimiento de codecisi\u00f3n con el Parlamento y el Consejo . ",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , querer informar tanto a usted como a su Se\u00f1or\u00edas que ayer por el noche , bastante tarde , finalizar el trabajo del Comit\u00e9 de Conciliaci\u00f3n sobre el quinto programa marco . ",
            "start": 181,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or\u00edas , \u00e9l haber proponer varios medida en el marco de el pol\u00edtica comunitario sobre el desarrollo rural , con el objetivo de responder mejor a el preocupaci\u00f3n de el sociedad en \u00e9l que respectar a el protecci\u00f3n medioambiental , el cumplimiento de el est\u00e1ndar comunitario en el sector agr\u00edcola , el mejora de el condici\u00f3n en el que \u00e9l mantener el animal y est\u00e1ndar de especificaci\u00f3n alimentario m\u00e1s alto . ",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "el contradicci\u00f3n principal , que soler expresar \u00e9l en forma vago y ambiguo , ser marco para uno elaborado discusi\u00f3n de riesgo y oportunidad , t\u00e1ctica y estrategia , reforma y forma de gobernanza , que definir el perspectiva de China en el futuro cercano . ",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "asimismo , resultar alentador observar que , en el marco del protocolo , \u00e9l haber anticipar uno fuerza de paz africano y \u00e9l estar formar progresivamente uno sistema continental de alerta temprano . ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en cuanto al marco general de el cooperaci\u00f3n para el desarrollo , insistir en que el ayuda pertinente ir acompa\u00f1ado de condici\u00f3n pol\u00edtica y \u00e9l caracterizar por uno car\u00e1cter selectivo que impedir el creaci\u00f3n de verdadero asociaci\u00f3n . ",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en el Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Popular Lao , el ONUDD haber prestar apoyo a intervenci\u00f3n de desarrollo alternativo en el marco de el actividad de reducci\u00f3n de el pobreza desde principio del decenio de 1990 . ",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el subregi\u00f3n haber preparar el Protocolo Forestal de el SADC ( 2002 ) , que constituir el marco normativo general de colaboraci\u00f3n entre el estado miembro en relaci\u00f3n con el aprovechamiento forestal , y que tambi\u00e9n abarcar cuesti\u00f3n sustantiva abordada en el marco del Foro de el Naciones Unidas sobre el Bosques . ",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "el autonom\u00eda del UNIFEM \u00e9l brindar el oportunidad de vincular el centro de coordinaci\u00f3n de cuesti\u00f3n relacionado con el g\u00e9nero , el dependencia que \u00e9l encargar de el cuesti\u00f3n de g\u00e9nero y el grupo tem\u00e1tico interinstitucional de el Naciones Unidas con el instancia en que \u00e9l adoptar decisi\u00f3n y pol\u00edtica , cosa que esperar hacer con mayor efectividad en el per\u00edodo abarcado por el nuevo marco de financiaci\u00f3n multianual . ",
            "start": 382,
            "end": 389
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , en el escena pol\u00edtico , ser importante que tener uno alianza con el Estados ACP en el marco de el Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio . ",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "este plan de intervenci\u00f3n en el Pa\u00edses Bajos para ayudar a el 598 persona despedido en ocho empresa que operar en el regi\u00f3n de Holanda Septentrional y Holanda Meridional encuadrar en el mismo marco . ",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "el marco natural para uno sistema inquisitorial ser el de uno esfera en el que el integridad cient\u00edfico estar peri\u00f3dicamente amenazado , porque el investigaci\u00f3n estar enredado con inter\u00e9s pol\u00edtico o financiero . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "a ) alentar en\u00e9rgicamente a el Estados Miembros a que adoptar medida adecuado , acorde con su legislaci\u00f3n y marco jur\u00eddico interno , para reforzar el cumplimiento coercitivo de el ley as\u00ed como el labor conexa dedicado a el lucha contra el individuo y el grupo , comprendido el grupo delictivo organizado , que operarar dentro de su frontera , con miras a prevenir , combatir y suprimir el tr\u00e1fico il\u00edcito internacional de producto forestal , incluir el madera , el flora y fauna silvestr y otro recurso biol\u00f3gico forestal recolectado en infracci\u00f3n de el ley nacional ; ",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "con el proyecto \u00e9l reforzar el capacidad t\u00e9cnico de gesti\u00f3n , salvaguardiar y eliminaci\u00f3n de bifenilo policlorado , y \u00e9l fortalecer el marco jur\u00eddico , normativo y administrativo y el salvaguardia de el existencia de bifenilo policlorado . ",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "cierto indicador que no poder obtener \u00e9l mediante el reuni\u00f3n rutinario de dato \u00e9l tener en cuenta en el marco de el encuesta a base de indicador m\u00faltiple . ",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "al respecto , reiterar que uno acuerdo sobre garant\u00eda de este naturaleza no deber , en ninguno caso , menoscabar el garant\u00eda ya acordado por el pa\u00eds poseedor de arma nuclear en el marco de el zona libre de arma nuclear y en el marco de el resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad . ",
            "start": 226,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "reconocer el importancia de vincular el gesti\u00f3n del riesgo de desastre con marco regional , cuando ser conveniente , por ejemplo con el Nueva Alianza para el Desarrollo de \u00c1frica , para resolver cuesti\u00f3n de erradicaci\u00f3n de el pobreza y desarrollo sostenible ; ",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en el marco de su programa , el PNUD procurar indicar el manera en que \u00e9l poder evitar que ese condici\u00f3n empeorar y culminir en el violencia . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , con respecto a el financiaci\u00f3n : debatir este cuesti\u00f3n de forma independiente porque ser parte del problema -ya tener uno marco financiero hasta 2013 y estar enfrent\u00e1ndonos a el l\u00edmite de el marco financieros- . ",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "a pesar de \u00e9l , en este Asamblea yo encontrar ante el situaci\u00f3n de que todo el a\u00f1o tener que luchar en el marco del procedimiento presupuestario para que no \u00e9l reducir el cr\u00e9dito sino que al menos alcanzar el nivel del a\u00f1o anterior . ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente en ejercicio del Consejo , el Presidencia alem\u00e1n haber tener que afirmar \u00e9l en uno marco particularmente dram\u00e1tico . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "basar \u00e9l en el apoyo del PNUD al proceso de coordinaci\u00f3n interinstitucional , ese marco servir de plataforma para adoptar medida de respuesta concertado . ",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en el marco de uno proyecto financiado por el Uni\u00f3n Europea , \u00e9l sustituir el equipo terrestre de recepci\u00f3n para sat\u00e9lite en 47 pa\u00eds africano a fin de que ese pa\u00eds recibir dato y producto de el sat\u00e9lite Meteosat de segundo generaci\u00f3n ( MSG ) . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "como mucho haber decir , solo \u00e9l \u00e9l poder hacer frente si el futuro marco financiero europeo tener en cuenta el importancia de el pol\u00edtica regional , a fin de lograr uno cohesi\u00f3n econ\u00f3mico , social y territorial aut\u00e9ntico ; y si ser capaz de garantizar el financiaci\u00f3n adecuado , a pesar de el restricci\u00f3n de recurso , llevar a cabo uno pol\u00edtica en el que el objetivo \u00e9l fijar de acuerdo con el prioridad y \u00e9l eval\u00faar de acuerdo con el resultado . ",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "Asia tambi\u00e9n haber estar a el vanguardia del proceso de aceleraci\u00f3n de el integraci\u00f3n regional con el mecanismo e instituci\u00f3n para promover el seguimiento de el marco convenido y su cumplimiento . ",
            "start": 160,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "el euro , que ser indudablemente m\u00e1s d\u00e9bil de \u00e9l que haber ser el marco alem\u00e1n , haber contribuir tambi\u00e9n a \u00e9l , al reducir el precio de el bien alem\u00e1n e impedir a Francia e Italia aplicar el depreciaci\u00f3n de el divisa . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en el marco de este di\u00e1logo , ser posible debatir de manera constructivo tema de derechos humanos y emprender todo uno gama de actividad de cooperaci\u00f3n en sector fundamental como el paz y el seguridad , y el gobernanza y el derechos humanos . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en este documento \u00e9l examinar el modo en que el mandato del UNIFEM seguir influir en su orientaci\u00f3n estrat\u00e9gico , \u00e9l realizar uno an\u00e1lisis contextual y \u00e9l describir el estrategia , instrumento y asociaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n necesario para lograr el objetivo del marco de resultado estrat\u00e9gico y el marco integrado de recurso . ",
            "start": 259,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "en \u00e9l que \u00e9l referir a el eficiencia energ\u00e9tico y al fomento de el energ\u00eda renovable , el Comisi\u00f3n compartir plenamente el preocupaci\u00f3n de el Comisi\u00f3n de Industria , Investigaci\u00f3n y Energ\u00eda , pero no creer que ser oportuno debatir \u00e9l en el marco de el Directiva sobre el mercado interior . ",
            "start": 239,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "si el primero ser demasiado r\u00edgido , su medio resultar insuficiente para abordar el enfermedad y su marco social . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "en el marco del an\u00e1lisis de el legislaci\u00f3n aplicable , \u00e9l presentar el opini\u00f3n del Sr. Marek Novicki , que ejecutar el funci\u00f3n de Mediador en Asuntos de Inter\u00e9s P\u00fablico para Kosovo . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o en curso , el Comisi\u00f3n haber adoptar u a estrategia europeo para el persona con discapacidad para el per\u00edodo 2010-202 , que establecer uno marco coherente para el aplicaci\u00f3n de el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas sobre el derecho de el persona con discapacidad . ",
            "start": 156,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , este definici\u00f3n pretender satisfacer el exigencia creciente de el ciudadano europeo y el necesidad de proporcionar uno marco m\u00e1s fiable para el comercializaci\u00f3n de medicamento de uso humano . ",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "este acuerdo ser aplicar y actualizado constantemente en el marco de el Comit\u00e9s mixtos de cooperaci\u00f3n aduanero creado en virtud de este acuerdo . ",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "el tratado multilateral que prohibir el arma de destrucci\u00f3n en masa ciertamente yo ofrecer uno marco normativo para el desarme y el no proliferaci\u00f3n que deber permitir yo , con determinaci\u00f3n , hacer progreso significativo hacia el eliminaci\u00f3n total de este arma . ",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "este marco deber ser aplicar por dicho autoridad nacional , que tener el posibilidad de superar \u00e9l o \u2013 siempre que el parte afectado dar su consentimiento \u2013 llevar a cabo el aplicaci\u00f3n de dicho marco mediante el autorregulaci\u00f3n controlado . ",
            "start": 193,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "ahora , en cuanto al conflicto al que aludir el Sr. Izquierdo Collado , en el ejercicio de el competencia que \u00e9l haber ser asignar con el decisi\u00f3n 3632/93 CECA , el servicio de el Comisi\u00f3n Europea investigar , y este \u00e9l repetir , investigar incluso el expediente con el proyecto de reestructuraci\u00f3n en el marco en que \u00e9l analizar el concesi\u00f3n de ayuda estatal a el industria del carb\u00f3n espa\u00f1ol . ",
            "start": 304,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "en el curso de el reuni\u00f3n , el Secretar\u00eda de el Convenci\u00f3n , en representaci\u00f3n de el Secretar\u00eda del Ozono , informar a el Comisi\u00f3n de el progreso realizado en el cuesti\u00f3n relacionado con el metilbromuro en el marco del Protocolo de Montreal , incluso respecto de el decisi\u00f3n XX/6 relativo a el fin de cuarentena y previo al env\u00edo y actividad conexa tal como el labor del grupo de tarea sobre aplicaci\u00f3n de cuarentena y previo al env\u00edo . ",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or\u00eda , el Estados \u00e9l comprometer a actuar en el marco que \u00e9l determinar el Tratado . ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "\u00e9l tratar as\u00ed de uno marco intelectual ambicioso y realista , pero que carecer de virtualidad propio . ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "como instrumento de el paz social , el protecci\u00f3n social haber de tener por marco de desarrollo el naci\u00f3n y depender de el responsabilidad de cada Estado . ",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en cuanto a otro convenci\u00f3n internacional e instrumento pertinente , inclusive en el marco de el OIT , \u00e9l reiterar que uno de el primero compromiso adquirido por nuestro pa\u00eds en este materia , ser en el a\u00f1o 1974 , cuando ratificar el Convenio N\u00ba 138 de el Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo ( OIT ) , en donde \u00e9l adquirir el responsabilidad de plantear uno pol\u00edtica nacional con miras a abolir de manera efectivo el trabajo infantil y elevar progresivamente el edad m\u00ednimo de admisi\u00f3n al empleo , hasta uno nivel que posibilitar el m\u00e1s completo desarrollo f\u00edsico y mental de el ni\u00f1o y ni\u00f1a . ",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds de el UE ya haber utilizar el FEAG en el pasado , y ahora ser razonable ofrecer este ayuda a el Pa\u00edses Bajos , que haber presentar uno solicitud de ayuda financiero en el caso de 720 despido que \u00e9l haber producir en 79 empresa cuyo actividad \u00e9l desarrollar en el marco de el divisi\u00f3n 18 ( Artes gr\u00e1fico y reproducci\u00f3n de soporte grabado ) de el NACE , revisi\u00f3n 2 , en el dos regi\u00f3n NUTS II contiguo de Holanda Septentrional y Utrecht . ",
            "start": 272,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "\u00e9l que importar para resolver el conflicto actual \u2013 ya estar activo o supuestamente \u201c congelado \u201d \u2013 ser el creaci\u00f3n de uno marco m\u00e1s amplio de cooperaci\u00f3n y di\u00e1logo entre el UE y \u00e9l que yo llamar gran Eurasia . ",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "recordar su resoluci\u00f3n 2002/15 , de 24 de julio de 2002 , sobre el regla y norma de el Naciones Unidas en materia de prevenci\u00f3n del delito y justicia penal , en el que reafirmar el importancia de el regla y norma de el Naciones Unidas en materia de prevenci\u00f3n del delito y justicia penal , incluso en el marco del mantenimiento de el paz y el reconstrucci\u00f3n despu\u00e9s de el conflicto , y pedir al Secretario General que , en funci\u00f3n de el fondo extrapresupuestario disponible , convocar uno reuni\u00f3n de uno grupo de experto para que formular propuesta concreto sobre el aplicaci\u00f3n de el regla y norma de el Naciones Unidas para que el Comisi\u00f3n de Prevenci\u00f3n del Delito y Justicia Penal \u00e9l examinar en su 12\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , ",
            "start": 303,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "TEMPUS estar dirigido a el fundaci\u00f3n universitario en uno marco establecido de preferencia y siempre de acuerdo con el autoridad nacional . ",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "por \u00e9l tanto , apoyar este propuesta de Decisi\u00f3n marco sobre el orden europeo de vigilancia en el marco de el medida cautelar , que permitir el reconocimiento mutuo de el medida cautelar de vigilancia , poder el sospechoso regresar a su Estado miembro de residencia durante el fase de investigaci\u00f3n . ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "el Centro visitar Guinea , atender a uno petici\u00f3n de su Gobierno , en el marco de el prevenci\u00f3n de conflicto y el promoci\u00f3n de el iniciativa sobre seguridad y paz . ",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 10 y 11 de diciembre \u00e9l celebrar en Washington uno conferencia de donante , en el que , en el marco del Banco de Desarrollo Interamericano , \u00e9l establecer qu\u00e9 contribuci\u00f3n haber que seguir fomentar . ",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "en cuanto a el naturaleza de el financiaci\u00f3n , estar tremendamente preocupado por el hecho de que , en este marco , el empresa privado poder financiar a el partido . ",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "por ejemplo , en este contexto uno directiva marco europeo sobre el protecci\u00f3n del suelo ser contraproducente y no ofrecer el resultado deseado . ",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de el Comisi\u00f3n , el iniciativa del Reino de Dinamarca en pro de uno decisi\u00f3n marco del Consejo constar esencialmente de dos parte . ",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "asimismo , estar de acuerdo con uno segundo cuesti\u00f3n pol\u00edtico evocadar por el Sr. Pi\u00e9trasanta : el objetivo de uno mayor participaci\u00f3n de el sociedad civil en el marco de MEDA . ",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "impactado por el ataque del 11 de septiembre , EE.UU. forzar uno nuevo marco estrat\u00e9gico sobre el todav\u00eda no cuestionado creencia en el inexorable marcha de el historia hacia el libertad . ",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "cuando desaparecer el foto el marco a\u00fan seguir all\u00ed . ",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "reconocer que el Principios Rectores de el Desplazamientos Internos ser uno marco internacional importante para proteger a el desplazado interno , ",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "\u00e9l tratar de establecer uno marco destinado a promover uno investigaci\u00f3n terap\u00e9utico eficiente al servicio del enfermo . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "al respecto , el labor realizado por uno serie de importante conferencia de el Naciones Unidas \u2014 sobre poblaci\u00f3n , desarrollo social , g\u00e9nero , educaci\u00f3n y enfermedad transmisibl \u2014 proporcionar uno marco acordado para tomar medida nacional e internacional , como \u00e9l reafirmar en el Declaraci\u00f3n del Milenio . ",
            "start": 197,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "este significar que promover su inter\u00e9s y buscar alcanzar su meta en el marco de regla de interacci\u00f3n com\u00fanmente aceptado , que incluir , naturalmente , regla para el soluci\u00f3n de conflicto entre identidad colectivo diferente . ",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "el pregunta oral dirigido a el Comisi\u00f3n por parte del se\u00f1or Markov , en nombre de el Comisi\u00f3n de Comercio Internacional , sobre el acuerdo que establecer uno marco de trabajo para uno Acuerdo de Asociaci\u00f3n Econ\u00f3mica entre el Comunidad Europea y su estado miembro , por uno parte , y el estado socio de el Comunidad del \u00c1frica Oriental , por otro - B6-0214/2009 ) , ",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "ir a hacer todo \u00e9l posible -al menos mi Grupo pol\u00edtico- para que en el marco de el audiencia \u00e9l prevear tambi\u00e9n uno tiempo suficiente para cada candidata y candidato pues uno hora y medio , tal como estar previsto hasta ahora , no ser suficiente sino que necesitar al menos tres hora para que poder mantener uno buen conversaci\u00f3n decisorio . ",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "para terminar , el Comisi\u00f3n proponer que \u00e9l reasignir 50 mill\u00f3n de euros a favor de el proyecto transfronterizo en el marco de el actual dotaci\u00f3n para el TEN de transporte . ",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "el Foro Mundial proporcionar uno marco en el que el pa\u00eds en desarrollo y el pa\u00eds con econom\u00eda en transici\u00f3n poder adoptar uno enfoque estrat\u00e9gico para aumentar su competitividad internacional y asignar m\u00e1s eficazmente su recurso limitado al fomento de el exportaci\u00f3n nacional . ",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "Miembro de el Comisi\u00f3n . - Se\u00f1ora Presidenta , yo gustar dar el gracias a su Se\u00f1or\u00edas por su comentario y sugerencia , que \u00e9l tomar en consideraci\u00f3n en el marco de el reflexi\u00f3n de el Comisi\u00f3n acerca de el reforma de el OMC . ",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "uno aspecto con el que \u00e9l desear concluir el tema de el inversi\u00f3n social , \u00e9l referir al reconocimiento del problema financiero del Estado que afectar al Patronato Nacional de el Infancia , en momento que emerger problema con caracter\u00edstica poco conocido en cuanto a escala y profundidad , como ser el explotaci\u00f3n sexual infantil y de el ni\u00f1ez y adolescencia deambulante , \u00e9l que demandar del nuevo Gobierno uno propuesta que permitir superar el limitaci\u00f3n existente , de manera que efectivamente el pa\u00eds poder cumplir con el principio vinculante que \u00e9l derivar tanto de el Convenci\u00f3n sobre el Derechos del Ni\u00f1o , como del C\u00f3digo de el Ni\u00f1ez y el Adolescencia y el nuevo marco jur\u00eddico con que \u00e9l contar . ",
            "start": 670,
            "end": 677
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , no haber que subestimar el importancia de contar con directriz claro y el aportaci\u00f3n de el Estados Miembros en el deliberaci\u00f3n sobre el marco program\u00e1tico de mediano plazo , 2004-2007 , as\u00ed como sobre el programa y el presupuesto para 2004-2005 . ",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "establecer y solicitar a el estado miembro que presentar el plan de pesca en el marco de el acuerdo de pesca , incluso aunque \u00e9l tratar de poblaci\u00f3n en buen estado biol\u00f3gico , dado que uno de el principal problema ser el sobrecapacidad de el flota respecto a el cuota disponible ; ",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "uno representante sugerir que el actividad propuesto en el marco del subprograma tal vez resultar insuficiente para aplicar el pol\u00edtica del PNUMA en materia de recurso h\u00eddrico , e instar a que el PNUMA , en colaboraci\u00f3n con el gobierno miembro , redactarar uno programa de trabajo para el pol\u00edtica en materia de recurso h\u00eddrico para el bienio 2002-2003 . ",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "tomar nota adem\u00e1s de el labor en marcha dirigido a mejorar el base de conocimiento sobre el estado del medio marino , incluir el actividad que \u00e9l llevar a cabo en el marco de el Evaluaci\u00f3n Mundial de el Aguas Internacionales , el Sistema Mundial de Observaci\u00f3n de el Oc\u00e9anos y el Atlas de el Oc\u00e9anos de el Naciones Unidas , ",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "ser occidental o estar occidentalizado ser , por sobre todo , uno marco mental que no coincidir con ninguno continente ni ninguno naci\u00f3n o religi\u00f3n espec\u00edfico . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "este asunto \u00e9l deber tratar en uno \u00e1mbito nacional y dentro del marco de el ya existente estructura internaci\u00f3n , como , por ejemplo , el Club de Par\u00eds . ",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "pero al menos ahora tener uno prometedor marco conceptual para comprender c\u00f3mo el extra\u00f1o experiencia de el mente \u00e9l poder relacionar con proceso anormal del cerebro . ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "mediante el programa de protecci\u00f3n de el infancia \u00e9l fortalecer el entorno de protecci\u00f3n , con especial inter\u00e9s en : a ) el perfeccionamiento de el marco jur\u00eddico y de pol\u00edtica en favor de el derecho del ni\u00f1o ; b ) el establecimiento de uno sistema nacional de supervisi\u00f3n de el indicador m\u00e1s importante de el protecci\u00f3n de el infancia ; c ) el fomento de el capacidad del sistema nacional para detectar y hacer frente a el efecto que el violencia , el abuso y el abandono tener en el ni\u00f1o ; y d ) el fortalecimiento del enfoque de el restituci\u00f3n en el sistema de justicia de menor . ",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "a ) el mantenimiento de el informaci\u00f3n sobre bien , instalaci\u00f3n o equipo , que abarcar , por ejemplo , el actualizaci\u00f3n del registro de el activo fijo y el registro y el actualizaci\u00f3n de el valor residual y de el vida \u00fatil : en el marco de el transici\u00f3n a el niif en 2005 , el tarea que \u00e9l considerar m\u00e1s grav\u00f3s ser el relacionado con el mejora de el NIC 16 ( bien , instalaci\u00f3n y equipo ) . ",
            "start": 230,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "en el marco de el Convenci\u00f3n sobre el prohibici\u00f3n del desarrollo , el producci\u00f3n y el almacenamiento de arma bacteriol\u00f3gico ( biol\u00f3gico ) y tox\u00ednica y sobre su destrucci\u00f3n , Guatemala firmar el Convenci\u00f3n el 9 de mayo de 1972 , \u00e9l ratificar el 30 de agosto de 1973 y ser publicar en el Diario Oficial el 29 de mayo de 1974 . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00e9l recordar que dicho documento constituir el instrumento marco de el coordinaci\u00f3n de el pol\u00edtica econ\u00f3mico de el Uni\u00f3n . ",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "el ECRI recomendar asimismo a el autoridad que adoptar uno estrategia global para combatir todo el forma de discriminaci\u00f3n racial , en particular fortalecer sin demora el marco jur\u00eddico civil y administrativo para el lucha contra el discriminaci\u00f3n racial a fin de abarcar todo el clase de discriminaci\u00f3n en todo el \u00e1mbito de el vida . ",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "el endurecimiento del marco penal deber actuar como disuasorio suficiente para el que transportar carga peligroso para el medio ambiente en buque en mala condici\u00f3n o inadecuado para ese fin , y tambi\u00e9n para el que contaminir el medio ambiente por negligencia o indiferencia . ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "el Grupo Liberal proponer el inclusi\u00f3n en el informe de uno nuevo apartado en el que \u00e9l hacer hincapi\u00e9 en el importancia de el dimensi\u00f3n septentrional de el UE y \u00e9l exigir emprender uno estrecho cooperaci\u00f3n con Rusia en el Consejo de el Estados del mar B\u00e1ltico , en el marco del Consejo Euro\u00e1rtico de el regi\u00f3n de Barents y del Consejo \u00c1rtico . ",
            "start": 268,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "el secretar\u00eda del Convenio de Estocolmo firmar uno carta de acuerdo con el Organizaci\u00f3n Mundial de el Salud para realizar uno encuesta sobre nivel en contaminant org\u00e1nico persistente en el leche materno en el marco del plan mundial de vigilancia , con participaci\u00f3n de 30 pa\u00eds de cuatro regi\u00f3n de el Naciones Unidas . ",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "en el mismo resoluci\u00f3n , el Asamblea reiterar su petici\u00f3n al Secretario General de que proporcionar al Centro para el Prevenci\u00f3n Internacional del Delito de el Oficina de el Naciones Unidas Contra el Droga y el Delito el recurso necesario para el preparativo del 11\u00ba Congreso en el marco de el consignaci\u00f3n general del presupuesto por programa para el bienio 2002-2003 y de que \u00e9l asegurar de que en el presupuesto por programa para el bienio 2004\u00ad2005 \u00e9l prever recurso suficiente para sufragar el celebraci\u00f3n del Congreso ; pedir a el Comisi\u00f3n que , en su 12\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , dar forma definitivo al programa del 11\u00ba Congreso y \u00e9l presentar su recomendaci\u00f3n final por conducto del Consejo Econ\u00f3mico y Social ; y pedir al Secretario General que hacer cumplir debidamente el resoluci\u00f3n y \u00e9l presentar uno informe al respecto por conducto de el Comisi\u00f3n en su 12\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n . ",
            "start": 281,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "de entrada , en el marco de uno di\u00e1logo pol\u00edtico , el Comisi\u00f3n y el estado miembro de el Uni\u00f3n recordar con regularidad y sin desmayo a el autoridad guatemalteco y a el instituci\u00f3n p\u00fablico local el enorme importancia de disuadir cualquiera forma de violencia , y de examinar sistem\u00e1ticamente cualquiera obst\u00e1culo al respeto a el derechos humanos y al Estado de derecho . ",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "de conformidad con el Tercera Reuni\u00f3n Ministerial sobre el Medio Ambiente , en 2007 \u00e9l celebrar uno reuni\u00f3n sobre el diversidad biol\u00f3gico en el que el OCE alcanzar uno consenso en relaci\u00f3n con el Plan de Trabajo sobre el Diversidad Biol\u00f3gica ( 2007-2015 ) , en cuyo marco Kazajst\u00e1n desempe\u00f1ar el funci\u00f3n de pa\u00eds coordinador . ",
            "start": 265,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "a\u00fan tener problema , como saber , porque este cooperaci\u00f3n no haber lograr superar el dificultad que tener realmente a el hora de cooperar con el OTAN en operaci\u00f3n que no pertenecer al marco \" Berl\u00edn plus \" . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "de hecho , el l\u00f3gica mismo de el propuesta que ( en su p\u00e1rrafo 8.2 ) establecer el atribuci\u00f3n de el Autoridad del S\u00e1hara Occidental en el marco del ejercicio de \u201c el autoridad gubernamental \u201d deber determinar el retirada de el casi totalidad de el tropa marroqu\u00ed que permanecer en el S\u00e1hara Occidental en cuanto \u00e9l establecer el Autoridad . ",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "el Banco Mundial y el FMI confirmar al Comit\u00e9 de Agricultura de el OMC que seguir apoyar el necesidad de financiaci\u00f3n de el PMA y el PDINPA en el marco de su plan y programa de financiaci\u00f3n . ",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "en alguno pa\u00eds , el contrataci\u00f3n p\u00fablico estar expl\u00edcitamente excluido del r\u00e9gimen legal general de el comunicaci\u00f3n electr\u00f3nico , o el incorporaci\u00f3n de dicho r\u00e9gimen al marco del derecho privado hacer que no resultar autom\u00e1ticamente aplicable a ninguno funci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico . ",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "el Uni\u00f3n Europea deber abarcar m\u00e1s consideraci\u00f3n sobre el derechos humanos en el relaci\u00f3n con este pa\u00eds , apoyar el reconciliaci\u00f3n de el poblaci\u00f3n en el marco del Estado de Derecho , denunciar el opresi\u00f3n pol\u00edtico , econ\u00f3mico y cultural de el minor\u00eda . ",
            "start": 152,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar de acuerdo con ese , pero querer recordar , en particular , que alguno directriz y marco espec\u00edfico en el \u00e1mbito de el ayuda estatal pretender de manera bastante expl\u00edcito promover el desarrollo sostenible ; por ejemplo , el que apoyar el energ\u00eda renovable , el creaci\u00f3n de empleo y el investigaci\u00f3n y desarrollo . ",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "con este comunicaci\u00f3n el Comisi\u00f3n proponer liquidar todo el pr\u00e9stamo especial definido y concedido en el marco de el tres primero Convenios de Lom\u00e9 a el pa\u00eds pobre altamente endeudado de el regi\u00f3n ACP . ",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "( de ) Se\u00f1or Presidente , se\u00f1ora y se\u00f1or diputado , se\u00f1ora y se\u00f1or , antes que nada querer manifestar mi m\u00e1s sincero gratitud hacia el ponente , el Sr. Varela Suanzes-Carpegna , por el dos informe que yo haber presentar hoy y que estar ser tratar en el marco de este debate sobre el nuevo protocolo concluido en el marco de el acuerdo de pesca que el Comunidad Europea haber celebrar con el Rep\u00fablica de Mauricio y el Rep\u00fablica de Guinea . ",
            "start": 252,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "aunque en el Objetivos del Milenio no \u00e9l incluir todo el objetivo y compromiso de el conferencia de el Naciones Unidas , ofrecer , junto a el Declaraci\u00f3n del Milenio , uno marco \u00fatil al sistema de el Naciones Unidas para colmar laguna , aclarar responsabilidad y promover acci\u00f3n solidario , en particular con miras a reducir el pobreza , objetivo principal del Consenso de Monterrey . ",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "todo este costar dinero , uno dinero que no \u00e9l poder conseguir en el marco de el acuerdo vigente entre el l\u00edder de el pa\u00eds de el eurozona . ",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "en cambio , se\u00f1or Presidente , el deseo del Parlamento de mantener uno vinculaci\u00f3n mucho estrecho con el comit\u00e9 previsto por el Reglamento plantear , en nuestro opini\u00f3n , uno debate mucho delicado y complejo que deber examinar \u00e9l con detenimiento en el marco de el debate institucional que estar celebrar el \u00f3rgano institucional de el Uni\u00f3n . ",
            "start": 252,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "para \u00e9l , tener que fomentar , en uno marco pol\u00edtico diferente , dos ingrediente fundamental del \u00e9xito econ\u00f3mico de China . ",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "no obstante , el evoluci\u00f3n del marco regulatorio haber convertir a este \" intermediario de el informaci\u00f3n \" en entidad que contar con uno poder regulador de facto . ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "como \u00e9l indicar en el marco integrado de recurso financiero del plan estrat\u00e9gico , el costo estimado de el seis programa que \u00e9l componer ser el siguiente : a ) programa mundial , 80 mill\u00f3n de d\u00f3lares ; b ) programa regional para \u00c1frica , 42 mill\u00f3n de d\u00f3lares ; c ) programa regional para Asia y el Pac\u00edfico , 29 mill\u00f3n de d\u00f3lares ; d ) programa regional para el Estados \u00e1rabe , 13 mill\u00f3n de d\u00f3lares ; e ) programa regional para Europa oriental y Asia central , 13 mill\u00f3n de d\u00f3lares ; y f ) programa regional para Am\u00e9rica Latina y el Caribe , 23 mill\u00f3n de d\u00f3lares . ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en segundo lugar , el marco comercial global mismo estar en serio problema . ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "este acuerdo estipular que \u00ab el representante de el tres instituci\u00f3n \u00e9l comprometer a no da\u00f1ar el marco contractual en el que \u00e9l organizar el formaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstico en el Comisi\u00f3n y en el Consejo en \u00e9l que respectar a el empleado que actualmente \u00e9l beneficiar de contrato de duraci\u00f3n ilimitado . \u00bb ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l excluir el profilaxis contra el malaria proporcionado a el contingente despu\u00e9s de su despliegue , tener en cuenta que ese gasto \u00e9l reembolsar en el marco de el disposici\u00f3n sobre autonom\u00eda log\u00edstico . ",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "el Consejo estudiar actualmente c\u00f3mo el Uni\u00f3n poder realizar acci\u00f3n humanitario y cultural , en el marco de el actual resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad de el ONU sobre Iraq . ",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "hoy ser m\u00e1s importante que nunca que el UE , que ahora incluir no s\u00f3lo a ex sat\u00e9lite de el Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica sino a pa\u00eds que formar parte de \u00e9l , creer uno marco estrat\u00e9gico para su pol\u00edtica . ",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo gustar resaltar nuestro propuesta , aprobada por el Parlamento , de reconocer el naturaleza espec\u00edfico de el cat\u00e1strofe en el regi\u00f3n mediterr\u00e1neo -y adaptar el Fondo de Solidaridad a el marco temporal y el acci\u00f3n que poder acoger \u00e9l al mismo , as\u00ed como a el naturaleza espec\u00edfico de cat\u00e1strofe natural como el sequ\u00eda y el incendios- y estudiar el posibilidad de establecer uno fondo para cat\u00e1strofe agr\u00edcola . ",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n transmitir el proyecto marco de negociaci\u00f3n el 31 de enero . ",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "este no ser el forma de construir uno nuevo marco de seguridad para el nuevo situaci\u00f3n europeo . ",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "el PMA participar en el grupo de trabajo sobre programaci\u00f3n conjunto y en el grupo de trabajo sobre pol\u00edtica financiero y , en consulta con el equipo en el pa\u00eds , preparar uno nota orientativo sobre el opci\u00f3n de programaci\u00f3n conjunto en el pa\u00eds ; el PMA prestar asistencia a el revisi\u00f3n de el directriz de el CCA y el UNDAF para asegurar \u00e9l de que recogiesar el nuevo enfoque en materia de programaci\u00f3n y de que \u00e9l prestar especial atenci\u00f3n a el capacidad nacional y al apoyo de el Naciones Unidas a el gobierno con vistas a atender el prioridad nacional relativo a el objetivo de desarrollo del Milenio y al lugar prominente que ocupar el DELP en el planificaci\u00f3n gubernamental ; en el marco del programa de simplificaci\u00f3n y armonizaci\u00f3n \u00e9l haber preparar nuevo instrumento desde el \u00faltimo revisi\u00f3n trienal amplio de el pol\u00edtica , con inclusi\u00f3n de terminolog\u00eda sobre gesti\u00f3n basado en el resultado ( RBM ) inspirado en el labor de el OCDE y el CAD , uno matriz de resultado del UNDAF , procedimiento de aprobaci\u00f3n de programa en el pa\u00eds basado en el UNDAF , formato com\u00fan de presentaci\u00f3n de informe y directriz conjunto de programaci\u00f3n ; y todo el organismo utilizar como modelo el informe normalizado sobre proyecto del PMA . ",
            "start": 686,
            "end": 693
        },
        {
            "text": "con este fin , el Ministro de Educaci\u00f3n ser firme partidario de que \u00e9l establecer compromiso de recurso de el donante en el marco del programa de Educaci\u00f3n para todo , en particular en el ense\u00f1anza primario . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "\u00e9l soler ocurrir cuando existir marco jur\u00eddico , constitucional e institucional poco s\u00f3lido o cuando no \u00e9l establecer marco m\u00e1s aceptable . ",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en este norma marco \u00e9l definir el delito grave contra el medio ambiente como uno acci\u00f3n u omisi\u00f3n que , mediar circunstancia agravante y en contraposici\u00f3n a el ley , da\u00f1ar considerablemente el medio ambiente . ",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds de el UE ya haber utilizar el FEAG en el pasado , y ahora ser razonable ofrecer este ayuda a el Pa\u00edses Bajos , que haber presentar uno solicitud de ayuda financiero en el caso de 598 despido que \u00e9l haber producir en ocho empresa cuyo actividad \u00e9l desarrollar en el marco de el divisi\u00f3n 58 ( Edici\u00f3n ) de el NACE , revisi\u00f3n 2 , en el dos regi\u00f3n NUTS II contiguo de Holanda Septentrional y Holanda Meridional . ",
            "start": 274,
            "end": 281
        },
        {
            "text": "el Conferencia subrayar el importancia de que este cuesti\u00f3n \u00e9l resolver pac\u00edficamente por medio diplom\u00e1tico en el marco de el conversaci\u00f3n entre el seis parte , e instar a el Rep\u00fablica Popular Democr\u00e1tica de Corea a regresar y sin condici\u00f3n previo a el conversaci\u00f3n entre el seis parte . ",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "este aumento \u00e9l haber lograr pese al importante abismo que a\u00fan existir entre el marco legal . ",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "de hecho , el falta de uno poder centralizado en el nivel europeo que permitir evaluar el coherencia final de el decisi\u00f3n nacional en relaci\u00f3n con el objetivo comunitario plantear uno serio amenaza para el logro de el propio objetivo del nuevo marco reglamentario . ",
            "start": 243,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "nuestro interpretaci\u00f3n com\u00fan ser el de que ese partido tener uno posici\u00f3n manifiestamente contrario a el valor que considerar esencial en el marco europeo y que , por \u00e9l dem\u00e1 , configurar el marco de referencia que el Uni\u00f3n haber venir promover en su relaci\u00f3n exterior en \u00e9l relativo a su pr\u00f3ximo ampliaci\u00f3n y en el marco de su pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan . ",
            "start": 190,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda , el Uni\u00f3n para el Progreso Nacional ( UPRONA ) y el Frente para el Democracia en Burundi ( FRODEBU ) concertar en Pretoria uno acuerdo en que \u00e9l establecer alguno de el tarea principal que haber que ejecutar durante el segundo etapa de el transici\u00f3n y el marco para el cooperaci\u00f3n entre \u00e9l . ",
            "start": 268,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "al margen de este acuerdo marco , estar aqu\u00ed para facilitar su participaci\u00f3n y su informaci\u00f3n en todo \u00e9l que poder . ",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "Proyecto marco actualizado de principio y directriz relativo a el derechos humanos y el terrorismo ",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "Respaldo con firmeza el acuerdo entre Georgia y el UE sobre readmisi\u00f3n de residente ilegal ya que Georgia contar con uno marco \u00e9l suficientemente s\u00f3lido como para garantizar el respeto de el derecho de el persona sujeto al acuerdo . ",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "querer explicar a qu\u00e9 yo referir : haber que simplificar el contabilidad , y a este \u00e9l referir el resoluci\u00f3n que establecer que el Comisi\u00f3n tener que proponer yo en cuanto ser posible , y m\u00e1s concretamente a final del a\u00f1o 2009 , uno marco contable apropiado para el peque\u00f1o y mediano empresa . ",
            "start": 232,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "en el mismo semana , en Alemania \u00e9l disolver en agua ciento de billete de 5 y de 20 euros , por \u00e9l que \u00e9l interrogar a el autoridad alem\u00e1n , mientras que el ciudadano de este pa\u00eds a\u00f1orar el marco alem\u00e1n fuerte e independiente . ",
            "start": 189,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "en este sentido , haber ser del todo razonable que el Comisi\u00f3n de Presupuestos haber hacer suyo el propuesta de el Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n , \u00e9l cual en particular haber permitir efectuar el transici\u00f3n del pr\u00f3ximo a\u00f1o en el marco de uno procedimiento ordinario . ",
            "start": 224,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "para agravar el problema , el diversidad en el \u00edndice de capital de el banco tambi\u00e9n indicar uno fort\u00edsimo distorsi\u00f3n en el marco internacional , ya que el condici\u00f3n cada vez m\u00e1s competitivo en el mercado financiero haber llevar a el discrecionalidad por parte de el distinto pa\u00eds para el aplicaci\u00f3n de el regla . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "\u00e9l convenir tambi\u00e9n en que durante el primero serie de sesi\u00f3n , \u00e9l formar grupo tem\u00e1tico paralelo para examinar el tres tema principal : el incorporaci\u00f3n sistem\u00e1tico del Programa de Acci\u00f3n Mundial a el planificaci\u00f3n del desarrollo nacional , el financiaci\u00f3n de el aplicaci\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n Mundial y el fortalecimiento de el marco legislativo e institucional . ",
            "start": 332,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "no todo este problema \u00e9l resolver con el directiva sobre desplazamiento de el trabajador , pero con \u00e9l \u00e9l crear uno marco para que el gente poder estar protegido y ejercer este libertad : el libertad de circulaci\u00f3n y el libre prestaci\u00f3n de servicio . ",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "3 ) el auditor tener derecho \u2014 en el marco de su contrato \u2014 a procesar el dato personal que \u00e9l haber poner a su disposici\u00f3n o a autorizar a tercero a hacer \u00e9l . ",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyar plenamente el creaci\u00f3n de uno marco jur\u00eddico s\u00f3lido para el cuenta econ\u00f3mico europeo del medio ambiente como uno paso positivo en el proceso \" m\u00e1s all\u00e1 del PIB \" y , desde luego , celebrar el iniciativa de el Comisi\u00f3n de presentar uno \u00edndice de presi\u00f3n ambiental , que acompa\u00f1ar al PIB . ",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00e9l expresar el opini\u00f3n de que ese situaci\u00f3n quiz\u00e1 haber llegar a uno punto en que poder anular por completo el efecto de el acuerdo para evitar el doble tributaci\u00f3n y plantear el cuesti\u00f3n de qu\u00e9 medida deber tomar \u00e9l al margen y con independencia del marco existente de acuerdo de ese clase . ",
            "start": 250,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "de hecho , quien afirmir que querer ofrecer a nuestro gente , el que \u00e9l enfrentar a este desaf\u00edo global , el marco que Europa necesitar para mantener \u00e9l a flote en \u00e9l referente a el competencia internacional , necesitar m\u00e1s Europa . ",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo punto del orden del d\u00eda ser uno informe ( A5-0444/2001 ) de el se\u00f1ora Cerdeira Morterero , de el Comisi\u00f3n de Libertades y Derechos de el Ciudadanos , Justicia y Asuntos Interiores sobre el Iniciativa del Reino Unido , de el Rep\u00fablica Francesa y del Reino de Suecia con vistas a el adopci\u00f3n de uno Decisi\u00f3n marco del Consejo relativo a el aplicaci\u00f3n del principio del reconocimiento mutuo de sanci\u00f3n pecuniaria ( 11178/2001 - c5-0443/2001 - 2001/0825(cns ) ) . ",
            "start": 316,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "si a este referencia a resoluci\u00f3n reciente sumar otro , tambi\u00e9n de diciembre , sobre el choque asim\u00e9trico y que tanto pertinente ser en el marco de el crisis financiero y su consecuencia en el econom\u00eda nacional real , \u00e9l reforzar a\u00fan m\u00e1s el convicci\u00f3n de el oportunidad de debatir y buscar ant\u00eddoto para prevenir consecuencia econ\u00f3mico y social de el situaci\u00f3n y evoluci\u00f3n financiero internacional en el industria europeo . ",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( IT ) Se\u00f1or Presidente , Se\u00f1or\u00edas , hoy , mediante el votaci\u00f3n a favor del informe Weber poder que haber dar uno paso crucial para lograr uno marco integral de medida contra el inmigraci\u00f3n ilegal ; el medida responder a el exigencia de seguridad de uno n\u00famero enorme de ciudadano europeo , mucho de \u00e9l v\u00edctima de delito perpetrado por ciudadano de tercero pa\u00eds . ",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "no poder haber uno retirada militar duradero de Afganist\u00e1n a no ser que estar en marcha uno marco civil para el estabilidad . ",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en el marco de este acuerdo , el compa\u00f1\u00eda tener el opci\u00f3n de publicar cifra sobre el solicitud de informaci\u00f3n de dato de parte de el agencia de inteligencia en rango de 250 a 1000 , seg\u00fan el grado de desagregaci\u00f3n de el tipo de solicitud . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "entonces requerirer uno marco de incentivo a largo plazo para desarrollar el tecnolog\u00eda del futuro . ",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en \u00e9l que respectar a el formaci\u00f3n de el juez , el resoluci\u00f3n del Ministro de Justicia de 26 de junio de 1993 relativo a el ense\u00f1anza de el materia de derechos humanos en el marco de el formaci\u00f3n y el calificaci\u00f3n en el Instituto Superior de el Magistratura disponer , en su art\u00edculo 1 , que \" el formaci\u00f3n y el calificaci\u00f3n en el Instituto Superior de el Magistratura incluir entre el principal materia diverso curso de derechos humanos . ",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "para el paciente , el clasificaci\u00f3n de diagn\u00f3stico ofrecer uno marco para entender el proceso de el enfermedad propio y de otro . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el Secretar\u00eda comenzar a presentar a el Asamblea General informe amplio sobre el tendencia del desarrollo econ\u00f3mico a largo plazo en 1982 y \u00e9l actualizar peri\u00f3dicamente para que servir de marco cuantitativo y cualitativo para preparar estrategia internacional de desarrollo y supervisar su aplicaci\u00f3n . ",
            "start": 187,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "el dato obtenido mediante el cuestionario ser respaldar por informaci\u00f3n recibido respecto de 11 pa\u00eds de el regi\u00f3n en el marco de el Actividades cooperativo de el Asociaci\u00f3n de Naciones del Asia Sudoriental y de China en respuesta a el droga peligroso ( ACCORD ) . ",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "el hecho de que diverso entidad internacional , regional y subregional , incluido importante grupo de interesado , \u00e9l ocupar de cuesti\u00f3n similar en el plano regional en el marco de diverso acuerdo ser otro punto importante planteado en el contexto de el actividad de comunicaci\u00f3n y armonizaci\u00f3n . ",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "no obstante , hasta fecha reciente , el negociaci\u00f3n del Consejo \u00e9l haber caracterizar generalmente por el diferencia de opini\u00f3n entre el estado miembro , \u00e9l que haber impedir el aprobaci\u00f3n de uno posici\u00f3n com\u00fan sobre uno marco de pol\u00edtica europeo de armamento . ",
            "start": 220,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "el parte celebrar consulta m\u00e1s amplio sobre cuesti\u00f3n concreto de pol\u00edtica internacional y seguir cooperar sobre asunto de inter\u00e9s mutuo dentro del marco de el organizaci\u00f3n internacional . ",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "( IT ) Se\u00f1or Presidente , el Decisi\u00f3n marco presentado por el Consejo no hacer m\u00e1s que recalcar el Convenio del Consejo de Europa de 1998 sobre el represi\u00f3n de el delito contra el medio ambiente , uno convenio que hasta este momento no haber ser ratificar por ninguno Estado miembro del Consejo de Europa . ",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "\u00e9l observar que este t\u00edtulo ser frecuentemente utilizado en el marco de alguno ordenamiento jur\u00eddico , aun cuando \u00e9l designar por nombre distinto o \u00e9l \u00e9l aplicarar regla algo distinto incluso en el interior de uno mismo pa\u00eds . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el marco normativo de derechos humanos tambi\u00e9n ofrecer manera de analizar el forma en que este programa deber beneficiar o beneficiar a el m\u00e1s vulnerable , con el mirada puesto no s\u00f3lo en el resultado final -que el persona / familia ser cada vez menos pobre- , sino tambi\u00e9n en el proceso global : el adquisici\u00f3n por el individuo de el capacidad que \u00e9l permitir no ver \u00e9l privado de recurso , aptitud , opci\u00f3n , seguridad o poder . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "por \u00e9l tanto , ver que llevar cierto adelanto con respecto al marco organizacional propuesto a principios de a\u00f1o . ",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "el grupo observar complacido que el pa\u00eds \u00e9l haber identificar seriamente con el MANUD desde su aprobaci\u00f3n y que el marco \u00e9l basar debidamente en el evaluaci\u00f3n com\u00fan para el pa\u00eds y el documento de el estrategia de lucha contra el pobreza . ",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "con el OCM querer dar uno importante paso adelante hacia el simplificaci\u00f3n y mejora del marco legislativo de el Pol\u00edtica Agr\u00edcola Com\u00fan . ",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "el reciente crisis financiero haber poner de relieve que haber tres problema clave en el sector de el agencia de calificaci\u00f3n crediticio : el falta de competencia , el excesivo dependencia de el calificaci\u00f3n externo en el marco regulatorio y el ausencia de responsabilidad de el agencia por el calificaci\u00f3n realizado . ",
            "start": 221,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "el convenci\u00f3n y otro instrumento aprobado en el marco de el UNESCO establecer numeroso disposici\u00f3n interesante . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "el dos marco de el ONU poder servir como base para planificar el gesti\u00f3n de el futuro migraci\u00f3n clim\u00e1tico . ",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "reafirmar que el Programa de Acci\u00f3n constituir uno marco fundamental para uno alianza mundial firme que acelerir el crecimiento econ\u00f3mico sostenido , el desarrollo sostenible y el erradicaci\u00f3n de el pobreza en el pa\u00eds menos adelantado ; ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "necesitar marco pol\u00edtico que promover el eficiencia de el recurso en todo el \u00e1mbito , que animir a el empresa a probar nuevo modelo de negocio -como el pensamiento funcional- ofrecer m\u00e1s que producto , servicio en el que el beneficio \u00e9l obtener a trav\u00e9s de el calidad del servicio y no solo a trav\u00e9s de uno aumento del volumen de venta . ",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "uno plan marco ofrecer de hecho uno buen perspectiva de el situaci\u00f3n actual y poder indicar zona problem\u00e1tico . ",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "el reforma de el sistema de seguridad social en el marco de reestructuraci\u00f3n capitalista \u00e9l proponer el abolici\u00f3n de el derecho laboral , el extensi\u00f3n de el forma flexible de empleo , el mercantilizaci\u00f3n de el salud y el previsi\u00f3n ; y entre tanto el reserva de el fondo no dejar de correr grave peligro en el bolsa . ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00fan , por \u00e9l general el independencia de el supervisi\u00f3n bancario estar mucho por atr\u00e1s de el independencia de el banco central , y el marco regulatorio general para otro servicio , notablemente el seguro , ser a\u00fan m\u00e1s d\u00e9bil . ",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , por iniciativa del Comisario De Gucht , quien \u00e9l encontrar aqu\u00ed con yo , el Comisi\u00f3n Europea acabar de abrir uno periodo de consulta p\u00fablico con miras a el elaboraci\u00f3n de nuevo directriz para el pol\u00edtica comercial com\u00fan , en el marco de el Estrategia Europa 2020 . ",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "como garant\u00eda adicional de el compensaci\u00f3n de el da\u00f1o sufrido por el v\u00edctima de uno delito violento , \u00e9l haber establecer el marco jur\u00eddico de protecci\u00f3n representado por el Ley n\u00ba 6/98 / M , de 17 de agosto . ",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "ambos tipo de capacitaci\u00f3n \u00e9l poder ofrecer a uno solo pa\u00eds o a uno grupo de \u00e9l en el marco de uno actividad regional . ",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u2013 se\u00f1or Presidente , el decisi\u00f3n del Consejo y el informe que hoy debatimos pretender lograr ante todo , con el pretexto de combatir el terrorismo , el creaci\u00f3n y el aplicaci\u00f3n de uno marco institucional m\u00e1s autocr\u00e1tico y el creaci\u00f3n y el fortalecimiento de nuevo mecanismo de represi\u00f3n , sistema de control , etc.ir , cuyo verdadero objetivo no ser combatir el terrorismo del que estar hablar , sino el creciente movimiento de base y el lucha del pueblo contra el nuevo orden imperialista . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "( de ) Se\u00f1or Presidente , se\u00f1ora y se\u00f1or diputado , se\u00f1ora y se\u00f1or , antes que nada querer manifestar mi m\u00e1s sincero gratitud hacia el ponente , el Sr. Varela Suanzes-Carpegna , por el dos informe que yo haber presentar hoy y que estar ser tratar en el marco de este debate sobre el nuevo protocolo concluido en el marco de el acuerdo de pesca que el Comunidad Europea haber celebrar con el Rep\u00fablica de Mauricio y el Rep\u00fablica de Guinea . ",
            "start": 314,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "por \u00e9l que \u00e9l referir a el Uni\u00f3n Europea , y tener en cuenta el estado de debilidad y destrucci\u00f3n de aquel pa\u00eds y el enorme esfuerzo de reconstrucci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n que ser imperioso desarrollar y tambi\u00e9n el importancia que dicho pa\u00eds adquirir en el marco regional , estar perfectamente justificado uno apoyo y uno atenci\u00f3n especial y tal vez incluso el adopci\u00f3n de uno programa espec\u00edfico de ayuda para el consolidaci\u00f3n de el paz y el reconstrucci\u00f3n de Angola . ",
            "start": 252,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "por encima de todo deber ser posible que , en el marco de el solidaridad , al menos empleer nuestro propio recurso sin que el Comisi\u00f3n \u00e9l interponer constantemente . ",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "tener presente todo \u00e9l anterior , esperar que el Presidencia h\u00fangaro y el Presidencia polaco que \u00e9l suceder contribuir a el realizaci\u00f3n de ese proyecto espec\u00edfico , convertir nuestro ya largo amistad en uno cooperaci\u00f3n fruct\u00edfero en el marco de el UE . ",
            "start": 235,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "como parte de uno marco de recuperaci\u00f3n m\u00e1s amplio y cuando \u00e9l solicitar el pa\u00eds en que \u00e9l ejecutar programa , el labor del PNUD poder incluir el componente siguiente , principalmente con cargo a recurso extrapresupuestario , como haber ser el pr\u00e1ctica hasta el fecha : ",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ser importante porque , en mi opini\u00f3n , abordar uno de el mayor preocupaci\u00f3n del Parlamento , que ser tener uno serie de perspectiva , al menos para 2012-2013 , fecha en que finalizar el actual marco plurianual . ",
            "start": 193,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "el marco estad\u00edstico estar destinado a resumir \u00e9l que estar suceder en nuestro sociedad complejo en uno poco n\u00famero f\u00e1cilmente interpretabl . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "el Gobierno de Nueva Zelandia detectar falla en el marco legislativo que limitar su capacidad para reaccionar ante uno brote de gripe aviar u otro enfermedad infeccioso similar que poder convertir \u00e9l en epidemia . ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ir a votar a favor de este informe por el solicitud presentado por el Pa\u00edses Bajos para recibir ayuda en el caso de el 821 despido que \u00e9l haber producir en 70 empresa cuyo actividad \u00e9l desarrollar en el marco de el divisi\u00f3n 18 ( Artes gr\u00e1fico y reproducci\u00f3n de soporte grabado ) de el NACE , revisi\u00f3n 2 , en el regi\u00f3n de Brabante Septentrional y Holanda Meridional . ",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , \u00e9l estar planear conceder , en el marco del programa ECHO , uno subvenci\u00f3n de 20 mill\u00f3n de euros para el calefacci\u00f3n de servicio especial , en el \u00e1mbito de el persona m\u00e1s desamparada , como , por ejemplo , en guarder\u00eda y en residencia de anciano . ",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "y hoy , despu\u00e9s de uno breve descripci\u00f3n de ese hallazgo , \u00e9l hablar de uno marco conceptual mucho pol\u00e9mico para explicar su descubrimiento . a saber , el posibilidad de que m\u00e1s all\u00e1 de el Tierra , de el V\u00eda L\u00e1ctea y de otro galaxias lejano , poder encontrar que nuestro universo no ser el \u00fanico , sino que ser parte de uno vasto complejo de universo al que llamar multiverso . ",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "al crear uno marco jur\u00eddico estable , facilitar garant\u00eda crediticio en el marco de acuerdo internacional y lograr el participaci\u00f3n de el banco central en inversi\u00f3n en gran escala , el gobierno poder contribuir a que el electricidad solar resultar m\u00e1s accesible . ",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "\u00bf el organizaci\u00f3n o el marco de el prevenci\u00f3n del delito incluir en su pa\u00eds : ",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "el marco normativo com\u00fan tambi\u00e9n deber aplicar \u00e9l en el oficina exterior de el Naciones Unidas , integrar el objetivo de desarrollo del Milenio y otro objetivo y meta que formar parte del marco normativo en el estrategia nacional de desarrollo . ",
            "start": 187,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "por este motivo Europa ofrecer el marco pol\u00edtico ideal para el diversidad cultural . ",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "el actual marco normativo suponer uno importante coste de conformidad para el empresa europeo que desear operar m\u00e1s all\u00e1 de su frontera y tengan que acatar legislaci\u00f3n distinto . ",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "el Uni\u00f3n Europea desear entablar buena e intenso relaci\u00f3n con ese pa\u00eds en el marco de el Pol\u00edtica de Vecindad que abarcar a el pa\u00eds ribere\u00f1o del Mediterr\u00e1neo . ",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "pero cuando el a\u00f1o entrante Merkel terminar su mandato , no haber dejar tras de \u00e9l uno marco coherente para sostener el eurozona o el aspiraci\u00f3n de Europa de convertir \u00e9l en uno \u00ab potencia normativo \u00bb mundial capaz de promover el democracia y el Estado de Derecho . ",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n examinar el informe del Grupo de Trabajo sobre uno proyecto de declaraci\u00f3n sobre el derecho de el poblaci\u00f3n ind\u00edgena y el informe de el actividad realizado dentro del marco del Decenio Internacional de el Poblaciones Ind\u00edgenas del Mundo ( e / CN.4/2001/84 ) . ",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "a el hora de organizar su trabajo en torno a el tres plataforma , el Dependencia especial procurar aportar coherencia y uno dise\u00f1o sistem\u00e1tico a el cooperaci\u00f3n sur-sur en el siguiente esfera : desarrollo de uno marco de pol\u00edtica de base amplio ; creaci\u00f3n de asociaci\u00f3n y concertaci\u00f3n de acuerdo de colaboraci\u00f3n con el sector privado ; y establecimiento de amplio red de conocimiento . ",
            "start": 210,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "ser cierto que el Consejo tener el funci\u00f3n de colegislador con el Parlamento Europeo , \u00e9l que no ir en el sentido de el separaci\u00f3n estricto entre el ejecutivo y el legislativo , como ocurrir en uno democracia parlamentario en el marco de uno Estado . ",
            "start": 228,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "en el marco del programa de desarrollo , concretamente , el papel de el mujer ser capital , aunque m\u00e1s no ser por su influencia positivo en materia de control de natalidad . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el nuevo normativa en el marco de el libre prestaci\u00f3n de servicio transfronterizo redundacer ciertamente en beneficio del funcionamiento del mercado interior y de el competitividad y el capacidad de acci\u00f3n de el empresa . ",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hacer falta , en definitiva , prevenir el riesgo de uno nuevo fragmentaci\u00f3n a escala nacional del marco normativo unitario que ofrecer el mercado interior . ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "este Directiva establecer uno nuevo marco para , por primero vez , trabajar junto de uno manera integrado en el protecci\u00f3n de nuestro mar y oc\u00e9ano . ",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "el Presidente de el Rep\u00fablica Checa , V\u00e1clav Klaus , estar actuar dentro del marco de el normativa establecido . ",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "yo alegrar de que con este decisi\u00f3n marco el Uni\u00f3n Europea estar apoyar el convenio sobre el protecci\u00f3n del medio ambiente por el derecho penal que \u00e9l aprobar en el Consejo de Europa en 1998 y que por el momento no haber encontrar el n\u00famero necesario de ratificaci\u00f3n para entrar en vigor . ",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "por ese respaldar el decisi\u00f3n marco del Consejo sobre fijaci\u00f3n de norma m\u00ednimo para el configuraci\u00f3n de delito y para el pena derivado del tr\u00e1fico il\u00edcito de droga . ",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sin embargo , en el pr\u00e1ctica , este norma jur\u00eddico ser violar , cuando \u00e9l ampl\u00edar el investigaci\u00f3n o \u00e9l prolonguir el detenci\u00f3n , \u00e9l que \u00e9l haber examinar en el marco del art\u00edculo 9 del Pacto . ",
            "start": 160,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "mientras tanto , el autoridad econ\u00f3mico en pa\u00eds emergente deber hacer uno esfuerzo por mejorar el marco regulatorio \u2013 asegurar , por ejemplo , que el fondo de pensi\u00f3n y el compa\u00f1\u00eda de seguro poder invertir en el nuevo veh\u00edculo de capital- . ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "el protecci\u00f3n y defensa de el derechos humanos de el ni\u00f1o ser uno tema capital en el marco de el Iniciativa Europea por el Democracia y el Derechos Humanos del a\u00f1o 200 . ",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "por \u00e9l tanto , insistir en nuestro propuesta de que el entidad de radiodifusi\u00f3n , bajo el tutela del Estado , establecer el marco para el creaci\u00f3n de \u00f3rgano nacional de autocontrol que clasificar el programa en funci\u00f3n de su contenido perjudicial ; tal calificaci\u00f3n \u00e9l aplicar mediante uno sistema de codificaci\u00f3n en el propio aparato receptor , \u00e9l cual poner en manos de el padre o tutor el responsabilidad que \u00e9l corresponder respecto a el educaci\u00f3n de el menor a su cargo . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "en el marco de su per\u00edodo de sesi\u00f3n celebrado en Ginebra , el Subcomit\u00e9 mantener uno reuni\u00f3n conjunto con representante de el tres Estados part ( Maldivas , Mauricio y Suecia ) seleccionado primeramente por sorteo , con arreglo a \u00e9l dispuesto en el Protocolo Facultativo . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ese relaci\u00f3n favorecer el actividad estrat\u00e9gico de promoci\u00f3n en determinado esfera , normalmente en cooperaci\u00f3n con organizaci\u00f3n no gubernamental de \u00e1mbito nacional y organizaci\u00f3n marco de car\u00e1cter semigubernamental . ",
            "start": 179,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "decidir no aprobar el marco para el rendici\u00f3n de cuenta propuesto ; ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "el A\u00f1o Europeo constituir tambi\u00e9n el marco que permitir difundir informaci\u00f3n sobre el manera de aprender el lengua . ",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "este medida draconiana \u00e9l tomar en el marco de uno r\u00e9gimen de emergencia , generalmente bajo el \u00f3rden del c\u00edrculo de Erdo\u011fan . ",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "el informaci\u00f3n que \u00e9l haber obtener de el evaluaci\u00f3n , el consulta sobre el proyecto del marco de financiaci\u00f3n multianual , 2004-2007 y el experiencia sobre el terreno indicar que el estrategia del UNIFEM correspondiente a estrategia y plan de actividad anterior ser positivo tanto para el Fondo como para su socio y ser todav\u00eda m\u00e1s pertinente en el actualidad . ",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "como europea socialista , apoyo el desarrollo de uno marco europeo para el inmigraci\u00f3n legal , pero en primero lugar y sobre todo , defeir activamente el observancia de el principio b\u00e1sico de el Uni\u00f3n Europea para todo su ciudadano . ",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "el ONUDI deber intensificar su esfuerzo con el fin de movilizar fondo que ser mucho necesario para el programa integrado y el marco de servicio para el pa\u00eds . ",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "h ) crear uno marco para el insolvencia transfronterizo ",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "el reforma de su Tercer Pleno ofrecer uno marco cohesivo para uno transformaci\u00f3n pro-consumo . ",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "por primero vez , el instituci\u00f3n comunitario estar de acuerdo , en base a uno propuesta de el Comisi\u00f3n , sobre el medida concreto a tomar para luchar contra el racismo dentro del marco institucional existente . ",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "en primero lugar , el pasado enero introdujir uno toma de decisi\u00f3n m\u00e1s frecuente en el procedimiento de infracci\u00f3n con el \u00e1nimo de acelerar el caso ; en segundo lugar , el pasado mes de abril poner en marcha el proyecto \" EU PILOT \" en 15 estado miembro para poner a prueba uno nuevo m\u00e9todo destinado a mejorar el resoluci\u00f3n de problema y el disponibilidad de informaci\u00f3n ; en tercer lugar , el principal objetivo de este iniciativa , que responder a el inter\u00e9s del Parlamento , ser servir mejor a el inter\u00e9s de el ciudadano y empresa en relaci\u00f3n con el pregunta y problema que \u00e9l presentar en el aplicaci\u00f3n del Derecho comunitario , incluir el infracci\u00f3n de dicho Derecho ; en cuarto lugar , el Comisi\u00f3n seguir tomar el decisi\u00f3n de iniciar acci\u00f3n judicial en caso de inconformidad con el marco del proyecto \" EU PILOT \" , en particular por medio de procedimiento de infracci\u00f3n , y en quinto lugar , el Presidente Barroso escribir en diciembre de 2008 al Presidente de el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos del Parlamento , Sr. Gargani , para informar \u00e9l sobre el resultado del proyecto piloto . ",
            "start": 788,
            "end": 795
        },
        {
            "text": "\u00e9l invitar a el estado Miembros a que , en el marco del subtema 4 b ) del programa provisional , informir a el Comisi\u00f3n de el medida que haber adoptar para aplicar su resoluci\u00f3n 49/4 y examinen otro pol\u00edtica y medida que el Comisi\u00f3n poder elaborar para apoyar el gesti\u00f3n de el toxic\u00f3mano en el contexto de uno respuesta apropiado a el prevalencia del VIH / SIDA y de otro enfermedad de transmisi\u00f3n sangu\u00edneo . ",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( FR ) el presente informe permitir que el Uni\u00f3n Europea disponer de uno marco legislativo m\u00e1s preciso para aumentar el nivel de seguridad a \u00e9l largo de el producci\u00f3n de alimento y el cadena de distribuci\u00f3n . ",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "el Jap\u00f3n querer destacar que el legislaci\u00f3n que tener en vigencia constituir uno base adecuado para aplicar uno marco reglamentario eficaz y para preservar el excelente nivel de seguridad que \u00e9l haber mantener hist\u00f3ricamente , \u00e9l que \u00e9l poder hacer con esfuerzo adicional para mejorar el legislaci\u00f3n y el procedimiento operacional y asegurar el cumplimiento de el norma y el aplicaci\u00f3n estricto de el directriz pertinente , incluir el Reglamento del OIEA para el transporte seguro de material radiactivo . ",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "el aplicaci\u00f3n y el resultado hasta el fecha del marco de el Alta Comisionada para lograr uno mayor diversidad geogr\u00e1fico reflejar el elevado prioridad que el Alta Comisionada otorgar a este cuesti\u00f3n en el ACNUDH . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "por tanto , ser necesario desarrollar y aplicar , en el marco de uno pol\u00edtica general de justicia de menor , diverso medida que asegurar que el ni\u00f1o ser tratar de manera apropiado para su bienestar y que guardar proporci\u00f3n tanto con su circunstancia como con el infracci\u00f3n cometido . ",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "este semana en el Parlamento debatir el Informe Haug en el marco de el presupuesto , en el que \u00e9l expresar el deseo de seguir trabajar en este l\u00ednea y acelerar el proceso mientras \u00e9l examinar otro aspecto relacionado con el seguimiento y el control . ",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "el numeroso convenci\u00f3n y otro instrumento internacional relativo a el lucha contra el terrorismo ser fruto de el esfuerzo sostenido realizado en el marco de el Asamblea General y haber tener importante repercusi\u00f3n sobre el medida adoptado por el Estados , as\u00ed como sobre el instituci\u00f3n de uno vasto cooperaci\u00f3n internacional en el lucha contra ese flagelo . ",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "yo expresar mi apoyo al enfoque de el Comisi\u00f3n para establecer uno sistema de medici\u00f3n claramente definido que ir m\u00e1s all\u00e1 del PIB en el marco de el toma de decisi\u00f3n y el evaluaci\u00f3n , utilizar uno indicador cuantificabl y claramente definido . ",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "por ese haber solicitar a mi servicio que , mucho r\u00e1pidamente , lleven a cabo uno an\u00e1lisis de el pol\u00edtica , el marco y el instrumento que ya tener , para poder valorar qu\u00e9 \u00e9l poder mejorar y c\u00f3mo poder utilizar \u00e9l de uno forma m\u00e1s inteligente . ",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "de conformidad con el objetivo de el Organizaci\u00f3n de consolidar y hacer avanzar el estado de derecho en el plano internacional , el tema de este a\u00f1o , \u201c Hacia uno participaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n universal : uno marco jur\u00eddico general para el paz , el desarrollo y el derechos humanos \u201d , contribuir a centrar el atenci\u00f3n en el importante objetivo de avanzar hacia el participaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n universal y orientar el acci\u00f3n hacia el esfera que afectar directamente a el persona , as\u00ed como a el seguridad , el medio ambiente , el desarrollo y el dignidad de todo \u00e9l . ",
            "start": 205,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "al desarrollar uno marco para alinear el pol\u00edtica y pr\u00e1ctica industrial a nivel internacional , deber centrar yo en diez prioridad clave que pertenecer a cualquiera nuevo marco del CDB . ",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "el dos autor basar su argumento en uno evaluaci\u00f3n del marco subyacente \u2013 es decir , el estructura \u2013 del poder mundial . ",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "compartir el punto de vista expresado en numeroso ocasi\u00f3n por el Comisi\u00f3n de que necesitar simplificar el procedimiento administrativo dentro del marco institucional europeo . ",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , en el marco de este di\u00e1logo pol\u00edtico con China , y m\u00e1s recientemente , con ocasi\u00f3n de el 7\u00aa cumbre bilateral UE-China celebrado el 8 de diciembre de 2004 en el Haya , el UE plantear repetidamente el cuesti\u00f3n de el salvaguardia de el derecho de el minor\u00eda , especialmente en relaci\u00f3n con el T\u00edbet . ",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "el gobierno alem\u00e1n tambi\u00e9n contribuir mediante el marco bilateral elaborado por nuestro Ministerio Federal de Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3mico ( que haber ser llamar \u201c Plan Marshall con \u00c1frica \u201d ) . ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "en el marco del desarrollo sostenible deber utilizar el investigaci\u00f3n para combatir el problema medioambiental . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00bf c\u00f3mo generalizar el aplicaci\u00f3n de el derechos humanos en todo el mundo a fin de que el pr\u00e1ctica de el derecho econ\u00f3mico , social y cultural , civil y pol\u00edtico propiciar uno cultura de respeto y tolerancia en el marco de el derechos humano fundamental ? ",
            "start": 212,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "\u00bf considerar el Comisi\u00f3n deseable que , en el marco de el pol\u00edtica medioambiental y de empleo , \u00e9l reorientar el presupuesto de investigaci\u00f3n y desarrollo del \u00e1mbito de el energ\u00eda nuclear hacia el energ\u00eda renovable , y tener proyecto concreto en este sentido ? ",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "por este raz\u00f3n Argelia considerar que el modalidad definido en el marco del plan de arreglo que , adem\u00e1s , no haber ser recusar ni impugnar por ninguno de el parte , deber aplicar \u00e9l en el marco de el repatriaci\u00f3n previsto por el nuevo plan . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "al revisar el Fondos para el desarrollo en el marco del Convenio de Lom\u00e9 , el Tribunal de Cuentas haber constatar que alguno pa\u00eds no haber cumplir su obligaci\u00f3n de prestar especial atenci\u00f3n a el grupo m\u00e1s desfavorecido , es decir , el pobre , desempleado , mujer y ni\u00f1o . ",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el prioridad del presupuesto de el Uni\u00f3n requerir uno financiaci\u00f3n adecuado , y tambi\u00e9n ser importante que existir flexibilidad entre el cap\u00edtulo de gasto a fin de hacer frente con mayor eficacia a el problema relacionado con el crisis econ\u00f3mico , as\u00ed como proponer uno marco presupuestario que incluir recurso propio . ",
            "start": 269,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "recordar adem\u00e1s que en el Conferencia Mundial de Derechos Humanos \u00e9l recomendar que \u00e9l facilitarar m\u00e1s recurso a fin de afianzar el arreglo regional para el promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de el derechos humanos en el marco del programa de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnico en el materia de el Oficina del Alto Comisionado de el Naciones Unidas para el Derechos Humanos , ",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "el piedra angular de el nuevo estrategia de recurso humano ser uno marco de competencia que establecer norma mediante el definici\u00f3n de el competencia que deber tener el funcionario de todo el nivel para lograr el objetivo de el organizaci\u00f3n . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l se\u00f1alar que el estado miembro de el OEA tener posibilidad de abordar varios otro cuesti\u00f3n en el marco de el Convenci\u00f3n Interamericana , por ejemplo , el reglamentaci\u00f3n de el intermediaci\u00f3n de arma . ",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "cierto ser que haber dificultad con todo el propuesta encaminado a limitar el alcance de el actividad bancario \u201c arriesgado \u201d , sobre todo en el marco de uno econom\u00eda mundial con libertad de movimiento de el capital . ",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "destacar el necesidad de que \u00e9l avanzar de forma acelerado en el aplicaci\u00f3n de el estrategia decenal para el reforma del sistema de justicia en el marco del Pacto para el Afganist\u00e1n , incluso definir el responsabilidad y proporcionar recurso suficiente , invitar al Gobierno del Afganist\u00e1n a que , con el asistencia de el comunidad internacional , seguir trabajar en pro del establecimiento de uno sistema de justicia imparcial y transparente , incluir el reconstrucci\u00f3n y el reforma del sistema penitenciario , con el fin de fortalecer el estado de derecho en todo el pa\u00eds y eliminar el impunidad , y tomar nota con inter\u00e9s de el iniciativa de organizar en Roma uno conferencia sobre el estado de derecho en el Afganist\u00e1n con el fin de fortalecer el compromiso del Afganist\u00e1n y de el comunidad internacional respecto de el reforma del sistema de justicia ; ",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "sin acuerdo pol\u00edtico entre el Parlamento Europeo y el Consejo sobre recurso propio o colaboraci\u00f3n en el pr\u00f3ximo marco financiero plurianual , no haber estabilidad pol\u00edtico ni financiero . ",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "el marco jur\u00eddico e institucional ser escudos contra el inestabilidad pol\u00edtico y econ\u00f3mico y , m\u00e1s importante a\u00fan , ser elemento esencial para garantizar uno preciso determinaci\u00f3n de responsabilidad . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "en el tratado no \u00e9l detallar el forma en que cada \u00f3rgano haber de tratar el informe que recibir , pero en cada uno ( salvo el Pacto Internacional de Derechos Econ\u00f3micos , Sociales y Culturales ) \u00e9l establecer el mismo marco b\u00e1sico para el \" examen \" , \" estudio \" o \" an\u00e1lisis \" de el informe por su comit\u00e9 y para el aprobaci\u00f3n de \" observaci\u00f3n general \" ( CRC , HRC y CAT ) , \" sugerencia y recomendaci\u00f3n de car\u00e1cter general \" ( CERD y CEDAW ) u \" observaci\u00f3n \" ( CMW ) , seg\u00fan considerar conveniente el correspondiente comit\u00e9 . ",
            "start": 217,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "c ) inadecuada gesti\u00f3n institucional producto de uno estructura desfasado con respecto al marco jur\u00eddico ; ",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "el 25 de agosto , el Presidente Gbagbo firmar uno serie de texto jur\u00eddico dirigido fundamentalmente a reducir el calendario del proceso electoral y ajustar el marco jur\u00eddico a el demora previsto , con el fin de respetar el fecha para el celebraci\u00f3n de el elecci\u00f3n que \u00e9l haber fijar para el 29 de noviembre . ",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "el segundo objetivo principal consistir en refinanciar el contingente existente , que verdaderamente haber proporcionar uno marco relativamente estable para el f\u00e9cula de patata en el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "reiterar que el desarrollo sostenible ser uno elemento fundamental del marco general de actividad de el Naciones Unidas , en particular para lograr el objetivo de desarrollo convenido internacionalmente , incluido el que figurar en el Declaraci\u00f3n del Milenio6 y el Plan de Aplicaci\u00f3n de Johannesburgo5 ; ",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "LAGUNA BEACH \u2013 el mundo haber cambiar considerablemente desde que el l\u00edder pol\u00edtico de 44 pa\u00eds aliado \u00e9l reunir en 1944 en Bretton Woods , New Hampshire , con el objetivo de crear uno marco institucional para el orden econ\u00f3mico y monetario luego de el Segunda Guerra Mundial . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "luego el gobierno del presidente Bill Clinton negociar uno acuerdo marco con Corea del Norte , pero en 2003 el pa\u00eds \u00e9l abandonar , expulsar a el inspector del OIEA , \u00e9l retirar del Tratado de No Proliferaci\u00f3n Nuclear y desde entonces haber detonar tres dispositivo nuclear y realizar uno variedad de ensayo misil\u00edstico . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en el votaci\u00f3n del martes 17 de diciembre de 2009 , votar en contra de el resoluci\u00f3n presentado por el se\u00f1or Cashman sobre el mejora necesario en relaci\u00f3n con el marco jur\u00eddico de acceso a el documento a ra\u00edz de el entrada en vigor del Tratado de Lisboa [ Reglamento ( CE ) no 1049/2001 ] por el siguiente raz\u00f3n : este resoluci\u00f3n \u00e9l referir a cuesti\u00f3n que no tener nada que ver con el transparencia y llamar a cambio cuyo consecuencia no suponer uno contribuci\u00f3n positivo para el mejora de el transparencia . ",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "duplicar el actividad del Consejo de Europa ser perjudicial en el marco de nuestro trabajo para con el minor\u00eda y este solo crear confusi\u00f3n y frustaci\u00f3n . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "haber votar a favor del informe sobre el trabajo de el Asamblea Parlamentaria Paritaria ACP-UE en 2009 por considerar que este Asamblea seguir constituir uno marco importante para uno di\u00e1logo abierto , democr\u00e1tico y profundo entre el Uni\u00f3n Europea y el Estados de \u00c1frica , del Caribe y del Pac\u00edfico ( ACP ) . ",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "significar que poder tomar este cuadrado id\u00e9ntico y poner \u00e9l bajo uno marco claro y otro oscuro . ",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "yo apoyar asimismo en el diverso estudio sobre el joven , que \u00e9l presentar en el marco del programa \" Juventud \" , y sobre el estudio en curso relativo a el situaci\u00f3n de el joven y a el pol\u00edtica sobre el juventud en Europa . ",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "lucha institucional y ocupaci\u00f3n pac\u00edfico en el marco de el represi\u00f3n sangriento : el caso de Paran\u00e1 ",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "el pol\u00edtica de tarificaci\u00f3n de infraestructura de el Comisi\u00f3n proporcionar uno marco para el reforma de el tarifa e impuesto del transporte , con el fin de reflejar el coste medioambiental , de infraestructura y de gestionar el demanda del transporte . ",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "su nacional act\u00faar de magistrado de el Corte Penal Internacional y el Corte Africana de Justicia , \u00e9l cual demostrar claramente que Ghana apoyar el esfuerzo internacional encaminado a promover y proteger el derechos humanos a en todo el mundo , y haber ser uno pionero en \u00c1frica al ser el primero pa\u00eds que haber ser someter a examen en el marco del mecanismo de examen entre el propio pa\u00eds africano . ",
            "start": 338,
            "end": 345
        },
        {
            "text": "\u00e9l anterior destacar el necesidad de salvaguardar uno marco estable de norma multilateral equitativo en materia de libre comercio . ",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , cuando llegar a su fin el acuerdo voluntario sobre minor\u00eda \u00e9tnico celebrado con el sector de el peque\u00f1o y mediano empresa , \u00e9l acordar , con el Centro de Trabajo e Ingresos , que el conocimiento obtenido en el marco de este acuerdo y el pr\u00e1ctica de trabajo de el funcionario del Centro empleado para asesorar a empresa en materia de minor\u00eda \u00e9tnico \u00e9l incorporarar a el servicio ordinario del Centro . ",
            "start": 218,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "ahora , aunque algo tarde , el Parlamento haber reaccionar con su resoluci\u00f3n de 19 de septiembre , en el que \u00e9l encarecer a el Comisi\u00f3n a que bloquear todo el cr\u00e9dito concedido a Turqu\u00eda en el marco del Programa MEDA , excepci\u00f3n hecho , naturalmente , de el ayuda para el promoci\u00f3n de el democracia y de el derechos humanos . ",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "durante el \u00faltimo semana y mes , el Comisi\u00f3n y el siete estado miembro con representaci\u00f3n en Dhaka , as\u00ed como el comunidad internacional m\u00e1s amplio , haber dialogar intensamente con el principal l\u00edder pol\u00edtico y el parte implicado en el elecci\u00f3n , instar a todo a acordar uno marco electoral que merecer el confianza de todo el partido . ",
            "start": 275,
            "end": 282
        },
        {
            "text": "yo felicitar , en este sentido , de que el informe haber recoger el enmienda de nuestro Grupo ; por uno parte , con respecto a el inclusi\u00f3n de el cl\u00e1usula social y medioambiental en el acuerdo internacional y en el normativa de el OMC y , por otro , para que el acuerdo multilateral sobre inversi\u00f3n ( AMI ) , actualmente en curso de negociaci\u00f3n en el marco de el OCDE , no obstaculizar el derecho de el Estados de controlar el respeto de el derechos humanos y del medio ambiente frente a el empresa multinacional que operar en su territorio . ",
            "start": 350,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "en el marco del tema 3 del programa provisional , el Comisi\u00f3n examinar el quinto informe del Director Ejecutivo sobre el problema mundial de el droga y determinar en qu\u00e9 medida \u00e9l haber lograr el meta y objetivo establecido por el Asamblea General en su vig\u00e9simo per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n tambi\u00e9n estar adoptar iniciativa , en el marco de el legislaci\u00f3n vigente , para resolver el problema que afectar al mercado de determinado especie , como suceder actualmente con el dorado y el lubina . ",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "el estrategia tener por objeto crear uno marco integrado y general de gesti\u00f3n de el recurso humano que permitir al FNUAP mejorar el manera en que capta al personal que necesitar para aplicar su mandato y visi\u00f3n estrat\u00e9gico , as\u00ed como desarrollar el conocimiento del personal y retener \u00e9l . ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "el pregunta ser si poder cooperar con China y con otro actor asi\u00e1tico para dise\u00f1ar uno marco alternativo para el paz regional . ",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "ese tipo de asunto poder mucho bien poner en peligro el consecuci\u00f3n de uno acuerdo entre el gobierno y el oposici\u00f3n en el marco del di\u00e1logo que acabar de entablar . ",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "sin embargo , \u00bf todo poder solucionar \u00e9l en el marco de este \u00fanico Tratado actual ? ",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "el modelo de control de exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n m\u00e1s efectivo ser el que \u00e9l negociar y \u00e9l aplicar sin doble rasero en el marco multilateral y que tener en cuenta el inter\u00e9s de todo el Estados , dispuesto a someter \u00e9l a uno estricto r\u00e9gimen de verificaci\u00f3n del cumplimiento de su obligaci\u00f3n en el marco del tratado internacional de que \u00e9l tratar . ",
            "start": 296,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "si bien el establecimiento de uno marco jur\u00eddico y de orden p\u00fablico ser , con todo raz\u00f3n , uno prioridad y constituir el eje del desarrollo del sector de el justicia , el enfoque basado en el derecho \u00e9l reflejar tambi\u00e9n en el amplio diversidad de pol\u00edtica encaminado a mejorar el servicio que prestar ese sector , as\u00ed como a fortalecer a el mecanismo de supervisi\u00f3n y rendici\u00f3n de cuenta . ",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en el contexto del debate sobre el pr\u00f3ximo marco financiero plurianual ( MFP ) posterior a 2013 , ser especialmente importante redefinir y reforzar el posici\u00f3n aprobada por el Parlamento sobre uno nuevo instrumento financiero para el cooperaci\u00f3n al desarrollo de el UE ( ICD ) , basado en el experiencia adquirido con el aplicaci\u00f3n del ICD durante el per\u00edodo 2007-2013 . ",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "\u00e9l ejecutar programa en el marco de el cual \u00e9l realizar actividad de investigaci\u00f3n y desarrollo de medio no endurecido de protecci\u00f3n colectivo con arreglo a el norma de el OTAN . ",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "el Secretario General poder desempe\u00f1ar uno papel decisivo en \u00e9l tocante a el comisi\u00f3n de establecimiento de el hecho constituido en el marco del proceso de Sharm el-Sheij . ",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "el primero requisito ser que el marco jur\u00eddico e institucional del programa de transferencia de efectivo ser claro y p\u00fablico . ",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "este metodolog\u00eda recuperar marco conceptual y metodol\u00f3gico preexistent ; proponer aprendizaje significativo a partir de s\u00edmbolo y palabra generador que conllevar a el reflexi\u00f3n sobre el condici\u00f3n de vida de el / t\u00fa participante , problematiz\u00e1ndola desde el consideraci\u00f3n de el especificidad sociocultural , et\u00e1rea y de g\u00e9nero , proponer alternativa viable y forma de organizaci\u00f3n comunitario para dar respuesta a el dificultad identificado . ",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "al Comit\u00e9 tambi\u00e9n \u00e9l preocupar el prolongado demora en el promulgaci\u00f3n de uno marco jur\u00eddico amplio para eliminar el discriminaci\u00f3n contra el mujer y garantizar \u00e9l el disfrute de su derechos humanos . ",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme que referir otro avance de gran relevancia en el marco del Consejo de Derechos Humanos , a saber , el introducci\u00f3n de uno revisi\u00f3n peri\u00f3dico universal , a el que el Uni\u00f3n Europea otorgar enorme importancia . ",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en resumen , en el marco de el primero plataforma el Dependencia especial avanzar en pos de el integraci\u00f3n de el cooperaci\u00f3n sur-sur en todo el sistema de el Naciones Unidas , hacer que el entidad de el Naciones Unidas participar en iniciativa estrat\u00e9gico como el programa de remesa , el iniciativa de el industria creativo , y el fomento de alianza con organizaci\u00f3n dedicado a el ciencia y el tecnolog\u00eda . ",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "sin embargo , nunca lograr\u00edar hacer todo este sin uno OMC fuerte y sin el oportunidad de sustentar uno marco s\u00f3lido que apoyar a el pa\u00eds en desarrollo , ofrecer a el pobre nuevo y mejor oportunidad y poder ayudar yo a todo a sacar provecho de el oportunidad que ofrecer el libre comercio . ",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "el UNIFEM invertir m\u00e1s en generar capacidad para que su personal y su asociado participar en uno programaci\u00f3n estrat\u00e9gico basado en el derecho , el resultado y el experiencia adquirido , promover al mismo tiempo el experimentaci\u00f3n en el marco de proceso de simplificaci\u00f3n y armonizaci\u00f3n . ",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "el investigaci\u00f3n tambi\u00e9n desempe\u00f1ar uno papel fundamental en el marco de el pr\u00f3ximo ronda de negociaci\u00f3n para el ampliaci\u00f3n de el UE . ",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ese reuni\u00f3n aumentar el sinergia entre el labor del equipo de acci\u00f3n y el esfuerzo que \u00e9l estar realizar en el marco de el actividad de seguimiento . ",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "el ex presidenta de el Fed , Janet Yellen , yo decir en el d\u00e9cada de 1990 que , en su opini\u00f3n , dirigir el debate interno de el Fed dentro del marco de el regla de el tasa de inter\u00e9s haber aumentar enormemente el facilidad de llegar desde uno acuerdo sobre el estructura y el estado de el econom\u00eda hasta uno consenso aproximado sobre cu\u00e1l ser el pol\u00edtica adecuado . ",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "el Asamblea decidir tambi\u00e9n que ese labor prosiguiese , de ser necesario , durante el quincuag\u00e9simo octavo per\u00edodo de sesi\u00f3n de el Asamblea General , en el marco de uno grupo de trabajo de el Sexta Comisi\u00f3n . ",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "a ) el Estados Miembros deber continuar eliminar el deficiencia de el legislaci\u00f3n y el marco reglamentario nacional de fiscalizaci\u00f3n de precursor , e incluir en ese marco uno sistema de autorizaci\u00f3n previo a el importaci\u00f3n y el exportaci\u00f3n ; ",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "es decir , el espacio poder utilizar \u00e9l en el marco de el militarizaci\u00f3n de el Uni\u00f3n Europea y de el carrera de armamento . ",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el documento que dar cuerpo al nuevo marco de el OLAF ser objeto de consulta al Consejo de el Uni\u00f3n Europea , al Tribunal de Cuentas y al Supervisor Europeo de Protecci\u00f3n de Datos ; adem\u00e1s , y sobre todo , \u00e9l celebrar uno audiencia p\u00fablico o , \u00e9l que ser \u00e9l mismo , \u00e9l consultar a el opini\u00f3n p\u00fablico . ",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "comprender que cuando \u00e9l hablar de el situaci\u00f3n de el derechos humanos resultar dif\u00edcil hablar tambi\u00e9n de el econom\u00eda , pero el sra. Theorin \u00e9l hacer al plantear mucho claramente en este marco el cuesti\u00f3n de el Uni\u00f3n aduanera y su supervivencia . ",
            "start": 186,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , en el marco del denominado Programa de Mejora de el Salud de el Comunidad ( CHIP ) , personal sanitario recorrer diverso zona para administrar medicamento y tratar dolencia . ",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "desde este perspectiva ser importante observar que el propio modo de transporte , a saber , el ferrocarril , el navegaci\u00f3n interior y el navegaci\u00f3n costero , estar crecer y que \u00e9l haber crear uno marco de libertad pol\u00edtica en el que \u00e9l haber optar por el liberalizaci\u00f3n , el interoperabilidad y otro serie de cuesti\u00f3n gracias a el cual el sector poder aprovechar el coyuntura . ",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "en este documento \u00e9l examinar el modo en que el mandato del UNIFEM seguir influir en su orientaci\u00f3n estrat\u00e9gico , \u00e9l realizar uno an\u00e1lisis contextual y \u00e9l describir el estrategia , instrumento y asociaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n necesario para lograr el objetivo del marco de resultado estrat\u00e9gico y el marco integrado de recurso . ",
            "start": 295,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "por este raz\u00f3n Argelia querer dejar constancia aqu\u00ed de su comprensi\u00f3n de el compromiso ya convenido entre el Reino de Marruecos y el Secretario General de el Naciones Unidas , confirmado en el marco de el acuerdo de Houston , a saber : ",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "en el pr\u00e1ctica , el Iniciativa entra\u00f1ar uno serio amenaza al multilateralismo , a el cooperaci\u00f3n y al control en el esfera de el no proliferaci\u00f3n de el arma de exterminio en masa , definido en el marco jur\u00eddico multilateral de el tratado existente en el materia , incluir el Tratado sobre el no proliferaci\u00f3n de el arma nuclear , y en el mandato de el organizaci\u00f3n internacional pertinente , como el Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica , ambos de amplio reconocimiento internacional . ",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "el marco imponer l\u00edmite significativo al programa nuclear de Ir\u00e1n , incluir el cantidad y el tipo de centr\u00edfuga , el tipo de reactor y el cantidad y calidad del uranio enriquecido que el pa\u00eds poder poseer . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el marco actual , dicho propuesta ser desastroso para el agricultura irland\u00e9s y para el ciudad y pueblo de el Irlanda rural . ",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "el decisi\u00f3n de incrementar el recurso del nuevo marco financiero plurianual en uno 5 % garantizar el estabilidad de el ciclo de programaci\u00f3n existente y nuevo inversi\u00f3n en esfera como el red europeo de energ\u00eda y de transporte , que permitir a Europa defender su competitividad y preparar el terreno para uno crecimiento econ\u00f3mico a largo plazo . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "el marco no estar terminado a\u00fan y ser necesario seguir perfeccionando \u00e9l . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas ( Panam\u00e1 ): En nombre del Gobierno de Panam\u00e1 y del Foro de Ministros y Autoridades m\u00e1xima del Sector Vivienda y Urbanismo de Am\u00e9rica Latina y el Caribe ( MINURVI ) , constituir uno honor dirigir yo a t\u00fa desde este tribuna dentro del marco del vig\u00e9simo quinto per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n de el Asamblea General para examinar y evaluar el resultado de el aplicaci\u00f3n del Programa de H\u00e1bitat . ",
            "start": 241,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "uno modelo de gobernanza corporativo basado en maximizar el valor accionarial haber dominar nuestro sistema econ\u00f3mico desde hacer mucho tiempo , dar forma a nuestro marco contable , reg\u00edm\u00e9n impositivo y programa de el escuela de negocio . ",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "el tercero ronda de negociaci\u00f3n en el marco del Sistema Global de Preferencias Comerciales entre Pa\u00edses en Desarrollo estimular el comercio sur-sur y constituir uno buen complemento de el OMC . ",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1o , el representante de el comunidad git\u00e1n , tanto con o sin uno estrategia marco , haber se\u00f1alar que ser necesario adoptar medida selectivo y establecer obligaci\u00f3n claro y concreto . ",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "el noci\u00f3n de sostenibilidad del desarrollo en el marco del derecho al desarrollo \u00e9l haber ir introducir mediante el s\u00edntesis de principio que haber ir evolucionar al paso de el preocupaci\u00f3n medioambiental e intergeneracional a partir de 1987 , y que haber culminar m\u00e1s recientemente con el tesis propuesto en el Cumbre Mundial sobre el Desarrollo Sostenible celebrado en Johannesburgo del 26 de agosto al 4 de septiembre de 2002 . ",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "el total de 27875 mill\u00f3n de d\u00f3lares ser ligeramente superior a el estimaci\u00f3n de 27.5 mill\u00f3n que \u00e9l presupuestar para el trienio en el tercer marco de cooperaci\u00f3n . ",
            "start": 140,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "el acci\u00f3n -durante el per\u00edodo 1998-2002- \u00e9l concentrar en el siguiente grande \u00e1rea de trabajo : informaci\u00f3n y formaci\u00f3n en educaci\u00f3n de el sexualidad ; divulgaci\u00f3n mediante el ejecuci\u00f3n de campa\u00f1a masivo para sensibilizar a el poblaci\u00f3n sobre el importancia de el educaci\u00f3n de el sexualidad ; capacitaci\u00f3n a agente educativo y multiplicadora ; an\u00e1lisis del marco jur\u00eddico y el procedimiento t\u00e9cnico administrativo y el investigaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre aspecto vinculado con el sexualidad . ",
            "start": 356,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "haber escuchar atentamente \u00e9l que haber decir el Sr. Dell'Alba y no dejar de comunic\u00e1rselo al Comisario competente , pero ser cierto que seguramente poder imaginar procedimiento en el marco de el cual \u00e9l poder organizar uno mayor informaci\u00f3n y uno mayor transparencia . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n tambi\u00e9n haber proponer varios medida en el marco de el pol\u00edtica agr\u00edcola . ",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "este marco servir tambi\u00e9n de referencia a mediano plazo para determinar el prioridad institucional anual de el Directora Ejecutiva y de gu\u00eda para el desarrollo de el plan de gesti\u00f3n de el oficina mediante el cual el dependencia individual poder planificar y supervisar el aumento de su eficacia . ",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "nuestro labor \u00e9l basar en el estrategia de mediano plazo de el Uni\u00f3n Europea para el Iraq y el comunicaci\u00f3n de el Comisi\u00f3n al Consejo y al Parlamento Europeo titulado : \u201c el Uni\u00f3n Europea y el Iraq : uno marco para el acci\u00f3n de el Uni\u00f3n Europea en el Iraq \u201d . ",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "observar que el Junta Internacional de Fiscalizaci\u00f3n de Estupefacientes necesitar recurso suficiente para cumplir todo su mandato , incluido el que \u00e9l permitir llevar eficazmente a cabo su actividad en el marco de el Operaci\u00f3n P\u00farpura , el Operaci\u00f3n Topacio y el Proyecto Prisma , y , por tanto , instar a el Estados Miembros a que \u00e9l comprometer en uno esfuerzo com\u00fan por asignar \u00e9l recurso presupuestario adecuado y suficiente , de conformidad con el resoluci\u00f3n 1996/20 del Consejo Econ\u00f3mico y Social , de 23 de julio de 1996 , y destacar el necesidad de mantener su capacidad , entre otro cosa mediante el suministro de medio apropiado por el Secretario General y suficiente apoyo t\u00e9cnico del Programa de el Naciones Unidas para el Fiscalizaci\u00f3n Internacional de Drogas , y solicitar uno mayor cooperaci\u00f3n y comprensi\u00f3n entre el Estados Miembros y el Junta , a fin de que este poder ejecutar todo el mandato emanado de el convenio y convenci\u00f3n de fiscalizaci\u00f3n internacional de droga ; ",
            "start": 204,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "el Convenci\u00f3n ofrecer el marco requerido para dicho pol\u00edtica . ",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "no \u00e9l considerar justificado y no haber en absoluto ninguno motivo para permitir ventaja especial si , en el marco del euro , querer armonizar determinado norma fiscal . ",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "el responsabilidad pol\u00edtico por este trabajo en el marco de el l\u00edmite marcado por yo deber transmitir \u00e9l a el estructura democr\u00e1ticamente legitimada por yo . ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "todo el delegaci\u00f3n destacar tambi\u00e9n el importancia de que en el informe \u00e9l recomendar mantener ese impulso , en particular mediante el reforma constante del marco para el inversi\u00f3n . ",
            "start": 156,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "Tomar nota de que el Iraq haber firmar el Acuerdo sobre el retirada de el fuerza de el Estados Unidos de Am\u00e9rica del Iraq a final de 2011 , el Acuerdo marco estrat\u00e9gico para uno relaci\u00f3n de amistad y cooperaci\u00f3n entre el Estados Unidos de Am\u00e9rica y el Rep\u00fablica del Iraq , y seis acuerdo con Estados que a\u00fan tener fuerza en el Iraq para su retirada a m\u00e1s tardar el 31 de julio de 2009 y el restauraci\u00f3n de su pleno soberan\u00eda sobre el totalidad de su territorio , y acoger con benepl\u00e1cito el resoluci\u00f3n 1859 ( 2008 ) del Consejo de Seguridad ; ",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n , ser preocupante el previsi\u00f3n acerca de el liberalizaci\u00f3n de el contrato p\u00fablico y de el servicio y de el coordinaci\u00f3n previsto en el marco de uno nuevo ronda de negociaci\u00f3n multilateral sobre inversi\u00f3n , agricultura y propiedad intelectual . ",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "Acojo con satisfacci\u00f3n el hecho de que este 21 reglamento sobre el organizaci\u00f3n de mercado sectorial espec\u00edfico \u00e9l combinir en uno \u00fanico Reglamento para racionalizar el marco jur\u00eddico . ",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "xii ) Gesti\u00f3n de el calidad y envasado de el exportaci\u00f3n en el marco del Sistema Multilateral de Comercio ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "de manera similar , el l\u00edder pol\u00edtico haber llegar a entender , desde hacer mucho tiempo , el poder que emerger de el capacidad de establecer el agenda y determinar el marco de uno debate . ",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "ponente . - ( FR ) Se\u00f1ora Presidenta , ser mucho breve , no porque el Acuerdo con Vietnam ser menos importante , sino porque el se\u00f1ora Tic\u0103u haber reiterar , en el anterior informe sobre Canad\u00e1 , el marco legislativo y reglamentario en el que \u00e9l aplicar este acuerdo a\u00e9reo entre el Uni\u00f3n Europea y uno tercer pa\u00eds . ",
            "start": 198,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "sin embargo , ser preciso insistir en el hecho de que con todo evidencia , el papel reservado en el marco del Parlamento Europeo seguir ser insuficiente desde el momento en que el protocolo \u00e9l mostrar realmente respetuoso con el principio general del derecho comunitario seg\u00fan el cual el Parlamento haber de disponer en este materia de uno dictamen conforme . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "d ) acoger con satisfacci\u00f3n el marco de financiaci\u00f3n multianual como instrumento clave para dirigir el labor del UNFPA de apoyo a el pa\u00eds con miras a lograr el objetivo de el CIPD , el medida clave de el CIPD+5 y el objetivo de desarrollo del Milenio ; ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "mejoramiento de el m\u00e9todo y procedimiento de trabajo del Comit\u00e9 del Programa y de el Coordinaci\u00f3n en el marco de su mandato . ",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en \u00e9l que respectar al marco de financiaci\u00f3n multianual , 2004-2007 , \u00e9l prever que el total de el necesidad estimado \u00e9l sufragar mediante contribuci\u00f3n de recurso b\u00e1sico y complementario e ingreso varios , por valor de 8.2 mill\u00f3n de d\u00f3lares EE.UU. , dividido en parte igual entre recurso b\u00e1sico y complementario . ",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "con ese intenci\u00f3n y en el marco de ese mandato , pero utilizar todo el frase , todo \u00e9l comprendido entre l\u00ednea , de ese mandato , ser como haber trabajar sin duda el propio Comisi\u00f3n para emitir su propio dictamen . ",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "\u00e9l insto para que establecer el claridad suficiente al respecto pues tener que constatar que en el marco de el legislaci\u00f3n marco financiero , de el aplicaci\u00f3n del plan financiero , el Comisi\u00f3n estar dispuesto a conceder a uno de el legislador uno posici\u00f3n mejor que al otro legislador , el Parlamento Europeo . ",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "en uno contexto de fuerte conmoci\u00f3n , el conferencia intentar crear uno marco monetario internacional estable que poder servir de base para uno orden global pac\u00edfico . ",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "( ES ) Se\u00f1or Presidente , simplemente quisiser , desde mi Grupo , poner de manifiesto que el actual marco presupuestario y financiero de 2007 a 2013 dificultar mucho que \u00e9l poder dar respuesta eficaz a el nuevo prioridad pol\u00edtica . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "en vista de ese realidad , \u00e9l que ahora importar ser c\u00f3mo funcionar ese \" sistema Putin \" , que depender de el marco y el uso institucional . ",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "si \u00e9l llegar a uno acuerdo en Par\u00eds poder lograr \u00e9l el marco global que el planeta tanto necesitar para reducir el emisi\u00f3n total de gas de invernadero . ",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en el marco del principio de responsabilidad familiar compartido y propendeir a el mayor equidad de rol , \u00e9l haber ampliar el permiso post natal masculino de 1 a 5 d\u00eda . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00e9l solicitar a el secretar\u00eda de el UNCTAD que notificar este comunicaci\u00f3n a el pa\u00eds otorgant de preferencia en el marco del SGP . ",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en noviembre de 1995 el Asamblea General aprobar uno resoluci\u00f3n en el que expresar su deseo de fortalecer su cooperaci\u00f3n con el Uni\u00f3n Interparlamentaria y de establecer uno marco nuevo que ser adecuado para ese cooperaci\u00f3n . ",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "el objetivo del informe ser establecer el posici\u00f3n del Parlamento Europeo con respecto a el futuro financiaci\u00f3n de el cooperaci\u00f3n al desarrollo , antes de el publicaci\u00f3n del marco financiero plurianual posterior a 2013 . ",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "el Gobierno , en colaboraci\u00f3n con el PNUD , continuar utilizar el mecanismo de mesa redondo para generar fondo para el tres marco nacional de programaci\u00f3n . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "\u00e9l necesitar uno marco general que no s\u00f3lo servir de base a uno respuesta coordinado ante amenaza clave para el seguridad , sino que adem\u00e1s permitir aprovechar el oportunidad y el interconexi\u00f3n existente susceptible de apuntalar el capacidad de acci\u00f3n de el Uni\u00f3n . ",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en este contexto , esperar que el nuevo Presidencia belga incluir este texto en su programa de trabajo y permita as\u00ed completar el marco reglamentario para el pasajero de todo el medio de transporte con el fin de establecer medida com\u00fan horizontal para todo \u00e9l . ",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "poder ser necesario que el banco central de el regi\u00f3n adoptar uno marco reglamentario regional sobre el movimiento de capital a fin de controlar el corriente de capital en el regi\u00f3n . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "el medida adoptado por el Tribunal de Primera Instancia de Sal\u00f3nica , que ser uno medida adoptado por uno \u00f3rgano jurisdiccional de uno Estado miembro , relativo a uno caso concreto , tener todo el posibilidad , en el marco del sistema judicial griego , de ser objeto de recurso a instancia jurisdiccional nacional superior . ",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "continuar con el buen trabajo en relaci\u00f3n con este marco de cualificaci\u00f3n . ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ese tipo de solicitud \u00e9l estudiar en el marco de uno procedimiento concreto que \u00e9l rese\u00f1ar en el directriz . ",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "entonces , por \u00e9l que \u00e9l referir a el supervisi\u00f3n -la hoja de ruta que haber descrito- , no creer que discrepemo en el medida , pero haber esperar -y \u00e9l decir mucho claramente en el marco del comit\u00e9 de nivel 3 , en el reuni\u00f3n conjunto anual celebrado en noviembre- que este medida deber tambi\u00e9n constituir el elemento de uno propuesta claro de el Comisi\u00f3n para el medida legislativo . ",
            "start": 181,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "en el marco de el cooperaci\u00f3n IPEC-OIT y SENAME sobre el peor forma de trabajo infantil , en el a\u00f1o 2003 \u00e9l realizar uno investigaci\u00f3n por parte de uno entidad universitario , sobre el magnitud de el explotaci\u00f3n sexual comercial a nivel nacional . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el cuesti\u00f3n relativo al establecimiento de uno sistema mundial de control para el no proliferaci\u00f3n de misil y tecnolog\u00eda de misil \u00e9l haber examinar en dos ocasi\u00f3n , en el marco de el reuni\u00f3n de trabajo internacional de experto celebrado en Mosc\u00fa en marzo de 2000 y febrero de 2001 por iniciativa de el Federaci\u00f3n de Rusia . ",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "en el marco del tema 11 , el Comisi\u00f3n deber revisar su programa y su programa de trabajo , tener presente , particularmente en relaci\u00f3n con su 52\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n y el per\u00edodo de sesi\u00f3n subsiguient , que en el transcurso de su 51\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n haber efectuar el examen decenal del seguimiento del vig\u00e9simo per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n de el Asamblea General , y el arreglo para el serie de sesi\u00f3n de alto nivel que \u00e9l celebrar en 2009 . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el organizaci\u00f3n \u00e9l conseguir , entre otro cosa , poner en funcionamiento en el PNUD el nuevo marco de evaluaci\u00f3n y supervisi\u00f3n basado en el resultado y afianz\u00e1ndolo mediante iniciativa de difusi\u00f3n y apoyo . ",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "por otro parte , en el revisi\u00f3n del Tratado en el marco de el Conferencia Intergubernamental , el Estados miembro tener que aprobar el nuevo fundamento jur\u00eddico para el igualdad de trato y de derecho , establecer as\u00ed uno base jur\u00eddico para el acci\u00f3n positivo . ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "uno tratado internacional ser uno base s\u00f3lido con el que \u00e9l poder proteger el derecho de el minor\u00eda y uno marco seguro para derrocar aquel pol\u00edtica que \u00e9l explotar con otro fin . ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "el PNUMA , a trav\u00e9s de su Divisi\u00f3n de Alerta Temprana y Evaluaci\u00f3n y de el red de Bases de Datos sobre Recursos Mundiales ( GRID ) , seguir mantener contacto con el proveedor y usuario de el aplicaci\u00f3n de el tecnolog\u00eda de teleobservaci\u00f3n y de el informaci\u00f3n en mucho pa\u00eds , con el fin de apoyar el establecimiento de uno marco de evaluaci\u00f3n para examinar el estado del medio ambiente mundial y el cuesti\u00f3n ambiental de importancia internacional ( vea \u00e9l o / ac.105/780 , p\u00e1rr . ",
            "start": 320,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "uno mercado moderno ser m\u00e1s que uno sitio web ; ser uno red de mercado interoperabl , mecanismo interno , marco regulatorio , mecanismo de pago , fuente de liquidez , etc. ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo versi\u00f3n del marco de negociaci\u00f3n incluir , por vez primero , cifra para cada r\u00fabrica . ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "ser en este marco innovador que pedir integrar el igualdad de oportunidad en el pol\u00edtica de fomento de empleo y desarrollo local , a trav\u00e9s de el Fondos estructural , ya que , encuanto a paro , el mujer ser el sector m\u00e1s desfavorecido . ",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "todo hacer caso omiso de ese falta de apoyo , \u00e9l cual suponer uno peligro para yo , por \u00e9l que deber encontrar el forma , dentro del marco de el disciplina presupuestario , dentro del marco de el criterio de convergencia , de abordar uno preocupaci\u00f3n que t\u00fa , como representante electo , estar transmitir fielmente aqu\u00ed en este Asamblea democr\u00e1tico . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo del informe , el principal funci\u00f3n del Ministerio de Salud , Bienestar y Deportes en materia de \u201c integraci\u00f3n multicultural en el atenci\u00f3n sanitario \u201d consistir en establecer el marco necesario para que el parte interesado poder cumplir su cometido . ",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "- \u00bf poder establecer \u00e9l en el marco de el Decisi\u00f3n uno fondo rotatorio para financiar ese asistencia , utilizar a tal efecto el recurso presupuestario de el pa\u00eds desarrollado destinado en uno principio a el concesi\u00f3n de subvenci\u00f3n a el exportaci\u00f3n , sobre el base de que en el negociaci\u00f3n en curso \u00e9l reducir considerablemente e incluso \u00e9l suprimir tal subvenci\u00f3n ? ",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en ese marco , \u00bf c\u00f3mo valorar el Consejo el visita del Rey de Marruecos al Sahara Occidental , duramente criticado por el Frente Polisario ? ",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "inspirado en este enfoque innovador , EEUU y el UE deber avanzar con norma vinculante en el \u00e1rea de convergencia y adoptar principio y marco m\u00e1s amplio para el negociaci\u00f3n en curso sobre cuesti\u00f3n espinoso como sanidad o seguridad alimentario . ",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "quien defender ese pol\u00edtica estar tanto orgulloso que no \u00e9l averg\u00fcenzar presentar propuesta que pretender claramente liquidar cuenta pendiente con el historia de el lucha de el pueblo , y aqu\u00ed estar , por en\u00e9simo vez , el viejo y cansino devoci\u00f3n por el \u00ab econom\u00eda de mercado \u00bb , el \u00ab reforma estructural \u00bb en el marco de el \u00ab competitividad \u00bb y el \u00ab fuerza de mercado \u00bb , \u00ab aplicar el proceso de privatizaci\u00f3n \u00bb y \u00ab desmantelar el empresa no viable \u00bb , y \u00ab crear uno ambiente propicio a el empresa y a el inversi\u00f3n extranjero \u00bb . ",
            "start": 312,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "uno marco institucional entra\u00f1ar que el mgcc formar parte de uno panoplia de pol\u00edtica permanente de uno pa\u00eds y que el regulaci\u00f3n \u00e9l fortalecer o \u00e9l debilitar seg\u00fan el fase en que \u00e9l encontrar el ciclo econ\u00f3mico . ",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "sesenta a\u00f1o despu\u00e9s , exhortar a el Estados a que reafirmar su compromiso de asegurar que el marco de protecci\u00f3n contra el tortura \u00e9l aplicar incorporar uno perspectiva de g\u00e9nero para contribuir a poner fin a el violencia contra el mujer , lograr que \u00e9l poner en pr\u00e1ctica mecanismo e iniciativa espec\u00edfico para prevenir , investigar y sancionar el acto de violencia contra el mujer , y brindar \u00e9l acceso pleno a el justicia y a uno reparaci\u00f3n efectivo , incluir el servicio de salud y rehabilitaci\u00f3n por el da\u00f1o que haber sufrir . ",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "\u00e9l expresar acuerdo en relaci\u00f3n con el importancia concedido a el funci\u00f3n de el mujer como participante activo en el iniciativa para mejorar el condici\u00f3n de vivienda y de buen gesti\u00f3n de el asunto urbano , en el marco del subprograma 1 . ",
            "start": 211,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "ya que haber mencionar nuestro postura nacional , aunque yo encontrar aqu\u00ed como representante del Consejo , querer decir que todo el estado miembro estar invitado a adherir \u00e9l a este resoluci\u00f3n dentro del marco de el Naciones Unidas . ",
            "start": 204,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "\u00e9l hacer especial hincapi\u00e9 en el evaluaci\u00f3n del marco normativo , el capacidad y el sistema institucional de el pa\u00eds participant para aplicar el Convenci\u00f3n , el adopci\u00f3n y el aplicaci\u00f3n de medida eficaz acorde con el disposici\u00f3n de el Convenci\u00f3n , y el elaboraci\u00f3n de uno plan de acci\u00f3n concreto para cada medida . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , necesitar el integraci\u00f3n de el directriz sobre el pol\u00edtica de empleo y econ\u00f3mico y , \u00e9l que ser mucho importante , necesitar uno revisi\u00f3n del marco institucional del pacto europeo por el empleo . ",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "el proyecto \u00e9l inscribir en ese marco y constituir el contribuci\u00f3n del PNUD a el respuesta colectivo del sistema de el Naciones Unidas frente a el prioridad nacional en el \u00e1mbito de ventaja comparativo , y completar el intervenci\u00f3n de otro asociado para el desarrollo . ",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "otro paso trascendental haber ser el aprobaci\u00f3n de el Ley n\u00ba 8131 de el Administraci\u00f3n Financiera de el Rep\u00fablica y Presupuestos P\u00fablicos del 18 de septiembre , 2001 , el que en su art\u00edculo 4 plantear el \" sujeci\u00f3n de el presupuesto p\u00fablico al Plan Nacional de Desarrollo , por ser el marco orientador de el plan operativo institucional , seg\u00fan el nivel de autonom\u00eda que corresponder de conformidad con el disposici\u00f3n legal y constitucional pertinente \" . ",
            "start": 284,
            "end": 291
        },
        {
            "text": "con este propuesta , haber tirar en el marco de este debate \u00e9l que el jugador de cricket llamar uno \" googly \" , uno bola con efecto , y creer que \u00e9l tratar de algo que deber trasladar a el comisi\u00f3n para ver \u00e9l que pensar al respecto . ",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "uno reestructuraci\u00f3n de el deuda oficial de Grecia , a pesar de ofrecer beneficio a corto plazo , debilitar ese marco en el largo plazo , sentar uno precedente para el excepci\u00f3n . ",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "el Parlamento Europeo y el Consejo haber aprobar el directiva 2004/48 / CE , que establecer uno marco comunitario para el ejecuci\u00f3n de derecho de propiedad intelectual , y estar elaborar uno propuesta para uno directiva sobre medida penal , destinado a garantizar el aplicaci\u00f3n de dicho derecho . ",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "esperar , pues , que el comunicaci\u00f3n de seguimiento brindir uno buen base para preparar uno propuesta de directiva marco que poder obtener amplio apoyo y amplio confianza . ",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "dentro del marco de todo este acuerdo , el Uni\u00f3n Europea perseguir su principal objetivo de sacar provecho de el enorme contribuci\u00f3n que el comercio poder hacer \u00e9l al desarrollo sostenible : por ejemplo asegurar el apoyo a acuerdo multilateral y a el legislaci\u00f3n nacional sobre el medio ambiente . ",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "como saber , el Parlamento haber apoyar este tendencia : en julio de 2001 , establecer uno marco de valoraci\u00f3n \u2013 uno marcador de tanteo para el ayuda estatal \u2013 y el cifra m\u00e1s reciente , de el primavera pasado , haber confirmar que existir uno tendencia a reducir el nivel de el ayuda . ",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "el 23 de abril de 2004 , en el marco de el visita oficial del Presidente Vicente Fox a Guatemala , \u00e9l suscribir el Memor\u00e1ndum de Entendimiento para el Protecci\u00f3n de el Mujeres y de el Menores de edad v\u00edctima de el Trata y Tr\u00e1fico de Personas en el frontera entre M\u00e9xico y Guatemala . ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en el marco de el asociaci\u00f3n con Global 2000 y el Organizaci\u00f3n Mundial de el Salud ( OMS ) , el proyecto contribuir a reducir el n\u00famero de caso de dracunculiasis de 450 a 24 entre 1997 y 2001 en el regi\u00f3n de Mopti . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el Subcomisi\u00f3n convenir en que el organizaci\u00f3n intergubernamental internacional que realizar actividad espacial poder realzar el marco jur\u00eddico aplicable a el actividad espacial alentar a su estado miembro , si todav\u00eda no haber pasar a ser parte en el tratado internacional que regir el utilizaci\u00f3n del espacio ultraterrestre , a que considerar el posibilidad de ratificarlo o de adherir \u00e9l a \u00e9l a efectos de que ese organizaci\u00f3n internacional poder declarar su aceptaci\u00f3n de el derecho y obligaci\u00f3n emanado de ese tratado . ",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "el categorizaci\u00f3n final de el puerto de el Uni\u00f3n Europea en el marco de el red transeuropea haber suscitar uno atenci\u00f3n extraordinario en el caso de el denominado puerto de tama\u00f1o medio , tanto m\u00e1s cuanto que de uno dimensi\u00f3n europeo de este puerto \u00e9l derivar impulso al crecimiento y est\u00edmulo a el inversi\u00f3n que ser de importancia vital para el regi\u00f3n respectivo . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "este informe hacer que el Estrategia Europa 2020 ser el propio marco del futuro presupuesto europeo . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el forma mejor de utilizar el capacidad fiscal que quedar en el pa\u00eds avanzado ser el de restablecer el inversi\u00f3n p\u00fablico en el marco de uno plan de estabilizaci\u00f3n multianual y cre\u00edble . ",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "el indicador de objetivo del marco de financiaci\u00f3n multianual reflejar el interacci\u00f3n entre el din\u00e1mica de poblaci\u00f3n y el desarrollo social y econ\u00f3mico . ",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , en el marco de este procedimiento denominado de urgencia , nuestro Parlamento \u00e9l ver a menudo inducido a deplorar , lamentar , condenar , y -\u00a1pase por este vez!- ahora yo ver obligado a considerar como uno hecho positivo el desarrollo de el elecci\u00f3n que acabar de tener lugar en Kenya , en uno pa\u00eds que hacer alguno semana todo el mundo creer que estar al borde del estallido social y que , ciertamente , no haber salir del mal paso . ",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "el aplicaci\u00f3n del marco de financiaci\u00f3n multianual confirmar su papel fundamental como instrumento de gesti\u00f3n y planificaci\u00f3n estrat\u00e9gico para aumentar el eficacia de el organizaci\u00f3n . ",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en el marco de el labor de el Comisi\u00f3n conjunto ruso americana de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mico y t\u00e9cnico \u00e9l haber elaborar medida adicional de prevenci\u00f3n del VIH / SIDA en Rusia . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "e ) Sobre el base del proceso de examen de el iniciativa de reducci\u00f3n de desastre en el marco de el Estrategia Internacional para el Reducci\u00f3n de Desastres , alentar a el Naciones Unidas a que proseguir su esfuerzo por documentar el enfoque acertado del desarrollo de el capacidad nacional , regional e internacional para mitigar el efecto de el desastre , con miras a su posible inclusi\u00f3n en el Registro Central de Capacidad de Direcci\u00f3n de el Operaciones de Socorro en Casos de Desastre ; ",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "desde uno punto de vista operacional , \u00e9l observar que el iniciativa proporcionar uno marco que poder aplicar \u00e9l con distinto nivel de apoyo de acuerdo con el necesidad local ; tambi\u00e9n ofrecer a el Ministerios de Educaci\u00f3n uno enfoque \u00fatil y pertinente para asegurar que el escuela ser incluyent , promover el participaci\u00f3n y responder en forma sistem\u00e1tico a el necesidad de el comunidad . ",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "el Asamblea General haber adoptar numeroso resoluci\u00f3n sobre el tema , aunque el evoluci\u00f3n de el situaci\u00f3n \u00e9l obligar a estudiar nuevo medida adecuado para dar efecto al papel esencial que \u00e9l corresponder en el definici\u00f3n de uno marco general en ese esfera . ",
            "start": 227,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "\u00e9l establecer con el objetivo de \u201c contribuir a el econom\u00eda de guerra en el marco de el cooperaci\u00f3n sur-sur \u201d . ",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "y hoy en d\u00eda , despu\u00e9s de dos d\u00e9cada turbulento , parecer estar convergir hacia uno marco m\u00e1s unificado y sostenible . ",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "este tendencia s\u00f3lo poder continuar , tener en cuenta el efecto combinado de el \u201c Pol\u00edtica de salir al exterior \u201d de China , a trav\u00e9s de el cual haber exhortar a el compa\u00f1\u00eda dom\u00e9stico chino para que realizar inversi\u00f3n en el exterior , y de su marco \u201c uno cintur\u00f3n y uno camino \u201d para el construcci\u00f3n de infraestructura de comercio a \u00e9l largo de todo el continente . ",
            "start": 242,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o setenta y ochenta , y a\u00fan despu\u00e9s , \u00e9l manifestar reiteradamente en contra de uno precio adecuado para el productor en el marco de el organizaci\u00f3n com\u00fan de mercado en el sector de el producto agr\u00edcola . ",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "por otro parte , yo gustar insistir en el hecho de que , a menudo , no s\u00f3lo el autoridad regional sino tambi\u00e9n el estamento m\u00e1s bajo estar en pie de guerra , desde municipio que desear robar \u00e9l mutuamente determinado cosa , hasta llegar a todo \u00e9l que poder suceder en nuestro pa\u00eds en el marco de el intercomunal y que , en lugar de llevar a uno enfoque conjunto , encaminado a solucionar el problema principal de determinado regi\u00f3n , desembocar en enfrentamiento entre alguno intercomunal , todo \u00e9l cual perjudicar finalmente el utilizaci\u00f3n de el escaso recurso que ni siquiera aprovechar al m\u00e1ximo . ",
            "start": 286,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "en este nuevo marco geopol\u00edtico , el ideolog\u00eda verde sobrevivir como uno culto o uno receta para el suicidio econ\u00f3mico . ",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en ese marco , a\u00fan no \u00e9l poder evaluar de forma justo el tercero flecha de el Abenomics . ",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "sobre el base de este dos iniciativa , el UNFPA estar preparar uno marco de mediano plazo para el gesti\u00f3n basado en el resultado que \u00e9l centrar en el esfera clave de el funci\u00f3n de gesti\u00f3n del Fondo y que el cuadro directivo superior poder utilizar para supervisar el avance realizado hacia el consecuci\u00f3n de uno organizaci\u00f3n m\u00e1s eficaz , eficiente y responsable . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "no haber olvidar el Plaza Tiananmen , ni haber haber ninguno cambio de el condici\u00f3n del marco pol\u00edtico que provocar aquel acontecimiento . ",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "el Programa 21 , el Plan de Aplicaci\u00f3n de el decisi\u00f3n de el Cumbre de Johannesburgo y el Objetivos de Desarrollo del Milenio constituir el marco para nuestro compromiso y actividad sobre el desarrollo sostenible y , en particular , sobre el cuesti\u00f3n marino y costero . ",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "el dirigente manifestar su esperanza de que el nuevo Administraci\u00f3n de el Estados Unidos de Am\u00e9rica desempe\u00f1e el papel de mediador imparcial en el marco de uno nuevo estrategia para alcanzar el paz en el regi\u00f3n y \u00e9l pedir que adoptar uno posici\u00f3n decisivo para impedir que Israel contin\u00faar con el bloqueo de Gaza y su pr\u00e1ctica ilegal , en particular el medida para judaizar Jerusal\u00e9n y ampliar su asentamiento , su violaci\u00f3n de el derecho del pueblo palestino y su pasividad a el hora de adoptar acci\u00f3n serio para lograr el paz . ",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "este permitir lograr uno mejora del marco reglamentario financiero y aumentar el confianza de el agente del mercado . ",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en el marco de el ODS , el cuesti\u00f3n separado de g\u00e9nero y salud estar entrelazada , porque el g\u00e9nero en \u00e9l ser uno impulsor importante de resultado en materia de salud . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "creer que deber mejorar el sistema de comparaci\u00f3n de dato de el Uni\u00f3n Europea , tambi\u00e9n en el marco del presente informe . ",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "observar tambi\u00e9n que el sistema de el Naciones Unidas haber demostrar su firme empe\u00f1o en respaldar a el NEPAD y haber establecer uno marco operativo para prestar \u00e9l apoyo en el plano nacional , regional y mundial . ",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "acoger con benepl\u00e1cito el marco acordado en el reuni\u00f3n del Consejo General de el Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio , celebrado en Ginebra el 1 \u00b0 de agosto de 2004 , en el \u00e1mbito fundamental de el agricultura , el acceso al mercado de el producto no agr\u00edcola , el facilitaci\u00f3n del comercio , el desarrollo y el servicio , ",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "c ) Estad\u00edsticas de el sociedad de el informaci\u00f3n , ampliado con esfera conexa ( econom\u00eda basado en el conocimiento ) , hacer especial hincapi\u00e9 en el medici\u00f3n de el repercusi\u00f3n de el utilizaci\u00f3n de el tecnolog\u00eda de el informaci\u00f3n y el comunicaci\u00f3n y calificaci\u00f3n y conocimiento de el empleado en el marco de el actividad del sector de el servicio que producir conocimiento . ",
            "start": 298,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "ahora bien , en el r\u00e9gimen actual de el letra b ) del apartado 2 del art\u00edculo k.3 , dicho marco deber resolver \u00e9l por unanimidad . ",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "en cumplimiento de este decisi\u00f3n , uno grupo de estudio sobre el tema seguir examinar uno marco jur\u00eddico contractual , as\u00ed como uno convenio internacional relativo a el sistema CNS / ATM . ",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "el conclusi\u00f3n ser preguntar \u00e9l si querer o no uno marco general , preciso , concreto y obligatorio de protecci\u00f3n del turismo ; si querer o no uno pol\u00edtica de informaci\u00f3n claro ; uno c\u00f3digo de buen conducta que obligar a todo el agente que intervenir en el pol\u00edtica tur\u00edstico ; uno comunicaci\u00f3n a el turista sobre el operador o prestador de servicio . ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el cumbre de Helsinki emitir uno declaraci\u00f3n sobre Macao en el marco de el conclusi\u00f3n de el Presidencia . ",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "en el contexto de el futuro negociaci\u00f3n , debeer garantizar uno marco regulador adecuado que identificar el factor de \u00e9xito para uno estimulaci\u00f3n del crecimiento efectivo a trav\u00e9s de el pol\u00edtica de cohesi\u00f3n . ",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ser importante , pues - como \u00e9l destacar en el resoluci\u00f3n que debatimos hoy - hacer todo \u00e9l necesario para establecer uno marco protector , en particular por \u00e9l que \u00e9l referir a el medio de comunicaci\u00f3n que poder consultar libremente el joven consumidor , ya \u00e9l tratar del sector audiovisual , de el soporte escrito o de Internet . ",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de el Naciones Unidas tambi\u00e9n haber llevar a el erradicaci\u00f3n de mucho enfermedad contagiosa ; el adopci\u00f3n en 1982 de el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar , el marco principal para tratar el disputa mar\u00edtimo ; y el establecimiento en 1988 del Panel Intergubernamental sobre Cambio Clim\u00e1tico ( IPCC ) , cuyo informe regular tener uno impacto significativo en el evaluaci\u00f3n de riesgo relacionado con el cambio clim\u00e1tico . ",
            "start": 194,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "\u00e9l que m\u00e1s temer ser que el llegada de el pa\u00eds del Este - sobre el que poder estar de acuerdo porque el proyecto ser estrat\u00e9gico - servir de pretexto para tres cosa : En primero lugar , para el bajada de el precio en el oeste , en el marco de el reestructuraci\u00f3n de el PAC y para preparar el negociaci\u00f3n en el seno de el Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio . ",
            "start": 233,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "ser de esperar que el Presidencia lograr r\u00e1pidamente introducir de manera simult\u00e1neo legislaci\u00f3n y programa , de manera que el escaso recurso existente en el marco financiero poder comenzar a utilizar \u00e9l . ",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "\u2022 el programa de el Iniciativa de el Estados Unidos de colaboraci\u00f3n para el Oriente Medio proporcionar uno marco y financiaci\u00f3n para fomentar el desarrollo econ\u00f3mico , robustecer el sociedad civil y el imperio de el ley y promover el educaci\u00f3n y el adelanto de el mujer . ",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "\u00e9l yo estar pedir que elaborer uno nuevo marco de relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n entre el organismo encargado de aplicar el pol\u00edtica y compromiso industrial y regional y que ofrezcar uno apoyo efectivo a el empresa europeo , especialmente el peque\u00f1o y mediano , para que poder mantener y mejorar su especializaci\u00f3n competitivo . ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ante el d\u00e9ficit externo del 6% del PIB , el autoridad de Turqu\u00eda haber adoptar uno marco macroprudencial que combinar pol\u00edtica orientado a reducir el volatilidad del tipo de cambio a mucho corto plazo con medida para aumentar el ahorro interno y promover el competitividad internacional del sector inmobiliario a largo plazo . ",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "por nuestro parte repetir nuevamente que el Uni\u00f3n Europea , en el marco de su pol\u00edtica mediterr\u00e1neo , en el marco del acuerdo de cooperaci\u00f3n bilateral , estar dispuesto a contribuir de forma estructural y duradero a el desarrollo social y econ\u00f3mico del pueblo argelino . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "y si ir a hablar de emprendedor en uno marco de conflicto y post-conflicto , entonces deber hablar de el mujer , porque \u00e9l ser el poblaci\u00f3n que quedar . ",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "hasta ahora , el revuelta popular ( en el calle y en el urna ) no conseguir crear uno marco de gobierno alternativo que ofrecer soluci\u00f3n cre\u00edble a el problema pol\u00edtico , social y econ\u00f3mico en el que \u00e9l debatar el sociedad occidental y de Medio Oriente . ",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "pero creer que yo encontrar ante uno momento en que el marco legislativo ser solo uno marco y haber cosa que ir m\u00e1s all\u00e1 de este marco . ",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "el decisi\u00f3n marco propuesto por Portugal y apoyado por el presidencia franc\u00e9s constituir uno primero paso para tomar en cuenta el situaci\u00f3n de el v\u00edctima en el Uni\u00f3n Europea , circunstancia que el Comisi\u00f3n acoger con satisfacci\u00f3n . ",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber continuar el despliegue sin afectar al marco temporal global de el operaci\u00f3n , y el capacidad operativo inicial deber todav\u00eda poder alcanzar \u00e9l para mediados del mes de marzo . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "confirmar el compromiso de su delegaci\u00f3n de ejecutar el marco program\u00e1tico de mediano plazo 2002-2005 , que seguir ser el base para el actividad de el ONUDI en el \u00e1mbito del desarrollo industrial sostenible y m\u00e1s limpio . ",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "y tener uno buen marco de referencia en el pluralismo de el otomano . ",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n significar contribuir a uno nuevo marco para el inversi\u00f3n mundial en infraestructura que retirar el recurso de el proyecto medioambientalmente destructivo y reducir el despilfarro con frecuencia relacionado con el clientelismo pol\u00edtico . ",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "subrayar el importancia de el Normas Uniformes sobre el igualdad de oportunidad para el persona con discapacidad para promover y proteger el disfrute pleno y en condici\u00f3n de igualdad de todo el derechos humanos de el persona con discapacidad e invitar al Relator especial sobre Discapacidad de el Comisi\u00f3n de Desarrollo Social a intervenir en el Comisi\u00f3n de Derechos Humanos , en su 61\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , para tratar de su experiencia en materia de discapacidad y otro cuesti\u00f3n de derechos humanos conexa , basar \u00e9l en el experiencia adquirido por \u00e9l y su equipo en su labor de vigilancia de el aplicaci\u00f3n de el Normas Uniformes , y esperar que el Relator especial seguir aportar , en el marco de el Comisi\u00f3n de Derechos Humanos , su contribuci\u00f3n en el cuesti\u00f3n relacionado con el discapacidad a fin de integrar en el actividad el perspectiva de el discapacidad ; ",
            "start": 689,
            "end": 696
        },
        {
            "text": "el Tribunal observar que respecto de alguno cuesti\u00f3n , el Tribunal arbitral haber rebasar el l\u00edmite de el cuesti\u00f3n sometido a arbitraje al guiar \u00e9l por secci\u00f3n inaplicable del Tratado NAFTA en el marco del Cap\u00edtulo 11 . ",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "el plan de acci\u00f3n que figurar en el proyecto de marco de gesti\u00f3n basado en el resultado incluir uno iniciativa encaminado a armonizar el sistema institucional para prestar uno mejor apoyo a el gesti\u00f3n basado en el resultado , \u00e9l que suponer alinear el plan de trabajo con el e-pas y el ciclo del marco estrat\u00e9gico . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "recordar su resoluci\u00f3n 1993/24 , de 25 de agosto de 1993 , y su decisi\u00f3n 1994/109 , de 19 de agosto de 1994 , por el que \u00e9l establecer el mandato y el marco para el estudio de el violaci\u00f3n sistem\u00e1tico , el esclavitud sexual y el pr\u00e1ctica an\u00e1logo a el esclavitud en tiempo de conflicto armado , incluir el conflicto armado interno , as\u00ed como el decisi\u00f3n 1994/103 de el Comisi\u00f3n de Derechos Humanos , de 4 de marzo de 1994 , ",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "el ONU y otro marco global poder estar a veces en mejor posici\u00f3n para buscar el meta de pol\u00edtica exterior de el EU . ",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en el marco del programa \u201c el ni\u00f1o superdotado \u201d \u00e9l haber crear uno apoyo especial a el base material y tecnol\u00f3gico de 6 instituci\u00f3n de ense\u00f1anza regional y federal que trabajar con ni\u00f1o superdotado y que desarrollar nuevo tecnolog\u00eda ; adem\u00e1s , \u00e9l haber llevar a cabo el aumento de el preparaci\u00f3n de el docente que trabajar con este categor\u00eda de ni\u00f1o . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en el marco de el decisi\u00f3n relativo a el programa individual , su programa de trabajo \u00e9l adaptar a este necesidad . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00bf Y en qu\u00e9 \u00e9l diferenciar el posici\u00f3n de este pa\u00eds de el existente en el marco de el programa Intas e Interreg ? ",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "el Conferencia Internacional para el Reconstrucci\u00f3n de Liberia \u00e9l celebrar en Nueva York el d\u00eda 5 y 6 de febrero de 2004 con objeto de recaudar fondo para el reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds sobre el base de uno evaluaci\u00f3n t\u00e9cnico conjunto y del marco para el transici\u00f3n orientado a el resultado , elaborado mediante el colaboraci\u00f3n interinstitucional de el Naciones Unidas con el Gobierno de Transici\u00f3n Nacional de Liberia , que incorporar el requisito para su rehabilitaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n durante el per\u00edodo de transici\u00f3n . ",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "este ser el RM que proporcionar el marco . ",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en el marco del proyecto , \u00e9l organizar conferencia en 16 escuela , en el que el cuesti\u00f3n de el adquisici\u00f3n de el nacionalidad ser urgente . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el Conversaciones de seis Partes seguir ser el marco m\u00e1s id\u00f3neo , por \u00e9l que deber utilizar \u00e9l tanto como ser posible . ",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ser necesario uno marco actualizado para ayudar \u00e9l en ese proceso . ",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "lamentablemente , el marco actual para el prevenci\u00f3n del lavado de dinero no sentar uno precedente alentador . ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ser forzoso constatar que en nuestro marco institucional -que haber ser ratificar por nuestro pueblo , nuestro parlamento y nuestro instancias- el Tratado actual conceder al Banco Central Europeo uno poder y uno independencia sin control democr\u00e1tico . ",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "el previsi\u00f3n de ingreso correspondiente a recurso ordinario ser inferior a el establecido en el marco de financiaci\u00f3n multianual del per\u00edodo 2000-2003 , mientras que el correspondient a otro recurso ser superior , dado que el Fondo haber poder atraer mayor cantidad de otro recurso en el primero ciclo del marco de financiaci\u00f3n multianual . ",
            "start": 305,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "en primero lugar , coincido con el Comisario en que ser importante que consolidemos el Consejo Econ\u00f3mico Transatl\u00e1ntico y que desarroll el labor que poder realizar en ese marco . ",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "Vitit Muntarbhorn realizar uno presentaci\u00f3n titulado \" explorar uno mundo de posibilidad : desarrollo de uno marco para el promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de el derechos humanos en el regi\u00f3n de Asia y el Pac\u00edfico \" . ",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "recordar que por \u00e9l menos el dos tercero parte de el pa\u00eds de el regi\u00f3n haber experimentar diferente forma de terrorismo en el marco de reg\u00edm\u00e9n dictatorial , el Reuni\u00f3n tambi\u00e9n recomendar en\u00e9rgicamente el condena de ese tipo de terrorismo , de conformidad con el Carta Democr\u00e1tica Interamericana y el jurisprudencia de el Corte Interamericana de Derechos Humanos . ",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "querer hacer observar a su Se\u00f1or\u00eda que en el decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo del 16 de diciembre de 1996 , \u00e9l aprobar uno programa de acci\u00f3n comunitario en materia de prevenci\u00f3n de el toxicoman\u00eda en el marco de el acci\u00f3n en el \u00e1mbito de el salud p\u00fablico . ",
            "start": 215,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "Legislemos , buscar uno mayor grado de armonizaci\u00f3n , promoir medida para el uso racional y seguro del tr\u00e1fico peatonal y de el ciclista , y busqu f\u00f3rmula para reducir el tr\u00e1fico pesado , al menos en el poblaci\u00f3n ; armonicer el l\u00edmite de velocidad mediante uno ambicioso marco jur\u00eddico , tal y como el Comisi\u00f3n recomendar en 1986 , desbloquear el inercia de el estado miembro . ",
            "start": 270,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , subrayar el importancia de resolver este cuesti\u00f3n r\u00e1pidamente por medio pac\u00edfico y diplom\u00e1tico en el marco de el negociaci\u00f3n a seis Partes y , a este respecto , instar a Corea del Norte a que volver a participar en dicho negociaci\u00f3n sin m\u00e1s dilaci\u00f3n . ",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "no obstante , el cuesti\u00f3n a que \u00e9l hacer referencia en el proyecto de resoluci\u00f3n deber tratar \u00e9l en el marco de el negociaci\u00f3n sobre el estatuto permanente del proceso de paz del Oriente Medio . ",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "\u00e9l deber a uno grupo de economista destacado , incluir el premio Nobel Kenneth Arrow y Partha Dasgupta , de el Universidad de Cambridge , y eval\u00faa el corriente de ingreso de uno econom\u00eda en el marco de el totalidad de su activo , incluir el capital humano y natural . ",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "el percepci\u00f3n de que el crecimiento econ\u00f3mico de China no tener parang\u00f3n en el respeto de el derechos humanos y el democracia en ese pa\u00eds , ni en su acci\u00f3n a nivel internacional , el explotaci\u00f3n de el trabajador , uno marco regulador del trabajo que no poder ser menos exigente , el desprecio por el cuesti\u00f3n medioambiental y por el norma de propiedad intelectual y patente , todo este factor ser barrera que impedir el apertura de relaci\u00f3n comercial que estar marcado por el respeto a el buen pr\u00e1ctica internacional . ",
            "start": 217,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "para que este directiva ser uno punto de referencia y uno marco tener que incluir a todo el trabajador en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de el Directiva , sobre todo el trabajador temporal porque de otro modo el inmigrante que residir y trabajar legalmente en el UE no gozar de condici\u00f3n laboral basado en el principio de justicia , uniformidad e igualdad . ",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "ser vital para el Estados miembro seguir avanzar en el modernizaci\u00f3n y simplificaci\u00f3n de su marco legal . ",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "el G-20 , que incluir a el econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo , ofrecer el marco natural para el coordinaci\u00f3n de el pol\u00edtica a nivel mundial . ",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "al respecto , adicionalmente a el compromiso adquirido dentro del marco de el resoluci\u00f3n 984 ( 1995 ) del Consejo de Seguridad de el ONU y a el garant\u00eda de seguridad legalmente obligatorio contenido en el Protocolos pertinente de el tratado que establecer zona libre de arma nuclear , exhortar a el Estados poseedor de arma nuclear a tomar medida para el conclusi\u00f3n de uno tratado universal , incondicional y legalmente obligatorio sobre garant\u00eda de seguridad para el Estados no poseedor de arma nuclear y , hasta que existir dicho tratado , a respetar el compromiso adquirido en \u00e9l que \u00e9l referir a garant\u00eda de seguridad . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "sin embargo , el Comisi\u00f3n no haber tener en cuenta que durante el periodo de aplicaci\u00f3n de el contingente , es decir , durante el dos pr\u00f3ximo campa\u00f1a de comercializaci\u00f3n , no existir pr\u00e1cticamente oportunidad alguno de que \u00e9l aplicar el disposici\u00f3n de uno futuro acuerdo sobre agricultura en el marco de el Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio . ",
            "start": 294,
            "end": 301
        },
        {
            "text": "existir uno sensaci\u00f3n creciente de que este marco de desarme nuclear mundial \u00e9l debilitar . ",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "a pesar de uno acumulaci\u00f3n de texto y procedimiento legal , el marco fiscal de el UE carecer de credibilidad y hacer que el BCE no conf\u00edar en que el gobierno seguir defender el sustentabilidad uno vez que su compra de bono \u00e9l proteger a\u00fan m\u00e1s de el presi\u00f3n del mercado . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "dar mi apoyo a el enmienda 64 sobre el extensi\u00f3n del marco financiero . ",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "para guiar este proceso , el Consejo Alem\u00e1n de Expertos Econ\u00f3micos , que yo presido , haber desarrollar uno conjunto de reforma -llamados \" Maastricht 2.0\"- que reforzarir el marco basado en el regla que ser tanto esencial para el \u00e9xito a largo plazo de el eurozona . ",
            "start": 174,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "en \u00e9l relativo a este \u00faltimo , el propuesta hecho el pasado mes de agosto por el Presidente del Banco Central Europeo , Mario Draghi \u2013 uno mayor relajaci\u00f3n monetario , reforma estructural ( en particular en Francia e Italia ) y cierto expansi\u00f3n fiscal por pa\u00eds como Alemania \u2013 , brindar uno marco \u00fatil que \u00e9l deber complementar con medida concreto . ",
            "start": 290,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "el Uni\u00f3n Europea necesitar uno enfoque claro y medida espec\u00edfico para proteger el empleo en nuestro regi\u00f3n y para crear nuevo oportunidad en el marco de el Estrategia Europa 2020 . ",
            "start": 143,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "en el p\u00e1rrafo 4 , porque uno diagn\u00f3stico hecho con ligereza respecto de uno problema de gran complejidad no yo haber parecer correcto en todo su t\u00e9rmino ; en el p\u00e1rrafo 8 , porque propugnar ya medida inmediato contra el centro off-shore , cosa que , desvinculado de marco global y equilibrado alguno , crear suspicacia en Portugal en relaci\u00f3n con el actual off-shore en Madeira . ",
            "start": 265,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "el Direcci\u00f3n General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda adoptar como pol\u00edtica de absorci\u00f3n de personal de nuevo ingreso el cursar uno m\u00f3dulo relacionado a este t\u00f3pico tanto en el marco legal como procesal . ",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "b ) el llamamiento a el Partes para que incorporar el dimensi\u00f3n de g\u00e9nero en el ejecuci\u00f3n de el PNA y otro marco pertinente o estrategia medioambiental ( Beijing ) ; ",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "el UNICEF tambi\u00e9n haber elaborar su propio estrategia a fin de cumplir su mandato general de proteger a el infancia , su mandato espec\u00edfico relativo a el mina y el compromiso contra\u00eddo en el marco de el Estrategia de el Naciones Unidas . ",
            "start": 190,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "el opci\u00f3n poder ser mediante medida de uno acuerdo de negociaci\u00f3n en el marco del Tratado de no proliferaci\u00f3n , o en uno protocolo del propio Tratado sobre el no proliferaci\u00f3n de el arma nuclear . ",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "\u00e9l se\u00f1alar que el disponibilidad de recurso financiero procedente de el contribuci\u00f3n al presupuesto ordinario no deber considerar \u00e9l como uno factor externo , puesto que el disponibilidad de ese recurso ser parte de el planificaci\u00f3n presupuestario y el marco l\u00f3gico basado en el resultado . ",
            "start": 252,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s probable que el partidario atribuir carisma a el dirigente cuando sentar uno necesidad apremiante de cambio , con frecuencia en el marco de uno crisis personal , organizativo o social . ",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "con el promulgaci\u00f3n de el Ley sobre el aprobaci\u00f3n de uno Protocolo adicional relativo al fortalecimiento de el no proliferaci\u00f3n de el arma nuclear orientado a detectar el actividad nuclear clandestino , de 1\u00ba de agosto de 2001 , Luxemburgo ratificar aquel Protocolo y desear que \u00e9l convertir en uno condici\u00f3n que \u00e9l aplicar a el exportaci\u00f3n de material nuclear en el marco del Grupo de Suministradores Nucleares . ",
            "start": 366,
            "end": 373
        },
        {
            "text": "\u201c el Comisi\u00f3n Consultiva observar con preocupaci\u00f3n el pr\u00e1ctica cada vez m\u00e1s frecuente de alguno \u00f3rgano intergubernamental de tratar de determinar el m\u00e9todo de financiaci\u00f3n para el ejecuci\u00f3n de mandato que deber aprobar \u00e9l en el marco de resoluci\u00f3n sustantiva , en contravenci\u00f3n de \u00e9l dispuesto por el Asamblea General en su resoluci\u00f3n 41/213 , de 19 de diciembre de 1986 , y 42/211 , de 21 de diciembre de 1987 . ",
            "start": 227,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds miembro tener marco legal s\u00f3lido y sociedad que funcionar bien . ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "como el sra. Theorin seguramente saber , el conferencia preparatorio de el Uni\u00f3n Europea que estar planificado para diciembre de este a\u00f1o en el marco de el Comisi\u00f3n Europea , ir a realizar \u00e9l en febrero del pr\u00f3ximo a\u00f1o . ",
            "start": 143,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "yo gustar a\u00f1adir que , en el marco del paquete de medida sobre clima y energ\u00eda , el Uni\u00f3n Europea preparar con \u00e9xito y de manera exhaustivo todo aquel medida con el que poder contrarrestar eficazmente el consecuencia del cambio clim\u00e1tico . ",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , a el par de \u00e9l que suceder en Italia , Grecia \u00e9l acercar a el firma en junio de uno acuerdo para dejar de depender del marco europeo de rescate financiero , a fines de este verano . ",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con el actividad en materia de producto qu\u00edmico , expresar su confianza en que el gobierno proporcionarir oportunamente financiaci\u00f3n para el acuerdo provisional en el marco del convenio sobre el COP . ",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "\u00a1 Hey ! \u00a1 romper mi marco ! ",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "el plan estrat\u00e9gico incluir cuesti\u00f3n relacionado con el marco de financiaci\u00f3n , coordinaci\u00f3n , seguimiento y evaluaci\u00f3n de el prevenci\u00f3n de crisis y el recuperaci\u00f3n , as\u00ed como otro esfera institucional prioritario . ",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "mi delegaci\u00f3n creer que el ce\u00f1ir el actividad del sistema de el Naciones Unidas a el prioridad definido por el Estados Miembros deber hacer \u00e9l sobre el base de uno marco normativo com\u00fan que emanar de el Declaraci\u00f3n del Milenio , de el documento que haber resultar de el principal conferencia y cumbre de el Naciones Unidas en el que \u00e9l haber tratar asunto sobre el financiaci\u00f3n para el desarrollo , el desarrollo sostenible , el pa\u00eds menos adelantado , el VIH / SIDA , el infancia , el arma peque\u00f1o , el racismo , el mujer , el desarrollo social y el asentamiento humano , y de otro mandato legislativo que figurir en el resoluci\u00f3n pertinente de el Asamblea General y el Consejo de Seguridad . ",
            "start": 163,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "en el futuro , \u00e9l que tener que revisar ser el efectividad del marco presupuestario de el UE para equipar yo con recurso colectivo para el acci\u00f3n verdaderamente adaptado a el reforma . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "con respecto a el comentario que \u00e9l haber producir a \u00e9l largo de este debate , querer en primero lugar decir \u00e9l a el sra. Hautala , al Sr. Ribeiro y al Sr. Wurtz , que seguir en el marco del Tratado . ",
            "start": 180,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "el dimensi\u00f3n de el derechos humanos influir cada vez m\u00e1s en el relaci\u00f3n exterior de el Uni\u00f3n Europea con uno serie de pa\u00eds en todo el mundo : el di\u00e1logo sobre derechos humano con China ; el di\u00e1logo con Ir\u00e1n , aunque lamentablemente no haber celebrar uno ronda de negociaci\u00f3n desde hacer m\u00e1s de uno a\u00f1o , pero esperar volver a hacer \u00e9l ; el consulta con Rusia en materia de derechos humanos ; el di\u00e1logo local sobre derechos humanos por parte de el jefe de misi\u00f3n de el Uni\u00f3n Europea en numeroso pa\u00eds ; y , en concreto , nuestro avance en el marco de el Pol\u00edtica Europea de Vecindad y su programa de trabajo relacionado con el derechos humanos en el contexto de distinto plan de acci\u00f3n , en el que siempre \u00e9l prestar mucho atenci\u00f3n a este materia . ",
            "start": 540,
            "end": 547
        },
        {
            "text": "en 2002 \u00e9l asignar cerca de 21 mill\u00f3n de euros a 32 proyecto en el marco de este fondo , principalmente para actividad en el pa\u00eds en desarrollo o el pa\u00eds en transici\u00f3n . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "\u00e9l precisar uno marco transparente donde el delegaci\u00f3n seleccionar el proyecto apropiado . ",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "el informe del Banco Mundial se\u00f1alar tambi\u00e9n que , como consecuencia de el racionalizaci\u00f3n bancario , poder ser que el inversor institucional con obligaci\u00f3n a largo plazo \u2013 como , por ejemplo , fondo de pensi\u00f3n , asegurador y fondo soberano \u2013 haber de desempe\u00f1ar uno papel m\u00e1s importante en el financiaci\u00f3n de el activo a largo plazo , pero , para facilitar ese cambio , \u00e9l deber crear el mecanismo financiero apropiado ; haber que adquirir conocimiento especializado en materia de inversi\u00f3n y gesti\u00f3n de riesgo ; \u00e9l tener que mejorar el marco reglamentador y ser necesario dato y criterio adecuado para el inversi\u00f3n . ",
            "start": 537,
            "end": 544
        },
        {
            "text": "en este marco , el diferente instituci\u00f3n \u00e9l haber comprometer con el realizaci\u00f3n de acci\u00f3n puntual y de proyecto en que \u00e9l contemplir el integraci\u00f3n de iniciativa y prioridad de el comunidad ind\u00edgena en distinto \u00e1mbito . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "a ) el marco financiero de el Corte , seguido de ",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "268 ) , el Fondo nacional del seguro de enfermedad y el Fondo nacional del seguro social de enfermedad para el caso de hospitalizaci\u00f3n ( proyecto de ley sobre el creaci\u00f3n de uno fondo nacional del seguro social de enfermedad ) constituir el marco en que \u00e9l inscribir el seguridad social en Kenya . ",
            "start": 240,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "el marco jur\u00eddico haber ser modificar , de hecho en varios ocasi\u00f3n , a fin de mejorar el observancia de el derecho de propiedad intelectual y el acci\u00f3n aduanera ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "el disposici\u00f3n del art\u00edculo 18 de el directiva de el Directiva 2002/21 / CE del Parlamento Europeo y el Consejo sobre norma com\u00fan para el red electr\u00f3nico de comunicaci\u00f3n y servicio de comunicaci\u00f3n ( directiva marco ) implicar para el Estados miembro el obligaci\u00f3n de incentivar el apertura cuando proporcionar interfaz para el programaci\u00f3n de aplicaci\u00f3n . ",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "el problema para el regulador ser que el marco antimonop\u00f3lico convencional no \u00e9l aplicar en uno mundo en el que el costo a el consumidor ( principalmente en forma de dato y privacidad ) ser exhaustivamente opaco . ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "trabajar junto con el autoridad nacional , el PNUD procurar prestar asistencia a fin de establecer marco jur\u00eddico que \u00e9l ajustar a el norma internacional , prestar apoyo a el instituci\u00f3n p\u00fablico para que poder resolver el conflicto por medio pac\u00edfico y fortalecer el mecanismo local de soluci\u00f3n de conflicto . ",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "50avo por ciento de marco femenino . ",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "este enfoque permitir al PNUMA abordar el cuesti\u00f3n ambiental dentro de uno marco que utilizar el v\u00ednculo que existir entre el diferente perspectiva normativa cient\u00edfico , econ\u00f3mico y de otro tipo para elaborar respuesta jur\u00eddico e institucional dentro de cada componente del Programa . ",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "este coalici\u00f3n deber elaborar uno marco que el pa\u00eds poder adoptar y presentar \u00e9l en el Cumbre del Clima de el Naciones Unidas en el oto\u00f1o del a\u00f1o 2014 . ",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "hacer 12 a\u00f1o que el Asociaci\u00f3n para el Gesti\u00f3n Ambiental de el Mares de Asia Oriental colaborar con el Gobiernos y otro interesado directo de el regi\u00f3n de Asia oriental en el desarrollo , el demostraci\u00f3n y el posibilidad de transposici\u00f3n de el gesti\u00f3n integrado de el zona costero como marco y proceso para el desarrollo y el gesti\u00f3n sostenible de el zona marino y costero y de su recurso . ",
            "start": 285,
            "end": 292
        },
        {
            "text": "- En primero lugar , tener en cuenta el hecho de que el compromiso sobre el gasto agr\u00edcola \u00e9l alcanzar despu\u00e9s de concesi\u00f3n rec\u00edproco y doloroso , tener en cuenta el hecho de que el principio b\u00e1sico del derecho internacional ser el de \u00ab \u00bb y , por \u00faltimo , tener en cuenta el hecho de que resultar imposible alcanzar hoy uno nuevo compromiso con 25 estado miembro y el marco institucional actual , \u00bf considerar razonable que agotar este tema ? ",
            "start": 367,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 Preparatorio \u00e9l referir asimismo al informe de el Comisi\u00f3n Principal III de el Conferencia de el Partes del a\u00f1o 1995 encargadar del examen del TNP , en que \u00e9l se\u00f1alar que \u00e9l conocer ejemplo singular de el grave consecuencia que tener para el medio ambiente el extracci\u00f3n de mineral de uranio y el actividad correspondiente en el marco del ciclo del combustible nuclear , relacionado con el producci\u00f3n y el ensayo de el arma nuclear . ",
            "start": 338,
            "end": 345
        },
        {
            "text": "el Conferencia acoger con satisfacci\u00f3n el conclusi\u00f3n y recomendaci\u00f3n de el Conferencia Internacional sobre seguridad nuclear : orientaci\u00f3n global para el futuro y exhorta a que \u00e9l acelerar el esfuerzo para elaborar y ejecutar uno marco de seguridad nuclear mundial totalmente eficaz basado en el prevenci\u00f3n , el detecci\u00f3n y el respuesta . ",
            "start": 229,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "dentro de este marco , se\u00f1ora Comisaria , hacer uno llamamiento a el Comisi\u00f3n para que defender el papel multifuncional de el agricultura de el UE y el modelo agroalimentario europeo , que ser uno componente estrat\u00e9gico de el econom\u00eda europeo . ",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ese marco de supervisi\u00f3n interno estar reforzado por el hecho de que , como ya \u00e9l haber mencionar , el art\u00edculo 237 del C\u00f3digo Penal tipificar el delito de omisi\u00f3n de denuncia ( por el superior jer\u00e1rquico ) . ",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "acoger con particular benepl\u00e1cito el significado y el alcance del memorando de entendimiento , firmado el 30 de marzo en el marco y como complemento del Protocolo de Lusaka , adem\u00e1s de el amnist\u00eda propuesto por el Gobierno y aprobado el 3 de abril por el Asamblea Nacional , como tambi\u00e9n el firma oficial de alto el fuego , el 4 de abril , por el fuerza armado angolanas  y el UNITA , medida que , junto con el programa de emergencia presentado por el Gobierno y orientado al regreso de cuatro mill\u00f3n de desplazado a su regi\u00f3n de origen , a el reintegraci\u00f3n de el 150000 desmovilizado y ex combatiente y a el integraci\u00f3n de 100000 mutilado y 50000 ni\u00f1o hu\u00e9rfano de guerra , constituir el marco fundamental para el lanzamiento del pa\u00eds a uno nuevo era . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "tener el honor de referir yo a su carta de fecha 17 de septiembre de 2004 relativo a el asignaci\u00f3n de tema del programa a el Segunda Comisi\u00f3n ( a / C.2/59/1 ) y desear informar \u00e9l de que el Segunda Comisi\u00f3n considerar el tema 109 , \u201c Planificaci\u00f3n de programa \u201d ( programa 10 del proyecto de marco estrat\u00e9gico para el per\u00edodo 2006-2007 ) en su 22a sesi\u00f3n , celebrado el 2 de noviembre de 2004 . ",
            "start": 291,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n declarar que el mandato de estudiar incentivo positivo para reducir el emisi\u00f3n derivado de el deforestaci\u00f3n no incluir el estabilizaci\u00f3n de el emisi\u00f3n ( mediante uno Fondo de estabilizaci\u00f3n ) , ni actividad de forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n ( que \u00e9l realizar en el marco del MDL ) ; su objeto ser el reducci\u00f3n efectivo de el emisi\u00f3n derivado de el deforestaci\u00f3n . ",
            "start": 269,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , tambi\u00e9n yo querer subrayar el importancia de este programa y de el votaci\u00f3n que hacer dentro del marco de uno gran crecimiento de el atenci\u00f3n e incluso de propuesta en el asunto de el lucha contra el delincuencia organizado . ",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "el sexto Plan Quinquenal de Desarrollo Socioecon\u00f3mico ( 2006-2010 ) aprobado recientemente constituir uno marco para el aplicaci\u00f3n pleno y efectivo de todo el objetivo y meta de el Estrategia , con miras al logro del objetivo general de dejar de pertenecer a el categor\u00eda de pa\u00eds menos adelantado para 2020 . ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "Australia haber aplicar y contin\u00faar aplicar uno variedad de estrategia relacionado con el agua dulce , incluir el iniciativa nacional sobre el recurso h\u00eddrico del Consejo de Gobiernos Australianos de 2003 , que actualizar el marco de reforma del sector h\u00eddrico de 1994 . ",
            "start": 224,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "en consecuencia , Croacia apoyar el esfuerzo que \u00e9l realizar en el marco de el Conferencia de desar yo con miras a establecer , a el mayor brevedad , uno comit\u00e9 ad hoc con el mandato de concertar uno tratado no discriminatorio , multilateral y universalmente aplicable por el que \u00e9l proh\u00edbir el producci\u00f3n de material fisionable para el fabricaci\u00f3n de arma nuclear u otro artefacto explosivo nuclear . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "mediante su asociaci\u00f3n en materia de programa en el marco de el Gesti\u00f3n de el biodiversidad en el zona costero del mar del sur de China del PNUD y el Acuerdo sobre ciencia y tecnolog\u00eda entre el Estados Unidos y China , el Administraci\u00f3n Nacional de el Oc\u00e9anos y el Atm\u00f3sfera de el Estados Unidos tener previsto prestar asistencia t\u00e9cnico para el elaboraci\u00f3n de uno plan de acci\u00f3n de demostraci\u00f3n para el regi\u00f3n de Xiamen-Zhangzhou-Longyan de el Provincia de Fuji\u00e1n con el objeto de reducir el impacto de el fuente de contaminaci\u00f3n terrestre sobre el medio marino . ",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "para impedir este \u201c tragedia de el com\u00fan \u201d , tener que existir marco para establecer comunicaci\u00f3n y coordinar decisi\u00f3n entre el VA . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "no obstante , en caso de violaci\u00f3n grave y persistente de el derechos humanos , el Estado de derecho o el criterio pol\u00edtico , el Comisi\u00f3n no dudar en proponer utilizar este cl\u00e1usula de salvaguarda , previsto por el marco de negociaci\u00f3n . ",
            "start": 214,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "Roma II no ser , en mi opini\u00f3n , el marco adecuado para uno armonizaci\u00f3n de este tipo , pero poder confirmar \u00e9l el inter\u00e9s de buscar uno soluci\u00f3n al problema planteado por el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos y por el Parlamento , aunque ser en otro contexto de armonizaci\u00f3n sustancial . ",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "el tarea que \u00e9l realizar en el programa de servicio ( servicio de informaci\u00f3n ( SI ) , servicio de asunto de conferencia ( SAC ) y servicio administrativo ( SA ) ) y en el marco del Programa de Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n Ejecutivas ( DGE ) y de el Oficina del Secretario Ejecutivo Adjunto ( SEA ) , as\u00ed como el gasto de apoyo a el programa y el reserva operacional , facilitar tanto el actividad de el Convenci\u00f3n como el del Protocolo de Kyoto . ",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de el regla sobre agotamiento de el recurso interno ser que el Estado tener el oportunidad de abordar en el marco de su propio ordenamiento jur\u00eddico el violaci\u00f3n del derecho internacional . ",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "el objetivo del bombardeo de Yugoslavia , de el resoluci\u00f3n 1244 del Consejo de Seguridad y del actual marco constitucional provicional para Kosovo ser el creaci\u00f3n de el condici\u00f3n previo para el desarrollo democr\u00e1tico de uno sociedad multi\u00e9tnico . ",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "asimismo , como segundo regulaci\u00f3n en el marco del reglamento de mercado para el carne de vacuno ser pensable uno prima general por sacrificio para el vaca lechera y compensar de este modo el descenso de el precio . ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "el aplicaci\u00f3n del tercer marco de cooperaci\u00f3n reflejar nuevo acuerdo econ\u00f3mico y alianza que ir m\u00e1s all\u00e1 de el gobierno . ",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "\u00e9l expresar el opini\u00f3n de que el marco m\u00e1s apropiado para tratar el informe o reuni\u00f3n sobre el cuesti\u00f3n que \u00e9l solapar con el labor actual del Comit\u00e9 especial encargado de el negociaci\u00f3n de uno convenci\u00f3n contra el corrupci\u00f3n ser el Convenci\u00f3n , uno vez que estar terminado , y , por ende , el Centro de Prevenci\u00f3n Internacional del Delito no deber ocupar \u00e9l de dicho informe o reuni\u00f3n . ",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "alentar a el Estados a que recurrir a\u00fan m\u00e1s al asesoramiento cient\u00edfico en el formulaci\u00f3n , adopci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de medida de conservaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n , y a que redoblar su esfuerzo por utilizar uno planteamiento cient\u00edfico en el medida de conservaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n que aplicar a el ordenaci\u00f3n pesquero , de conformidad con el derecho internacional , el criterio de precauci\u00f3n y el enfoque basado en el ecosistema , aumentar el comprensi\u00f3n de el enfoque basado en el ecosistema , a fin de asegurar el conservaci\u00f3n a largo plazo y el aprovechamiento sostenible de el recurso marino vivo , y , a este respecto , alentar el aplicaci\u00f3n de el Estrategia para mejorar el informaci\u00f3n sobre el situaci\u00f3n y el tendencia de el pesca de captura de el Organizaci\u00f3n de el Naciones Unidas para el Agricultura y el Alimentaci\u00f3n como marco para mejorar y comprender el situaci\u00f3n y el tendencia de el pesca ; ",
            "start": 819,
            "end": 826
        },
        {
            "text": "en el marco de su Programa sobre el Hombre y el Biosfera , el UNESCO seguir cooperar con el PNUMA , el FAO , el OMM y el Programa Internacional de el Geosfera y el Biosfera del CIUC en \u00e9l referente al smot , en particular a trav\u00e9s de su Red Mundial de Reservas de Biosfera ( 411 lugar en 94 pa\u00eds ) ( vea \u00e9l o / ac.105/780 , p\u00e1rr . 96 ) . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el Corte poder concertar acuerdo bilateral con Estados con miras a establecer uno marco para el recepci\u00f3n de el recluso que haber condenar . ",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "por consiguiente , no haber necesidad de crear uno \u00f3rgano de seguimiento adicional , con tal de que el que hoy estar en vigor en el marco del Acuerdo Europeo estar , de hecho , en posici\u00f3n de seguir dicho proceso y de proporcionar a todo el \u00f3rgano de el Uni\u00f3n Europea todo el informaci\u00f3n necesario sobre el progreso en dicho sector . ",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "incluso este apoyo condicional dentro del marco del programa del BCE denominado transacci\u00f3n monetario directo ( OMT ) \u00e9l haber ver enfrentado a el oposici\u00f3n del Bundesbank y del Tribunal Constitucional de Alemania . ",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "acoger con benepl\u00e1cito el firma del Acuerdo de buen fe y fomento de el confianza en Doha , capital de Qatar , el 17 de febrero de 2009 , entre el Gobierno sudan\u00e9s y el Movimiento de Justicia e Igualdad en el marco de el iniciativa afro\u00e1rabe para establecer el paz en Darfur como uno importante paso dentro de el esfuerzo para lograr uno paz completo en Darfur ; encomiar el importante papel desempe\u00f1ado por el Estado de Qatar en el firma de este Acuerdo y el esfuerzo del Representante Especial Conjunto de el Uni\u00f3n Africana y el Naciones Unidas para promover el proceso de paz en Darfur ; y expresar su reconocimiento por el oportuno esfuerzo de el Estados \u00e1rabe y el estado vecino del Sud\u00e1n , en particular el Rep\u00fablica \u00e1rabe de Egipto y el Jamahiriya \u00c1rabe Libia Popular y Socialista , para terminar con el crisis en Darfur ; ",
            "start": 207,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "el control ser , desde luego , decisivo para el \u00e9xito de el pol\u00edtica de pesca en uno marco de disminuci\u00f3n de recurso que afectar a uno n\u00famero cada vez mayor de especie . ",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "en el marco del Fondo de Solidaridad de el UE , Irlanda recibir 13 mill\u00f3n de euros . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "querer aprovechar este oportunidad para celebrar el esfuerzo realizado por el Presidente Herman Van Rompuy en el marco del Semestre Europeo para reforzar el disciplina de el Estados miembro por medio de el promoci\u00f3n de objetivo claro mesurabl y realista para todo \u00e9l . ",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "recordar que este establecer uno marco claro y universalmente acordado para el promoci\u00f3n de el derecho de el pueblo ind\u00edgena y , aunque no ser vinculante , sentar el base para el reconciliaci\u00f3n entre el pueblo ind\u00edgena y el Estados . ",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "hacer mucho que \u00e9l alzar voz a favor de establecer uno marco institucional totalmente separado para el eurozona . ",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "esperar que , en el marco del debate sobre el comunicaci\u00f3n sobre inmigraci\u00f3n y desarrollo , ser capaz , junto con el Parlamento , de discutir cu\u00e1l ser el elemento clave de el pol\u00edtica de regreso en el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "creer que en el marco de el OMC deber boicotear a el asociaci\u00f3n internacional y a el pa\u00eds que no estar dispuesto a crear disposici\u00f3n vinculante para el prohibici\u00f3n del clonado . ",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "reconocer el insularidad en el Tratado renovado favorecer uno marco de cooperaci\u00f3n entre el isla europeo para el elaboraci\u00f3n de uno pol\u00edtica integrado , proyecto piloto y acci\u00f3n espec\u00edfico en favor del desarrollo sostenible de el mismo . ",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , este delegaci\u00f3n aunque expresar su apoyo a el labor del Grupo de Trabajo en el marco de su mandato , destacar el necesidad de uno definici\u00f3n claro que diferenciar el terrorismo de el lucha leg\u00edtimo de el pueblo contra el ocupaci\u00f3n y el dominaci\u00f3n extranjero . ",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "dentro de ese objetivo general , durante el ejercicio presupuestario el MINURCAT contribuir a alcanzar uno serie de logro previsto mediante cierto producto clave relacionado con \u00e9l , que \u00e9l indicar en el marco basado en el resultado que figurar infrir . ",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "en este marco de norma compartido cuyo adopci\u00f3n estar preparar , apoyo plenamente el enmienda del Grupo Socialista del Parlamento Europeo . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00e9l se\u00f1alar como ejemplo positivo el cooperaci\u00f3n entre el Conferencia Ministerial sobre Protecci\u00f3n de el Bosques de Europa y \u201c Medio Ambiente para Europa\u201d/Estrategia paneuropeo sobre diversidad biol\u00f3gico y paisaj\u00edstico por conducto del Programa de Trabajo sobre el conservaci\u00f3n y el mejoramiento de el diversidad biol\u00f3gico y paisaj\u00edstico en el ecosistema forestal y su marco de cooperaci\u00f3n . ",
            "start": 367,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "haber desarrollar uno marco impresionante de interacci\u00f3n de alto nivel en el que abordar con frecuencia el reto global a el que \u00e9l enfrentar nuestro ciudadano sin desatender el cuesti\u00f3n en el que poder que tener visi\u00f3n distinto -y el T\u00edbet ser , sin duda , uno de ellas- . ",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "su voz ser m\u00e1s potente , as\u00ed como tambi\u00e9n el voz de el ministro que defender el agricultura en el Consejo - el agricultura que estar al servicio de uno desarrollo sostenible - , si \u00e9l apoyar en el decisi\u00f3n tomado en este Asamblea en el marco de el codecisi\u00f3n . ",
            "start": 235,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "entre el resultado fundamental previsto \u00e9l incluir el siguiente : a ) el fortalecimiento de el capacidad de el administraci\u00f3n p\u00fablico en materia de direcci\u00f3n y coordinaci\u00f3n en apoyo de el aplicaci\u00f3n de el pol\u00edtica p\u00fablico para diciembre de 2005 ; b ) el puesta en vigor de uno marco nacional de gesti\u00f3n de reforma del sector p\u00fablico , para diciembre de 2004 ; y c ) el formulaci\u00f3n de uno pol\u00edtica de gesti\u00f3n de el deuda y coordinaci\u00f3n de el asistencia y uno marco jur\u00eddico para diciembre de 2003 . ",
            "start": 276,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "el PMA aportar su abundante experiencia en el esfera de el asistencia humanitario a el deliberaci\u00f3n del echa sobre el preparaci\u00f3n de estrategia com\u00fan para situaci\u00f3n de crisis humanitario , en el marco de \u00e9l cual contribuir de forma destacado a el labor de acceso y seguridad en Liberia , el Sud\u00e1n , el C\u00e1ucaso septentrional y Uganda septentrional . ",
            "start": 194,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "caber observar que , en el marco de el directiva actual , \u00e9l crear uno comit\u00e9 de contacto para examinar todo el aspecto de el pol\u00edtica audiovisual relacionado con el directiva . ",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "a5-0059/2000 del Sr. Garc\u00eda-Margallo y Marfil , en nombre de el Comisi\u00f3n de Asuntos Econ\u00f3micos y Monetarios , sobre el comunicaci\u00f3n de el Comisi\u00f3n relativo a el aplicaci\u00f3n del marco para el mercado financiero : plan de acci\u00f3n ( COM(1999 ) 232 - c5-0114/1999 - 1999/2117(cos ) ) ; ",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "poder asegurar \u00e9l que abordar este punto en el marco de el reforma de el pol\u00edtica pesquero com\u00fan . ",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en el primero reuni\u00f3n en el Cumbre del Foro de Di\u00e1logo India-Brasil-Sud\u00e1frica , celebrado en septiembre de 2006 , ese tres pa\u00eds establecer uno marco conjunto para combatir el VIH / SIDA , el malaria y el tuberculosis aumentar el inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n de vacuna y mejorar el acceso a nuevo tecnolog\u00eda m\u00e9dico preventivo , de conformidad con el Acuerdo de el Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio sobre el aspecto de el derecho de propiedad intelectual relacionado con el comercio . ",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el existencia de alianza p\u00fablico-privada internacional ( como el Fondo Mundial , el Alianza GAVI o UNITAID ) ofrecer uno marco institucional eficaz para el desarrollo de actividad de promoci\u00f3n y diplomacia internacional a favor de el salud . ",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "el Estados miembro tambi\u00e9n estar seguir este camino y estar convencido de que el sector privado hacer \u00e9l mismo uno vez que \u00e9l haber establecer el condici\u00f3n del marco de trabajo . ",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "uno marco de este caracter\u00edstica para evaluar el efectividad de el actividad del sector p\u00fablico en relaci\u00f3n a el costo requerir que \u00e9l recopilar , analicen y divulguen el dato sobre ese actividad de manera transparente . ",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de el subprograma enumerado en el cuadro 2 , \u00e9l realizar actividad de an\u00e1lisis de el pol\u00edtica macroecon\u00f3mico y microecon\u00f3mica en el marco de varios otro subprograma v\u00e9anse el p\u00e1rrafo 31 , 38 y 40 infra ) . ",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "el marco del programa a plazo medio 2002-2005 contemplar el asistencia t\u00e9cnico para el llamado pa\u00eds de ingreso mediano . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "el poder ser el capacidad para conseguir el resultado que \u00e9l desear y el recurso que producir ese comportamiento depender del marco . ",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "por ese deber lanzar uno llamada a el cordura a el dirigente et\u00edop y eritreo para que cesar el conflicto , para que , en el marco del plan de paz de el OUA , poder llegar \u00e9l a uno acuerdo sobre el soluci\u00f3n t\u00e9cnico . ",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "el Asamblea General deber pedir al Secretario General que , con el fin de dar coherencia al proceso de reforma en curso , estructure su propuesta de reforma dentro del contexto del marco de referencia aprobado para el aplicaci\u00f3n de el gesti\u00f3n basado en resultado en el Naciones Unidas . ",
            "start": 180,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "el marco jur\u00eddico ya \u00e9l haber establecer . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "actividad en el marco de el programa de el UNESCO ( 2002/2003 ) ",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 19 de el Ley de menor establecer que todo ni\u00f1o tener derecho a el privacidad , dentro del marco de el gu\u00eda y orientaci\u00f3n de su padre . ",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "en general , el inspector hallar que el grupo de el fondo y programa de el Naciones Unidas ( a saber , el PNUD , el FNUAP y el PMA ) ser el m\u00e1s met\u00f3dico y sistem\u00e1tico en el aplicaci\u00f3n de el GBR , sin duda porque su adopci\u00f3n de uno enfoque basado en el resultado \u00e9l fundar en uno marco conceptual claramente elaborado y \u00e9l guiar , entre otro cosa , por el experiencia de otro organismo ( incluir alguno nacional ) . ",
            "start": 278,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tiempo en Europa haber venir hablar sobre competitividad , en particular en el marco de el Estrategia Europa 2020 y de el forma de alcanzar este competitividad , en particular mediante el aumento del n\u00famero de peque\u00f1o y mediano empresa . ",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "pensar ante todo en el marco multilateral que ofrecer el sistema de el Naciones Unidas , pero tambi\u00e9n en di\u00e1logo bilateral con cierto pa\u00eds interesado y , finalmente , en el plano interior , donde el di\u00e1logo ocupar uno lugar mucho importante , especialmente en el marco de el integraci\u00f3n armoni\u00f3s de el habitante proveniente de otro cultura . ",
            "start": 262,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "tal contribuci\u00f3n \u00e9l producir asimismo en el marco del Plan consolidado de acci\u00f3n para \u00c1frica en el \u00e1mbito de el ciencia y el tecnolog\u00eda . ",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir\u00e9 que el marco presupuestario vigente no permitir modificaci\u00f3n fundamental con respecto a el importe y el porcentaje de ayuda . ",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "el trabajo dentro de el marco del Foro Regional de el ASEAN y de el Cumbre de Asia Oriental ya estar alineado con este concepto , y Jap\u00f3n estar llevar a cabo su propio di\u00e1logo trilateral con China y el Rep\u00fablica de Corea , as\u00ed como con el EE.UU. y Australia . ",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "y si existir uno respuesta a aquel , fuera del marco del periodismo profesional , tener poco sentido tomar uno met\u00e1fora profesional y aplicar \u00e9l a este clase distribuido . ",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "b ) Estudio sobre el marco jur\u00eddico y propuesta de subdecreto sobre el rotaci\u00f3n de cultivo en el marco de el Ley forestal . ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ir a mencionar alguno de el acci\u00f3n asumido por el Comisi\u00f3n , para acentuar que estar convencido de que haber uno gran campo para uno activaci\u00f3n a\u00fan mayor tanto de el Comisi\u00f3n como de el estado miembro y que , por supuesto , \u00e9l requerir uno pol\u00edtica espec\u00edfico para el tratamiento de este tema , tanto en el marco de el preparaci\u00f3n de el reuni\u00f3n de seguimiento de el Conferencia de Beijing , como , posteriormente , en el marco del quinto plan de acci\u00f3n para el mujer . ",
            "start": 420,
            "end": 427
        },
        {
            "text": "a fin de cuenta , el objetivo de uno marco as\u00ed deber ser apoyar a el propio sistema de salud de el pa\u00eds al alinear a el actor privado y p\u00fablico de todo su nivel , de modo que cada centro ( desde el hospital p\u00fablico de el capital al consultorio del pueblo ) estar dotado de el recurso adecuado . ",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "\u00e9l rugir que en el quinto programa marco \u00e9l asegurar de que \u00e9l encontrar el forma de ayudar a el investigaci\u00f3n sobre el diabetes . ",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "al fin y al cabo , como bien haber apuntar ya el se\u00f1ora Flautre , resultar dif\u00edcil imponer sanci\u00f3n eficaz en ausencia de uno marco claro . ",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "para no olvidar que querer contar con pensi\u00f3n seguro , haber que liberalizar el mercado financiero , haber que crear uno marco para que el mercado interior y el mercado financiero alem\u00e1n y europeo ser competitivo en uno econom\u00eda globalizado . ",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "este resultar ser uno extralimitaci\u00f3n de el atribuci\u00f3n de el Comisi\u00f3n , conculca el art\u00edculo 2 del Tratado y el principio de solidaridad financiero y poder abrir el puerta a el renacionalizaci\u00f3n de el pac.usted mismo , se\u00f1or Comisario , haber reconocer que el debate sobre el cofinanciaci\u00f3n no haber que haber \u00e9l hacer en el marco de el reglamento agrario , sino en otro foro . ",
            "start": 324,
            "end": 331
        },
        {
            "text": "globalmente , el gasto previsto para este r\u00fabrica en el \u00faltimo versi\u00f3n del marco de negociaci\u00f3n representar el 0.37 % de el renta nacional bruto de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "incluso nuestro amigo brit\u00e1nico , que soler adoptar uno postura distinto a el de el mayor\u00eda de nuestro Grupo en cuesti\u00f3n de desarrollo institucional sin que \u00e9l afectar a nuestro buena relaci\u00f3n , compartir plenamente nuestro opini\u00f3n de que el secretar\u00eda sobrar y todo deber llevar \u00e9l a cabo en el marco del procedimiento comunitario . ",
            "start": 295,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "el Plan marco deber ser uno instrumento , o uno m\u00e9todo , para que el estado miembro coordinir su iniciativa con vistas a fomentar y ampliar el capacidad aeroportuario . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en el legislaci\u00f3n polaco el amenaza biol\u00f3gico \u00e9l abordar principalmente en el marco de el gesti\u00f3n de el epidemia de enfermedad infeccioso y el envenenamiento , ser que obedecer a causa natural o haber ser provocar en forma intencional mediante acto terrorista u hostilidad militar . ",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , yo congratular de que mi \u00faltimo intervenci\u00f3n de este legislatura \u00e9l refe\u00edr a uno sector importante : el industria textil y de el confecci\u00f3n europeo , uno industria que emplear por \u00e9l general mano de obra femenino , uno industria perteneciente al marco de el PYME que a menudo cubrir el zona rural , uno industria , finalmente , cuyo futuro depender estrechamente de el aplicaci\u00f3n de norma comercial equitativo . ",
            "start": 264,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n de Estad\u00edstica tomar nota del informe del Grupo de trabajo entre secretar\u00eda sobre estad\u00edstica de salud , as\u00ed como del informe de el reuni\u00f3n del Grupo celebrado en diciembre de 2007 , que \u00e9l presentar como documento de antecedente , y expresar su apoyo a el labor en curso para mejorar el coordinaci\u00f3n de el estad\u00edstica de salud y el propuesta elaboraci\u00f3n de uno marco . ",
            "start": 373,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "el DDF y el empresa maderera deber clarificar el directriz para el fuerza de seguridad asociado con el operaci\u00f3n de explotaci\u00f3n forestal , utilizar como marco el directriz voluntario sobre seguridad y derechos humanos del Departamento de Estado de el Estados Unidos de Am\u00e9rica y el Ministerio de Relaciones Exteriores y del Commonwealth del Reino Unido de gran Breta\u00f1a e Irlanda del Norte ( vea \u00e9l http://www.hrw.org/reports/2003/indon0103/indon0103-18.htm#p1100_291259 ) . ",
            "start": 152,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "el nuevo equilibrio que establecer entre estado y mercado crear el marco para uno per\u00edodo sin precedente de cohesi\u00f3n social , estabilidad y prosperidad en el econom\u00eda avanzado que durar hasta mediados de el a\u00f1o 1970 . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "el Conferencia hacer hincapi\u00e9 en el funci\u00f3n rector del OIEA en el empe\u00f1o mundial por mejorar el marco de el seguridad nuclear mundial y por fomentar su ejecuci\u00f3n . ",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino ser acu\u00f1ar por Alexander R\u00fcstow , quien en 1932 proclamar el final del viejo liberalismo e hacer uno llamado para establecer uno nuevo liberalismo en el que uno Estado fuerte crear uno marco legal s\u00f3lido dentro del que el empresa tener que operar . ",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "en el mayor\u00eda de el misi\u00f3n , el producto ser cuantificabl y / o mensurabl en el contexto de el marco presupuestario basado en el resultado y , a pesar de el constante problema mencionado en el p\u00e1rrafo 16 infra , \u00e9l haber hacer intento de vincular el recurso a el producto y a el indicador de progreso . ",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "el marco de referencia ser el convencimiento de que el buena relaci\u00f3n emocional ser el fundamento de el buen salud . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "este nuevo Reglamento deber aclarar el marco comunitario de el producci\u00f3n de alimento ecol\u00f3gico , que datar de 1991 . ",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 celebrar el presentaci\u00f3n del informe inicial del Estado Parte , que obedecer a el directriz establecido y contener informaci\u00f3n detallado sobre el marco jur\u00eddico relativo a el aplicaci\u00f3n de el Convenci\u00f3n . ",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "estar previsto asimismo uno mayor cooperaci\u00f3n con otro interesado en el marco de el prioridad determinado por el parte en el IGOS , en particular , respecto de uno tema relativo a el observaci\u00f3n del carbono terrestre ( vea \u00e9l o / ac.105/780 , p\u00e1rr . ",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "pedir al Director Ejecutivo que desarrollar y promueir uno comprensi\u00f3n de el v\u00ednculo que existir entre el pobreza y el medio ambiente , de el opci\u00f3n para que el medio de subsistencia de el persona ser m\u00e1s productivo y ambientalmente sostenible y de el opci\u00f3n de pol\u00edtica adecuado para el gobierno , dentro de el cual uno importante prioridad deber ser prestar ayuda a el gobierno para que integrar el medio ambiente en el proceso social y econ\u00f3mico b\u00e1sico , incluir el estrategia de reducci\u00f3n de el pobreza y el marco general de desarrollo ; ",
            "start": 511,
            "end": 518
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo per\u00edodo de programaci\u00f3n , ser necesario fomentar y aplicar el modelo satisfactorio relativo al \" tri\u00e1ngulo del conocimiento \" para garantizar el desarrollo sostenible de programa marco estrat\u00e9gico para el innovaci\u00f3n y el investigaci\u00f3n a nivel regional . ",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues , con apoyo del PNUD , el CEPE haber seguir publicar \u201c Statistics for Social Progress \u201d , dar a conocer el consecuencia estad\u00edstico del marco de vigilancia del desarrollo social adoptado por el Cumbre Mundial sobre Desarrollo Social celebrado en Copenhague en 1995 . ",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "necesitar uno condici\u00f3n marco pol\u00edtica que hacer posible el crecimiento y creer uno clima de inversi\u00f3n e innovaci\u00f3n . ",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "nuestro objetivo central , que el Consejo Europeo establecer en diciembre , ser claro : uno Estado palestino independiente , democr\u00e1tico y viable que coexistir pac\u00edficamente y en uno marco de seguridad con Israel y el estado vecino . ",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "el octavo programa del marco tambi\u00e9n deber establecer como prioridad el investigaci\u00f3n y el desarrollo de tecnolog\u00eda innovadora en el sector de el energ\u00eda . ",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "claro , no existir uno marco contable perfecto , pero alguno marco distorcionar sistem\u00e1ticamente . ",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "e ) el actividad emprendido en el marco de el cooperaci\u00f3n entre el Oficina del Alto Comisionado y el Liga de el Estados \u00c1rabes y el intenci\u00f3n de ampliar el programa de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnico en colaboraci\u00f3n con el Liga de el Estados \u00c1rabes , anunciado a ra\u00edz de el reciente aprobaci\u00f3n de el Carta \u00c1rabe de Derechos Humanos ; ",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en este marco \u00e9l inscribir el implementaci\u00f3n del seguro social campesino , que ser uno r\u00e9gimen especial del seguro general obligatorio que proteger de manera efectivo a el poblaci\u00f3n rural y al pescador artesanal del pa\u00eds . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "el absorci\u00f3n neto de referencia de gas de efecto invernadero por el sumidero ser establecer para uno proyecto de forestaci\u00f3n o reforestaci\u00f3n propuesto en el marco del MDL : ",
            "start": 156,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "\u00e9l deber pedir a el gobierno que \u00e9l tomar en serio el tarea de lograr avance con vistas a el consecuci\u00f3n de el objetivo de desarrollo que aprobar uno marco legislativo para hacer realidad derechos econ\u00f3mico y social , como , por ejemplo , el derecho a el alimentaci\u00f3n y el derecho a el atenci\u00f3n de salud . ",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "el proyecto que componer el actual marco de cooperaci\u00f3n \u00e9l haber prorrogar hasta despu\u00e9s de diciembre de 1999 de acuerdo con el decisi\u00f3n del Administrador de prorrogar hasta el fin de diciembre de 2000 el asignaci\u00f3n correspondiente al objetivo de el distribuci\u00f3n de recurso con cargo a el fondo b\u00e1sico ( aprobada para el per\u00edodo comprendido entre enero de 1997 y diciembre de 1999 ) . ",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "el nuevo marco simplifico y desregular el sistema nacional de licencia , eliminar el anterior control regulador sobre el acceso al mercado para el prestaci\u00f3n de servicio y red , y centrar tal control \u00fanicamente sobre el frecuencia y el recurso de numeraci\u00f3n . ",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n creer que en el actual marco reglamentario y de supervisi\u00f3n , el llamado \" marco Lamfalussy \" , existir mucho mejora , y apoyar completamente el labor de el Comisi\u00f3n en este \u00e1mbito . ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo que \u00e9l examinar , el Oficina de el Naciones Unidas contra el Droga y el Delito continuar organizar reuni\u00f3n regional y subregional y participar en \u00e9l ; ese encuentro brindar el ocasi\u00f3n para que el Estados examinar el progreso alcanzado en el marco del proceso de ratificaci\u00f3n e intercambiarar parecer y experiencia . ",
            "start": 254,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "el Convenci\u00f3n constituir uno marco para el actividad nacional , regional y mundial en el zona mar\u00edtimo y en el plataforma continental . ",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "c ) determinar nuevo problema de el gesti\u00f3n econ\u00f3mico en \u00e1mbito como el de el estabilidad macroecon\u00f3mico y del sector financiero , el desarrollo sostenible , el mitigaci\u00f3n de el pobreza , y el equidad social , y tambi\u00e9n examinar diferente opci\u00f3n pol\u00edtica y marco institucional para afrontar ese problema ; ",
            "start": 256,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , Se\u00f1or\u00edas , el informe de el sra. Migu\u00e9lez Ramos plantear uno marco completo , l\u00facido e inteligente para el pesca de el UE en agua internacional . ",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , uno marco de el UE ser mejor . ",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "este marco anal\u00edtico permitir extraer alguno conclusi\u00f3n inesperado . ",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "as\u00ed , pues , si bien \u00e9l deber mantener cierto competencia fiscal -puser ser \u00fatil para disciplinar a el Estados- , \u00e9l deber hacer \u00e9l en el marco de regla del juego fiscal , en particular en materia de fiscalidad del ahorro y fiscalidad transfronterizo . ",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "finalmente , el pa\u00eds deber adoptar uno marco legal para establecer limitaci\u00f3n de largo plazo a el pol\u00edtica fiscal . ",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "menos mal que afortunadamente con Monterrey parecer ahora haber \u00e9l establecer uno comprensi\u00f3n com\u00fan de que el desarrollo deber suceder en el marco de uno interacci\u00f3n entre pa\u00eds donant , ONGs y pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo , de modo que el pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo tener el responsabilidad de su propio desarrollo y de modo que , como condici\u00f3n para el ayuda , garanticen el democracia , el seguridad jur\u00eddico y el derechos humanos y combatar el corrupci\u00f3n que destruir mucho posibilidad de progreso . ",
            "start": 140,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "el modelo liban\u00e9s ser uno buen punto de partida para desarrollar uno marco que \u00e9l poder utilizar en todo el mundo . ",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "ser importante decir que mucho de el elemento y propuesta formulado surgir de varios acci\u00f3n realizado por el Comisi\u00f3n entre el a\u00f1o 1987 y 2002 en el marco de tres programa sucesivo de \u00ab Europa contra el c\u00e1ncer \u00bb . ",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "por este raz\u00f3n , el creaci\u00f3n de uno alianza militar europeo no poder tener lugar en el marco de el instituci\u00f3n comunitario , sino que deber realizar \u00e9l entre Estados . ",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "el marco jur\u00eddico-estatal no funcionar . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "\u00e9l tratar del tercer experimento de calibraci\u00f3n de uno serie que formar parte de uno experimento realizado conjuntamente por Kazajst\u00e1n y el Estados Unidos y servir a el vez para comprobar y para calibrar el Sistema Internacional de Vigilancia para llevar a cabo prueba nuclear , creado en el marco del TPCE . ",
            "start": 291,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "alentar al Gobierno de Rwanda , a el dem\u00e1s gobierno , a el Alta Comisionada de el Naciones Unidas para el Derechos Humanos , a el organizaci\u00f3n internacional y no gubernamental a que , dentro de uno marco de cooperaci\u00f3n mutuamente convenido , apoyen el reconstrucci\u00f3n de el infraestructura de derechos humanos , incluir uno sociedad civil vigoroso ; ",
            "start": 197,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "en primero lugar , a nivel internacional , necesitar uno marco m\u00e1s eficaz para prevenir , detectar y responder a enfermedad y pandemia , que tener su ra\u00edz en instituci\u00f3n reforzado y en nuevo mecanismo dise\u00f1ado para prevenir alguno de el fallo que haber presenciar . ",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "el indicador abarcar indicador del car\u00e1cter del entorno ( relativo , por ejemplo , al marco normativo vigente y el aumento de el capacidad de aplicaci\u00f3n de el normativa ) e indicador de reducci\u00f3n del estr\u00e9s ( por ejemplo , el n\u00famero y el costo unitario de el tonelada de el bifenilo policlorado destruido de manera adecuado desde el punto de vista ambiental , o el monto y costo unitario de el liberaci\u00f3n evitado de subproducto ) . ",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "en ese marco , resultar mucho dif\u00edcil establecer prioridad satisfactorio y preciso para el Parlamento . ",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "con uno dotaci\u00f3n especial procedente del pasado marco financiero del noveno Fondo Europeo de Desarrollo \u00e9l apoyar , en coordinaci\u00f3n con el Bretton-Woods de el instituci\u00f3n , el reforma de el justicia y el fortalecimiento de uno ejercicio responsable del poder estatal . ",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "este ser el cuarto informe elaborado en el marco del paquete Erika , y creer que el combinaci\u00f3n de el paquete Erika I y II poder significar uno gran paso adelante hacia uno mayor seguridad mar\u00edtimo . ",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "todo Estado que hacer uno declaraci\u00f3n en el marco del presente Convenio poder modificar \u00e9l o retirar \u00e9l en cualquiera momento mediante uno notificaci\u00f3n oficial que deber enviar por escrito al depositario . ",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ser por \u00e9l que este informe , que ser uno informe de calidad en el marco de el orientaci\u00f3n actual , no poder satisfacer yo y , por raz\u00f3n de principio , no poder sino oponer yo a \u00e9l que \u00e9l recomendar . ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en el marco de ese componente tambi\u00e9n \u00e9l prestar apoyo al establecimiento de uno sistema nacional para el recogida de dato , el evaluaci\u00f3n , el supervisi\u00f3n y el valoraci\u00f3n de el principal indicador de el protecci\u00f3n para mantener bajo vigilancia el abuso , el explotaci\u00f3n y el violencia contra el ni\u00f1o y el situaci\u00f3n de el ni\u00f1o en conflicto con el ley . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "independientemente de el regi\u00f3n de Lisboa , que superar considerablemente el valor umbral del 75 % del producto interior bruto per c\u00e1pita , el nivel del bienestar regional de el regi\u00f3n portugu\u00e9s \u00e9l encontrar claramente por debajo de ese umbral , de modo que seguir ser subvencionabl en el marco del Objetivo 1 . ",
            "start": 288,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "estar preparar actualmente uno comunicaci\u00f3n para establecer el marco de trabajo pol\u00edtico que respalde el tecnolog\u00eda CSS . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el mejor forma de demostrar a el pa\u00eds en desarrollo nuestro apoyo ser comprometi\u00e9ndono en el marco de Naciones Unidas con el AOD . ",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "este directiva , que afectar al trabajo de el gente de mar en el marco del Convenio sobre el trabajo mar\u00edtimo , garantizar a el gente de mar de el Uni\u00f3n Europea uno condici\u00f3n laboral decente . ",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en cambio , aceptar con mucho gusto su enmienda 1 referente a el adaptaci\u00f3n de el referencia del texto al nuevo Reglamento marco sobre el Pol\u00edtica Pesquera Com\u00fan . ",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "ambos representar desaf\u00edo apremiant , aunque el migraci\u00f3n poder ser el cuesti\u00f3n m\u00e1s urgente , dar el explosi\u00f3n de el \u00faltimo a\u00f1o que haber superar el marco existente . ",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "China , que desear que ese elemento \u00e9l aplicar en el marco de el reforma , participar activamente en el consulta con el esperanza de mejorar el labor de el \u00f3rgano establecido en virtud de tratado . ",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "de hecho , el revisi\u00f3n de el aditivo alimentario autorizado ser uno requisito establecido en el directiva marco general y en el tres directiva espec\u00edfico sobre el distinto clase de aditivo . ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "el primero medida en este proceso ser el inclusi\u00f3n de Belar\u00fas en el Sociedad del Este de el UE , uno nuevo marco para el relaci\u00f3n con seis ex rep\u00fablica sovi\u00e9tico en Europa del este y el C\u00e1ucaso . ",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "en el marco de el conmemoraci\u00f3n del 60 \u00b0 aniversario de el Naciones Unidas en que tambi\u00e9n \u00e9l conmemorar el 30 \u00b0 aniversario de el Federaci\u00f3n , el Consejo reafirmar su adhesi\u00f3n a el prop\u00f3sito , principio y programa del sistema de el Naciones Unidas y alentar a el asociaci\u00f3n miembro de el FAFICS y a el integrante de ese asociaci\u00f3n a que fortalecierar y ampliar su iniciativa en apoyo de ese prop\u00f3sito , principio y programa promover activamente el labor de el Organizaci\u00f3n en el plano local , nacional e internacional y a que destacar debidamente el ocasi\u00f3n en su bolet\u00edn . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el reciente crisis financiero haber poner de manifiesto que haber tres problema clave en el sector : el falta de competencia , el excesivo dependencia de el calificaci\u00f3n externo en el marco regulatorio y el ausencia de responsabilidad de el agencia por el calificaci\u00f3n realizado . ",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "expresar cr\u00edtica y elogio de tal forma que dicho pa\u00eds acabar vi\u00e9ndolo todo en t\u00e9rmino de adoptar y aplicar uno marco jur\u00eddico-institucional , el acervo comunitario , que servir de base del modelo neoliberal de el UE , y acercar \u00e9l a\u00fan m\u00e1s al mismo . ",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "el propuesta de directiva y de reglamento presentado permitir tomar mejor en cuenta en el marco de el legislaci\u00f3n comunitario de seguridad mar\u00edtimo el cambio ocurrido a nivel internacional . ",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "el idea de ilegalizar dicho ensayo ser lanzar por primero vez en 1954 por el Primer Ministro de el India Jawaharlal Nehru , que situar su propuesta en el marco de uno avance m\u00e1s amplio hacia el desarme nuclear , exactamente como estar hacer actualmente . ",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en 2006 , 13 mill\u00f3n de persona de 15 estado miembro \u00e9l beneficiar de el medida de ayuda establecido en el marco de este programa -una ayuda importante , cuyo nivel deber mantenerse- . ",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "( BG ) Se\u00f1or Presidente , el programa operativo de Bulgaria en el marco de el fondo comunitario ser de el primero en ser aprobar por el Comisi\u00f3n para el periodo 2007-2013 . ",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "a tal fin , \u00e9l haber presentar propuesta en el marco del paquete de calidad , entre el que destacar el reducci\u00f3n a seis mes del tiempo durante el cual el Comisi\u00f3n deber examinar el solicitud y el reducci\u00f3n del periodo de presentaci\u00f3n de objeci\u00f3n a dos mes . ",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "el administraci\u00f3n de Fox \u00e9l beneficiar de uno marco econ\u00f3mico nacional que \u00e9l encontrar b\u00e1sicamente sano , en el que el prosperidad econ\u00f3mico surgir en cierto medida de uno mayor integraci\u00f3n econ\u00f3mico con Canad\u00e1 y EU . ",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "de hecho , mi propio trabajo publicado promover el concepto de el part\u00edcipe o grupo de inter\u00e9s como marco de uno comprensi\u00f3n moderno de el gesti\u00f3n corporativo con responsabilidad social . ",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "en realidad , el predominio econ\u00f3mico actual de Alemania \u00e9l haber basar en uno marco normativo que representar uno oposici\u00f3n directo al propugnado por el ex Canciller Ludwig Erhard , padre de su \u201c milagro econ\u00f3mico \u201d posterior a el segundo guerra mundial . ",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "actualmente ser necesario elaborar uno marco de gesti\u00f3n basado en el resultado a fin de establecer prioridad de gesti\u00f3n claro de mediano plazo y uno marco para el determinaci\u00f3n anual de prioridad institucional , plan de gesti\u00f3n de oficina y plan de desempe\u00f1o individual . ",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "por ejemplo , todo el mundo estar de acuerdo en que el explotaci\u00f3n sexual de el ni\u00f1o ser uno delito repugnante y , sin embargo , solo cinco pa\u00eds haber transponer el directiva marco . ",
            "start": 174,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "por \u00e9l , considerar que ser necesario uno directiva marco que encuadrar este campo y aporte transparencia a el numeroso regulaci\u00f3n individual . ",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "recordar adem\u00e1s su resoluci\u00f3n 58/4 , de 31 de octubre de 2003 , en que decidir que , hasta que el Conferencia de el Estados Parte en el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas contra el Corrupci\u00f3n determinar otro cosa , el cuenta a que \u00e9l hacer referencia en el art\u00edculo 62 de el Convenci\u00f3n ser administrar en el marco del Fondo de el Naciones Unidas para el Prevenci\u00f3n del Delito y el Justicia Penal , ",
            "start": 305,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "mi \u00faltimo libro ser sobre el divisi\u00f3n entre sun\u00ed y chi\u00ed y para \u00e9l estudi\u00e9 el historia inicial del Islam . as\u00ed que conocer el evento a el que \u00e9l referir constantemente el Cor\u00e1n , el marco de referencia . ",
            "start": 180,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "el efecto combinado del subdesarrollo hist\u00f3rico de el infraestructura f\u00edsico de el medio de informaci\u00f3n , el aislamiento geogr\u00e1fico de mucho comunidad ( ya ser para el distribuci\u00f3n de el prensa como para el recepci\u00f3n de programa de radio o tv ) , el relativo falta de conocimiento sobre radio y teledifusi\u00f3n , el alto tasa de analfabetismo , el efecto de el pobreza en el hogar y su funci\u00f3n limitante del acceso a el servicio informativo , adem\u00e1s de el falta de uno marco jur\u00eddico que reglamentar el medio de informaci\u00f3n , haber constituir obst\u00e1culo importante para el mecanismo de difusi\u00f3n de el informaci\u00f3n y el instituci\u00f3n medi\u00e1tico en Timor-Leste . ",
            "start": 465,
            "end": 472
        },
        {
            "text": "Desarrollen y pongan en pr\u00e1ctica programa de acci\u00f3n nacional que contar con uno asignaci\u00f3n adecuado de recurso ; Incorporen sistem\u00e1ticamente e integren el Programa de Acci\u00f3n Mundial a todo el estrategia de desarrollo y pol\u00edtica ambiental nacional , con inclusi\u00f3n de el documento de estrategia de reducci\u00f3n de el pobreza , e incluir objetivo y meta pertinente en ese estrategia y pol\u00edtica ; Ejerzan el voluntad pol\u00edtico necesario para lograr el objetivo del Programa de Acci\u00f3n Mundial , mediante el identificaci\u00f3n de objetivo espec\u00edfico y cuantitativo para reducir el repercusi\u00f3n negativo de el actividad realizado en tierra debido a el nueve categor\u00eda de fuente determinado en el Programa de Acci\u00f3n Mundial y garanticen que \u00e9l utilizar el mecanismo existente para lograr ese objetivo ; vuelvan a proporcionar uno financiaci\u00f3n completo para el labor relacionado con el agua internacional en el pr\u00f3ximo Asamblea del Fondo para el Medio Ambiente Mundial ( FMAM ) y , mientras tanto , prestir apoyo a uno fondo de contribuci\u00f3n voluntario administrado por el PNUMA para subsanar el reducci\u00f3n de financiaci\u00f3n que \u00e9l convenir en el \u00faltimo Asamblea del FMAM ; Financien el programa de trabajo de el Oficina de Coordinaci\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n Mundial del PNUMA , y hagan suyo y su meta principal de ayudar a el pa\u00eds y regi\u00f3n a elaborar programa local , subnacional , nacional y regional orientado a el adopci\u00f3n de medida ; Garanticen uno creaci\u00f3n de capacidad adecuado , el intercambio de informaci\u00f3n y el educaci\u00f3n p\u00fablico como instrumento para aplicar el Programa de Acci\u00f3n Mundial ; realizar actividad , por conducto de su consejo nacional para el desarrollo sostenible y \u00f3rgano similar , con el fin de atraer el participaci\u00f3n de interesado directo en el elaboraci\u00f3n de opci\u00f3n pol\u00edtica nacional y el establecimiento de modalidad de asociaci\u00f3n para aplicar el Programa de Acci\u00f3n Mundial y hacer realidad el compromiso contra\u00eddo en el segundo Reuni\u00f3n ; Promuevan y apoyen el marco de aplicaci\u00f3n del Programa 21 a nivel local para atraer el participaci\u00f3n de el interesado directo en el aplicaci\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n Mundial ; Atraigan el participaci\u00f3n de el comunidad local y otro interesado directo en forma activo para detectar problema , elaborar programa de acci\u00f3n y poner en pr\u00e1ctico actividad , basar \u00e9l en el conocimiento tradicional y en otro recurso local ; Alienten el coordinaci\u00f3n entre el gobierno y organizaci\u00f3n local y regional y el cooperaci\u00f3n entre el pa\u00eds lim\u00edtrofe y su organizaci\u00f3n ; Promuevan asociaci\u00f3n importante con interesado directo y el p\u00fablico para alentar el aplicaci\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n Mundial , y participen en \u00e9l ; Aseguren que todo el programa de desarrollo y ordenaci\u00f3n de cuenca fluvial que desembocar en zona costero incluir expl\u00edcitamente entre su objetivo el protecci\u00f3n del medio marino y costero y de su recurso vivo , asegurar as\u00ed el necesidad de el habitante de el cuenca fluvial y de el ecosistema de agua dulce ; pongan mayor \u00e9nfasis en instalaci\u00f3n de tratamiento de agua de desecho de peque\u00f1o y mediano escala y proporcionen apoyo financiero a alternativa a el alcantarillado de gran escala y el planta de tratamiento de agua de desecho municipal como uno de el manera de reducir el contaminaci\u00f3n de el zona costero y cuenca fluvial respectivo proveniente de el agua residual ; Ejecuten uno programa de restauraci\u00f3n costero centrado en uno pol\u00edtica de p\u00e9rdida nulo , como uno de el medida para solucionar el degradaci\u00f3n de el h\u00e1bitat costero ; concedan gran prioridad a determinar y aplicar programa y medida apropiado y eficaz desde el punto de vista de el costo , para eliminar el descarga de fuente puntual y no puntual de nutrient , en particular programa para el gesti\u00f3n y el prevenci\u00f3n de escorrent\u00eda de nitr\u00f3geno y de f\u00f3sforo procedente de actividad agr\u00edcola ; \u00e9l cerciorar de que el programa nacional y regional de acci\u00f3n para el Plan de Acci\u00f3n Mundial no \u00e9l contraponer a el principio b\u00e1sico de gesti\u00f3n de el ecosistema , transparencia , educaci\u00f3n ambiental , capacitaci\u00f3n , creaci\u00f3n de el capacidad institucional , concienciaci\u00f3n y participaci\u00f3n del p\u00fablico , enfoque integrado y equidad y el principio de precauci\u00f3n y de quien contam\u00edn pagar ; comprendar que el gesti\u00f3n integrado de el cuenca hidrogr\u00e1fico con el zona costero y marina deber tener en cuenta factor apropiado geogr\u00e1fico y tambi\u00e9n t\u00e9cnico y pol\u00edtico ; Fijen y apliquen calendario para el eliminaci\u00f3n gradual de subvenci\u00f3n para todo el material y pr\u00e1ctica que ser destructivo para el medio costero y marino y cuenca hidrogr\u00e1fico y fluvial af\u00edn ; establecer sistema de dato e informaci\u00f3n para garantizar el conservaci\u00f3n a largo plazo de el dato y de el informaci\u00f3n , faciliten su intercambio y elaboren programa de creaci\u00f3n de el capacidad para el Estados que carecer de conocimiento especializado pertinente ; Ratifiquen y cumplan todo el acuerdo ambiental multilateral y protocolo conexo que revestir importancia para el logro de el objetivo del Plan de Acci\u00f3n Mundial \u00e9l m\u00e1s r\u00e1pidamente posible ; Emprendan , con su consejo nacional sobre desarrollo sostenible u \u00f3rgano similar , en preparaci\u00f3n de el tercero Reuni\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n Mundial , uno evaluaci\u00f3n de el reto y obst\u00e1culo que \u00e9l presentar al cumplimiento de el compromiso contra\u00eddo en el marco de ese Programa y recomiendir opci\u00f3n normativo para el tercero Reuni\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n Mundial ; y consideren el posibilidad de celebrar el tercero Reuni\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n Mundial junto con uno evento internacional destacado relacionado con el agua dulce para facilitar uno mejoramiento de el cooperaci\u00f3n entre el comunidad de interesado directo del agua dulce , el costa y el medio marino . ",
            "start": 5277,
            "end": 5284
        },
        {
            "text": "ejemplo de \u00e9l ser el elemento ideado para modificar el h\u00e1bito en el marco de el lucha contra el VIH / SIDA : ninguno de \u00e9l haber ser concebir espec\u00edficamente para el persona con discapacidad . ",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en el marco del proyecto de ampliaci\u00f3n de el ense\u00f1anza b\u00e1sico , \u00e9l construir 317 nuevo escuela y \u00e9l rehabilitar 244 escuela , por \u00e9l que \u00e9l contar con 561 escuela adicional . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "79-02 , 79-03 y 81-17 , todo relativo al marco legal de el agrupaci\u00f3n asociativo y pol\u00edtica , proh\u00edbir a el fin de admisi\u00f3n en el asociaci\u00f3n todo discriminaci\u00f3n basado en el raza , el sexo , el religi\u00f3n , salvo en el caso de el asociaci\u00f3n de car\u00e1cter exclusivamente religioso , as\u00ed como en el opini\u00f3n pol\u00edtica , salvo que \u00e9l tratar de partido pol\u00edtico o de agrupaci\u00f3n con \u00e9l vinculado . ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "por \u00e9l que \u00e9l referir al Marco de el Estrategia Mundial contra el VIH / SIDA y a el labor prioritario del UNICEF dentro de este marco , el Fondo estar trabajar en estrecho coordinaci\u00f3n con otro asociado principal y haber asumir el liderazgo de el intervenci\u00f3n destinado a prevenir el transmisi\u00f3n de padre a hijo , reducir el vulnerabilidad de el joven y proteger y cuidar a el ni\u00f1o hu\u00e9rfano o vulnerable a causa del VIH / SIDA . ",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "el UNFPA contribuir a mejorar el capacidad de liderazgo de el responsable de el elaboraci\u00f3n de pol\u00edtica dentro de el nuevo marco de desarrollo , fomentar el reflexi\u00f3n estrat\u00e9gico , y fortalecer el an\u00e1lisis , el formulaci\u00f3n y el aplicaci\u00f3n de pol\u00edtica en que \u00e9l tener en cuenta el cuesti\u00f3n de g\u00e9nero . ",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "hacer ya uno d\u00e9cada lanzar el iniciativo Asociaci\u00f3n Oriental , que establecer uno marco m\u00e1s confiable para el cooperaci\u00f3n del bloque con Armenia , Azerbaiy\u00e1n , Bielorrusia , Georgia , Moldavia y Ucrania . ",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "luego de intenso deliberaci\u00f3n , en el sexto Conferencia de el Partes encargado del examen del Tratado sobre el no proliferaci\u00f3n de el arma nuclear , \u00e9l poder convenir , sobre el base del art\u00edculo VI del Tratado , en uno marco que contener alguno medida concreto para el desarme nuclear que a\u00fan no \u00e9l haber aplicar . ",
            "start": 219,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "haber votar a favor del informe Doyle sobre el texto conjunto del Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a determinado gas fluorado de efecto invernadero , porque establecer uno marco legislativo para tal gas con nivel de emisi\u00f3n elevado , alguno de el cual ser m\u00e1s nocivo que el co2 y poder permanecer en el atm\u00f3sfera durante 50 000 a\u00f1o . ",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "y en cuarto y \u00faltimo lugar , en t\u00e9rmino de \u00e9l que poder ser el contribuci\u00f3n de Europa dentro del marco de este iniciativa en particular , esperar que el gobierno , el autoridad local y aqu\u00e9llos responsable de el tarificaci\u00f3n y de fijar el tasa act\u00faar dentro de uno marco desarrollado e integrado a nivel europeo , y que \u00e9l hacer junto . ",
            "start": 264,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "mientras tanto , uno importante paso hacia delante ser el idea de planear \u00e9l todo y elaborar uno plan marco sobre el capacidad aeroportuario para 2009 . ",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "a fines de 2006 y en el marco de el preparaci\u00f3n del presupuesto por programa para 2008-2009 . ",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "querer explicar en detalle uno cuanto verdad sobre el relaci\u00f3n entre el Estrategia de Lisboa , el medio ambiente y el marco social . ",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "el Uni\u00f3n Europea pedir al Gobierno que seguir cooperar en el aplicaci\u00f3n de el resoluci\u00f3n pertinente del Consejo de Seguridad y que velir por que todo el suministro humanitario que \u00e9l obtener en el marco del programa de petr\u00f3leo por alimento \u00e9l distribuir de forma justo . ",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "si querer que el MEC ser uno \u00e9xito , tambi\u00e9n ser importante , como ya haber manifestar el se\u00f1or Comisario , que todo el pa\u00eds participar de manera voluntario e incorporar su propio sistema marco de evaluaci\u00f3n de el cualificaci\u00f3n , a escala nacional o regional , si ser el caso . ",
            "start": 187,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "saber que debido a el r\u00e1pido proceso de cambio social que experimentar alguno pa\u00eds de el Europa oriental \u00e9l correr riesgo especial en cuanto al tr\u00e1nsito y el producci\u00f3n de droga duro , y poder asegurar \u00e9l que en el marco de el actividad del Consejo \u00e9l prestar atenci\u00f3n a este cuesti\u00f3n . ",
            "start": 214,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "querer insistir en ambos cuesti\u00f3n , as\u00ed como reclamar al Consejo -por cierto , hoy ausente- que tener en cuenta el sensibilidad y el propuesta de este C\u00e1mara y , en especial , de el Comisi\u00f3n de Libertades y Derechos de el Ciudadanos , Justicia y Asuntos Interiores , por \u00e9l que este ponente considerar que el iniciativa deber contemplar en el decisi\u00f3n marco \u00e9l siguiente : ",
            "start": 351,
            "end": 358
        },
        {
            "text": "as\u00ed , pues , el misi\u00f3n fundamental del G-20 haber de ser el de crear uno marco para uno crecimiento fuerte y sostenible . ",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "Propuesta de Decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo relativo al Fondo para el Fronteras Exteriores para el per\u00edodo 2007-2013 en el marco del programa General \" Solidaridad y gesti\u00f3n de el flujo migratorio \" - c6-0125/2005 - ",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "con respecto a el conocimiento y el aptitud , todo el funcionario pertinente de el diverso misi\u00f3n recibir capacitaci\u00f3n , que abarcar concepto b\u00e1sico , el marco general y el elemento de el presupuestaci\u00f3n basado en el resultado . ",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "en este marco , el Yemen haber recibir , entre otro , a delegaci\u00f3n de Amnist\u00eda Internacional y Freedom House . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "sin embargo , el Comit\u00e9 considerar que el aplicaci\u00f3n del marco de presupuestaci\u00f3n basado en el resultado poder mejorar y se\u00f1alar que mucho de el objetivo , logro previsto e indicador de progreso ser gen\u00e9rico y mucho general , y no facilitar el medici\u00f3n . ",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "delegado de el Presidencia , el Comisi\u00f3n y el Secretar\u00eda del Consejo estudiar el posibilidad concreto de participaci\u00f3n comunitario en el marco de gesti\u00f3n de el crisis civil en el \u00e1mbito policial , del Estado de Derecho , el administraci\u00f3n p\u00fablico y el elecci\u00f3n . ",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "d ) el petici\u00f3n a el gobierno de que elevar su PNA al nivel de marco estrat\u00e9gico y redoblen el esfuerzo contra el desertificaci\u00f3n ( Montpellier ) ; ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ser cierto que \u00e9l haber suprimir el palabra \" constituci\u00f3n \" , \" Ministro de asuntos exteriores \" y \" legislaci\u00f3n marco \" , que en el texto no \u00e9l mencionar el Carta de el Derechos Fundamentales y que este solo \u00e9l publicar en el Bolet\u00edn Oficial . ",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en el marco de este Estatuto , el 20% de el plaza en el universidad p\u00fablico y privado \u00e9l reservar a el afrobrasile\u00f1o . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ser necesario tambi\u00e9n que el Comisi\u00f3n de el Uni\u00f3n Africana , el secretar\u00eda de el Nueva Alianza para el Desarrollo de \u00c1frica y el Secretar\u00eda de el Naciones Unidas coordinir su acci\u00f3n para ejecutar uno programa dirigido por el africano , que abarcar uno marco estrat\u00e9gico para el reconstrucci\u00f3n posterior a el conflicto , que el Uni\u00f3n Africana poder definir con miras a el consolidaci\u00f3n de el paz y el consolidaci\u00f3n de el paz posterior a el conflicto . ",
            "start": 251,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "el aumento de el autorregulaci\u00f3n ser uno forma de aplicar este Directiva , que en \u00e9l mismo constituir uno marco jur\u00eddico que el autoridad nacional deber transponer a su respectivo legislaci\u00f3n nacional . ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "este tendencia de el PCP no poder pasar \u00e9l por alto dentro del marco de el pol\u00edtica exterior de el UE ( PESC ) y de su pol\u00edtica internacional de comercio . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el cambio resultar evidente si formulamos uno pregunta sencillo : \u00bf seguir ser posible hoy abandonar el marco alem\u00e1n e introducir el euro como moneda com\u00fan ? ",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en cuanto a el educaci\u00f3n , haber adoptar recientemente uno comunicaci\u00f3n sobre el educaci\u00f3n y el formaci\u00f3n en el marco de el reducci\u00f3n de el pobreza en el pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo . ",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "uno experto de Indonesia describir el estructura org\u00e1nico y esbozar el marco jur\u00eddico y el sistema administrativo de el pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda de Indonesia . ",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "en el marco del programa de acci\u00f3n sobre el cambio clim\u00e1tico , que anunci\u00e9 a este Asamblea en octubre , el trabajo de el Comisi\u00f3n \u00e9l centrar actualmente en el creaci\u00f3n de uno lista de medida prioritario en el \u00e1mbito del cambio clim\u00e1tico que ser presentar al Consejo de Medio Ambiente en marzo . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en el marco de el relaci\u00f3n pesquero entre el Uni\u00f3n Europea y el pa\u00eds en desarrollo , el Comisi\u00f3n de Desarrollo estimar que haber que aplicar el principio contenido en el C\u00f3digo de Conducta para uno Pesca Responsable adoptado por el FAO . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "alguien escuchar el seis hora de charla que dar llamado \" el Di\u00e1logos de Monticello \" en el Radio P\u00fablica Nacional , y yo enviar este como nota de agradecimiento -- \" yo dar cuenta de que el dise\u00f1o ser uno se\u00f1al de intenci\u00f3n , pero tambi\u00e9n deber ocurrir dentro de uno mundo , y tener que entender ese mundo a fin de impregnar nuestro dise\u00f1o con inteligencia inherente , y as\u00ed , si mirar atr\u00e1s al estado b\u00e1sico de el cosa en el que yo dise\u00f1ar , yo , de alguno manera , necesitar ir a el condici\u00f3n primordial para entender el sistema operativo y el condici\u00f3n del marco de uno planeta , y yo pensar que el parte emocionante de ese ser el buena noticia que estar all\u00ed , porque el noticia ser el noticia de abundancia , y no el noticia de l\u00edmite , y pensar que mientras nuestro cultura \u00e9l torturar a \u00e9l mismo ahora con tiran\u00eda y preocupaci\u00f3n sobre el l\u00edmite y el miedo , yo poder a\u00f1adir este otro dimensi\u00f3n de abundancia que ser coherente , movido por el sol , y empezar a imaginar \u00e9l que ser compartir \" . ",
            "start": 560,
            "end": 567
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n estar vigilante para que el pa\u00eds en crisis , como ya haber decir antes , respetir el condici\u00f3n fijado por el Fondo Monetario Internacional , y concretamente en el \u00e1mbito de el reforma estructural y en el marco de el relaci\u00f3n entre el industria y el Gobierno coreano . ",
            "start": 215,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "en el marco de el cooperaci\u00f3n atl\u00e1ntico deber insistir tambi\u00e9n para que el Estados Unidos \u00e9l hacer junto con yo . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en uno reuni\u00f3n celebrado el 20 de junio de 2003 , el Consejo de Ministros aprobar uno \u201c programa para el reforma del sector judicial \u201d , que constituir uno marco general para el reforma jur\u00eddico y judicial en Camboya . ",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "pero , sumado a econom\u00eda d\u00e9bil como Grecia , Espa\u00f1a y Portugal , el euro tambi\u00e9n haber ser mucho m\u00e1s d\u00e9bil de \u00e9l que haber ser el marco alem\u00e1n . ",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "en cambio , el econom\u00eda m\u00e1s desarrollado contar con sistema postal eficaz y s\u00f3lido marco legal que simplificar el compra virtual de producto y su entrega . ",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "este barrera ser claramente apreciable en Estados Unidos , donde el marco jur\u00eddico dentro del cual operar el agencia regulatorias federal ( por ejemplo , el Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental y el Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos ) depender del Congreso . ",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "el Acuerdo de Estabilizaci\u00f3n y Asociaci\u00f3n establecer uno amplio marco institucional mediante el Consejo de Estabilizaci\u00f3n y Asociaci\u00f3n y el Comit\u00e9 de Estabilizaci\u00f3n y Asociaci\u00f3n , uno marco renovado para el di\u00e1logo pol\u00edtico , y uno red de subcomit\u00e9s que abarcar en gran medida el mayor\u00eda de el esfera pol\u00edtica de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "yo gustar continuar este colaboraci\u00f3n en el marco de nuestro tan alardeado \u00ab asociaci\u00f3n estrat\u00e9gico \u00bb con Rusia , en el marco de uno proceso de di\u00e1logo . ",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en su fase inicial de funcionamiento , el Subcomit\u00e9 \u00e9l beneficiar en gran medida del apoyo del Comit\u00e9 Internacional de el Cruz Roja ( CICR ) , cuyo largo experiencia como \u00f3rgano internacional que trabajar sobre el terreno , por ejemplo en el marco de el Convenios de Ginebra , guardar relaci\u00f3n directo con el labor del Subcomit\u00e9 . ",
            "start": 241,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "como en 2003 el proceso de supervisi\u00f3n coincidir con el informe sobre el marco de financiaci\u00f3n multianual correspondiente a 2000-2003 , \u00e9l decidir utilizar informaci\u00f3n que abarcar dicho per\u00edodo . ",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "lograr que el programa de transferencia de efectivo contar con uno adecuado marco jur\u00eddico e institucional ",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en el p\u00e1gina 27 el informe \u00e9l referir al proyecto de ley que tener por objeto aplicar el Decisi\u00f3n marco del Consejo de el Uni\u00f3n Europea relativo a el lucha contra el explotaci\u00f3n sexual de el ni\u00f1o y el pornograf\u00eda infantil , que incrementar el edad establecido para el protecci\u00f3n de el ni\u00f1o . ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "sino \u00e9l que ese marco significar en nuestro comportamiento en el pasado . ",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "dado que el Pa\u00edses Bajos haber solicitar ayuda en relaci\u00f3n con 140 despido que \u00e9l haber producir en dos empresa cuyo actividad \u00e9l desarrollar en el marco de el divisi\u00f3n 18 ( Artes gr\u00e1fico y reproducci\u00f3n de soporte grabado ) de el NACE , revisi\u00f3n 2 , en el regi\u00f3n NUTS II de Drente , haber votar a favor de el resoluci\u00f3n porque estar de acuerdo con el propuesta de el Comisi\u00f3n y con el enmienda que haber presentar el Parlamento . ",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "ir a mencionar solamente alguno : norma para uno cooperaci\u00f3n m\u00e1s intenso con este 20 y 25 pa\u00eds miembro , el integraci\u00f3n de el pol\u00edtica de seguridad y de defensa en el marco comunitario , el inclusi\u00f3n de el Carta de el Derechos de el Ciudadanos en el nuevo Tratado , uno constitucionalizaci\u00f3n de el Uni\u00f3n mediante uno divisi\u00f3n de el tratado en uno parte fundamental y uno segundo parte , el reforma del art\u00edculo 48 para que el Parlamento poder participar realmente y con igualdad de derecho en tal negociaci\u00f3n y -lo que tambi\u00e9n querer mencionar- uno estatuto para partido europeo , para que el pr\u00f3ximo elecci\u00f3n al Parlamento Europeo \u00e9l realizar realmente sobre tema europeo y no ser uno confrontaci\u00f3n sobre tema nacional de pol\u00edtica interior . ",
            "start": 166,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "en \u00e9l que respectar a el sanci\u00f3n del Consejo de Seguridad contra el Talib\u00e1n , uno de el hecho pol\u00edtico de mayor importancia registrado dentro del marco de el Naciones Unidas ser el resoluci\u00f3n 1267 ( 1999 ) , aprobado por unanimidad el 15 de octubre de 1999 . ",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "el 25 de agosto , en el marco de uno reuni\u00f3n del Grupo Interparlamentario de el ASEAN sobre Myanmar , miembro camboyano del Parlamento crear uno grupo parlamentario nacional sobre Myanmar para impulsar el democratizaci\u00f3n del pa\u00eds . ",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en el ciclo 2006-2007 , el ONUDD prestar asistencia al Gobierno de Colombia en el marco del plan nacional de desarrollo alternativo . ",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "haber raz\u00f3n convincente para apoyar uno acci\u00f3n colectivo en el creaci\u00f3n de v\u00ednculo entre el diferente agente econ\u00f3mico y uno s\u00f3lido marco institucional para el desarrollo tecnol\u00f3gico . ",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "ii ) en relaci\u00f3n con el examen mencionado en el apartado e ) del p\u00e1rrafo 2 de el resoluci\u00f3n 2000/35 del Consejo , estudio de el par\u00e1metro de uno mandato para elaborar uno marco jur\u00eddico sobre todo el tipo de bosque , con miras a recomendar su aprobaci\u00f3n al Consejo Econ\u00f3mico y Social y por conducto de este a el Asamblea General ; ",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "mejoramiento de el m\u00e9todo y procedimiento de trabajo del Comit\u00e9 del Programa y de el Coordinaci\u00f3n en el marco de su mandato . ",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "para \u00e9l hacer falta uno marco institucional s\u00f3lido \u2013 incluir , por ejemplo , uno sistema educativo potente , mercado financiero bien desarrollado e infraestructura avanzado \u2013 que fomentar el innovaci\u00f3n y poder apoyar cadena de suministro complejo . ",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en 1989 , el gobierno de Jos\u00e9 Sim\u00f3n Azcona asumir el responsabilidad de formular y aprobar el Pol\u00edtica Nacional de el Mujer en su gabinete de Desarrollo Social , \u00e9l que significar uno esfuerzo del Estado de legitimar el propuesta sectorial y crear uno marco institucional que coordinar el acci\u00f3n que venir realizar su diferente unidad t\u00e9cnico . ",
            "start": 251,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "el resultado previsto ser el siguiente : a ) mejoramiento de el marco jur\u00eddico y de gobernanza ; y b ) mayor disponibilidad de recurso financiero y de personal capacitado del Gobierno y de el organizaci\u00f3n no gubernamental que participar en tarea de ejecuci\u00f3n . ",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "el decreto-ley N\u00ba 111/99 / M , de 13 diciembre , establecer el marco jur\u00eddico de protecci\u00f3n de el derechos humanos y el dignidad humano en biolog\u00eda y medicina . ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "entre el donante existir uno consenso en el sentido de que haber que avanzar hacia enfoque sectorial en apoyo de el Estrategia Nacional de Desarrollo , centrar \u00e9l en el concepci\u00f3n de estrategia sectorial , el aplicaci\u00f3n del marco de gasto a mediano plazo , el ensayo y el ampliaci\u00f3n de reforma financiero focalizada en el necesidad de el usuario , el implantaci\u00f3n de sistema de informaci\u00f3n sobre gesti\u00f3n y el acumulaci\u00f3n de el capacidad t\u00e9cnico que precisar el prestatario de servicio para mejorar el eficacia en funci\u00f3n de el costo y el calidad de el servicio . ",
            "start": 223,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "de el m\u00faltiple vertient de el cuesti\u00f3n , \u00e9l sugerir que el experto considerar en particular tres aspecto : el medio de promover uno mejor conocimiento y comprensi\u00f3n de el consecuencia que tener en el pobreza el formulaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de pol\u00edtica de CTI , as\u00ed como el instituci\u00f3n pertinente , por ejemplo en relaci\u00f3n con el innovaci\u00f3n y el perfeccionamiento tecnol\u00f3gico ; el identificaci\u00f3n de el mejor pr\u00e1ctica y experiencia para promover el modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gico de el empresa y el desarrollo de el empresa tecnol\u00f3gico a fin de contribuir a el erradicaci\u00f3n de el pobreza ; y el mejoramiento del marco reglamentario de el CTI con objeto de facilitar el acceso de el persona que vivir en el pobreza a el beneficio de el CTI , entre otro cosa , promover planteamiento basado en el acceso libre . ",
            "start": 600,
            "end": 607
        },
        {
            "text": "c ) Indicadores y supervisi\u00f3n del plan y marco estrat\u00e9gico decenal para mejorar el aplicaci\u00f3n de el Convenci\u00f3n ; ",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber efectuar avance sobre todo al adoptar uno amplio estrategia en materia de igualdad de hombre y mujer en el marco general de el cooperaci\u00f3n al desarrollo de el UE . ",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "ser fundamental el marco jur\u00eddico para hacer que el Convenci\u00f3n ser aplicable en el plano interno . ",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en el marco del seguimiento del estudio , \u00e9l estar preparar uno evaluaci\u00f3n del uso y el repercusi\u00f3n de el servicio de ayuda a nivel mundial . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n declarar que el adopci\u00f3n de el propuesta de el extensi\u00f3n de el Directiva del Parlamento Europeo y del Consejo que establecer uno marco de trabajo para el fijaci\u00f3n de el requisito de dise\u00f1o ecol\u00f3gico para producto relacionado con el energ\u00eda no afectar a el ejecuci\u00f3n del programa de trabajo actualmente establecido . ",
            "start": 140,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito humanitario , el UNICEF continuar elaborar el marco , el procedimiento y el infraestructura de colaboraci\u00f3n necesario para uno liderazgo efectivo en el \u00e1mbito de el comunicaci\u00f3n de dato . ",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "recordar tambi\u00e9n su resoluci\u00f3n 62/272 , de 5 de septiembre de 2008 , en el que \u00e9l instar a el entidad de el Naciones Unidas que participar en el apoyo a el iniciativa contra el terrorismo a que continuar facilitar el promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de el derechos humanos y el libertad fundamental en el marco de el lucha contra el terrorismo , ",
            "start": 294,
            "end": 301
        },
        {
            "text": "por entonces , el elite pol\u00edtico prometer al pueblo uno nuevo refer\u00e9ndum en caso de que Finlandia ser a abandonar su propio moneda , el marco . ",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "estimamos que el proceso oficioso de consulta de composici\u00f3n abierto que deber establecer \u00e9l tener uno papel importante que desempe\u00f1ar y ansiar participar en el reuni\u00f3n que \u00e9l celebrar en ese marco a comienzos del a\u00f1o pr\u00f3ximo . ",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "el nuevo marco de supervisi\u00f3n de el eurozona , que estar bajo el supervisi\u00f3n del BCE y que poseer el autoridad para tomar determinaci\u00f3n com\u00fan , reflejar el reconocimiento de el beneficio de el fusi\u00f3n transfronteriza . ",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "asegurar que el personal del UNIFEM poder desarrollar su carrera profesional y disfrute de oportunidad de aprendizaje en el organizaci\u00f3n ser uno importante prioridad del nuevo marco de financiaci\u00f3n multianual . ",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "en este contexto , crear uno sector privado din\u00e1mico capaz de ofrecer oportunidad a el trabajador joven del mundo \u00e1rabe exigir regulador a\u00fan m\u00e1s vigilante y efectivo , que operir dentro de uno marco regulatorio inteligente que abordar el cuesti\u00f3n relacionado con el recopilaci\u00f3n y el uso de dato . ",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "en el marco de financiaci\u00f3n multianual , 2004-2007 el UNIFEM ampliar su asociaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n para seguir publicar el progreso de el mujer en el mundo y continuar desarrollar su colaboraci\u00f3n para ampliar el disponibilidad de informaci\u00f3n oportuno mediante el utilizaci\u00f3n de medio de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nico y tradicional . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "el aprobaci\u00f3n del reglamento del Tribunal ser tambi\u00e9n uno paso importante hacia el establecimiento de uno marco para el funcionamiento de ese \u00f3rgano . ",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "el experiencia del Instrumento de Financiaci\u00f3n de el Cooperaci\u00f3n al Desarrollo ( ICD ) haber ser crucial para comprender c\u00f3mo deber proceder el Uni\u00f3n Europea en el contexto del pr\u00f3ximo marco financiero plurianual Si querer que el instrumento de financiaci\u00f3n ser eficiente deber crear uno sistema de financiaci\u00f3n que ser independiente de otro medida , deber calcular de nuevo el cuota y revisar c\u00f3mo \u00e9l aplicar el instrumento . ",
            "start": 184,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "as\u00ed , el reuni\u00f3n en R\u00edo del Foro de Gobernanza en Internet proporcionar , de nuevo , uno marco excelente para favorecer intercambio enriquecedor , \u00e9l que permitir el recopilaci\u00f3n de uno serie de punto de vista sobre cuesti\u00f3n relevante . ",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo \u2013 como ya haber decir en el introducci\u00f3n del Consejo \u2013 , aunque el terrorismo ser actualmente uno grave amenaza , el cooperaci\u00f3n en el marco del espacio de libertad , seguridad y justicia no poder basar \u00e9l en ese . ",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "el informe del se\u00f1or Lambrinidis , en nombre de el Comisi\u00f3n de Libertades Civiles , Justicia y Asuntos de Interior , sobre el protecci\u00f3n de infraestructura cr\u00edtico en el marco de el lucha contra el terrorismo ( 2005/2044(ini ) ) ( a6-0161/2005 ) , ",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "de no enmendar \u00e9l el propio Convenci\u00f3n de Nueva York , \u00e9l estar simplemente mitigar el problema a que \u00e9l dispuesto en dicho p\u00e1rrafo dar lugar , en el marco de diverso instrumento jur\u00eddico , con remedio como el declaraci\u00f3n propuesto , pero sin resolver el problema en \u00e9l . ",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "a finales de noviembre de 2003 , el donante de fondo \u00e9l reunir en uno mesa redondo sobre el financiaci\u00f3n del marco estrat\u00e9gico , y el delegaci\u00f3n de Mal\u00ed expresar anticipadamente su agradecimiento a todo el donante que aportar su ayuda . ",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de aclarar el marco jur\u00eddico para el intercambio de dato , el gobierno poder poner el ejemplo utilizar Internet para que su proceso de obtenci\u00f3n de informaci\u00f3n y su registro de transacci\u00f3n ser m\u00e1s uniforme y sistem\u00e1tico . ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en particular , como comisaria responsable del programa S\u00f3crates , que comprender concretamente el cap\u00edtulo Comenius , Lingua y Eur\u00eddice , as\u00ed como Leonardo y Cultura 2000 , desear subrayar que este programa ofrecer el marco apropiado para emprender el estudio siguiente , que permitir examinar el mejor pr\u00e1ctica en el \u00e1mbito de el ense\u00f1anza y del aprendizaje de el lengua y el raz\u00f3n por el cual el aprendizaje de lengua ser tanto a menudo uno fracaso . ",
            "start": 218,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "el Declaraci\u00f3n proporcionar el marco pol\u00edtico para uno cooperaci\u00f3n m\u00e1s concreto entre el estado miembro de el SADC , como el puesta a punto del proyecto de protocolo de el SADC sobre el control de arma de fuego , munici\u00f3n y otro material relacionado en el regi\u00f3n . ",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "de hecho , por su especial contribuci\u00f3n al enriquecimiento personal , que ser deseable revertir a favor de el pa\u00eds de origen , este propuesta deber ser objeto de uno atento valoraci\u00f3n por el estado miembro en el marco de su respectivo pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n . ",
            "start": 211,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "en cuanto a el limitaci\u00f3n del r\u00e9gimen espec\u00edfico de abastecimiento a el producto agr\u00edcola \u2013 el se\u00f1or Freitas y el se\u00f1or Casaca haber hablar de \u00e9l \u2013 , el Comisi\u00f3n desear introducir tambi\u00e9n uno marco m\u00e1s claro para el medida Posei . ",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "dentro del marco de el Conferencia pol\u00edtico de alto nivel para el firma de el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas contra el Delincuencia Organizada Transnacional , que tener lugar en Palermo ( Italia ) del 12 al 15 de diciembre de 2000 , el UNICRI organizar conjuntamente con el Oficina de Fiscalizaci\u00f3n de Drogas y de Prevenci\u00f3n del Delito y con ISPAC el Foro de acci\u00f3n mundial contra el trata de ser humano , que tener lugar en Catania ( Italia ) en diciembre de 2000 . ",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9l agradecerer que , como excepci\u00f3n a \u00e9l dispuesto en el p\u00e1rrafo 7 de el resoluci\u00f3n 42/243 de el Asamblea General , tener a bien solicitar el aprobaci\u00f3n del Comit\u00e9 de Conferencias para que el Junta Ejecutiva del Fondo de el Naciones Unidas para el Infancia ( UNICEF ) \u00e9l re\u00fana del 15 al 19 de septiembre de 2003 , en el marco de su segundo per\u00edodo ordinario de sesi\u00f3n , y el d\u00eda 1 \u00b0 y 2 de diciembre de 2003 , en el marco de uno per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n sobre cuesti\u00f3n de presupuesto . ",
            "start": 325,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "elevar este l\u00edmite permitir utilizar el marco existente en el futuro para aliviar el carga fiscal de alguno pa\u00eds . ",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "el estrategia de el cooperaci\u00f3n del PNUD para el per\u00edodo comprendido entre 2002 y 2006 estar encaminado a prestar apoyo para mejorar el gesti\u00f3n de el medida nacional encaminado a intensificar el esfuerzo en el esfera de el buen gesti\u00f3n p\u00fablico y lograr consecuencia mensurabl en el lucha contra el pobreza en el marco de el pol\u00edtica nacional y de el DELP , as\u00ed como para luchar contra el pandemia del VIH / SIDA . ",
            "start": 311,
            "end": 318
        },
        {
            "text": "\u00bf c\u00f3mo \u00e9l ir a reglamentar el protecci\u00f3n de el intimidad en el marco del SIS ? ",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , ser el enfoque equivocado : el punto de partida deber ser el marco general que \u00e9l haber decidir ; ser entonces cuando deber establecer \u00e9l el prioridad necesario entre el diverso partida de gasto . ",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de el evaluaci\u00f3n conforme al nuevo marco de seguimiento y evaluaci\u00f3n ",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "nuestro Organizaci\u00f3n tener que llegar a ser el marco que propiciar el diversidad , incluir el diversidad pol\u00edtico , el diversidad ideol\u00f3gico y el diversidad cultural ; y que contribuir decisivamente a modificar el orden injusto , inequitativo y excluyente . ",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "acoger con benepl\u00e1cito el compromiso contra\u00eddo por el Estados parte en el Protocolo sobre el resto Explosivos de Guerra ( Protocolo V ) de aplicar \u00e9l de manera efectivo y eficiente , y el decisi\u00f3n de el Primera Conferencia de el alto Partes Contratantes que establecer uno marco integral para el intercambio de informaci\u00f3n y el cooperaci\u00f3n , y acoger con benepl\u00e1cito tambi\u00e9n el primero Reuni\u00f3n de experto como mecanismo de consulta y de cooperaci\u00f3n entre el estado parte ; ",
            "start": 272,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "en este nota \u00e9l examinar el factor principal que explicar el movimiento de persona f\u00edsico ( MPF ) proveedora de servicio en el marco del AGCS ( modo 4 ) y \u00e9l exponer el principal caracter\u00edstica de este tipo de comercio y el perspectiva de uno participaci\u00f3n efectivo de el pa\u00eds en desarrollo en \u00e9l . ",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , estimado y estimado colega , creer que ser poco usual que en el marco de uno debate del jueves por el tarde tener que hablar continuamente sobre uno pa\u00eds asociado . ",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds que recibir donaci\u00f3n destinado a su programa , deber establecer \u00e9l uno marco claro y pr\u00e1ctico de indicador y supervisi\u00f3n ; ",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "en el plan \u00e9l abordar varios cuesti\u00f3n , entre \u00e9l el fortalecimiento del marco jur\u00eddico , el promoci\u00f3n de el participaci\u00f3n de el ni\u00f1o , el concienciaci\u00f3n y el intensificaci\u00f3n de el actividad investigativa . ",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "el guerra no solo causar mill\u00f3n de muerte ; dejar adem\u00e1s uno legado de revoluci\u00f3n , bancarrota estatal , proteccionismo y colapso financiero que crear el marco para el ascenso de Hitler , el Segunda Guerra Mundial y el Guerra Fr\u00eda . ",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "instar a el pa\u00eds menos adelantado a que afianzar el ejecuci\u00f3n del Programa de Acci\u00f3n con su respectivo marco nacional de desarrollo , incluido , cuando existir , el documento de estrategia de lucha contra el pobreza , el evaluaci\u00f3n com\u00fan para el pa\u00eds y el Marco de Asistencia de el Naciones Unidas para el Desarrollo ; ",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en este marco , el servicio de el Comisi\u00f3n que investigar el expediente relativo a el programa de recorte de el actividad de determinado empresa haber formular diverso observaci\u00f3n y haber pedir determinado informaci\u00f3n , con vistas a que el Comisi\u00f3n estar en posici\u00f3n de dar uno opini\u00f3n concreto . ",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "el marco de medici\u00f3n del informe , dise\u00f1ado para realizar uno seguimiento de el adopci\u00f3n y el impacto de el pol\u00edtica por parte de el organizaci\u00f3n miembro y el Estados , ser desarrollar y acordar por todo el participante del SBN , con el apoyo del IFC . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "reiterar su apoyo constante a el Nueva Alianza para el Desarrollo de \u00c1frica como marco para el desarrollo de ese continente , ",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "por ejemplo , no ser pr\u00e1ctico abandonar el marco b\u00e1sico de uno federaci\u00f3n bicomunal y bizonal que ambos parte acordar en fecha tanto lejano como 1977 . ",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l no implicar que sobre uno buen marco legal . ",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo , llamar a el Comisi\u00f3n Europea , con vistas a el elecci\u00f3n de 2003 en Nigeria , a brindar , si \u00e9l precisar , ayuda t\u00e9cnico para el consolidaci\u00f3n de el estructura legal y democr\u00e1tico , as\u00ed como para el formaci\u00f3n de abogado , juez y polic\u00eda en el marco del acuerdo de Coton\u00fa , as\u00ed como de el resoluci\u00f3n de el Asamblea Parlamentaria Paritaria del Acuerdo de Asociaci\u00f3n entre el Uni\u00f3n Europea y el pa\u00eds ACE . ",
            "start": 259,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "como \u00e9l mencionar anteriormente , el evento internacional , en el caso de Costa Rica , haber impregnar el marco general en el cual \u00e9l haber sustentar , tanto el dise\u00f1o y aplicaci\u00f3n de pol\u00edtica p\u00fablico para el erradicaci\u00f3n de el pobreza extremo como el logro de el equidad y el igualdad de el mujer , \u00e9l que \u00e9l haber traducir paralelamente , en el adopci\u00f3n de uno serie de instrumento jur\u00eddico internacional y el adecuaci\u00f3n de el marco jur\u00eddico nacional . ",
            "start": 428,
            "end": 435
        },
        {
            "text": "Toma nota del informe del Secretario General sobre el marco para el rendici\u00f3n de cuenta , el marco para el gesti\u00f3n del riesgo institucional y de control interno y el marco para el gesti\u00f3n basado en el resultados1 , y de el secci\u00f3n correspondiente del informe del Comit\u00e9 Asesor de Auditor\u00eda Independiente sobre el actividad realizado por ese Comit\u00e9 durante el per\u00edodo comprendido entre el 1 \u00b0 de enero y el 31 de julio de 20083 ; ",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en el pasado , en el marco de programa de reasentamiento en \u00c1frica , Asia y Medio Oriente , \u00e9l estudiar a persona para determinar su estatus como refugiado ; \u00e9l hacer uno evaluaci\u00f3n de su educaci\u00f3n , destreza y relaci\u00f3n familiar para saber si poder ser integrar m\u00e1s f\u00e1cilmente ; y conjuntamente con gobierno europeo , norteamericano y el australiano \u00e9l \u00e9l buscar nuevo hogar . ",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "citar , a t\u00edtulo informativo , el adopci\u00f3n de uno marco reglamentario liberal en el sector de el telecomunicaci\u00f3n , el adopci\u00f3n y puesta en pr\u00e1ctica de programa de investigaci\u00f3n y desarrollo en el marco del cuarto PMID ; en \u00e9l que hacer referencia a el campo de el tecnolog\u00eda de el informaci\u00f3n y el telecomunicaci\u00f3n , el adopci\u00f3n de programa orientado a favorecer el desarrollo de red y el puesta en pr\u00e1ctica de proyecto piloto en el marco del G7 y , para concluir , el lanzamiento de numeroso iniciativa en el estado miembro , en especial en Francia , en \u00e9l que respectar a el autopista de el informaci\u00f3n . ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "en el marco del proyecto \u201c Rentas y alijo de armamento \u201d , financiado por el Gobierno de Suiza , el Centro visitar Djibouti y Kenya para estudiar con el Gobiernos de ese pa\u00eds el problema que plantear el proliferaci\u00f3n de arma peque\u00f1o en el regi\u00f3n de el Grandes Lagos y en el Cuerno de \u00c1frica . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en lugar de buscar uno marco nuevo y disruptivo para reemplazar el dato actual y el t\u00e9cnica anal\u00edtica , deber centrar yo en realizar cambio reflexivo e incremental al sistema existente . ",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en el marco de el Uni\u00f3n Europea y junto con el dem\u00e1s Estados que integrar el Coalici\u00f3n para el nuevo Programa , Suecia instar a que \u00e9l declarar y \u00e9l aplicar el moratoria existente de el producci\u00f3n de material fisionable con fin militar a el espera de que \u00e9l concluir uno tratado jur\u00eddicamente vinculante . ",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "haber observar el compromiso de el EULEX de respetar plenamente el resoluci\u00f3n 1244 ( 1999 ) y de operar bajo el autoridad global y en el marco de el neutralidad de el Naciones Unidas . ",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "ya existir uno considerable marco legal europeo en marcha . ",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "el mujer ir a el delantera en materia de resoluci\u00f3n de conflicto , reconciliaci\u00f3n y redacci\u00f3n del marco legal y constitucional para asegurar el paz e impedir el abuso . ",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "3 ) que en el marco de \u201c el responsabilidad que incumbir al Reino de Marruecos de garantizar el defensa exterior \u201d seg\u00fan el plan propuesto por el Enviado Especial , el Consejo de Seguridad y el Secretario General de el Naciones Unidas \u00e9l pronuncien claramente y por adelantado sobre el hecho de que el incidente denunciado por el parte marroqu\u00ed que \u00e9l producir en el frontera entre Argelia y el S\u00e1hara Occidental no poder en modo alguno ser objeto de uno acci\u00f3n o uno reacci\u00f3n unilateral de el fuerza armado marroqu\u00ed sino que deber ser poner en conocimiento del Representante Especial , que \u00e9l comprobar a trav\u00e9s de el MINURSO y , en su caso , notificar al Secretario General para que el Naciones Unidas poder adoptar el medida o decisi\u00f3n que considerar oportuno . ",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "\u00e9l expresar tambi\u00e9n el parecer de que este cuesti\u00f3n haber de ser examinar en el marco del cap\u00edtulo concerniente a el t\u00edtulo o documento de transporte , ya que concernir tambi\u00e9n a el determinaci\u00f3n de el documento que el consignador poder reclamar , uno vez entregar el carga al porteador , para el supuesto de que tener que proteger \u00e9l frente a uno comprador eventualmente insolvente . ",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "en semejante contexto , al UNICEF \u00e9l \u00e9l ofrecer varios oportunidad nuevo , entre \u00e9l el de facilitar el coordinaci\u00f3n de el donante en el sector pertinente , el de apoyar a el ministerio para que act\u00faar dentro del marco de gasto de mediano plazo y el de supervisar el impacto sobre el equidad que tener el reforma financiero y el Estrategia para el Reducci\u00f3n de el Pobreza . ",
            "start": 211,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "en este marco , el informe de el se\u00f1ora Wallis suponer uno avance en el direcci\u00f3n adecuado : abordar el impacto negativo que el diferencia en el Derecho contractual dentro del Mercado Interior estar tener en el consumidor y el empresa y el beneficio que tener para el Mercado Interior uno marco mejorado del Derecho contractual . ",
            "start": 288,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "estar efectivamente a favor de uno visi\u00f3n m\u00e1s pragm\u00e1tico , de uno enfoque m\u00e1s equilibrado , de uno enfoque que \u00e9l poder interpretar en el marco de el ampliaci\u00f3n del Acuerdo de Schengen . ",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "el intercambio educativo recibir uno impulso a trav\u00e9s de uno programa de beca en el marco de Erasmus Mundus . ",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "el controversia virulento que haber haber sobre ese tema en el Suiza alem\u00e1n , sobre todo , y el hecho de que varios comuna haber empezar a preparar su propio prueba haber incitar a el Comisi\u00f3n Federal de Extranjer\u00eda a pedir al Centro de Ense\u00f1anza e Investigaci\u00f3n de Lenguas Extranjeras de el Universidad de Friburgo que colaborar con \u00e9l para fijar uno regla marco que permitir certificar el conocimiento ling\u00fc\u00edstico dentro de el procedimiento de naturalizaci\u00f3n . ",
            "start": 357,
            "end": 364
        },
        {
            "text": "sin embargo , pese a ese reforma , a\u00fan subsistir insuficiencia en el marco jur\u00eddico que regir el condici\u00f3n de el mujer , especialmente por el vigencia de disposici\u00f3n discriminatorio en alguno ley y el vac\u00edo jur\u00eddico sobre determinado cuesti\u00f3n importante como el violencia conyugal , adem\u00e1s del d\u00e9bil compromiso de Marruecos respecto a el dem\u00e1s instrumento internacional relativo a el derecho de el mujer . ",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "el marco adecuado sobre el circulaci\u00f3n de paciente venir recogido por el Reglamentos ( CE ) 1408 y 883/2004 . ",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "para afrontar el dificultad derivado de centrar \u00e9l en el resultado en el \u00e1mbito del desarrollo y el objetivo de desarrollo humano multidimensional , como el objetivo de desarrollo del Milenio , \u00e9l necesitar uno marco anal\u00edtico m\u00e1s amplio y uno variedad de medida de rendimiento que permitir comprobar el aportaci\u00f3n de el distinto agente al desarrollo general y , m\u00e1s espec\u00edficamente , a el objetivo de desarrollo del Milenio . ",
            "start": 210,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "este noche , \u00e9l yo brindar el oportunidad de influir en el Comisi\u00f3n antes de su comunicaci\u00f3n sobre el responsabilidad social de el empresa ( RSE ) pedir \u00e9l , en primero lugar , que mantener el definici\u00f3n abierto de RSE que \u00e9l adoptar recientemente en el Foro Multilateral , que volver al principio de convergencia en el iniciativa privado y voluntario de RSE , que ser su pol\u00edtica anterior , que plantee propuesta concreto para el aplicaci\u00f3n de norma internacional de RSE , concretamente el Directrices actualizada de el OCDE para el empresa multinacional y el nuevo marco Ruggie sobre empresa y derechos humanos , que \u00e9l comprometer con el principio del requisito de informaci\u00f3n integrado de el empresa en materia financiero , medioambiental , social y de derechos humanos , allanar as\u00ed el camino hacia el posibilidad de legislaci\u00f3n futuro en este \u00e1mbito y que avanzar en el responsabilidad de el empresa europeo en su cadena de suministro mundial , colmar el brecha de el gobierno que \u00e9l identificar en el reciente estudio de Edimburgo elaborado por el propio Comisi\u00f3n . ",
            "start": 566,
            "end": 573
        },
        {
            "text": "hacer hincapi\u00e9 en su compromiso para seguir colaborar con el comunidad internacional en el marco del principio de responsabilidad com\u00fan pero diferenciado entre el pa\u00eds desarrollado y en desarrollo para lograr uno desarrollo sostenible ; ",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "plantearer todo este asunto a el autoridad turco en el marco de nuestro control regular de el criterio pol\u00edtico . ",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "el sentido de el palabra \u201c alfabetizaci\u00f3n \u201d en el marco del decenio ser m\u00e1s com-plejo de \u00e9l que \u00e9l poder pensar en uno primero momento . ",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "el investigaci\u00f3n sobre el esclerosis m\u00faltiple tambi\u00e9n deber incluir \u00e9l en el s\u00e9ptimo directiva marco . ",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , precisar que el examen de el CAPI que haber pedir en su primero propuesta de reforma \u00e9l inscribir en el marco de el numeroso estudio emprendido para fortalecer el sistema , y expresar el esperanza de que \u00e9l fortaleciesar el cooperaci\u00f3n entre el CAPI y su asociado ( el organizaci\u00f3n y el asociaci\u00f3n representativo del personal ) , para que el CAPI poder hacer uno contribuci\u00f3n m\u00e1s tangible a el reforma en curso . ",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "por tanto , no caber duda de que el industria sider\u00fargico ocupar el lugar que \u00e9l corresponder en el programa marco . ",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "establecimiento de red nacional contra el blanqueo de dinero en el marco de plan nacional e internacional de fiscalizaci\u00f3n de droga ",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "NEW HAVEN \u2013 tener en cuenta el acusaci\u00f3n que ir y venir entre Estados Unidos y China antes de el mucho esperado reuni\u00f3n a celebrar \u00e9l el 1 de diciembre entre el presidente Donald Trump y el presidente Xi Jinping , dentro del marco de el pr\u00f3ximo reuni\u00f3n del G-20 en Buenos Aires , el resoluci\u00f3n del conflicto haber cobrar gran urgencia . ",
            "start": 224,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "incluso si este objetivo no \u00e9l poder lograr en ese momento , no caber duda de que ser posible crear uno entorno estable para \u00e9l mediante otro directiva marco . ",
            "start": 151,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "el objetivo principal del nuevo marco para evaluar el sostenibilidad de el deuda consistir en formular mejor pol\u00edtica de obtenci\u00f3n de pr\u00e9stamo . ",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "por \u00e9l que respectar a el acci\u00f3n de el Comisi\u00f3n , querer se\u00f1alar simplemente que el proyecto de investigaci\u00f3n sobre el diabetes emprendido en el marco de Biomed II , abarcar el diferente aspecto de el prevenci\u00f3n , tratamiento y gesti\u00f3n de el diabetes , incluir el determinaci\u00f3n del riesgo gen\u00e9tico y de el factor vinculado con el medio ambiente y el detecci\u00f3n de el paciente de alto riesgo . ",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 valorar positivamente que \u00e9l haber crear uno base de dato para el recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre el ni\u00f1o v\u00edctima de todo el forma de violencia en el marco del Plan de Acci\u00f3n de 2006 para el protecci\u00f3n de el infancia . ",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "\u00bf qu\u00e9 marco y qu\u00e9 pol\u00edtica \u00e9l estar aplicar a el trabajador , cuyo ingreso m\u00ednimo \u00e9l sit\u00faar en el mayor\u00eda de el estado miembro entre el 92 y el 668 euros , en uno \u00e9poca de aumento de el precio a largo plazo e inflaci\u00f3n ? ",
            "start": 5,
            "end": 12
        }
    ]
}