{
    "1": [
        {
            "text": "\u00ab el novela ser el obra de uno joven artista a\u00fan inseguro de su facultad . su primero redacci\u00f3n \u00e9l parecer insatisfactorio , y el desenlace aparecer considerablemente modificado en el segundo versi\u00f3n . do\u00f1a Perfecta desplegar mucho de el recurso estil\u00edstico y de el tema predilecto que Gald\u00f3s ir posteriormente a desarrollar y a depurar : el simbolismo de el luz y de el tiniebla , el empleo de escenario natural , el descripci\u00f3n mucho pormenorizado , el efecto ac\u00fastico y visual , su inter\u00e9s por el estado mental ins\u00f3lito . pero el intenci\u00f3n primario ser pol\u00e9mica . el novela \u00e9l proponer claramente servir de aviso para el momento en que \u00e9l escribir . volver el vista hacia el problema que estar en el fondo de el lucha por el poder en el per\u00edodo que seguir a el revoluci\u00f3n de 1868 , Gald\u00f3s intentar aislar el causa primero . \u00bb ",
            "start": 166,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "de el primitivo f\u00e1brica que deber pertenecer \u00e1 el arquitectura bizant\u00edn , modificado por el godo , nada restar , pues como dejar espresado fu\u00e9 completamente destruir por uno incendio . de el reedificacion llevada \u00e1 cabo en el siglo xv conforme al g\u00e9nero ojival floreciente en aquel \u00e9poca , \u00e9l en aun dos capilla . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "due\u00f1o nuevamente el cristiano de el ciudad , D. Alfonso X edificar el que \u00e9l conociar \u00e1 principios de este siglo , aunque notablemente modificado . ",
            "start": 134,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "SANTA f\u00e9.\u2014esta capilla fu\u00e9 fundar por el Arzobispo D. Bernardo , en el parte mas elevado del palacio de Galiana . en tiempo de D. Alonso VIII \u00e9l establecer en \u00e9l el Priorato de el \u00f3rden de Calatrava , \u00e1 cuyo caballero habia ceder el Rey todo el parte del palacio en que \u00e9l encontrar el capilla . Todavia existir en el mismo sitio uno antiguo capilla , que formar parte del convento de Comendadoras de Santiago , y que indudablemente ser el mismo ermita de Santa F\u00e9 , modificado por el mucho restauraci\u00f3n que en diverso \u00e9poca haber sufrir . ",
            "start": 466,
            "end": 478
        },
        {
            "text": "Villaamil decir : \u00ab este ya ser demasiado , se\u00f1or Todopoderoso . \u00bf qu\u00e9 haber hacer yo para que yo trates as\u00ed ? \u00bf Por qu\u00e9 no yo colocar ? \u00bf Por qu\u00e9 yo abandonar hasta el amigo en quien m\u00e1s confiar ? \u00bb . tan pronto \u00e9l abatir el \u00e1nimo del cesante sin ventura , como \u00e9l inflamar , suponer \u00e9l perseguido por oculto enemigo que \u00e9l haber jurar rencor eterno . \u00ab \u00bf qui\u00e9n ser , pero qui\u00e9n ser el danzante que yo hacer el guerra ? alguno ingrato , quiz\u00e1 , que yo deber su carrera \u00bb . para mayor desconsuelo , \u00e9l \u00e9l representar entonces todo su vida administrativo , carrera lento y honroso en el Pen\u00ednsula y Ultramar , desde que entrar a servir all\u00e1 por el a\u00f1o 41 y cuando tener veinticuatro de edad ( ser ministro de Hacienda el Sr. Surr\u00e1 ) . poco tiempo haber estar cesante antes de el terrible cruj\u00eda en que \u00e9l encontrar : cuatro mes en tiempo de Bertr\u00e1n de Lis , once durante el bienio , tres y medio en tiempo de Salaverr\u00eda . despu\u00e9s de el Revoluci\u00f3n pasar a Cuba , y luego a Filipinas , de donde \u00e9l echar el disenter\u00eda . en fin , que haber cumplir sesenta a\u00f1o , y el de servicio , bien sumado , ser treinta y cuatro y diez mes . \u00e9l faltar dos para jubilar \u00e9l con el cuatro quinto del sueldo regulador , que ser el de su destino m\u00e1s alto , Jefe de Administraci\u00f3n de tercero . \u00ab \u00a1 qu\u00e9 mundo este ! \u00a1 cu\u00e1nta injusticia ! \u00a1 Y luego no querer que haber revoluci\u00f3n \u2026 ! no pedir m\u00e1s que el dos mes , para jubilar yo con el cuatro quinto , s\u00ed , se\u00f1or \u2026 \u00bb . en \u00e9l m\u00e1s vivo de su soliloquio , vacilar y ser a chocar contra el puerta , repercutir al punto para dar con su cuerpo en el borde de el mesa , que \u00e9l estremece\u00edr todo . despertar sobresaltado , oir Luis a su abuelo pronunciar claramente al incorporar \u00e9l este palabra , que \u00e9l parecer \u00e9l m\u00e1s terror\u00edfico que haber oer en su vida : \u00ab \u2026 \u00a1 con arreglo a el ley de Presupuestos del 35 , modificado el 65 y el 68 ! \u00bb . ",
            "start": 1827,
            "end": 1839
        },
        {
            "text": "\u2014 \u00bf t\u00fa acuerdas de cuando yo estar loco ? el rato que t\u00fa dar t\u00fa \u00e9l ten\u00eda bien merecido ; porque en realidad t\u00fa portabas mucho mal yo . tu infidelidad \u00e9l yo haber meter a yo en el cabeza ; no tener ninguno dato en qu\u00e9 fundar yo ; pero el convencimiento de \u00e9l no \u00e9l poder echar de yo . no saber decir bien si so\u00f1\u00e9 que ibar a ser madre , o si yo inspirar este idea el celo que tener . porque yo tener uno celo \u00a1 ay ! , que no yo dejar vivir . \u00ab mi mujer yo faltar \u2014 decir yo \u2014 , no tener m\u00e1s remedio que faltar yo ; no poder ser de otro manera \u00bb . y como por \u00e9l mucho que t\u00fa querer , yo no encontrar a tu pecado m\u00e1s soluci\u00f3n que el muerte , ah\u00ed tener por qu\u00e9 yo nacer en el cabeza , \u00e9l mismo que nacer el musgo en el tronco , aquel idea de el liberaci\u00f3n , pretexto y triqui\u00f1uela de el mente para justificar el asesinato y el suicidio . ser aquel uno reflejo de el idea com\u00fan , el pensar general modificado y adulterado por mi cerebro enfermo . \u00a1 Ay , qu\u00e9 malo yo poner ! t\u00fa decir que cuando inventar aquel sistema filos\u00f3fico tanto rid\u00edculo , estar en el periodo peorcito . no yo querer acordar . el disparate que yo decir el recuerdo como \u00e9l recordar el de el novela que uno haber leer de ni\u00f1o ; y ahora yo r\u00edo de \u00e9l , y calculo cu\u00e1nto \u00e9l reier el dem\u00e1 . \u00bf t\u00fa acuerdas t\u00fa ? ",
            "start": 891,
            "end": 903
        },
        {
            "text": "o azaroso de el tiempo traer entonces mudanza mucho brusca en todo , y el pandilla variar a menudo , modificado por el muerte y destierro . en 1827 ech\u00e1base de menos a Patricio , que estar en Par\u00eds , y a Pepe que perseguido nuevamente por su calaverada \u00e9l haber marchar a Lisboa con mucho ilusi\u00f3n y poco pesetas , que por cierto arrojar al mar en el boca del Tajo . quedar Veguita , a quien hallar ser n\u00facleo de uno nuevo cuadrilla . ya no \u00e9l ocupar de pol\u00edtica inocente . el juventud aber el ojo , columbrar el grandeza lejano de su destino . \u00a1 Generaci\u00f3n valiente , en buen hora nacistar ! ",
            "start": 100,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "1 . el conflicto entre pasado y futuro ( t\u00e9rmino ya suficientemente referido y definido ) \u00e9l manifestar en el frase como uno fluencia convulso y mezclado , en el que parecer primar uno movimiento de \u00ab finalidad \u00bb por sobre el de \u00ab construcci\u00f3n \u00bb ; por este raz\u00f3n , quiz\u00e1s , \u00e9l poder suscribir el juicio de Borges , seg\u00fan quien cada frase poder ser corregir y hasta modificado pero no suprimido porque si ese suceder \u00e9l atentar contra el impulso general de su escritura[5 ] . se\u00f1alar uno reparo ideol\u00f3gico : Borges pensar tal vez desde uno cierto idea de \u00ab estilo \u00bb con componente bien inscripto en uno concepci\u00f3n m\u00e1s amplio de \u00e9l que ser literatura ; por el mismo raz\u00f3n , ciertamente , considerar que Macedonio Fern\u00e1ndez haber ser mejor conversador que escritor : ajustar \u00e9l o no ajustar \u00e9l a uno sistema de requisito ; Sarmiento , como Macedonio , \u00e9l desbordar , ser uno hecho . en todo caso , \u00e9l que quedar ser que el tensi\u00f3n interno de el frase ( en el que poder reconocer rasgo tal como el paralelismo , el adjetivaci\u00f3n abundante y desprejuiciado , el adverbiaci\u00f3n , el frecuencia de diminutivo , el amplitud del per\u00edodo , el comparaci\u00f3n , el estructura de soliloquio , etc\u00e9tera ) ser producto y veh\u00edculo de uno energ\u00eda que \u00e9l desenvolver y que , por \u00e9l tanto , construir uno totalidad . como \u00e9l poder ver , llegar a soldar el definici\u00f3n que en uno comienzo \u00e9l yo aparecer como opuesta , totalidad y fragmentarismo ; ahora saber que el tipo de fragmentarismo ir producir uno totalidad que , por ese mismo , no \u00e9l caracterizar por uno compulsi\u00f3n formal , por uno reducci\u00f3n de \u00e9l contradictorio . ",
            "start": 364,
            "end": 376
        },
        {
            "text": "desde otro enfoque , ese relaci\u00f3n entre pasado / futuro , inconsciente / ideolog\u00eda , tener uno traducci\u00f3n en el pareja Romanticismo / Iluminismo que ofrecer otro \u2014 y a este altura ya no sorprendente \u2014 inversi\u00f3n : el Romanticismo , que ser \u00e9l le\u00eddo ( el bi\u00f3grafo de Sarmiento destacar el papel que cumplir en el formaci\u00f3n de su idea el biblioteca de Manuel J. Quiroga Rosas , compuesto principalmente de libro y revista saintsimoniano , utopista y rom\u00e1ntico , formaci\u00f3n de el cual el marca m\u00e1s visible ser el \u00ab ep\u00edgrafe \u00bb del Facundo[11 ] ) , y , por \u00e9l tanto , el instrumental ideol\u00f3gico , canalizar por el contrario todo \u00e9l soterrado , ser \u00e9l que \u00e9l permitir uno rescate expresivo de \u00e9l dado ( a trav\u00e9s de el cap\u00edtulo \u00ab costumbrista \u00bb \u2014 el rastreador , el baqueano , el cantor , de gaucho malo \u2014 ) y , en \u00faltimo instancia , el recuperaci\u00f3n productiva-econ\u00f3mico de \u00e9l colonial ( el artesan\u00eda ) ; el Iluminismo , en este esquema , contradictoriamente tambi\u00e9n , encarnar \u00e9l inconsciente porque ser el sistema que operar , como \u00e9l natural mismo , en el pedagog\u00eda primero , en el concepto republicano que Sarmiento confunde , como \u00e9l haber ver , con su nacimiento y , por \u00e9l tanto , con su destino ; este acci\u00f3n no estar de ninguno manera ausente , sobre todo en el estructuraci\u00f3n de todo el texto , y \u00e9l yo aparecer , desde el reflexi\u00f3n de Juan Luis Guerrero[12 ] , bajo el forma de uno tripartici\u00f3n ( Aspecto f\u00edsico , Vida de Juan Facundo Quiroga y Gobierno Unitario ) que en el primero edici\u00f3n no ser poner en evidencia ( ya que el texto publicado en 1845 no modificar en nada el configuraci\u00f3n de follet\u00edn con que aparecer en el diario el Progreso , de Santiago de Chile , desde el 1.\u00ba de mayo del mismo a\u00f1o ) , pero que a partir de el segundo cobrar estado p\u00fablico[13 ] . el tripartici\u00f3n , que poder traducir \u00e9l en t\u00e9rmino tal como \u00ab medio \u00bb , \u00ab hombre \u00bb , \u00ab naci\u00f3n \u00bb , corresponder a uno orden iluminista modificado , pero que ya estar en Sarmiento en forma de uno interpretaci\u00f3n espont\u00e1neo del mundo que mediante ese concepto \u00e9l \u00e9l aparecer en orden ; pero m\u00e1s importante que ese acci\u00f3n estar el otro , el contradictoria , el que asumir el esquematismo del razonamiento y el explicaci\u00f3n que , como el relativo al color colorado , haber disminuir el profundidad de el acierto inscripto siempre en el juego de inversi\u00f3n , en el modificaci\u00f3n de el instrumento de pensar[14 ] . ser casi obvio decir que en este perspectiva el iluminismo recuperar en el texto \u00e9l que siempre ser , a saber el incisi\u00f3n puramente ideol\u00f3gico , \u00e9l que implicar , a su vez , uno \u00faltimo contradicci\u00f3n , pues si en ese medida proyectar el futuro , en verdad , como sistema ideol\u00f3gico , pertenecer al pasado en el sentido de \u00e9l anacr\u00f3nico , de \u00e9l que ya no servir pues dar de \u00e9l todo \u00e9l que poder haber dar , conclusi\u00f3n que poder sacar \u00e9l a partir del enjuiciamiento que \u00e9l formular sobre Rivadavia y el experiencia rivadavi\u00e1n , de n\u00edtido extracci\u00f3n enciclopedista . ",
            "start": 1905,
            "end": 1917
        },
        {
            "text": "estudier , ahora , el fisonom\u00eda exterior de el extenso campa\u00f1a que rodear el ciudad y penetrar en el vida interior de su habitante . ya haber decir que en mucho provincia el l\u00edmite forzoso ser uno desierto intermedio y sin agua . no suceder as\u00ed , por \u00e9l general , con el campa\u00f1a de uno provincia , en el que residir el mayor parte de su poblaci\u00f3n . el de C\u00f3rdoba , por ejemplo , que contar 160000 alma , apenas veinte de este estar dentro del recinto de el aislado ciudad ; todo el grueso de el poblaci\u00f3n estar en el campo , que , as\u00ed como por \u00e9l com\u00fan ser llanos , casi por todo parte ser pastoso , ya estar cubrir de bosque , ya desnudo de vegetaci\u00f3n mayor , y en alguno , con tanto abundancia y de tanto exquisito calidad , que el prado artificial no llegar a aventajarl . Mendoza , y San Juan sobre todo , \u00e9l except\u00faar de este peculiaridad de el superficie inculto , por \u00e9l que su habitante vivir principalmente de el producto de el agricultura . en todo \u00e9l dem\u00e1 , abundar el pasto , el cr\u00eda de ganado ser no el ocupaci\u00f3n de el habitante , sino su medio de subsistencia . ya el vida pastoril yo volver , impensadamente , a traer a el imaginaci\u00f3n el recuerdo del Asia , cuyo llanura yo imaginar siempre cubierto , aqu\u00ed y all\u00e1 , de el tienda del calmuco , del cosaco o del \u00e1rabe . el vida primitivo de el pueblo , el vida eminentemente b\u00e1rbaro y estacionario , el vida de Abraham , que ser el del beduino de hoy , asomar en el campo argentino , aunque modificado por el civilizaci\u00f3n de uno modo extra\u00f1o . ",
            "start": 1453,
            "end": 1465
        },
        {
            "text": "el vida de el campo argentino , tal como \u00e9l haber mostrar , no ser uno accidente vulgar : ser uno orden de cosa , uno sistema de asociaci\u00f3n caracter\u00edstico , normal , \u00fanico , a mi juicio , en el mundo , y \u00e9l solo bastar para explicar todo nuestro revoluci\u00f3n . haber , antes de 1810 , en el Rep\u00fablica Argentina , dos sociedad distinto , rival e incompatible , dos civilizaci\u00f3n diverso : el uno , espa\u00f1ol , europeo , culto , y el otro , b\u00e1rbaro , americano , casi ind\u00edg\u00e9n ; y el revoluci\u00f3n de el ciudad s\u00f3lo ir a servir de causa , de m\u00f3vil , para que este dos manera distinto de ser de uno pueblo \u00e9l poner en presencia uno de otro , \u00e9l acometer y , despu\u00e9s de largo a\u00f1o de lucha , el uno absorbiese a el otro . haber indicar el asociaci\u00f3n normal de el campa\u00f1a , el desasociaci\u00f3n , peor mil vez que el tribu n\u00f3made ; haber mostrar el asociaci\u00f3n ficticia , en el desocupaci\u00f3n ; el formaci\u00f3n de el reputaci\u00f3n gaucha : valor , arrojo , destreza , violencia y oposici\u00f3n a el justicia regular , a el justicia civil de el ciudad . este fen\u00f3meno de organizaci\u00f3n social existir en 1810 , existir a\u00fan , modificado en mucho punto , modificar \u00e9l lentamente en otro e intacto en mucho a\u00fan . este foco de reuni\u00f3n del gauchaje valiente , ignorante , libre y desocupado estar diseminado a millar en el campa\u00f1a . el revoluci\u00f3n de 1810 llevar a todo parte el movimiento y el rumor de el arma . el vida p\u00fablico , que hasta entonces haber faltar a este asociaci\u00f3n \u00e1raberrom\u00e1n , entrar en todo el venta , y el movimiento revolucionario traer , al fin , el asociaci\u00f3n b\u00e9lico en el montonera provincial , hija leg\u00edtimo de el venta y de el estancia , enemigo de el ciudad y del ej\u00e9rcito patriota revolucionario . desenvolvi\u00e9ndose el acontecimiento , ver el montonera provincial con su caudillo a el cabeza ; en Facundo Quiroga , \u00faltimamente triunfante en todo parte , el campa\u00f1a sobre el ciudad , y dominado este en su esp\u00edritu , gobierno , civilizaci\u00f3n , formar \u00e9l al fin el Gobierno central , unitario , desp\u00f3tico , del estanciero don Juan Manuel Rosas , que clavar en el culta Buenos Aires el cuchillo del gaucho y destruir el obra de el siglo , el civilizaci\u00f3n , el ley y el libertad . ",
            "start": 1089,
            "end": 1101
        },
        {
            "text": "59 ( 38 ) . por el contrario , poder servir yo de uno sustantivo para especificar o explicar otro palabra de el mismo especie , como cuando decir , el profeta rey , el dama soldado ; el luna , sat\u00e9lite de el tierra ; rey especificar a profeta ; soldado a dama , sat\u00e9lite de el tierra no especificar , ser uno ep\u00edteto o predicado de el luna ; en el dos primero ejemplo el segundo sustantivo particularizar al primero ; en el tercero \u00e9l explicar . el sustantivo , ser que especificar o explicar a uno palabra de el mismo especie , \u00e9l adjetivo ; y poder ser de diferente g\u00e9nero que el sustantivo modificado por \u00e9l , como \u00e9l ver en el dama soldado , y hasta de diferente n\u00famero , como en el flores , ornamento de el tierra . D\u00edcese hallar \u00e9l en aposici\u00f3n cuando \u00e9l construir directamente con otro sustantivo , como en todo el ejemplo anterior . en Col\u00f3n ser el descubridor de el Am\u00e9rica , descubridor ser uno ep\u00edteto o predicado de Col\u00f3n , y por tanto \u00e9l adjetiir ; pero no estar en aposici\u00f3n a este sustantivo , porque s\u00f3lo \u00e9l referir a \u00e9l por medio del verbo , con el cual \u00e9l construir . ",
            "start": 592,
            "end": 604
        },
        {
            "text": "67 . este expresi\u00f3n \u00e9l llamar complemento , porque en efecto servir para completar el significaci\u00f3n de el palabra a que \u00e9l agreguir ; y aunque todo el modificativo hacer \u00e9l mismo , y a m\u00e1s , todo \u00e9l hacer declarar alguno relaci\u00f3n particular que el idea modificado tener con otro , \u00e9l haber querer limitar aquel t\u00edtulo a el expresi\u00f3n que constar de preposici\u00f3n y t\u00e9rmino , o de t\u00e9rmino solo . ",
            "start": 252,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "72 ( b ) . no deber confundir \u00e9l el complemento que servir de t\u00e9rmino , como en saltar por sobre el mesa , con el que s\u00f3lo modificar al t\u00e9rmino , como cuando \u00e9l decir que alguien escribir sobre el revoluci\u00f3n de Francia ; donde Francia formar con de uno complemento que modificar a el revoluci\u00f3n , mientras este , modificado por el complemento de Francia , formar a su vez con sobre uno complemento que modificar al verbo escribir . ",
            "start": 312,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "por ejemplo . el \u00faltimo tierra de occidente ser uno frase sustantivo , porque \u00e9l componer del sustantivo tierra modificado por el adjetivo el y \u00faltimo , y por el complemento de occidente . cubierta de bello y olorosa flor ser uno frase adjetivo , en que el adjetivo cubierto ser modificar por uno complemento . de el mismo manera , correr presuroso por el pradera ser uno frase verbal , en que el predicado presuroso y el complemento por el pradera modificar el verbo correr . en fin , lejos de todo trato humano ser uno frase adverbial , en que el adverbio lejos ser modificar por uno complemento . el primero frase poder emplear \u00e9l , pues , de el mismo manera que uno sustantivo , hacer de sujeto , de t\u00e9rmino , y adjetivamente , de predicado ; el segundo tener todo el oficio del adjetivo , etc. ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "227 ( e ) . haber adjetivo que no admitir el inflexi\u00f3n ni el frase , porque su significado \u00e9l resistir , modificado este , de manera que el cualidad ser susceptible de m\u00e1s y menos , poder construir \u00e9l con mucho , como cuando decir que uno hombre ser mucho nulo ( tomar a nulo por inepto ) . en este caso \u00e9l hallar tambi\u00e9n no poco sustantivo cuando pasar a significaci\u00f3n adjetivo : mucho hombre , mucho mujer , mucho soldado , mucho fil\u00f3sofo , mucho bachillero , mucho maula , mucho alhaja , mucho fantasma , mucho bestio . a veces el inflexi\u00f3n superlativo ser s\u00f3lo enf\u00e1tico , como en mism\u00edsimo , singular\u00edsimo . ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "dice \u00e9l el mero necesario y \u00e9l meramente necesario ; el verdadero sublime y \u00e9l verdaderamente sublime . necesario , sublime , en el primero construcci\u00f3n estar usado como sustantivo , y ser modificar por adjetivo . en el segundo el sustantivo ser \u00e9l , modificado por necesario y sublime , que conservar su car\u00e1cter de adjetivo y ser modificar por adverbio . ",
            "start": 250,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "378 ( d ) . ser notable el s\u00edncopa de mucho cuando modificar adjetivo , adverbio o complemento , precedi\u00e9ndol . D\u00edcese yo esforzar mucho , mucho sentir ; y estar mucho enfermo , mucho arrepentido , mucho cerca , mucho lejos , mucho a el vista , mucho en peligro . subentendi\u00e9ndose el palabra modificado , ser necesario el forma \u00edntegro : estar enfermo , y mucho ; ser aplaudir , pero no mucho . ",
            "start": 291,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "imitar , modificado por el palabra que seguir , ser complemento acusativo de quiero ; \u00ab el mal intencionado tomar el arma para echar a el buen de el villa \u00bb ( Coloma ): echar , t\u00e9rmino de el preposici\u00f3n para . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "482 ( 230 ) . el complemento ser modificado : ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "731 ( 326 ) . Transitiva , llamado tambi\u00e9n activo , ser aquel en que el verbo estar modificado por uno acusativo . cuando decir que \u00ab el viento agitir el ola \u00bb , yo figuramos uno acci\u00f3n que el viento ejecutar sobre el ola , y que pasar a \u00e9l y el modificar : el ola ser entonces uno complemento acusativo , y el proposici\u00f3n \u00e9l llamar transitivo o activo ; denominaci\u00f3n enteramente id\u00e9ntico . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "821 ( d ) . el sustantivo que , tanto usado como colectivo en el exclamaci\u00f3n , y frecuentemente modificado por uno complemento con de , \u00e9l considerar , para su concordancia , como del mismo n\u00famero en que \u00e9l hallar el t\u00e9rmino de su complemento : \u00ab \u00a1 qu\u00e9 de pasi\u00f3n yo arrastrar impetuosa a m\u00edsero precipicio ! \u00bb . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "\u00e9l poder dudar si el sustantivo modificado de este manera por uno o medio pedir el terminaci\u00f3n masculino o el femenina en el predicado que \u00e9l referir a \u00e9l . \u00bf deber decir \u00e9l : \u00ab Medio Granada ser consumir por el llama \u00bb , o \u00ab ser consumir \u00bb ? a yo yo parecer que el sustantivo en este modismo perder su g\u00e9nero natural y pasar al masculino , y que por tanto haber uno especie de inconsecuencia en el terminaci\u00f3n femenino del predicado . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ser de regla que el modificaci\u00f3n preceder a el palabra modificado , quedar todo encerrado , por decir \u00e9l as\u00ed , entre el art\u00edculo ( expreso o envuelto ) y el sustantivo modificado por \u00e9l , seg\u00fan \u00e9l manifestar el anterior ejemplo ( menos el \u00faltimo , en que el orden de el palabra ser artificiosamente po\u00e9tico ) . en general , el que contener proposici\u00f3n subordinada ( como el del ejemplo de Quintana ) ser peculiar de el poes\u00eda , y aun en este el usar \u00e9l con frecuencia rayar en amaneramiento y afectaci\u00f3n . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ser de regla que el modificaci\u00f3n preceder a el palabra modificado , quedar todo encerrado , por decir \u00e9l as\u00ed , entre el art\u00edculo ( expreso o envuelto ) y el sustantivo modificado por \u00e9l , seg\u00fan \u00e9l manifestar el anterior ejemplo ( menos el \u00faltimo , en que el orden de el palabra ser artificiosamente po\u00e9tico ) . en general , el que contener proposici\u00f3n subordinada ( como el del ejemplo de Quintana ) ser peculiar de el poes\u00eda , y aun en este el usar \u00e9l con frecuencia rayar en amaneramiento y afectaci\u00f3n . ",
            "start": 167,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "907 . el excepci\u00f3n m\u00e1s notable a el regla que \u00e9l haber dar sobre el uso de el encl\u00edtico en el indicativo , ser que si \u00e9l principiar por uno cl\u00e1usula de gerundio o de participio adjetivo , poder seguir \u00e9l a \u00e9l verbo modificado por encl\u00edtico : \u00ab Teni\u00e9ndose noticia del peligro \u00bb , o \u00ab conocido el peligro , \u00e9l tomar \u00bb o \u00ab tom\u00e1ronse el providencia del caso \u00bb ; \u00ab dotado de ardiente fantas\u00eda , dedic\u00e1ronse a composici\u00f3n en que poder dejar \u00e9l campear libremente \u00bb ( Mart\u00ednez de el Rosa ) . ",
            "start": 214,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "1007 ( 370 ) . Ll\u00e1manse con especial propiedad comparativo el palabra m\u00e1s y menos , y todo el palabra y frase que \u00e9l resolver en este o que \u00e9l contener , y que , como \u00e9l , llevar o poder llevar en pos de \u00e9l el conjunci\u00f3n comparativo que , por medio de el cual \u00e9l comparar dos idea bajo el relaci\u00f3n de cantidad , intensidad o grado : \u00ab En el hecho que celebrar el fama soler haber m\u00e1s de inter\u00e9s y de amor propio , que de verdadero virtud \u00bb ; aqu\u00ed m\u00e1s ser sustantivo y acusativo del impersonal haber , y el que conjuntivo compar bajo el relaci\u00f3n indicado el sustantivo inter\u00e9s y amor propio con el sustantivo verdadero virtud , t\u00e9rmino todo \u00e9l de el preposici\u00f3n de : \u00ab m\u00e1s ser perdonar uno injuria que vengar \u00e9l \u00bb : el que conjuntivo compar dos sujeto de ser , modificado por el sustantivo m\u00e1s , que \u00e9l adjetiir servir de predicado ( \u00a7 38 ) ; el orden natural ser perdonar uno injuria ser m\u00e1s que vengar \u00e9l . \u00ab \u00bf qu\u00e9 cosa m\u00e1s fiera que el le\u00f3n ? \u00bb : comp\u00e1ransar qu\u00e9 cosa y le\u00f3n , y m\u00e1s ser adverbio . poder comparar de el mismo manera adjetivo : \u00ab m\u00e1s noble que venturoso \u00bb ; verbo : \u00ab m\u00e1s jugar que trabajar \u00bb ; adverbio : \u00ab menos magn\u00edfico que elegantemente adornado \u00bb ( donde en magn\u00edfico \u00e9l suprimar el terminaci\u00f3n mente por seguir \u00e9l otro adverbio que \u00e9l llevar ) ; complemento : \u00ab m\u00e1s por fuerza que de grado \u00bb . ",
            "start": 759,
            "end": 771
        },
        {
            "text": "1022 ( e ) . el adjetivo m\u00e1s o menos que figurar en uno frase sustantivo , como m\u00e1s agua , m\u00e1s vino , m\u00e1s fruta , m\u00e1s calor , m\u00e1s dificultad , m\u00e1s paciencia ( \u00a7 53 , 2.\u00aa ) , no ser regularmente modificado por adverbio de cantidad , como parecer natural , seg\u00fan \u00e9l dicho en el cap\u00edtulo XXII , sino por el adjetivo alguno , mucho , poco , tanto , harto y otro an\u00e1logo ; y as\u00ed decir : \u00ab alguno m\u00e1s agua traer ahora el r\u00edo \u00bb ; \u00ab poco m\u00e1s fruta haber bastar \u00bb ; \u00ab mucho m\u00e1s lluvia y tempestad haber aquel a\u00f1o \u00bb ; \u00ab \u00a1 cu\u00e1ntos m\u00e1s dificultad \u00e9l presentar entonces , que el previsto antes de principiar el obra ! \u00bb ; \u00ab Harta m\u00e1s paciencia \u00e9l necesitar para corregir uno obra , que para hacer \u00e9l de nuevo \u00bb . pero no suceder as\u00ed en el contraposici\u00f3n , expresar o t\u00e1cito , de tanto y cuanto : \u00ab Cuanto m\u00e1s \u00e9l ahondar el labor , menos esperanza ofrecer el mina \u00bb . ",
            "start": 193,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "1173 ( 397 ) . ll\u00e1manse cl\u00e1usula absoluto aquel que constar de uno sustantivo modificado y no tener conexi\u00f3n gramatical con el resto de el sentencia , supli\u00e9ndosel el gerundio ser , estar , tener , llevar u otro semejante : \u00ab Quince ser en n\u00famero el que all\u00ed \u00e9l juntar , curioso e impacient de saber el intento a que ser convocar en estaci\u00f3n tanto rigor\u00f3s ; el monte cubierto de nieve , embotar el fuerza y el br\u00edo , en silencio el arma \u00bb ( Mart\u00ednez de el Rosa ): estar el monte , etc. \u00ab contar con ir bien apercibido , el vestido con buen soforro , y el jacer\u00edn debajo \u00bb ( el mismo ): llevar el vestido , etc. , donde ser de notar que poder juntar \u00e9l con el gerundio t\u00e1cito , no s\u00f3lo adjetivo ( cubiertos , embotada ) , sino complemento ( en silencio , con buen soforro ) , y adverbio ( debajo ) . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "1190 ( f ) . otro dos preposici\u00f3n imperfecto y originado , como el anterior , de cl\u00e1usula absoluto , ser obstante y embargante ; pero tener el especialidad de que el complemento formado con \u00e9l ser siempre modificado por el adverbio no : \u00ab No obstante \u00bb o \u00ab no embargante el ruego y empe\u00f1o de varios persona principal , ser condenar a destierro perpetuo \u00bb . el primero ser , incomparablemente , de m\u00e1s uso ; y callado el t\u00e9rmino tomar el car\u00e1cter de conjunci\u00f3n adversativo : \u00ab Compuestas ( el asamblea p\u00fablico de el naci\u00f3n septentrional ) de guerrero ignorante y grosero , no haber m\u00e1s elocuencia que el facundia natural de cada orador sin arte ninguno , y apelar a el pasi\u00f3n m\u00e1s bien que al raciocinio o a el gala del buen decir . no obstante , asistir con frecuencia a \u00e9l obispo ilustrado , formado por el escrito de el Santos Padres , y aun de el orador antiguo \u00bb ( Gil y Z\u00e1rate ): no obstante este , no obstante que no haber en \u00e9l elocuencia . ",
            "start": 204,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "1191 ( g ) . alguno preposici\u00f3n dejar a veces el car\u00e1cter de tal y \u00e9l volver adverbio , como bajo y tras cuando modificado por uno complemento con de equivalen a debajo y detr\u00e1s : \u00ab bajo de el cama \u00bb , \u00ab Tras de el puerta \u00bb . \u00ab preguntar que c\u00f3mo aquel hombre no \u00e9l juntar con el otro hombre sino que siempre andar tras d\u00e9l \u00bb ( Cervantes ) . tras \u00e9l haber ser m\u00e1s propio . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "1194 . 2.\u00aa aun cuando no s\u00f3lo \u00e9l identificar el t\u00e9rmino sino el preposici\u00f3n mismo , ser necesario , repetir el preposici\u00f3n , reproducir el t\u00e9rmino , siempre que no \u00e9l presentar el dos complemento de uno modo semejante respecto de el palabra que \u00e9l regir . \u00ab el poes\u00eda vivir y sacar de el imagen material su mayor gala y hermosura \u00bb , no parecer bien ; porque adem\u00e1s de vivir y sacar seguir de el imagen material , r\u00e9gimen de ambos verbo a el vez , y luego su mayor gala y hermosura , r\u00e9gimen peculiar de saca . poder aceptar \u00e9l \u00ab el poes\u00eda vivir , y sacar su mayor gala y hermosura , de el imagen material \u00bb , pero no quedar todav\u00eda satisfecho , porque el complemento con de \u00e9l referir por uno parte al verbo vivir solo , por otro al verbo sacar modificado por el acusativo su mayor gala y hermosura . ser mucho mejor construir el sentencia de este modo : \u00ab el poes\u00eda vivir de el imagen material , y sacar de \u00e9l su mayor gala y hermosura \u00bb . ",
            "start": 745,
            "end": 757
        },
        {
            "text": "1230 ( j ) . casi y cuasi , originalmente uno mismo palabra , tener hoy diferente significado ; casi denotar que el palabra modificado por \u00e9l no ser exacto , sino con cierto rebaja : \u00ab el edificio estar casi todo en completo ruina \u00bb . Cuasi querer decir que yo valer de uno palabra , no para significar el idea propio de \u00e9l , sino algo que \u00e9l \u00e9l asemejar ; subsistir s\u00f3lo como part\u00edcula compositivo en cuasi-delito , cuasi-contrato . en el sentido de casi ser anticuado . ",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s tarde el se\u00f1orita de Lantigua salir de el casa paterna en compa\u00f1\u00eda de su t\u00edo , despu\u00e9s de much\u00edsimos d\u00eda de reclusi\u00f3n voluntario . vest\u00eda de riguroso luto , con el cual su palidez ser realzar . grande y triste huella haber dejar en su rostro , antes lleno de gracia y lozan\u00eda , el hurac\u00e1n que pasar mes atr\u00e1s y todo el pena que dejar tras \u00e9l , el cual bastar a consumir y acabar el belleza m\u00e1s perfecto . pero el de Gloria m\u00e1s que perdido parecer modificado , adquirir uno como dulce madurez y pat\u00e9tico aire de consternaci\u00f3n que inspirar l\u00e1stima a cuanto sin odio \u00e9l ver . haber adelgazar bastante , aumentar \u00e9l as\u00ed el fascinadoro elocuencia de su ojo . cuando mirar parecer comunicar extraordinario angustia hasta a el objeto inanimado . si anta\u00f1o todo \u00e9l que perpetuir o pasajeramente aparecer unido a su persona decir : \u00ab gracia , amor , esperanza \u00bb , ahora todo decir : \u00ab compasi\u00f3n \u00bb . ver \u00e9l y no sentir el m\u00e1s vivo inter\u00e9s hacia \u00e9l ser imposible . ",
            "start": 455,
            "end": 467
        },
        {
            "text": "al hu\u00e9rfano \u00e9l \u00e9l poner su antiguo vestido , modificado con alguno prenda in\u00fatil de el hijo de el t\u00eda Nicolasa , y descender a \u00e9l m\u00e1s bajo de el escala social entre el servidumbre . este , lejos de ser uno p\u00e9rdida haber ser ventaja si haber cobrar su libertad y si el mirada desp\u00f3tico de el arp\u00eda no estar constantemente fijo en \u00e9l , pedir \u00e9l cuenta de todo su acto . no poder entregar \u00e9l al juego , porque el dem\u00e1 chico \u00e9l hacer objeto de burla , sin duda por el capitis diminutio que haber sufrir . si rodar por el suelo , venir todo en procesi\u00f3n lloriquear para decir a su madre que Pablillo \u00e9l haber empujar . \u00e9l \u00e9l obligar a estar sentado en uno rinc\u00f3n mientras saltar el otro , y cuando \u00e9l repartir alguno golosina nunca \u00e9l tocar a Pablillo m\u00e1s que el pez\u00f3n o el hueso , si ser fruta , o el papel que servir de envoltorio si ser dulce o pastel . ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "Do\u00f1a Sales , adem\u00e1s , guardar gran parte de su renta en diferente sitio rec\u00f3ndito , mejor ser decir que \u00e9l esconder , obedecer a uno instinto de urraca que en persona como \u00e9l , deber clasificar \u00e9l como uno forma de neurosis . en el caj\u00f3n bajo de su armario de luna , en el gavetilla de su neceser de costura en el lavabo , entre objeto de perfumer\u00eda , en uno ba\u00fal que guardar ropa de su marido , y hasta en cierto escondrijo de el despensa , \u00e9l encontrar cartucho de moneda de oro y plata , billete dentro de sobre cerrado . \u00bf A qu\u00e9 fen\u00f3meno de el voluntad obedecer este ocultaci\u00f3n espor\u00e1dico de caudal , y su singular\u00edsimo mescolanza , pues en alguno cartucho \u00e9l ver entre el oro pieza de cobre ? imposible desentra\u00f1ar el idea generador de semejante extravagancia , sobretodo en persona tanto ordenado y razonable . cavilando en \u00e9l , pensar guerra que su madre guardar en tal forma el dinero para que \u00e9l no poder encontrar \u00e9l . tambi\u00e9n pensar que en aquel caso no deber ver \u00e9l m\u00e1s que uno instinto de el m\u00e1s primordial dentro de el sociabilidad , instinto no modificado por el educaci\u00f3n , y que \u00e9l conservar como el m\u00e1s arraigado ma\u00f1a org\u00e1nico : el goce secreto de el riqueza . el \u00fanico persona enterado de aquel ma\u00f1a de el se\u00f1ora ser Braulio , y saber tambi\u00e9n que do\u00f1a Sales apuntar en uno librito todo el suma escondido . el se\u00f1ora deber de gozar secretamente en dar a su picard\u00eda el car\u00e1cter de colocaci\u00f3n met\u00f3dico de capital , llevar cuenta y detalle de aquel escamoteo pueril , que ser sin duda uno de ese recreo cerebral que el psicolog\u00eda no haber poner ni quiz\u00e1s poner nunca en claro . \u00bf Y con qu\u00e9 objeto meter perro chico entre el moneda de oro , o cuenta de el lavandera entre el billete ? quiz\u00e1s gozar considerar el estupefacci\u00f3n del descubridor del hallazgo . ",
            "start": 1059,
            "end": 1071
        },
        {
            "text": "salir a recrear el vista en el hermosura del campo florido , ya con todo el lozan\u00eda y frescura de Abril , y \u00c1ngel dar explicaci\u00f3n a su amigo sobre el novedad que all\u00ed encontrar . haber \u00e9l proponer en buena condici\u00f3n el compra del cigarral colindante , no vacilar en adquirir \u00e9l para ensanchar su dominio . m\u00e1s que por su extensi\u00f3n , superior a el de Guadalupe , gustole Turleque por su espaci\u00f3s casa , el cual , modificado en su distribuci\u00f3n interior , poder servir de albergue c\u00f3modo para quince o veinte persona . en \u00e9l pensar el fundador instalar , por v\u00eda de ensayo , a uno cuanto infeliz que , arrimado ya al calorcillo de su caridad , formar parte de su familia dom\u00e9stico y en cierto modo religioso . el alba\u00f1il que Casado ver al entrar trabajar en el reparaci\u00f3n del edificio de Turleque , recorrer el tejado , armar tabiqu y abrir puerta y ventana . en otro casa de el mismo finca vivir el cigarralero de \u00e9l , marido y mujer , ambos de ancianidad b\u00edblico , que \u00c1ngel no querer despedir , aunque no \u00e9l necesitar . ",
            "start": 411,
            "end": 423
        },
        {
            "text": "\u00e9l azaroso de el tiempo traer entonces mudanza mucho brusca en todo , y el pandilla variar a menudo , modificado por el muerte y destierro . en 1827 ech\u00e1base de menos a Patricio , que estar en Par\u00eds , y a Pepe que perseguido nuevamente por su calaverada \u00e9l haber marchar a Lisboa con mucho ilusi\u00f3n y poco pesetas , que por cierto arrojar al mar en el boca del Tajo . quedar Veguita , a quien hallar ser n\u00facleo de uno nuevo cuadrilla . ya no \u00e9l ocupar de pol\u00edtica inocente . el juventud aber el ojo , columbrar el grandeza lejano de su destino . \u00a1 Generaci\u00f3n valiente , en buen hora nacistar ! ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "Don Beltr\u00e1n callar , no hacer al deslenguado ni el honor de mirar \u00e9l . luego , a uno insinuaci\u00f3n de Nelet , que parecer dicho en defensa del anciano , \u00e9l retirar del balc\u00f3n el oficial . volver el viejo al trabajo , que aquel d\u00eda consistir en arrastrar el tronco hacia el entrada y puerta de el villa , para armar con \u00e9l estacada o parapeto . cuando Urdaneta llegar por el noche a su alojamiento y \u00e9l tender en el fr\u00edo suelo junto a su amigo , sin m\u00e1s abrigo que el pelliza de este ; cuando , despu\u00e9s de cenar \u00e9l que Zaida traer o de arriba \u00e9l mandar , procurar embriagar con el sue\u00f1o su infortunio , \u00e9l \u00e9l ir el pensamiento a el gran casa de Cintru\u00e9nigo , el casa de Idi\u00e1quez , y hacer revivir en su mente el edificio y el persona , el vida todo de aquel se\u00f1oril residencia . \u00a1 Ay ! \u00e9l que all\u00e1 tener por humillaci\u00f3n , ser ya como uno broma inocente . modificado por el ense\u00f1anza de el realidad su idea y opini\u00f3n , \u00e9l que en Cintru\u00e9nigo conceptuar contrario a su decoro , \u00bf qu\u00e9 ser ? nada en comparaci\u00f3n de el presente ignominia y miseria . el estrechez que all\u00e1 estimar intolerable , ser abundancia y delicia en parang\u00f3n de \u00e9l de Utiel . recordar con desconsuelo el orden de aquel noble casa , donde todo estar a punto , donde nada faltar para comodidad y regalo de su habitante . ",
            "start": 851,
            "end": 863
        },
        {
            "text": "Guillermo de Aransis , Marqu\u00e9s de Loarre por sucesi\u00f3n directo , Conde de S\u00e1manes y de Perpell\u00e1 por su parte en el herencia de San Salom\u00f3 , ser uno joven de excelente prenda , coraz\u00f3n bueno , inteligencia vivo ; prenda \u00a1 ay ! que \u00e9l hallar en \u00e9l ahogada o por \u00e9l menos comprimido debajo del avasallador prurito de elegancia . Resplandor de el belleza ser el elegancia , y como tal , no poder neg\u00e1rsele el casta divino ; pero cuando al puro fin de elegancia \u00e9l subordinar todo el existencia , alma , cuerpo , voluntad , pensamiento , sobrevenir uno deformaci\u00f3n del ser , horrible y lastim\u00f3s , aunque , en apariencia , no caer dentro del espacio de el fealdad . dotado de atractivo , hermoso figura , palabra f\u00e1cil y seductoro , no vivir m\u00e1s que para agregar a su persona todo el ornamento y todo el exterioridad que haber de dar \u00e9l brillo y supremac\u00eda evidente entre el individuo de su clase . exaltado su amor propio , no reparar en medio para obtener tal supremac\u00eda y hacer \u00e9l indiscutible ; su traje haber de ser el m\u00e1s notorio por el sello de el personalidad , seguir el moda con el precepto sutil de acatar \u00e9l sin parecer \u00e9l a el que ciegamente \u00e9l seguir . haber de ser \u00e9l suyo distinto de \u00e9l general , sin disonancia , o con s\u00f3lo uno disonancia que , por mucho discreto , llevar en \u00e9l el deseado y siempre perseguido superioridad . \u00e9l preciar , o de inventar algo en el arte de vestir , o de ser el primero que importar de el taller parisiense el forma nuevo , cuidar de presentar \u00e9l modificado por su gusto propio antes que el uso de el dem\u00e1 \u00e9l generalizar . en todo este , para que resultasar verdadero elegancia , el naturalidad sin estudio alejar todo sombra de afectaci\u00f3n . ",
            "start": 1487,
            "end": 1499
        },
        {
            "text": "andar ya Vicente en el veinte a\u00f1o no cabal . su rostro melanc\u00f3lico , de viril belleza delicado , casi lampi\u00f1o , reproducir el facci\u00f3n de Lucila y el del Apolo de Belvedere . aunque el correcci\u00f3n cl\u00e1sico no alcanzar al cuerpo mezquino y endeble , este no carecer de gentileza y arrogancia . su cojera , modificado por el prurito de disimular \u00e9l , haber llegar a ser uno imperfecci\u00f3n casi distinguido y de buen tono , como el cojera de Byron . el adoraci\u00f3n y el mimo de su madre realzar con excelente ropa el persona del primog\u00e9nito de Halconero ; pero este desde\u00f1ar el elegancia sartoril , y apenas Lucila \u00e9l descuidar , ir derivar hacia el sencillez , y de el sencillez hacia el desali\u00f1o . ",
            "start": 301,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "\u00ab Para proteger el bater\u00eda que acabar de emplazar -me decir uno ma\u00f1ana- , y para oponer \u00e9l a cualquiera salida que intenter el cantonal , estar el sitiador hacer espald\u00f3n sistema Pidoll , modificado con pozo para el sirvient de el pieza , que creer ser de el de a diez . uno de el espald\u00f3n \u00e9l construir entre el ferrocarril y el finca de Bosch , otro en el inmediaci\u00f3n de el casa de Calvet , y otro junto a Roche Bajo . parecer ser que cuando terminar este obra empezar el bombardeo , y all\u00e1 ver qui\u00e9n poder m\u00e1s \u00bb . ",
            "start": 187,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "\u2014 Intern\u00e1ndose -continu\u00f3- , \u00e9l ver que el arquitectura antiguo dominar all\u00ed , variar su m\u00e1s hermoso estilo . el decorado ser cada vez m\u00e1s bello , sin que el profusi\u00f3n perjudicar el pureza y armon\u00eda . primero ser reflejar all\u00ed todo el gracioso sencillez de el antiguo templo de Atenas ; el mismo forma adquirir despu\u00e9s esbeltez y gallard\u00eda modificado por el mano del arte j\u00f3nico . m\u00e1s adelante , el mon\u00f3tono tersura del m\u00e1rmol desaparecer entre el color del jaspe , el dorado brillar en el acanto del capitel corintio , en el dent\u00edcula y en el greca . el figura humano principiar a manifestar \u00e9l en el clave del arco , en el relieves triangular de el pechina , en el monstruo h\u00edbrido que galopar sobre el friso , en el cabeza de s\u00e1tiro , en el m\u00e1scara grotesco , cuyo boca , contra\u00eddo por el hilaridad anacre\u00f3ntico , vomitar flor y fest\u00f3n . m\u00e1s all\u00e1 , el hija de el Caria soportar el arquitrabe adornado con severidad ; y ya el figura humano aparecer completo en el muro : el centauro a uno lado , el amazona a otro , sostener su lucha encarnizado . el ninfa agrupada en el front\u00f3n coronar de rosa el cabeza de el v\u00edctima propiciatorio ; el atlant sostener encorvado el techo , mientras en el relieves \u00e9l desarrollar , magn\u00edficamente esculpida , el f\u00e1bula todo de el grande desfacedor de agravio de el Grecia , H\u00e9rcules y Tosco . el figura ser mayor aqu\u00ed , y el actitud y forma tocar el l\u00edmite de perfecci\u00f3n del ideal antiguo . todo el figura ser divino , desde Prometeo a Dejanira ; todo el monstruo ser hombre , desde Polifemo hasta Briareo ... el cuadr\u00fapedo mismo , modelado por tanto h\u00e1bil cincel , tener uno especie de humano expresi\u00f3n . all\u00ed Pegaso , ser uno rey que trotar y volar , Cervero uno esclavo , que ladrar por tres boca . ",
            "start": 338,
            "end": 350
        },
        {
            "text": "al hu\u00e9rfano \u00e9l \u00e9l poner su antiguo vestido , modificado con alguno prenda in\u00fatil de el hijo de el t\u00eda Nicolasa , y descender a \u00e9l m\u00e1s bajo de el escala social entre el servidumbre . este , lejos de ser uno p\u00e9rdida haber ser ventaja si haber cobrar su libertad y si el mirada desp\u00f3tico de el arp\u00eda no estar constantemente fijo en \u00e9l , pedir \u00e9l cuenta de todo su acto . no poder entregar \u00e9l al juego , porque el dem\u00e1 chico \u00e9l hacer objeto de burla , sin duda por el capitis diminutio que haber sufrir . si rodar por el suelo , venir todo en procesi\u00f3n lloriquear para decir a su madre que Pablillo \u00e9l haber empujar . \u00e9l \u00e9l obligar a estar sentado en uno rinc\u00f3n mientras saltar el otro , y cuando \u00e9l repartir alguno golosina nunca \u00e9l tocar a Pablillo m\u00e1s que el pez\u00f3n o el hueso , si ser fruta , o el papel que servir de envoltorio si ser dulce o pastel . ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s tarde el se\u00f1orita de Lantigua salir de el casa paterna en compa\u00f1\u00eda de su t\u00edo , despu\u00e9s de much\u00edsimos d\u00eda de reclusi\u00f3n voluntario . vest\u00eda de riguroso luto , con el cual su palidez ser realzar . grande y triste huella haber dejar en su rostro , antes lleno de gracia y lozan\u00eda , el hurac\u00e1n que pasar mes atr\u00e1s y todo el pena que dejar tras \u00e9l , el cual bastar a consumir y acabar el belleza m\u00e1s perfecto . pero el de Gloria m\u00e1s que perdido parecer modificado , adquirir uno como dulce madurez y pat\u00e9tico aire de consternaci\u00f3n que inspirar l\u00e1stima a cuanto sin odio \u00e9l ver . haber adelgazar bastante , aumentar \u00e9l as\u00ed el fascinadoro elocuencia de su ojo . cuando mirar parecer comunicar extraordinario angustia hasta a el objeto inanimado . si anta\u00f1o todo \u00e9l que perpetuir o pasajeramente aparecer unido a su persona decir : \u00ab gracia , amor , esperanza \u00bb , ahora todo decir : \u00ab compasi\u00f3n \u00bb . ver \u00e9l y no sentir el m\u00e1s vivo inter\u00e9s hacia \u00e9l ser imposible . ",
            "start": 455,
            "end": 467
        },
        {
            "text": "Algo querer decir en alto voz ; pero \u00e9l no \u00e9l dejar meter baza , y como si traer uno discurso preparado y no querer dejar de pronunciar ninguno de su parte , pegar en seguido el hebra : \u00ab \u00bf t\u00fa acuerdas de cuando yo estar loco ? el rato que t\u00fa dar t\u00fa \u00e9l ten\u00eda bien merecido ; porque en realidad t\u00fa portabas mucho mal yo . tu infidelidad \u00e9l yo haber meter a yo en el cabeza ; no tener ninguno dato en qu\u00e9 fundar yo ; pero el convencimiento de \u00e9l no \u00e9l poder echar de yo . no saber decir bien si so\u00f1\u00e9 que ibar a ser madre , o si yo inspirar este idea el celo que tener . porque yo tener uno celo \u00a1 ay ! , que no yo dejar vivir . ' mi mujer yo faltar \u2014 decir yo \u2014 , no tener m\u00e1s remedio que faltar yo ; no poder ser de otro manera ' . y como por \u00e9l mucho que t\u00fa querer , yo no encontrar a tu pecado m\u00e1s soluci\u00f3n que el muerte , ah\u00ed tener por qu\u00e9 yo nacer en el cabeza , \u00e9l mismo que nacer el musgo en el tronco , aquel idea de el liberaci\u00f3n , pretexto y triqui\u00f1uela de el mente para justificar el asesinato y el suicidio . ser aquel uno reflejo de el idea com\u00fan , el pensar general modificado y adulterado por mi cerebro enfermo . \u00a1 Ay , qu\u00e9 malo yo poner ! t\u00fa decir que cuando inventar aquel sistema filos\u00f3fico tanto rid\u00edculo , estar en el periodo peorcito . no yo querer acordar . el disparate que yo decir el recuerdo como \u00e9l recordar el de el novela que uno haber leer de ni\u00f1o ; y ahora yo r\u00edo de \u00e9l , y calculo cu\u00e1nto \u00e9l reier el dem\u00e1 . \u00bf t\u00fa acordar t\u00fa ? \u00bb . ",
            "start": 1077,
            "end": 1089
        },
        {
            "text": "Villaamil decir : \u00ab este ya ser demasiado , se\u00f1or Todopoderoso . \u00bf qu\u00e9 haber hacer yo para que yo trates as\u00ed ? \u00bf Por qu\u00e9 no yo colocar ? \u00bf Por qu\u00e9 yo abandonar hasta el amigo en quien m\u00e1s confiar ? \u00bb . tan pronto \u00e9l abatir el \u00e1nimo del cesante sin ventura , como \u00e9l inflamar , suponer \u00e9l perseguido por oculto enemigo que \u00e9l haber jurar rencor eterno . \u00ab \u00bf qui\u00e9n ser , pero qui\u00e9n ser el danzante que yo hacer el guerra ? alguno ingrato , quiz\u00e1 , que yo deber su carrera \u00bb . para mayor desconsuelo , \u00e9l \u00e9l representar entonces todo su vida administrativo , carrera lento y honroso en el Pen\u00ednsula y Ultramar , desde que entrar a servir all\u00e1 por el a\u00f1o 41 y cuando tener veinticuatro de edad ( ser ministro de Hacienda el Sr. Surr\u00e1 ) . poco tiempo haber estar cesante antes de el terrible cruj\u00eda en que \u00e9l encontrar : cuatro mes en tiempo de Bertr\u00e1n de Lis , once durante el bienio , tres y medio en tiempo de Salaverr\u00eda . despu\u00e9s de el Revoluci\u00f3n pasar a Cuba , y luego a Filipinas , de donde \u00e9l echar el disenter\u00eda . en fin , que haber cumplir sesenta a\u00f1o , y el de servicio , bien sumado , ser treinta y cuatro y diez mes . \u00e9l faltar dos para jubilar \u00e9l con el cuatro quinto del sueldo regulador , que ser el de su destino m\u00e1s alto , Jefe de Administraci\u00f3n de tercero . \u00ab \u00a1 qu\u00e9 mundo este ! \u00a1 cu\u00e1nta injusticia ! \u00a1 Y luego no querer que haber revoluci\u00f3n ... ! no pedir m\u00e1s que el dos mes , para jubilar yo con el cuatro quinto , s\u00ed , se\u00f1or ... \u00bb . en \u00e9l m\u00e1s vivo de su soliloquio , vacilar y ser a chocar contra el puerta , repercutir al punto para dar con su cuerpo en el borde de el mesa , que \u00e9l estremece\u00edr todo . despertar sobresaltado , oir Luis a su abuelo pronunciar claramente al incorporar \u00e9l este palabra , que \u00e9l parecer \u00e9l m\u00e1s terror\u00edfico que haber oer en su vida : \u00ab ... \u00a1 con arreglo a el ley de Presupuestos del 35 , modificado el 65 y el 68 ! \u00bb . ",
            "start": 1833,
            "end": 1845
        },
        {
            "text": "\u2014 yo hacer \u00e9l siguiente \u2014 continuar : \u2014 \u00e9l suponer mucho desesperado , sin saber qu\u00e9 hacer para comunicar \u00e9l y entablar relaci\u00f3n con el dama de enfrente . suprimo  ese del pajarito , que ser insufrible . ( el poetisa dejar traslucir , con uno movimiento de indignaci\u00f3n , su ultrajado amor de madre . ) \u00e9l pensar uno vez meter \u00e9l a bandido para robar a el dama ; otro \u00e9l \u00e9l ocurrir quemar el casa para sacar a el se\u00f1ora en brazo . entre tanto \u00e9l poner flaco , amarillo , cadav\u00e9rico , con aspecto de loco o de brujo : el casa \u00e9l caer a pedazos , y en su miseria \u00e9l ver obligado a comer rata . ( Cantarranas cerrar el ojo despu\u00e9s de mirar al cielo con angustia . ) uno d\u00eda \u00e9l \u00e9l pasar por el miente uno ardid ingenioso , y para este tener que suponer que vivir , no en el casa de enfrente , sino en el buhardilla de el mismo casa . modificado de este modo el escena , f\u00e1cil ser comprender su plan , que consistir en introducir \u00e9l por el ca\u00f1\u00f3n de el chimenea y colar \u00e9l hasta el piso principal . ",
            "start": 828,
            "end": 840
        },
        {
            "text": "Do\u00f1a Sales , adem\u00e1s , guardar gran parte de su renta en diferente sitio rec\u00f3ndito , mejor ser decir que \u00e9l esconder , obedecer a uno instinto de urraca que en persona como \u00e9l , deber clasificar \u00e9l como uno forma de neurosis . en el caj\u00f3n bajo de su armario de luna , en el gavetilla de su neceser de costura en el lavabo , entre objeto de perfumer\u00eda , en uno ba\u00fal que guardar ropa de su marido , y hasta en cierto escondrijo de el despensa , \u00e9l encontrar cartucho de moneda de oro y plata , billete dentro de sobre cerrado . \u00bf A qu\u00e9 fen\u00f3meno de el voluntad obedecer este ocultaci\u00f3n espor\u00e1dico de caudal , y su singular\u00edsimo mescolanza , pues en alguno cartucho \u00e9l ver entre el oro pieza de cobre ? imposible desentra\u00f1ar el idea generador de semejante extravagancia , sobretodo en persona tanto ordenado y razonable . cavilando en \u00e9l , pensar guerra que su madre guardar en tal forma el dinero para que \u00e9l no poder encontrar \u00e9l . tambi\u00e9n pensar que en aquel caso no deber ver \u00e9l m\u00e1s que uno instinto de el m\u00e1s primordial dentro de el sociabilidad , instinto no modificado por el educaci\u00f3n , y que \u00e9l conservar como el m\u00e1s arraigado ma\u00f1a org\u00e1nico : el goce secreto de el riqueza . el \u00fanico persona enterado de aquel ma\u00f1a de el se\u00f1ora ser Braulio , y saber tambi\u00e9n que do\u00f1a Sales apuntar en uno librito todo el suma escondido . el se\u00f1ora deber de gozar secretamente en dar a su picard\u00eda el car\u00e1cter de colocaci\u00f3n met\u00f3dico de capital , llevar cuenta y detalle de aquel escamoteo pueril , que ser sin duda uno de ese recreo cerebral que el psicolog\u00eda no haber poner ni quiz\u00e1s poner nunca en claro . \u00bf Y con qu\u00e9 objeto meter perro chico entre el moneda de oro , o cuenta de el lavandera entre el billete ? quiz\u00e1s gozar considerar el estupefacci\u00f3n del descubridor del hallazgo . ",
            "start": 1059,
            "end": 1071
        },
        {
            "text": "salir a recrear el vista en el hermosura del campo florido , ya con todo el lozan\u00eda y frescura de Abril , y \u00c1ngel dar explicaci\u00f3n a su amigo sobre el novedad que all\u00ed encontrar . haber \u00e9l proponer en buena condici\u00f3n el compra del cigarral colindante , no vacilar en adquirir \u00e9l para ensanchar su dominio . m\u00e1s que por su extensi\u00f3n , superior a el de Guadalupe , gustole Turleque por su espaci\u00f3s casa , el cual , modificado en su distribuci\u00f3n interior , poder servir de albergue c\u00f3modo para quince o veinte persona . en \u00e9l pensar el fundador instalar , por v\u00eda de ensayo , a uno cuanto infeliz que , arrimado ya al calorcillo de su caridad , formar parte de su familia dom\u00e9stico y en cierto modo religioso . el alba\u00f1il que Casado ver al entrar trabajar en el reparaci\u00f3n del edificio de Turleque , recorrer el tejado , armar tabiqu y abrir puerta y ventana . en otro casa de el mismo finca vivir el cigarralero de \u00e9l , marido y mujer , ambos de ancianidad b\u00edblico , que \u00c1ngel no querer despedir , aunque no \u00e9l necesitar . ",
            "start": 411,
            "end": 423
        },
        {
            "text": "\u2014 yo hacer \u00e9l siguiente , \u2014 continuar \u2014 : \u00e9l suponer mucho desesperado sin saber qu\u00e9 hacer para comunicar \u00e9l y entablar relaci\u00f3n con el dama de enfrente . suprimo  ese del pajarito , que ser insufrible . ( el poetisa dejar traslucir , con uno movimiento de indignaci\u00f3n , su ultrajado amor de madre . ) \u00e9l pensar uno vez meter \u00e9l a bandido para robar a el dama ; otro \u00e9l \u00e9l ocurrir quemar el casa para sacar a el se\u00f1ora en brazo . entre tanto \u00e9l poner flaco , amarillo , cadav\u00e9rico , con aspecto de loco o de brujo : el casa \u00e9l caer a pedazos , y en su miseria \u00e9l ver obligado a comer rata . ( Cantarranas cerrar el ojo despu\u00e9s de mirar al cielo con angustia . ) uno d\u00eda \u00e9l \u00e9l pasar por el miente uno ardid ingenioso , y para este tener que suponer que vivir , no en el casa de enfrente , sino en el bohardilla de el mismo casa . modificado de este modo el escena , f\u00e1cil ser comprender su plan , que consistir en introducir \u00e9l por el ca\u00f1\u00f3n de el chimenea y colar \u00e9l hasta el piso principal . ",
            "start": 828,
            "end": 840
        },
        {
            "text": "Don Beltr\u00e1n callar , no hacer al deslenguado ni el honor de mirar \u00e9l . luego , a uno insinuaci\u00f3n de Nelet , que parecer dicho en defensa del anciano , \u00e9l retirar del balc\u00f3n el oficial . volver el viejo al trabajo , que aquel d\u00eda consistir en arrastrar el tronco hacia el entrada y puerta de el villa , para armar con \u00e9l estacada o parapeto . cuando Urdaneta llegar por el noche a su alojamiento y \u00e9l tender en el fr\u00edo suelo junto a su amigo , sin m\u00e1s abrigo que el pelliza de este ; cuando , despu\u00e9s de cenar \u00e9l que Zaida traer o de arriba \u00e9l mandar , procurar embriagar con el sue\u00f1o su infortunio , \u00e9l \u00e9l ir el pensamiento a el gran casa de Cintru\u00e9nigo , el casa de Idi\u00e1quez , y hacer revivir en su mente el edificio y el persona , el vida todo de aquel se\u00f1oril residencia . \u00a1 Ay ! \u00e9l que all\u00e1 tener por humillaci\u00f3n , ser ya como uno broma inocente . modificado por el ense\u00f1anza de el realidad su idea y opini\u00f3n , \u00e9l que en Cintru\u00e9nigo conceptuar contrario a su decoro , \u00bf qu\u00e9 ser ? nada en comparaci\u00f3n de el presente ignominia y miseria . el estrechez que all\u00e1 estimar intolerable , ser abundancia y delicia en parang\u00f3n de \u00e9l de Utiel . recordar con desconsuelo el orden de aquel noble casa , donde todo estar a punto , donde nada faltar para comodidad y regalo de su habitante . ",
            "start": 851,
            "end": 863
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "este ser uno directiva modificado que simplifico y clarificar el norma para emitir valor , que apoyar a el peque\u00f1o y mediano empresa para acceder a el mercado de capital , como yo haber recordar tanto acertadamente el se\u00f1or Klinz , y que ayudar a reforzar el capital interior de capital . ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "de conformidad con el orden del d\u00eda , \u00e9l proceder al debate del informe ( A5-0191/2002 ) del Sr. Gilles Savary , en nombre de el Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Regional , Transportes y Turismo , sobre el propuesta modificado de Directiva del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a uno sistema transparente de norma armonizada para el restricci\u00f3n de el circulaci\u00f3n de el veh\u00edculo pesado de mercanc\u00eda que efect\u00faar transporte internacional por determinado carretera ( COM(2000 ) 759 - c5-0679/2000 - 1998/0096(cod ) ) . ",
            "start": 203,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "esperar que este propuesta modificado ser asimismo del agrado de quien \u00e9l oponer a que Europa \u00e9l inmiscuir en el tema de el prohibici\u00f3n de circulaci\u00f3n , puesto que a fin de cuenta solamente \u00e9l aplicar a el carretera de el red transeuropeo . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "el actual propuesta modificado de el Comisi\u00f3n haber tratar de dar respuesta a el objeci\u00f3n inicial , al indicar claramente que \u00e9l aplicar \u00fanicamente a el veh\u00edculo de transporte pesado de mercanc\u00eda con recorrido internacional y en el red europeo de transporte . ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "pero creer , como el Sr. Savary -y por ese haber hacer ese propuesta modificado y haber seguir insistiendo- , que haber que buscar uno punto medio que evidentemente no ir a satisfacer a nadie , pero que poder suponer uno equilibrio que tomar en consideraci\u00f3n de uno manera razonable el distinto inter\u00e9s que haber sobre el mesa . ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "de conformidad con el orden del d\u00eda , \u00e9l proceder al debate del informe ( A5-0188/2002 ) del Sr. Turchi , en nombre de el Comisi\u00f3n de Presupuestos , sobre el propuesta modificado de Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo que modificar el Reglamento ( CE ) n\u00ba 2236/95 del Consejo por el que \u00e9l determinar el norma general para el concesi\u00f3n de ayuda financiero comunitario en el \u00e1mbito de el red transeuorpea ( COM(2002 ) 134 - c5-0130/2002 - 2001/0226(cod ) ) ",
            "start": 167,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo , el reforma de 2005 introducir suficiente fundamento econ\u00f3mico al pacto como para ser capaz de reaccionar flexiblemente a alteraci\u00f3n serio cuando ser necesario , en especial a trav\u00e9s de el cl\u00e1usula de flexibilidad modificado y el incorporaci\u00f3n de responsabilidad impl\u00edcito en el OMC . ",
            "start": 230,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "mediante el Reglamento 1 de 15 de abril de 1958 , modificado por el art\u00edculo 1 del Reglamento ( CE ) 920/2005 del Consejo de 13 de junio de 2005 , el irland\u00e9s pasar a ser lengua de trabajo oficial de el instituci\u00f3n de el Uni\u00f3n Europea a partir del 1 de enero de 2007 . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "el pu\u00f1ado de multinacional que intentar controlar el cadena alimentario global por medio de el organismo modificado en aras de su beneficio haber acabar por imponer \u00e9l , algo de \u00e9l que caber culpar a todo el grupo pol\u00edtico de el UE , incluido PASOK y Nueva Democracia . ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "el presencia tolerado de el OGM y el adici\u00f3n de complemento ( vitamina , etc. ) procedente de OGM a el alimento org\u00e1nico constituir el puerta falso para el uso de organismo modificado en pa\u00eds y zona que \u00e9l resistir a hacer \u00e9l , considerar \u00e9l como peligroso . ",
            "start": 172,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "el fijaci\u00f3n de uno l\u00edmite para el nivel admisible de organismo modificado en producto org\u00e1nico , por peque\u00f1o que poder ser hoy , significar que poder ser incrementar sin control alguno , dado que al Parlamento Europeo ni siquiera \u00e9l \u00e9l haber conceder el derecho de codecisi\u00f3n . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "este l\u00edmite ser fijar ahora por el multinacional de acuerdo con el contaminaci\u00f3n natural que causar el coexistencia tolerado de cosecha convencional , modificado gen\u00e9ticamente y org\u00e1nico , por mucho medida de protecci\u00f3n que \u00e9l adoptar . ",
            "start": 150,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "por desgracia , nuestro propuesta para prohibir el organismo modificado en el alimento org\u00e1nico no haber ser aceptar ; pero el lucha contin\u00faar con el trabajador en favor de uno cosecha sano y uno alimento saludable . ",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "el informe mencionar acertadamente el peligro de el pez gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "no hacer menci\u00f3n de el enorme amenaza de el planta resistente , gen\u00e9ticamente modificado que reducir el biodiversidad de el planta y entra\u00f1ar problema para el salud p\u00fablico . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "aunque nadie poder negar que deber abandonar el combustible f\u00f3sil , el devastador efecto del monocultivo de biocarburant ( a menudo gen\u00e9ticamente modificado ) poder tener efecto a largo plazo a\u00fan m\u00e1s perjudicial , y este informe hacer bien en recordar yo \u00e9l . ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "escuchir ayer al Sr. Santer , quien llegar al extremo de afirmar que haber que etiquetar todo , incluir el producto modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "esperar asimismo que uno de el prioridad al aplicar el norma del etiquetado ser que el Comisi\u00f3n \u00e9l comprometer a informar sobre \u00e9l que realmente ser el alimento modificado gen\u00e9ticamente y sobre el criterio de etiquetado para garantizar que tener libertad de elecci\u00f3n y no uno gran variedad de etiqueta , cuyo significado no ser capaz de adivinar . ",
            "start": 160,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "a4-0345/96 de el sra. Mosiek-Urbahn , en nombre de el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos y de Derechos de el Ciudadanos , sobre el propuesta de directiva del Parlamento Europeo y del Consejo ( com(96)0079 - c40243/96/0055 ( COD ) ) que modificar el directiva 87/102 / CEE ( modificado por el directiva 90/88 / CEE ) relativo a el aproximaci\u00f3n de el disposici\u00f3n legal , reglamentaria y administrativo de el Estados miembro en materia de cr\u00e9dito al consumo.-a4-0010/97 del Sr. Caccavale , en nombre de el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos y de Derechos de el Ciudadanos , sobre el informe de el Comisi\u00f3n ( COM(95)0117 - c4-0185/95 ) sobre el aplicaci\u00f3n de el directiva 87/102 / cee relativo a el aproximaci\u00f3n de el disposici\u00f3n legal , reglamentaria y administrativo de el Estados miembro en materia de cr\u00e9dito al consumo . ",
            "start": 268,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "\u00bf Por qu\u00e9 no \u00e9l incluir en uno directiva modificado o en uno directiva espec\u00edfico el nuevo modalidad de cr\u00e9dito , como por ejemplo el cr\u00e9dito relativo a el tarjeta de cr\u00e9dito ? ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "para su informaci\u00f3n , desear facilitar \u00e9l alguno dato relativo a dicho directiva modificado . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "en definitiva , uno directiva realmente modificado en cuanto al fondo . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "de conformidad con el orden del d\u00eda , \u00e9l proceder al debate del informe ( a4-0046/97 ) de el sra. Lindholm , en nombre de el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos y de Derechos de el Ciudadanos , sobre el propuesta modificado de Reglamento ( Euratom , CECA , CEE ) del Consejo ( COM(96)0077 - c4-0565/96-00/0904 ( CNS ) ) por el que \u00e9l modificar el Estatuto de el Funcionarios de el Comunidades Europeas y el r\u00e9gimen aplicable a el otro agente de el Comunidades en materia de igualdad de trato . ",
            "start": 206,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "no poder remitir al Consejo el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n hasta marzo de 1996 debido a que el reforma del Estatuto requerir el realizaci\u00f3n de extenso consulta , sobre todo con el representante del personal . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "pero , con independencia de este , ser extraordinariamente importante que \u00e9l introducir r\u00e1pidamente el otro tres sillar sustentador del sistema de asilo com\u00fan : el directiva sobre el concesi\u00f3n del estatuto de refugiado y sobre el forma subsidiario de protecci\u00f3n , el reglamento relativo al Estado miembro competente para el examen de uno solicitud de asilo y el versi\u00f3n modificado de el directiva sobre procedimiento de asilo . ",
            "start": 369,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "por escrito . - En el Parlamento , ir a votar por mayor\u00eda a favor de este texto , que estipular que el Parlamento Europeo , vistar el propuesta de el Comisi\u00f3n al Consejo ; ver el art\u00edculo 113 del Tratado de Funcionamiento de el Uni\u00f3n Europea , conforme al cual haber ser consultar por el Consejo ( c7-0173/210 ) ; ver el dictamen del Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y Social Europeo ; ver el art\u00edculo 55 de su Reglamento , y ver el informe de el Comisi\u00f3n de Asuntos Econ\u00f3micos y Monetarios : aprobar el propuesta de el Comisi\u00f3n en su versi\u00f3n modificado pedir a el Comisi\u00f3n que modificar en consecuencia su propuesta , de conformidad con el art\u00edculo 293 , apartado 2 , del Tratado de Funcionamiento de el Uni\u00f3n Europea ; pedir al Consejo que \u00e9l informir si \u00e9l proponer apartar \u00e9l del texto aprobado por el Parlamento ; pedir al Consejo que \u00e9l consultar de nuevo si \u00e9l proponer modificar sustancialmente el propuesta de el Comisi\u00f3n ; y encargar a su Presidente que transmitar el Posici\u00f3n del Parlamento al Consejo y a el Comisi\u00f3n , as\u00ed como a el parlamento nacional . ",
            "start": 526,
            "end": 538
        },
        {
            "text": "sin embargo , no \u00e9l proceder a el votaci\u00f3n final del proyecto de informe en su versi\u00f3n modificado . ",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "entonces , este ser \u00e9l que esperar de el Cumbre de Viena : el Tratado de Amsterdam haber de ser revisar y modificado , el reforma , repetir , deber hacer \u00e9l antes de el puesta en marcha de el proceso de adhesi\u00f3n . ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "haber preferir no participar en el votaci\u00f3n , porque este informe , tal como quedar modificado tras tanto votaci\u00f3n , no yo convencer del todo . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen que no incluir el derecho a huelga para el funcionario estar ser tambi\u00e9n modificado . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , si adoptar este informe , en su versi\u00f3n ligeramente modificado , entonces creer que habrar mejorar considerablemente el garant\u00eda de seguridad de el buque de carga s\u00f3lido a granel y de su tripulaci\u00f3n . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "igualmente ser correcto intentar salvaguardar el derecho de elegir entre el reglamento modificado por instituci\u00f3n internacional para incorporar a el legislaci\u00f3n comunitario s\u00f3lo el que contribuir a el mejora del nivel requerido de seguridad . ",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "el propuesta del Sr. Malangr\u00e9 \u00e9l basar en el art\u00edculo 65 del Tratado CE , modificado por el de Amsterdam , y yo el apoyo ; pero , por uno parte , entender que no \u00e9l tratar s\u00f3lo de uno cuesti\u00f3n procedimental y , por otro parte , con el art\u00edculo 65 estacer ante uno caso en el que \u00e9l exigir el unanimidad en el Consejo . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "el responsabilidad deber englobar el organismo modificado gen\u00e9ticamente y el hidrocarburo , tema sensible que estar excluido de su \u00e1mbito de competencia . ",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "haber optar por seguir uno l\u00ednea m\u00e1s respetuoso con el medio ambiente que el del Grupo del Partido Popular Europeo ( Dem\u00f3crata-Cristianos ) y el dem\u00f3crata Europeos y por \u00e9l tanto haber votar , por ejemplo , a favor de requisito m\u00e1s estricto con respecto a el contaminaci\u00f3n nuclear ( enmienda 42 ) y el cuesti\u00f3n de el organismo modificado gen\u00e9ticamente u OMG ( enmienda 43 y 44 ) . ",
            "start": 326,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "cuando el enmienda proponer incorporar cuesti\u00f3n relacionado con el organismo modificado gen\u00e9ticamente y con el energ\u00eda nuclear en el \u00e1mbito de el Directiva , haber votar en contra de el mismo , porque actualmente \u00e9l estar revisar el responsabilidad civil en materia nuclear estipulado en el Convenios de Viena y Par\u00eds . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en \u00e9l que respectar a el organismo modificado gen\u00e9ticamente , estar claro que todav\u00eda haber que averiguar cu\u00e1l ser el responsabilidad , ya que el legislaci\u00f3n en materia de ese organismo acabar de llegar a el c\u00f3digo legislativo . ",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "el Directiva modificado permitir mejorar el grado de armonizaci\u00f3n de el norma que regular el medicamento en el distinto estado miembro . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "con propuesta actual , ahora modificado , pretender hacer hincapi\u00e9 en este aspecto ; haber que lograr el interoperabilidad t\u00e9cnico , \u00e9l cual significar en \u00faltimo instancia que el tecnolog\u00eda usado actualmente solo deber cambiar \u00e9l cuando no permitir establecer comunicaci\u00f3n con otro sistema tecnol\u00f3gico . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "de conformidad con el orden del d\u00eda , \u00e9l proceder al debate del informe ( A5-0465/2003 ) del Sr. Graefe zu Baringdorf , en nombre de el Comisi\u00f3n de Agricultura y Desarrollo Rural , sobre el coexistencia entre el planta cultivado modificado gen\u00e9ticamente y el planta cultivado convencional y ecol\u00f3gico ( 2003/2098(ini ) ) . ",
            "start": 228,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "ya \u00e9l haber decidir , previo consulta con este Asamblea , que el organismo modificado gen\u00e9ticamente existir y \u00e9l liberar . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "nuestro objeto de estudio ser el forma de que haber cooperaci\u00f3n , coexistencia y libertad de elecci\u00f3n tanto para agricultor como para consumidor , porque este ser el cuesti\u00f3n si liberar organismo modificado gen\u00e9ticamente en planta o animal . ",
            "start": 195,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "el naturaleza a menudo tender al intercambio , y no ir a hacer excepci\u00f3n con el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "por tanto , en lugar de centrar yo en el hecho de que mucho pronto \u00e9l liberar planta y animal modificado gen\u00e9ticamente , ahora tener que garantizar que existir planta y animal sin OMG para que haber libertad de elecci\u00f3n . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "el reacci\u00f3n a este legislaci\u00f3n se\u00f1alar que alguno regi\u00f3n querer declarar \u00e9l libre de OMG , porque \u00e9l preocupar el posibilidad de contaminaci\u00f3n entre peque\u00f1o parcela ; este estar relacionado con el art\u00edculo 26 de el directiva de liberaci\u00f3n , introducido gracias a el esfuerzo del Parlamento , que disponer que el agricultor deber tener derecho a establecer uno regi\u00f3n sin OMG a condici\u00f3n de que haber disponer que el alimento y el pienso con m\u00e1s del 0.9 % de contaminaci\u00f3n \u00e9l etiquetacer como modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 491,
            "end": 503
        },
        {
            "text": "uno \u00faltimo reflexi\u00f3n : uno factor b\u00e1sico en este \u00e1mbito ser si el l\u00ednea de semilla no modificado gen\u00e9ticamente seguir estar libre de organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 85,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "uno \u00faltimo reflexi\u00f3n : uno factor b\u00e1sico en este \u00e1mbito ser si el l\u00ednea de semilla no modificado gen\u00e9ticamente seguir estar libre de organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 142,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "ser indudable de que el semilla modificado gen\u00e9ticamente existir . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "uno gravamen de tipo general sobre el simient y piensos modificado gen\u00e9ticamente para sufragar el gasto administrativo , as\u00ed como el coste de el prueba y seguimiento de el legislaci\u00f3n sobre OMG , no ser compatible con el principio del mercado com\u00fan . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ya por entonces habl\u00e1bar del reglamento sobre alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "tener que mirar adelante y actualmente ya estar hablar sobre c\u00f3mo poder coexistir el cultivo modificado gen\u00e9ticamente y el no modificado , y sobre c\u00f3mo garantizar que todo el parte poder operar paralelamente sin que haber nadie en desventaja . ",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "tener que mirar adelante y actualmente ya estar hablar sobre c\u00f3mo poder coexistir el cultivo modificado gen\u00e9ticamente y el no modificado , y sobre c\u00f3mo garantizar que todo el parte poder operar paralelamente sin que haber nadie en desventaja . ",
            "start": 125,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "\u2013 se\u00f1or Presidente , se\u00f1or Comisario , no yo preocupar el existencia continuado , o no , de el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "ser cierto que tener diferente opini\u00f3n sobre el existencia continuado , o no , de organismo modificado gen\u00e9ticamente , pero querer ser cauteloso . ",
            "start": 91,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "\u2013 se\u00f1or Presidente , se\u00f1or Comisario , Se\u00f1or\u00edas , el cuesti\u00f3n fundamental que abordar aqu\u00ed ser si el coexistencia entre cultivo modificado gen\u00e9ticamente y cultivo convencional y ecol\u00f3gico ser realmente posible . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "el agricultor que producir cultivo convencional y ecol\u00f3gico no poder elegir y el consumidor no poder elegir si el cultivo modificado gen\u00e9ticamente afectar a el cultivo convencional y ecol\u00f3gico . ",
            "start": 121,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "no haber de permitir dejar yo llevar por uno poderoso grupo de inter\u00e9s formado por uno conjunto cada vez m\u00e1s limitado de grande multinacional que comercializar cultivo modificado gen\u00e9ticamente y que querer controlar el agricultura y el producci\u00f3n de alimento en contra de el deseo de el agricultor y el consumidor europeo que , en incontabl sondeo de opini\u00f3n , ya haber expresar su reserva e incluso temer a el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 167,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "no haber de permitir dejar yo llevar por uno poderoso grupo de inter\u00e9s formado por uno conjunto cada vez m\u00e1s limitado de grande multinacional que comercializar cultivo modificado gen\u00e9ticamente y que querer controlar el agricultura y el producci\u00f3n de alimento en contra de el deseo de el agricultor y el consumidor europeo que , en incontabl sondeo de opini\u00f3n , ya haber expresar su reserva e incluso temer a el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 420,
            "end": 432
        },
        {
            "text": "sin embargo , en todo este debate , tener en cuenta el opini\u00f3n presentado en el audiencia parlamentario , el conclusi\u00f3n a el que deber llegar ser que el contaminaci\u00f3n no poder realmente evitar \u00e9l en el presencia a gran escala de el cultivo modificado gen\u00e9ticamente , y el consecuencia oscilar entre el p\u00e9rdida de biodiversidad y el da\u00f1o econ\u00f3mico para el agricultura convencional y ecol\u00f3gico . ",
            "start": 239,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "por consiguiente , a pesar del riesgo de que el diseminaci\u00f3n vare\u00edr en funci\u00f3n del tipo de cultivo modificado gen\u00e9ticamente , su gesti\u00f3n no poder controlar \u00e9l de forma eficiente y viable . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "uno explotaci\u00f3n agr\u00edcola que optar por uno cultivo modificado gen\u00e9ticamente no poder volver a el agricultura convencional o ecol\u00f3gico . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el disposici\u00f3n comunitario establecido no poder poner en peligro el derecho de cada Estado miembro a prohibir el cultivo modificado gen\u00e9ticamente en todo su territorio o en \u00e1rea limitado geogr\u00e1ficamente . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "\u2013 se\u00f1or Presidente , tener en cuenta el magnitud de el problema que plantear el organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) , con respecto a el cual no haber ninguno conclusi\u00f3n cient\u00edfico evidente , el cuesti\u00f3n de el coexistencia entre el producci\u00f3n a base de OMG y el producci\u00f3n no basado en OMG deber contemplar \u00e9l de forma duradero , y no como uno situaci\u00f3n transitorio que gestionar en espera que el producci\u00f3n a base de OMG \u00e9l imponer como m\u00e9todo dominante , o incluso exclusivo , de producci\u00f3n agr\u00edcola . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "no solo por el movimiento de el organismo modificado gen\u00e9ticamente , sino tambi\u00e9n por su cultivo libre en el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "querer declarar desde el principio nuestro categ\u00f3rico oposici\u00f3n al cultivo de producto modificado gen\u00e9ticamente y se\u00f1alar por en\u00e9simo vez el hipocres\u00eda de el Comisi\u00f3n que , a el vez que aplicar el reforma de el Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan , supuestamente con el principio b\u00e1sico de mejorar el calidad de el producto agr\u00edcola para garantizar uno alimento saludable y seguro , el protecci\u00f3n medioambiental , etc.ir , por otro lado , promover el cultivo de producto modificado . ",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "querer declarar desde el principio nuestro categ\u00f3rico oposici\u00f3n al cultivo de producto modificado gen\u00e9ticamente y se\u00f1alar por en\u00e9simo vez el hipocres\u00eda de el Comisi\u00f3n que , a el vez que aplicar el reforma de el Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan , supuestamente con el principio b\u00e1sico de mejorar el calidad de el producto agr\u00edcola para garantizar uno alimento saludable y seguro , el protecci\u00f3n medioambiental , etc.ir , por otro lado , promover el cultivo de producto modificado . ",
            "start": 457,
            "end": 469
        },
        {
            "text": "hacer poco , el Sr. Michael Meacher , el ministro de Medio Ambiente del primero Gobierno de Blair , hacer uno declaraci\u00f3n , que \u00e9l publicar en el peri\u00f3dico brit\u00e1nico , seg\u00fan el cual no poder entender c\u00f3mo el Gobierno Blair poder emitir licencia de forma responsable para cultivo modificado . ",
            "start": 278,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "todo el prueba de el investigaci\u00f3n haber resultar ser negativo y este posici\u00f3n del Sr. Meacher ser especialmente significativo porque en 1999 , mientras ser ministro , iniciar intensivo cultivo de prueba de planta modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 213,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "de el 210 campo cultivado , el mitad ser modificado y el mitad convencional . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "incluso el argumento b\u00e1sico de el empresa multinacional que producir semilla modificado gen\u00e9ticamente , sobre todo en el Estados Unidos , haber resultar ser uno perogrullada . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "durante el realizaci\u00f3n de el prueba , que durar varios a\u00f1o , no solo no disminuir el necesidad de insecticida , sino que tambi\u00e9n el insecticida especial requerido para el cultivo modificado gen\u00e9ticamente resultar ser m\u00e1s perjudicial que el requerido para cultivo convencional . ",
            "start": 178,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el premio Nobel Profesor Sherwood Rowland soler recalcar que , en cuanto \u00e9l liberir organismo modificado al medio ambiente y \u00e9l confirmar que estar perjudicar el medio ambiente , ser imposible detener su efecto perjudicial . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "el organismo modificado seguir , multiplicar \u00e9l constantemente , hacer estrago como arma de destrucci\u00f3n ambiental masivo . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "el objetivo del informe del Parlamento Europeo ser b\u00e1sicamente transmitir el idea de que el organismo modificado gen\u00e9ticamente poder coexistir con el producto convencional y ecol\u00f3gico , \u00e9l que plantear cierto cuesti\u00f3n relativo a el condici\u00f3n previo y a el acuerdo para el coexistencia , mientras que saber mucho bien que numeroso estudio se\u00f1alar que ser excepcionalmente dif\u00edcil , imposible si \u00e9l preferir , proteger \u00e9l de el contaminaci\u00f3n cuando este cultivo coexistir . ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , se\u00f1or Presidente , el Parlamento Europeo solo tener uno obligaci\u00f3n con respecto a el agricultor , a el consumidor y al medio ambiente de Europa : decir uno \u00ab no \u00bb categ\u00f3rico y general al cultivo de cultivo modificado . ",
            "start": 218,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "el versi\u00f3n modificado que ahora \u00e9l presentar a el C\u00e1mara \u00e9l parecer poco a el original , que ser derrotar en el comisi\u00f3n ; por tanto , si respetar debidamente nuestro propio procedimiento , no tener m\u00e1s remedio que devolver \u00e9l a el comisi\u00f3n o a el servicio jur\u00eddico para su arbitraje . ",
            "start": 10,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , este ser el primero reglamento modificado antes de el sesi\u00f3n plenario y el primero que \u00e9l regir bajo el disposici\u00f3n del Tratado de Lisboa . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "el propuesta de Reglamento modificado reconocer el avance que \u00e9l haber lograr hasta ahora . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "sin embargo , al Parlamento Europeo \u00e9l \u00e9l plantear uno problema ya que , \u00bf \u00e9l deber emitir uno dictamen acerca de el propuesta dan\u00e9s o acerca de el propuesta modificado por el Consejo de Ministros ? ",
            "start": 157,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , distinguido colega , el acuerdo tener uno nombre largo , pero \u00e9l tratar de uno acuerdo modificado mucho importante que esperar poder aprobar en el d\u00eda de hoy . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "en segundo lugar , como base jur\u00eddico adicional para el adhesi\u00f3n de el Comunidad Europea al acuerdo modificado \u00e9l a\u00f1adir el art\u00edculo 100a . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "desear subrayar el importancia que revestir este Acuerdo modificado para el industria del autom\u00f3vil europea y el empleo . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "haber que tener en cuenta asimismo que el adhesi\u00f3n de el Uni\u00f3n Europea al Acuerdo modificado de 1958 poder inducir a alguno pa\u00eds , por ejemplo , Jap\u00f3n , Corea , China , Sud\u00e1frica , India , pa\u00eds emergente y competidor del futuro que declarar su inter\u00e9s o incluso su intenci\u00f3n de adherir a decir acuerdo , a dar el paso definitivo , pero a dar \u00e9l en el direcci\u00f3n que yo preconizar . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , desde este perspectiva , el adhesi\u00f3n de el Uni\u00f3n Europea al Acuerdo modificado ser de vital importancia para el industria del autom\u00f3vil europeo que haber constituir uno serie de joint-ventures en mucho pa\u00eds emergente . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo debeer reconocer que quedar por resolver uno serie de cuesti\u00f3n que no formar parte del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del Acuerdo modificado por el nuevo Protocolo . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "en primero lugar , el r\u00e1pido adopci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de uno Plan de Acci\u00f3n mucho modificado y ampliado . ",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "por ese raz\u00f3n , s\u00f3lo respaldar el reglamento del Consejo en uno versi\u00f3n modificado en este sentido . ",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "as\u00ed , pues , dar mi apoyo sin reserva al Libro Blanco en su forma modificado por el propuesta de resoluci\u00f3n que \u00e9l yo haber presentar . ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "ir a leer cuidadosamente el redacci\u00f3n ligeramente modificado de el primero l\u00ednea . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "sin embargo , este exenci\u00f3n s\u00f3lo \u00e9l aplicar en el medida en que el capacidad de el instituci\u00f3n eximido no \u00e9l ver en modo alguno modificado por el cambio de su estatuto o por cualquiera cambio en el legislaci\u00f3n nacional pertinente . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "en vistas de su exenci\u00f3n inicial de el primero Directiva , y en el medida en que su capacidad no \u00e9l haber ver modificado , el VHI no tener que cumplir con este norma . ",
            "start": 109,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "el principal preocupaci\u00f3n que \u00e9l mover hoy , en el \u00e1mbito de el seguridad alimentario y de el organismo modificado gen\u00e9ticamente , deber determinar el posici\u00f3n y el medida cautelar del ejecutivo europeo . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "Sondeo tras sondeo , el consumidor de Europa reafirmar y reforzar su desconfianza y hostilidad com\u00fan hacia el producto alimentario gen\u00e9ticamente modificado y cient\u00edficamente dudoso . ",
            "start": 144,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "querido Comisarios , querido nuevo Comisarios , no autoricir el ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado durante su breve mandato . ",
            "start": 82,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "por tanto , al amparo de este art\u00edculo , modificado por el otro reglamento , el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos \u00e9l reunir anoche . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "no obstante , el resoluci\u00f3n votado yo dejar uno gran insatisfacci\u00f3n por el rechazo de uno enmienda que pedir mucho oportunamente a el Comisi\u00f3n que , durante el per\u00edodo que quedar hasta el entrada en funci\u00f3n del pr\u00f3ximo Parlamento , no tomar ninguno iniciativa o decisi\u00f3n sobre uno posible levantamiento de el moratoria sobre el autorizaci\u00f3n de organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 353,
            "end": 365
        },
        {
            "text": ". \u2013 el rechazo masivo , en particular por el pr\u00e1ctico totalidad de el diputado franc\u00e9s , salvo el Verdes y el antifederalista , de el enmienda que pedir a el Comisi\u00f3n Prodi , que por \u00e9l dem\u00e1 \u00e9l encontrar al final de su mandato , que no reconsiderar el moratoria decidido por el Consejo sobre el organismo modificado gen\u00e9ticamente , equivaler a dar todo uno bendici\u00f3n del Parlamento Europeo a el decisi\u00f3n que este \u00e9l disponer a tomar y que ya haber ser anunciar por el Comisario Byrne a favor de el comercializaci\u00f3n del ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado BT-11 y el variedad que \u00e9l seguir . ",
            "start": 304,
            "end": 316
        },
        {
            "text": ". \u2013 el rechazo masivo , en particular por el pr\u00e1ctico totalidad de el diputado franc\u00e9s , salvo el Verdes y el antifederalista , de el enmienda que pedir a el Comisi\u00f3n Prodi , que por \u00e9l dem\u00e1 \u00e9l encontrar al final de su mandato , que no reconsiderar el moratoria decidido por el Consejo sobre el organismo modificado gen\u00e9ticamente , equivaler a dar todo uno bendici\u00f3n del Parlamento Europeo a el decisi\u00f3n que este \u00e9l disponer a tomar y que ya haber ser anunciar por el Comisario Byrne a favor de el comercializaci\u00f3n del ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado BT-11 y el variedad que \u00e9l seguir . ",
            "start": 537,
            "end": 549
        },
        {
            "text": "( el Parlamento aprobar el enmienda oral modificado ) ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el ejemplo m\u00e1s claro ser el debate sobre el c\u00f3digo antidopaje de el Agencia Mundial Antidopaje ( AMA ) en su forma modificado . ",
            "start": 114,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "por tanto , ser mucho importante hacer hincapi\u00e9 en este objetivo , tal y como \u00e9l hacer en el texto que estar debatir , y ser cierto que el Fondos Estructurales deber ser revisar y modificado para dotarlos de uno mayor efectividad a el hora de conseguir el resultado para el que estar previsto . ",
            "start": 179,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "Miembro de el Comisi\u00f3n . - Se\u00f1ora Presidenta , el Comisi\u00f3n recibir con satisfacci\u00f3n el informe de el se\u00f1ora Frassoni , que aprobar el celebraci\u00f3n de uno Acuerdo interinstitucional entre el Parlamento Europeo y el Comisi\u00f3n relativo a el modalidad de aplicaci\u00f3n de el Decisi\u00f3n 1999/468 / CE del Consejo , modificado por el Decisi\u00f3n 2006/512 / CE . ",
            "start": 302,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "aunque usted saber que el texto de el Constituci\u00f3n rechazado por partida doble deber ser , cuando menos , modificado , tener el intenci\u00f3n de ratificar este Constituci\u00f3n europeo durante su Presidencia . ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "yo haber pedir en realidad uno 4 % , porque creer que \u00e9l yo permitir conocer el modo de mantener el mercado , \u00e9l que a su vez yo permitir extraer conclusi\u00f3n para tomar uno decisi\u00f3n sobre uno eventual distanciamiento del r\u00e9gimen de cuota , en su forma actual o modificado . ",
            "start": 259,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Trichet , haber escuchar su argumento y el comisi\u00f3n presentar ahora uno propuesta modificado . ",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "el informe Estrela , tal como \u00e9l haber debatir y modificado , destacar con convicci\u00f3n el principio de el conciliaci\u00f3n de el vida privado y laboral y el de el igualdad de oportunidad y , por tanto , tambi\u00e9n el principio de uno progreso saludable y equilibrado . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "este instrumento modificado , conocido como ICI Plus , ser uno soluci\u00f3n a corto plazo durante tres a\u00f1o . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "( en ) Se\u00f1ora Presidenta , haber apoyar este informe principalmente porque el p\u00e1rrafo con el que tener alguno problema haber ser borrar o modificado de manera adecuado . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "el primero cuesti\u00f3n en el que haber uno conflicto serio con nuestro Grupo ser indudablemente el de el organismo modificado gen\u00e9ticamente : ser uno error levantar el moratoria y creer que el ciudadano de el UE ser consciente de \u00e9l . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( RO ) el nuevo forma modificado del informe contemplar el acuerdo entre el interlocutor social respecto a el reintroducci\u00f3n de el excepci\u00f3n al per\u00edodo de descanso de 12 d\u00eda de descanso para el conductor de autocar que \u00e9l dedicar al transporte internacional de viajero . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "aunque uno mayor\u00eda de consumidor europeo haber manifestar repetidamente que estar en contra de el organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) , el resultado de el encuesta demostrar que comprar alimento modificado gen\u00e9ticamente cuando \u00e9l encontrar en el supermercado . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "aunque uno mayor\u00eda de consumidor europeo haber manifestar repetidamente que estar en contra de el organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) , el resultado de el encuesta demostrar que comprar alimento modificado gen\u00e9ticamente cuando \u00e9l encontrar en el supermercado . ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "mucho consumidor no ser consciente de que en Europa \u00e9l vender alimento modificado gen\u00e9ticamente , o simplemente caer en el trampa de uno etiqueta ilegibl y terminar sin saber qu\u00e9 ser \u00e9l que estar comprar . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "por tanto , pedir a el Comisi\u00f3n que establecer uno marco jur\u00eddico europeo para el etiquetado voluntario de producto sin organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "aunque yo estar a favor de el directiva , estar convencido de que el propuesta legislativo en su forma modificado perjudicar al sector irland\u00e9s del chocolate . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "deber tratar \u00e9l de uno acuerdo global que abarcar , al mismo tiempo , el presupuesto de 2011 y el presupuesto modificado de 2010 , as\u00ed como su nota rectificativa , el procedimiento de flexibilidad y , por \u00faltimo , el garant\u00eda en \u00e9l que respectar a el financiaci\u00f3n de el futuro pol\u00edtica , \u00e9l que denominar el parte pol\u00edtico . ",
            "start": 109,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "actualmente , yo enfrentar a uno acuerdo marco de alguno agente social sobre el trabajo a tiempo parcial -las PYMES no estar representadas- , uno acuerdo que yo calificar de \u00ab descafeinado \u00bb con respecto a el propuesta de directiva inicial e incluso con respecto a el versi\u00f3n modificado de 1983 . ",
            "start": 275,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "en consecuencia , el Comisi\u00f3n incorporar el fondo de el enmienda 14 en uno propuesta modificado . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "sugerir que \u00e9l suprimir el palabra \" peque\u00f1o escala \u00bb en el texto modificado , y que el \u00faltimo frase decir \u00e9l siguiente : \" el fondo de el Uni\u00f3n Europea para proyecto de desarrollo operacional deber utilizar \u00e9l m\u00e1s en intervenci\u00f3n que integrar el cuesti\u00f3n relativo al g\u00e9nero o que recalcar concretamente desigualdad entre hombre y mujer \u00bb . ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , no haber ninguno variedad modificado gen\u00e9ticamente de alfalfa en Europa . ",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "uno ejemplo t\u00edpico de este hipocres\u00eda ser ceder a el presi\u00f3n de el Estados Unidos para el liberaci\u00f3n y el uso de organismo modificado gen\u00e9ticamente , con repercusi\u00f3n adverso imprevisible sobre el medio ambiente y el salud p\u00fablico . ",
            "start": 122,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "de conformidad con el orden del d\u00eda \u00e9l proceder al debate de el recomendaci\u00f3n para el segundo lectura ( A5-0154/2003 ) de el Comisi\u00f3n de Medio Ambiente , Salud P\u00fablica y Pol\u00edtica del Consumidor , respecto de el Posici\u00f3n com\u00fan del Consejo con vistas a el adopci\u00f3n del Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo al movimiento transfronterizo de organismo modificado gen\u00e9ticamente [ 15546/1/2002 - c5-0081/2003 - 2002/0046(cod ) ] [ Ponente : Sr. Sj\u00f6stedt ] . ",
            "start": 366,
            "end": 378
        },
        {
            "text": "el protocolo aclarar el condici\u00f3n para el comercio global en relaci\u00f3n con el producto modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 85,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "el proyecto de ley que ir a debatir ahora establecer el norma de el UE para el exportaci\u00f3n de organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "mediante el adopci\u00f3n de este norma , demostrar que el consideraci\u00f3n medioambiental y el respeto por el legislaci\u00f3n de el pa\u00eds en desarrollo ser concepto clave para el visi\u00f3n de el UE del comercio mundial de producto modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 215,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "hacer poco haber ver ejemplo de c\u00f3mo este pa\u00eds haber introducir alimento modificado gen\u00e9ticamente en pa\u00eds que no permitir este tipo de alimento en su propio legislaci\u00f3n nacional . ",
            "start": 72,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "y por \u00ab procedimiento legislativo en curso \u00bb yo referir al relativo a el alimento y piensos gen\u00e9ticamente modificado y a su identificaci\u00f3n y trazabilidad . ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "caber esperar que as\u00ed \u00e9l acallar a aquel voz que seguir negar el diferencia entre el organismo modificado gen\u00e9ticamente y el cultivado de forma convencional . ",
            "start": 94,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed yo gustar no dejar pasar el oportunidad para lamentar profundamente que el mayor exportador de organismo modificado gen\u00e9ticamente , a saber , el Estados Unidos , volver a quedar \u00e9l fuera de uno cuesti\u00f3n tanto esencial que deber regular \u00e9l a nivel multilateral y mundial . ",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "Tomo nota con satisfacci\u00f3n , sobre todo en mi condici\u00f3n de ponente para el alimento y piensos gen\u00e9ticamente modificado , de que en este tema parecer existir uno cierto tradici\u00f3n que consistir en que el Consejo seguir en gran medida el posici\u00f3n del Parlamento . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "Propuesta modificado de Decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por el que \u00e9l establecer para el per\u00edodo 2007-2013 el Programa espec\u00edfico \" Lucha contra el violencia ( Daphne ) e informaci\u00f3n y prevenci\u00f3n en materia de droga \" en el marco del Programa general \" Derechos fundamental y justicia \" - C6 0095/2005 - ",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente ( competencia de ejecuci\u00f3n atribuido a el Comisi\u00f3n ) ( votaci\u00f3n ) ",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "el Parlamento Europeo haber aprobar uno texto que permitir transferir a el Comisi\u00f3n el poder de tomar medida casi legislativo cuando ser necesario , y el medida en cuesti\u00f3n ser el que \u00e9l establecer en el art\u00edculo 2 de el Decisi\u00f3n n\u00ba 468/1999 , modificado por el decisi\u00f3n n\u00ba 512/2006 , que establecer el procedimiento para ejercer el poder ejecutivo que \u00e9l haber transferir a el Comisi\u00f3n . ",
            "start": 243,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "confe\u00edr en que , sobre este base , poder considerar que haber lograr uno acuerdo pol\u00edtico y que el propuesta de el Comisi\u00f3n poder seguir su curso para su adopci\u00f3n por el Consejo modificado despu\u00e9s de el aprobaci\u00f3n del dictamen del Parlamento . ",
            "start": 177,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "estar convencido de que este directiva modificado ser uno hito para el mejora de el oportunidad profesional de el mujer . ",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "A5-0211/2002 del Sr. ir Velzen , en nombre de el Comisi\u00f3n de Industria , Comercio Exterior , Investigaci\u00f3n y Energ\u00eda , sobre el propuesta modificado de Decisi\u00f3n del Consejo relativo a uno programa espec\u00edfico de investigaci\u00f3n , desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n : \" Integraci\u00f3n y fortalecimiento del Espacio Europeo de el Investigaci\u00f3n \" ( 2002-2006 ) ( COM(2002)43 - c5-0412/2002 - 2001/0122(cns ) ) ; ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "a5-0210/2002 ) del Sr. Pi\u00e9trasanta , en nombre de el Comisi\u00f3n de Industria , Comercio Exterior , Investigaci\u00f3n y Energ\u00eda , sobre el propuesta modificado de Decisi\u00f3n del Consejo por el que \u00e9l aprobar uno programa espec\u00edfico de investigaci\u00f3n , desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n que deber realizar el Centro Com\u00fan de Investigaci\u00f3n mediante acci\u00f3n directo ( 2002-2006 ) ( COM(2002 ) 43 - c5-0214/2002 - 2001/0124(cns ) ) ; ",
            "start": 141,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "A5-0209/2002 del Sr. Alyssandrakis , en nombre de el Comisi\u00f3n de Industria , Comercio Exterior , Investigaci\u00f3n y Energ\u00eda , sobre el propuesta y el propuesta modificado de Decisi\u00f3n del Consejo por el que \u00e9l aprobar uno programa espec\u00edfico 2002-2006 ( Euratom ) de investigaci\u00f3n y formaci\u00f3n sobre energ\u00eda nuclear ( COM(2001 ) 279 - C5-0333/2001 + COM(2002 ) 43 - C5-0215/2002 -2001/0125(CNS ) ) ; ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "a5-0208/2002 del Sr. Schwaiger , en nombre de el Comisi\u00f3n de Industria , Comercio Exterior , Investigaci\u00f3n y Energ\u00eda , sobre el propuesta y el propuesta modificado de Decisi\u00f3n del Consejo por el que \u00e9l aprobar uno programa espec\u00edfico 2002-2006 de investigaci\u00f3n y formaci\u00f3n que deber realizar el Centro Com\u00fan de Investigaci\u00f3n mediante acci\u00f3n directo para el Comunidad Europea de el Energ\u00eda At\u00f3mica ( COM(2001 ) 279 - c5-0334/2001 + COM(2002 ) 43 - c5-0216/2002- 2001/0126(cns ) ) . ",
            "start": 152,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "el empresa biol\u00f3gico tener prohibido trabajar con organismo gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "dentro de uno cuanto d\u00eda el Comisi\u00f3n adoptar el programa de desarrollo de el sociedad civil , o programa TACIS , en el forma ligeramente modificado que \u00e9l acordar oficiosamente el pasado mes de junio con el autoridad de Bielorrusia . ",
            "start": 136,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "el urgencia tener el peculiaridad de que ser urgente y normalmente el viernes por el ma\u00f1ana recibimos junto con el Acta el texto votado y modificado . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "en el primero lectura aprobar uno serie de enmienda al programa , que el Comisi\u00f3n incorporar luego en gran parte a su propuesta modificado . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "de el 34 enmienda que ser propuesta , 23 ser definitivamente recogido por el Comisi\u00f3n en su propuesta modificado de 21 de noviembre , y 14 ser adoptar por el Consejo en el posici\u00f3n com\u00fan de 22 de diciembre de 1995 . ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "yo indignar ver casi el totalidad del programa comunitario europeo de acci\u00f3n contra el abuso de estupefaciente modificado hasta el irreconocibilidad , por uno colega parlamentario que haber abandonar el lucha contra el fabricante y el defensor de el liberalizaci\u00f3n de el droga . ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ser absolutamente necesario apoyar el enmienda 1 y 2 , pues de este modo \u00e9l garantizar que aquel que producir semilla modificado gen\u00e9ticamente responder por el eventual consecuencia . ",
            "start": 117,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "en \u00e9l subjetivo , \u00e9l haber ampliar el noci\u00f3n de productor y tambi\u00e9n el de producto , que comprender ahora no s\u00f3lo el producto de fabricaci\u00f3n sino tambi\u00e9n el de el agricultor y ganadero , y no solamente el final sino tambi\u00e9n el intermedio , entre el cual , como \u00e9l haber decir aqu\u00ed este ma\u00f1ana , el precursor ser de uno enorme importancia y haber que a\u00f1adir , en el futuro , el material gen\u00e9ticamente modificado no debidamente verificado . ",
            "start": 399,
            "end": 411
        },
        {
            "text": "as\u00ed \u00e9l garantizar que el agricultor , en caso de que emplear producto modificado gen\u00e9ticamente poder repercutir sobre el fabricante de el semilla modificado mediante ingenier\u00eda gen\u00e9tico . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "as\u00ed \u00e9l garantizar que el agricultor , en caso de que emplear producto modificado gen\u00e9ticamente poder repercutir sobre el fabricante de el semilla modificado mediante ingenier\u00eda gen\u00e9tico . ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , querer decir que hacer m\u00edo este enmienda proponer al Parlamento uno versi\u00f3n oral modificado . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ejercicio 2008 , modificado por el Consejo ( votaci\u00f3n ) ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "uno interpretaci\u00f3n amplio del Convenio Europeo para el Protecci\u00f3n de el Derechos Humanos y de el Libertades Fundamentales de 1950 , el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas relacionado con el Estado de el Refugiados de 1951 , modificado por el Protocolo de 1967 , y el Convenci\u00f3n sobre el Derechos del Ni\u00f1o de el Naciones Unidas de 1989 proh\u00edbir tal acci\u00f3n . ",
            "start": 220,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 5a de el Decisi\u00f3n 1999/468 / CE en su versi\u00f3n modificado introducir el nuevo procedimiento de reglamentaci\u00f3n con control para medida de alcance general destinado a modificar elemento no esencial de uno instrumento base adoptado de conformidad con el art\u00edculo 251 del Tratado , entre otro cosa suprimir alguno de ese elemento o complementar el instrumento mediante el incorporaci\u00f3n de nuevo elemento no esencial . ",
            "start": 57,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en segundo lugar , deber enfrentar yo al hecho extremadamente inquietante de que \u00e9l haber encontrar arroz gen\u00e9ticamente modificado en todo Europa , a pesar de estar prohibido . ",
            "start": 119,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "en virtud del art\u00edculo 2 de este mismo decisi\u00f3n , otro acto haber ser derogar : uno decisi\u00f3n del Consejo del 20 de diciembre de 1993 relativo al acceso del p\u00fablico a el documento del Consejo , modificado en \u00faltimo lugar por uno decisi\u00f3n del 14 de agosto de 2000 , uno decisi\u00f3n del Consejo de 6 de diciembre de 1999 relativo a el mejora de el informaci\u00f3n de el trabajo del Consejo y el registro p\u00fablico de documento del Consejo , y , finalmente , uno decisi\u00f3n del Consejo del pasado 9 de abril sobre el comunicaci\u00f3n p\u00fablico de alguno categor\u00eda de documento del Consejo . ",
            "start": 192,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "cualquiera disposici\u00f3n no conforme con el nuevo norma de acceso a el documento ser o bien modificado , o bien derogado . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "\u00e9l reiterar el contenido de el resoluci\u00f3n de octubre , en el que \u00e9l afirmar que el tratado deber ser espec\u00edficamente modificado para reconocer y respetar el competencia pol\u00edtica y legislativo de el naci\u00f3n y regi\u00f3n interior . ",
            "start": 116,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "este punto tambi\u00e9n \u00e9l recoger en el directiva modificado y \u00e9l poner a disposici\u00f3n a trav\u00e9s de el base de dato Equasis . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en sexto lugar , querer que el estado miembro , y el autoridad de control del Estado del puerto en particular , transmitan el informaci\u00f3n a el Comisi\u00f3n , de modo que el Comisi\u00f3n poder hacer su trabajo garantizar as\u00ed que el directiva modificado \u00e9l aplicar uniformemente en todo el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 232,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "( el Parlamento aceptar el enmienda de voce , pero seguidamente rechazar el enmienda modificado ) ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "haber poder llegar a uno acuerdo con el liberal para recoger su enmienda , si bien , modificado . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "esperar que el Parlamento emitir uno dictamen favorable del marco jur\u00eddico que estar intentar establecer , y que env\u00edar uno se\u00f1al mucho fuerte al Consejo para que examinar su dictamen y el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n . ",
            "start": 198,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "todo \u00e9l justificar y justificar ampliamente que este \u00e9l ver modificado y mejorado . ",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "el establecimiento de el fecha de aplicaci\u00f3n depender de cu\u00e1ndo ser aprobar por el Consejo el Directiva modificado . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "uno a\u00f1o despu\u00e9s de el notificaci\u00f3n parecer ser uno marco temporal adecuado para uno aplicaci\u00f3n satisfactorio de el Directiva modificado . ",
            "start": 124,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , contemplo con gran preocupaci\u00f3n , al igual que multitud de otro ciudadano , uno decisi\u00f3n del Congreso de el Estados Unidos . , que condicionar el entrega de uno paquete de ayuda para el sida en \u00c1frica por importe de 15 millardo de d\u00f3lares a el decisi\u00f3n de el pa\u00eds destinatario de aceptar el suministro de alimento modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 332,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "a \u00e9l largo de el \u00faltimo d\u00e9cada , seguro que \u00e9l haber enterrar mucho mill\u00f3n de d\u00f3lares en el desarrollo de especie modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 113,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber especificar claramente que ninguno Estado miembro poder apartar \u00e9l de este , pues \u00e9l exigir que el Comisi\u00f3n presente uno directiva modificado que pasar todo el tr\u00e1mite del Parlamento y Consejo . ",
            "start": 139,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "no obstante , querer indicar que su informe haber quedar modificado por el dem\u00e1s informe , por \u00e9l que no haber quedar claro cu\u00e1l ser nuestro actitud esencial . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "el ponente , Sr. Peter , decir en su informe que el Parlamento haber lograr en \u00e9l esencial su objetivo en el marco de el debate sobre el proyecto modificado de el Comisi\u00f3n y el posici\u00f3n com\u00fan . ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "aun cuando el Consejo no haber aceptar ninguno de el enmienda de el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n , este haber observar durante el debate que el Consejo \u00e9l haber mostrar positivo ante el posibilidad de tener en cuenta este enmienda despu\u00e9s de el segundo lectura en el Parlamento , tal como haber decir el ponente y varios otro orador . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , mi Grupo considerar de sumar importancia que el reglamento CITES modificado , que estar examinar ahora , entre en vigor cuanto antes . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "con objeto de actualizar el normativa existente , el Comisi\u00f3n presentar , en febrero de 1994 , uno versi\u00f3n modificado de el de 1991 , que , recordar , tambi\u00e9n cambiar el fundamento jur\u00eddico , pasar el art\u00edculo 100a del Tratado al art\u00edculo 130s , es decir , de uno procedimiento de codecisi\u00f3n entre el instituci\u00f3n europeo a uno procedimiento que prever \u00fanicamente el consulta al Parlamento Europeo . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "en efecto , ya estar circular versi\u00f3n modificado , que no yo haber ser someter . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan , as\u00ed modificado ) ",
            "start": 57,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber desarrollar uno curva de ponderaci\u00f3n del riesgo modificado para el riesgo corporativo , que ser probable que reducir el requisito de capital para mucho PYMEs que pedir pr\u00e9stamo en relaci\u00f3n con el propuesta del segundo documento consultivo . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en vista de que en el actualidad no haber uno verdadero mercado en el Uni\u00f3n Europea y de que no haber necesidad de cultivar patata feculenta modificado gen\u00e9ticamente -disponemo de alternativas- , yo gustar preguntar \u00e9l por qu\u00e9 haber ejercer tanto presi\u00f3n para que \u00e9l aprobar el patata modificado gen\u00e9ticamente amfloro en uno procedimiento tanto r\u00e1pido y breve . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "en vista de que en el actualidad no haber uno verdadero mercado en el Uni\u00f3n Europea y de que no haber necesidad de cultivar patata feculenta modificado gen\u00e9ticamente -disponemo de alternativas- , yo gustar preguntar \u00e9l por qu\u00e9 haber ejercer tanto presi\u00f3n para que \u00e9l aprobar el patata modificado gen\u00e9ticamente amfloro en uno procedimiento tanto r\u00e1pido y breve . ",
            "start": 284,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "puesto que no haber necesidad de \u00e9l , yo gustar escuchar uno explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 haber animar al nuevo Comisario de Salud a ignorar sin m\u00e1s el inquietud de el Organizaci\u00f3n Mundial de el Salud en cuanto a el prueba de alimentaci\u00f3n y por qu\u00e9 no haber esperar a que el Autoridad Europea de Seguridad Alimentaria ( EFSA ) haber presentar el nuevo directriz que haber elaborar precisamente con objeto de evaluar el riesgo total para el biodiversidad y el biosfera que plantear el organismo modificado gen\u00e9ticamente y , de paso , por qu\u00e9 haber ampliar el l\u00edmite de contaminaci\u00f3n de el patata como pensar o alimento hasta 0.9 % . ",
            "start": 487,
            "end": 499
        },
        {
            "text": "Presidente de el Comisi\u00f3n . - el Comisi\u00f3n haber decidir por unanimidad avanzar con el autorizaci\u00f3n de este organismo modificado gen\u00e9ticamente de acuerdo con el disposici\u00f3n de el ley europeo . ",
            "start": 116,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "... porque haber anunciar que el Comisi\u00f3n tener el intenci\u00f3n de proponer que el estado miembro tener el oportunidad de elegir si desear cultivar organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 154,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "en primero lugar , se\u00f1or Barroso , a\u00fan no haber recibir uno respuesta a el pregunta sobre el necesidad de este patata modificado gen\u00e9ticamente , que solo \u00e9l destinar a producir almid\u00f3n industrial . ",
            "start": 117,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "Presidente de el Comisi\u00f3n . - visto el entusiasmo de su grupo -mir gustar felicitar \u00e9l por ese manifestaci\u00f3n- tener uno posici\u00f3n firme contra cualquiera organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 162,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "no tener ninguno prejuicio a favor o en contra de el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "no ver a el Comisi\u00f3n mantener discusi\u00f3n ideol\u00f3gico acerca de cada organismo modificado gen\u00e9ticamente y de \u00e9l que deber hacer en cuanto a cada uno . ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n tomar uno postura basado en el evaluaci\u00f3n independiente que \u00e9l yo dar , no porque uno organismo modificado gen\u00e9ticamente ser necesario , pero si no haber indicio de que suponer uno riesgo para el salud p\u00fablico o el entorno , yo sentir obligado a aceptar \u00e9l , tambi\u00e9n de acuerdo con el obligaci\u00f3n que tener con el OMS , si no haber nada que yo impedir -cient\u00edficamente- hacer \u00e9l . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , \u00e9l asegurar que ir a introducir uno tema m\u00e1s sencillo que el de el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , ser apropiado y adecuado que el crisis econ\u00f3mico actual \u00e9l debatir en el Parlamento Europeo y estar seguro de que el ciudadano de el Uni\u00f3n Europea y el estado miembro estar sin duda mucho m\u00e1s interesado en el empleo y el trabajo que en el patata gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 275,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "no obstante , este l\u00edmite ser revisar y , si proceder , modificado dentro de dos a\u00f1o . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "el desertificaci\u00f3n rural , el desmantelamiento de el producci\u00f3n en inmenso extensi\u00f3n y el introducci\u00f3n de especie gen\u00e9ticamente modificado haber provocar el p\u00e9rdida de biodiversidad . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "el llamamiento para el adopci\u00f3n de uno \u00f3rgano comunitario de inspector medioambiental constituir uno intervenci\u00f3n directo en el asunto interno de el Estados miembro con el fin de garantizar el aplicaci\u00f3n del principio de que \" quien contaminar pagade uno contraprestaci\u00f3n mucho bajo , el \" impuesto verde \" -que ser uno carga que el clase popular \u00e9l ver obligado a asumir- , el comercio de derecho de emisi\u00f3n de gas de efecto invernadero , el promoci\u00f3n del esp\u00edritu empresarial y de el competitividad como criterio determinante para el desarrollo de \u00e9l que , por otro parte , ser tecnolog\u00eda ambiental innovadora , el uso de organismo gen\u00e9ticamente modificado en el agricultura y el abolici\u00f3n en el pr\u00e1ctica de el principio de precauci\u00f3n y prevenci\u00f3n . ",
            "start": 647,
            "end": 659
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo modificado ser importante renunciar , como haber intentar hacer yo , a hacer cualquiera referencia a uno trazabilidad preciso . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "de hecho , aunque el directiva ya establecer que el semilla modificado gen\u00e9ticamente \u00e9l deber etiquetar , no ofrecer ninguno soluci\u00f3n para el problema del riesgo de que haber rastro en el semilla tradicional , y el norma decir que este semilla no deber contener , en principio , ninguno tipo de OMG . ",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "como haber decir el Comisario Byrne , estar hablar de el comercializaci\u00f3n de semilla y yo sentir algo decepcionado por el decisi\u00f3n de el sra. Auroi de incluir el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "este informe tratar de el comercializaci\u00f3n de semilla tradicional y convencional , y el organismo modificado gen\u00e9ticamente quedar fuera del tema que estar debatir hoy . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "el decisi\u00f3n de incluir el organismo modificado gen\u00e9ticamente en este instrumento legislativo ser err\u00f3neo . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ser err\u00f3neo tambi\u00e9n porque , de hecho , el siguiente instrumento legislativo que proponer el Comisi\u00f3n tratar sobre semilla de especie modificado gen\u00e9ticamente , despu\u00e9s de el dos informe que tener que ser remitir al Parlamento , uno de el cual ser el informe del Sr. Trakatellis que estar actualmente en el Comisi\u00f3n de Medio Ambiente , Salud P\u00fablica y Pol\u00edtica del Consumidor , y que el Comisario Byrne conocer mucho bien . ",
            "start": 133,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "por ese , no yo parecer oportuno sacar ese a colaci\u00f3n ahora , raz\u00f3n por el cual esperar que el Parlamento aprobar mi enmienda , adem\u00e1s de aceptar el principio establecido por el sra. Auroi de que deber ser consciente de el problema que plantear el contaminaci\u00f3n por organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 275,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "el sra. Auroi deber saber que todo ser consciente del riesgo de contaminaci\u00f3n por organismo modificado gen\u00e9ticamente , pero ese contaminaci\u00f3n todav\u00eda no haber suceder y no existir ninguno seguridad de que suceder en el futuro ; todo el persona que \u00e9l dedicar a el fabricaci\u00f3n de semilla estar preocupado por ese posibilidad , pero , por favor , esperar a que el Comisi\u00f3n proponer el legislaci\u00f3n correspondiente , momento en el que poder tomar uno decisi\u00f3n al respecto . ",
            "start": 91,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "siempre \u00e9l haber exigir el etiquetado de el variedad modificado gen\u00e9ticamente , y a cada pa\u00eds \u00e9l corresponder decidir el umbral . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "el tema candente , en este momento , no ser el prueba comparativo , sino el coexistencia de semilla que contener organismo modificado gen\u00e9ticamente y semilla destinado a el agricultura biol\u00f3gico , que por ley no poder contener omg . ",
            "start": 122,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "no haber demasiado dificultad mientras no existir contaminaci\u00f3n ni haber uno transferencia de organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "\u00e9l deber impedir el comercializaci\u00f3n de semilla no modificado gen\u00e9ticamente contaminado por OMG . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "el presencia de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla , al menos en el categor\u00eda inferior , soler ser accidental y , a menudo , t\u00e9cnicamente inevitable . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme que pasar ahora a el importante cuesti\u00f3n de el presencia adventicio y t\u00e9cnicamente inevitable de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla de variedad de planta convencional . ",
            "start": 117,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "puesto que el valor l\u00edmite de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla \u00e9l basar en el valor l\u00edmite que aparecer en el etiquetado de el alimento , y este \u00faltimo valor volver a debatir \u00e9l en el pr\u00f3ximo mes en el Parlamento con motivo de el segundo lectura de el propuesta de Reglamento relativo a el alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente , el Comisi\u00f3n esperar al resultado de ese debate antes de estudiar el cuesti\u00f3n de el valor l\u00edmite de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "puesto que el valor l\u00edmite de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla \u00e9l basar en el valor l\u00edmite que aparecer en el etiquetado de el alimento , y este \u00faltimo valor volver a debatir \u00e9l en el pr\u00f3ximo mes en el Parlamento con motivo de el segundo lectura de el propuesta de Reglamento relativo a el alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente , el Comisi\u00f3n esperar al resultado de ese debate antes de estudiar el cuesti\u00f3n de el valor l\u00edmite de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla . ",
            "start": 324,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "puesto que el valor l\u00edmite de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla \u00e9l basar en el valor l\u00edmite que aparecer en el etiquetado de el alimento , y este \u00faltimo valor volver a debatir \u00e9l en el pr\u00f3ximo mes en el Parlamento con motivo de el segundo lectura de el propuesta de Reglamento relativo a el alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente , el Comisi\u00f3n esperar al resultado de ese debate antes de estudiar el cuesti\u00f3n de el valor l\u00edmite de organismo modificado gen\u00e9ticamente en el semilla . ",
            "start": 460,
            "end": 472
        },
        {
            "text": "el problema con el edulcorant enmarcado en el categor\u00eda de el aditivo ser que provocar reacci\u00f3n fundamentalista exactamente del mismo tipo que el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 155,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "yo \u00e9l rugir que tomar nota de este enmienda oral y que el enmienda 5 \u00e9l someter a votaci\u00f3n as\u00ed modificado . ",
            "start": 94,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "en el conciliaci\u00f3n sobre el uso de mi\u00e9s modificado gen\u00e9ticamente que acabar de finalizar , el actitud de Suecia ser decepcionante . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "Proyecto de presupuesto general 2008 , modificado por el Consejo ( todo el secci\u00f3n ) ( votaci\u00f3n ) ",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "creer que tener problema , en particular , con el carne de vacuno tratado con hormona y con el cultivo gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 116,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "en \u00e9l que respectar a el segundo propuesta , el Comisi\u00f3n comprender el deseo de que deber quedar claro qu\u00e9 \u00e9l entender por trabajador independiente y querer aportar uno soluci\u00f3n para \u00e9l en el propuesta modificado . ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , se\u00f1ora y se\u00f1or , el gran mayor\u00eda de el miembro del Grupo del PPE votar ma\u00f1ana a favor de el enmienda de el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos y el versi\u00f3n modificado . ",
            "start": 168,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "por ejemplo , el uso de organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) en el producci\u00f3n agr\u00edcola y en el producci\u00f3n de alimento , que poner en peligro el medio ambiente y el biodiversidad , \u00e9l liberalizar de conformidad con el normativa comunitario . ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "por consiguiente , pedir al Consejo de el Uni\u00f3n Europea , que estar presente , que apoyar el moratoria actualmente en curso sobre el ensayo y el comercializaci\u00f3n de el variedad gen\u00e9ticamente modificado a fin de restringir su uso . ",
            "start": 190,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "el alimento modificado gen\u00e9ticamente \u00e9l estar multiplicar en el mercado comunitario . ",
            "start": 11,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "otro amenaza para el salud y el consumidor , aparte de el expansi\u00f3n de el alimento modificado gen\u00e9ticamente , ser el creciente concentraci\u00f3n de producci\u00f3n agr\u00edcola , que dejar fuera a el explotaci\u00f3n familiar que producir alimento saludable . ",
            "start": 82,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "a mi juicio , el acuerdo modificado ser conforme , en su mayor parte , con el objetivo estrat\u00e9gico de el pol\u00edtica energ\u00e9tico de el mayor\u00eda de el estado miembro , esto es , el creaci\u00f3n de uno mercado interior eficaz e integrado de el UE . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "para lograr el mejor uso de el cr\u00e9dito , el Consejo pedir el posibilidad de redistribuci\u00f3n de el ya existente , pero s\u00f3lo en el categor\u00eda de gasto modificado : Gastos Internos y Preadhesi\u00f3n . ",
            "start": 146,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "por ese haber votar en contra del informe en su versi\u00f3n modificado . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "( PL ) Se\u00f1or Presidente , haber votar a favor de el adopci\u00f3n de el versi\u00f3n modificado de el propuesta de Directiva de servicio . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "no ser satisfactorio porque introducir a\u00fan m\u00e1s confusi\u00f3n e incertidumbre jur\u00eddico y debilitar a\u00fan m\u00e1s el propuesta modificado aprobado por el Parlamento Europeo en primero lectura , contra el cual yo haber votar . ",
            "start": 114,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "si el concepto de pa\u00eds de origen haber desaparecer del texto modificado por el Comisi\u00f3n , este no \u00e9l haber sustituir por el de pa\u00eds de destino o de acogida . ",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n y del Consejo que el Parlamento haber aprobar hoy sin enmienda de ninguno tipo reforzar todo este peligroso ambig\u00fcedad . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( FR ) haber votar , por supuesto , a favor de el Directiva de servicio , uno texto modificado , revisado , reexaminado , fruto de amplio compromiso , que abrir el mercado de el servicio en Europa . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "ponente . - ( FR ) Se\u00f1ora Presidenta , se\u00f1or Verheugen , Se\u00f1or\u00edas , el Comisi\u00f3n de Mercado Interior y Protecci\u00f3n del Consumidor recomendar que aprobar el Posici\u00f3n Com\u00fan del Consejo , modificado por alguno enmienda : uno enmienda que contener uno cl\u00e1usula de salvaguardia al final de el per\u00edodo transitorio , uno disposici\u00f3n que alentar el ampliaci\u00f3n de el fijaci\u00f3n del precio por unidad de medida , uno sistema para garantizar que el pan brit\u00e1nico poder seguir comercializar \u00e9l en su actual tama\u00f1o de envasado y , por \u00faltimo , uno declaraci\u00f3n de el Comisi\u00f3n capaz de explicar y garantizar exactamente el supresi\u00f3n de el existencia de botella que no cumplir el especificaci\u00f3n . ",
            "start": 182,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "yo preocupar el posible concesi\u00f3n sustancial en el \u00e1mbito de el organismo modificado gen\u00e9ticamente , el leche y el etiquetado de origen . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( PT ) haber votar a favor del informe de Karin Scheele sobre el propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo por el que \u00e9l modificar el Reglamento ( CE ) n\u00ba 1829/2003 sobre alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente , porque creer que el cambio presentado en el informe , que tener por objeto ampliar el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del Reglamento , reforzar el papel del Parlamento Europeo en su aplicaci\u00f3n , fomentar as\u00ed uno mejor regulaci\u00f3n . ",
            "start": 224,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( PT ) el Parlamento Europeo haber aprobar hoy el informe Scheele sobre el alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 109,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "como ser bien saber , todav\u00eda existir mucho duda acerca de el alimento modificado gen\u00e9ticamente , en especial con respecto a su impacto sobre el salud humano y animal . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "por otro parte , alimentar a el animal con pienso modificado gen\u00e9ticamente significar que este producto tambi\u00e9n entrar en nuestro cadena de alimentaci\u00f3n , a\u00fan cuando no existir garant\u00eda cient\u00edfico de que ser inofensivo para el salud . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( de ) Tras uno prolongado deliberaci\u00f3n , el ponente de el grupo pol\u00edtico de este C\u00e1mara , haber llegar a uno compromiso para el modificaci\u00f3n del Reglamento ( CE ) n\u00ba 1829/2003 sobre alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente , por \u00e9l que \u00e9l referir a el competencia de ejecuci\u00f3n atribuido a el Comisi\u00f3n . ",
            "start": 217,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "querer se\u00f1alar que el Comisi\u00f3n presentar , adem\u00e1s , uno propuesta modificado sobre este texto en enero de 2002 que retomar esencialmente el texto de 1997 con correcci\u00f3n que mejorar el propio texto y que , adem\u00e1s , permitir su adopci\u00f3n r\u00e1pidamente . ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "no \u00e9l poder exigir norma de etiquetado y trazabilidad en materia de organismo modificado gen\u00e9ticamente y , al mismo tiempo , no preocupar \u00e9l de el avi\u00f3n . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "estar particularmente satisfecho de que el Consejo haber acordar que el dos procedimiento de autorizaci\u00f3n para cualquiera sustancia producido a partir de organismo gen\u00e9ticamente modificado poder llevar \u00e9l a cabo simult\u00e1neamente y que , por \u00e9l tanto , \u00e9l evitar el doble autorizaci\u00f3n de este producto . ",
            "start": 177,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aplaudo el cambio que aportar uno aclaraci\u00f3n adicional de el interacci\u00f3n entre el reglamento sobre el enzima y el legislaci\u00f3n sobre alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 158,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "ser uno pena que no haber regular tambi\u00e9n directamente el etiquetado de el alimento modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "como ser de esperar , el cuesti\u00f3n de el presencia de organismo modificado gen\u00e9ticamente haber suscitar cierto controversia . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "s\u00ed lamento , no obstante , que a pesar de el recomendaci\u00f3n del Parlamento seguir sin ser obligatorio identificar rigurosamente el aditivo que contener organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 160,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "estar satisfecho con el regla sobre producto modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l insto uno vez m\u00e1s a que cubrir el carencia del etiquetado de aditivo fabricado mediante tecnolog\u00eda gen\u00e9tico ; actualmente estar intentar hacer \u00e9l con el etiquetado de producto de origen animal modificado gen\u00e9ticamente , y ser totalmente rid\u00edculo no aprovechar este oportunidad . ",
            "start": 203,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "querer tambi\u00e9n subrayar mi opini\u00f3n de que el pienso modificado gen\u00e9ticamente , por ejemplo , deber ir marcado de manera claro y legible , como en Canad\u00e1 , donde consumir aceite de canola o de colza . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "haber haber uno pregunta en relaci\u00f3n con el enzima y el Reglamento sobre alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 91,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "si \u00e9l extraer uno enzima de uno organismo gen\u00e9ticamente modificado cubierto por el Reglamento ( CE ) n\u00ba 1829/2003 sobre alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente , su origen GM venir indicado en el etiqueta . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "si \u00e9l extraer uno enzima de uno organismo gen\u00e9ticamente modificado cubierto por el Reglamento ( CE ) n\u00ba 1829/2003 sobre alimento y piensos modificado gen\u00e9ticamente , su origen GM venir indicado en el etiqueta . ",
            "start": 138,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "no obstante , el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del Reglamento ( CE ) n\u00ba 1829/2003 excluir el alimento , incluir el enzima producido por fermentaci\u00f3n mediante microorganismo gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 177,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "el finalidad de este propuesta ser incluir este enzima en el autorizaci\u00f3n de evaluaci\u00f3n de el seguridad , pero no para el etiquetado espec\u00edfico de alimento modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 155,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "volver a el enmienda en detalle , el Comisi\u00f3n poder aceptar en principio el enmienda 9 , 32 y 33 ; poder aceptar el enmienda 25 en parte , modificado por el enmienda 43 y no poder aceptar ninguno otro enmienda . ",
            "start": 138,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "Recomendaci\u00f3n para el segundo lectura ( A5-0083/2000 ) , en nombre de el Comisi\u00f3n de Medio Ambiente , Salud P\u00fablica y Pol\u00edtica del Consumidor , respecto de el posici\u00f3n com\u00fan del Consejo con miras a el adopci\u00f3n de el directiva del Parlamento Europeo y del Consejo sobre el liberaci\u00f3n intencional en el medio ambiente de organismo modificado gen\u00e9ticamente y por el que \u00e9l derogar el Directiva 90/220 / CEE del Consejo ( 11216/1/1999 - c5-0012/2000 - 1998/0072(cod ) ) ( Ponente : Sr. Bowe ) ",
            "start": 328,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , creer que no haber que ladrar demasiado y que , en \u00e9l que \u00e9l referir a el organismo modificado gen\u00e9ticamente , no haber que frenar con uno excesivo regulaci\u00f3n el ciencia que , de todos modos , nadie haber poder frenar jam\u00e1s . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "haber tener noticia de que \u00e9l estar descubrir el gen que alargar nuestro vida , el vida de el persona , y yo preocupar mucho que \u00e9l poner demasiado freno a el investigaci\u00f3n cient\u00edfico y a el utilizaci\u00f3n de el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 218,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "no querer que dentro de alguno tiempo , cuando \u00e9l descubrir este gen , el Parlamento decidir no poner en circulaci\u00f3n el organismo modificado gen\u00e9ticamente , es decir , yo mismo que por fin poder vivir durante mucho m\u00e1s tiempo y gozar de uno salud mejor . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "por este , en inter\u00e9s de el persona mayor , esperar uno menor regulaci\u00f3n de el organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en efecto , consumidor , asociaci\u00f3n , todo el persona que \u00e9l preocupar por el medio ambiente , por el salud , por \u00e9l que poder ocurrir con organismo modificado gen\u00e9ticamente liberado en el medio ambiente , esperar uno se\u00f1al en\u00e9rgico del Parlamento Europeo . ",
            "start": 148,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "( en ) el Parlamento Europeo votar el 12 de abril el adopci\u00f3n de uno nuevo directiva sobre el dispersi\u00f3n voluntario de organismo gen\u00e9ticamente modificado ( OGM ) . ",
            "start": 142,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "ser el momento de hacer que el que llevar a cabo el dispersi\u00f3n voluntario de organismo gen\u00e9ticamente modificado ser legalmente responsable de el da\u00f1o a el salud humano y al medio ambiente . ",
            "start": 100,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "( FR ) el votaci\u00f3n en segundo lectura de el enmienda al proyecto de directiva sobre el procedimiento de aprobaci\u00f3n de organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) , tal como acabar de desarrollar \u00e9l , resultar extremadamente decepcionante . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "este cuesti\u00f3n , que suscitar mucho debate , ser de actualidad , ya que ayer entrar en vigor dos reglamento europeo que obligar a el fabricante a etiquetar el \" alimento e ingrediente alimenticio \" que contener OMG por encima del 1% , as\u00ed como \" aditivo y aroma modificado gen\u00e9ticamente \" , sin precisar el l\u00edmite . ",
            "start": 260,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "( SV ) el organismo gen\u00e9ticamente modificado , OGM , significar uno viaje hacia destino desconocido para el industria , y en \u00faltimo t\u00e9rmino para el individuo , en aras de el salud , de mejor cosecha , de mi\u00e9s resistente a el insecto y de otro posible \u00e9xito y beneficio futuro para el humanidad . ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "haber mucho factor de inseguridad en torno al uso de organismo modificado gen\u00e9ticamente y haber motivo para actuar con gran cautela . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "el Consejo haber querer imponer , en mucho punto , el realizaci\u00f3n de estudio de riesgo y evaluaci\u00f3n del uso de organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 120,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "yo gustar dar el gracias a todo el participante , empezar por el diputado que haber presentar enmienda : en el votaci\u00f3n de final de febrero , el propuesta modificado y el resoluci\u00f3n legislativo ser aprobar por unanimidad . ",
            "start": 154,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Barrot , si el Parlamento Europeo aprobar por amplio mayor\u00eda de voto el mayor parte de el contenido de este propuesta de Directiva y el de mi colega , el se\u00f1or Savary , modificado y debatido , con todo el grupo pol\u00edtico a favor de reforzar el paquete Erika , creer que poder contar plenamente con el opini\u00f3n p\u00fablico . ",
            "start": 174,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "por \u00e9l que respectar a el inquietud expresado en el apartado 10 a 14 de el Resoluci\u00f3n por el posible impacto de el pez modificado gen\u00e9ticamente y de el molusco poliploid , yo complacer informar al Parlamento de que el Comisi\u00f3n haber finalizar recientemente el proceso de selecci\u00f3n para uno estudio sobre ingenier\u00eda gen\u00e9tico aplicado a el acuicultura que incluir este aspecto . ",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "el introducci\u00f3n de pez modificado gen\u00e9ticamente en el acuicultura ser algo extremadamente peligroso y por \u00e9l tanto deber evitar \u00e9l . ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "el informe sit\u00faar el acuicultura en el contexto del desarrollo sostenible y el principio de cautela , \u00e9l cual requerir , en concreto , prestar pleno atenci\u00f3n a el cuesti\u00f3n medioambiental y rechazar el producci\u00f3n de pez modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 218,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyo al ponente en el rechazo de el introducci\u00f3n de pez modificado gen\u00e9ticamente en el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "compartir el preocupaci\u00f3n del ponente sobre el riesgo que plantear el pez modificado gen\u00e9ticamente , y ser obvio que deber existir uno prohibici\u00f3n total en el Uni\u00f3n Europea sobre el producci\u00f3n y el importaci\u00f3n de este tipo de pez . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "este establecer el condici\u00f3n necesario para que el acuicultura florecer , como ser el b\u00fasqueda de lugar , el aplicaci\u00f3n de el principio de uso sostenible , el publicidad de el producto , condici\u00f3n de competencia justo , introducci\u00f3n de determinado medida de higiene , protecci\u00f3n contra el introducci\u00f3n de pez modificado gen\u00e9ticamente , respeto del medio ambiente , etc\u00e9tera . ",
            "start": 308,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "deber decir \u00ab no \u00bb de forma rotundo a el pez modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "el importancia cada vez mayor de este sector requerir uno s\u00f3lido inversi\u00f3n por parte de el Uni\u00f3n , no s\u00f3lo en el investigaci\u00f3n cient\u00edfico , sino tambi\u00e9n en el formaci\u00f3n y en el cualificaci\u00f3n profesional , en el instalaci\u00f3n y el modernizaci\u00f3n de estructura y equipo y en el protecci\u00f3n sanitario , especialmente con respecto al uso de comida y aceite de buen calidad , a el limitaci\u00f3n del uso de antibi\u00f3tico y al rechazo de el pez modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 428,
            "end": 440
        },
        {
            "text": "con l\u00edmite obvio que deber tener \u00e9l en cuenta , implicar grande innovaci\u00f3n cient\u00edfico e investigaci\u00f3n sobre vacuna , organismo modificado gen\u00e9ticamente y ostra diploid o triploid . ",
            "start": 126,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed el necesidad de evitar el cultivo intensivo , de mantener el control de el organismo modificado gen\u00e9ticamente , en concreto el salm\u00f3n modificado gen\u00e9ticamente , y contar con granja en alta mar , como ser el caso de Jap\u00f3n . ",
            "start": 91,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed el necesidad de evitar el cultivo intensivo , de mantener el control de el organismo modificado gen\u00e9ticamente , en concreto el salm\u00f3n modificado gen\u00e9ticamente , y contar con granja en alta mar , como ser el caso de Jap\u00f3n . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n , en su propuesta modificado , y el Consejo , en su Posici\u00f3n Com\u00fan , rechazar el inclusi\u00f3n en este reglamento de disposici\u00f3n relativo a el legislaci\u00f3n que deber aplicar \u00e9l en el caso de difamaci\u00f3n . ",
            "start": 29,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "de igual modo , yo decepcionar profundamente que no fuser capaz de incluir y regular el aditivo gen\u00e9ticamente modificado , que en realidad haber resaltar el seriedad con el que abordar el protecci\u00f3n al consumidor . ",
            "start": 109,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "si el p\u00fablico rechazar el alimento gen\u00e9ticamente modificado , en consecuencia el UE deber acatar ese decisi\u00f3n y no ceder a el inter\u00e9s de uno cuanta grande empresa . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el enzima alimentario no ser y no poder ser microorganismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "Felicito a el Comisi\u00f3n Europea por haber presentar al Consejo el Reglamento modificado sobre proyecto de inversi\u00f3n en infraestructura energ\u00e9tico en el \u00e1mbito de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "\u00bf ser apropiado el criterio modificado propuesto de uno tr\u00e1fico de cinco mill\u00f3n de pasajero o del 15 % de el pasajero en uno pa\u00eds determinado ? ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n haber poder aceptar con placer el mayor parte de el sugerencia de este Parlamento y , por recomendaci\u00f3n m\u00edo , adoptar uno propuesta modificado el 4 de marzo de 1997 . ",
            "start": 143,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "de este manera por \u00e9l menos el Comisi\u00f3n poder volver sobre el cuesti\u00f3n m\u00e1s adelante , como seguramente volver , posiblemente sobre el base de uno propuesta modificado . ",
            "start": 155,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "en \u00e9l relativo al tama\u00f1o de el advertencia , estar seguro de que poder alcanzar \u00e9l uno compromiso satisfactorio , basado posiblemente en el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n , presentado en junio , que ya recog\u00edar el propuesta presentado en el primero lectura . ",
            "start": 149,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "por \u00e9l que respectar a el enmienda que tratar el asunto de el organismo modificado gen\u00e9ticamente , el Comisi\u00f3n considerar que ser preferible tratar \u00e9l en uno considerando adicional en lugar de mencionar \u00e9l en uno art\u00edculo en \u00e9l . ",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "por consiguiente , ser partidario de que yo comporter en el Pleno de el mismo manera que en el Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Regional , es decir , en el sentido de confirmar el propuesta no modificado de el Comisi\u00f3n y rechazar as\u00ed el enmienda . ",
            "start": 180,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "el posici\u00f3n com\u00fan del Consejo , adoptado en julio de 2000 , \u00e9l basar esencialmente en el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n e incorporar el mayor parte de el enmienda presentado por el Parlamento Europeo e incorporado por el Comisi\u00f3n , el cual comprender perfectamente el deseo del Parlamento Europeo , cuyo enmienda tener en su mayor\u00eda como objetivo mejorar el protecci\u00f3n de el sujeto que participar en el ensayo cl\u00ednico y , sobre todo , el que no poder dar su consentimiento , esto es , el ni\u00f1o y el mayor de edad incapacitado . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n presentar pr\u00f3ximamente uno propuesta modificado sobre TEMPUS III que , aparte de incluir el diez enmienda del Parlamento que haber ser admitir , tener tambi\u00e9n seriamente en cuenta el otro deseo del Parlamento , en el medida , por supuesto , que \u00e9l yo permitir presentar nuestro propuesta al Consejo . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "sobre el Directiva \" Servicios \" , todo el mundo reconocer que el Parlamento haber sacar a el Uni\u00f3n Europea de el dif\u00edcil situaci\u00f3n creado en torno a uno propuesta inicial que haber ser profundamente modificado . ",
            "start": 199,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "s\u00ed , el ambici\u00f3n de el empresa de semilla que haber dedicar importante inversi\u00f3n a el investigaci\u00f3n y el puesta a punto de variedad modificado gen\u00e9ticamente ser con todo l\u00f3gica obtener en el plazo m\u00e1s breve posible el m\u00e1ximo retorno de el inversi\u00f3n . ",
            "start": 131,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n considerar que todo el mejora propuesto por el experto deber introducir \u00e9l en el propuesta modificado que incorporar el propuesta del Parlamento . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "por ese yo ver m\u00e1s o menos obligado a rechazar hoy el presente propuesta de directiva , para que en oto\u00f1o el Comisi\u00f3n , tras concluir este fase del procedimiento , poder presentar uno nuevo propuesta modificado y previamente acordado en gran medida con el Parlamento . ",
            "start": 199,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "por consiguiente , poder confirmar que el Comisi\u00f3n \u00e9l proponer presentar uno propuesta modificado con arreglo a el indicaci\u00f3n expresado entonces . ",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n , poder resumir mi posici\u00f3n decir que ser mi intenci\u00f3n presentar uno propuesta modificado de directiva que tener en cuenta el preocupaci\u00f3n manifestada durante el debate en el seno de el comisi\u00f3n parlamentario . ",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "el propuesta de directiva modificado ser aceptar entonces por todo el parte : el l\u00ednea a\u00e9reo , el aeropuerto , el servicio independiente de asistencia en tierra , el sindicato . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "a todo el mundo \u00e9l parecer que el directiva modificado ya ser aceptable . ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "caber subrayar que el Directiva modificado no exigir el adopci\u00f3n obligatorio de ninguno norma o procedimiento t\u00e9cnico . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "por todo \u00e9l anterior , apruebo el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n , seg\u00fan el cual tambi\u00e9n \u00e9l designar competente en materia de ayuda a el agricultura al comit\u00e9 PHARE . ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "con respecto a el enmienda aprobada por el Comisi\u00f3n de Agricultura y Desarrollo Rural , poder decir que el texto modificado del Consejo ya tener en cuenta el enmienda 6 , 7 , 16 , 20 , 25 , 28 , 37 , 38 , 39 , 42 , 43 , 46 , 47 y 50 , y en parte tambi\u00e9n el enmienda 3 y 33 . ",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "esperar que el contenido de este informe no resultar modificado radicalmente por el enmienda de el Sres . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "el posici\u00f3n com\u00fan aclarar en el considerando que todo referencia a el primero directiva sobre seguro deber entender \u00e9l como referencia a el versi\u00f3n modificado de el tercero directivo y a cualesque\u00edr otro directiva posterior . ",
            "start": 147,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "desafiar el principio de indisponibilidad y de no-patrimonializaci\u00f3n del cuerpo humano desde el momento de su concepci\u00f3n , definido en todo el declaraci\u00f3n internacional , \u00e9l yo proponer convertir yo en aquel que combatir , organismo gen\u00e9ticamente modificado mediante el creaci\u00f3n , de cualquiera modo , de embri\u00f3n como reserva de recambio humano que permitir reparar a el enfermo . ",
            "start": 246,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "( el Presidenta declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "( el Parlamento aprobar el propuesta de el Comisi\u00f3n as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "Informe ( A5-0385/2001 ) de el sra. F\u00e4rm , en nombre de el Comisi\u00f3n de Presupuestos , sobre el propuesta modificado de decisi\u00f3n del Consejo encaminado a modificar el decisi\u00f3n 1999/733 / CE del Consejo ( COM(2001 ) 519 - c5-0486/2001 + COM(2001 ) 613 - 2001/0213(cns ) ) por el que \u00e9l conceder uno ayuda macrofinanciero suplementario a el Antigua Rep\u00fablica Yugoslava de Macedonia ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "no ser el anterior , ser uno nuevo , yo haber rechazar por segundo vez uno pregunta modificado . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "( SV ) el socialdem\u00f3crata sueco Jan Andersson , Anneli Hulth\u00e9n , Maj Britt Theorin , G\u00f6ran F\u00e4rm , Ewa Hedkvist Petersen y Hans Karlsson yo abstuvir en el votaci\u00f3n de el propuesta modificado y de el resoluci\u00f3n legislativo . ",
            "start": 178,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "el posici\u00f3n com\u00fan del Consejo coincidir en general con el propuesta modificado de el Comisi\u00f3n y el Consejo saludar afortunadamente tambi\u00e9n el enmienda que pretender suprimir el excepci\u00f3n para el octaBDE con uno contenido de pentabde inferior al 5% . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "a ese respecto , yo gustar preguntar al Sr. Fischer si ver , m\u00e1s all\u00e1 de el conclusi\u00f3n de Colonia , uno perspectiva a corto o a medio plazo para que \u00e9l adherir el pa\u00eds que a\u00fan no \u00e9l haber hacer al art\u00edculo 5 del Tratado de Bruselas modificado , es decir , a el cl\u00e1usula de asistencia mutuo que vincular a el pa\u00eds actualmente miembro de el Uni\u00f3n Europea Occidental . ",
            "start": 231,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "para asegurar el cumplimiento del Reglamento , proponer que a\u00f1adir uno enmienda oral a el tres informe que decir as\u00ed : \u00ab considerar que el estado financiero modificado ser compatible con el l\u00edmite m\u00e1ximo de el r\u00fabrica 3 y 5 de el perspectiva financiero 2000-2006 \u00bb . ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "el diputado laborista brit\u00e1nico al Parlamento Europeo haber tener que votar en contra del informe modificado por tener grave reserva respecto a el duplicaci\u00f3n y complicaci\u00f3n de el legislaci\u00f3n , el disminuci\u00f3n de el recurso asignado a Asia , y el uso de valor de referencia . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "\u00bf haber alguno observaci\u00f3n contra este procedimiento ligeramente modificado ? ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de el votaci\u00f3n el calendario resultar pertinentemente modificado , pero no haber ninguno votaci\u00f3n fin . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "ponente . - ( EN ) Se\u00f1or Presidente , tener en cuenta que haber aprobar el propuesta modificado , querer preguntar al se\u00f1or Frattini si aceptar el enmienda que acabar de aprobar este C\u00e1mara , o si necesitar m\u00e1s tiempo para alcanzar alguno compromiso final en el Consejo . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo , el informe inicial ser sustancialmente modificado en comisi\u00f3n y nuestro grupo \u00e9l felicitar por \u00e9l . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "as\u00ed modificado , el informe Randzio-Plath yo parecer aceptable . ",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "si \u00e9l devolver a el Comisi\u00f3n a fines de abril -lo decir con el debido respeto al Sr. Spencer- , estar m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite para que el pr\u00f3ximo Consejo de Asuntos Generales poder formalizar este reglamentaci\u00f3n modificado . ",
            "start": 207,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "sin embargo , haber ser desfigurar , al menos en parte , por el Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores , \u00e9l que haber llevar al Grupo Socialista en el Parlamento Europeo y al Grupo de el Verdes / Alianza libre Europea a abstener \u00e9l , mientras que solamente el Grupo del Partido Popular Europeo ( Dem\u00f3crata-Cristianos ) y de el Dem\u00f3cratas Europeos y el Grupo de el Alianza de el Dem\u00f3cratas y Liberales por Europa haber aprobar el texto modificado en su esencia , precisamente porque el aprobaci\u00f3n de uno serie de enmienda presentado por \u00e9l haber alterar el equilibrio pol\u00edtico . ",
            "start": 426,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "durante el Consejo Europeo de junio de 2007 , \u00e9l acordar que el nuevo Tratado futuro contener uno referencia cruzado a el Carta , en su versi\u00f3n modificado y , por \u00faltimo , aprobado en 2004 , y que aqu\u00e9lla tener el mismo valor jur\u00eddico que el tratado , extremo que \u00e9l reflejar en el nuevo Tratado . ",
            "start": 143,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "el proclamaci\u00f3n de el Carta modificado facilitar el base para el inclusi\u00f3n de uno referencia cruzado en el nuevo Tratado , el cual \u00e9l firmar al d\u00eda siguiente en Lisboa , \u00e9l que representar uno ampliaci\u00f3n del valor jur\u00eddico y de el posibilidad de reivindicar el derecho recogido en aqu\u00e9lla ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00bf ser este el Carta inicial proclamado en el a\u00f1o 2000 o , como dejar entender el informe Leinen , ser el refrito modificado que \u00e9l haber integrar en el anterior proyecto de Tratado Constitucional ? ",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "( el Presidente declarar aprobado el posici\u00f3n com\u00fan as\u00ed modificado ) ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "Propuesta de resoluci\u00f3n ( B5-0313/1999 ) de el sra. Jackson , en nombre de el Comisi\u00f3n de Medio Ambiente , Salud P\u00fablica y Pol\u00edtica del Consumidor , sobre el etiquetado de el producto alimenticio producido a partir de organismo gen\u00e9ticamente modificado ",
            "start": 241,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , haber votar a favor de el propuesta de resoluci\u00f3n y estar de acuerdo con que \u00e9l poner uno etiqueta en el producto alimenticio gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 158,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "\u00e9l preguntar , sin embargo , si no ser m\u00e1s correcto que , si este producto gen\u00e9ticamente modificado ser nocivo , el Uni\u00f3n Europea , el Parlamento decidir prohibir su producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n o , en el caso de no ser \u00e9l , permitir su comercializaci\u00f3n . ",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "el consecuencia ser que el amplio mayor\u00eda de el producto c\u00e1rnico de nuestro tienda ser etiquetar como producido a partir de organismo gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 147,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "ese no aportar informaci\u00f3n beneficioso al consumidor , sino que s\u00f3lo ocasionar confusi\u00f3n y crear uno ambiente en el que todo el tema de el organismo gen\u00e9ticamente modificado dar uno nuevo vuelco y aumentar el confusi\u00f3n . ",
            "start": 162,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "( FR ) haber votar en contra del proyecto de resoluci\u00f3n sobre el etiquetado de producto alimenticio producido a partir de organismo modificado gen\u00e9ticamente , puesto que tener por \u00fanico objeto dar luz verde a el Comisi\u00f3n con vistas a proponer uno reglamento por el que \u00e9l establecer que cuando uno producto alimenticio contener OMG que estar por debajo del l\u00edmite del 1% , el etiquetado que se\u00f1alar su presencia no ser obligatorio . ",
            "start": 131,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "hoy el Consejo pedir uno flexibilizaci\u00f3n a el Comisi\u00f3n , con el pretexto de que , en cierto caso , el industria no poder evitar uno contaminaci\u00f3n m\u00ednimo accidental de su producto por materia modificado gen\u00e9ticamente , durante el transporte o el proceso de transformaci\u00f3n . ",
            "start": 190,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "el verdadero soluci\u00f3n residir no en el tolerancia de uno falta de informaci\u00f3n de el consumidor , sino en el mayor esfuerzo que \u00e9l realizar para separar el producto modificado gen\u00e9ticamente de el producto convencional , en todo el proceso de producci\u00f3n . ",
            "start": 163,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "en caso de que el industrial no estar seguro a este respecto , ser necesario entonces mencionar : \" este producto poder contener organismo modificado gen\u00e9ticamente \" . ",
            "start": 138,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "con respecto al etiquetado de alimento producido a partir de OMG , el Consejo haber adoptar el Reglamento 1139/98 / ce aplicable a el alimento e ingrediente alimentario destinado al consumidor final total o parcialmente obtenido a partir de : habas de soja modificado gen\u00e9ticamente , a que \u00e9l referir el decisi\u00f3n 96/281 / CE ; ma\u00edz modificado gen\u00e9ticamente , a que \u00e9l referir el Decisi\u00f3n 97/28 / CE . ",
            "start": 256,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "con respecto al etiquetado de alimento producido a partir de OMG , el Consejo haber adoptar el Reglamento 1139/98 / ce aplicable a el alimento e ingrediente alimentario destinado al consumidor final total o parcialmente obtenido a partir de : habas de soja modificado gen\u00e9ticamente , a que \u00e9l referir el decisi\u00f3n 96/281 / CE ; ma\u00edz modificado gen\u00e9ticamente , a que \u00e9l referir el Decisi\u00f3n 97/28 / CE . ",
            "start": 331,
            "end": 343
        },
        {
            "text": "en efecto , este \u00e9l referir a el contaminaci\u00f3n accidental de uno producto por ADN o prote\u00edna procedente de cultivo de soja o de ma\u00edz modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 132,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "por \u00e9l dem\u00e1 , ser necesario revisar todo el legislaci\u00f3n en materia de alimento y producto derivado gen\u00e9ticamente modificado a fin de garantizar uno evaluaci\u00f3n previo de el riesgo , con vistas a el defensa de el salud de el consumidor . ",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , el Consejo \u00e9l recordar al Sr. diputado al Parlamento que el Consejo adoptar el directiva 91/628 / CEE , que quedar modificado por el Directiva 95/29 / CE , sobre el protecci\u00f3n de el animal vivo durante el transporte , mediante el cual quedar ratificado el normativa aplicable al transporte de animal en todo el territorio de el UE , incluir el norma sobre el tiempo m\u00e1ximo de transporte para diferente especie animal . ",
            "start": 133,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esperar que el Consejo acelerir el examen de nuestro propuesta modificado sobre procedimiento de asilo , que presentamos hacer seis mes . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "yo proponer votar a favor el informe B\u00f6ge , aunque en uno versi\u00f3n ligeramente modificado . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "pedir el pronto aplicaci\u00f3n del Protocolo del Convenio sobre el Diversidad Biol\u00f3gica para eliminar el posible efecto negativo de el investigaci\u00f3n en organismo gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "intensificar el esfuerzo para el integraci\u00f3n entre el estrategia de el salud y el medio ambiente , especialmente en \u00e9l que respectar al suministro de agua potable y de alimento , al tratamiento de el agua municipal y de el residuo s\u00f3lido , a el reducci\u00f3n y el eliminaci\u00f3n de el producto qu\u00edmico y de el contaminaci\u00f3n en todo su forma , as\u00ed como de el sustancia modificado gen\u00e9ticamente ; ",
            "start": 360,
            "end": 372
        },
        {
            "text": "g ) Ley de 29 de noviembre de 2000 , modificado el 2 de julio de 2004 , sobre el control de exportaci\u00f3n en el comercio de producto y tecnolog\u00eda estrat\u00e9gico . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "\u2022 contener uno listado de organismo pat\u00f3geno y su clasificaci\u00f3n conforme a su capacidad de causar enfermedad en el ser humano , planta y animal , y definir tambi\u00e9n el medida necesario para el respectivo grado de contenci\u00f3n durante el ejecuci\u00f3n de procedimiento en laboratorio , invernadero y recinto para animal , as\u00ed como otro procedimiento seguido durante el uso restringido al laboratorio de el organismo gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 421,
            "end": 433
        },
        {
            "text": "\u2022 el Ley establecer el control del uso restringido al laboratorio y el liberaci\u00f3n a el atm\u00f3sfera de organismo gen\u00e9ticamente modificado ( OGM ) . ",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "\u2022 ese norma \u00e9l centrar principalmente en el protecci\u00f3n de el salud y el medio ambiente , permitir el penalizaci\u00f3n de forma prohibido de desarrollo , producci\u00f3n y liberaci\u00f3n a el atm\u00f3sfera de microorganismo gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 219,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "no \u00e9l abordar directamente el cuesti\u00f3n del desarrollo intencional de microorganismo gen\u00e9ticamente modificado con el objetivo de causar da\u00f1o a el salud de el ser humano , animal y planta . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "el privilegio del comercio de art\u00edculo delicado , que adquirir el forma de licencia , poder ser retirar o modificado , o de \u00e9l contrario denegado al propietario de el empresa . ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "- Agentes morb\u00edficos , su forma gen\u00e9ticamente modificado y fragmento de material gen\u00e9tico que poder utilizar \u00e9l en el producci\u00f3n de arma bacteriol\u00f3gico ( biol\u00f3gico ) y tox\u00ednica , de acuerdo con el lista establecido por el reg\u00edm\u00e9n internacional de no proliferaci\u00f3n ; ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "el proyecto de plan por programa bienal , modificado seg\u00fan corresponder , \u00e9l presentar al Comit\u00e9 del Programa y de el Coordinaci\u00f3n en su 48\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "su objetivo a largo plazo ser instaurar uno sistema de salud capaz de responder a el necesidad de uno sociedad modificado por el migraci\u00f3n , con objeto de facilitar el acceso al sector de el salud . ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "\u2022 Reglamentaci\u00f3n de el art\u00edculo o producto gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "Israel tambi\u00e9n haber adoptar uno serie de medida unilateral , como el cesaci\u00f3n completo de el producci\u00f3n de mina terrestre antipersonal , el declaraci\u00f3n de uno moratoria sobre el exportaci\u00f3n de todo el tipo de mina antipersonal y el ratificaci\u00f3n del Protocolo modificado II anexo a el Convenci\u00f3n sobre cierto arma convencional . ",
            "start": 259,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "a fin de prolongar el duraci\u00f3n del Fondo , el natural de Pitcairn optar por uno plan de subsidio modificado . ",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "tradicionalmente , el tenencia de el tierra \u00e9l reg\u00edar por uno sistema de propiedad familiar , basado en el divisi\u00f3n original de el isla por el que \u00e9l amotinar , y ulteriormente modificado despu\u00e9s del regreso de alguno natural de Pitcairn de el isla de Norfolk en 1859 . ",
            "start": 176,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "el Presidente del Grupo sobre el acceso a el mercado para el producto no agr\u00edcola proponer uno f\u00f3rmula modificado con arreglo a el cual el pa\u00eds deber hacer reducci\u00f3n mayor en el arancel que estar por encima de su tasa medio y menor en aquel que estar por debajo de su tasa medio . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "querer reiterar en este ocasi\u00f3n el posici\u00f3n de el Rep\u00fablica de Moldova en el sentido de que el retirada de el contingente ruso que seguir en el territorio de Moldova contra nuestro voluntad , de conformidad con el obligaci\u00f3n asumido por el Federaci\u00f3n de Rusia en 1999 , en Estambul , crear el condici\u00f3n necesario para el ratificaci\u00f3n y el aplicaci\u00f3n del Tratado modificado sobre el fuerza armado convencional en Europa . ",
            "start": 361,
            "end": 373
        },
        {
            "text": "as\u00ed , por ejemplo , el art\u00edculo 159 del C\u00f3digo Procesal Penal de el Provincia de Buenos Aires , modificado por el Ley 12405 , establecer que el juez de garant\u00eda poder imponer tal alternativa en lugar de el prisi\u00f3n preventivo , siempre que el peligro de fuga o de entorpecimiento probatorio poder razonablemente evitar \u00e9l . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "e ) Principado de Asturias ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 7/1981 , de 30 de diciembre ; Estatuto de Autonom\u00eda modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 3/1991 , de 13 de marzo ; 1/1994 , de 24 de marzo , y 1/1999 , de 5 de enero ) ; ",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "f ) Cantabria ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 8/1981 , de 30 de diciembre , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 7/1991 , de 13 de marzo ; 2/1994 , de 24 de marzo , y 11/1998 , de 30 de diciembre ) ; ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "g ) el Rioja ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 3/1982 , de 9 de junio , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 3/1994 , de 24 de marzo , y 2/1999 , de 7 de enero ) ; ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "h ) Regi\u00f3n de Murcia ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 4/1982 , de 9 de junio , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 1/1991 , de 13 de marzo ; 4/1994 , de 24 de marzo , y 1/1998 , de 15 de junio ) ; ",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "i ) Comunidad Valenciana ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 5/1982 , de 1\u00ba de julio , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 4/1991 , de 13 de marzo , y 5/1994 , de 24 de marzo ) ; ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "j ) Arag\u00f3n ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 8/1982 , de 10 de agosto , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 6/1994 , de 24 de marzo , y 5/1996 , de 30 de diciembre ) ; ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "k ) Castilla-La Mancha ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 9/1982 , de 10 de agosto , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 6/1991 , de 13 de marzo ; 7/1994 , de 24 de marzo , y 3/1997 , de 3 de julio ) ; ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "l ) Canarias ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 10/1982 , de 10 de agosto , modificado por Ley org\u00e1nico n\u00ba 4/1996 , de 30 de diciembre ) ; ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "n ) Extremadura ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 1/1983 , de 25 de febrero , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 5/1991 , de 13 de marzo ; 8/1994 , de 24 de marzo , y 12/1999 , de 6 de mayo ) ; ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "o ) Islas Baleares ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 2/1983 , de 25 de febrero , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 9/1994 , de 24 de marzo , y 3/1999 , de 8 de enero ) ; ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "p ) Comunidad de Madrid ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 3/1983 , de 25 de febrero , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 2/1991 , de 13 de marzo ; 10/1994 , de 24 de marzo , y 5/1998 , de 7 de julio ) ; ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "q ) Castilla y Le\u00f3n ( Ley org\u00e1nico n\u00ba 4/1983 , de 25 de febrero , modificado por Leyes org\u00e1nico Nos . 11/1994 , de 24 de marzo , y 4/1999 , de 8 de enero ) ; ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "el norma regulador b\u00e1sico que desarrollar el mandato constitucional establecido en el citado art\u00edculo 13.1 de el Constituci\u00f3n espa\u00f1ol , ser el Ley org\u00e1nico n\u00ba 4/2000 , de 11 de enero , sobre derecho y libertad de el extranjero en Espa\u00f1a y su integraci\u00f3n social , modificado por el Ley org\u00e1nico n\u00ba 8/2000 , de 22 de diciembre . ",
            "start": 262,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "concretamente , el Ley org\u00e1nico n\u00ba 4/2000 , modificado por el Ley org\u00e1nico n\u00ba 8/2000 , regular expresamente el siguiente derecho econ\u00f3mico , social y cultural de el extranjero : ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "por otro parte , el asilo en Espa\u00f1a estar regulado por el Ley n\u00ba 5/84 , de 26 de marzo , regulador del derecho de asilo y de el condici\u00f3n de refugiado , modificado por el Ley n\u00ba 9/1994 , de 19 de mayo , que desarrollar el art\u00edculo 13.4 de el Constituci\u00f3n . ",
            "start": 152,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "por otro parte , el t\u00edtulo I de el Ley org\u00e1nico n\u00ba 4/2000 , modificado por el Ley org\u00e1nico n\u00ba 8/2000 , sobre derecho y libertad de el extranjero en Espa\u00f1a , \u00e9l fundamentar en el principio b\u00e1sico de igualdad o de no discriminaci\u00f3n , aplicable a todo el derecho reconocido a el extranjero . ",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "como ya \u00e9l haber se\u00f1alar , el derecho al trabajo de el extranjero venir garantizado en el art\u00edculo 10 de el Ley org\u00e1nico n\u00ba 4/2000 , modificado por el Ley org\u00e1nico n\u00ba 8/2000 : \" el extranjero que re\u00fanar el requisito previsto en este ley org\u00e1nico [ mayor de 16 a\u00f1o con permiso de residencia y autorizaci\u00f3n para trabajar -art\u00edculo 36 y el excepci\u00f3n al permiso de trabajo previsto en el art\u00edculo 41- ] y en el disposici\u00f3n que \u00e9l desarrollar tener derecho a ejercer uno actividad remunerado por cuenta propio o ajeno , as\u00ed como el acceso al Sistema de el Seguridad Social , de conformidad con el legislaci\u00f3n vigente \" . ",
            "start": 132,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "i ) ley n\u00ba 57/1968 , de 27 de julio , sobre percepci\u00f3n de cantidad anticipado en el construcci\u00f3n y venta de vivienda , modificado parcialmente por el Ley n\u00ba 38/1999 , de ordenaci\u00f3n de el edificaci\u00f3n ; ",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "el porcentaje indicado en el secci\u00f3n A a AJ , AL , AQ y AR del cap\u00edtulo III infrir ser resultado de el aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo basado en el escala de cuota para el per\u00edodo 1992-1994 , aprobado por el Asamblea General en el resoluci\u00f3n 46/221 a , de 20 de diciembre de 1991 , y modificado con arreglo a el decisi\u00f3n 47/456 , de 23 de diciembre de 1992 , y a el resoluci\u00f3n 48/223 a , de 23 de diciembre de 1993 ; el escala de cuota para el per\u00edodo 1995-1997 , aprobado por el Asamblea en el resoluci\u00f3n 49/19 b , de 23 de diciembre de 1994 ; el escala de cuota para el per\u00edodo 1998-2000 , aprobado en el resoluci\u00f3n 52/215 a , de 22 de diciembre de 1997 , y el escala de cuota para el per\u00edodo 2001-2003 , aprobado por el Asamblea en su resoluci\u00f3n 55/5 B , de 23 de diciembre de 2000 . ",
            "start": 273,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "el porcentaje que figurar en el secci\u00f3n AK , AM a AP y AS a AZ del cap\u00edtulo III ilustrar el resultado de el aplicaci\u00f3n del nuevo sistema , basado en el escala de cuota para 2001-2003 aprobado por el Asamblea General en el resoluci\u00f3n 55/5 B , de 23 de diciembre de 2000 , y modificado en el resoluci\u00f3n 57/4 b , de 20 de diciembre de 2002 . ",
            "start": 272,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "abordarer el cuesti\u00f3n de el organismo vivo modificado . ",
            "start": 42,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ii ) el consignaci\u00f3n modificado a ra\u00edz de transferencia ; ",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ii ) el consignaci\u00f3n modificado a ra\u00edz de transferencia ; ",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "este medida tener por finalidad lograr que el valor y norma garantizado en el Constituci\u00f3n modificado \u00e9l aplicar estrictamente mediante uno serie de disposici\u00f3n legislativo nacional tanto sustantiva como procesal . ",
            "start": 90,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "Examen de el ley y reglamento que no ser conforme al esp\u00edritu de el Constituci\u00f3n modificado y a el norma de derechos humanos . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "el lista modificado de especialidad para preparar el lista de candidatura figurar en el anexo de el decisi\u00f3n 15 / COP.3 . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "instar a el Estados que a\u00fan no \u00e9l haber hacer a que , con car\u00e1cter prioritario , consideren el posibilidad de ratificar el Convenci\u00f3n \u00danica sobre Estupefacientes de 1961 , modificado por el Protocolo de 1972 , el Convenio sobre Sustancias Sicotr\u00f3picas de 1971 , el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas contra el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Estupefacientes y Sustancias Sicotr\u00f3picas de 1988 , el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas contra el Delincuencia Organizada Transnacional y su protocolo y el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas contra el Corrupci\u00f3n o de adherir \u00e9l a ese instrumento , e instar a el Estados parte a que aplicar todo su disposici\u00f3n ; ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "en cuanto a el cuesti\u00f3n de el identidad de el junta de arbitraje , que despu\u00e9s de el fecha del acuerdo haber quedar modificado por el ley , el Tribunal formular dos conclusi\u00f3n . ",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "decidir prorratear entre el Estados Miembros el suma de 282 mill\u00f3n de d\u00f3lares en cifra bruto ( 273025800 d\u00f3lares en cifra neto ) para el per\u00edodo comprendido entre el 1 \u00b0 de julio y el 31 de diciembre de 2001 , de conformidad con el nivel establecido en el resoluci\u00f3n 55/235 de el Asamblea General , modificado por el Asamblea en su resoluci\u00f3n 55/236 , de 23 de diciembre de 2000 , y tener en cuenta el escala de cuota para el a\u00f1o 2001 establecido en su resoluci\u00f3n 55/5 B , de 23 de diciembre de 2000 ; ",
            "start": 298,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "decidir tambi\u00e9n que , en el caso de el Estados Miembros que haber cumplir su obligaci\u00f3n financiero con el Administraci\u00f3n de Transici\u00f3n , \u00e9l deducir de el suma resultante del prorrateo indicado en el p\u00e1rrafo 15 suprar el parte que \u00e9l corresponder del saldo no comprometido de 57990000 d\u00f3lares en cifra bruto ( 53116100 d\u00f3lares en cifra neto ) respecto del per\u00edodo terminado el 30 de junio de 2000 , con arreglo a el composici\u00f3n de el grupo indicado en el p\u00e1rrafo 3 y 4 de el resoluci\u00f3n 43/232 de el Asamblea General , de 1 \u00b0 de marzo de 1989 , modificado por el Asamblea en resoluci\u00f3n y decisi\u00f3n posterior relativo al prorrateo especial de el consignaci\u00f3n destinado a operaci\u00f3n de mantenimiento de el paz , el m\u00e1s reciente de el cual ser el resoluci\u00f3n 52/230 , de 31 de marzo de 1998 , y el decisi\u00f3n 54/456 a 54/458 , de 23 de diciembre de 1999 , para el per\u00edodo 1998-2000 , y tener en cuenta el escala de cuota para el a\u00f1o 2000 establecido en su resoluci\u00f3n 52/215 o , de 22 de diciembre de 1997 , y 54/237 o , de 23 de diciembre de 1999 ; ",
            "start": 542,
            "end": 554
        },
        {
            "text": "incluso antes de promulgar \u00e9l el Constituci\u00f3n , el estrategia gubernamental quedar fundamentalmente modificado al aprobar \u00e9l el Declaraci\u00f3n de Independencia , precedido por el decisi\u00f3n del Soviet Supremo de el Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Moldova de 14 de noviembre de 1990 \" Sobre el medida inmediato para alcanzar el conciliaci\u00f3n civil en el Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Moldova \" , seguido dos d\u00eda despu\u00e9s por el decisi\u00f3n del Gobierno de crear el Departamento de Cuestiones Nacionales ( 16 de noviembre de 1990 ) . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "\u00e9l se\u00f1alar que en el versi\u00f3n modificado del programa de el Comisi\u00f3n de Derechos Humanos , \u00e9l dedicar uno subtema bienal del programa a el \u00f3rgano creado en virtud de tratado , que \u00e9l examinar el a\u00f1o par . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en el reuni\u00f3n de apertura , el Consejo aprobar el programa sobre el base del programa provisional aprobado por el Consejo en su 20\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n y modificado por el Foro Ambiental Mundial a Nivel Ministerial / sexto per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n del Consejo de Administraci\u00f3n ( UNEP / GC.21/1 ): ",
            "start": 151,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "si el solicitud no ser complementado o modificado en uno per\u00edodo de 30 d\u00eda , \u00e9l considerar que haber ser retirar . ",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "el segundo p\u00e1rrafo ser uno versi\u00f3n ligeramente modificado del texto actual del proyecto de art\u00edculo 9 . ",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "si \u00e9l dictar uno orden sin notificar \u00e9l , el Sala de que \u00e9l tratar pedir al Secretario que , tan pronto como ser compatible con el eficacia de el medida solicitado , notificar a el persona respecto de el cual \u00e9l haber hacer el petici\u00f3n y , en el medida de \u00e9l posible , a el persona o el Estados interesado y \u00e9l invitir a formular observaci\u00f3n acerca de si el orden deber ser revocar o modificado . ",
            "start": 383,
            "end": 395
        },
        {
            "text": "el Fiscal , cuando tener el intenci\u00f3n de modificar el cargo de conformidad con el p\u00e1rrafo 4 del art\u00edculo 61 , comunicar a el Sala de Cuestiones Preliminares y al imputado , con uno antelaci\u00f3n m\u00ednimo de 15 d\u00eda a el fecha de el audiencia , el cargo modificado y uno lista de el prueba que \u00e9l proponer presentar en el audiencia para corroborar \u00e9l . ",
            "start": 246,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 3 a 8 , en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 10 a 13 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 14 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 15 a 18 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 23 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el proyecto de lista de cuesti\u00f3n que deber examinar \u00e9l en relaci\u00f3n con el segundo informe peri\u00f3dico de el Rep\u00fablica de Corea ( CCPR / C/67 / O / kor/1 / Rev.1 ) en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 198,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 1 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 3 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 5 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 6 , en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "quedar adoptado el p\u00e1rrafo 9 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el borrador de el lista de cuesti\u00f3n que haber de abordar \u00e9l con relaci\u00f3n al cuarto informe peri\u00f3dico de Noruega ( CCPR / C66 / O / NOR / Rev.3 ) , en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 184,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 2 a 7 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 8 a 11 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el p\u00e1rrafo 12 a 16 en su forma oralmente modificado . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "reconocer que el Partes de acogida eval\u00faar , de acuerdo con su ley nacional , el riesgo potencial relacionado con el uso de organismo gen\u00e9ticamente modificado en el actividad de proyecto de forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n y que el Partes incluido en el anexo I eval\u00faar , de acuerdo con su ley nacional , el uso de reducci\u00f3n certificada de el emisi\u00f3n temporal y / o reducci\u00f3n certificada de el emisi\u00f3n a largo plazo generado por el actividad de proyecto de forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n que utilizar organismo gen\u00e9ticamente modificado , ",
            "start": 147,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "reconocer que el Partes de acogida eval\u00faar , de acuerdo con su ley nacional , el riesgo potencial relacionado con el uso de organismo gen\u00e9ticamente modificado en el actividad de proyecto de forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n y que el Partes incluido en el anexo I eval\u00faar , de acuerdo con su ley nacional , el uso de reducci\u00f3n certificada de el emisi\u00f3n temporal y / o reducci\u00f3n certificada de el emisi\u00f3n a largo plazo generado por el actividad de proyecto de forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n que utilizar organismo gen\u00e9ticamente modificado , ",
            "start": 516,
            "end": 528
        },
        {
            "text": "alguno avance legislativo ser el publicaci\u00f3n en el a\u00f1o 1999 de el Ley de delito sexual n\u00ba 19617 , el que haber ser recientemente modificado por el Ley n\u00ba 19927 , promulgado el 8 de enero del a\u00f1o 2004 . ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "instar a todo el Estados a que ratificar el Convenci\u00f3n \u00danica de 1961 sobre Estupefacientes , modificado por el Protocolo de 1972 , el Convenio sobre Sustancias Sicotr\u00f3picas de 19718 y el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas contra el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Estupefacientes y Sustancias Sicotr\u00f3picas de 1988 o \u00e9l adherir a \u00e9l , e instar a el Estados parte a que aplicar todo su disposici\u00f3n ; ",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en el mayor\u00eda de el Estados , todo notificaci\u00f3n inscrito en el registro poder ser cancelar por el acreedor garantizado o el otorgante y modificado por el acreedor garantizado , o bien el otorgante tratar de enmendar \u00e9l , mediante uno procedimiento judicial o administrativo ( vea \u00e9l o / CN.9/631 , recomendaci\u00f3n 70 y 71 ) . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "el recomendaci\u00f3n formulado por el Secretario General en el presente informe sobre el base de el propuesta del Grupo de Reforma , modificado por el Comit\u00e9 de Coordinaci\u00f3n entre el Personal y el Administraci\u00f3n , entra\u00f1arir necesidad adicional con cargo al proyecto de presupuesto por programa por uno monto de 16644000 d\u00f3lares de el EE.UU. ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "ser evidente que ese proyecci\u00f3n ser de car\u00e1cter preliminar y \u00e9l ver modificado por de factor externo ajeno al control del Tribunal que poder afectar el rapidez con que concluirir el proceso , como el detenci\u00f3n y el traslado oportuno de el fugitivo , el demora de el actuaci\u00f3n resultante de el revisi\u00f3n de proceso ya concluido , el divulgaci\u00f3n imprevisto de material , el solicitud de que \u00e9l sustituir a uno defensor , el enfermedad de uno acusado o uno abogado , el disponibilidad de testigo que certificar declaraci\u00f3n y rendir testimonio y el cooperaci\u00f3n de el Estados . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "el proyecto de resoluci\u00f3n A / C.3/58 / L.46 , modificado oralmente , quedar aprobado sin someter \u00e9l a votaci\u00f3n . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "el experto examinar el propuesta para enmendar el categor\u00eda iv a fin de que incluir avi\u00f3n de ala fijo o ala variable dise\u00f1ado , equipado o modificado para realizar misi\u00f3n de reconocimiento , mando y control de tropa , guerra electr\u00f3nico y abastecimiento de combustible durante el vuelo . ",
            "start": 138,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "el experto examinar el propuesta para enmendar el categor\u00eda V a fin de que incluir helic\u00f3ptero que estar dise\u00f1ado , equipado o modificado para realizar misi\u00f3n de reconocimiento , detecci\u00f3n del objetivo , mando y control de tropa , guerra electr\u00f3nico y minado . ",
            "start": 126,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "durante este administraci\u00f3n \u00e9l haber incorporar el anticoncepci\u00f3n de emergencia tanto en el norma oficial de planificaci\u00f3n familiar ( NOM-005-SSA2 , 1993 modificado ) como en el cuadro b\u00e1sico de medicamento . ",
            "start": 153,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "en este sentido , caber mencionar el legislaci\u00f3n relativo al uso de arma , en particular el Decreto ley 37313/49 ( modificado por el Ley 93-a/97 , modificado a su vez posteriormente por el ley 98/2001 ) , que tipificar como delito cualquiera acto que poder poner en peligro el integridad f\u00edsico de el persona a ra\u00edz del uso y el tenencia de arma , explosivo o producto o artefacto pirot\u00e9cnico en el marco de manifestaci\u00f3n civil , pol\u00edtica , religioso , cultural , art\u00edstico y deportivo . ",
            "start": 114,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "en este sentido , caber mencionar el legislaci\u00f3n relativo al uso de arma , en particular el Decreto ley 37313/49 ( modificado por el Ley 93-a/97 , modificado a su vez posteriormente por el ley 98/2001 ) , que tipificar como delito cualquiera acto que poder poner en peligro el integridad f\u00edsico de el persona a ra\u00edz del uso y el tenencia de arma , explosivo o producto o artefacto pirot\u00e9cnico en el marco de manifestaci\u00f3n civil , pol\u00edtica , religioso , cultural , art\u00edstico y deportivo . ",
            "start": 146,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de expresar su preocupaci\u00f3n por el actual pauta de consumo y el creciente nivel de pobreza en el regi\u00f3n , el ministro debatir uno serie de grave problema ambiental , como el emisi\u00f3n de gas de efecto invernadero , el contaminaci\u00f3n de el atm\u00f3sfera y de el agua , el crecimiento del transporte viario y a\u00e9reo , el degradaci\u00f3n del suelo , el desertificaci\u00f3n , el p\u00e9rdida de biodiversidad , el producci\u00f3n de desecho , el riesgo tecnol\u00f3gico y el peligro que entra\u00f1ar para el salud humano el sustancia qu\u00edmico nocivo y el organismo vivo modificado , entre otro . ",
            "start": 536,
            "end": 548
        },
        {
            "text": "quedar aprobado el proyecto de resoluci\u00f3n E/2008 / L.22 en su versi\u00f3n modificado verbalmente . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "el Presidente recordar que , de conformidad con el p\u00e1rrafo a ) del art\u00edculo 99 del reglamento de el Asamblea General , modificado por el resoluci\u00f3n 56/509 de el Asamblea , y con el art\u00edculo 103 , modificado en virtud de \u00e9l dispuesto en el p\u00e1rrafo 9 del anexo B de el resoluci\u00f3n 58/126 , todo el Comisiones Principales deber elegir a uno Presidente y a todo el miembro de su Mesas . ",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "el Presidente recordar que , de conformidad con el p\u00e1rrafo a ) del art\u00edculo 99 del reglamento de el Asamblea General , modificado por el resoluci\u00f3n 56/509 de el Asamblea , y con el art\u00edculo 103 , modificado en virtud de \u00e9l dispuesto en el p\u00e1rrafo 9 del anexo B de el resoluci\u00f3n 58/126 , todo el Comisiones Principales deber elegir a uno Presidente y a todo el miembro de su Mesas . ",
            "start": 195,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "con este fin , dicho Estados haber adoptar alguno entendimiento , incluso uno lista de elemento sujeto a el aplicaci\u00f3n autom\u00e1tico de el salvaguardia del OIEA para su exportaci\u00f3n a Estados no poseedor de arma nuclear que no ser parte en el Tratado , seg\u00fan \u00e9l establecer en el documento INFCIRC/209 del OIEA en su forma modificado . ",
            "start": 317,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "en per\u00edodo de sesi\u00f3n previo del Comit\u00e9 Preparatorio , \u00e9l instar a el Estados Partes en el Tratado a que basarar su pol\u00edtica de control de el exportaci\u00f3n en el interpretaci\u00f3n t\u00e9cnico del Comit\u00e9 acerca de el obligaci\u00f3n previsto en el p\u00e1rrafo 2 del art\u00edculo III y publicado en el documento INFCIRC/209 del OIEA , en su versi\u00f3n modificado . ",
            "start": 323,
            "end": 335
        },
        {
            "text": "el mujer poder ahora pedir el divorcio con arreglo a el Ley del Estatuto Personal modificado y tambi\u00e9n poder exigir que en el contrato matrimonial \u00e9l establecer determinado condici\u00f3n , como el monogamia o el derecho a terminar el estudio . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "Neubauer , recordar que el ley que reservar seis esca\u00f1o parlamentario para mujer ser de car\u00e1cter temporal y que el delegaci\u00f3n de Jordania haber decir que no ser prudente modificar el ley electoral nacional en este momento , \u00e9l preguntar por qu\u00e9 el Gobierno , en vista de que afirmar que desear vivamente aumentar el representaci\u00f3n de el mujer en el Parlamento , no haber aprobar uno ley transitorio modificado por el que \u00e9l aumentar el n\u00famero de esca\u00f1o reservado a mujer . ",
            "start": 398,
            "end": 410
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber adoptar medida para reducir al m\u00ednimo el efecto de el movimiento transfronterizo de organismo vivo modificado de conformidad con el Directrices de el ASEAN sobre evaluaci\u00f3n de riesgo de el organismo gen\u00e9ticamente modificado relacionado con el agricultura . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber adoptar medida para reducir al m\u00ednimo el efecto de el movimiento transfronterizo de organismo vivo modificado de conformidad con el Directrices de el ASEAN sobre evaluaci\u00f3n de riesgo de el organismo gen\u00e9ticamente modificado relacionado con el agricultura . ",
            "start": 221,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el proyecci\u00f3n , el escala vigente , en su forma actual o modificado ( opci\u00f3n 1 y 2 ) , alcanzar el meta de recuperaci\u00f3n previsto en el presupuesto de apoyo para 2006-2007 , pero no el objetivo b\u00e1sico de simplificaci\u00f3n y armonizaci\u00f3n ; al mismo tiempo , su complejidad y alto tasa de recuperaci\u00f3n seguir obstruir uno colaboraci\u00f3n activo del UNICEF con otro organismo . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "todo Estado que ratificar , aceptar o apruebe el presente Convenio , o \u00e9l adherir a \u00e9l , y que ser parte en el Convenio Internacional para el unificaci\u00f3n de cierto regla en materia de conocimiento de embarque , firmado en Bruselas el 25 de agosto de 1924 ; en el Protocolo firmado el 23 de febrero de 1968 por el que \u00e9l modificar el Convenio Internacional para el unificaci\u00f3n de cierto regla en materia de conocimiento , firmado en Bruselas el 25 de agosto de 1924 ; o en el Protocolo por el que \u00e9l modificar el Convenio Internacional para el unificaci\u00f3n de cierto regla en materia de conocimiento , modificado por el Protocolo del 23 de febrero de 1968 , firmado en Bruselas el 21 de diciembre de 1979 ; o bien que ser parte en el Convenio de el Naciones Unidas sobre el Transporte Mar\u00edtimo de Mercanc\u00edas , firmado en Hamburgo el 31 de marzo de 1978 , deber denunciar simult\u00e1neamente dicho Convenci\u00f3n y todo protocolo o protocolo de el mismo en el que ser parte , mediante notificaci\u00f3n al respecto enviado al Gobierno de B\u00e9lgica . ",
            "start": 599,
            "end": 611
        },
        {
            "text": "\u00e9l tratar de uno versi\u00f3n modificado del p\u00e1rr . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "27 del Convenio internacional para el represi\u00f3n de el acto de terrorismo nuclear , de 2005 ( el \u00faltimo instrumento depositado en poder del Secretario General ) , cuyo texto ser uno variante ligeramente modificado y decir \u00e9l siguiente : ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "el Ley federal relativo al m\u00ednimo vital en el Federaci\u00f3n de Rusia , n\u00ba 134-fz , de 24 de octubre de 1997 ( modificado el 27 de mayo de 2000 ) determinar el base jur\u00eddico para calcular el m\u00ednimo vital en el Federaci\u00f3n de Rusia y para tener \u00e9l en cuenta al establecer garant\u00eda estatal para que el ciudadano de Rusia percibar el ingreso m\u00ednimo monetario , as\u00ed como al establecer otro medida de defensa social de el ciudadano de el Federaci\u00f3n de Rusia . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "en materia de nacionalidad , el Ley n\u00ba 61-10 de 7 de marzo de 1961 , modificado por el Ley n\u00ba 89-42 de 26 de diciembre de 1989 , que determinar el nacionalidad senegal\u00e9s , establecer que : ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "iniciar uno importante programa de construcci\u00f3n , que contin\u00faar en el actualidad en forma modificado y que probablemente no terminar jam\u00e1s . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 tambi\u00e9n acoger con satisfacci\u00f3n el medida de protecci\u00f3n fundamental contra el actuaci\u00f3n ilegal de el autoridad , que figurar en el C\u00f3digo de Procedimiento Penal modificado ( 1997 ) , especialmente el hecho de que el asistencia letrado empiecir a partir del primero contacto del demandado con el autoridad judicial penal . ",
            "start": 170,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "el oradora acoger positivamente el proyecto de directriz sobre el retiro de el reserva y el cl\u00e1usula tipo , sobre todo porque el cl\u00e1usula tipo poder servir como ejemplo y utilizar \u00e9l , en su forma actual o convenientemente modificado , cuando el Estados o el organizaci\u00f3n internacional negocien uno tratado . ",
            "start": 222,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "el cuesti\u00f3n de el alimento modificado gen\u00e9ticamente ya no estar tanto presente y no retrasar ni per-turba el entrega . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en particular , el pa\u00eds del norte de Europa valorar mucho su norma local y rechazar el idea de comer pollo desinfectado con cloro o fruta y vegetal gen\u00e9ticamente modificado , incluso aunque no haber evidencia cient\u00edfico de que este m\u00e9todo de producci\u00f3n suponer uno riesgo para el salud . ",
            "start": 161,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "a inicio del siglo xx , el investigador comenzar a estudiar uno prote\u00edna presente en el gl\u00f3bulo rojo , llamado hemoglobina , que ser el responsable de llevar el ox\u00edgeno desde el \u00f3rgano respiratorio hasta el resto del cuerpo , y hallar que uno vez aislado de c\u00e9lula en proceso de envejecimiento ( procedente de sangre humano o vacuna , o de fuente gen\u00e9ticamente modificado ) , el hemoglobina en forma libre \u00e9l poder rejuvenecer , estabilizar qu\u00edmicamente y volver a transfundir en el organismo como uno \u201c sustituto \u201d de el sangre capaz de transportar ox\u00edgeno tanto bien como el gl\u00f3bulo rojo , pero durante mucho menos tiempo . ",
            "start": 360,
            "end": 372
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds desarrollado ya no ir a estar implicado en lograr el desarrollo , sino comprometido , pues su labor no \u00e9l ir a limitar a destinar uno porcentaje de su Producto Interior Bruto para que otro alcanzar el objetivo , sino que su propio pol\u00edtica dom\u00e9stico ir a tener que ver \u00e9l , en alguno caso , modificado . ",
            "start": 298,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "ese batalla \u00e9l perder en 1980 , cuando el Corte Suprema de Estados Unidos decidir que \u00e9l poder patentar uno microorganismo modificado gen\u00e9ticamente dise\u00f1ado para limpiar derrame de petr\u00f3leo . ",
            "start": 122,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "obviamente , el puesta en circulaci\u00f3n de cualquiera organismo sint\u00e9tico deber estar cuidadosamente regulado , al igual que el de cualquiera organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 149,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "el asunto realmente controvertido \u2013 como el organismo gen\u00e9ticamente modificado ( OGM ) , el subvenci\u00f3n y el propiedad intelectual- deber plantear \u00e9l con el actor pol\u00edtico clave , ahora y no despu\u00e9s . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "el calificaci\u00f3n del acuerdo como uno \u201c oportunidad atractivo \u201d y el explicitaci\u00f3n de el necesidad de abordar el \" injustificada barrera agr\u00edcola \" de el UE , incluir el pol\u00edtica sobre el organismo gen\u00e9ticamente modificado y el hormona , ser signo del apoyo cualificado en el Congreso de el EE.UU. por venir de el mano del presidente del Comit\u00e9 de Finanzas del Senado , Max Baucus , y del principal l\u00edder republicano Orrin Hatch . ",
            "start": 210,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "el ecuaci\u00f3n modificado , conocido hoy como el ecuaci\u00f3n de Maxwell , describir uno teor\u00eda unificado de el electricidad y el magnetismo . ",
            "start": 11,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en vista de el beligerante ideolog\u00eda de Hamas , cualquiera cambio de actitud por parte de Occidente para con Hamas despu\u00e9s de uno \u00e9xito del di\u00e1logo palestino en el Cairo ser dif\u00edcil , pero uno posici\u00f3n modificado y m\u00e1s pragm\u00e1tico que \u00e9l centrar en el comportamiento de Hamas en el terreno y no en el condici\u00f3n abstracta no s\u00f3lo resultar m\u00e1s problem\u00e1tico para el dirigente occidental , sino que , adem\u00e1s , suponer uno gran problema pol\u00edtico tambi\u00e9n para Hamas . ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "Einstein procurar evitar el implicaci\u00f3n de el relatividad general no modificado respecto de el imposibilidad de uno universo est\u00e1tico : que poder expandir \u00e9l ( desacelerar , contra su propio gravedad ) , colapsar , o mantener \u00e9l inm\u00f3vil por uno instante , pero que no poder estar sin asistencia . ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "luego , en 1929 , Edwin Hubble descubrir que el universo \u00e9l expandir , coherentemente ( considerar el precisi\u00f3n de el observaci\u00f3n de ese tiempo ) con el teor\u00eda general de el relatividad no modificado . ",
            "start": 188,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "Greenpeace , junto con otro organizaci\u00f3n opuesto al uso de organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) , haber realizar campa\u00f1a en contra de el introducci\u00f3n de beta-caroteno , que el cuerpo humano convertir en vitamina A. ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "no obstante , aunque el gigante de el negocio agr\u00edcola , Syngenta , s\u00ed participar en el desarrollo del arroz modificado gen\u00e9ticamente , el compa\u00f1\u00eda haber decir que no pensar comercializar \u00e9l . ",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l desarrollar por primero vez cultivo modificado gen\u00e9ticamente en el a\u00f1o ochenta , haber motivo para actuar con cautela . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ahora haber cultivo modificado gen\u00e9ticamente en aproximadamente uno d\u00e9cimo parte de el cultivo mundial , y ninguno de el desastroso consecuencia que temer en Greens \u00e9l producir . ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "debeer analizar el m\u00e9rito de cada cultivo modificado gen\u00e9ticamente sobre el base de caso por caso . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "el vacuna antiviral \u00e9l soler hacer con material viral debilitado fabricado fuera del cuerpo , pero BioNTech seguir uno nuevo m\u00e9todo : inyectar ARN modificado gen\u00e9ticamente al paciente , \u00e9l que impulsar a su c\u00e9lula a producir \u00e9l mismo uno prote\u00edna caracter\u00edstico del virus SARS-CoV-2 , con \u00e9l que el sistema inmune del cuerpo acumular uno respuesta eficaz antes de encontrar \u00e9l con el virus real . ",
            "start": 146,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser altamente seguro , porque el ARN modificado poder sobrevivir en temperatura mucho bajo y \u00e9l degradar r\u00e1pidamente en el cuerpo uno vez hacer su labor . ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "y en Europa , entre 2000 y 2014 , el 51% de el nuevo droga aprobada ser versi\u00f3n modificado de medicamento existente y , en consecuencia , no ofrecer ninguno beneficio adicional para el salud . ",
            "start": 79,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "el CFE estar facultado a solicitar uno evaluaci\u00f3n modificado de el trayectoria y el requisito fiscal de uno pa\u00eds . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "el percepci\u00f3n del riesgo \u2013 ya \u00e9l deber a el energ\u00eda nuclear , a el alimento gen\u00e9ticamente modificado o a cualquiera amenaza potencial \u2013 nunca ser uno proceso puramente racional y basado en dato . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "por ejemplo , uno de el revisor de uno libro reciente de mi autor\u00eda escribir en Science que \u201c uno poco individuo modificado mediante ingenier\u00eda gen\u00e9tico \u201d tener mucho poco impacto sobre el acervo g\u00e9nico de el humanidad . ",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "STANFORD \u2013 cada vez m\u00e1s consumidor supuestamente consciente de el salud estar elegir producto con r\u00f3tulo que decir \" libre de \" , desde pl\u00e1stico \" libre de bisfenol A \" hasta alimento \" libre de organismo modificado gen\u00e9ticamente \" . ",
            "start": 204,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "el organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) enfrentar uno estigma igualmente problem\u00e1tico -que obligar a el gigante de el producci\u00f3n de alimento General Mills y Post Foods de Estados Unidos a eliminar el OMG de su popular cereal cheerio y Grape Nuts respectivamente- . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "el autoridad iran\u00ed declarar que el rango de su misil shahab-3 modificado ser de 2000 kil\u00f3metro , \u00e9l que poner al alcance a pa\u00eds aliado como Turqu\u00eda , Grecia , Rumania y Bulgaria . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "as\u00ed , tanto en el supuesto de que el AKP lograr formar uno coalici\u00f3n , como si finalmente gobernar en minor\u00eda , su pol\u00edtica exterior regional tener que ver \u00e9l modificado e inspirado por principio distinto . ",
            "start": 158,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "durante el \u00faltimo d\u00e9cada , el delegado a el Convenci\u00f3n sobre Diversidad Biol\u00f3gica , bajo el auspicio de el ONU , negociar uno \" protocolo de bioseguridad \" para regular el tr\u00e1nsito internacional de organismo modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 207,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "el ejemplo incluir uno moratoria de cinco a\u00f1o para aprobar planta de MG en todo Europa y el rechazo de ayuda alimentario urgente para varios pa\u00eds africano ( s\u00f3lo porque contener el mismo variedad gen\u00e9ticamente modificado de grano que \u00e9l consumir regularmente en Am\u00e9rica del Norte ) . ",
            "start": 209,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "el europeo querer detener el producto gen\u00e9ticamente modificado porque el tecnolog\u00eda \u00e9l desarrollar en laboratorio de el EU y \u00e9l comercializar compa\u00f1\u00eda estadounidense financiada con capital de ese pa\u00eds . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "en julio , el pleno del Codex aprobar varios procedimiento y exigencia que resultar m\u00e1s apropiado para f\u00e1rmaco o pesticida potencialmente peligroso que para el tomate , el papa y el fresa modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 187,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "el est\u00e1ndar excesivamente oneroso del Codex para el alimento gen\u00e9ticamente modificado ser inquietante no s\u00f3lo por su efecto directo sobre el investigaci\u00f3n y el desarrollo , sino tambi\u00e9n porque el miembro de el OMC estar , en principio , obligado a cumplir \u00e9l . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "por ejemplo , en relaci\u00f3n con el proyecto gbird poder preguntar yo si ser posible que el rat\u00f3n modificado para no tener descendencia femenino \u00e9l esparzar fuera del ecosistema particular donde \u00e9l \u00e9l introducir ( algo que hacer el cultivo transg\u00e9nico y el salm\u00f3n de criadero ) , y qu\u00e9 pasar entonces . ",
            "start": 94,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "para sorpresa de mucho , uno versi\u00f3n modificado de el tercero opci\u00f3n \u2013 seg\u00fan el cual 104 prisionero palestino ser liberar paulatinamente a \u00e9l largo de el negociaci\u00f3n \u2013 facilitar finalmente el reanudaci\u00f3n del di\u00e1logo . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "el cultivo gen\u00e9ticamente modificado , que resistir cierto plaga y tolerar el herbicida , haber lograr uno r\u00e1pido aceptaci\u00f3n en mucho pa\u00eds . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el Servicio Internacional de Adquisici\u00f3n de Aplicaciones de el Agrobiotecnolog\u00eda , el adopci\u00f3n de cultivo gen\u00e9ticamente modificado estar aumentar con tasa de dos cifra y en 2007 ascender a 114300 hect\u00e1rea en 23 pa\u00eds . ",
            "start": 125,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "tal vez el dato m\u00e1s importante ser el de que 11 de el 12 mill\u00f3n de agricultor que cultivar cereal gen\u00e9ticamente modificado ser peque\u00f1o propietario con poco recurso . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en el doce a\u00f1o transcurrido desde su introducci\u00f3n comercial , el cultivo gen\u00e9ticamente modificado , resistente a el insecto , haber permitir uno aumento de el cosecha , al tiempo que reducir en gran medida el uso de plaguicida t\u00f3xico . ",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "pese a el calamitosa predicci\u00f3n que \u00e9l haber hacer , hasta el fecha no \u00e9l haber documentar efecto nocivo de el cultivo gen\u00e9ticamente modificado en el salud , el biodiversidad y el medio ambiente . ",
            "start": 132,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "por ejemplo , el ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado y resistente a el insecto presentar nivel mucho inferior de contaminaci\u00f3n con micotoxina que el cultivado tradicional u org\u00e1nicamente , porque el planta ser resistente a el larva de el insecto que hacer agujero por el que entrar en el planta el hongo : sin agujero no haber hongo ni , por tanto , micotoxina . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "pese a el numeroso cr\u00edtica que haber recibir , el cultivo gen\u00e9ticamente modificado que \u00e9l utilizar actualmente ya haber contribuir a \u00e9l . ",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "por ejemplo , uno pesticida qu\u00edmico o polen de planta modificado gen\u00e9ticamente que volar de uno campo adyacente a uno cultivo org\u00e1nico no afectar el condici\u00f3n de el cosecha . ",
            "start": 53,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "el regla de el UE ser claro : \u00e9l poder etiquetar el alimento como org\u00e1nico siempre y cuando \" el ingrediente que contener organismo modificado gen\u00e9ticamente penetrir en el producto de manera no intencional \" y representen menos del 0,9% de su contenido . ",
            "start": 131,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "\u00e9l necesitar uno marco modificado para poner el finanza al servicio del bien com\u00fan . ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "de manera similar , el abrumador mayor\u00eda de cient\u00edfico , junto con grupo de experto , concuerdar en que ser seguro consumir alimento modificado gen\u00e9ticamente ( MG ) , y que este poder desempe\u00f1ar uno papel importante para ayudar a alimentar al planeta , al tiempo que \u00e9l reducir el emisi\u00f3n de di\u00f3xido de carbono . ",
            "start": 132,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "de manera similar , mucho encontrar intuitivamente implausible que el peque\u00f1o ser humano poder afectar el clima del planeta Tierra , tener uno reacci\u00f3n negativo instintivo ante alimento modificado de manera poco natural , y sentir uno temor aprendido a el energ\u00eda nuclear , probablemente debido a su v\u00ednculo con el arma nuclear . ",
            "start": 185,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "en uno festival cient\u00edfico celebrado en Francia en 2018 , el investigador Sacha Altay y Camille Lakhlifi intentar abordar en grupo peque\u00f1o el consenso cient\u00edfico acerca de el comida modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 181,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "entre el regla considerado haber par\u00e1metro transparente para el pol\u00edtica de tasa de inter\u00e9s de el Fed , incluir el llamado regla Taylor , uno regla de nivel de precio , y uno regla Taylor modificado para lidiar con el l\u00edmite cero . ",
            "start": 187,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "el acuerdo final de el ONU \u00e9l satisfacer a medias , ya que reconocer el \u201c incertidumbre \u201d inherente al uso de impulsor gen\u00e9tico ( a el que su oponente llamar \u201c exterminador \u201d ) y pedir a el gobierno ejercer mucho cautela en el liberaci\u00f3n con fin experimental de organismo modificado con impulsor . ",
            "start": 271,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "Target Malaria tener previsto empezar a implementar en breve uno plan en \u00c1frica occidental y central para liberar mosquito \u201c macho est\u00e9ril \u201d gen\u00e9ticamente modificado ( sin impulsor gen\u00e9tico ) en el aldea de Bana y Sourkoudingan en Burkina Faso , como primero paso hacia el eventual liberaci\u00f3n de mosquito modificado con impulsor . ",
            "start": 154,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "Target Malaria tener previsto empezar a implementar en breve uno plan en \u00c1frica occidental y central para liberar mosquito \u201c macho est\u00e9ril \u201d gen\u00e9ticamente modificado ( sin impulsor gen\u00e9tico ) en el aldea de Bana y Sourkoudingan en Burkina Faso , como primero paso hacia el eventual liberaci\u00f3n de mosquito modificado con impulsor . ",
            "start": 304,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "por el contrario , varios persona a el que entrevist\u00e9 pedir que \u00e9l detener el liberaci\u00f3n experimental de mosquito gen\u00e9ticamente modificado hasta que \u00e9l haber investigar adecuadamente el riesgo y el efecto , y el sociedad civil en todo Burkina Faso haber ser plenamente informar . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el organizaci\u00f3n , \u201c no ser log\u00edsticamente posible obtener el consentimiento de todo y cada uno de el persona afectado \u201d por el liberaci\u00f3n de mosquito gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 169,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "el regulador europeo ya haber decidir ajustar el condici\u00f3n para autorizar organismo gen\u00e9ticamente modificado , como para demostrar \u00e9l a el negociador comercial de Estados Unidos que no \u00e9l apartar f\u00e1cilmente de el posici\u00f3n en el que \u00e9l sentir c\u00f3modo . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "otro ejemplo ser el resistencia a el biotecnolog\u00eda , especialmente a el alimento modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "consid\u00e9rese el \u201c arroz dorado \u201d , uno h\u00edbrido modificado gen\u00e9ticamente que contener el gen de el zanahoria que producir vitamina A. uno estudio reciente determinar que solo en India , si haber ser aprobar en 2002 ( cuando estar t\u00e9cnicamente listo ) poder haber salvar 1.4 mill\u00f3n de a\u00f1o de vida ajustado por discapacidad de quien sufrir ceguera o muerte debido a el falta de vitamina A. ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "con el organismo modificado mediante m\u00e9todo molecular , estar en uno mejor posici\u00f3n , si bien no perfecto , para predecir este rasgo \" . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "el \" producto \" deseado de el manipulaci\u00f3n gen\u00e9tico poder ser el organismo modificado mismo ( uno bacteria que limpiar el derrame de petr\u00f3leo , uno virus debilitado que \u00e9l poder usar como vacuna , o uno \u00e1rbol de papaya resistente a el virus ) o poder ser uno producto biosint\u00e9tico de el c\u00e9lula , como el insulina humano producido en el bacteria o el aceite exprimido de el semilla . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "este principio sustentar el rechazo de el Uni\u00f3n Europea a importar alimento gen\u00e9ticamente modificado ( GM ) desde Estados Unidos , donde \u00e9l \u00e9l consumir en abundancia . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "de hecho , el Organizaci\u00f3n Mundial de el Salud ya declar\u00f3\u00e9ticamente aceptable el uso del suero experimental ZMapp ( uno mezcla de anticuerpo modificado gen\u00e9ticamente para que ayudar a el paciente a combatir el enfermedad ) . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "el sistema electoral brit\u00e1nico de mayor\u00eda simple \u00e9l dar a Blair uno posici\u00f3n s\u00f3lido , mientras que el sistema alem\u00e1n de voto proporcional modificado dar a Schr\u00f6der y a su aliado verde uno escaso ( y tal vez tambaleante ) mayor\u00eda . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el proyecto de ley modificado deber ser aprobar por el EE.UU. y el UE simult\u00e1neamente , con \u00e9l que \u00e9l formular uno amenaza cre\u00edble de congelaci\u00f3n de el activo en el extranjero del Estado ruso , el empresa de propiedad estatal , el funcionario concreto y el oligarca relevante . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "para abordar el creciente disparidad entre el desarrollo econ\u00f3mico real y el PIB informado , el Oficina Central de Estad\u00edsticas de Irlanda presentar uno versi\u00f3n modificado del inb(conocido como INB * ) para el a\u00f1o 2016 . ",
            "start": 160,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "si bien el AKP haber moderar este caracter\u00edstica autoritario , ser dif\u00edcil democratizar plenamente uno constituci\u00f3n como ese , y el informe de el UE sobre el posibilidad de adhesi\u00f3n de Turqu\u00eda repetidamente hablar de uno constituci\u00f3n nuevo , no de uno modificado simplemente . ",
            "start": 251,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el Tribunal Supremo de el India , el modificado ley de patente del pa\u00eds a\u00fan poner mayor peso en el objetivo social en comparaci\u00f3n con \u00e9l que ocurrir en el EE.UU. y en otro lugar : el norma sobre el no obviedad y el novedad requerido para obtener uno patente ser m\u00e1s estricto ( especialmente en \u00e9l que \u00e9l referir a el medicamento ) , y no \u00e9l permitir el \u201c perpetuaci\u00f3n \u201d de el patente existente \u2013 o protecci\u00f3n de patente para innovaci\u00f3n incremental posterior . ",
            "start": 42,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "considerer el subsidio agr\u00edcola , el prohibici\u00f3n de organismo gen\u00e9ticamente modificado , o el normativa financiero laxa . ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "( el \u201c OMG \u201d ser \u201c organismo modificado gen\u00e9ticamente \u201d , en \u00e9l mismo uno no categor\u00eda enga\u00f1oso y mucho vez injustamente estigmatizado , que circunscribir uno universo de organismo modificado con el t\u00e9cnica m\u00e1s moderno y preciso de el ingenier\u00eda gen\u00e9tico ) . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "( el \u201c OMG \u201d ser \u201c organismo modificado gen\u00e9ticamente \u201d , en \u00e9l mismo uno no categor\u00eda enga\u00f1oso y mucho vez injustamente estigmatizado , que circunscribir uno universo de organismo modificado con el t\u00e9cnica m\u00e1s moderno y preciso de el ingenier\u00eda gen\u00e9tico ) . ",
            "start": 180,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "a el d\u00eda de el publicaci\u00f3n , organizaci\u00f3n que \u00e9l oponer a el biotecnolog\u00eda como el Asociaci\u00f3n de Consumidores Org\u00e1nicos y GMO Inside informar sobre el \" hallazgo \" de Ayyadurai con titular atemorizant -\"\u00bfformaldeh\u00eddo en el soja modificado gen\u00e9ticamente ? \" y \" nuevo estudio demostrar que el soja modificado gen\u00e9ticamente acumular formaldeh\u00eddo qu\u00edmico que causar c\u00e1ncer\"- acompa\u00f1ado de gr\u00e1fico aterrador . ",
            "start": 227,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "a el d\u00eda de el publicaci\u00f3n , organizaci\u00f3n que \u00e9l oponer a el biotecnolog\u00eda como el Asociaci\u00f3n de Consumidores Org\u00e1nicos y GMO Inside informar sobre el \" hallazgo \" de Ayyadurai con titular atemorizant -\"\u00bfformaldeh\u00eddo en el soja modificado gen\u00e9ticamente ? \" y \" nuevo estudio demostrar que el soja modificado gen\u00e9ticamente acumular formaldeh\u00eddo qu\u00edmico que causar c\u00e1ncer\"- acompa\u00f1ado de gr\u00e1fico aterrador . ",
            "start": 296,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "en el esp\u00edritu de el cooperaci\u00f3n cient\u00edfico , Folta ofrecer colaborar con Ayyadurai en el testeo , en uno contexto universitario , de muestra de ma\u00edz y soja modificado gen\u00e9ticamente ( junto con control apropiado ) , con ayuda de uno laboratorio independiente . ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "el nuevo producto de Cargill ser uno ejemplo de biolog\u00eda sint\u00e9tico , uno forma de ingenier\u00eda gen\u00e9tico que utilizar organismo modificado para fabricar compuesto que nunca \u00e9l producir\u00edar de forma natural . ",
            "start": 124,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "en uno dictamen reciente , uno comit\u00e9 cient\u00edfico de el Uni\u00f3n Europea concluir que , si bien el evaluaci\u00f3n de riesgo aplicado a el organismo gen\u00e9ticamente modificado ser aplicable a cierto aspecto de el biolog\u00eda sint\u00e9tico , en determinado caso poder ser necesario m\u00e9todo nuevo para evaluar el inocuidad de ese tecnolog\u00eda . ",
            "start": 153,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "el uso cada vez mayor de rat\u00f3n modificado gen\u00e9ticamente desde que \u00e9l crear hacer 20 a\u00f1o amplificar este problema . ",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "el rat\u00f3n modificado gen\u00e9ticamente carecer de uno gen o de uno par gen\u00e9tico espec\u00edfico ( rat\u00f3n knock-out ) o tener uno trozo de ADN ajeno integrado en su propio cromosoma ( rat\u00f3n transg\u00e9nico ) y \u00e9l utilizar para deducir el funci\u00f3n de gen espec\u00edfico . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "el parlamento europeo aprobar uno nuevo grupo de estricto regla para el alimento modificado gen\u00e9ticamente , provocar objeci\u00f3n por parte de Estados Unidos . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "el evoluci\u00f3n que haber tener el actitud europeo con el alimento y el planta modificado gen\u00e9ticamente reflejar exactamente el mismo preocupaci\u00f3n dual con el salud y el identidad . ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "desde abril de 1990 , cuando el Parlamento de el Uni\u00f3n Europea , sin oposici\u00f3n significativo , adoptar el dos primero directiva para el uso e introducci\u00f3n de organismo modificado gen\u00e9ticamente ( OMG ) , el opini\u00f3n p\u00fablico \u00e9l haber volver crecientemente sospechoso y hostil . ",
            "start": 167,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "\u00bf qu\u00e9 incitar tanto violento sensitividad en cuanto a el alimento modificado gen\u00e9ticamente ? ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n argumentar que el etiquetado de alimento modificado gen\u00e9ticamente ser indispensable debido al derecho que el consumidor tener a elegir de manera informado \u00e9l que haber de comer . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "yo dar cuenta de que el oposici\u00f3n a el cosecha y a el alimento modificado gen\u00e9ticamente \u00e9l relacionar tanto con el valor social y pol\u00edtico como con el preocupaci\u00f3n por el salud y el seguridad . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "uno discusi\u00f3n as\u00ed poder ayudar a el negociador a resolver el actual disputa acerca del \" Codex Alimentarius \" ( est\u00e1ndar alimenticio establecido por el Organizaci\u00f3n Mundial de el Salud y el Organizaci\u00f3n de el Naciones Unidas para el Agricultura y el Alimentaci\u00f3n ) , el reglamento de el UE para el etiquetado y control de organismo modificado gen\u00e9ticamente y el aplicaci\u00f3n de el regla de el Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio . ",
            "start": 331,
            "end": 343
        },
        {
            "text": "en uno pa\u00eds tras otro -Francia , gran Breta\u00f1a , Alemania , Nueva Zelanda y todo el dem\u00e1s- el granjero y el ecologista \u00e9l oponer conjuntamente a , y a veces sabotear , el prueba de cosecha modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 187,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "el formulador de pol\u00edtica continuar utilizar este antiguo modelo desacreditado , quiz\u00e1 en forma ligeramente modificado . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "en particular , el AFE poder crear uno Fondo de Reducci\u00f3n de el Deuda , uno forma modificado del Pacto Europeo de Amortizaci\u00f3n de el deuda propuesto por el Consejo de Asesores Econ\u00f3micos de Merkel y respaldado por el socialdem\u00f3crata y el verde alem\u00e1n . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "este creciente cohorte femenino en el fuerza armado paquistan\u00ed tener m\u00e1s facilidad , como el provisi\u00f3n de instalaci\u00f3n separado , mejor esquema de licencia y cronograma de trabajo modificado . ",
            "start": 178,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "ese dos hip\u00f3tesis seguir uno gui\u00f3n familiar : el progreso tecnol\u00f3gico -como , por ejemplo , el desarrollo de el energ\u00eda nuclear , el organismo gen\u00e9ticamente modificado , el tecnolog\u00eda de el informaci\u00f3n y el qu\u00edmica org\u00e1nico sint\u00e9tica- primero prometer el salvaci\u00f3n , pero despu\u00e9s amenazar con el perdici\u00f3n , cuando resultar patente el consecuencia , mucho de \u00e9l medioambiental . ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "otro tipo de variedad de cultivo modificado gen\u00e9ticamente , como aquel que ser resistente a el enfermedad y el peste , mejorar de manera indirecto el eficiencia del uso del agua . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "el perspectiva de uno futuro de atleta gen\u00e9ticamente modificado inspirar alarma en todo el mundo de el deporte , acompa\u00f1ado de descripci\u00f3n de dicho atleta como inhumano o alguno forma de mutant . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en cualquiera caso , calificar a el atleta gen\u00e9ticamente modificado de mutant o inhumano ser moralmente sospechoso , pues invocar el mismo tipo de prejuicio que deplorar en relaci\u00f3n con otro caracter\u00edstica biol\u00f3gico , en particular el raza , el sexo y el discapacidad . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "deber empezar a imaginar qu\u00e9 pasar si el hijo de uno ser humano gen\u00e9ticamente modificado desear llegar a ser uno atleta selecto . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "sin embargo , a veces el producto de uno gen ligeramente modificado resultar beneficioso para el adaptaci\u00f3n y nacer uno nuevo prote\u00edna . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "el seguridad de el cultivo transg\u00e9nico ( tambi\u00e9n llamado gen\u00e9ticamente modificado o biotecnol\u00f3gico ) estar demostrado , y \u00e9l \u00e9l usar con \u00e9xito en todo el mundo para mejorar el productividad agr\u00edcola . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "cada vez \u00e9l utilizar m\u00e1s el ciencia para apoyar decisi\u00f3n que ser esencialmente de pol\u00edtica p\u00fablico , en particular relativo a tecnolog\u00eda nuevo y complejo , como el alimento gen\u00e9ticamente modificado , el nuevo substancia qu\u00edmico y el infraestructura energ\u00e9tico contrapuesta . ",
            "start": 186,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "ejemplo de semejante ambig\u00fcedad surgir en sector tanto diverso como el energ\u00eda nuclear , el alimento gen\u00e9ticamente modificado y el guerra del Iraq . ",
            "start": 114,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "poder hacer \u00e9l a trav\u00e9s de protesta , tal como ocurrir con el cal\u00edgrafo otomano , y como el opositor irland\u00e9s a el patata modificado gen\u00e9ticamente en el a\u00f1o 2002 , quien marchar en Dubl\u00edn para expresar su oposici\u00f3n a el \u201c muerte de el buen comida \u201d . ",
            "start": 121,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "en respuesta , el gobierno federal introducir nuevo restricci\u00f3n a el margarina , que abarcar todo el \u00e1mbito , desde el etiquetado ( como ocurrir con el alimento modificado gen\u00e9ticamente en el actualidad ) , al uso de colorant artificial y el desplazamiento del producto de uno Estado a otro . ",
            "start": 160,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de recibir el aprobaci\u00f3n necesario , Oxitec colaborar con cient\u00edfico local para liberar el mosquito modificado en el isla Caim\u00e1n y en el regi\u00f3n de Juazeiro del Brasil . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "haber llamar a que Naciones Unidas y otro organizaci\u00f3n multilateral establecer uno moratoria mundial contra el liberaci\u00f3n en el ambiente , y en particular en contexto agr\u00edcola , de organismo modificado con este biotecnolog\u00eda . ",
            "start": 190,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "en mi parte del mundo ( \u00c1frica occidental ) , cient\u00edfico de uno proyecto de el Fundaci\u00f3n Bill y Melinda Gates contra el malaria ( Target Malaria ) , con mill\u00f3n de d\u00f3lares en financiaci\u00f3n , estar promover uno plan para liberar mosquito con impulsor gen\u00e9tico , que incluir hacer primero uno liberaci\u00f3n de mosquito modificado gen\u00e9ticamente pero sin impulsor gen\u00e9tico . ",
            "start": 311,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "deber implementar \u00e9l reg\u00edm\u00e9n de bioseguridad a nivel nacional e internacional para guiar el desarrollo , el aplicaci\u00f3n y el comercio de tecnolog\u00eda moderno y alimento modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 165,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "por ejemplo , durante el verano pasado el brit\u00e1nico emitir su opini\u00f3n sobre si desear producto con gen empalmado o gen\u00e9ticamente modificado en su campo y en su alimento . ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "para conocer el opini\u00f3n p\u00fablico antes de adoptar uno decisi\u00f3n previsto para uno momento posterior de este a\u00f1o sobre si deber permitir el plantaci\u00f3n comercial de cultivo gen\u00e9ticamente modificado , el Gobierno brit\u00e1nico patrocin\u00f3 ( con grande gasto ) uno serie de debate p\u00fablico por todo el pa\u00eds . ",
            "start": 182,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "en uno de el seis reuni\u00f3n ... \u00e9l dedicar gran parte del tiempo a debatir si el virus del SARS ( s\u00edndrome respiratorio agudo y grave ) poder proceder de uno algod\u00f3n gen\u00e9ticamente modificado en China . ",
            "start": 177,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "el primero de ese grupo financiado por el NSF abordar el pol\u00edtica reglamentadoro de el biotecnolog\u00eda agr\u00edcola y recomendar que el gobierno hacer m\u00e1s estricto el reglamentaci\u00f3n de el cultivo gen\u00e9ticamente modificado , incluir el nuevo requisito de que el alimento procedente de ese cultivo llevar uno etiquetado que permitir a el consumidor reconocer \u00e9l . ",
            "start": 203,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "el 19 de septiembre , el investigador franc\u00e9s Gilles-Eric S\u00e9ralini intentar intensificar el oposici\u00f3n p\u00fablico a el alimento gen\u00e9ticamente modificado mostrar al p\u00fablico que el ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado , con el plaguicida Roundup y sin \u00e9l , causar tumor enorme y muerte temprano a 200 rata que \u00e9l haber consumir a \u00e9l largo de dos a\u00f1o . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "el 19 de septiembre , el investigador franc\u00e9s Gilles-Eric S\u00e9ralini intentar intensificar el oposici\u00f3n p\u00fablico a el alimento gen\u00e9ticamente modificado mostrar al p\u00fablico que el ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado , con el plaguicida Roundup y sin \u00e9l , causar tumor enorme y muerte temprano a 200 rata que \u00e9l haber consumir a \u00e9l largo de dos a\u00f1o . ",
            "start": 193,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "el ministro de Salud , Ecolog\u00eda y Agricultura de Francia prometer uno pronto investigaci\u00f3n y amenazar con prohibir el importaci\u00f3n de ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado de Monsanto a el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 151,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "el estudio de rata Sprague-Dawley mostrar que a entre el 88 por ciento y el 96 por ciento de el que servir de control experimental \u00e9l \u00e9l declarar tumor antes de que llegar a el dos a\u00f1o de edad , pero el p\u00fablico s\u00f3lo ver fotograf\u00eda de rata cubierto de tumor que haber consumir ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado y Roundup . ",
            "start": 294,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "basar \u00e9l en su bajo tasa de mortalidad , S\u00e9ralini afirmar \u2013 sin an\u00e1lisis estad\u00edstico alguno \u2013 que el tasa de mortalidad mayor ( uno poco menos del 40 por ciento ) correspondiente a el 180 rata restante alimentado con ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado y Roundup ser sospechoso . ",
            "start": 235,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el resultado de S\u00e9ralini contradicen el m\u00e1s reciente megaestudio compuesto de 24 estudio a largo plazo ( de hasta dos a\u00f1o y cinco generaci\u00f3n ) , seg\u00fan cuyo conclusi\u00f3n el dato \u201c no indica[ba]n peligro alguno para el salud \u201d y no presentar \u201c diferencia estad\u00edsticamente significativo \u201d entre el alimento gen\u00e9ticamente modificado y el tradicional . ",
            "start": 324,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "el consejo cient\u00edfico de CRIIGEN estar dirigido precisamente por S\u00e9ralini , quien tambi\u00e9n acabar de publicar uno libro ( en franc\u00e9s ) y uno documental en el que censurar el alimento gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 195,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "ese desastre tener su importancia , porque mucho cultivo gen\u00e9ticamente modificado brindar beneficio tangible a el persona y al medio ambiente . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "permitir a el agricultor producir cosecha mayor con menor insumo ( como , por ejemplo , plaguicida ) , por \u00e9l que \u00e9l poder producir m\u00e1s alimento a partir de el tierra de cultivo existente , \u00e9l que , a su vez , entra\u00f1ar menos invasi\u00f3n humano en el ecosistema natural y permitir uno mayor diversidad biol\u00f3gico , pero , naturalmente , el fotograf\u00eda hecho por S\u00e9ralini de rata canceroso mascar ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado haber quedar grabado con fuego en el imaginaci\u00f3n del p\u00fablico . ",
            "start": 408,
            "end": 420
        },
        {
            "text": "cuando el t\u00e1ctica atemorizadora substituir al debate cient\u00edfico , ya ser sobre el cultivo gen\u00e9ticamente modificado o el cambio clim\u00e1tico , el resultado no poder ser bueno . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "en particular , el surgimiento de el terapia gen\u00e9tico haber aumentar el posibilidad de introducir en el cuerpo gen o c\u00e9lula modificado gen\u00e9ticamente para tal fin . ",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "el proceso implicar introducir uno gen de mejora del rendimiento en el material modificado gen\u00e9ticamente de uno virus para que este entre en el c\u00e9lula y el impulsar a replicar el gen . ",
            "start": 79,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "el experimento que implicar organismo modificado mediante impulso gen\u00e9tico ser incomparabl en cuanto al da\u00f1o ambiental que poder provocar . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "tener cultivo modificado gen\u00e9ticamente , droga , nuevo vacuna , todo aproximadamente con el mismo tecnolog\u00eda , pero con resultado mucho diferente . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "y aunque el t\u00e9cnica ser similar , el resultado ser mucho , mucho diferente , y si Uds. tomar nuestro enfoque , por ejemplo , y comparar con , decir , cultivo modificado gen\u00e9ticamente , ambos t\u00e9cnica estar tratar de producir uno beneficio enorme . ",
            "start": 157,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "pero mientras uno cultivo gen\u00e9ticamente modificado tratar de proteger el planta , por ejemplo , y \u00e9l dar uno ventaja , \u00e9l que realmente estar hacer ser tomar el mosquito y dar \u00e9l el mayor desventaja que posiblemente poder tener , neutralizando \u00e9l , incapaz para reproducir \u00e9l eficazmente . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ser el trig\u00e9simo aniversario de el cosecha del Organismo gen\u00e9ticamente modificado y del Big Culp , Chicken Mc Nuggets , jarabe de ma\u00edz alto en fructosa , el crisis agr\u00edcola en EEUU y de el cambio en el forma de dirigir el agricultura internacionalmente . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "imaginar uno veh\u00edculo el\u00e9ctrico que t\u00fa poder llevar al trabajo \u2014 o a cualquiera lugar que \u00e9l encontrar en uno radio de 10 km\u2014de manera r\u00e1pido , evitar el tr\u00e1fico , el frustraci\u00f3n y el gasolina . ahora imaginar que poder recoger \u00e9l y llevar \u00e9l t\u00fa . s\u00ed , este patineta modificado poder cambiar el forma en que yo transportamos diariamente . ",
            "start": 266,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "este ser uno equipo IBM modificado , que originar todo el industria de proceso de dato , luego en IBM . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "atravesar este antiguo bosque , \u00e9l sentar al lado de este \u00e1rbol de 400 a\u00f1o , modificado culturalmente , y \u00e9l dormir . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ser uno bicicleta modificado , \u00e9l llamar ... de Oakland . ",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "no haber uno metro cuadrado del suelo en el pa\u00eds entero que no haber ser recuperar del mar , o de otro manera movido , modificado y hacer el manicure para que parecer como si este siempre haber estar all\u00ed . ",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "usar uno impresora de inyecci\u00f3n de tinta modificado . e imprimir geometr\u00eda . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "por cierto , s\u00f3lo para que saber : \u00e9l estresar por el organismo gen\u00e9ticamente modificado , no haber ni uno solo vino en este valle o en ninguno lado que no estar gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "por cierto , s\u00f3lo para que saber : \u00e9l estresar por el organismo gen\u00e9ticamente modificado , no haber ni uno solo vino en este valle o en ninguno lado que no estar gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 175,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "primero estar el organismo y semilla gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "\u00bf saber que el rata que comer ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado presentar s\u00edntoma de toxicidad hep\u00e1tico y renal ? ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "este hombre , este granjero loco , no usar pesticida ni herbicida , ni semilla gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "este ser pez cebra modificado gen\u00e9ticamente para ser amarillo , verde , rojo , y en realidad estar disponible ahora en alguno estado . ",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "no haber ente de control del gobierno que regular el mascota modificado gen\u00e9ticamente . ",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "alguno quiz\u00e1 haber leer el consideraci\u00f3n de el Adm . de droga y Alimentos sobre el salm\u00f3n gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "el salm\u00f3n de arriba ser uno salm\u00f3n chinook gen\u00e9ticamente modificado con uno gen de este salm\u00f3n y de otro pescado que comer para hacer \u00e9l crecer mucho m\u00e1s r\u00e1pido con mucho menos alimento . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "antes de que \u00e9l preocupir demasiado , aqu\u00ed en Estados Unidos , el mayor\u00eda de el alimento que comprar en el supermercado ya tener componente gen\u00e9ticamente modificado . ",
            "start": 153,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "as\u00ed que con el antitrombina en el cabra -\u00e9s cabro haber ser gen\u00e9ticamente modificado para que el mol\u00e9cula de su leche contener el mol\u00e9cula de antitrombina que GTC Genetics querer crear . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "poder rociar uno c\u00e9lula , c\u00e9lulas madre de el cadera del propio paciente , alguno prote\u00edna modificado gen\u00e9ticamente y , oh sorpresa , \u00e9l dejar cuatro mes y \u00e9l cultivar el rostro . ",
            "start": 90,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "no haber OMG , organismo modificado gen\u00e9ticamente , en absoluto . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ahora bien , mientras seguir aumentar el poblaci\u00f3n mundial , ir a tener que seguir desarrollar y comer alimento gen\u00e9ticamente modificado , y ese ser mi postura hoy d\u00eda . ",
            "start": 125,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "sin el cultivo gen\u00e9ticamente modificado , gran Breta\u00f1a morir de hambre . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        }
    ]
}