{
    "1": [
        {
            "text": "\u00ab Pues apechuguemos con el novedad \u00bb decir Isabel a su marido , observar aquel furor de moda que \u00e9l entrar a este sociedad y el af\u00e1n que todo el madrile\u00f1o sentir de ser elegante con seriedad . ser , por a\u00f1adidura , el \u00e9poca en que el clase medio entrar de lleno en el ejercicio de su funci\u00f3n , apandar todo el empleo creado por el nuevo sistema pol\u00edtico y administrativo , comprar a plazos todo el finca que haber ser de el Iglesia , constituir \u00e9l en propietaria del suelo y en usufructuaria del presupuesto , absorber en fin el despojo del absolutismo y del clero , y fundar el imperio de el levita . claro ser que el levita ser el s\u00edmbolo ; pero \u00e9l m\u00e1s interesante de tal imperio estar en el vestir de el se\u00f1ora , origen de energ\u00eda poderoso , que de el vida privado salir a el p\u00fablico y determinar hecho grande . \u00a1 el trapo , ay ! \u00bf qui\u00e9n no ver en \u00e9l uno de el principal energ\u00eda de el \u00e9poca presente , tal vez uno causa generador de movimiento y vida ? pensad uno poco en \u00e9l que representar , en \u00e9l que valer , en el riqueza y el ingenio que consagrar a producir \u00e9l el ciudad m\u00e1s industrioso del mundo , y sin querer , vuestro mente t\u00fa presentar entre el pliegue de el tela de moda todo nuestro organismo mesocr\u00e1tico , ingente pir\u00e1mide en cuyo cima haber uno sombrero de copa ; todo el m\u00e1quina pol\u00edtico y administrativo , el deuda p\u00fablico y el ferrocarril , el presupuesto y el renta , el Estado tutelar y el parlamentarismo socialista . ",
            "start": 1427,
            "end": 1439
        },
        {
            "text": "Rub\u00edn , despu\u00e9s de su fracaso en el campo y corte de D. Carlos , haber tomar en aborrecimiento a el hombre del bando absolutista ; pero conservar el idea autoritario y el opini\u00f3n de que no \u00e9l poder gobernar bien sino dar mucho palo . todo el parte religioso del programa carlista \u00e9l descartar , quedar \u00e9l tan s\u00f3lo con el pol\u00edtica , porque ya haber ver pr\u00e1cticamente que el cura \u00e9l echar todo a perder . decir que su ideal ser uno gobierno de le\u00f1a , que hacer el ley y yo \u00e9l aplicar sin contemplaci\u00f3n , mirar siempre a el justicia , con uno tranca mucho grande y siempre alzado en el mano . este sistema autocr\u00e1tico comprender el manera de gobernar m\u00e1s que el idea y soluci\u00f3n te\u00f3rico , porque entre el que profesar Rub\u00edn hab\u00edalas marcadamente avanzado , popular y aun socialista . uno de su tema ser este : \u00ab convenir que todo el mundo coma \u2026 , porque el hambre y el pobreter\u00eda ser \u00e9l que m\u00e1s estorbar el acci\u00f3n de el gobierno , \u00e9l que dar calor a el revoluci\u00f3n , mantener a el naci\u00f3n en el intranquilidad y el desbarajuste \u00bb . este socialismo sin libertad , combinado con el absolutismo sin religi\u00f3n , formar en el cabeza de aquel buen hombre uno revoltijo de mil demonio . ",
            "start": 766,
            "end": 778
        },
        {
            "text": "\u2014 ese ser el socialista , el comunista \u2014 replicar el joven sonreir . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "abandonar el Mercurio y fundar su propio diario , el Progreso , as\u00ed como el Heraldo Argentino , con Vicente Fidel L\u00f3pez , del que aparecer s\u00f3lo dos n\u00famero . \u00ab Si a alguno escuela pertenecer , ser a el socialista , que no escribir para escribir como el rom\u00e1ntico , ni para imitar maquinalmente como el cl\u00e1sico , sino para servir el inter\u00e9s de el sociedad \u00bb . ",
            "start": 200,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "[ 10 ] tambi\u00e9n ser bandera pol\u00edtico de el generaci\u00f3n del 37 el necesidad de aumentar el escaso poblaci\u00f3n del pa\u00eds recurrir a el inmigraci\u00f3n de europeo . Echeverr\u00eda \u00e9l postula en el Dogma socialista , Juan B. Alberdi hacer famoso su frase \u00ab Gobernar ser poblar \u00bb y Sarmiento dedicar buen n\u00famero de p\u00e1gina a este cuesti\u00f3n , que \u00e9l relacionar directamente con su ideolog\u00eda respecto de el caracter\u00edstica que atribuir a el poblaci\u00f3n de el Argentina de entonces ( desprecio del gaucho , rechazo racial del indio , influencia negativo del espa\u00f1ol ) . el esperanza de progreso que poner en el inmigraci\u00f3n \u2014 especialmente de saj\u00f3n \u2014 tanto en el Facundo como en Campa\u00f1a en el Ej\u00e9rcito grande o Argir\u00f3polis , as\u00ed como en m\u00faltiple art\u00edculo period\u00edstico , \u00e9l diluir hacia el final de su vida , como \u00e9l demostrar su art\u00edculo reunido en conflicto y armon\u00eda de el raza en Am\u00e9rica , cuando el pa\u00eds haber recibir ya uno caudaloso aporte inmigratorio . < < ",
            "start": 186,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "[ 11 ] Desde su primero gobierno , Rosas ejercer uno firme control de el prensa porte\u00f1o . a comienzos de 1832 , el clausura de el Clasificador o el nuevo Tribuno y el Cometa Argentino , t\u00edmidamente opositor , y el decreto sobre obligatoriedad de permiso para el edici\u00f3n de peri\u00f3dico , dar el tono de el pol\u00edtica oficial en este materia . a partir de 1835 , el ya escaso n\u00famero de peri\u00f3dico porte\u00f1o \u00e9l reducir pr\u00e1cticamente a cuatro : el oficiosa Gaceta Mercantil , el oficial Archivo Americano , el Diario de el Tarde y The British Packet , semanario destinado a el colectividad ingl\u00e9s , sobre todo a el sector comercial . el periodismo militante \u00e9l refugiar en el exterior , especialmente en el pa\u00eds lim\u00edtrofe . en uno primero etapa , Uruguay ser el tribuna de el prensa unitario . vocero de el idea de el generaci\u00f3n del 37 ser el Iniciador ( 1837 ) , que publicar el dogma socialista de Echeverr\u00eda , el Nacional ( segundo \u00e9poca ) , aparecido en 1838 y dirigido en su comienzo por Andr\u00e9s Lamas y Miguel Can\u00e9 \u2014 tambi\u00e9n director del mencionado m\u00e1s arriba \u2014 al que \u00e9l incorporar m\u00e1s tarde Juan B. Alberdi . este \u00faltimo y Can\u00e9 fundar en 1839 el Revista del Plata . en el a\u00f1o de publicaci\u00f3n del Facundo aparecer uno de el diario m\u00e1s importante , por su calidad , de el prensa de ese \u00e9poca : el Comercio del Plata , de Florencio Varela ( 1.\u00ba de octubre de 1845 ) . Sarmiento fundar el primero diario de Santiago , el Progreso , y hacer de el Mercurio el principal exponente de el oposici\u00f3n a Rosas , seguido por el Nacional , el Heraldo Argentino , el Tribuna , el Revista de Valpara\u00edso , Sud Am\u00e9rica , etc\u00e9tera , que contar con el pluma de Vicente F. L\u00f3pez , Juan B. Alberdi , Bartolom\u00e9 Mitre , Juan Mar\u00eda Guti\u00e9rrez , entre mucho otro . < < ",
            "start": 874,
            "end": 886
        },
        {
            "text": "[ 29 ] V\u00edctor Cousin influir en el generaci\u00f3n del 37 y ser mucho le\u00eddo en Chile durante el exilio de Sarmiento . Ra\u00fal A. Orgaz en su Sociolog\u00eda Argentina ( ob . cit . ) se\u00f1alar que el octavo palabra simb\u00f3lico del Dogma socialista de Echeverr\u00eda provenir de el influencia de Cousin ; tambi\u00e9n tener especial importancia en el concepci\u00f3n de el historia de Vicente F. L\u00f3pez y , respecto de Sarmiento , no escapar al primero comentador del Facundo , el an\u00f3nimo cr\u00edtico de el Siglo de Chile , quien afirmar que el inter\u00e9s de el obra radicar especialmente en el manera en que all\u00ed \u00e9l utilizar el concepci\u00f3n de Cousin , Montesquieu , Herder y Vico . Orgaz considerar que el concepci\u00f3n del caudillo de Sarmiento parte de el idea de Cousin sobre el g\u00e9nesis y el funci\u00f3n social del \u00ab hombre representativo \u00bb , cuyo base ser , a su vez , el pensamiento de Hegel . el Curso de historia de el filosof\u00eda de Cousin , citado por Sarmiento en el \u00faltimo cap\u00edtulo de Facundo , \u00e9l comenzar a publicar por entrega , traducido por Jos\u00e9 Tom\u00e1s Guido y Alfredo G. Bellamare , en Buenos Aires en 1834 . este dato mostrar el inter\u00e9s que el autor despertar en el joven del 37 , quien m\u00e1s tarde rechazar el rumbo tomado por su pensamiento . < < ",
            "start": 218,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "[ 6 ] el Facundo participar de el concepci\u00f3n del movimiento revolucionario de 1810 propio de el generaci\u00f3n del 37 . Sarmiento , como el miembro de el Asociaci\u00f3n de Mayo , sentir que haber nacer con el patria . Mayo ser el grito de libertad y de igualdad frente al absolutismo espa\u00f1ol , consecuencia de el idea de el liberal franc\u00e9s e ingl\u00e9s que haber circular mucho vez clandestinamente en el Plata . escribir Echeverr\u00eda en el Dogma socialista : \u00ab \u00bf qu\u00e9 querer decir mayo ? emancipaci\u00f3n , ejercicio de el actividad libre del pueblo argentino , progreso ; \u00bf por qu\u00e9 medio ? . por medio de el libertad , el fraternidad , por medio de el Democracia \u00bb . el 25 de mayo ser celebrar con gran solemnidad desde su primero aniversario y el fervor por el llamado Fiestas Mayas continuar hasta 1835 , en que cobrar importancia el festejo del 9 de julio , d\u00eda de el independencia argentino . Rosas en su discurso del 25 de mayo de 1836 , interpretar el movimiento revolucionario de mayo como de leal vasallaje al rey Fernando VII . alguno historiador negar al movimiento de 1810 el ideal mencionado por Echeverr\u00eda as\u00ed como el influencia decisivo del pensamiento franc\u00e9s , destacar en cambio el presencia de el tradici\u00f3n espa\u00f1ol y del jesuita Francisco Su\u00e1rez . < < ",
            "start": 432,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "[ 14 ] el cr\u00edtica de Sarmiento a el unitario coincidir con el de Echeverr\u00eda ( edici\u00f3n de 1846 del Dogma socialista ) , quien afirmar que el unitario de Montevideo \u00e9l distinguir por su \u00ab desconocimiento de el realidad , estrechez de mira , sectarismo y apego excesivo a concepto puramente formal , esterilidad program\u00e1tico \u00bb . < < ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "[ 12 ] Juan Bautista Alberdi ( 1810-1884 ) , ser uno de el figura m\u00e1s interesante y solitario de el generaci\u00f3n del 37 . Abogado , \u00e9l iniciar en el filosof\u00eda del derecho con Fragmento preliminar del estudio del Derecho ( 1837 ) as\u00ed como en el discusi\u00f3n sobre el institucionalizaci\u00f3n del pa\u00eds y el cultura nacional en su discurso del Sal\u00f3n Literario . seguidor de Larra en el cr\u00edtica de costumbre , publicar art\u00edculo de igual tono en el peri\u00f3dico el Moda ( 1837-38 ) , del que ser fundador . en 1838 emigra a Montevideo . contin\u00faar all\u00ed en el periodismo , combatir a Rosas , pero tener como meta fundamental el elucidaci\u00f3n de el problema argentino y el b\u00fasqueda de el soluci\u00f3n adecuado a su realidad . redactar el punto 13 ( \u00ab Confraternidad de principio \u00bb ) del Dogma socialista . en 1841 sostener uno pol\u00e9mica con Florencio Varela defender el principio del romanticismo . en 1845 \u00e9l radicar en Chile . contin\u00faar su labor pol\u00edtico y period\u00edstico . su Bases \u2026 aparecer en 1852 . Ellas constituir uno aporte relevante para el constituyent de 1853 . brindar decidido apoyo al vencedor de Rosas , el general Urquiza . responder a el ataque de Sarmiento contra Urquiza en su c\u00e9lebre Cartas Quillotanas . Urquiza \u00e9l nombrar enviado extraordinario de el Confederaci\u00f3n ante Francia e Inglaterra ( 1854 ) y luego ministro plenipotenciario en Par\u00eds , Londres , Madrid y Roma ( 1856 ) . aunque Mitre prescindir de su servicio en 1861 , contin\u00faar en Europa , donde publicar varios obra ( Organizaci\u00f3n pol\u00edtico y econ\u00f3mico de el Confederaci\u00f3n Argentina , etc. ) . ser severo cr\u00edtico de el guerra contra el Paraguay ( el crimen de el guerra , etc. ) . en 1878 regresar a Buenos Aires como diputado al Congreso Nacional . tres a\u00f1o m\u00e1s tarde abandonar definitivamente el pa\u00eds y volver a establecer \u00e9l en Par\u00eds , donde morir . ",
            "start": 766,
            "end": 778
        },
        {
            "text": "[ 4 ] el Palabras Simb\u00f3licas ser publicar en el Iniciador de Montevideo el 1 \u00b0 /i/1839 , por Alberdi . haber surgir de el discusi\u00f3n en el Asociaci\u00f3n de el Joven Argentina , luego llamado Asociaci\u00f3n de Mayo ( 1846 ) , fundado por Echeverr\u00eda al desaparecer el Sal\u00f3n Literario . integrar el dogma socialista redactado por Echeverr\u00eda . < < ",
            "start": 293,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "fu\u00e9 generoso , olvidar el injuria , hacer todo el bien que poder en el concesi\u00f3n de merced y beneficio material ; \u00e9l revelar por uno altruismo desenfrenado , y llevar en el fondo de su esp\u00edritu uno germen de compasi\u00f3n impulsivo en cierto modo relacionado con el idea socialista , porque de \u00e9l proceder su af\u00e1n de distribuir todo el bien de que poder disponer , y de acudir \u00e1 donde querer que uno necesidad grande \u00f3 peque\u00f1o \u00e9l llamar . ser uno gran revolucionaria inconsciente , que haber repartir el tesoro del mundo , si en su mano \u00e9l tener , buscar uno equidad so\u00f1ado y uno justicia que a\u00fan \u00e9l esconder en el vaguedad del tiempo futuro . en su d\u00eda triste so\u00f1ar con el dos Equis , que haber hacer de \u00e9l uno reina burgu\u00e9s y correct\u00edsima . tal vez en el d\u00eda alegre so\u00f1\u00f3 con uno tercero Equis , que \u00e9l guiar al reino inmenso , misterioso , de el nivelaci\u00f3n social , donde todo el humano disfrutar por igual de el don del cielo y de el tierra . ",
            "start": 266,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "\u2014 ese ser el socialista , el comunista \u2014 replicar el joven sonreir . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "\u2014 joven incauta , yo haber ser uno poco socialista ; pero francamente , ese yo pasar cuando no tener dinero . el reparto de el riqueza yo parecer mucho bien cuando a yo nada poder sobrar yo . despu\u00e9s haber comprender que uno cosa ser predicar y otro dar trigo : ya ver si t\u00fa hablar con franqueza , no ocult\u00e1ndote nada de \u00e9l que sentir y pensar . \u00a1 Y ahora venir t\u00fa predic\u00e1ndomar el socialismo ! \u00bf De manera que entonces , cuando yo ser anarquista y revolucionario tener raz\u00f3n , y ahora no \u00e9l tener ? perdona , hija , pero tu socialismo evang\u00e9lico ser uno disparate . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "CANSECO.- ser guapo chico ; pero de el piel del diablo . criado en tierra de extranjis , su cabeza ser uno hervidero de idea socialista , disolvent y demoledor . por dictamen del abuelo , \u00e9l haber someter a uno tratamiento correccional , a uno disciplina de trabajo dur\u00edsimo , sin tregua ni respiro . ",
            "start": 124,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "v\u00edctor.- ver usted \u2026 En B\u00e9lgica yo seducir el idea socialista . cautivomir uno alem\u00e1n , hombre exaltado , que predicar el transformaci\u00f3n de el sociedad ; y tomar parte en uno huelga ruidoso , pronunci\u00e9 discurso , agitar el masa \u2026 \u00a1 terrible campa\u00f1a , que terminar con mi prisi\u00f3n \u2026 ! ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "v\u00edctor.- no se\u00f1ora , ser se\u00f1orito . mi padre tomar mil precauci\u00f3n para apartar yo de el propaganda socialista . yo alternar con multitud de joven de el mejor sociedad , alguno mucho rico . por el noche , yo poner mi fraquecito , y al amparo de el democracia manso que all\u00ed reinar , tener acceso en todo parte . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "rosario.- S\u00ed , este cosa no deber repetir \u00e9l . tanto poes\u00eda empalagar . porque usted \u00e9l creer socialista , y no ser m\u00e1s que poeta , uno poeta que querer demoler el mundo y poner yo a yo de pasmarote sobre el ruina . \u00a1 qu\u00e9 gracioso ! ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "rosario.- \u00a1 Eh , se\u00f1or socialista , se\u00f1or nivelador social , venir usted ac\u00e1 ! ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "rosario.- ir ; que usted , cuando tocar a derribar \u00eddolo , hacer uno excepci\u00f3n en favor m\u00edo . porque este se\u00f1or socialista escarnecir su idea enamorar \u00e9l locamente de uno arist\u00f3crata . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "\u00e9l ser , \u00e9l ser marido y mujer a espaciar en el calle su loco j\u00fabilo ; quedeme solo , y el meditaci\u00f3n tornar a posesionar \u00e9l de mi cerebro , present\u00e1ndome el diverso fase del inmenso problema de mi nupcia . volver a preguntar yo qu\u00e9 haber hacer yo para merecer participaci\u00f3n tanto lucido en aquel colosal riqueza . \u00bf qu\u00e9 organismo social ser este , fundado en el desigualdad y en el injusticia , que ciegamente reparte de tanto absurdo modo el bien de el tierra ? Retumba en mi mente , al pensar en este , el fragor de el tempestad que pavorosa estallar en todo Europa . mi conocimiento de el teor\u00eda o utop\u00eda socialista revivir en yo , y reconocer y declarar el usurpaci\u00f3n que efect\u00fao cas\u00e1ndome con Mariquita Ignacia . yo , se\u00f1orito holgaz\u00e1n in\u00fatil para todo ; yo que no saber trabajar ni aportar el menor cantidad de bien a el familia humano , \u00bf con qu\u00e9 derecho yo apropio ese inmenso fortuna ? mas ahora entender que ser tambi\u00e9n mucho dudoso el derecho de mi se\u00f1or D. Feliciano a poseer \u00e9l que poseer . por nacimiento \u00e9l \u00e9l dar \u00e9l que ser producto del trabajo de otro generaci\u00f3n , y por combinaci\u00f3n mercantiles , con algo de pol\u00edtica , haber venir a su mano \u00e9l que deber pertenecer a el clase indigent , que dejarir de ser \u00e9l si recibir \u00e9l que \u00e9l corresponder , en buen ley de Naturaleza ... recapacitar en \u00e9l , yo sentir Sansimoniano , y afirmar que el mundo ser del pueblo , de todo , y que el derecho a el goz no ser exclusivo de uno clase privilegiado . el riqueza pertenecer a el trabajador , que \u00e9l crear , \u00e9l sostener y aquilatar , y todo el que en su mano \u00e1vido \u00e9l retener , al amparo de uno Estado desp\u00f3tico , detentar el propiedad , por no decir que el robar . ",
            "start": 608,
            "end": 620
        },
        {
            "text": "conforme con todo \u00e9l sustancial de este arenga yo manifest\u00e9 , a\u00f1adir que el clase pudiente ser el llamado a conducir el reba\u00f1o social . pero yo recat\u00e9 de expresar el idea que al o\u00edr a mi suegro yo andar por el mag\u00edn , esto es : que todo el pudiente , cu\u00e1l m\u00e1s , cu\u00e1l menos , llevar dentro el demagogo , y si yo apurar , el socialista , que ser dos clase de virus , de donde resultar que no haber orden verdadero hasta que no yo metar en cintura ... o yo metamos yo mismo . ",
            "start": 322,
            "end": 334
        },
        {
            "text": "volver a tomar \u00e9l , despu\u00e9s de uno pausa de dos hora , y declarar que ver con grand\u00edsimo gozo el disturbio y convulsi\u00f3n que tanto temer nuestro hombre p\u00fablico . el tanto maldecido Rep\u00fablica Romana tener todo mi simpat\u00eda , y el Mazzinis y Garibaldis ser mi \u00eddolo ... llenar estar del condenado virus que ser el desesperaci\u00f3n de mi suegro ilustre , y con este veneno apaciento mi idea , con \u00e9l mi deseo de que nuestro tropa , impotente para reponer a P\u00edo IX en su eterno Silla , tengan que tra\u00e9rselir para ac\u00e1 , de que h\u00fangaro y austriaco hacer polvo a el Radecskys y Metterniches , de que todo el pueblo ardar y todo el artificial categor\u00eda sucumbar , de que Francia ser inmenso barricada donde alzar su harap\u00f3s bandera el socialista , comunista y falansteriano del mundo entero ... ya veis que ir de mal en peor ... yo sentir insufrible : volver a dejar el pluma ... Suspendo este confesi\u00f3n ; pero constar que ser demagogo , furiosamente demagogo ... ",
            "start": 721,
            "end": 733
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda de Junio.- hoy , gracias a Dios , en mi alma turbado \u00e9l ir apagar el incendio revolucionario . no obstante , oir al Sr. de Empar\u00e1n , que yo haber dar matraca horrible con el carta filos\u00f3fico remitido por Donoso Cort\u00e9s desde Berl\u00edn , y publicado este d\u00eda por el Heraldo , haber sentir en yo uno vivo anhelo de que \u00e9l matar , no a Donoso Cort\u00e9s , sino a mi suegro ( a el dos no ser malo ) , de que venir al Gobierno el horda socialista y \u00e9l arrebatar cuanto poseer , su riqueza todo , ra\u00edz , valor p\u00fablico , etc\u00e9tera , no dejar \u00e9l m\u00e1s que el camisa , y este por el aqu\u00e9l de el decencia . \u00bf qu\u00e9 ? ... \u00bf qu\u00e9 ten\u00e9is que decir yo ? ya entender : que empacer en el miseria ser yo miserable , reducido a el extremo necesidad de pedir limosna . \u00bf Y qu\u00e9 ? \u00bf pens\u00e1is que este yo arredrar ? pues bien : ser mendigo , andar descalzo , gozar en el total ruina de el zapatero y en el acabamiento de todo sastre . \u00bf no ir descalzo y mucho ligerito de ropa el ibero y celta , y ser feliz , y \u00e9l gobernar admirablemente y vivir luengo a\u00f1o ? ... si por algo , fijaos bien , rectifico este idea destructor , y dejar a el remoto Posteridad el despojo y aniquilamiento de mi padre pol\u00edtico , ser porque yo aterrar pensar que mi mujer y mi hijo andir tambi\u00e9n descalzo y en pa\u00f1o menor por ese mundo . no : s\u00e1lvense de el cat\u00e1strofe este caro objeto , y si para \u00e9l ser indispensable el indulto del Sr. de Empar\u00e1n , recoger todo mi virus , y perdonado quedar en este rengl\u00f3n . para quien no tendr\u00e9 misericordia ser para Donoso Cort\u00e9s , que en su famoso carta berlin\u00e9s yo haber estomagar con su \u00f1o\u00f1er\u00eda filos\u00f3fico-ultramontanas.\u00bfhay elocuencia m\u00e1s vac\u00edo ni ret\u00f3rica m\u00e1s insustancial ? desde que haber saber que Narv\u00e1ez \u00e9l odiar cordialmente y \u00e9l jactar de no haber \u00e9l leer nunca , \u00e9l aviir y encender m\u00e1s mi cari\u00f1o al Espad\u00f3n , y ir creer que ser el \u00fanico grande hombre entre tanto necio hablador y tanto acebuche barnizado . sostener este tarde uno vivo disputa en el Casino , defender rabiosamente a Narv\u00e1ez , y abominar de el que con desde\u00f1oso humorismo llamar el c\u00e1fila de abogado ... \u00c9ntrame ardiente anhelo de ver al Duque , y de platicar con \u00e9l de el diverso tema que hoy mover el lengua de nuestro hombre p\u00fablico y de nuestro mujer ... privado ( guarda , Pablo ) . de ma\u00f1ana no pasar sin que yo yo encarir con el buey liberal , o en su defecto , con Bodega , que en este momento de el Historia m\u00edo y de Espa\u00f1a tambi\u00e9n merecer mi afectuoso respeto . \u00e9l ser pueblo , como yo , pueblo que resplandecir en el altura . ",
            "start": 431,
            "end": 443
        },
        {
            "text": "todo este \u00e9l ver Ans\u00farez en el ciudad y en el cortijo del Toc\u00f3n , donde pasar alguno semana , hu\u00e9sped de su cu\u00f1ado Mat\u00edas Castril . y para que nada \u00e9l quedar por ver , llegar tiempo de elecci\u00f3n , y el dos enconados bandos , furia narva\u00edsta y furia popular , dar el tr\u00e1gico funci\u00f3n de disputa , celada , rec\u00edproco enga\u00f1o , escandalera y trapisonda horrible . cruelmente y sin piedad \u00e9l tratar uno a otro . Represalias moral haber no menos duro que el de el guerra . al grito de ojo por ojo que este proferir , contestar aquel con el grito feroz de cabeza por cabeza . el inocente y honrado Ans\u00farez , testigo por primero vez de el b\u00e1rbaro porf\u00eda , que ser por uno parte y otro uno burlar continuo de todo el ley , exceptuar el de el fuerza bruto , no poder comparar \u00e9l con nada de cuanto \u00e9l haber ver en su vuelta por el mundo . m\u00e1s conocedor de el Naturaleza que de el hombre , ver en aquel agitaci\u00f3n , designado con mote pol\u00edtico , electoral , socialista o comunista , uno vago semejanza con el turbulencia de mar . cerrar el ojo ante el terrible lucha del pueblo con el feudalismo , su cerebro \u00e9l reproducir el silbar furioso de el viento desencadenado , y el hinchaz\u00f3n de el ola que correr acosar \u00e9l y morder \u00e9l hasta perder \u00e9l en el horizonte sin fin . ",
            "start": 943,
            "end": 955
        },
        {
            "text": "a Loja ir alguno tarde con su cu\u00f1ado Mat\u00edas y dos compadre de este . el \u00faltimo vez que estar en el ciudad , pasar largo rato en el caf\u00e9 , respirar espeso atm\u00f3sfera de humo y rencor , y oir el mugido de el disputa , para \u00e9l m\u00e1s pavoroso que el de el tempestad . all\u00ed conocer a Rafael P\u00e9rez del \u00c1lamo , inventor y art\u00edfice principal de aquel tinglado de el organizaci\u00f3n democr\u00e1tico y socialista . Embobado \u00e9l o\u00eda referir su audacia , y tanto admirar su agudeza como su indomable tes\u00f3n . aunque parecer extra\u00f1o , Ans\u00farez sentir en \u00e9l mismo cierto semejanza con Rafael P\u00e9rez . ambos luchar con poder superior : el uno con el elemento natural , el otro con el desafuero del orgullo humano . y ser en su interno estructura tanto semejante , diferir sensiblemente en el proyecci\u00f3n de su voluntad , llegar a ser ininteligibl el uno para el otro . si Ans\u00farez no comprender el heroico traj\u00edn de el revoluci\u00f3n pol\u00edtica , Rafael P\u00e9rez desconocer en absoluto el hero\u00edsmo de el mar . faltar decir que el organizador del pueblo contra el demas\u00eda del poder constituido ser uno pobre alb\u00e9itar , que \u00e9l ganar el vida herrar caballo y mula . ",
            "start": 381,
            "end": 393
        },
        {
            "text": "al volver yo de el Castellana con Roberto Robert y Mateo Nuevo , encontrar a Pepe Ferreras , el periodista m\u00e1s discreto y agudo de aquel tiempo , hombre que saber cual ninguno poner el dedo en el parte doliente de todo suceso pol\u00edtico y mostrar el grave da\u00f1o que padecer . \u00ab haber ver el indigno comedia de este tarde -nos dijo- . no \u00e9l concebir mayor oprobio de uno pa\u00eds , ni mayor torpeza de el clase alto , que yo haber traer el intervenci\u00f3n del fango social en el vida pol\u00edtico . en el est\u00fapido atentado contra el Rey y en este far\u00e1ndula repugnante ver yo el principio del fin . el responsabilidad ser de todo , sin excluir el instituci\u00f3n . querer uno Gobierno constitucional , sensato , estable , y en dos a\u00f1o llevar ya seis crisis si no recordar mal . en pol\u00edtica todo poder admitir \u00e9l , menos el barullo , el caos y el falta de orientaci\u00f3n . \u00bf A d\u00f3nde yo llevar este don Manuel ? \u00bf continuar el marcha emprendido en su primero Ministerio , o yo precipitar de tumbo en tumbo hacia \u00e9l desconocido ? decir con don Salustiano : Dios salvir al Rey . a el Reina no haber que salvar \u00e9l , que bien alto estar en el concepto p\u00fablico . si \u00e9l gobernar , tendrir Saboyas para rato . pero no yo caer ese breva . \u00e9l peor del caso ser que todo este , y principalmente \u00e9l que este tarde haber ver , resultar en provecho de el Borbones ... Y yo preguntar a t\u00fa , se\u00f1or republicano tibio y caliente , se\u00f1or demagogo y socialista de el Internacional , \u00bf hacer t\u00fa algo duro y hondo , algo que no ser este labor de tonter\u00eda y aturdimiento ? si no cambiar de tocata , el Restauraci\u00f3n venir ; venir tra\u00eddo por todo , y principalmente por t\u00fa ; \u00e9l tener aqu\u00ed despu\u00e9s que armar el gran barullo ... , el gran barullo ... Y si no , al tiempo , al tiempo ... el gran barullo \u00bb . ",
            "start": 1405,
            "end": 1417
        },
        {
            "text": "\u2014 ese ser el socialista , el comunista -replicar el joven sonreir . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "el \u00fanico vicio de Juan Bou , si vicio poder llamar \u00e9l , ser el Loter\u00eda . no haber extracci\u00f3n en que no comprar su par de d\u00e9cir . ser para \u00e9l este juego nacional uno forma hip\u00f3crita de el administraci\u00f3n socialista . tener mucho malo suerte ; pero no desmayar , y saber escoger siempre el n\u00famero m\u00e1s bonito . con todo , no haber tener m\u00e1s ganancia que el de su trabajo . as\u00ed , desde que sacar adelante el negocio de el cenefa , establecio \u00e9l en el calle de Juanelo , donde tener uno taller grande , aunque inc\u00f3modo . comprar alguno piedra m\u00e1s de gran tama\u00f1o , uno hermoso m\u00e1quina de Janiot , guillot\u00edn , glaseadoro , buena tinta , aparato de reducci\u00f3n y otro cosa . su iniciativa no descansar . comprender que algo de imprenta no venir mal como auxilio de el litograf\u00eda , adquirir caja y m\u00e1quina , y \u00e9l quedar con todo el existencia de uno casa que trabajar en romances de ciego y aleluya . el material de plancha y grabado ser inmenso , y \u00e9l \u00e9l dar por uno pedazo de pan . Mont\u00f3 tambi\u00e9n este especulaci\u00f3n en gran escala , y el ciego poder comprar el mano de romances a uno precio fabulosamente barato . el cacharrer\u00eda , el tienda de arena y estropajo y el vendedor ambulante \u00e9l surtir por mucho poco dinero de aleluyas del antiguo repertorio , y de otro nuevo con soldado franc\u00e9s o espa\u00f1ol , moro o cristiano . ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "D\u00e1bale por el vindicaci\u00f3n . gustar de ir contra corriente general , defender \u00e9l que todo el mundo atacar , redimir el sentido com\u00fan de el cautividad filos\u00f3fico y ret\u00f3rico . hacer el paneg\u00edrico de Ner\u00f3n , de el Borgias y de Mesalina , levantar a Felipe II y a Enrique VIII de Inglaterra , sostener que Don Opas ser uno buen persona , y hasta para Ca\u00edn tener uno frase de indulgencia . uno noche hacer el defensa de \u00e9l m\u00e1s calumniado , de \u00e9l m\u00e1s escarnecido y vilipendiar en el siglo que llevar de civilizaci\u00f3n , el dinero . \u00a1 Mar\u00eda Sant\u00edsima , el peste que \u00e9l haber decir del dinero desde el principio , desde el balbucir de el literatura y de el historia ! s\u00f3lo con \u00e9l que el poeta haber escribir en escarnio del m\u00e1s precioso de el metal haber para llenar uno biblioteca . ser que el poeta tener al dinero uno ojeriza especial de raza . \u00a1 Ah ! s\u00ed , al contrario de cierto perro , que ense\u00f1ar el diente al mendigo harapiento , el poeta ladrar siempre a el rico . \u00a1 llamar vil al oro ! ... el orador pasar revista a el comedia en que \u00e9l poner de vuelta y medio a el que tener cuarto , ensalzar a el pobre . \u00ab Porque , fijar \u00e9l bien -dec\u00eda- ; en el conciencia general \u00e9l asociar el idea de pobreza y honradez . ir a ver , si yo hacer uno comedia en que probar , y \u00e9l probar , que el que tener dinero , ser por herencia , ser por ganancia , estar en situaci\u00f3n de ser m\u00e1s honrado que el pobre , yo \u00e9l pateaer , \u00bf no ser cierto ? \u00a1 buen pita yo esperar ! por ese no \u00e9l querer escribir ... \u00bb . despu\u00e9s poner el cuesti\u00f3n en uno terreno en que \u00e9l manejar a su antojo con el destreza de uno jugador malabar . atenci\u00f3n : el causa de nuestro decaimiento nacional ser el falso idealismo y el desprecio de el cosa terreno . el misticismo yo matar en el fuente de el vida , que ser el est\u00f3mago . desde que el comer \u00e9l considerar funci\u00f3n despreciable , el malo alimentaci\u00f3n traer el degeneraci\u00f3n de el raza . el est\u00f3mago ser el base de el pir\u00e1mide en cuyo c\u00faspide estar el pensamiento . sobre base livi\u00e1n no poder elevar \u00e9l uno edificio s\u00f3lido . desde el siglo xiii venir hacer \u00e9l entre yo uno propaganda cargant\u00edsimo contra el comer . el caballer\u00eda andantar primero y el misticismo despu\u00e9s haber ser el religi\u00f3n del ayuno , el desprecio de el inter\u00e9s material . ya ten\u00e9is aqu\u00ed uno principio de muerte ; ya ten\u00e9is atrofiar uno de el principal nervio del poder de uno naci\u00f3n , el propiedad . no decir el propiedad ser uno robo , como el socialista moderno , pero \u00e9l faltar poco para decir que ser pecar . el caballer\u00eda fundir el gloria en no tener camisa , y el misticismo decir al hombre : \u00ab el mayor riqueza ser ser pobre ... desn\u00fadate y yo t\u00fa vestir de luz \u00bb . en fin , estupidez , y por a\u00f1adidura , guerra sin cuartel al agua . \u00e9l que entonces \u00e9l llamar el Demonio , ser \u00e9l que yo llamar jab\u00f3n . todo el desprecio acumulado sobre el propiedad , sobre el buen comer y el c\u00f3modo satisfacci\u00f3n de el necesidad de el vida , venir a reunir \u00e9l sobre el infeliz moneda , a quien \u00e9l mirar como el origen de todo el mal . el que durante uno vida de trabajo \u00e9l haber hacer rico , concluir por arrepentir \u00e9l , y dedicar su dinero a fundaci\u00f3n p\u00edas . el orgullo estar en vivir a el cuarto pregunta , y en pedir limosna . jam\u00e1s \u00e9l ofrecer como ejemplo ni el ingenio ni el trabajo , sino el miseria , el desaseo y el sarna . no haber uno santo en el altar que no haber ir all\u00ed por haber cambiar el oro por el chinch . ",
            "start": 2419,
            "end": 2431
        },
        {
            "text": "aunque no \u00e9l visitar , ni poder intentar \u00e9l despu\u00e9s que tanto ignominiosamente yo echar de su casa , a yo llegar noticia suyo por diferente conducto . el mismo Augusto Miquis , a quien llam\u00e9 para consultar \u00e9l como m\u00e9dico , yo soler decir cosa que yo interesar profundamente . ambos consort estar furioso contra yo . para Constantino ser yo uno traidor infame , ladr\u00f3n de ganz\u00faa , no de pu\u00f1al , que ser m\u00e1s noble . tras horrorosa duda , el pobrecillo haber recobrar el fe ciego en su mujer ; pero \u00e9l acusar de haber hacer misterio de mi solapado ataque . Camila haber callar por prudencia . conocer el genio pronto , el brutalidad pueril y el exaltaci\u00f3n justiciera de su marido , temer el esc\u00e1ndalo y el disgusto consiguiente . \u00ab Constantino ser uno inocent\u00f3n macizo -me decir Miquis- ; no tener idea del mal ; haber que meter \u00e9l \u00e9l por el ojo para que \u00e9l ver . de ni\u00f1o ser rid\u00edculo por su ingenuidad ; adolescente , no servir para nada . a golpe \u00e9l conseguir de \u00e9l que seguir uno carrera . \u00e9l casar cuando su propio candidez \u00e9l encenagar en el vicio de el tonter\u00eda , ese vicio que no da\u00f1ar el alma y ser como el suciedad , que con el agua \u00e9l limpio . Camila \u00e9l haber lavar , y hoy ser todo oro de ley , mal labrado , pero fino . en su trato haber que evitar el encontronazo , porque tener uno \u00e1ngulo que cortar . ser uno bloque de honradez y nobleza , con noci\u00f3n radical\u00edsima y cardinal del bien y del mal . no entender de medias tinta , ni de componenda , ni de estira y aflojo . para \u00e9l , \u00e9l que no ser superior ser \u00ednfimo ; moral b\u00e1rbaro si \u00e9l querer ; pero yo preguntar : \u00bf no ser este el moral de el tiempo en que el hombre saber hacer cosa grande que no \u00e9l hacer ahora ? ... usted ser antes para \u00e9l el mejor de el amigo , ahora ser uno v\u00edbora , uno animal venenoso . mi hermano no transigir : su tosquedad \u00e9l mantener uno tanto alejado de el regi\u00f3n de el idea , y yo alegrar , porque si \u00e9l \u00e9l antojar tener \u00e9l pol\u00edtica ser o el socialista m\u00e1s fogoso o el carcunda m\u00e1s feroz . yo procurar traer \u00e9l a el t\u00e9rmino medio ; pero ser in\u00fatil . ser que no saber , no poder ; su inteligencia no percibir sino \u00e9l gordo , \u00e9l elemental , el pepito nativo de el idea . su sentimiento ser \u00e9l mismo ; sentir mucho y fuerte , como el ni\u00f1o y el poeta primitivo . ",
            "start": 1933,
            "end": 1945
        },
        {
            "text": "\u00ab Pues apechuguemos con el novedad \u00bb decir Isabel a su marido , observar aquel furor de moda que \u00e9l entrar a este sociedad y el af\u00e1n que todo el madrile\u00f1o sentir de ser elegante con seriedad . ser , por a\u00f1adidura , el \u00e9poca en que el clase medio entrar de lleno en el ejercicio de su funci\u00f3n , apandar todo el empleo creado por el nuevo sistema pol\u00edtico y administrativo , comprar a plazos todo el finca que haber ser de el Iglesia , constituir \u00e9l en propietaria del suelo y en usufructuaria del presupuesto , absorber en fin el despojo del absolutismo y del clero , y fundar el imperio de el levita . claro ser que el levita ser el s\u00edmbolo ; pero \u00e9l m\u00e1s interesante de tal imperio estar en el vestir de el se\u00f1ora , origen de energ\u00eda poderoso , que de el vida privado salir a el p\u00fablico y determinar hecho grande . \u00a1 el trapo , ay ! \u00bf qui\u00e9n no ver en \u00e9l uno de el principal energ\u00eda de el \u00e9poca presente , tal vez uno causa generador de movimiento y vida ? pensad uno poco en \u00e9l que representar , en \u00e9l que valer , en el riqueza y el ingenio que consagrar a producir \u00e9l el ciudad m\u00e1s industrioso del mundo , y sin querer , vuestro mente t\u00fa presentar entre el pliegue de el tela de moda todo nuestro organismo mesocr\u00e1tico , ingente pir\u00e1mide en cuyo cima haber uno sombrero de copa ; todo el m\u00e1quina pol\u00edtico y administrativo , el deuda p\u00fablico y el ferrocarril , el presupuesto y el renta , el Estado tutelar y el parlamentarismo socialista . ",
            "start": 1427,
            "end": 1439
        },
        {
            "text": "Rub\u00edn , despu\u00e9s de su fracaso en el campo y corte de D. Carlos , haber tomar en aborrecimiento a el hombre del bando absolutista ; pero conservar el idea autoritario y el opini\u00f3n de que no \u00e9l poder gobernar bien sino dar mucho palo . todo el parte religioso del programa carlista \u00e9l descartar , quedar \u00e9l tan s\u00f3lo con el pol\u00edtica , porque ya haber ver pr\u00e1cticamente que el cura \u00e9l echar todo a perder . decir que su ideal ser uno gobierno de le\u00f1a , que hacer el ley y yo \u00e9l aplicar sin contemplaci\u00f3n , mirar siempre a el justicia , con uno tranca mucho grande y siempre alzado en el mano . este sistema autocr\u00e1tico comprender el manera de gobernar m\u00e1s que el idea y soluci\u00f3n te\u00f3rico , porque entre el que profesar Rub\u00edn hab\u00edalas marcadamente avanzado , popular y aun socialista . uno de su tema ser este : \u00ab convenir que todo el mundo coma ... porque el hambre y el pobreter\u00eda ser \u00e9l que m\u00e1s estorbar el acci\u00f3n de el gobierno , \u00e9l que dar calor a el revoluci\u00f3n , mantener a el naci\u00f3n en el intranquilidad y el desbarajuste \u00bb . este socialismo sin libertad , combinado con el absolutismo sin religi\u00f3n , formar en el cabeza de aquel buen hombre uno revoltijo de mil demonio . ",
            "start": 766,
            "end": 778
        },
        {
            "text": "\u2014 Eso ser \u00e9l que hacer falta , amigo m\u00edo : sentimiento , sentimiento . en este siglo materialista , convenir al arte despertar el noble afecto . ser preciso hacer llorar \u00e1 el muchedumbres , cuyo coraz\u00f3n estar endurecido por el pasi\u00f3n pol\u00edtico , cuyo mente estar extraviado por el idea de vanidad que \u00e9l haber imbuer el socialista . si no poner usted ah\u00ed mucho llorar , mucho suspiro , mucho amor contrariado , mucho terneza , mucho languidez , mucho t\u00f3rtola y mucho codorniz , \u00e9l augurar uno \u00e9xito triste , y \u00e9l que ser peor , el tremendo fallo de reprobaci\u00f3n y anatema de el posteridad enfurecido . ",
            "start": 318,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "\u2014 joven incauta , yo haber ser uno poco socialista ; pero francamente , ese yo pasar cuando no tener dinero . el reparto de el riqueza yo parecer mucho bien cuando a yo nada poder sobrar yo . despu\u00e9s haber comprender que uno cosa ser predicar y otro dar trigo : ya ver si t\u00fa hablar con franqueza , no ocult\u00e1ndote nada de \u00e9l que sentir y pensar . \u00a1 Y ahora venir t\u00fa predic\u00e1ndomar el socialismo ! \u00bf De manera que entonces , cuando yo ser anarquista y revolucionario tener raz\u00f3n , y ahora no \u00e9l tener ? perdona , hija , pero tu socialismo evang\u00e9lico ser uno disparate . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "CANSECO.- ser guapo chico ; pero de el piel del diablo . criado en tierra de extranjis , su cabeza ser uno hervidero de idea socialista , disolvent y demoledor . por dictamen del abuelo , \u00e9l haber someter a uno tratamiento correccional , a uno disciplina de trabajo dur\u00edsimo , sin tregua ni respiro . ",
            "start": 124,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "v\u00edctor.- ver usted ... en B\u00e9lgica yo seducir el idea socialista . cautivomir uno alem\u00e1n , hombre exaltado , que predicar el transformaci\u00f3n de el sociedad ; y tomar parte en uno huelga ruidoso , pronunci\u00e9 discurso , agitar el masa ... \u00a1 terrible campa\u00f1a , que terminar con mi prisi\u00f3n ... ! ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "v\u00edctor.- no se\u00f1ora , ser se\u00f1orito . mi padre tomar mil precauci\u00f3n para apartar yo de el propaganda socialista . yo alternar con multitud de joven de el mejor sociedad , alguno mucho rico . por el noche , yo poner mi fraquecito , y al amparo de el democracia manso que all\u00ed reinar , tener acceso en todo parte . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "rosario.- S\u00ed , este cosa no deber repetir \u00e9l . tanto poes\u00eda empalagar . porque usted \u00e9l creer socialista , y no ser m\u00e1s que poeta , uno poeta que querer demoler el mundo y poner yo a yo de pasmarote sobre el ruina . \u00a1 qu\u00e9 gracioso ! ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "rosario.- \u00a1 Eh , se\u00f1or socialista , se\u00f1or nivelador social , venir usted ac\u00e1 ! ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "rosario.- ir ; que usted , cuando tocar a derribar \u00eddolo , hacer uno excepci\u00f3n en favor m\u00edo . porque este se\u00f1or socialista escarnecir su idea enamorar \u00e9l locamente de uno arist\u00f3crata . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "\u2014 Eso ser \u00e9l que hacer falta , amigo m\u00edo : sentimiento , sentimiento . en este siglo materialista , convenir al arte despertar el noble afecto . ser preciso hacer llorar a el muchedumbre , cuyo coraz\u00f3n estar endurecido por el pasi\u00f3n pol\u00edtico , cuyo mente estar extraviado por el idea de vanidad que \u00e9l haber imbuir el socialista . si no poner usted ah\u00ed mucho llorar , mucho suspiro , mucho amor contrariado , mucho terneza , mucho languidez , mucho t\u00f3rtola y mucho codorniz , \u00e9l augurar uno \u00e9xito triste , y \u00e9l que ser peor , el tremendo fallo de reprobaci\u00f3n y anatema de el posteridad enfurecido . ",
            "start": 317,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "el \u00fanico vicio de Juan Bou , si vicio poder llamar \u00e9l , ser el Loter\u00eda . no haber extracci\u00f3n en que no comprar su par de d\u00e9cir . ser para \u00e9l este juego nacional uno forma hip\u00f3crita de el administraci\u00f3n socialista . tener mucho malo suerte ; pero no desmayar , y saber escoger siempre el n\u00famero m\u00e1s bonito . con todo , no haber tener m\u00e1s ganancia que el de su trabajo . as\u00ed , desde que sacar adelante el negocio de el cenefa , establecio \u00e9l en el calle de Juanelo , donde tener uno taller grande , aunque inc\u00f3modo . comprar alguno piedra m\u00e1s de gran tama\u00f1o , uno hermoso m\u00e1quina de Janiot , guillot\u00edn , glaseadoro , buena tinta , aparato de reducci\u00f3n y otro cosa . su iniciativa no descansar . comprender que algo de imprenta no venir mal como auxilio de el litograf\u00eda , adquirir caja y m\u00e1quina , y \u00e9l quedar con todo el existencia de uno casa que trabajar en romances de ciego y aleluya . el material de plancha y grabado ser inmenso , y \u00e9l \u00e9l dar por uno pedazo de pan . Mont\u00f3 tambi\u00e9n este especulaci\u00f3n en gran escala , y el ciego poder comprar el mano de romances a uno precio fabulosamente barato . el cacharrer\u00eda , el tienda de arena y estropajo y el vendedor ambulante \u00e9l surtir por mucho poco dinero de aleluyas del antiguo repertorio , y de otro nuevo con soldado franc\u00e9s o espa\u00f1ol , moro o cristiano . ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "a fines del 40 casi todo el integrante de el primero generaci\u00f3n rom\u00e1ntico estar en el exilio ; en 1841 Echeverr\u00eda llegar a Montevideo donde , andar el tiempo , reconstruir el Joven Argentina bajo el nombre de Asociaci\u00f3n de Mayo y reelaborar el C\u00f3digo edit\u00e1ndolo como dogma socialista ( 1846 ) . el texto definitivo ir precedido de uno ojeado retrospectiva sobre el movimiento intelectual en el Plata desde el a\u00f1o 37 y continuado por dos carta , fruto de el pol\u00e9mica mantenido con Pedro de Angelis , que haber tratar de ridiculizar el Dogma . el conjunto poder considerar \u00e9l uno corpus ecl\u00e9ctico articulado en tres tiempo con uno sentido pragm\u00e1tico , que incluso ser enviar a Urquiza con el secreto esperanza de contribuir al futuro de el naci\u00f3n . ",
            "start": 272,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "[ 222 ] Villemain , Fran\u00e7ois ( 1790-1870 ) . Escritor y erudito franc\u00e9s , \u00e9l hacer famoso por su Curso de literatura franc\u00e9s . Jouffroy , Th\u00e9odore ( 1796-1842 ) . escritor y fil\u00f3sofo franc\u00e9s , de gran agudeza . ser popular su Miscel\u00e1nea filos\u00f3fico ( 1833 ) . Lerminier , J. L. Eug\u00e8ne ( 1803-1857 ) . Publicista y jurisconsulto franc\u00e9s . Profesor de Legislatura comparado en el Colegio de Francia . escribir uno obra abundante de filiaci\u00f3n liberal : Introducci\u00f3n general al estudio del Derecho ( 1831 ) ; Historia de el legislatura y de el constituci\u00f3n de el antiguo Grecia ( 1852 ) . Tocqueville , Alexis ( 1805-1859 ) . Publicista y pol\u00edtico franc\u00e9s , estudiar el r\u00e9gimen penitenciario de Estados Unidos y viajar despu\u00e9s por Inglaterra . su obra el d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique \u00e9l valer el ingreso en el Academia de Ciencias Morales y Pol\u00edticas . Leroux , Pierre ( 1798-1871 ) . Fil\u00f3sofo y socialista franc\u00e9s que escribir numeroso folleto de car\u00e1cter liberal y libro entre el que sobresalir : De el humanidad , de su principio y de su porvenir ( 1841 ) . desterrado por Napole\u00f3n III , su viaje contribuir a el gran difusi\u00f3n de su obra . Didier , Charles ( 1805-1864 ) . Escritor suizo , viajar por Europa , Asia y \u00c1frica hasta que , ciego , \u00e9l suicidar . escribir abundante libro de viaje sobresalir Quinientas legua por el Nilo . < < ",
            "start": 884,
            "end": 896
        },
        {
            "text": "D\u00e1bale por el vindicaci\u00f3n . gustar de ir contra corriente general , defender \u00e9l que todo el mundo atacar , redimir el sentido com\u00fan de el cautividad filos\u00f3fico y ret\u00f3rico . hacer el paneg\u00edrico de Ner\u00f3n , de el Borgias y de Mesalina , levantar a Felipe II y a Enrique VIII de Inglaterra , sostener que Don Opas ser uno buen persona , y hasta para Ca\u00edn tener uno frase de indulgencia . uno noche hacer el defensa de \u00e9l m\u00e1s calumniado , de \u00e9l m\u00e1s escarnecido y vilipendiar en el siglo que llevar de civilizaci\u00f3n , el dinero . \u00a1 Mar\u00eda Sant\u00edsima , el peste que \u00e9l haber decir del dinero desde el principio , desde el balbucir de el literatura y de el historia ! s\u00f3lo con \u00e9l que el poeta haber escribir en escarnio del m\u00e1s precioso de el metal haber para llenar uno biblioteca . ser que el poeta tener al dinero uno ojeriza especial de raza . \u00a1 Ah ! s\u00ed , al contrario de cierto perro , que ense\u00f1ar el diente al mendigo harapiento , el poeta ladrar siempre a el rico . \u00a1 llamar vil al oro ! \u2026 el orador pasar revista a el comedia en que \u00e9l poner de vuelta y medio a el que tener cuarto , ensalzar a el pobre . \u00ab Porque , fijar \u00e9l bien \u2014 decir \u2014 ; en el conciencia general \u00e9l asociar el idea de pobreza y honradez . ir a ver , si yo hacer uno comedia en que probar , y \u00e9l probar , que el que tener dinero , ser por herencia , ser por ganancia , estar en situaci\u00f3n de ser m\u00e1s honrado que el pobre , yo \u00e9l pateaer , \u00bf no ser cierto ? \u00a1 buen pita yo esperar ! por ese no \u00e9l querer escribir \u2026 \u00bb . despu\u00e9s poner el cuesti\u00f3n en uno terreno en que \u00e9l manejar a su antojo con el destreza de uno jugador malabar . atenci\u00f3n : el causa de nuestro decaimiento nacional ser el falso idealismo y el desprecio de el cosa terreno . el misticismo yo matar en el fuente de el vida , que ser el est\u00f3mago . desde que el comer \u00e9l considerar funci\u00f3n despreciable , el malo alimentaci\u00f3n traer el degeneraci\u00f3n de el raza . el est\u00f3mago ser el base de el pir\u00e1mide en cuyo c\u00faspide estar el pensamiento . sobre base livi\u00e1n no poder elevar \u00e9l uno edificio s\u00f3lido . desde el siglo xiii venir hacer \u00e9l entre yo uno propaganda cargant\u00edsimo contra el comer . el caballer\u00eda andantar primero y el misticismo despu\u00e9s haber ser el religi\u00f3n del ayuno , el desprecio de el inter\u00e9s material . ya ten\u00e9is aqu\u00ed uno principio de muerte ; ya ten\u00e9is atrofiar uno de el principal nervio del poder de uno naci\u00f3n , el propiedad . no decir el propiedad ser uno robo , como el socialista moderno , pero \u00e9l faltar poco para decir que ser pecar . el caballer\u00eda fundir el gloria en no tener camisa , y el misticismo decir al hombre : \u00ab el mayor riqueza ser ser pobre \u2026 desn\u00fadate y yo t\u00fa vestir de luz \u00bb . en fin , estupidez , y por a\u00f1adidura , guerra sin cuartel al agua . \u00e9l que entonces \u00e9l llamar el Demonio , ser \u00e9l que yo llamar jab\u00f3n . todo el desprecio acumulado sobre el propiedad , sobre el buen comer y el c\u00f3modo satisfacci\u00f3n de el necesidad de el vida , venir a reunir \u00e9l sobre el infeliz moneda , a quien \u00e9l mirar como el origen de todo el mal . el que durante uno vida de trabajo \u00e9l haber hacer rico , concluir por arrepentir \u00e9l , y dedicar su dinero a fundaci\u00f3n p\u00edas . el orgullo estar en vivir a el cuarto pregunta , y en pedir limosna . jam\u00e1s \u00e9l ofrecer como ejemplo ni el ingenio ni el trabajo , sino el miseria , el desaseo y el sarna . no haber uno santo en el altar que no haber ir all\u00ed por haber cambiar el oro por el chinch . ",
            "start": 2417,
            "end": 2429
        },
        {
            "text": "aunque no \u00e9l visitar , ni poder intentar \u00e9l despu\u00e9s que tanto ignominiosamente yo echar de su casa , a yo llegar noticia suyo por diferente conducto . el mismo Augusto Miquis , a quien llam\u00e9 para consultar \u00e9l como m\u00e9dico , yo soler decir cosa que yo interesar profundamente . ambos consort estar furioso contra yo . para Constantino ser yo uno traidor infame , ladr\u00f3n de ganz\u00faa , no de pu\u00f1al , que ser m\u00e1s noble . tras horrorosa duda , el pobrecillo haber recobrar el fe ciego en su mujer ; pero \u00e9l acusar de haber hacer misterio de mi solapado ataque . Camila haber callar por prudencia . conocer el genio pronto , el brutalidad pueril y el exaltaci\u00f3n justiciera de su marido , temer el esc\u00e1ndalo y el disgusto consiguiente . \u00ab Constantino ser uno inocent\u00f3n macizo \u2014 yo decir Miquis \u2014 ; no tener idea del mal ; haber que meter \u00e9l \u00e9l por el ojo para que \u00e9l ver . de ni\u00f1o ser rid\u00edculo por su ingenuidad ; adolescente , no servir para nada . a golpe \u00e9l conseguir de \u00e9l que seguir uno carrera . \u00e9l casar cuando su propio candidez \u00e9l encenagar en el vicio de el tonter\u00eda , ese vicio que no da\u00f1ar el alma y ser como el suciedad , que con el agua \u00e9l limpio . Camila \u00e9l haber lavar , y hoy ser todo oro de ley , mal labrado , pero fino . en su trato haber que evitar el encontronazo , porque tener uno \u00e1ngulo que cortar . ser uno bloque de honradez y nobleza , con noci\u00f3n radical\u00edsima y cardinal del bien y del mal . no entender de medias tinta , ni de componenda , ni de estira y aflojo . para \u00e9l , \u00e9l que no ser superior ser \u00ednfimo ; moral b\u00e1rbaro si \u00e9l querer ; pero yo preguntar : \u00bf no ser este el moral de el tiempo en que el hombre saber hacer cosa grande que no \u00e9l hacer ahora ? \u2026 usted ser antes para \u00e9l el mejor de el amigo , ahora ser uno v\u00edbora , uno animal venenoso . mi hermano no transigir : su tosquedad \u00e9l mantener uno tanto alejado de el regi\u00f3n de el idea , y yo alegrar , porque si \u00e9l \u00e9l antojar tener \u00e9l pol\u00edtica ser o el socialista m\u00e1s fogoso o el carcunda m\u00e1s feroz . yo procurar traer \u00e9l a el t\u00e9rmino medio ; pero ser in\u00fatil . ser que no saber , no poder ; su inteligencia no percibir sino \u00e9l gordo , \u00e9l elemental , el pepito nativo de el idea . su sentimiento ser \u00e9l mismo ; sentir mucho y fuerte , como el ni\u00f1o y el poeta primitivo . ",
            "start": 1933,
            "end": 1945
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "como joven diputado del Parlamento h\u00fangaro , mi recuerdo de el autocracia socialista \u00e9l remontar a cuando yo ser mucho joven , pero recordar el insistente advertencia de mi padre siempre que tratar de hablar de pol\u00edtica por tel\u00e9fono : \u00ab \u00a1 ese no deber discutir \u00e9l por tel\u00e9fono ! \u00bb ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "al contrario , para yo , el socialista , ser importante celebrar , en uno pa\u00eds que sin duda haber obtener resultado impresionante en el \u00e1mbito socioecon\u00f3mico , uno verdadero protesta democr\u00e1tico por parte de el sindicato , organizaci\u00f3n de derechos humanos , el autoridad judicial y abogado . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00bf sabrer pelear para que ninguno r\u00e9gimen socialista poder invocar su pertenencia a el Internacional Socialista para pisotear el derechos humanos ? ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "( FR ) Se\u00f1or Presidente , querer decir \u00e9l al se\u00f1or Daul , aunque \u00e9l haber ir , que hoy resultar incre\u00edble ver a el conservador acusar a el socialista de querer aumentar el gasto social , cuando su principal argumento para rechazar el plan de recuperaci\u00f3n ser que Europa poseer el famoso estabilizador autom\u00e1tico . ",
            "start": 138,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "sobre este tres desaf\u00edo , el socialista llamar a uno gran debate que involucrir a todo y afrontar el tema de el red en su verdadero finalidad , que ser el de reducir el desigualdad dentro de el Uni\u00f3n e impedir que \u00e9l que estar fortalecer \u00e9l , es decir uno Uni\u00f3n ampliado , ser uno Europa con uno gran locomotora que tirar hacia adelante , el Europa del Norte , y uno pesado vag\u00f3n que renguear , es decir el Europa del Sur . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en el nuevo estado miembro , el aparente protecci\u00f3n proporcionado por el internacionalismo socialista haber desaparecer , y el sentimiento nacional \u00e9l haber intensificar . ",
            "start": 90,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "como europea socialista , apoyo el desarrollo de uno marco europeo para el inmigraci\u00f3n legal , pero en primero lugar y sobre todo , defeir activamente el observancia de el principio b\u00e1sico de el Uni\u00f3n Europea para todo su ciudadano . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "haber votar a favor del informe Caspary porque , si bien no ser perfecto , pensar que \u00e9l haber alcanzar el mayor\u00eda de el objetivo socialista , que ser el siguiente : preferencia por el multilateralismo y el conclusi\u00f3n de el Ronda de Doha , trato especial para pa\u00eds con problema de desarrollo , reconocimiento mutuo de norma , cumplimiento de el norma m\u00ednimo social y ambiental , lucha contra el dumping actual , protecci\u00f3n de el propiedad intelectual , aprobaci\u00f3n de c\u00f3digo de conducta y buena pr\u00e1ctica por el empresa europeo y uno mayor implicaci\u00f3n del Parlamento . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "( PT ) haber votar a favor del informe Caspary porque , si bien no ser perfecto , pensar que \u00e9l haber alcanzar el mayor\u00eda de el objetivo socialista , que ser el siguiente : preferencia por el multilateralismo y el conclusi\u00f3n de el Ronda de Doha , trato especial para pa\u00eds con problema de desarrollo , reconocimiento mutuo de norma , cumplimiento de el norma m\u00ednimo social y ambiental , lucha contra el dumping actual , protecci\u00f3n de el propiedad intelectual , aprobaci\u00f3n de c\u00f3digo de conducta y buena pr\u00e1ctica por el empresa europeo y uno mayor implicaci\u00f3n del Parlamento . ",
            "start": 136,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "\u00bf tener que ver con el hecho de que el comisi\u00f3n tener uno composici\u00f3n de mayor\u00eda socialista ? ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u00bf Por qu\u00e9 , por ejemplo , no llamar el Comisi\u00f3n al anterior Presidente de el Comisi\u00f3n y conocido pol\u00edtico socialista , Jacques Delors ? ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "y decir a mi amigo el se\u00f1or Schulz : por el amor de Dios , dejen de defender reg\u00edm\u00e9n socialista corrupto , ya ser en el Maldivas , el Seychelles o Ruman\u00eda . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "nunca defender a uno r\u00e9gimen corrupto , ya estar liderado por socialista o por otro , y querer recalcar \u00e9l . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "querer recordar \u00e9l el valiente posici\u00f3n adoptado en Francia respecto a el cuesti\u00f3n de Turqu\u00eda por Robert Badinter , Hubert V\u00e9drine y el que ser Ministro socialista de Educaci\u00f3n , Claude All\u00e8gre , todo el cual yo haber advertir de el desastroso consecuencia que acarrear el posible adhesi\u00f3n de Turqu\u00eda . ",
            "start": 152,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "lamentablemente , creer que ni el Grupo socialista ni el Grupo liberal , al que entender menos , estar por el labor de tomar posici\u00f3n responsable , riguroso y serio ante el fen\u00f3meno de el inmigraci\u00f3n o del asilo . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "si el Grupo socialista ser consecuente , deber apoyar el tesis del ponente y no dejar \u00e9l arrastrar por el Grupo liberal que , junto con el Verdes , pretender imponer el ampliaci\u00f3n de el directiva a otro forma de protecci\u00f3n . ",
            "start": 11,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "por otro parte , el acceso al mercado de trabajo ser uno punto de fricci\u00f3n que no acabar de entender , especialmente porque el Grupo socialista aceptar en comisi\u00f3n , en su propio enmienda , el plazo de seis mes , como plazo despu\u00e9s del cual el estado miembro deber facilitar el acceso al mercado del trabajo . ",
            "start": 132,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "en cuanto a el miembro de el familia de el solicitante de asilo , uno compromiso con socialista y liberal haber llevar a pactar uno f\u00f3rmula que \u00e9l salir de el l\u00ednea tradicionalmente defendido por mi Grupo , en aras del consenso global . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , querer explicar en este poco tiempo mi impresi\u00f3n personal , como representante del Grupo socialista en el Conferencia de Monterrey -aunque creer que compartido por todo el grupo parlamentarios- , sobre este Conferencia . ",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en especial , su esfuerzo por alcanzar uno consenso haber propiciar que el enmienda del Grupo socialista - que tener por fin reforzar el disposici\u00f3n relativo a el obligaci\u00f3n de retransmisi\u00f3n y conceder uno derecho de acceso m\u00e1s s\u00f3lido a el usuario discapacitado - haber ser llevar adelante en el Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos y Mercado Interior . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "el delegaci\u00f3n socialista h\u00fangaro haber leer con estupor el declaraci\u00f3n del Presidente del Partido Popular Europeo sobre el suceso del 50\u00ba aniversario . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "el grave acusaci\u00f3n lanzado por el Partido Popular Europeo antes de que haber concluir el investigaci\u00f3n deber calificar \u00e9l de perjudicial y como tal , en nombre de el delegaci\u00f3n socialista h\u00fangara , \u00e9l rechazamos en\u00e9rgicamente . ",
            "start": 176,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "evidentemente , deber decir \u00e9l a mi amigo socialista y postcomunista que no poder compartir su convicci\u00f3n de que el servicio de navegaci\u00f3n a\u00e9reo deber estar a cargo del sector p\u00fablico . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "yo , como socialista europeo , querer ofrecer a todo el ciudadano el mismo oportunidad de uno vida digno , reforzar el cohesi\u00f3n social . ",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "como socialista que vivir el experiencia de uno partido de socialista europeo ( PSE ) al lado del Grupo parlamentario de el Socialistas Europeos , deber a\u00f1adir que este dar uno contenido enormemente concreto a el constituci\u00f3n de verdadero partido europeo distinto de el grupo pol\u00edtico tradicional . ",
            "start": 4,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "como socialista que vivir el experiencia de uno partido de socialista europeo ( PSE ) al lado del Grupo parlamentario de el Socialistas Europeos , deber a\u00f1adir que este dar uno contenido enormemente concreto a el constituci\u00f3n de verdadero partido europeo distinto de el grupo pol\u00edtico tradicional . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "el Ministro socialista de Gobernaci\u00f3n Local y Desarrollo Regional prometer a su colega miembro de el coalici\u00f3n el pasado s\u00e1bado que hacer el cambio legislativo necesario para asegurar que , en el futuro , el fondo de desarrollo de el Uni\u00f3n Europea \u00e9l distribuir basar \u00e9l en consideraci\u00f3n pol\u00edtica partidista . ",
            "start": 11,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "el declaraci\u00f3n del ministro socialista demostrar claramente que el empleo de el fondo de el UE tener como objetivo el enriquecimiento personal de el elite del partido socialista h\u00fangaro . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "el declaraci\u00f3n del ministro socialista demostrar claramente que el empleo de el fondo de el UE tener como objetivo el enriquecimiento personal de el elite del partido socialista h\u00fangaro . ",
            "start": 166,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "como tampoco yo extra\u00f1ar que el grupo parlamentario socialista de este Parlamento apoyar el informe Pailler . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "el socialista siempre haber ser el perfecto \" fellow travelers \u00bb de el comunista - uno por convicci\u00f3n , el otro muerto de miedo por infringir \u00e9l pol\u00edticamente correcto . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "el situaci\u00f3n all\u00ed \u00e9l agudizar cada vez m\u00e1s con el r\u00e9gimen socialista que adoptar ya tendencia bastante fascista y que realmente ser algo problem\u00e1tico . ",
            "start": 57,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "no haber ninguno partido aqu\u00ed que tener el derecho exclusivo sobre este principio \u00e9tico ni tampoco haber ninguno partido que poder llamar \u00e9l el atenci\u00f3n a el otro , el liberal , el verde y el socialista , sobre el tema de el violaci\u00f3n de el derechos humanos . ",
            "start": 191,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "yo , el socialista , compartir este esfuerzo de racionalizaci\u00f3n contenido en dicho propuesta y apoyar el propuesta de sustituir el actual cinco comit\u00e9 por uno \u00fanico comit\u00e9 de reglamentaci\u00f3n . ",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "el Grupo socialista apoyar el conclusi\u00f3n a el que llegar nuestro colega , el Sr. Nicholson , en su informe , con relaci\u00f3n a el propuesta de el Comisi\u00f3n para recuperar el poblaci\u00f3n de bacalao en el mar de Irlanda . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "ser uno Comisi\u00f3n en el que haber cristianodem\u00f3crata y miembro del Partido Popular Europeo , en el que haber socialista , en el que haber liberal , en el que haber tambi\u00e9n uno miembro del Grupo Uni\u00f3n por el Europa de el Naciones . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "el declaraci\u00f3n de el Comisi\u00f3n que acabar de escuchar no ser mucho convincente y deber decir honestamente que yo recordar inquietantemente a el declaraci\u00f3n de propaganda de el dictadura socialista de Europa del Este . ",
            "start": 184,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , por parte del Partido de el Socialistas Europeos , propusimos , a petici\u00f3n de el ciudad de Londres \u2013 que no yo parecer especialmente socialista y que estar mucho atento a este debate \u2013 , restringir uno poco el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n y prever al menos uno fase transitorio para el sistema local de peaje . ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "por \u00e9l , el socialista entender que el se\u00f1al que lanzar para el pr\u00f3rroga de este acuerdo de pesca ser uno se\u00f1al de positivo . ",
            "start": 11,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "entender , dentro del Grupo socialista , que este acuerdo ser de gran inter\u00e9s para el puerto de Abidjan , que ser el primero base atunero del \u00c1frica Occidental , donde el descarga constituir el materia primo de uno numeroso industria de transformaci\u00f3n local que constituir uno polo de desarrollo b\u00e1sico para Costa de Marfil . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en nombre del Grupo del PSE . - ( nl ) Se\u00f1or Comisario , como diputada belga socialista al Parlamento Europeo , el participaci\u00f3n en el debate de este tarde suponer mucho para yo , sobre todo porque este debate \u00e9l estar celebrar en respuesta a uno petici\u00f3n de el Real Asociaci\u00f3n Belga para el Protecci\u00f3n de el Aves , que haber recoger m\u00e1s de 20 000 firma contra el caza de ave en Malta . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "tampoco encontrar en el Acta Literal mi afirmaci\u00f3n de que para el fortaleza del euro ser mejor que el elector mandar a paseo a el demasiado numeroso gobierno rojo-verd , en lugar de imponer sanci\u00f3n pol\u00edtica contra Austria , el cual representar el intento de manipular uno resultado electoral que haber llevar al poder a uno gobierno que tras treinta a\u00f1o de mezquindad socialista intentar eliminar mercado cuasi ilegal . ",
            "start": 367,
            "end": 379
        },
        {
            "text": "por ejemplo el cogesti\u00f3n , modo de gesti\u00f3n que prevalecer en Alemania , pero s\u00f3lo en Alemania , \u00e9l llevar a acceder a el enmienda socialista de nuestro colega Harlem D\u00e9sir , uno enmienda que mi Grupo haber rechazar , por iniciativa m\u00edo , en el Comisi\u00f3n de Industria . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "respecto de nuestro colega socialista , ser verdaderamente impudente que rechazar el propuesta de el Comisi\u00f3n en \u00e9l que \u00e9l referir al correo o a el energ\u00eda , alegar que antes haber que aplicar \u00e9l que ya existir y , por el contrario , \u00e9l apoyar , como en este caso , en el supuesto demora para avivar el fuego cuando \u00e9l convenir . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00e9l m\u00e1s llamativo de el ciudad de el Estados de Europa Central y Oriental ser el descenso de su poblaci\u00f3n , el fen\u00f3meno de el emigraci\u00f3n causado por el crisis industrial , ser este uno proceso que el Estados de Europa Oriental tener que enfocar exactamente de el mismo forma que \u00e9l hacer el ciudad de el antiguo Alemania del Este : como uno consecuencia de el era socialista . ",
            "start": 362,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "el Foro Econ\u00f3mico Mundial clasificar a Finlandia como el econom\u00eda m\u00e1s competitivo del mundo , a Suecia en tercer lugar y a Dinamarca en cuarto , pero poder garantizar uno cosa : \u00a1 el \u00faltimo persona a el que querer tener aconsej\u00e1ndome sobre competitividad ser a uno socialista alem\u00e1n en el figura del se\u00f1or Schulz ! ",
            "start": 264,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "estar totalmente de acuerdo con \u00e9l que haber decir sobre nuestro diputado socialista . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "a pesar de el gesti\u00f3n realizado por el sindicato y fuerza progresista europeo en el Parlamento a fin de obtener el pleno igualdad de derecho para todo el trabajador , el texto reflejar ante todo uno f\u00f3rmula transaccional entre el derecha y el socialista . ",
            "start": 242,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "todo \u00e9l sonar tanto l\u00f3gico y tanto moderno , tanto socialista , tanto igualitario ... ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "no haber entender que nuestro colega socialista - que \u00e9l mostrar tanto vigilante cuando \u00e9l tratar de el seguridad social - haber creer ver aqu\u00ed uno confusi\u00f3n entre el competencia comunitario y el gran principio de el subsidiariedad . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "Birmania ser pobre , subdesarrollado y su poblaci\u00f3n estar cada vez m\u00e1s alejado del gobierno militar socialista , que \u00e9l negar en 1990 a aceptar el resultado de el \u00faltimo elecci\u00f3n libre celebrado en ese pa\u00eds y poner bajo arresto domiciliario a el ganadora Aung San Suu Kyi . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "si el socialista , cristiano-dem\u00f3crata , liberal y verde , cada grupo proponer uno candidato a el Presidencia de el Comisi\u00f3n , \u00e9l poder dar uno nuevo din\u00e1mica a el elecci\u00f3n europeo . ",
            "start": 5,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente del Consejo , su discurso de este ma\u00f1ana tener uno acento tanto socialcristiano y tanto poco socialista , al menos en comparaci\u00f3n con el socialista hist\u00f3rico a el que o\u00edmos aqu\u00ed todo el santo d\u00eda , que ser imposible no estar de acuerdo con \u00e9l . ",
            "start": 109,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente del Consejo , su discurso de este ma\u00f1ana tener uno acento tanto socialcristiano y tanto poco socialista , al menos en comparaci\u00f3n con el socialista hist\u00f3rico a el que o\u00edmos aqu\u00ed todo el santo d\u00eda , que ser imposible no estar de acuerdo con \u00e9l . ",
            "start": 153,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "por ese , el socialista , que creer que no poder haber paz sin justicia , considerar uno deber el \u00e9xito de este Conferencia de Roma y apoyar este resoluci\u00f3n y el dos enmienda que \u00e9l haber presentar . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "este dificultad \u00e9l agravar a\u00fan m\u00e1s debido a uno serie de coste adicional originado por el pol\u00edtica socialista ( desde el coste de el 35 hora hasta el de el regulaci\u00f3n en masa de inmigrante clandestino ) ; sin contar con el coste del euro , debido a el aplicaci\u00f3n de el capacidad p\u00fablico europeo necesario para su funcionamiento . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , usted saber , como todo el C\u00e1mara , que el Grupo socialista no \u00e9l votar . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "sin embargo , hoy , el Grupo socialista haber aplaudir un\u00e1nimemente su gesti\u00f3n y su discurso . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en mi pa\u00eds , Espa\u00f1a , por primero vez , con uno Gobierno socialista , \u00e9l haber aprobar uno ley de educaci\u00f3n que amparar a el alumno con dificultad espec\u00edfico de aprendizaje . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "por ese estar atacar a el comunista y echar por tierra el posibilidad socialista o comunista , o ambos . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ese \u00e9l desprender bastante claramente de el actitud de socialista y comunista con respecto al proyecto de resoluci\u00f3n sobre el asunto que haber estar negociar hoy . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "este semana \u00e9l haber saber que en Letonia el l\u00edder de el lista de candidato para el Elecciones europeo de el asociaci\u00f3n Harmony Centre , cuyo representante reci\u00e9n elegido ir a unir \u00e9l al grupo socialista del Parlamento Europeo , ser Alfr\u0113ds Rubiks , el antiguo l\u00edder \u00e9l el secci\u00f3n let\u00f3n del Partido Comunista de el Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica , que ser procesar en Letonia por el crimen del r\u00e9gimen . ",
            "start": 192,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , tener ante usted a uno triste presidente de Grupo parlamentario alem\u00e1n , pero a uno socialista feliz . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "en cualquiera caso , el socialista y el liberal haber aprovechar su actividad para su propio fin . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente , desde final del siglo xix , el mismo socialista recurrir a acto que hoy \u00e9l considerar acto terrorista . ",
            "start": 53,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ser fundamentalmente uno divisi\u00f3n entre socialista y conservador . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ese ser el planteamiento de mi colega socialista y de mucho diputado de todo este C\u00e1mara . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "a \u00e9l largo de el historia de Europa , haber ser el contribuci\u00f3n de el cristianodem\u00f3crata , el socialista , el liberal , y de otro grupo perteneciente a el derecha , el izquierda y el centro , el que haber crear el Europa pol\u00edtico . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "ser usted mucho consciente de que el grado de prosperidad en Europa , que ser ins\u00f3lito en otro parte importante del mundo , el alto nivel de seguridad social , el nivel de protecci\u00f3n medioambiental sin parang\u00f3n , el pertinente progreso tecnol\u00f3gico y , sobre todo , el nivel de libertad personal relacionado con todo este logro , \u00e9l basar en el econom\u00eda social de mercado y no en el idea socialista . ",
            "start": 386,
            "end": 398
        },
        {
            "text": "no tener el impresi\u00f3n de que estar hablar al Presidente de el Rep\u00fablica Francesa , de \u00e9l contrario \u00e9l poder asegurar que mi discurso haber ser mucho distinto , ya que no haber diferencia entre mi colega socialista franc\u00e9s y yo . ",
            "start": 202,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "mi estimado amigo , si \u00e9l haber ofender al comparar \u00e9l con uno socialista franc\u00e9s , \u00e9l lamento . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Schulz tambi\u00e9n poder hablar como uno socialista franc\u00e9s . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "estar indignado por el utilizaci\u00f3n aqu\u00ed como chivo expiatorio de el socialista franc\u00e9s . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "( FR ) Se\u00f1ora Presidenta , ser el primero socialista franc\u00e9s que participar en este debate . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "... y olvidar que , con el fin de tener credibilidad en Europa , haber coger incluso prestado a dos socialista , el se\u00f1or Kouchner y Jouyet . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "querer recordar al Parlamento que , normalmente , el responsable de retrasar el cosa a escala europeo -y pedir a el socialista que \u00e9l \u00e9l decir a su Presidente- ser el se\u00f1or Koch-Weser , que ahora ocupar uno buen cargo en el Deutsche Bank . ",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "a el se\u00f1or Poignant y Savary \u00e9l decir , en primero lugar , que reconocer el gran aportaci\u00f3n hecho por el socialista franc\u00e9s a el debate en el Parlamento Europeo y su gran aportaci\u00f3n al Grupo Socialista del Parlamento Europeo y , en segundo lugar , que yo considerar uno de el que m\u00e1s conciencia tener de \u00e9l mucho que Europa deber a Jacques Delors y Fran\u00e7ois Mitterrand . ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "el \" refundaci\u00f3n del capitalismo \" simplemente significar m\u00e1s capitalismo -con todo su malsana contradicciones- m\u00e1s explotaci\u00f3n de el trabajador , m\u00e1s liberalizaci\u00f3n y privatizaci\u00f3n de el servicio p\u00fablico y m\u00e1s ingreso del trabajo transferido al capital , uno pol\u00edtica que el Gobierno socialista de Portugal estar aplicar escrupulosamente . ",
            "start": 284,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( IT ) Se\u00f1or Presidente , Se\u00f1or\u00edas , haber votar a favor del informe Goepel sobre el \" chequeo \" de el PAC como reconocimiento a el labor realizado en el Comisi\u00f3n de Agricultura y Desarrollo Rural por el delegaci\u00f3n socialista . ",
            "start": 230,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "usted haber visitar Grecia recientemente , durante uno evento organizado por el partido socialista . ",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "yo estar all\u00ed y pertenecer al partido socialista que actualmente gobernar el pa\u00eds y que estar hacer \u00e9l que poder para salir de el dif\u00edcil situaci\u00f3n provocado por el gobierno de derecha y que haber tener que hacer concesi\u00f3n con respecto a el cuesti\u00f3n de el convenio colectivo , y \u00e9l asegurar que todav\u00eda no haber ver resultado . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "yo , como socialista , yo tomar el empleo en serio . ",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "yo solo haber identificar a 14 de este observador como miembro de el juventudes socialista , aut\u00e9ntico joven socialista y no diputado . ",
            "start": 79,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "yo solo haber identificar a 14 de este observador como miembro de el juventudes socialista , aut\u00e9ntico joven socialista y no diputado . ",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "el ense\u00f1anza paralelo que \u00e9l derivar de 1956 y 1989 ser que , en ambos caso , el historia pasar por encima de el aspiraci\u00f3n que buscar mayor libertad dentro de uno sistema socialista . ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "( de ) Se\u00f1or Presidente , el Grupo socialista tener raz\u00f3n , por supuesto , cuando decir que no \u00e9l haber efectuar uno adecuado distribuci\u00f3n de el riqueza en Europa durante el \u00faltimo y Robert Goebbels , por supuesto , hacer \u00e9l correcto al pedir uno enfoque diferente a el especulaci\u00f3n y el despilfarro de mil de mill\u00f3n de euros . ",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sin embargo , desear advertir que no \u00e9l poder oponer el tema social a el tema medioambiental , como el socialista y otro grupo de este C\u00e1mara estar intentar hacer uno vez m\u00e1s . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "( de ) Se\u00f1or Presidente , se\u00f1or Presidente en ejercicio del Consejo , se\u00f1or Presidente de el Comisi\u00f3n , a diferencia de el ponente del Grupo socialista , desear elogiar a el Comisi\u00f3n por no haber modificar apresuradamente su orientaci\u00f3n de el pol\u00edtica econ\u00f3mico en este tiempo de incertidumbre mundial provocado por el crisis financiero . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed yo gustar revelar uno secreto a nuestro amigo socialista : para que haber trabajador , tener que haber empresario , no haber trabajador sin empresario . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , debeer plantear yo c\u00f3mo poder educar en el plano europeo a el joven acerca de el horror del exterminio nazi de el raza jud\u00edo , acerca de el roman\u00ed , el enfermo mental y de el antifascista dem\u00f3crata-cristiano y liberal , socialista y comunista que morir en el campo de concentraci\u00f3n . ",
            "start": 232,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "autor . - se\u00f1or Presidente , lamento que el socialista haber escoger airear su viejo prejuicio sobre beneficio y cuesti\u00f3n social en \u00e9l que esencialmente ser uno cuesti\u00f3n industrial y econ\u00f3mico . ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "desde el publicaci\u00f3n del Libro Verde sobre el energ\u00eda , el socialista en este Parlamento haber estar pedir que el consumidor tomar nuevamente el rienda . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , durante este debate , colega de el bancada socialista y de el Verdes \u00e9l haber referir a el especulaci\u00f3n y a \u00e9l inaceptable que ser en t\u00e9rmino de precio energ\u00e9tico , y yo estar de acuerdo con \u00e9l . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "( CS ) Se\u00f1ora Presidenta , yo gustar recalcar que este problema afectar a el socialista y probablemente a otro grupo tambi\u00e9n , pero no al Partido Popular Europeo que ser consciente de su responsabilidad sobre este importante materia y que estar representado aqu\u00ed por uno n\u00famero significativamente mayor que el resto de grupo . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "yo , el socialista , tambi\u00e9n haber tener de vez en cuando motivo para expresar nuestro cr\u00edtica , y cuando comparar el discurso del se\u00f1or Poettering al comienzo de su legislatura con el que haber pronunciar hoy , el euforia \u00e9l haber atenuar uno poco durante este cinco a\u00f1o , pero el cosa ser as\u00ed en el vida pol\u00edtico . ",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en \u00e9l tener depositado su esperanza el ciudadano para conseguir uno Europa de paz y derecho de el trabajador , uno Europa socialista . ",
            "start": 121,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "Presidenta , uno observaci\u00f3n m\u00e1s que enlazar con \u00e9l que acabar de decir mi estimado colega socialista . ",
            "start": 90,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "yo permitir a\u00f1adir que ser triste que en este Parlamento haber persona que , invocar uno solidaridad socialista mal entendido , cerrar el ojo ante el sufrimiento del pueblo norcoreano . ",
            "start": 100,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "a pesar de todo , el enmienda 4 del grupo socialista no querer condenar al r\u00e9gimen , sino s\u00f3lo criticar \u00e9l . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "entre tanto , el lecci\u00f3n m\u00e1s importante de hoy para yo seguir ser el solidaridad vergonzoso pero real del colega Ford y del grupo socialista con el monstruoso r\u00e9gimen comunista de Corea del Norte . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "por ese creer que , tambi\u00e9n ahora , si optar por culpar a el socialista o a el cristianodem\u00f3crata de ser antidemocr\u00e1tico , cometerar uno error . ",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "el socialista europeo y el verde estar legitimado para venir a este C\u00e1mara a hacer oposici\u00f3n pol\u00edtico , no \u00e9l saber contra qui\u00e9n . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "el instalaci\u00f3n socialista de industria pesado y el bloque de edificio que albergar a ciento de mil de persona , tanto caracter\u00edstico de el regi\u00f3n , ser s\u00edmbolo del derroche de energ\u00eda . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ser uno avance positivo que el Comisi\u00f3n Europea haber reconocer el situaci\u00f3n particular de el antiguo pa\u00eds socialista en este plan de acci\u00f3n y que especificar que el promoci\u00f3n de el eficacia energ\u00e9tico deber ser uno objetivo prioritario en el nuevo estado miembro . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "en todo caso , en este debate nuestro posici\u00f3n , el posici\u00f3n socialista , ser mucho claro : tener exactamente el mismo posici\u00f3n que el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "si echar uno vistazo al mapa de Europa en este contexto , ver que el diferencia m\u00e1s grande , ya ser econ\u00f3mico , social o cultural , todav\u00eda persistir entre el frontera del antiguo bloque socialista y el estado capitalista de Europa occidental . ",
            "start": 186,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "subrayo el importancia que \u00e9l dar a dos : el primero , como miembro del Grupo socialista , ser que el composici\u00f3n de el Comisi\u00f3n ser equilibrar . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "el Grupo socialista hacer referencia a el importancia que tener que el Alto Representante provenir de este familia pol\u00edtico , pero tambi\u00e9n \u00e9l tener , sin duda , el que haber uno composici\u00f3n paritario entre hombre y mujer . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "el Consejo discrepar de su afirmaci\u00f3n en este punto y , como socialista , yo situar de parte del Consejo . ",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "el socialista exigir a el Comisi\u00f3n que \u00e9l comprometer aqu\u00ed , en el Parlamento , a poner fin no s\u00f3lo a este tolerancia con el incumplimiento de el POP sino tambi\u00e9n a el falta de transparencia de cierto Estados que , con su actitud , no hacer sino perjudicar a aqu\u00e9llos otro que poner el m\u00e1ximo inter\u00e9s en cumplir todo el objetivo marcado por el POP . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en cambio , no votar a favor de el considerando de el resoluci\u00f3n de compromiso , presentado por el socialista , el Grupo de el Izquierda Unitaria Europea , el verde y el liberal , que pretender defender y regular el sistema econ\u00f3mico dominante , as\u00ed como \" garantizar el funcionamiento de el mercado financiero globalizado y eliminar su exceso \" . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "Presidente , Se\u00f1or\u00edas , querer unir yo a el colega Roth-Behrendt cuando hablar en nombre del Grupo socialista y criticar al Consejo . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "si entonces sobre todo por parte de el socialista llegar el aflicci\u00f3n , entonces decir : mirar el n\u00famero ; mirar el doce de el quince Gobiernos en el que estar representado el socialista . ",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "si entonces sobre todo por parte de el socialista llegar el aflicci\u00f3n , entonces decir : mirar el n\u00famero ; mirar el doce de el quince Gobiernos en el que estar representado el socialista . ",
            "start": 175,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "si este cumbre fracasar ser uno fracaso de el president de Gobierno socialista , as\u00ed que cuidado . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "Apoyo en Francia a uno Gobierno socialista que haber colocar al empleo en el centro del proyecto europeo y quiz\u00e1 , para responder a uno de mi colega que \u00e9l \u00e9l preguntar hacer uno momento , precisamente porque hoy existir uno mayor\u00eda de gobierno socialista en Europa el reuni\u00f3n de Luxemburgo poder concluir finalmente con uno verdadero pol\u00edtica del empleo para Europa ; y haber de felicitar yo por \u00e9l . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "Apoyo en Francia a uno Gobierno socialista que haber colocar al empleo en el centro del proyecto europeo y quiz\u00e1 , para responder a uno de mi colega que \u00e9l \u00e9l preguntar hacer uno momento , precisamente porque hoy existir uno mayor\u00eda de gobierno socialista en Europa el reuni\u00f3n de Luxemburgo poder concluir finalmente con uno verdadero pol\u00edtica del empleo para Europa ; y haber de felicitar yo por \u00e9l . ",
            "start": 244,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "estar en v\u00edsperas de el cumbre del empleo que amenazar con convertir \u00e9l en uno fiasco , aunque el Sr. Pronk tener a\u00fan confianza en el dirigente socialista , \u00e9l comprender . ",
            "start": 143,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "Colega Pronk , yo , como socialista , estar a favor de el reactivaci\u00f3n del trabajo a tiempo parcial y de el interrupci\u00f3n de el carrera profesional , tanto para hombre como para mujer en el mismo medida a ser posible , pero entonces con uno buen cobertura de seguridad social , de manera que el persona no poder ver \u00e9l empujada a el precariedad . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , no significar el consecuci\u00f3n de situaci\u00f3n vital igual , pues este modelo de redistribuci\u00f3n socialista no \u00e9l haber acreditar en el pr\u00e1ctica . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , Se\u00f1or\u00edas , querer recordar , en nombre de mi colega de el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s y en el m\u00edo propio , nuestro postura acerca del informe relativo al Estatuto de el diputado . ",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "por este motivo , el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s haber querer modificar el texto votar a favor de el enmienda 8 al art\u00edculo 7 del proyecto de Estatuto , uno enmienda que haber presentar conjuntamente con otro grupo pol\u00edtico . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "por tanto , yo complacer el aprobaci\u00f3n de el dos enmienda socialista que aportar realismo a este asunto , porque en este zona remoto , de hecho , ser donde \u00e9l necesitar m\u00e1s y ser m\u00e1s \u00fatil este tecnolog\u00eda de el informaci\u00f3n y el comunicaci\u00f3n , ya que permitir superar distancia facilitar el relaci\u00f3n entre usuario y servicio -clientes y proveedores- y entre el p\u00fablico y el instituci\u00f3n p\u00fablico , as\u00ed como reducir el coste y plazo para el prestaci\u00f3n de servicio . ",
            "start": 57,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "por \u00e9l , el grupo socialista votar en contra de el inscripci\u00f3n del asunto en asunto urgente , sin que este en absoluto significar que el tragedia no yo haber conmover y que tanto como gobierno cuanto como grupo socialista no vayar a hacer todo \u00e9l que estar en nuestro mano para aumentar el seguridad de el navegaci\u00f3n en el Egeo . ",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "por \u00e9l , el grupo socialista votar en contra de el inscripci\u00f3n del asunto en asunto urgente , sin que este en absoluto significar que el tragedia no yo haber conmover y que tanto como gobierno cuanto como grupo socialista no vayar a hacer todo \u00e9l que estar en nuestro mano para aumentar el seguridad de el navegaci\u00f3n en el Egeo . ",
            "start": 210,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "finalmente , querer decir que yo sorprender el negativa del grupo socialista a que el asunto ser debatir por el procedimiento de urgencia . ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , realmente yo haber sorprender el postura de el socialista de no querer propiciar uno resoluci\u00f3n sobre el tragedia mar\u00edtimo sucedida y que haber costar el vida a ochenta persona . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "desgraciadamente , el socialista rumano haber anunciar prematuramente que \u00e9l haber ganar el elecci\u00f3n . ",
            "start": 21,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "de hecho , alguno l\u00edder socialista del Parlamento Europeo e incluso jefe de gobierno \u00e9l haber dejar llevar por este falso informaci\u00f3n . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( CS ) yo sentir mucho satisfecho de que en el pleno de hoy \u00e9l haber eliminar alguno grave deficiencia de el propuesta de Reglamento por el que \u00e9l establecer condici\u00f3n armonizada para el comercializaci\u00f3n de el producto de construcci\u00f3n , que ser introducir en este norma t\u00e9cnico por el ponente socialista . ",
            "start": 308,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "el Gobierno h\u00fangaro contar con ese apoyo porque act\u00faar defender el inter\u00e9s de el h\u00fangaro , y porque estar reconstruir Hungr\u00eda tras el gobierno insolvente y repleto de esc\u00e1ndalo de el socialista h\u00fangaro . ",
            "start": 182,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "el primero implicar superar ocho a\u00f1o de malo administraci\u00f3n socialista , devolver el dinamismo y el estabilidad pol\u00edtico y econ\u00f3mico a Hungr\u00eda , y reducir el \u00edndice de deuda . ",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en el caso del se\u00f1or Schulz , quien pedir el retirada de el ley , \u00e9l \u00fanico que poder decir ser que obviamente no haber leer el texto que ser votar y aprobado por mayor\u00eda bajo el gobierno estatal ( socialista y verde ) de Rin del Norte-Westfalia . ",
            "start": 196,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "( ES ) Se\u00f1ora Presidenta , se\u00f1or Primer Ministro , en nombre de el socialista espa\u00f1ol , saludo a el Presidencia h\u00fangaro , el tercero Presidencia del primero tr\u00edo de presidencia que inaugurar el nuevo din\u00e1mica establecido en el Tratado de Lisboa . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "contar con el pleno apoyo de el socialista y de el dem\u00f3crata para finalizar el negociaci\u00f3n con Croacia durante su Presidencia . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "( RO ) Se\u00f1ora Presidenta , se\u00f1or Primer Ministro , como ciudadano europeo y como socialista , aplaudo su compromiso par implementar uno estrategia del Danubio , uno estrategia sobre el poblaci\u00f3n roman\u00ed , y , como ciudadano roman\u00ed , aplaudo el respaldo de su Presidencia a mi pa\u00eds y a Bulgaria en \u00e9l referente a su incorporaci\u00f3n al espacio Schengen . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "mucho de nuestro colega socialista y liberal occidental \u00e9l estar alinear con uno partido de antiguo comunista y de pseudoliberales contra el verdadero fuerza tras el cambio de r\u00e9gimen , el seguidor del difunto J\u00f3zsef Antall , el luchador por el libertad del se\u00f1or Orb\u00e1n . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "\u00e9l tratar de uno asunto de excepcional importancia para el socialista b\u00falgaro y para todo el ciudadano de Bulgaria . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ese poco palabra poner al descubierto el verdadero intenci\u00f3n de el actual negociaci\u00f3n ( \u00edntimo ) que tener lugar en el Consejo -en otro palabra , entre el gobierno gestionado por el socialista portugu\u00e9s , el coalici\u00f3n alem\u00e1n entre dem\u00f3cratas-cristiano y socialdem\u00f3crata , etc\u00e9tera- que ser puro y simplemente uno intento de volver a imponer el tendencia del Tratado rechazado por Francia y el Pa\u00edses Bajos . ",
            "start": 181,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "el coalici\u00f3n familiar de el portavoz pol\u00edtico del capital ( conservador , socialista y liberal ) y el Grupo de el Verdes / Alianza libre Europea pedir a el Gobiernos de el Estados miembro que llegar a uno acuerdo antes de final de 2007 para adoptar e imponer el \" Constituci\u00f3n europeo \" antes de el elecci\u00f3n europeo de 2009 , con el mismo contenido reaccionario , quiz\u00e1s envasado de otro forma , para enga\u00f1ar a el ciudadano . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "apoyar a el pa\u00eds implicado , el socialista europeo no aprobar este enfoque . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "el \u00fanico excepci\u00f3n justificado a este principio tener que ver con el protecci\u00f3n de el ni\u00f1o contra el pornograf\u00eda o el violencia extremo ; este deber seguir as\u00ed , pero ya no haber que poner m\u00e1s excepci\u00f3n , es decir , no aceptar ninguno de el enmienda socialista que pretender hacer m\u00e1s estricto el regla para el tabaco , el alcohol y el publicidad infantil . ",
            "start": 249,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "el socialista , con el mayor\u00eda de el diputado de el Comisi\u00f3n de Cultura , haber flexibilizar el postura que siempre mantener el Parlamento Europeo , aceptar que \u00e9l considerar obra europeo el programa efectuado en estudio . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "el pasado s\u00e1bado d\u00eda 9 , el diario nacional neerland\u00e9s \u00ab Volkskrant \u00bb , publicar uno entrevista con el sra. d'Ancona , del grupo socialista , en el que \u00e9l leer que \u00ab el sra. Van Bladel ocupar ahora uno esca\u00f1o al otro extremo del hemiciclo , donde \u00e9l encontrar el grupo del Sr. \u00e9l Pen . ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "sin embargo , ese ser \u00e9l que yo interesar a yo , el socialista : ver al FMI participar en el gobernanza mundial , al objeto de corregir el desequilibrio que haber provocar este crisis . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "en este aspecto coincidimos con el an\u00e1lisis del Grupo socialista . ",
            "start": 53,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "el l\u00edder socialista , el Sr. Tobback , decir el pasado domingo en el televisi\u00f3n holand\u00e9s : \u00bb \u00bf qu\u00e9 haber producir el pol\u00edtica holand\u00e9s ? ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , como socialista considerar central el principio de que todo el ser humano ser igualmente importante . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "querer manifestar expresamente mi elogio -ayer sentir como dem\u00f3crata uno gran alegr\u00eda- por el hecho de que tras el tumulto de ayer , cuatro grupo pol\u00edtico responsable ser consciente de forma inmediato de su responsabilidad frente a Europa , el cristiano-dem\u00f3cratas , el PPE , el socialista , el liberal y el verde , y buscar uno camino para salir de este situaci\u00f3n . ",
            "start": 278,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este brutal guerra \u00e9l imponer uno r\u00e9gimen socialista de partido \u00fanico que acabar sumido en el corrupci\u00f3n ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "yo sentir bastante afectado por ser calificar de old labour , tener en cuenta que mi abuelo acudir al Malieveld para evitar que estallar uno revoluci\u00f3n socialista en el Pa\u00edses Bajos y , no obstante , creer que s\u00f3lo caber grande duda respecto de ese OAT . ",
            "start": 151,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "nuestro colega y presidente de nuestro Grupo , el presidente \u00e9l Pen , disfrutar de protecci\u00f3n oficial por parte del Ministerio de Interior franc\u00e9s que cesar en el frontera franco-belgo , pues a\u00fan existir , se\u00f1or Presidente , uno frontera franco-belgo , por \u00e9l que el agente oficial del Ministerio socialista de Interior franc\u00e9s no poder llegar hasta Bruselas . ",
            "start": 296,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "el dos comisario m\u00e1s comprometido ser socialista , con \u00e9l que \u00e9l haber confirmar en el nivel comunitario el extrav\u00edo de Gonz\u00e1lez , Mitterrand , Craxi , Roland Dumas , socialista belga de Augusta y otro corrupci\u00f3n socialista observado en el nivel nacional , en el gobierno socialdem\u00f3crata . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "el dos comisario m\u00e1s comprometido ser socialista , con \u00e9l que \u00e9l haber confirmar en el nivel comunitario el extrav\u00edo de Gonz\u00e1lez , Mitterrand , Craxi , Roland Dumas , socialista belga de Augusta y otro corrupci\u00f3n socialista observado en el nivel nacional , en el gobierno socialdem\u00f3crata . ",
            "start": 166,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "el dos comisario m\u00e1s comprometido ser socialista , con \u00e9l que \u00e9l haber confirmar en el nivel comunitario el extrav\u00edo de Gonz\u00e1lez , Mitterrand , Craxi , Roland Dumas , socialista belga de Augusta y otro corrupci\u00f3n socialista observado en el nivel nacional , en el gobierno socialdem\u00f3crata . ",
            "start": 212,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "yo sentir orgulloso tambi\u00e9n como socialista , como vasca , como espa\u00f1ol y como europea , de que este Parlamento hacer uno nuevo reconocimiento a el memoria de el v\u00edctima del terrorismo . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en este contexto ser obligado recordar el palabra famoso que pronunciar el socialista franc\u00e9s Jean Jaur\u00e8s : \u00bb el pobre s\u00f3lo tener a el patria \u00bb . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "por escrito . - el Verdes respaldamos firmemente este informe de nuestro colega socialista , el se\u00f1ora Badia i Cutchet . ",
            "start": 79,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "no creer que debar volver al tipo de planificaci\u00f3n centralizado que existir en el antiguo pa\u00eds socialista . ",
            "start": 94,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , en nombre de mi colega del Grupo socialista y del Grupo de dem\u00f3crata cristianos , querer proponer uno enmienda verbal del p\u00e1rrafo 9 que decir \u00e9l siguiente : \" ... acoger con satisfacci\u00f3n el hecho de que el Comisi\u00f3n avance en relaci\u00f3n con el anunciado paquete de tres propuesta relativo al cambio clim\u00e1tico \" . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , querer pedir uno aclaraci\u00f3n para determinar si , a el hora de fusionar el enmienda , deber mantener el palabra \" compromiso \" , que estar en el enmienda socialista . ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "yo defraudar profundamente que el socialista , el liberal y el nacionalista decir al Parlamento que todo tener el intenci\u00f3n de votar para que el recomendaci\u00f3n de el Comisi\u00f3n de Agricultura \u00e9l reducir por \u00e9l menos en cinco euro en relaci\u00f3n con cada animal . ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , hacer uno d\u00eda , en uno encuentro de socialista portugu\u00e9s y espa\u00f1ol en Santiago de Compostela , dec\u00edamos que el pol\u00edtica de el Uni\u00f3n Europea deber juzgar \u00e9l siempre en funci\u00f3n del valor a\u00f1adido que aportir en el terreno de el cohesi\u00f3n social . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que , coincidir con el excelente y -en mi opini\u00f3n- no ut\u00f3pico informe de nuestro amigo Lannoye , y desde el Comisi\u00f3n de Desarrollo y Cooperaci\u00f3n del Parlamento , el socialista pensemos que deber tener en cuenta ese criterio a el hora de valorar nuestro pol\u00edtica pesquero y el acuerdo con tercero pa\u00eds que integrar ese pol\u00edtica . ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "el Grupo socialista apoyar , como haber decir , el informe de el sra. Attwooll , aprobado en el Comisi\u00f3n de Pesca por consenso , y \u00e9l agradecer el compromiso logrado en nuestro comisi\u00f3n , junto con el enmendant , compromiso del cual el Consejo a\u00fan \u00e9l encontrar mucho alejado . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "como el mayor parte de el derecha y de el liberal rechazar el 10 enmienda socialista , incluir el relativo a el mejor protecci\u00f3n de el menor , finalmente vot\u00e9 \" no \" junto con el mayor\u00eda de mi grupo pol\u00edtico . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "durante el votaci\u00f3n en el comisi\u00f3n , el Diputados socialista \u00e9l mejorar sustancialmente establecer garant\u00eda esencial de el derechos humanos , ausente de el propuesta inicial . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "haber votar a favor de el enmienda de el socialista europeo porque solicitar a el estado miembro que proporcionar a el enfermo grave uno permiso de residencia aut\u00f3nomo u otro autorizaci\u00f3n que \u00e9l concedar derecho de residencia . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el \" tercero v\u00eda \" , apoyado por el socialista franc\u00e9s pero lamentablemente no adoptado , parecer uno soluci\u00f3n mucho m\u00e1s prudente , pues yo permitir proteger el integridad patrimonial de el grande grupo de energ\u00eda de Europa al tiempo que poner el organizaci\u00f3n de el distribuci\u00f3n de el electricidad en manos de regulador independiente . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "no obstante , haber partido europeo socialista y liberal que apoyar a su desacreditado amigo . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "Afortunadamente , haber socialista que \u00e9l oponer y tambi\u00e9n exigir su dimisi\u00f3n , entre \u00e9l S\u00e9gol\u00e8ne Royal . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "pedir a nuestro colega socialista y liberal que cambiar de postura . ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "el cinta filtrado incluir uno indicaci\u00f3n del Ministro de Econom\u00eda y Finanzas en el que decir que el Comisario Europeo , el se\u00f1or Almunia , haber ayudar a su camarada socialista de Budapest a retrasar el comunicaci\u00f3n de el dato real . ",
            "start": 165,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "este ser mucho dif\u00edcil de lograr cuando mucho gobierno ser socialista o casi socialista o simplemente cleptocracia . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "este ser mucho dif\u00edcil de lograr cuando mucho gobierno ser socialista o casi socialista o simplemente cleptocracia . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "durante uno tiempo yo preocupar el ret\u00f3rica anticomercio de el socialista , cuando en el comisi\u00f3n votar en contra o \u00e9l abstener . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "que el socialista querer mantener ese situaci\u00f3n tambi\u00e9n ser algo que yo inquietar . ",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "para el socialista , a\u00fan existir l\u00ednea rojo en cuanto a el situaci\u00f3n actual de el resoluci\u00f3n , que ser diferente de el votaci\u00f3n de aprobaci\u00f3n . ",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , se\u00f1ora Comisaria , Se\u00f1or\u00edas , el iniciativa de el socialista sobre el propuesta de resoluci\u00f3n en Mauritania colmar uno vac\u00edo . ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "este significar que si \u00e9l partir del hecho de que no todo el sistema social \u00e9l ir a igualar de hoy a ma\u00f1ana , es decir que no todo ir a ser socialista , liberal o \u00e9l que ser sino que ir a mantener su diferente couleur pero que a pesar de \u00e9l querer formar uno mercado com\u00fan , hacer falta regla que impedir que este competencia ser desleal . ",
            "start": 139,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "yo alegrar mucho de que el Sr. Gorostiaga \u00e9l preocupar por el derecho a reunir \u00e9l y a expresar \u00e9l y esperar que a partir de ahora \u00e9l preocupar tambi\u00e9n de el representante de mi partido y del partido socialista , que ser asesinar por uno banda terrorista que su grupo pol\u00edtico -gracias a Dios hoy extinto- apoyar . ",
            "start": 198,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "por \u00e9l tanto , estar seguro de que a partir de ahora tambi\u00e9n defender el derecho a reunir \u00e9l y a expresar \u00e9l de mi partido pol\u00edtico y del partido socialista . ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , en nombre de el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s , ofrezco todo nuestro apoyo al proyecto de Estatuto de el diputado que yo proponer el informe del Sr. Rothley . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s haber presentar por tanto uno enmienda en este sentido al art\u00edculo 16 del proyecto de Estatuto : \u00e9l invitar a que \u00e9l apoyar con yo . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "este ser el raz\u00f3n por el que el miembro de el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s votar a favor de uno enmienda de rechazo de el propuesta , que haber presentar junto con el Grupo Confederal de el Izquierda Unida Europea / Izquierda Verde N\u00f3rdica y el delegaci\u00f3n socialista belga . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "este ser el raz\u00f3n por el que el miembro de el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s votar a favor de uno enmienda de rechazo de el propuesta , que haber presentar junto con el Grupo Confederal de el Izquierda Unida Europea / Izquierda Verde N\u00f3rdica y el delegaci\u00f3n socialista belga . ",
            "start": 256,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "al contrario de \u00e9l que alguno de nuestro amigo socialista creer que saber , el mercado libre y abierto de el pa\u00eds n\u00f3rdico funcionar bien . ",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "el socialista \u00e9l acog con satisfacci\u00f3n y \u00e9l aplaudir , pues contribuir infaliblemente a el comprensi\u00f3n p\u00fablico de el raz\u00f3n por el que ser necesario y \u00e9l proponer cambio . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , hablar en nombre del grupo socialista , querer agradecer al Comisario ir dar Broek su respuesta al debate sobre este informe relativo a el derechos humanos en el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en el fondo , no ser usted ni socialista ni liberal , ser uno internacional pesimista . ",
            "start": 29,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "\u00e9l recordar tambi\u00e9n al Sr. Rocard que , por ejemplo , su compa\u00f1ero Felipe Gonz\u00e1lez -que despu\u00e9s de 13 a\u00f1o de gesti\u00f3n socialista haber poner a Espa\u00f1a a el cabeza del paro en Europa- proponer precisamente este medida en el \u00faltimo campa\u00f1a electoral y , sin embargo , el interlocutor social no coger el guante . ",
            "start": 116,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "\u00e9l suponer uno gran responsabilidad para el socialista del Parlamento Europeo , y el espera de nuevo propuesta . ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en este Parlamento ayer , el socialista brit\u00e1nico ... ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , debatimos sobre uno nuevo propuesta de el Comisi\u00f3n que contener medida complementario para el recuperaci\u00f3n de el stocks de bacalao y merluza , y que el Grupo socialista apoyar con matiz , derivado del escepticismo con que \u00e9l haber recibir entre el afectado y de el falta de unanimidad de el experto . ",
            "start": 176,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "usted ya saber que mi Grupo \u00e9l oponer a este proceso por el que t\u00fa y el socialista \u00e9l repartir el C\u00e1mara durante este legislatura . ",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n , \u00e9l solo poder lograr \u00e9l realmente romper el dictadura de el mercado y construir uno sociedad socialista democr\u00e1tico en el que el necesidad de el persona \u00e9l sit\u00faar por encima de el beneficio . ",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "ser con \u00e9l con quien el socialista poder , sin duda , conseguir hacer frente a este desaf\u00edo . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en nombre del Grupo del PSE . - Se\u00f1ora Presidenta , como socialista apoyamos completamente este informe y haber contribuir a \u00e9l porque creer que ser el primero vez que este Parlamento plantear de manera adecuado el debate moral , pol\u00edtico y legal alrededor de el elaboraci\u00f3n de perfil en funci\u00f3n de el etnia y su efecto en el gente corriente . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "el socialista tener el esperanza de que si ma\u00f1ana \u00e9l adoptar este informe as\u00ed como el pr\u00f3ximo recomendaci\u00f3n del Consejo de Europa sobre elaboraci\u00f3n de perfil delictivo , tener el impulso pol\u00edtico suficiente para dirigir este asunto al m\u00e1s alto nivel . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero comunista , compa\u00f1ero socialista que entonces ten\u00edais el Premios Stalin de el paz en momento importante , de 1950 a 1953 , alguno papista tembloroso de uno u otro bando , \u00bf hacednos el favor de dar yo uno momento de respiro en vuestro moralismo a posteriori , en vuestro pedir constantemente cuenta ? ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "el diputada socialista belga formular entonces el descabellado propuesta de creaci\u00f3n de uno fondo de compensaci\u00f3n destinado a cubrir el p\u00e9rdida salarial de el trabajador transfronterizo . ",
            "start": 11,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ser el primero vez que Suecia ocupar el presidencia del Consejo y haber manifestar su prioridad , el famoso 3 E , que coincidir con el manifiesto de el socialista y de el socialdem\u00f3crata europeo , porque yo poder decir , con orgullo , que el Sr. Persson y su partido pertenecer a mi familia pol\u00edtico y , adem\u00e1s , el Primer ministro de Suecia haber hacer aqu\u00ed uno defensa del modelo social europeo y su capacidad de adaptaci\u00f3n en tiempo de globalizaci\u00f3n que yo llenar de orgullo . ",
            "start": 151,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "hacer uno a\u00f1o , cuando \u00e9l retomar el propuesta del per\u00edodo anterior , decidir junto con el socialista que no dese\u00e1r uno normativa comunitario . ",
            "start": 90,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "( RO ) Se\u00f1or Presidente , el socialista europeo esperar que Europa \u00e9l convertir en uno ejemplo para el resto del mundo en \u00e9l que a calidad de vida \u00e9l referir . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "el socialista espa\u00f1ol , se\u00f1or Presidente , compartir el sentimiento de dolor , de repudio y tambi\u00e9n de esperanza que mi colega haber exponer . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "( ES ) Se\u00f1or Presidente , querer expresar , en nombre de el socialista espa\u00f1ol , nuestro hondo preocupaci\u00f3n por el oleada de violencia desencadenado en Marruecos y en el S\u00e1hara . ",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "el Europa que estar construir precisamente parte de amargo experiencia que todo haber sufrir , y el Grupo Socialista condenar el injuria que \u00e9l haber proferir contra el Presidente de el Rep\u00fablica franc\u00e9s y contra el Gobierno belga , pero tambi\u00e9n contra el socialista , que tambi\u00e9n ser ciudadano europeo , porque , en este momento , Se\u00f1or\u00edas , \u00e9l estar hablar de el socialista austr\u00edaco como de traidores a el patria . ",
            "start": 255,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "el Europa que estar construir precisamente parte de amargo experiencia que todo haber sufrir , y el Grupo Socialista condenar el injuria que \u00e9l haber proferir contra el Presidente de el Rep\u00fablica franc\u00e9s y contra el Gobierno belga , pero tambi\u00e9n contra el socialista , que tambi\u00e9n ser ciudadano europeo , porque , en este momento , Se\u00f1or\u00edas , \u00e9l estar hablar de el socialista austr\u00edaco como de traidores a el patria . ",
            "start": 364,
            "end": 376
        },
        {
            "text": "tras el fracaso de el conversaci\u00f3n entre el SP\u00d6 y el \u00d6VP , el socialista intentar formar uno Gobierno minoritario y pedir apoyo al FP\u00d6 . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "este debate y su trasfondo reafirmar el opini\u00f3n de que el Consejo , el Comisi\u00f3n e incluso este Parlamento estar dominado por el socialista . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "por tanto , condenamos ese hipocres\u00eda y el doble rasero , especialmente del Gobierno brit\u00e1nico y de otro gobierno de el UE de mayor\u00eda socialista , incluido el de el Estados Unidos . ",
            "start": 133,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , este consideraci\u00f3n no deber ocultar , sin embargo , que con el texto conjunto que ma\u00f1ana votar , el socialista \u00e9l hacer a favor , \u00e9l poner en marcha uno de el m\u00e1s importante programa de el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 119,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , a \u00faltimo hora de ayer , poder lograr uno compromiso con el representante del Grupo socialista y del PPE , Sres . ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "\u00e9l ir a leer el texto ingl\u00e9s que comenzar con uno elemento sumamente importante procedente de el enmienda socialista : ",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "dar su importancia y el dimensi\u00f3n que , en caso de llevar \u00e9l a cabo , adquirir tal proyecto , creer absolutamente necesario , y as\u00ed esperar que constar en el enmienda que presentir , que \u00e9l asegurar el incorporaci\u00f3n en \u00e9l de el Comisi\u00f3n Europea , perder as\u00ed su naturaleza estrictamente intergubernamental , por \u00e9l que sugerir que \u00e9l aceptar mi enmienda junto con el \u00faltimo parte de el enmienda socialista . ",
            "start": 393,
            "end": 405
        },
        {
            "text": "Valonia ser gobernar por uno r\u00e9gimen socialista estrechamente vinculado a situaci\u00f3n mafioso que ser el responsable del retraso que \u00e9l \u00e9l ir acumular . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "como socialista , haber insistir en el creaci\u00f3n de uno autoridad fuerte e independiente , ya que saber que en uno mercado europeo liberalizado , todo el mundo querer comprar donde ser m\u00e1s barato , y vender donde ser m\u00e1s caro . ",
            "start": 4,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "yo , el socialista , en concreto , haber escuchar \u00e9l que yo decir el elector : que el alto precio constituir uno perjuicio y que realmente estar sufrir en este momento , y yo querer que el asunto de el pobreza energ\u00e9tico \u00e9l incluir en el agenda de el estado miembro . ",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "mi amigo Steven Hughes haber explicar que el socialista y el otro dos grupo pol\u00edtico que haber presentar uno propuesta com\u00fan no desear uno monstruo burocr\u00e1tico . ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , en el ma\u00f1ana de hoy , hacer apenas tres hora , el organizaci\u00f3n terrorista ETA haber intentar acabar con el vida de uno concejal socialista del Ayuntamiento de Portugalete , Ester Cabezudo , y con el vida de su escolta . ",
            "start": 146,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( FR ) el socialista franc\u00e9s haber rechazar , este mi\u00e9rcoles 15 de noviembre , avalar el informe sobre el servicio en el mercado interior , en otro palabra , el Directiva de servicio . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en efecto , a pesar de el mucho importante avance obtenido por el Grupo Socialista y el ponente socialista , el se\u00f1ora Gebhardt , en primero lectura -en particular , el rechazo del principio del pa\u00eds de origen- , el Parlamento no haber obtener garant\u00eda de el Comisi\u00f3n con respecto a uno proyecto de directiva marco sobre el servicio p\u00fablico . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "como el se\u00f1or Bernard Poignant en nombre de el socialista franc\u00e9s , \" el definici\u00f3n , el formulaci\u00f3n , el organizaci\u00f3n y el financiaci\u00f3n real de el servicio de inter\u00e9s general , econ\u00f3mico o no , deber seguir ser uno atribuci\u00f3n de el Estados miembro y su autoridad regional y local \" . ",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "el f\u00f3rmula de compromiso alcanzado por el derecha europeo y el socialista moderado no eliminar el l\u00f3gica neoliberal ni el enorme repercusi\u00f3n social negativo de este propuesta . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "el demonizaci\u00f3n ser el argumento de quien carecer de argumento : por \u00e9l dem\u00e1 , ser divertido constatar que en el campo socialista solo uno \u00faltimo cuadro de irreductibles , entre \u00e9l el belga franc\u00f3fono , seguir rechazar este compromiso aceptado por todo , incluir el sindicato . ",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "por este raz\u00f3n , junto con otro diputado haber suscribir y haber votar a favor de tres enmienda de el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s que prever el exclusi\u00f3n claro y completo del Derecho laboral y de el servicio social de inter\u00e9s general del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de el Directiva de servicio . ",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "el Grupo socialista siempre haber combatir este principio y seguir haci\u00e9ndolo en el marco de el directiva de servicio , pues no hacer m\u00e1s que generar inseguridad social y jur\u00eddico para el ciudadano . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "a pesar de el esfuerzo y propuesta del Grupo por el Izquierda Unitaria Europea , el Parlamento Europeo , a trav\u00e9s del compromiso conseguido entre el socialista y el derecha europeo , haber aprobar el filosof\u00eda b\u00e1sico -aunque \u00e9l haber hacer alguno cambio concretos- de el propuesta neoliberal de el Comisi\u00f3n . ",
            "start": 148,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rmino general , el conservador \u00e9l dar \u00e9nfasis a el flexibilidad y el socialista a el seguridad . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "cualquiera que cuestionir el uso del PIB como indicador , como el verde y , por desgracia , tambi\u00e9n el liberal y el socialista , estar atacar el mismo ra\u00edz de el solidaridad europeo . ",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": ". \u2013 \u00e9l ofrezco mi saludo , se\u00f1or Presidente , y a todo el diputado a este C\u00e1mara , en mi nombre y en nombre de mi colega diputado socialista al Parlamento y amigo , el se\u00f1or Capoulas Santos . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "como socialista , no yo resultar dif\u00edcil a\u00f1adir m\u00e1s carga a el industria para proteger el sanidad y el seguridad , el medio ambiente o el aumento del salario m\u00ednimo . ",
            "start": 4,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "por escrito . - ( FR ) el socialista franc\u00e9s votamos a favor del informe Toubon sobre el revisi\u00f3n del mercado \u00fanico y su adaptaci\u00f3n al siglo XXI porque recordar elemento importante , que a veces \u00e9l dejar de lado cuando \u00e9l hablar de el realizaci\u00f3n del mercado interior . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "el Presidente del Instituto de Econom\u00eda Mundial de Kiel , el se\u00f1or Snower , que no pertenecer al movimiento socialista radical , \u00e9l dejar mucho claro en uno entrevista en el que declarar que el reglamentaci\u00f3n de el mercado financiero no haber ser ni suficiente ni adecuado , y que ese ser el raz\u00f3n de que el sistema no funcionar . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "por desgracia , incluso antes de que Rusia haber cumplir su compromiso , alguno dirigente socialista que estar de visita en Mosc\u00fa haber declarar que el Uni\u00f3n Europea y Rusia \u00e9l necesitar m\u00e1s que nunca y que Rusia y el Uni\u00f3n Europea deber cooperar para rellenar el posible vac\u00edo de seguridad que dejar el debilitaci\u00f3n cada vez m\u00e1s acusado de el Estados Unidos . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "( RO ) Se\u00f1or Presidente , se\u00f1or Presidente del Consejo , se\u00f1or Almunia , Se\u00f1or\u00edas , en el \u00faltimo a\u00f1o importante dirigente , en especial dirigente socialista , haber hablar de el necesidad de reformar el sistema financiero del mundo , de uno especie de acuerdo de post-Bretton Woods , capaz de afrontar el desaf\u00edo de el mundializaci\u00f3n . ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "todo el que este gobierno considerar aspecto negativo de el gobernanza econ\u00f3mico , que ser uno idea socialista , de repente ser aspecto positivo . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "( pregunta formulado con arreglo al procedimiento de el \" tarjeta azul \" de conformidad con el apartado 8 del art\u00edculo 149 para el se\u00f1or Schulz ) ( HU ) haber poder ver el gran preocupaci\u00f3n del se\u00f1or Martin Schulz , l\u00edder de el socialista europeo , con respecto a el democracia y el derechos humanos en Hungr\u00eda . ",
            "start": 227,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "deber preguntar \u00e9l , se\u00f1or Schulz , \u00bf d\u00f3nde estar usted entre 2002 y 2010 , cuando su colega socialista que ostentar el poder en Hungr\u00eda dispersar todo el protesta contrario al gobierno mediante el fuerza ? ",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "asimismo , yo parecer in\u00fatilmente punitivo para el regi\u00f3n y el orientaci\u00f3n diferente de el de el socialista y de el conservador , el obstinado mantenimiento del l\u00edmite del n\u00famero de el diputado a 700 , incluso despu\u00e9s de el ampliaci\u00f3n a 20 Estados . ",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "si ser preciso , que haber uno rotaci\u00f3n para todo el Estados , porque el compromiso del Grupo socialista tener nuestro apoyo . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , el socialista apoyar el esfuerzo de el Comisi\u00f3n para establecer uno mercado interior de servicio financiero transparente y solvente . ",
            "start": 21,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ser uno verg\u00fcenza para el Gobiernos socialista y para el administraci\u00f3n de izquierda que haber tener que proteger el vejez de el trabajador . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "yo defraudar que nuestro colega socialista proponer el supresi\u00f3n de ese cl\u00e1usula en este resoluci\u00f3n . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "por ese el socialista europeo apoyamos este Resoluci\u00f3n en su totalidad , porque ser bien recibir por aquel que , como Celestino Bacale , candidato presidencial de CPDS , que reunir a mil de seguidor en mitin de campa\u00f1a , poder decir : el Uni\u00f3n Europea estar con yo , como en su d\u00eda estar el Presidente Cox cuando hablar con claridad y firmeza en favor de el democracia y de el derechos humanos en Guinea . ",
            "start": 10,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "querer agradecer cordialmente a Ivo y Melanie del personal de el Comisi\u00f3n de Asuntos Econ\u00f3micos y Monetarios , a el ponente alternativo socialista y liberal , al Sr. Pittella y a el sra. Raeva , a el servicio de el Comisi\u00f3n y a el Presidencia Checa , en particular a Tom\u00e1\u0161 Trnka y su equipo , por su cooperaci\u00f3n tanto positivo . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "uno hombre que haber buscar cobijo bajo el idea de \" legislar mejor \" para \" legislar menos \" en relaci\u00f3n con todo \u00e9l que yo , en cuanto que socialista , defeir : servicio p\u00fablico , protecci\u00f3n social de el trabajador , respeto por el sistema sanitario , regulaci\u00f3n de el econom\u00eda financiero y protecci\u00f3n de el consumidor y del medio ambiente frente al poder de el grupo industrial . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "junto a el dem\u00e1s diputado socialista franc\u00e9s de el C\u00e1mara , estar particularmente atento , para garantizar que el inter\u00e9s de \u00c1frica y Europa tener prioridad en el territorio del que Francia ser responsable . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "estar familiarizado con el ejemplo del pasado de el discriminaci\u00f3n -y el asimilaci\u00f3n gradual- de el poblaci\u00f3n de lengua eslovaco de Hungr\u00eda por parte de el clase dirigente de diverso opci\u00f3n pol\u00edtica -fascistas , comunista , socialista y derechistas- , cuando s\u00f3lo quedar ya 37 000 de el 500 000 ciudadano de lengua eslovaco que haber en el d\u00e9cada de el a\u00f1o veinte . ",
            "start": 223,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "este ejemplo t\u00edpico de detracci\u00f3n socialista ser , en todo caso , indigno de este Parlamento ; \u00a1 de hecho , de cualquiera parlamento ! ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "por ese , sinceramente , no entender el enmienda socialista n\u00famero 11 y 12 , que venir a diluir y a rebajar \u00e9l ya aprobado por el Comisi\u00f3n INTA , suprimir de el actual apartado 16 y 17 el menci\u00f3n espec\u00edfico al sector atunero , que ser el realmente afectado , a el competencia desleal que \u00e9l \u00e9l producir y al informe del propio Parlamento Europeo sobre este industria , que ser apoyar , y ser apoyar , por el propio Comisi\u00f3n Europea . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "por tanto , en aras del consenso que haber existir en todo este informe pedir al ponente y al Grupo socialista que reflexionar al respecto y que pensar en el posible retirada de este enmienda 11 y 12 , que nuestro grupo no apoyar . ",
            "start": 99,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "de hecho , el cl\u00e1usula central que haber desbloquear el acuerdo \u2013 el libertad para prestar servicio \u2013 \u00e9l introducir como resultado de el votaci\u00f3n en comisi\u00f3n en este Parlamento , que ser impugnar por el socialista . ",
            "start": 202,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "mucho civil , polic\u00eda y manifestante resultar herido , incluir el director administrativo del partido liberal h\u00fangaro , G\u00e1bor Horn , y uno diputado socialista al Parlamento Europeo , Katalin L\u00e9vai . ",
            "start": 147,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "tener que decir que este punto , que el socialista votar en contra , implicar que ante todo preocupar el bienestar del mercado , el salud p\u00fablico estar en segundo lugar . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "querer se\u00f1alar que , ya en 2006 , mi colega socialista franc\u00e9s y yo votar en contra de el perspectiva financiero para 2007-2013 . ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "este fondo suponer simple y llanamente dar uno barniz socialista a el relocalizaci\u00f3n sin sentido de grande grupo como Ford , Nokia y Dell . ",
            "start": 53,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "\u2013 se\u00f1or Presidente , el representante socialista de el comunidad franc\u00e9s de B\u00e9lgica y otro diputado yo haber pedir que justificar su voto negativo . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en nombre de el socialista franc\u00e9s , pedir que el Uni\u00f3n Europea desbloquear r\u00e1pidamente ese fondo . ",
            "start": 15,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , desear apoyar en nombre del Grupo socialista el declaraci\u00f3n que acabar de hacer y tambi\u00e9n expresar nuestro apoyo a el Resoluci\u00f3n aprobado por el Consejo de Seguridad de el Naciones Unidas , que ser uno hecho hist\u00f3rico , en el que \u00e9l citar por primero vez , expresamente , el necesidad , como insistir el Uni\u00f3n Europea , de que \u00e9l reconocer uno Estado palestino . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "el Grupo socialista no mencionar ninguno de este cuesti\u00f3n de vital importancia . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "si en este \u00faltimo mes de diciembre hubi\u00e9ser ceder ante el amenaza de el Comisi\u00f3n , o si hubi\u00e9sar seguir al grupo socialista con el aprobaci\u00f3n de el cuenta de 1996 , hoy no estarir en el punto donde yo encontrar y donde de forma absoluto tener que llegar . ",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "querer recordar que en diciembre y enero pasado , ser el sra. Green , en nombre del grupo socialista , el que decir : \u00ab el que pensar que poder decir a el cara de el opini\u00f3n p\u00fablico , de el Comisi\u00f3n y de este Parlamento que no tener ninguno confianza en el competencia financiero de el Comisi\u00f3n Europea , sencillamente no tener lugar en este Asamblea \u00bb . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "ser este falta de responsabilidad el que haber permitir a el comisario europeo , con el socialista Cresson a el cabeza , tolerar o encubrir fraude , malversaci\u00f3n o acto de nepotismo . ",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "dirijo uno mirada cr\u00edtico tambi\u00e9n a nuestro amigo socialista , porque si \u00e9l yo haber apoyar en enero con aquel resoluci\u00f3n , no haber ocurrir \u00e9l que finalmente tener que ocurrir . ",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n ser que el informe de nuestro colega el sra. Wemheuer , de el fila socialista , que no haber intervenir este noche y que dimitir de el Comisi\u00f3n de Control Presupuestario en protesta por el posici\u00f3n del Grupo Socialista antes de Navidad , examinar el cuesti\u00f3n institucional que deber examinar el Comit\u00e9 de Expertos Independientes . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "este ser , se\u00f1ora Presidenta , el esp\u00edritu en el que el ponente desear proseguir su trabajo , uno vez m\u00e1s , con uno disponibilidad total y recordar para \u00e9l el palabra del rey m\u00e1s radical socialista de el reyes de Francia : \u00bb Par\u00eds bien valer uno misa \u00bb . ",
            "start": 186,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "uno y otro vez , socialista y otro diputado del flanco izquierdo \u00e9l haber oponer y haber intentar detener el desarrollo hacia uno rasgo m\u00e1s caracter\u00edstico de el econom\u00eda de mercado en el sector que \u00e9l haber someter a debate . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "parecer como si el socialista , el Verdes y otro diputado tener el intenci\u00f3n de mantenernos en uno sociedad lleno de reglamento y de norma obsoleto , uno sociedad donde no \u00e9l fomentar el libre iniciativa y donde el Estado regular el acceso a el diverso mercado . ",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "durante veinte a\u00f1o , a el mayor\u00eda de el ciudadano de el antiguo Yugoslavia \u00e9l \u00e9l haber denegar el oportunidad de viajar libremente por Europa , algo a \u00e9l que estar acostumbrado anteriormente , cuando a\u00fan ser ciudadano de el federaci\u00f3n socialista que ahora estar derrotado . ",
            "start": 234,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "y si el cambio que pretender no ser otro que el propio cambio en el Uni\u00f3n Europea , entonces Tony Blair el socialista tener a el socialista de Europa a su lado , de ese poder estar seguro . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "y si el cambio que pretender no ser otro que el propio cambio en el Uni\u00f3n Europea , entonces Tony Blair el socialista tener a el socialista de Europa a su lado , de ese poder estar seguro . ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Primer Ministro , en primero lugar querer decir que yo yo alegrar de \u00e9l que parecer molestar al portavoz socialista : de que mucho diputado del Grupo del PPE-DE hayamos aplaudir su intervenci\u00f3n en el ma\u00f1ana de hoy . ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "sin embargo , el socialista declarar , entonces por boca del Sr. Baldarelli , que ir a ser el \u00faltimo acuerdo que aprobarir . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en Francia , el dem\u00e1 partido aceptar mucho bien este estado de hecho : el comunista , por supuesto , cuyo dirigente Marchais , \u00e9l alegrar por el balance positivo de el democracia popular ; su aliado socialista , pero tambi\u00e9n el RPR y el UDF , con el se\u00f1or Giscard d'Estaing y Chirac , que incluso haber llegar a depositar flor en el mausoleo de Lenin , el mayor asesino de el historia . ",
            "start": 198,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "en cuanto a el orientaci\u00f3n tem\u00e1tico , en primero lugar haber grande diferencia entre mi grupo y el socialista . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "considerar por tanto que el socialista franc\u00e9s apoyar uno buen compromiso . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en consecuencia , el socialista franc\u00e9s , al igual que el mayor\u00eda del Grupo Socialista , aprobar el posici\u00f3n com\u00fan sin enmienda . ",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ese , desde luego , tambi\u00e9n valer para el acci\u00f3n de el cristiano , socialista y liberal , el cual tampoco querer hacer \u00e9l responsable del cristianismo , el socialismo y el liberalismo . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "el segundo cosa que demostrar el informe ser que el divisi\u00f3n por el que apostar claramente el socialista , concretamente , que \u00e9l \u00e9l encargar de el buena acci\u00f3n , de el protecci\u00f3n de el consumidor y de el trabajador , mientras el Comisi\u00f3n mantener bajo control el mercado interior , no funcionar . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "a aquel Se\u00f1or\u00edas que ser socialista y estar preocupado por el punto 10 , el \" prueba del mercado interior \" , yo gustar recordar \u00e9l que , en primero lugar , no ser nada nuevo . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sin embargo , este enmienda haber ser bloquear por el socialista en el grupo de trabajo . ",
            "start": 53,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , yo sorprender que el diputado que haber plantear el pregunta haber salir en apoyo de el persona arrestado y juzgado , ya que \u00e9l poder demostrar que estar colaborar , a cambio de dinero , con el representante de el Naciones Unidas en el Habana en contra de su pa\u00eds , en contra de el Cuba socialista , que representar uno gu\u00eda , uno claro ejemplo para el pueblo de Am\u00e9rica y que , pese a cuarenta a\u00f1o de embargo criminal por parte de el Estados Unidos , a\u00fan conseguir dar a su pueblo el m\u00e1s alto nivel de vida y educaci\u00f3n de Am\u00e9rica Central y del Sur . ",
            "start": 305,
            "end": 317
        },
        {
            "text": "desde luego , el diputado socialista yo sentir mucho c\u00f3modo con este informe ; aunque usted y yo , sra. Smet , estar mucho lejos f\u00edsica e ideol\u00f3gicamente , estar mucho cerca , porque verdaderamente usted abordar y solucionar el principal preocupaci\u00f3n de nuestro Grupo . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "por tanto , Se\u00f1ora Presidenta , el diputado socialista ir a apoyar mucho sinceramente este informe y esperar que servir para el integraci\u00f3n europeo y para que el problema europeo tener soluci\u00f3n europeo , incluso forzar uno poquito el mero intergubernamentalidad . ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por este querer agradecer \u00e9l al Sr. Menrad que incluir el sugerencia , propuesta y deseo del Grupo socialista y el m\u00edo propio , en mi calidad de ponente en el sombra . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "el socialista tambi\u00e9n haber preferir uno inclusi\u00f3n claro del concepto de \" prevenci\u00f3n de conflicto \" , porque ser uno condici\u00f3n previo para el paz y el desarrollo democr\u00e1tico . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "por todo \u00e9l , el Grupo socialista y el Comisi\u00f3n de Desarrollo , de cuyo opini\u00f3n haber ser ponente , ser favorable a el aprobaci\u00f3n . ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "el mayor\u00eda de el socialista franc\u00e9s ser favorable a el suspensi\u00f3n del acuerdo de asociaci\u00f3n , pero haber de tener cuidado en encontrar uno soluci\u00f3n que yo conservir el capacidad para dirigir yo a todo el parte y no poner en marcha mecanismo que \u00e9l ver desviado , que reforzarir el solidaridad en torno a aquel a quien pretender sancionar . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "de nuevo yo encontrar ante uno resoluci\u00f3n en el que el socialista ( PS ) , el socialdem\u00f3crata ( PSD ) y el derecha popular ( CDS-PP ) de Portugal , con uno lenguaje salpicado de ofuscaci\u00f3n y omisi\u00f3n , reafirmar \u2013 \u00a1 al un\u00edsono ! \u2013 su opci\u00f3n pol\u00edtica y el eje fundamental de el UE , es decir el neoliberalismo , el federalismo y el militarismo . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "yo complacer que este a\u00f1o , el 1 de octubre , \u00e9l celebrar en Bucarest el D\u00eda del desarrollo de el socialista europeo , y querer agradecer aqu\u00ed y ahora a mi compa\u00f1ero socialista por votar un\u00e1nimemente a favor de mi propuesta de organizar este evento en uno nuevo Estado miembro de el Uni\u00f3n Europea como ser Ruman\u00eda . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "yo complacer que este a\u00f1o , el 1 de octubre , \u00e9l celebrar en Bucarest el D\u00eda del desarrollo de el socialista europeo , y querer agradecer aqu\u00ed y ahora a mi compa\u00f1ero socialista por votar un\u00e1nimemente a favor de mi propuesta de organizar este evento en uno nuevo Estado miembro de el Uni\u00f3n Europea como ser Ruman\u00eda . ",
            "start": 165,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "ponente . - se\u00f1or Presidente , querer se\u00f1alar que el socialista haber retirar el enmienda 29 por raz\u00f3n que no poder entender , por tanto - a fin de garantizar que poder someter \u00e9l a votaci\u00f3n- , en nombre del Grupo ALDE , confirmar que yo encargarer de este enmienda . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "creer que ser mucho serio y pedir a su Se\u00f1or\u00edas que considerar el hecho de que , aunque mucho poder no entender plenamente el sentido de este , si no aceptar el enmienda socialista y \u00e9l el del PPE , significar que yo oponer al consejo de el cient\u00edfico y que estar crear dos zona de captura totalmente permisibl dentro de uno solo poblaci\u00f3n . ",
            "start": 169,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "Abogo por que votar en contra del PPE y por que adoptar el informe socialista ahora que este haber eliminar el enmienda por raz\u00f3n que quiz\u00e1s conocer mejor en el Sur de Europa . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "con respecto a el acuerdo de asociaci\u00f3n econ\u00f3mico , yo gustar recordar \u00e9l que yo , el socialista europeo , considerar que ser esencial considerar \u00e9l principalmente desde el punto de vista del desarrollo o , dicho de otro modo , desde el punto de vista de su capacidad de mejorar considerablemente el vida de el ciudadano de el pa\u00eds ACP . ",
            "start": 85,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "el otro cuesti\u00f3n importante en este sentido siempre ser fundamental por \u00e9l que respectar a el socialista europeo , a saber , el cuesti\u00f3n de el Europa social , es decir , garantizar el bienestar , el solidaridad y el seguridad , con respecto a \u00e9l que soler referir yo simplemente como \" Europa social \" y lograr el objetivo de Lisboa \u00e9l antes posible . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "esperar que el Grupo socialista considerar el posibilidad de no incluir tanto punto de su programa pol\u00edtico en el informe , ya que finalmente yo obligar a votar en contra . ",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ser consciente de que mucho socialista espa\u00f1ol yo abstuvir el a\u00f1o pasado en el votaci\u00f3n de este informe . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "pronto hacer ya nueve a\u00f1o que \u00e9l unificar Alemania y ser uno gran satisfacci\u00f3n para yo si , al cabo de tanto tiempo , respetar usted al fin el hecho de que en Alemania existir uno izquierda democr\u00e1tico socialista , que ahora tambi\u00e9n estar representado en el Parlamento Europeo . ",
            "start": 201,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber hacer alarde durante el campa\u00f1a electoral alem\u00e1n de que con el subida al poder de el socialista cambiar todo y comenzar uno camino mod\u00e9lico que crear mucho puesto de trabajo , invertir el tendencia negativo que vivir Europa desde hacer al menos uno d\u00e9cada , no \u00e9l tomar iniciativa alguno en este direcci\u00f3n y tampoco \u00e9l debatir ninguno propuesta en favor del desarrollo de el econom\u00eda europeo . ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "concretamente , querer dar \u00e9l el gracia en nombre de el Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Regional y , desde luego , de el diputado socialista , por el magn\u00edfico trabajo realizado durante el per\u00edodo en el proceso de reforma de el Fondos estructural . ",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "a uno parecer socialista , otro decir que ser dem\u00f3crata cristiano , el \u00faltimo noticia \u00e9l dar como liberal . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u2013 hacer alguno a\u00f1o , el presidente del consejo de administraci\u00f3n de Renault , el Sr. Louis Schweizer , que casualmente ser en otro tiempo secretario particular principal del gabinete del Primer Ministro socialista franc\u00e9s , decidir , para defender el inter\u00e9s de su accionista , cerrar el f\u00e1brica de Renault en Vilvoorde y despedir a varios mil de trabajador flamenco en el proceso . ",
            "start": 202,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "alguno de \u00e9l tener su origen en el propio Colegio de Comisarios , otro en el Consejo , y alguno en Gobiernos de cariz socialista . ",
            "start": 117,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "en nombre de mi Grupo , el de el socialista , querer dar \u00e9l el bienvenida y desear \u00e9l todo el \u00e9xito y el progreso posible . ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "haber dudar mucho antes de decidir yo a votar con el grupo socialista sobre este informe . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "haber dudar mucho antes de decidir yo a votar con el grupo socialista sobre este informe . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ir a votar , por \u00e9l tanto , a favor de el enmienda de el socialista y de el Verdes . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en uno acuerdo de trabajo este gobierno de coalici\u00f3n de socialista y el Partido Popular haber manifestar que yo , como austriaco , querer estar en el grupo de cabeza en el desarrollo ulterior de el Uni\u00f3n . ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "para el Grupo socialista este ser tanto importante que estar dispuesto a votar en contra de el totalidad del informe si no \u00e9l aprobar nuestro enmienda . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "al igual que el delegaci\u00f3n socialista franc\u00e9s en cuyo nombre yo expresar , yo estar profundamente de acuerdo con este visi\u00f3n general y por \u00e9l yo disponer a votar a favor de este informe . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "este ayuda financiero haber ser en gran parte ineficaz por tres raz\u00f3n : el modelo socialista de desarrollo , adoptado por el mayor parte de el pa\u00eds ACP , basado en el colectivizaci\u00f3n de el tierra y en uno industrializaci\u00f3n a ultranza ; el corrupci\u00f3n de el dirigente y de el nomenclatura , que haber confiscar uno gran parte de el ayuda ; el complejo de el dirigente europeo , incapaz de constatar este por miedo a ser acusar de neocolonialista . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "tener que atrever yo a decir honestamente que el efecto de este flujo de dinero seguir estar por debajo de el medida por tres causa importante : el hecho de que el mayor\u00eda de pa\u00eds ACP medir su econom\u00eda con el vara socialista , el hecho de que el gobernante all\u00ed \u00e9l llenar y \u00e9l seguir llenar sobre todo su propio bolsillo , el hecho de que el pa\u00eds europeo no \u00e9l atrevir a denunciar este estado por temor a ser tachar de neocolonialista . ",
            "start": 213,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "si el socialista de este C\u00e1mara no conseguir que su candidato a el Canciller\u00eda \u00e9l tener en pie en el \u00e1mbito de el pol\u00edtica europeo , continuar ser tigre de papel , a quien el hombre de Hannover seguir contar nuevo relato de terror sobre Europa . ",
            "start": 5,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "yo querer sumar yo expl\u00edcitamente a este valoraci\u00f3n y no comprender que el Grupo socialista \u00e9l encontrar dividido , seg\u00fan parecer , en relaci\u00f3n con este tema . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , estimado colega , no ser por nada que el diputado socialista llevar m\u00e1s tiempo con el debate de el EEB que el mayor\u00eda de t\u00fa y que el Sr. Stevenson en particular , pero este no ser sino uno peque\u00f1o r\u00e9plica a el observaci\u00f3n que acabar de hacer \u00e9l . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , yo haber sentir aludido , como presidenta de el socialista espa\u00f1ol en este Asamblea , por el palabra del Sr. Galeote . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "el historia estar escrito , respecto de cu\u00e1l haber ser su actitud y de cu\u00e1l haber ser y ser nuestro actitud , el de el socialista espa\u00f1ol aqu\u00ed , en este Parlamento , y el de el socialista espa\u00f1ol all\u00e1 , en el Parlamento espa\u00f1ol . ",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "el historia estar escrito , respecto de cu\u00e1l haber ser su actitud y de cu\u00e1l haber ser y ser nuestro actitud , el de el socialista espa\u00f1ol aqu\u00ed , en este Parlamento , y el de el socialista espa\u00f1ol all\u00e1 , en el Parlamento espa\u00f1ol . ",
            "start": 176,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "no deber olvidar que este astillero naval arrastrar uno pesado carga desde el pasado ; no s\u00f3lo el carga de el econom\u00eda de estado socialista , sino tambi\u00e9n el carga de el error cometido durante el proceso de adhesi\u00f3n , en el que el Comisi\u00f3n no tener en consideraci\u00f3n que este pa\u00eds estar sufrir uno proceso dif\u00edcil de transformaci\u00f3n e imponer , en aquel momento , uno requisito que no ser realista ni ayudar al desarrollo socioecon\u00f3mico adecuado . ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "\u2013 se\u00f1or Presidente , yo gustar proponer , con el acuerdo del se\u00f1or D\u00edaz de Mera Garc\u00eda Consuegra , que ser el autor de este enmienda , y tener en cuenta que el Grupo socialista haber presentar uno enmienda oral similar , que al final , despu\u00e9s de el palabra , \u00ab el tr\u00e1fico de estupefaciente , el tr\u00e1fico de arma y el trata de ser humano \u00bb , el texto decir : \u00ab y el financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de el extorsi\u00f3n , como el denominado impuesto revolucionario \u00bb . ",
            "start": 165,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "y el segundo tener que ver con el petici\u00f3n de el socialista de dotar de recurso el Fondo Europeo de Desarrollo , herramienta indispensable para mejorar el cooperaci\u00f3n descentralizado . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "desde el Grupo socialista , al igual que el ponente , ser contrario a que este programa \u00e9l cofinanciar entre el Uni\u00f3n Europea y el estado miembro , pues \u00e9l suponer uno discriminaci\u00f3n entre Estados seg\u00fan su riqueza , poder dar \u00e9l el caso de que el programa no poder poner \u00e9l en pr\u00e1ctica en el pa\u00eds m\u00e1s necesitado . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "por \u00e9l , desde el Grupo socialista , para el cual yo ser responsable del informe , haber presentar uno enmienda para que todo el gasto derivado de el distribuci\u00f3n , incluido el del transporte , el del almacenamiento , el administrativo , ser sufragar con el fondo comunitario . ",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "este ocurrir a pesar de que haber ser el socialista el que haber gobernar en el Comunidad y en mucho estado miembro durante a\u00f1o , que \u00e9l caracterizar por ser sensible respecto a el pobreza y a el desigualdad . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el proyecto de resoluci\u00f3n correspondiente ser presentar por Sri Lanka y patrocinado por otro 34 Estados cristianos , budista , musulm\u00e1n y socialista de todo el mundo . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "segundo parte del enunciado del p\u00e1rrafo 4 del art\u00edculo 261 bis del C\u00f3digo Penal : en uno fallo del a\u00f1o 2000 , el Tribunal Federal considerar que el hecho de poner en duda que el r\u00e9gimen nacional socialista haber usar gas o c\u00e1mara de gas para exterminar a persona constituir de por \u00e9l uno minimizaci\u00f3n grosero del holocausto . ",
            "start": 194,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "afirmar que haber llegar a ese conclusi\u00f3n entre otro cosa \" porque el exterminaci\u00f3n sistem\u00e1tico de el detenido jud\u00edo en el c\u00e1mara de gas ( hecho \u00fanico en el historia de el humanidad ) distinguir al r\u00e9gimen nacional socialista de otro reg\u00edm\u00e9n totalitario que imponer el terror y porque , precisamente por ese raz\u00f3n , el hecho de negar el existencia de el c\u00e1mara de gas ser utilizar en cierto c\u00edrculo para ofender a el jud\u00edo \" . ",
            "start": 214,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "81 ) , hacer propaganda contra el sistema socialista ( art . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "Cuadro en el que aparecer varios iglesia , obra de uno pintor de uno pa\u00eds socialista de principio del siglo xx ; ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds de Europa central y oriental , el desintegraci\u00f3n de el econom\u00eda socialista haber contribuir al notable aumento de el pobreza y a uno brecha cada vez mayor entre rico y pobre . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "el PNUD prestar asistencia en relaci\u00f3n con aspecto central del proceso de reforma en curso : uno econom\u00eda m\u00e1s abierto , el reforma del marco institucional para uno econom\u00eda socialista de mercado , y el aumento de el capacidad de el poder ejecutivo y legislativo . ",
            "start": 172,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "uno delegado destacar el necesidad de fomentar el desarrollo del sector privado en el pa\u00eds que emerger de uno largo tradici\u00f3n de pol\u00edtica socialista , como ser el caso de Zambia . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "pero Cuba revolucionario haber probar que ser posible obtener uno aut\u00e9ntico independencia respecto del imperialismo de el Estados Unidos , asumir el poder pol\u00edtico e iniciar uno revoluci\u00f3n socialista . ",
            "start": 188,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "este descubrimiento ser particularmente \u00fatil en Europa , y cada vez con m\u00e1s frecuencia en el resto del mundo , cuando \u00e9l analizar el acci\u00f3n de el gobierno que , supuestamente , ser socialista o de izquierda . ",
            "start": 180,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "si Nixon ser capaz de buscar uno acuerdo con el China comunista y De Gaulle lograr el rendici\u00f3n de Argelia , adoptar el mercado libre y apoyar el reducci\u00f3n de el impuesto aplicado al sector privado ser uno paso relativamente peque\u0148o para el socialista . ",
            "start": 240,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "con el fin de deshacer \u00e9l que el l\u00edder post Mao Zedong ver como el exceso y desperdicio de el econom\u00eda socialista planeado , m\u00e1s o menos sesenta mill\u00f3n de empleado de empresa estatal haber ser despedir desde principio de el noventa , debido a que el f\u00e1brica fracason -por falta de tecnolog\u00eda y equipo de punta , malo administraci\u00f3n o malversaci\u00f3n de fondo , cuenta mucho elevado por concepto de seguridad social y competencia de planta no estatal m\u00e1s moderno o menos costoso tanto en China como en el extranjero . ",
            "start": 102,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "el nuevo identidad europeo de el socialista franc\u00e9s ",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "pero el voto de el socialista franc\u00e9s ser importante tambi\u00e9n para el izquierda europeo . ",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "a consecuencia de \u00e9l , el socialista franc\u00e9s siempre \u00e9l haber situar a el izquierda de su socio europeo , al conceder uno papel econ\u00f3mico de el mayor importancia al Estado , tras el grande nacionalizaci\u00f3n habida en 1981 , despu\u00e9s de que Fran\u00e7ois Mitterrand ser elegir presidente por primero vez . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ese voto de diciembre sobre el Tratado Constitucional de el UE haber cerrar ese par\u00e9ntesis : al aprobar \u00e9l , el socialista haber aceptar conscientemente uno identidad europeo socialdem\u00f3crata y reformista . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el eliminaci\u00f3n de Lionel Jospin de el elecci\u00f3n presidencial en 2002 por el ultraderechista Jean-Marie \u00e9l Pen \u00e9l haber interpretar en general \u2013 y equivocadamente en mi opini\u00f3n \u2013 como consecuencia de el posici\u00f3n proeuropeo de el socialista . ",
            "start": 235,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "pero no \u00e9l deber confundir el \u201c s\u00ed \u201d socialista a Europa con el \u201c s\u00ed \u201d de el derecha . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "el socialista franc\u00e9s apoyar el Tratado Constitucional como forma de fortalecer el eficacia pol\u00edtico y el rendici\u00f3n democr\u00e1tico de cuenta en el UE y porque favorecer el causa del progreso social , al integrar el Carta de Derechos Fundamentales y establecer meta , como , por ejemplo , el pleno empleo , el desarrollo sostenible , el antidiscriminaci\u00f3n y el igualdad entre el sexo . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "el \u201c s\u00ed \u201d socialista significar tambi\u00e9n uno apoyo al aumento del prestigio de Europa como potencia mundial mediante el creaci\u00f3n de uno Ministerio de Asuntos Exteriores de el UE . ",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "el socialista europeo tener que formular tambi\u00e9n uno estrategia presupuestario m\u00e1s ambicioso , con mayor gasto en investigaci\u00f3n , educaci\u00f3n y otro inversi\u00f3n social , formular uno pol\u00edtica industrial que trasciendar el l\u00f3gica simplista de el competitividad , afirmar el marco jur\u00eddico de el servicio p\u00fablico y apoyar uno mayor homogeneidad fiscal y social a escala europeo . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "haber haber avance en relaci\u00f3n con todo ese cuesti\u00f3n , guiado por uno informe titulado \u201c Por uno Europa progresista \u201d y entregar por Pascal Lamy al dirigente del Partido de el Socialistas Europeos , el ex Primer Ministro dan\u00e9s Poul Nyrup Rasmussen , pero el socialista europeo seguir dividido : el diputado alem\u00e1n y brit\u00e1nico \u00e9l oponer a uno mayor gasto y a uno homogeneidad fiscal . ",
            "start": 257,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "el debate interno ser acalorar y su conclusi\u00f3n dif\u00edcil de aceptar para alguno , pero yo yo alegrar de que el socialista franc\u00e9s haber hacer uno declaraci\u00f3n firme en pro del tratado . ",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "de hecho , el utilizaci\u00f3n generalizado de contrato de mercado con empresa de propiedad p\u00fablico ser uno importante adaptaci\u00f3n reciente en el avance hacia uno \u201c econom\u00eda socialista de mercado \u201d . ",
            "start": 167,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "para entender el econom\u00eda socialista de mercado de China , ser esencial examinar sistem\u00e1ticamente ese diferente forma de contrato y su estructura institucional . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "entonces \u201c capitalismo \u201d tener de nuevo su significado verdadero , en lugar del que \u00e9l haber atribuir el corporativista que procurar ocultar \u00e9l tras \u00e9l y el socialista que desear denigrar \u00e9l . ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "por otro parte , \u00e9l acumular el d\u00e9ficit de cuenta corriente , generar uno importante deuda externo del sector privado , mientras el finanza p\u00fablico \u00e9l encontrar en buen estado de todo este pa\u00eds , excepto en el Hungr\u00eda gobernado por el socialista . ",
            "start": 234,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "el comunista casi haber desaparecer y el socialista \u00e9l haber ver gravemente debilitado . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "uno moda reciente en San Petersburgo ser dar a el restaurante nombre como \" el canto de apareamiento de Lenin \" , \" URSS \" y \" Kitsch Ruso \" , el cual tener fresco que mostrar a campesino socialista convivir con indio americano mientras Leonid Brezhnev , con uno parecido a Frank Sinatra , pronunciar uno discurso ante uno tribu de el edad de piedra . ",
            "start": 187,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "mucho antes de el llegada de trabajador inmigrante isl\u00e1mico en el decenio de 1960 y 1970 , el sociedad neerland\u00e9s ser en cierto modo ampquot;multiculturalampquot ; , en el sentido de que ya estar organizado mediante el ampquot;pilaresampquot ; protestante , cat\u00f3lico , liberal y socialista , cada uno de \u00e9l con su escuela , hospital , emisora de televisi\u00f3n , peri\u00f3dico y partido pol\u00edtico propio . ",
            "start": 278,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "( el actual y mucho popular Presidenta socialista , Michelle Bachelet , no poder presentar \u00e9l legalmente a el reelecci\u00f3n ) . ",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "pero el necesidad de algo dr\u00e1sticamente distinto y m\u00e1s elevado que el enmarcado rutina diario de uno ingeniero y uno ciudadano del para\u00edso socialista no disminuir . ",
            "start": 138,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "el pol\u00edtica de planificaci\u00f3n central , de dirigisme y de sustituci\u00f3n de importaci\u00f3n que mucho pa\u00eds adoptar despu\u00e9s de obtener su independencia en el a\u00f1o cincuenta y sesenta , poder catalogar \u00e9l como el idea de comunista , socialista fabiano y nacionalista , no de economista calificado . ",
            "start": 221,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "tanto en Francia como en el Reino Unido , el \u00e9xito de el partido populista insurgente sacudir el escena pol\u00edtico : el partido gobernant ( socialista en Francia y conservador en el Reino Unido ) no solo perder el elecci\u00f3n , sino que terminar en tercer lugar . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "y aunque el caso franc\u00e9s \u00e9l poder adjudicar a el falta de popularidad del presidente socialista Fran\u00e7ois Hollande y su gobierno , el triunfo del Partido de el Independencia del Reino Unido ( UKIP ) no \u00e9l poder explicar como uno voto de protesta contra el coalici\u00f3n gobernante , que en este momento estar dando \u00e9l al pa\u00eds uno recuperaci\u00f3n econ\u00f3mico . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "ese primero guerra entre el estado socialista destrozar el mito de el lazo \" fraterno \" inviolable entre el Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y el naci\u00f3n cautivo de Europa del este . ",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , durante el a\u00f1o de bonanza en Venezuela , cuando el precio del petr\u00f3leo ser elevado y el r\u00e9gimen socialista todav\u00eda no haber destruir el producci\u00f3n , varios mill\u00f3n de colombiano conseguir trabajo en Venezuela . ",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "por desgracia , mucho miembro de el izquierda en todo el mundo ( por ejemplo , el l\u00edder de el oposici\u00f3n brit\u00e1nico , Jeremy Corbyn ) hacer el vista gordo ante el desastre en gestaci\u00f3n , tal vez por uno impulso autom\u00e1tico a defender a su hermano socialista . ",
            "start": 243,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "antes de que \u00e9l expresarar este reprimenda oficial , haber mucho especulaci\u00f3n sobre si China ir a arriesgar \u00e9l a uno cambio fundamental en su relaci\u00f3n con Corea del Norte , el \u201c hermano menor \u201d socialista a quien contin\u00faar subsidiar fuertemente . ",
            "start": 193,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "yo , y mucho de mi generaci\u00f3n , recordar el fotograf\u00eda del corpulento parlamentario socialista Raj Narain , uno ex luchador , cuando cuatro guardia \u00e9l sacar de el c\u00e1mara por gritar cuando no tener el palabra y desobedecer el \u00f3rden del presidente de que regresar a su asiento . ",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "pese a que el victoria de Felipe Calder\u00f3n en M\u00e9xico , de \u00c1lvaro Uribe en Colombia y de Alan Garc\u00eda en Per\u00fa detener el tsunami de victoria socialista , el resultado ser ampliamente favorable a este tendencia . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "su propuesta econ\u00f3mico no ser el que determinar su car\u00e1cter : \u00e9l sentir a gusto con pol\u00edtica como el que seguir Luis Ignacio Lula Da Silva en su primero cuatrienio en Brasil o el de el president socialista Ricardo Lagos y Michele Bachelet en Chile . ",
            "start": 194,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "sin embargo , mucho de este emblema de \u00e9l moderno y cosmopolita ocultar el origen de el \u201c revoluci\u00f3n socialista \u201d chino . ",
            "start": 100,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "suceder hacer poco en Chemnitz , uno descolorido ciudad industrial en Sajonia , a el que en el ex Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Alemania \u00e9l proclamar como ciudad socialista modelo ( \u00e9l llamar Karl\u2011Marx\u2011Stadt entre 1953 y 1990 ) . ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "ser uno misterio el porqu\u00e9 el \" experto \" no percibir el hecho de que el trabajador estar protestar no en el provincia liberal de Zhejiang y Guangdong , sino en el basti\u00f3n socialista del noreste . ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "el trabajador no protestar contra el malo empleo en el capitalista Wenzhou , sino contra el falta total de empleo en el Shenyang socialista . ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "sin embargo , el intento de implementar ideal socialista o comunista por el fuerza terminar en opresi\u00f3n y asesinato masivo . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "a pesar de que Barack Obama ser bien estimado en Europa Occidental , mucho polaco , checo y h\u00fangaro pensar que ser uno especie de socialista . ",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "tras el humillante derrota de Lionel Jospin en 2002 , el socialista sencillamente no sobrevivirir a no llegar a segundo vuelta por segundo vez consecutivo . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "sin embargo , ese ser el resultado si el atracci\u00f3n por el centro resultar ser tanto irresistible para segmento importante de el partido socialista y conservador como parecer ser \u00e9l hoy . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "el Partido Popular Europeo de centro-derecha , que obtener uno estrecho pluralidad de 221 esca\u00f1o en el parlamento que tener 751 esca\u00f1o , \u00e9l haber proclamar vencedor en el elecci\u00f3n ; y mucho otro , incluir a el socialista , el verde y el liberal , coincidir en que el Spitzenkandidat del PPE , Jean-Claude Juncker , tener el derecho moral de ser seleccionar como Presidente de el Comisi\u00f3n . ",
            "start": 209,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "el dictador querer que todo el ciudadano socialista vivir en apartamento socialista . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el dictador querer que todo el ciudadano socialista vivir en apartamento socialista . ",
            "start": 72,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "uno par de d\u00e9cada m\u00e1s tarde , diverso forma de capitalismo haber lograr maravilla en alguno de el antiguo pa\u00eds comunista y socialista . ",
            "start": 122,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "el combinaci\u00f3n del gobierno autoritario , el populismo extremo , el ideolog\u00eda socialista y el incompetencia bajo el gobierno del anterior presidente Hugo Ch\u00e1vez y del presidente actual , Maduro , haber desatar el caos en Venezuela . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "este , ex ministro de Hacienda franc\u00e9s , que aspirar a el candidatura socialista a el Presidencia de Francia , haber promover cambio que permitir al FMI prestar sin condici\u00f3n en alguno circunstancia y conceder mayor prioridad a el protecci\u00f3n de el red de seguridad social ( incluir el prestaci\u00f3n de desempleo y el sistema de salud ) . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el ex Primer Ministro Yegor Gaidar , que encabezar el \u00fanico gobierno postsovi\u00e9tico de Rusia orientado hacia el cambio sist\u00e9mico , en 1970 \u00e9l agotar el potencial de crecimiento de el econom\u00eda dirigido socialista . ",
            "start": 205,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "en Venezuela , el reforma agrario y el ret\u00f3rica socialista no evitar el escasez cr\u00f3nico de leche , az\u00facar y carne . ",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en el d\u00e9cada de 1950 , el ministro s industrialista japon\u00e9s alguno vez recurrir a elemento nacionalista de el Yakuza para aplastar a sindicato y socialista . ",
            "start": 144,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "\u201c Con poco que \u00e9l meditar sobre \u00e9l , \u00e9l poder f\u00e1cilmente ver cu\u00e1nto beneficio reportar este instituci\u00f3n ( \u2026 ) el colaboraci\u00f3n pac\u00edfico de el diverso clase , el represi\u00f3n de el organizaci\u00f3n socialista , el supresi\u00f3n de desorden \u201d . ",
            "start": 188,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "el fil\u00f3sofo Slavoj \u017di\u017eek , uno de el firmante del DiEM25 , recientemente decir que el nacionalismo socialista no ser uno buen defensa contra el socialismo nacional posmoderno que traer \u00e9l el desintegraci\u00f3n de el UE . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "al comienzo del siglo pasado , el internacionalismo socialista estar m\u00e1s cerca que su precursor de hacer realidad su ambici\u00f3n global . ",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "firmemente arraigado en el marxismo cl\u00e1sico , el movimiento socialista considerar al estado\u2011naci\u00f3n como uno veh\u00edculo transitorio para el logro del universalismo proletario . ",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "el Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica mismo \u00e9l imaginar en uno primero momento como uno federaci\u00f3n de rep\u00fablica socialista bajo el yugo de uno estructura institucional dual formado por uno burocracia de ministerio \u201c habitual \u201d , por uno lado , y el Partido Comunista , por el otro . ",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "durante varios d\u00e9cada despu\u00e9s de el Segunda Guerra Mundial , mucho partido europeo de oposici\u00f3n comunista y socialista de izquierda seguir el gu\u00eda del Kremlin , entre \u00e9l el partido comunista de Francia e Italia ( que representar a cerca de uno tercio de el fragmentado electorado de su respectivo pa\u00eds ) , as\u00ed como el Partido Socialdem\u00f3crata alem\u00e1n , que no abandonar formalmente su ra\u00edz marxista hasta el congreso de 1959 en Bad Godesberg . ",
            "start": 107,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "aunque en 1995 el Primer Ministro socialista Tomiichi Murayama \u00e9l disculp\u00f3 oficialmente con China por el guerra , Jap\u00f3n nunca haber tener uno verdadero debate interno sobre su grado de responsabilidad , y nunca haber hacer uno esfuerzo decidido para propagar uno versi\u00f3n alternativo a el de Yushukan . ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "Benito Mussolini , fundador en 1919 del fascismo italiano , comenzar ser uno socialista revolucionario . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "\u00bf cu\u00e1nto espacio haber para que el populismo seguir crecer , y qu\u00e9 variedad ( el socialista o el fascista ) atraer el voto disponible ? ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "su indecisi\u00f3n cr\u00f3nico sobre el Norte y su renuencia a utilizar su influencia , con \u00e9l que proteger a su aliado socialista , parecer revelar al mundo exterior uno China obsesionado exclusivamente con su propio inter\u00e9s . ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "\u00e9l tratar de uno nuevo tipo de individualidad , el individualidad del empresario / sobreviviente en contra de el tiran\u00eda de el masa socialista . ",
            "start": 131,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "\u2022 Cuando el India lograr su independencia hacer cincuenta a\u00f1o , el Primer Ministro Jawaharlal Nehru establecer uno gobierno socialista , pero dem\u00f3crata y abierto . ",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "en el decadente gran Breta\u00f1a del decenio de 1890 , el feminista , el socialista y el utopista ser retratar como amenaza para el vida familiar en forma de amor libre ... aun cuando en modo alguno \u00e9l proponer hacer transformaci\u00f3n de el costumbre sexual . ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "mucho conservador estadounidense ver a Lula como uno socialista de l\u00ednea duro que no ser capaz de transigir , y no estar dispuesto a reconocer que haber cambiar significativamente . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "Corbyn ser uno socialista a el antiguo , de ese que desearir desplumar a el rico y restatizar el transporte y el servicio p\u00fablico . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "pero cuando \u00e9l tratar del gobierno nacional \u00e9l apartar r\u00e1pidamente a el socialista ideol\u00f3gico para hacer espacio a operador m\u00e1s pragm\u00e1tico . ",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "ante uno socialista de verdad el socialdem\u00f3crata moderado , que nunca tener posici\u00f3n mucho ideologizada , acabar sin mucho que aducir . ",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo encuesta de opini\u00f3n , Bernie Sanders , su principal oponente y quien \u00e9l preciar con orgullo de ser socialista , \u00e9l acercar a Clinton e incluso el aventaja en alguno estado . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "si el reducci\u00f3n de el desigualdad ser el m\u00e1ximo prioridad , entonces quiz\u00e1s el respuesta estar en ir abandonar el enfoque capitalista de mercado y avanzar hacia sistema socialista o comunista . ",
            "start": 168,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "el riesgo ser que Syriza , uno partido socialista de extremo izquierda , llegar al poder . ",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "Estonia , Polonia , Latvia y Lithuania \u00e9l haber remontar desde el estancamiento socialista hasta ser casi miembro de el Uni\u00f3n Europea ( UE ) . ",
            "start": 79,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "desde ese \u00e1ngulo ser que poder lamentar yo de que el rechazo a el gobierno anterior , ser por desgaste pol\u00edtico , por reclamo de corrupci\u00f3n , por fatiga de el ajuste o simplemente porque \u00e9l ganar elecci\u00f3n sobre uno para\u00edso de promesa , conduzca hoy a uno estado de \u201c impasse \u201d en que ni \u00e9l armar uno programa socialista moderno , ni \u00e9l procurar ganar bajo uno regla que no fijar pero que regular el juego de nuestro mundo . ",
            "start": 308,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "mientras que el republicano abrazar a uno estrella de el televisi\u00f3n realidad tosco y racista , mucho dem\u00f3crata \u00e9l embelesar con uno senador autoproclamado socialista casi sin logro legislativo en su nombre . ",
            "start": 154,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "el problema ser que demasiado de su decisi\u00f3n haber terminar por ser nada m\u00e1s que simb\u00f3lico , como el Uni\u00f3n Mediterr\u00e1nea , de incierto futuro ; mal concebido , como el reforma judicial , a el que \u00e9l oponer el casi totalidad de el profesional de el ley ; o descaradamente creado para su propio conveniencia , como el reforma administrativo , en el que de alguno manera \u00e9l \u00e9l arreglar para abolir s\u00f3lo el departamento y administraci\u00f3n regional controlado por el socialista de el oposici\u00f3n . ",
            "start": 458,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "no ocultar su desd\u00e9n por el miembro de su propio partido , hacer que socialista como Kouchner y Rama Jade , viceministra de relaci\u00f3n exterior , pasen a formar parte de su gabinete , y nombrar a pol\u00edtico socialista retirado , como el ex Primer Ministro Michael Rocard , como jefe de comisi\u00f3n nacional y representante de Francia en negociaci\u00f3n de tratado internacional . ",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "no ocultar su desd\u00e9n por el miembro de su propio partido , hacer que socialista como Kouchner y Rama Jade , viceministra de relaci\u00f3n exterior , pasen a formar parte de su gabinete , y nombrar a pol\u00edtico socialista retirado , como el ex Primer Ministro Michael Rocard , como jefe de comisi\u00f3n nacional y representante de Francia en negociaci\u00f3n de tratado internacional . ",
            "start": 202,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "poder permitir \u00e9l burlar \u00e9l de su partido , considerar el colapso total de el socialista de oposici\u00f3n , que casi con seguridad perder el elecci\u00f3n de 2012 . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "considerar el pat\u00e9tico estado de el oposici\u00f3n socialista , ser dif\u00edcil ver qu\u00e9 precio pagar Sarkozy por su paso por el presidencia , si ser que llegar a pagar alguno . ",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ese exclamar con p\u00e1nico uno diputado socialista en el parlamento de Rumania hacer uno semana . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en su libro m\u00e1s reciente , Black Mass ( Misa negro ) , el fil\u00f3sofo John Gray analizar el forma en que doctrina pol\u00edtica como el marxismo colonizar el visi\u00f3n apocal\u00edptico al predecir el destrucci\u00f3n del capitalismo como preludio de el utop\u00eda socialista . ",
            "start": 239,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el soci\u00f3logo socialista Francisco de Oliveira , el frialdad del panorama electoral \u00e9l relacionar estrechamente con uno realidad : el \" irrelevancia \" de el pol\u00edtica debido a su \" financierizaci\u00f3n \" . ",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "el ungimiento de el socialista de S\u00e9gol\u00e8ne Royal como su candidata presidencial ser uno paso importante en el camino hacia el octavo elecci\u00f3n presidencial de el Quinta Rep\u00fablica , programado para el 22 de abril de 2007 , con uno segundo vuelta dos semana despu\u00e9s . ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en el izquierda , Royal , el presidenta socialista de el regi\u00f3n de Poitou-Charentes , tener escaso experiencia de gobierno -breves desempe\u00f1o como ministra de Medio Ambiente , de Familia y de Educaci\u00f3n- . ",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en su informe al Congreso Nacional mencionar el frase m\u00e1s de 20 vez , recalcar \u201c el objetivo general de profundizar el gobernanza integral basado en el ley \u201d para \u201c construir uno pa\u00eds con uno estado de derecho socialista \u201d . ",
            "start": 209,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito obligar a Wilhelm a exiliar \u00e9l en Holanda donde , hasta su muerte en 1941 , diseminar veneno ponzo\u00f1oso por donde poder : el jud\u00edo y socialista tener el culpa ; s\u00f3lo \u00e9l tener raz\u00f3n . ",
            "start": 143,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "el visi\u00f3n , confirmado en el Congreso , ser que China ser uno sociedad socialista pr\u00f3spera , civilizado , armoni\u00f3s y moderno , que poder hacer alarde de uno s\u00f3lido gobernancia . ",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en el Rep\u00fablica Checa , Hungr\u00eda y Polonia , el tarea de completar tanto dif\u00edcil reforma justo antes de llegar a \" l\u00ednea de llegada \" recaer en partido socialista , obligar \u00e9l a traicionar su identidad socialista a el ojo de el votante de izquierda . ",
            "start": 150,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "en el Rep\u00fablica Checa , Hungr\u00eda y Polonia , el tarea de completar tanto dif\u00edcil reforma justo antes de llegar a \" l\u00ednea de llegada \" recaer en partido socialista , obligar \u00e9l a traicionar su identidad socialista a el ojo de el votante de izquierda . ",
            "start": 200,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "en su cumplea\u00f1os 57 , vestir de amarillo en vez de rojo y sustituir \" Patria socialista o muerte \" con \" ir a vivir y ir a ganar \" . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "desde Cuba y en Caracas , tratar de dar muestra de que gobernar y poner el transici\u00f3n en contexto : \" aqu\u00ed el \u00fanico transici\u00f3n que estar en marcha , que tener que acelerar y consolidar ser el transici\u00f3n al modelo socialista \" . ",
            "start": 212,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "sin embargo , hacer que todo \u00e9l convertir en capitalista poder ser algo tanto imposible como el sue\u00f1o comunista de convertir a todo y cada uno en trabajador lleno de m\u00edstica socialista . ",
            "start": 173,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "en China , en 2004 el Congreso Nacional del Pueblo redefine\u00edr a el empresario y propietario individual como \u201c constructor de el causa socialista \u201d y \u00e9l incluir en el Frente Unido Patri\u00f3tico . ",
            "start": 133,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "ser grotesco que tanto persona a el que ese pol\u00edtica \u201c socialista \u201d beneficiarir seguir convencido de votar contra \u00e9l por su presunto car\u00e1cter \u201c antiestadounidense \u201d . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ser izquierda socialista , revolucionario o reformista , crecido en hermandad con el sindicato , que haber realizar uno conversi\u00f3n pol\u00edtico , optar por el moderaci\u00f3n ideol\u00f3gico y \u00e9l alinear en el competencia por el centro . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "el desempleo europeo acabar de dar otro salto importante hacia arriba y el pa\u00eds \u201c socialista \u201d ser tanto incompatible con el desarrollo econ\u00f3mico racional que su sistema pol\u00edtico colapsar en el lapso de dos a\u00f1o . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "Marine \u00e9l Pen , cuyo Frente Nacional \u00e9l asociar con el extremo derecha , no coincidir : seg\u00fan \u00e9l , Macron ( quien ser ministro en uno gobierno socialista ) ser de izquierda . ",
            "start": 142,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "de hecho , el socialista haber comenzar a diferenciar \u00e9l no por \u00e9l que ser , sino por \u00e9l que no ser , pregonar aquel de \u201c ni Macron ni M\u00e9lenchon \u201d ( en referencia al ultraizquierdista Jean-Luc M\u00e9lenchon ) . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "Syriza ser m\u00e1s uno coalici\u00f3n que uno partido unificado , por \u00e9l que su dirigente , Alexis Tsipras , deber conciliar a socialista moderado , incluir alguno de su asesor econ\u00f3mico , con miembro de el izquierda radical . ",
            "start": 117,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "alguno socialista ser m\u00e1s radical , declarar \u00e9l partidario -como \u00e9l hacer recientemente Laurent Fabius- de el supresi\u00f3n de el opci\u00f3n sobre acci\u00f3n . ",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "uno econom\u00eda socialista de mercado con contradicci\u00f3n chino . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en uno art\u00edculo publicado en julio , Sheng Songcheng , jefe de estad\u00edstica del BPC , sostener que \u201c el marco macro en uno econom\u00eda socialista de mercado ser superior al de uno econom\u00eda occidental \u201d , porque \u201c el gobierno chino tener poder significativo sobre tanto el pol\u00edtica monetario como sobre el pol\u00edtica fiscal , y tener el capacidad de buscar el combinaci\u00f3n \u00f3ptimo \u201d . ",
            "start": 130,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "en uno econom\u00eda socialista de mercado que ser h\u00edbrida , parecer que el crecimiento impulsado por el cr\u00e9dito no deber ver \u00e9l limitado por preocupaci\u00f3n sobre el sostenibilidad de el deuda . ",
            "start": 15,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "haber l\u00edmite en el econom\u00eda socialista de mercado de China , pero \u00e9l encontrar en el lado del pasivo en el balance de el banco , no en el lado del activo . ",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "incluso uno econom\u00eda socialista de mercado que ser h\u00edbrida \u00e9l enfrentar a restricci\u00f3n , si a su vez tambi\u00e9n desear ser uno econom\u00eda abierto . ",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "el desplome de Gordon Brown en el Reino Unido , el brutal conmoci\u00f3n de el recesi\u00f3n econ\u00f3mico de Espa\u00f1a , el dificultad para renovar el direcci\u00f3n socialista en Francia , el desplome de el coalici\u00f3n de centro izquierdo en Italia y el grave lucha intestino dentro del PSD alem\u00e1n ser , todo \u00e9l , ejemplo de el aparente incapacidad de el socialdemocracia para aprovechar el oportunidad , que el actual crisis financiero deber brindar , de ejercer uno mayor influencia . ",
            "start": 144,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "en Francia este divisi\u00f3n ser evidente no s\u00f3lo en el extremo de el derecha y el izquierda , y en el c\u00edrculo gaullista tradicionalmente nacionalista , sino tambi\u00e9n entre el mayor\u00eda de el elector socialista , quien decidir rechazar el postura pro-europeo de el dirigencia del partido . ",
            "start": 192,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "en este \u00faltimo pa\u00eds , el intensidad ser particularmente visible en el fila socialista . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "pero el sorpresa de el \u00faltimo mes ser que uno parte importante del electorado y de el l\u00edder del partido socialista apoyar uno cambio radical . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "si bien el pragmatismo haber dominar en el partido socialista del norte de Europa desde el a\u00f1o 1930 --y despu\u00e9s del Congreso de Bad Godesberg de 1957 tambi\u00e9n en el Partido Socialdem\u00f3crata ( SPD ) de Alemania-- siempre haber prevalecer entre el socialista franc\u00e9s uno preferencia por el ideolog\u00eda revolucionario , al menos a nivel ret\u00f3rico . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "si bien el pragmatismo haber dominar en el partido socialista del norte de Europa desde el a\u00f1o 1930 --y despu\u00e9s del Congreso de Bad Godesberg de 1957 tambi\u00e9n en el Partido Socialdem\u00f3crata ( SPD ) de Alemania-- siempre haber prevalecer entre el socialista franc\u00e9s uno preferencia por el ideolog\u00eda revolucionario , al menos a nivel ret\u00f3rico . ",
            "start": 243,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "invocar uno emergencia supremo -lar necesidad de pelear contra uno amenaza comunista , el defensa de uno revoluci\u00f3n socialista , el protecci\u00f3n de vital inter\u00e9s nacional o \u00e9tnico , o mantener el voluntad de Dios- ser el excusa de todo el tiempo para el imposici\u00f3n indefinido del gobierno de el tiran\u00eda . ",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "a el socialista , igualmente reacio a su nombramiento , adem\u00e1s del cargo para Timmermans , von der Leyen \u00e9l prometer introducir uno legislaci\u00f3n para fijar uno salario m\u00ednimo justo en todo el pa\u00eds de el UE . ",
            "start": 4,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "el primero a\u00f1o de el d\u00e9cada de 1990 , despu\u00e9s de todo , tambi\u00e9n ser el a\u00f1o en que el antiguo sistema bipartidario de Italia \u00e9l desintegrar , y tanto el dem\u00f3crata-cristiano de centroderecha como el socialista de centroizquierda sucumbir al esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n Tangentopoli ( el ciudad de el soborno ) . ",
            "start": 196,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "sin embargo , el tendencia hacia uno mayor integraci\u00f3n econ\u00f3mico ya \u00e9l visualizar con claridad ; y , el comunista y socialista de l\u00ednea duro de Europa occidental \u00e9l oponer fundamentalmente a dicho integraci\u00f3n . ",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00fan , el socialista y el izquierda liberal \u00e9l encontrar dividido sobre si ser mejor dar alguno paso en el direcci\u00f3n adecuado que ninguno ; quien \u00e9l oponer arguir que este cambio a medias a el constituci\u00f3n impedir el realizaci\u00f3n de reforma real . ",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "para empezar , ese partido , dirigente y movimiento que tener ra\u00edz verdaderamente socialista y progresista -como , por ejemplo , Lagos y su Partido Socialista en Chile , Lula y su Partido del Trabajo en el Brasil y V\u00e1zquez en el Uruguay- estar seguir v\u00eda pragm\u00e1tico , sensato y realista . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "en segundo lugar , el izquierda en general -yar ser de origen socialista o populista- haber \" dar fuerte voz \" y haber manejar uno \" bast\u00f3n peque\u00f1o \" , por decir \u00e9l as\u00ed . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "Barack Obama \u00e9l pregonar a el cuatro viento durante su discurso sobre el Estado de el Uni\u00f3n en enero , y el l\u00edder europeo desde el conservador David Cameron en gran Breta\u00f1a hasta el socialista Jos\u00e9 Luis Zapatero en Espa\u00f1a y el nuevo ministro de Econom\u00eda de Jap\u00f3n Kaoru Yosano \u00e9l abrazar como uno prioridad . ",
            "start": 181,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "el nuevo equilibrio pol\u00edtico surgido en Europa despu\u00e9s de el victoria de el socialista en el elecci\u00f3n presidencial franc\u00e9s brindar margen para cambio en el condici\u00f3n del acuerdo sobre pr\u00e9stamo que contribuirir a impulsar el crecimiento econ\u00f3mico . ",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "PAR\u00cdS \u2013 el disturbio que haber arrasar a Grecia poder tener mucho causa , pero uno que rara vez \u00e9l mencionar ser el fractura de el izquierda griego entre el partido socialista tradicional PASOK de George Papandreu y uno fracci\u00f3n cada vez m\u00e1s radicalizado que rechazar avenencia alguno con el Uni\u00f3n Europea ni con el econom\u00eda moderno . ",
            "start": 164,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "ese divisi\u00f3n , en diferente grado , estar paralizar a el partido socialista de todo Europa . ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en lugar de prosperar con el nuevo duda sobre el capitalismo , el partido socialista de Europa no haber lograr avance pol\u00edtico importante . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ni siquiera el socialista , desalojado del poder , de Suecia , el partido dominante del pa\u00eds durante uno siglo , haber capitalizar el crisis . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "el socialista europeo haber fracasar a el hora de abordar el crisis convincentemente por su divisi\u00f3n interno . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "frente al nuevo radicalismo , que estar atraer a alguno socialista tradicional , \u00bf qu\u00e9 ir a hacer el dirigente socialista m\u00e1s establecido ? ",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "frente al nuevo radicalismo , que estar atraer a alguno socialista tradicional , \u00bf qu\u00e9 ir a hacer el dirigente socialista m\u00e1s establecido ? ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "a consecuencia de ese dilema , el partido socialista de todo Europa parecer paralizado . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "el socialista acusar a financiero avaricioso , pero , \u00bf qui\u00e9n no \u00e9l hacer ? ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en cuanto a remedio , el socialista nada ofrecer que no ser el soluci\u00f3n keynesiana que ahora estar proponer el derecha . ",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "desde que George W. Bush mostrar el v\u00eda de el nacionalizaci\u00f3n de el banca , enorme gasto p\u00fablico , rescate industrial y d\u00e9ficit presupuestario , el socialista \u00e9l haber quedar sin margen para actuar . ",
            "start": 147,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "como el Presidente Franc\u00e9s Nicolas Sarkozy intentar reavivar el crecimiento mediante el defensa proteccionista de el \u201c industria nacional \u201d e inversi\u00f3n enorme en infraestructura p\u00fablico , \u00bf qu\u00e9 mas poder pedir el socialista ? ",
            "start": 212,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , mucho socialista temer que uno excesivo gasto p\u00fablico disparar el inflaci\u00f3n y que su principal elector potencial pasar a ser el primero v\u00edctima . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , a el socialista europeo \u00e9l estar resultar dif\u00edcil distinguir \u00e9l en materia de asunto exteriores . ",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "soler ser por definici\u00f3n defensor de el derechos humanos , mucho m\u00e1s que el partido conservador , pero desde que George W. Bush incluir ese idea en su campa\u00f1a de promoci\u00f3n de el democracia , el socialista europeo \u00e9l haber volver m\u00e1s cauteloso al respecto . ",
            "start": 193,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , sin el Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica , el socialista europeo tener poco causa exterior que tomar \u00e9l a pecho : poco entender el Rusia de Putin y el China actual , capitalista totalitario , quedar demasiado lejos y resultar demasiado extra\u00f1o y , desde el elecci\u00f3n de Barack Obama , el antiamericanismo haber dejar de ser uno forma viable de obtener apoyo . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "el buen tiempo en que el trotskista y el socialista encontrar uno terreno com\u00fan en el ataque a el Estados Unidos ser cosa del pasado . ",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el izquierda poder acabar ganar el elecci\u00f3n general en otro sitio , si el derecha keynesi\u00e1n no conseguir poner fin a el crisis , pero , tanto en el oposici\u00f3n como en el poder , el socialista no tener uno programa claro . ",
            "start": 179,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "sin embargo , el ense\u00f1anza que \u00e9l desprender de \u00e9l sucedido en Grecia ser que \u00e9l que m\u00e1s deber temer el socialista europeo ser el gusto de el extremo izquierda por provocar disturbio y el talento para hacer \u00e9l , pues el actual socialismo vac\u00edo tener uno consecuencia : el de que , parafrasear a Marx , uno espectro recorrer Europa : el del caos . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "uno buen punto de inicio ser uno idea apoyado por el l\u00edder socialista franc\u00e9s Dominique Strauss-Kahn , quien haber proponer que el 0.25% del PIB europeo \u00e9l dedicar a el investigaci\u00f3n y \u00e9l utilizar para crear uno Agencia Europea para el Investigaci\u00f3n . ",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "de acuerdo a este l\u00f3gica ( como haber poner \u00e9nfasis el pensamiento socialista ) , el derecho equitativo implicar pol\u00edtica p\u00fablico orientado a reducir el desigualdad en el condici\u00f3n de vida real de todo el ciudadano . ",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "al comienzo del siglo veinte , el revolucionario socialista liderado por Evno Asef efectuar uno serie de ataque terrorista contra el autoridad del estado . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "pero el herramienta que China tener a su disposici\u00f3n para manejar uno desaceleraci\u00f3n de ese naturaleza dentro de uno \" econom\u00eda de mercado socialista h\u00edbrida \" y , por consiguiente , mantener uno crecimiento s\u00f3lido a mediano plazo , no deber subestimar \u00e9l . ",
            "start": 138,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "desde 1991 , el India haber venir cambiar lentamente su estrategia pol\u00edtico , alejar \u00e9l de el visi\u00f3n socialista de su primero premier , Jawaharlal Nehru . ",
            "start": 100,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "aunque el pol\u00edtica econ\u00f3mico socialista en ambos pa\u00eds haber inhibir el iniciativa y el esp\u00edritu de empresa , no \u00e9l poder negar que ese periodo haber dejar uno legado positivo . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00fan , parte importante del legado socialista en ambos pa\u00eds ser el efecto acumulado de uno papel activo del estado en el desarrollo tecnol\u00f3gico . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "al socialista Matteo Renzi , actual primero ministro de Italia , de 39 a\u00f1o , con frecuencia \u00e9l \u00e9l considerar el \u00faltimo esperanza de su pa\u00eds , haber prometer ( pero a\u00fan no realizado ) profundo reforma laboral y fiscal . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "el socialista Manuel Valls , primero ministro de Francia , estar apostar su capital pol\u00edtico en uno ambicioso programa de reforma tributario y recorte presupuestario que no gozar del respaldo del ala tradicionalista de su partido . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "este no ser sorprendente en el caso de A\u00e9cio Neves , que pertenecer al partido de Cardoso , pero s\u00ed \u00e9l ser en el caso de el socialista Marina Silva , cuyo asesor haber plantear que Brasil deber negociar pacto comercial fuera del Mercosur y tener uno Banco Central independiente . ",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "en ambos ocasi\u00f3n , Berlusconi ser m\u00e1s listo que su competidor al aliar \u00e9l con el socialista , que en ese momento ser el astro de el vida pol\u00edtico italiano . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "uno vez m\u00e1s Berlusconi tal vez no tener opci\u00f3n : hacia final de el noventa , su nexo con el socialista en desgracia \u00e9l perseguir pol\u00edtica y legalmente . ",
            "start": 91,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "el economista franc\u00e9s Thomas Piketty , que apoyar al candidato socialista Beno\u00eet Hamon , describir a Macron como uno representante \u201c de el Europa del ayer \u201d . ",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "el lecci\u00f3n de el primero votaci\u00f3n de 2002 , en el que haber uno alto nivel de abstenci\u00f3n y el sorprendente eliminaci\u00f3n del socialista Lionel Jospin , explicar en parte ese movilizaci\u00f3n . ",
            "start": 122,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "para el mayor\u00eda de el ruso que \u00e9l criar en el sistema sovi\u00e9tico , el dos opini\u00f3n entra\u00f1ar parte de verdad , pero estar fuera de lugar el cr\u00edtica ultrarradical de el Revoluci\u00f3n de Octubre y otro aspecto de el vida socialista en el URSS del siglo xx . ",
            "start": 212,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "\u201c \u00bf c\u00f3mo poder esperar construir el econom\u00eda socialista \u201d , preguntar uno campesino ucraniano , \u201c cuando estar todo condenado al hambre ? \u201d ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "el maquinaci\u00f3n g\u00fclenista en el judicatura y otro \u00f3rgano de el burocrac\u00eda haber crear uno gran espectro de oposici\u00f3n ; casi todo el mundo \u2013 nacionalista , activista kurdo , laicista , islamista tradicional , socialista y liberal \u2013 haber ser blanco de ese intriga en uno momento u otro . ",
            "start": 206,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "en Francia , el candidato socialista a el elecci\u00f3n presidencial , Fran\u00e7ois Hollande , declarar rotundamente que el \u00faltimo acuerdo \u201c no ser el respuesta adecuado \u201d , porque \u201c sin crecimiento econ\u00f3mico no alcanzarer ninguno de el meta de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit \u201d . ",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "el l\u00f3gica de Occidente para el ampliaci\u00f3n ser geopol\u00edtico : hacer entrar el antiguo rep\u00fablica sovi\u00e9tico y el Estados socialista de el Europa central y oriental en el esfera de influencia pol\u00edtico y econ\u00f3mico de Occidente . ",
            "start": 116,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "su oponente principal , el dirigente socialista Fran\u00e7ois Hollande , imponer impuesto mayor principalmente a el rico y al sector financiero , pero tambi\u00e9n a el grande empresa . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "el mayor\u00eda de el dirigente posterior haber repetir ese sentimiento en grado diverso , si bien nunca haber dar completo satisfacci\u00f3n a China o a Corea del Sur , pero , despu\u00e9s de su abrumador victoria electoral del mes pasado , Abe decir al peri\u00f3dico Sankei que procurar substituir el hist\u00f3rico declaraci\u00f3n de 1995 \u2013 \u201c hecho p\u00fablico por uno Primer Ministro socialista \u201d \u2013 por otro orientado hacia el futuro , cuyo contenido no describir . ",
            "start": 355,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "el renacimiento del Marxismo en Occidente despu\u00e9s de 1968 impresionar a socialista y periodista , sin que Suecia ser el excepci\u00f3n . ",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "con el tiempo , el Liberales y Conservadores de Suecia llegar al poder en 1976 , despu\u00e9s de 44 a\u00f1o de gobierno socialista . ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "Palme hablar favorablemente de el \" revoluci\u00f3n socialista \" sin mencionar jam\u00e1s el convicci\u00f3n de su propio partido de que el \" revoluci\u00f3n \" s\u00f3lo deber dar \u00e9l despu\u00e9s de elecci\u00f3n libre y honesto . ",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "Santorum afirmar hablar en nombre de este , es decir , de uno minor\u00eda de americano el mayor\u00eda de el cual ser blanco , provinciano , mucho religioso , profundamente conservador sobre asunto cultural y social y convencido de que Obama y todo el europeo ser peligroso socialista imp\u00edo . ",
            "start": 264,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "para el numeroso oponente a Royal entre el dirigente y militante socialista , el predominio de el medio de comunicaci\u00f3n en el proceso pol\u00edtico imponer el mediocridad : el cualidad requerido para ser elegir estar volver \u00e9l casi incompatible con el necesario para gobernar . ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cr\u00edtico socialista de Royal , el \" hollywoodizaci\u00f3n \" de el pol\u00edtica de el que \u00e9l \u00e9l beneficiar entra\u00f1ar uno nuevo planteamiento en el que el dirigente seguir y el seguidor dirigir . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "el libertario aut\u00e9ntico nunca creer que el Friedman ser , como decir , partidario de uno r\u00e9gimen monetario \u201c neutral \u201d de libre mercado : en uno incidente famoso , Ludwig von Mises acusar a Milton Friedman y a su seguidor monetarista de ser uno panda de socialista . ",
            "start": 253,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "el inesperado apoyo popular a este joven candidato estar arraigado en el mismo coalici\u00f3n gobernante : su padre adoptivo ser uno prominente senador socialista ( su padre biol\u00f3gico , uno l\u00edder de el izquierda revolucionario de el a\u00f1o \u00b4 70 , ser asesinar por el polic\u00eda pol\u00edtico de Pinochet ) . ",
            "start": 146,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "el propio Marco ser electo diputado socialista , pero abandonar el partido cuando este \u00e9l negar el posibilidad de disputar el candidatura con Frei en uno elecci\u00f3n interno . ",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "a pesar de su mucho logro desde 1990 , y el alto popularidad de el actual primero mandataria ( el socialista Michelle Bachelet , primero presidenta mujer de Chile ) , el tiempo estar pasar factura . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "ahora , Ozawa y el veterano de Tanaka en el PDJ , que liderar uno partido compuesto de manera abrumador por legislador novato y reci\u00e9n electo , tratar directamente con ex socialista y otro derivado populista del PLD , tanto en el Gabinete como en el Dieta . ",
            "start": 170,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "demostrar ser uno gran candidato en 2007 , pero ser verdad que adem\u00e1s competir con uno contendora socialista especialmente d\u00e9bil , S\u00e9gol\u00e8ne Royal . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "ser demasiado pronto , en t\u00e9rmino del desarrollo de el cultura pol\u00edtico franc\u00e9s , para que \u00e9l formar uno alianza entre Bayrou y el candidata socialista , S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u2013 propuesta que hacer antes de el elecci\u00f3n . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "el izquierda franc\u00e9s , representado por el socialista , haber sufrir su tercero derrota consecutivo en uno elecci\u00f3n presidencial . ",
            "start": 42,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "dar el erosi\u00f3n del poder de el derecha y el personalidad no demasiado atractivo de Sarkozy , el socialista tener el puerta abierto para ganar . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "pero el m\u00e1s importante , en mi opini\u00f3n , ser el ausencia de uno estrategia claro de parte de el socialista , que \u00e9l reh\u00fasar sistem\u00e1ticamente a tomar el decisi\u00f3n que el socialdemocracia internacional gradualmente haber aceptar y que actualmente encarnar el Partido de el Socialistas Europeos . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "pero este caracter\u00edstica constituir uno obst\u00e1culo para que el socialista poder ser el partido en el gobierno y \u00e9l reflejar en su programa electoral , que estar lleno de incertidumbre y de indiferencia hacia Europa y el contexto internacional m\u00e1s amplio . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "el socialista no tener m\u00e1s alternativa que participar en uno debate que con seguridad ser arduo y ruidoso . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e9l haber situar volar al frente del pelot\u00f3n de socialista que aspirar a suceder a Jacques Chirac como Presidente de Francia . ",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "uno raz\u00f3n ser el de que ser el \u00fanico cara nuevo entre el socialista que rivalizar por el designaci\u00f3n del partido . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "el principal virtud de Royal ser el de no haber participar en el numeroso batalla interno que enfurecir a el militante y votante socialista y su falta de asociaci\u00f3n con el direcci\u00f3n del partido \u00e9l haber librar de ver \u00e9l acusado de su error . ",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "el socialista decidir el 17 de noviembre qui\u00e9n ser su candidato . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "alguno socialista temer que , uno vez designado , no poder afrontar a Sarkozy en debate directo . ",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "de hecho , en su cr\u00edtica a uno programa para el fusi\u00f3n de dos partido socialista alem\u00e1n , Marx se\u00f1alar que expresi\u00f3n como \u201c reparto equitativo \u201d y \u201c derecho igual \u201d que all\u00ed \u00e9l leer ser \u201c t\u00f3pico en desuso \u201d , propio de uno era de escasez a el que el revoluci\u00f3n poner fin . ",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "si bien China todav\u00eda afirmar que estar crear el \u201c socialismo con caracter\u00edstica chino \u201d , ser dif\u00edcil discernir en su econom\u00eda algo que ser socialista , y mucho menos marxista . ",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "el justificaci\u00f3n de este tipo de instituci\u00f3n \u00e9l derivar de \u00e9l que el gran te\u00f3rico socialista Adam Smith llamar el responsabilidad que tener el Estado de \u201c montar y mantener \u201d ese \u201c obra e instituci\u00f3n p\u00fablico \u201d , que si bien \u00e9l constituir en grande ventaja para el sociedad , no redituarir ganancia para el empresa privado . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "Deng r\u00e1pidamente \u00e9l deshacer de el heredero de Mao , el \u201c Banda de el cuatro \u201d y en s\u00f3lo uno a\u00f1o abrir el econom\u00eda de China , fomentar uno revoluci\u00f3n capitalista que haber transformar al pa\u00eds de forma mucho m\u00e1s completo \u2013 y exitosa\u2014que el revoluci\u00f3n socialista de Mao . ",
            "start": 249,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "el sobreequipamiento de China revelar uno serio defecto de su \u201c econom\u00eda socialista de mercado \u201d . ",
            "start": 72,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "haber eliminar mucho de el ineficiencia heredado de su pasado dirigista ( socialista o de otro tipo ) este pa\u00eds hacer uno uso cada vez mejor del capital y de el mano de obra . ",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "el pol\u00edtica de desarrollo soler estar dominado por activista de carrera vinculado al pensamiento de el era socialista . ",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "su \u00faltimo cargo p\u00fablico estar en el gobierno del Presidente franc\u00e9s Fran\u00e7ois Hollande y con anterioridad en su carrera su mentor ser el ex Primer Ministro socialista Michel Rocard . ",
            "start": 154,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "su gabinete recurrir a partido de tendencia centrista , izquierdista y derechista , incluido el socialista y el verde . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "el novelista y guionista hispano-franc\u00e9s Jorge Sempr\u00fan , que morir recientemente , ser durante mucho a\u00f1o miembro del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista espa\u00f1ol , y luego \u00e9l desempe\u00f1ar como ministro de Cultura en el primero gobierno socialista post-franco de Espa\u00f1a . ",
            "start": 233,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "el burocracia de el UE desempe\u00f1ar uno papel decisivo para ayudar a dicho pa\u00eds a avanzar durante el complejo transici\u00f3n de el autocracia socialista a el democracia capitalista . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "Belar\u00fas , que haber ser conocer ( y elogiado por alguno ) como uno refugio socialista en Europa , con uno Estado del bienestar relativamente generoso y salario decoroso , aunque bajo , \u00e9l convertir de pronto econ\u00f3micamente en uno caso perdido . ",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "sin embargo , el llamado gobierno socialista de Francia estar bajar el impuesto corporativo y reducir el gasto \u2013 uno receta que de manera casi garantizado ir a debilitar el econom\u00eda , pero ser uno receta que ganar elogio proveniente de Alemania . ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "en el primero d\u00e9cada de su existencia moderno , cuando estar esencialmente gobernado por socialista , Israel contar en gran medida con el respaldo de el izquierda liberal del mundo . ",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "este heredero pol\u00edtico de tradici\u00f3n profundamente racista ser el nuevo palad\u00edn de uno estado jud\u00edo , cuyo pol\u00edtica hoy \u00e9l deber m\u00e1s al chauvinismo \u00e9tnico del siglo xix que a el ra\u00edz socialista del sionismo . ",
            "start": 181,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o en que el socialista celebrar el cuadrag\u00e9simo aniversario de el manifestaci\u00f3n de mayo de 1968 contra de Gaulle , tambi\u00e9n intentar apropiar \u00e9l de su ropaje diplom\u00e1tico al proclamar \u00e9l defensor de el pol\u00edtica exterior franc\u00e9s independiente que \u00e9l defender . ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en tema como el OTAN , el pol\u00edtica franc\u00e9s en Medio Oriente o el constituci\u00f3n , Francois Mitterrand ( el l\u00edder socialista en ese a\u00f1o ) y el oposici\u00f3n criticar duramente el m\u00e9todo individualista de de Gaulle por haber destruir el consenso de el Alianza . ",
            "start": 110,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "en efecto , el socialista \u00e9l oponer a el decisi\u00f3n de de Gaulle de retirar a Francia del mando militar unificado de el OTAN , a el creaci\u00f3n de uno arsenal nuclear franc\u00e9s independiente ( preferir el garant\u00eda nuclear estadounidense ) y \u00e9l mostrar hostil a el ruptura de de Gaulle con Israel despu\u00e9s de el Guerra de el seis D\u00edas . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "pero el socialista empezar a cambiar de opini\u00f3n a final de el a\u00f1o setenta y a aceptar el concepto de el disuasi\u00f3n nuclear como garant\u00eda de el independencia nacional y comenzar a distanciar \u00e9l de Estados Unidos . ",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "Obama no s\u00f3lo ser musulm\u00e1n sino que nacer en Kenia y , por ende , deber ser descalificar para el presidencia ; y el calentamiento global ser uno mentira perge\u00f1ado por uno complot de cient\u00edfico socialista . ",
            "start": 192,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de el palabra del orador \u201c no partidario \u201d que pronunciar Beck sobre restablecer el honor y el valor estadounidense haber uno mensaje que todo en el multitud entender : el elemento no-norteamericano como el elite liberal de Nueva York y Washington , el dem\u00f3crata y otro socialista sin Dios \u00e9l haber robar a Estados Unidos su honor y su valor . ",
            "start": 276,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "Obama , decir , creer en el \u201c teolog\u00eda de el liberaci\u00f3n \u201d , \u00e9l cual significar que deber ser uno \u201c socialista \u201d , y por ende uno no-norteamericano . ",
            "start": 98,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "haber ser m\u00e1s apropiado llamar \u00e9l el tasa socialista de crecimiento brit\u00e1nico del decenio de 1930 . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "\u00e9l que estar en juego no ser tanto el resultado de el elecci\u00f3n cuanto el margen de resultado entre el Presidente Nicolas Sarkozy y el dirigente del derechista Frente Nacional , Marine \u00e9l Pen \u2026 y si este \u00e9l superar para pasar a el segundo vuelta frente al candidato socialista . ",
            "start": 264,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "por ese raz\u00f3n , uno desastre de Sarkozy reducir radicalmente el margen de maniobra de su sucesor socialista en el pol\u00edtica europeo , \u00e9l que alterar fundamentalmente el posici\u00f3n de Francia en Europa . ",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "el verdadero peligro ser que el ascenso del nacionalismo poder fortalecer a uno facci\u00f3n del Partido , conocido en China como el Nueva Izquierda , que denunciar al capitalismo y su partidario de occidente , y llamar a regresar al orden socialista mao\u00edsta de hacer 40 a\u00f1o . ",
            "start": 234,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "hacer poco , el desp\u00f3tico gobierno socialista de Venezuela estar tanto desesperado por evitar otro default ( que ser el und\u00e9cimo del pa\u00eds desde su independencia ) que hipotec\u00f3 su activo industrial m\u00e1s preciado ( entre \u00e9l el refiner\u00eda Citgo en Estados Unidos ) a cambio de pr\u00e9stamo de Rusia y China . ",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ser comprensible que estudioso de tendencia izquierdista ver con buen ojo alguno de el pol\u00edtica redistributiva y educativo del gobierno socialista , como hacer el premio Nobel Joseph Stiglitz en uno visita a Caracas , el capital del pa\u00eds , en 2007 . ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "por supuesto , este incluir hist\u00f3ricamente a el nazi ( que ser nacionalsocialista ) y a Mussolini , que comenzar su vida pol\u00edtico como uno activista socialista . ",
            "start": 148,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues , el renovado enfoque del gobierno en ese objetivo ser otro se\u00f1al de que el crisis econ\u00f3mico global haber fortalecer a el funcionario e intelectual chino que ser partidario de uno sistema socialista . ",
            "start": 196,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "\u00bf Por qu\u00e9 el candidata socialista , el primero mujer que tener oportunidad real de ser elegir Presidente de Francia \u00e9l venir abajo tanto r\u00e1pido ? ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en efecto , en tema como el ley y el orden , el respeto a el autoridad y el nacionalismo , ver que su posici\u00f3n \u00e9l alejar mucho de \u00e9l que \u00e9l esperar de uno candidato socialista . ",
            "start": 164,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "mientras que Sarkozy haber conseguir imponer \u00e9l en el derecha sin el apoyo de Jacques Chirac , el peso completo socialista no \u00e9l acabar de convencer de dar \u00e9l todo su apoyo a Royal . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "asombrosamente , el Partido salir de el crisis unificado en torno a el concepci\u00f3n de Deng Xiaoping de uno \u201c econom\u00eda socialista de mercado \u201d y recuperar el legitimidad ante el poblaci\u00f3n urbano mediante su plasmaci\u00f3n . ",
            "start": 116,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "deber reconfigurar el globalizaci\u00f3n desde abajo hacia arriba , incluir el dos tercio de el raza humano que actualmente estar excluido del proceso , en t\u00e9rmino que reflejir el principio socialista de inclusi\u00f3n , diversidad cultural y desarrollo sustentable . ",
            "start": 184,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda , el principal prioridad de el socialista ser restablecer uno equilibrio entre el productividad econ\u00f3mico y el justicia social . ",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en consecuencia , cuando Jos\u00e9 Zapatero y el socialista \u00e9l quitar el control del gobierno de Espa\u00f1a a el conservador , el pol\u00edtica exterior del pa\u00eds pasar de apoyar a el norteamericano en Irak a oponer \u00e9l a \u00e9l . ",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "naturalmente , con el socialista y el socialdem\u00f3crata en el poder en alguno pa\u00eds de el UE , y el conservador en otro , ser dif\u00edcil que el europeo encontrar uno \u00fanico voz . ",
            "start": 21,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "Bernie Sanders , autodenominado socialista , inspirar entusiasmo . ",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "tras el independencia , a principios de el a\u00f1os 60 , en pleno Guerra fr\u00eda , varios gobernante africano aprovechar el confrontaci\u00f3n de Occidente contra el bloque socialista para mantener su econom\u00eda predatoria . ",
            "start": 160,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "el \u00e1pice de el Rep\u00fablica aristocr\u00e1tico ocurrir durante el gobierno del Presidente socialista Fran\u00e7ois Mitterrand , de 1981 a 1995 . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "a comienzos de este a\u00f1o haber quien \u00e9l reunir ante su tumba y salmodiar : \u201c \u00a1 yo ganar el guerra civil ! \u201d , al tiempo que denunciar a el socialista y a el extranjero , en particular musulm\u00e1n , raz\u00f3n suficiente -podr\u00edamos pensar- para que el Primer Ministro socialista Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero , en pro de el salud de el democracia , recurrir a el ley para exorcizar el demonio de el dictadura . ",
            "start": 137,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "a comienzos de este a\u00f1o haber quien \u00e9l reunir ante su tumba y salmodiar : \u201c \u00a1 yo ganar el guerra civil ! \u201d , al tiempo que denunciar a el socialista y a el extranjero , en particular musulm\u00e1n , raz\u00f3n suficiente -podr\u00edamos pensar- para que el Primer Ministro socialista Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero , en pro de el salud de el democracia , recurrir a el ley para exorcizar el demonio de el dictadura . ",
            "start": 257,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "en cambio , uno agrupaci\u00f3n socialista local , el Partido Samajwadi , \u00e9l adjudicar holgadamente 221 esca\u00f1o . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "Londres \u2013 \" enriqu\u00e9zcanse \" , \u00e9l decir Deng Xiaoping de China a su compatriota cuando empezar a desmantelar el fallido modelo socialista de Mao Zetung . ",
            "start": 125,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds n\u00f3rdico no ser econom\u00eda \" socialista \" , basado en el propiedad y el planificaci\u00f3n estatal , sino econom\u00eda de \" Estado del bienestar \" , basado en el propiedad privado y el mercado , con prestaci\u00f3n p\u00fablico de el protecci\u00f3n social . ",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "que uno revolucionario socialista \u2013 quien inicialmente llegar al poder luego de derrocar al dictador Anastasio Somoza \u2013 buscar legitimidad en uno dios cristiano ser curioso . ",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en el centro de Managua haber uno parque que llevar el nombre de Salvador Allende , el presidente socialista de Chile que ser derrocar por uno golpe militar en 1973 , y tambi\u00e9n uno estatua del reciente hombre fuerte de Venezuela , Hugo Ch\u00e1vez , el que con su tono amarillento \u00e9l hacer parecido a Bart Simpson . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "el combinaci\u00f3n de uno ret\u00f3rica socialista con uno corporativismo favorable a el actividad empresarial ser novedoso en Am\u00e9rica Latina . ",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "sin embargo , el modelo de Ortega parecer bastante menos sustentable que el de el supuesto socialista de Asia . ",
            "start": 90,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "en el n\u00facleo del libro de Magris \u00e9l encontrar el destino de uno grupo de comunista italiano que viajar a Yugoslavia despu\u00e9s de el Segunda Guerra Mundial para contribuir a el construcci\u00f3n de uno sociedad socialista , para solamente ser atrapar en el conflicto entre Stalin y Tito . ",
            "start": 202,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "Kim parecer pensar que , aunque Rusia ya no ser sovi\u00e9tico , conservar suficiente elemento socialista que \u00e9l permitir trabajar con su pa\u00eds . ",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno socialista de Grecia \u00e9l ver obstaculizado por el promesa de campa\u00f1a que sugerir que el dinero estar ah\u00ed para resolver el problema , cuando en realidad el cosa resultar ser mucho peor de \u00e9l que nadie \u00e9l haber imaginar . ",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en ese \u00e9poca \u00e9l temer que el minor\u00eda cat\u00f3lico del sur socavarir el reci\u00e9n fundado imperio germ\u00e1nico , cuyo prop\u00f3sito ser generar estabilidad ante uno partido socialista radical en ascenso , despu\u00e9s de uno serie de sangrienta guerra ( el \u00faltimo , contra el franc\u00e9s ) y varios intento de asesinato del K\u00e1iser . ",
            "start": 157,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "\u00bf \u00e9l calificar alguno d\u00eda a Hollande , que tanto parecer inspirar \u00e9l para su vida p\u00fablico y privado en su mentor y modelo , el primero presidente socialista de el Historia , de Mitterrand \u00e9l petit ? ",
            "start": 145,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "para alguno , incluido yo , Hollande ser desde el principio uno verdadero socialdem\u00f3crata , pero , como haber hacer uno campa\u00f1a de socialista y como el profundo divisi\u00f3n de su propio bando no \u00e9l permitir contar con uno mayor\u00eda en el Parlamento , haber de revelar su orientaci\u00f3n en pro de el industria ( seguir denunciar el sector financiero ) con uno importante retraso . ",
            "start": 130,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "el llamado del Papa a el libertad de culto en todo el mundo , incluir el pa\u00eds socialista , caer mal a el ateo sovi\u00e9tico ( y a el ruso ortodoxo ) . ",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "Bernie Sanders el socialista y Donald Trump el plut\u00f3crata abordar en gran medida el mismo impulso . ",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ser probable que el n\u00famero de esca\u00f1o conseguido por el partido de centro derecho y el socialista influyar en el composici\u00f3n de el pr\u00f3ximo Comisi\u00f3n Europea ... y , por tanto , en el programa pol\u00edtico de el UE hasta 2014 . ",
            "start": 85,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todo , el movimiento socialdem\u00f3crata surgir de partido comunista , mucho de el cual \u2013 incluir el socialdem\u00f3crata en el Alemania de posguerra y el Partido Socialista franc\u00e9s- no abandonar el ret\u00f3rica socialista hasta bien entrado el a\u00f1o 1960 , o inclusivar el a\u00f1o 1980 . ",
            "start": 209,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "BERKELEY \u2013 el precandidato para el elecci\u00f3n presidencial de 2020 en Estados Unidos estar proponer uno serie de pol\u00edtica econ\u00f3mico a el que frecuentemente \u00e9l describir como de libre mercado o como socialista . ",
            "start": 195,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "el programa de el coalici\u00f3n ( uno t\u00e9rmino medio entre el socialista y Podemos ) ser en gran medida aspiracional , y contener poco propuesta concreto . ",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el acuerdo entre el socialista y ERC prever interacci\u00f3n bilateral entre el gobierno espa\u00f1ol y catal\u00e1n , e incluso abrir el puerta a uno consulta a el ciudadan\u00eda catal\u00e1n uno vez alcanzar uno soluci\u00f3n pol\u00edtico . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00a1 Capitalistas y socialista del mundo , un\u00edos ! ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos , el presidente Donald Trump y su colega republicano asegurar ser \u00e9l \u00fanico que \u00e9l interponar entre el sue\u00f1o americano y uno revoluci\u00f3n socialista . ",
            "start": 152,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "el viejo tesis socialista de que el planificaci\u00f3n ( social ) centralizado permitir uno asignaci\u00f3n de recurso m\u00e1s eficiente nunca poder dar cuenta del hecho de que quien tomar el decisi\u00f3n estar sujeto al uso de informaci\u00f3n imperfecto . ",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "por ese desde el a\u00f1o veinte del siglo pasado , el partidario de el planificaci\u00f3n socialista haber sostener que llegar uno d\u00eda en que el avance en computaci\u00f3n permitir resolver el deficiencia de conocimiento ; a \u00e9l que el cr\u00edtico responder se\u00f1alar que aun as\u00ed , el conocimiento incorporado en mercado aut\u00f3nomo siempre ser superior . ",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o cincuenta y sesenta ( pleno auge del capitalismo gerencial ) \u00e9l dar por sentado que el grande corporaci\u00f3n funcionar igual en entorno capitalista o socialista . ",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "alguno de el te\u00f3rico socialista de el Revoluci\u00f3n Industrial m\u00e1s influyente ser \u00e9l mismo capitalista . ",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "el capitalista y el socialista del mundo deber unir \u00e9l para responder ese pregunta . ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "este debate estar tener lugar no s\u00f3lo en Francia despu\u00e9s de el derrota de el socialista en abril \u00faltimo . ",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ahora haber otro persona que \u00e9l haber unir al llamado por menor impuesto , como Jacques Chirac , presidente de Francia , Edmund Stoiber de Alemania y hasta el socialista sueco . ",
            "start": 158,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el aumento en el grado de rigidez de el negociaci\u00f3n inter\u00e9tnica desde que llegar al poder el familia Bandaranaike ( de el cual ser miembro el actual Presidente ) estar acompa\u00f1ado de uno serie de lucha ideol\u00f3gico entre el pol\u00edtico cingal\u00e9s , entre \u00e9l , el encabezado por diverso partido socialista y comunista . ",
            "start": 294,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "el mao\u00edsmo ser uno mezcla curioso y \u00fanico de guerra de clase e igualdad socialista , enunciado por uno hombre que creer que el persona \u2013 o al menos , \u00e9l mismo- poder dar forma a el historia en lugar de ser v\u00edctima de su marea y corriente . ",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "a pesar de este panorama l\u00fagubre , el primero ministro del gobierno socialista , George Papandreou , seguir gozar de apoyo . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "sin embargo , el Rusia comunista y el Europa socialista tampoco poder prescindir de \u00e9l . ",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de el independencia en 1947 , el India aplicar uno pol\u00edtica centrado en \u00e9l mismo y en el industria pesado , pero resultar que el tasa de crecimiento econ\u00f3mico \u00e9l deber menos a el cultura indio que a uno importado planificaci\u00f3n econ\u00f3mico socialista ( fabiana y de otro \u00edndole ) . ",
            "start": 244,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber permitir incluso a uno compa\u00f1\u00eda teatral representar \" rebeli\u00f3n en el granja \" , el famoso alegor\u00eda antiautoritario de George Orwell , que en otro tiempo el lector del bloque socialista s\u00f3lo poder conocer en edici\u00f3n clandestino . ",
            "start": 182,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "naturalmente , el neolengua estar mucho vivo en mucho sitio y , desde luego , haber resonancia orwelliana en el pronunciamiento y el acci\u00f3n de el autoridad , pero el cr\u00edtica de Orwell no ayudar a explicar el sorprendente capacidad del PCC para conservar el poder mucho despu\u00e9s de el desaparici\u00f3n de el mayor parte del bloque socialista , pese a que afrontar protesta generalizado , incluir uno 74000 incidente diferente en todo China tan s\u00f3lo en 2004 . ",
            "start": 324,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "de hecho , Sarkozy tener otro incentivo , en vista de que \u00e9l apuntar uno tanto contra el FMI , encabezado por Dominique Strauss-Kahn , su probable oponente socialista en el pr\u00f3ximo elecci\u00f3n presidencial . ",
            "start": 155,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "no ser correcto describir a Macron , que cumplir funci\u00f3n como ministro en el gobierno socialista de su predecesor Fran\u00e7ois Hollande , simplemente como uno centrista . ",
            "start": 85,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "no estar suceder en Am\u00e9rica Latina ni en el Suecia socialista , sino en Estados Unidos de Am\u00e9rica . ",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "el poco viaje que yo permitir hacer como ciudadano de el Rumania socialista tener , naturalmente , momento de arrobo para yo , como novato que ser . ",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "mucho considerar ahora aquel esfuerzo para \" renovar \" el sistema socialista -para hacer que redundarir en beneficio del pueblo en realidad- condenado al fracaso desde el principio , pero aquel primero reforma ser , en realidad , m\u00e1s dif\u00edcil de emprender que el que yo lanzar en el decenio de 1980 y 1990 . ",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "cuando el represi\u00f3n que seguir a ese intenso semana de libre expresi\u00f3n y reuni\u00f3n llegar a su fin apocal\u00edptico durante el noche del 3 al 4 de junio , Zhao desaparecer , succionado por el hoyo de el memoria del Partido en el que haber desaparecer tanto otro l\u00edder desde el \" liberaci\u00f3n socialista \" de China . ",
            "start": 283,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "naturalmente , ser uno desastre para comunista y socialista , pero tambi\u00e9n para el socialdem\u00f3crata , ya que perder uno base ideol\u00f3gico para su idealismo . ",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "e incluso por este su enemigo ya \u00e9l estar llamar uno \" socialista \" . ",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "Obama no ser uno socialista ni uno simple contable pol\u00edtico . ",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en el pasado , el ley definir al sector estatal como el \" cimiento \" de uno \" econom\u00eda de mercado socialista \" y al sector privado , como su \" complemento \" . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l desmoronar el Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y el nuevo e independiente gobierno ruso de Yeltsin anunciar el aplicaci\u00f3n de reforma econ\u00f3mico radical , el pa\u00eds del G7 enviar uno ramillete de viceministro de finanza a Mosc\u00fa para insistir en que el deuda de el era socialista ser respetar . ",
            "start": 256,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "aun as\u00ed , para lograr el nominaci\u00f3n de su partido tener que hacer frente al fuerte desaf\u00edo del Senador Bernie Sanders , socialista autodeclarado de inclinaci\u00f3n pol\u00edtica mucho m\u00e1s a el izquierda de \u00e9l , y cuyo mensaje resonar especialmente entre el votante m\u00e1s joven de el primaria . ",
            "start": 119,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "el problema \u00e9l haber exacerbar por el creciente riqueza de uno n\u00famero de pa\u00eds , alguno de \u00e9l gobernado en el pasado por reg\u00edm\u00e9n socialista o comunista . ",
            "start": 127,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "con \u00e9l , catalizar el movimiento pol\u00edtico reformista que dar origen al PDJ , el primero partido de oposici\u00f3n cre\u00edble que \u2013 a diferencia de el socialista , que ejerce\u00edr uno oposici\u00f3n meramente ritualista \u2013 estar preparado para ganar elecci\u00f3n y gobernar de verdad , en lugar de limitar \u00e9l a mantener el fachada de gobierno , como haber llegar a ser norma con el PLD . ",
            "start": 141,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "\u00bf significar este el final del consenso socioecon\u00f3mico mantenido en India desde el tiempo del gobierno fundacional del primero ministro socialista democr\u00e1tico Jawaharlal Nehru ? ",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "alguno predecir que para distinguir \u00e9l del BJP , el CNI \u00e9l correr m\u00e1s hacia el izquierda en cuesti\u00f3n econ\u00f3mico , y que ese poder ser contraproducente , dar el aparente rechazo de el votante a el pol\u00edtica socialista . ",
            "start": 203,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "dicho partido , que ahora usar el presuntuoso titulo de \u201c el Izquierda \u201d , \u00e9l haber afianzar en el Alemania occidental con su imposible promesa de uno pensi\u00f3n mayor , uno salario m\u00ednimo por hora de trabajo de diez euros , grande plan de inversi\u00f3n p\u00fablico y desaparici\u00f3n del desempleo : en uno palabra , el tipo de para\u00edso socialista precisamente que fracas\u00f3 en el Alemania Oriental . ",
            "start": 321,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "ahora que estar ingresar en el tercero d\u00e9cada del euro , valer el pena observar que Portugal , Espa\u00f1a y Grecia estar gobernado por socialista radical que haber abandonar el concepto de responsabilidad fiscal , al que llamar \u201c pol\u00edtica de austeridad \u201d . ",
            "start": 130,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "el autoridad cubano recalcar que el prop\u00f3sito de este cambio ser mejorar el eficiencia , \" no alterar el modelo socialista \" . ",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "haber uno poco m\u00e1s de libertad de expresi\u00f3n , con debate y cr\u00edtica de varios aspecto del modelo socialista de Cuba , como el bajo salario y el sistema monetario doble , que haber generar desigualdad del ingreso al favorecer a quien trabajar en el turismo y para compa\u00f1\u00eda extranjero . ",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "as\u00ed como haber uno tiempo en que el valor titulizado ser seguro , tambi\u00e9n haber uno en que el econom\u00eda con tanto intervenci\u00f3n estatal \u00e9l llamar socialista . ",
            "start": 143,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "el Estados Unidos tener que reinventar su sistema de financiaci\u00f3n de hipoteca para escapar de el trampa socialista en el que haber caer . ",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "el socialista franc\u00e9s \u00e9l convertir inexplicablemente en defensor de el liberaci\u00f3n de el control sobre el movimiento internacional de capital . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\" hablar ingl\u00e9s con m\u00e1s fluidez que el presidente saliente \" , insistir el dirigente socialista , aludir a Nicolas Sarkozy . ",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "sin embargo , a diferencia de Francia , el palabra \" socialista \" ser uno etiqueta inc\u00f3modo para el mayor\u00eda de el estadounidense . ",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo , pero no menos importante , no ser probable que Hollande cuestionir el decisi\u00f3n de Sarkozy en 2009 de reintegrar a Francia al comando militar de el OTAN , decisi\u00f3n que seguir ser controvertir en su pa\u00eds , incluso entre el socialista . ",
            "start": 233,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "el poder del presidente ser limitar \u00fanicamente por accidente , cuando uno mayor\u00eda en el Parlamento resultar estar en su contra : este \u00e9l suceder tanto al socialista Fran\u00e7ois Mitterrand como al conservador Jacques Chirac . ",
            "start": 153,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "el socialista y el partido de derecha ahora agrupado en el Republicanos llevar d\u00e9cada de no poder generar el reforma econ\u00f3mico ( y con \u00e9l , el crecimiento ) que Francia tanto necesitar . ",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "recordar el sorpresa que yo causar mi primero reuni\u00f3n con el ministro de Finanzas socialista de Francia , Michel Sapin . ",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "cuando el f\u00e1brica industrial aparecer en Europa en el siglo xix , hasta cr\u00edtico incondicional del capitalismo como Friedrich Engels reconocer que el producci\u00f3n en masa requeer uno autoridad centralizado , sin importar que el sistema econ\u00f3mico ser capitalista o socialista . ",
            "start": 260,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "el Royal Bank of Scotland , fundado en 1727 , cuando el fil\u00f3sofo liberal Adam Smith apenas tener cuatro a\u00f1o , acabar de convertir \u00e9l en uno empresa socialista en manos del Estado gracias a el l\u00edder incompetent del banco , que adquirir banco sobrevaluado lleno de activo t\u00f3xico . ",
            "start": 147,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "en Europa , sin embargo , el partido socialista y comunista imponer sistema electoral basado en el representaci\u00f3n proporcional precisamente porque abrir el puerta a el representante de el minor\u00eda ( el comunista y el socialista mismo ) . ",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en Europa , sin embargo , el partido socialista y comunista imponer sistema electoral basado en el representaci\u00f3n proporcional precisamente porque abrir el puerta a el representante de el minor\u00eda ( el comunista y el socialista mismo ) . ",
            "start": 215,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "as\u00ed , en Francia el Presidente socialista , Fran\u00e7ois Hollande , recurrir a Jean-Baptiste Say , con el argumento de que el oferta creer su propio demanda , mientras que Marine \u00e9l Pen , del Frente Nacional de extremo derecha , llegar a aprobar el tesis de Paul Krugman y Joseph Stiglitz . ",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "el domingo , Ricardo Lagos , el lider socialista , derrotar a su contendiente conservador , Joaqu\u00edn Lav\u00edn , por 190000 voto , el margen m\u00e1s peque\u00f1o registrado en uno elecci\u00f3n presidencial desde el retorno de Chile a el democracia . ",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "hoy , el nuevo izquierdista confuciano como Gan Yang llamar a el creaci\u00f3n de uno \u201c rep\u00fablica socialista confuci\u00e1n \u201d . ",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico confuciano como Jiang Qing reconocer abiertamente que su interpretaci\u00f3n del confucianismo \u00e9l asemejar m\u00e1s estrechamente con el ideal socialista : no el \u201c socialismo existente \u201d en el China de hoy , sino el ideal socialista defendido por Karl Marx y otro . ",
            "start": 142,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico confuciano como Jiang Qing reconocer abiertamente que su interpretaci\u00f3n del confucianismo \u00e9l asemejar m\u00e1s estrechamente con el ideal socialista : no el \u201c socialismo existente \u201d en el China de hoy , sino el ideal socialista defendido por Karl Marx y otro . ",
            "start": 221,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "de hecho , el promesa de uno crecimiento sostenido deber ser el base de cualquiera partido no socialista exitoso en Am\u00e9rica Latina . ",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber prometer cerrar el base en el campa\u00f1a y haber presionar para su desmantelamiento cuando ya ocupar su cargo , el cambio de actitud de Hatoyama obligar a el socialista a abandonar el coalici\u00f3n . ",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "al igual que en Europa Occidental y el Estados Unidos , el gobierno volver a jugar uno papel m\u00e1s importante en \u00e9l econom\u00eda , pero el acci\u00f3n del estado tener connotaci\u00f3n diferente en este ex econom\u00eda socialista , particularmente en momento en que enfrentar uno fuerte reacci\u00f3n de rechazo hacia el desarrollo financiero y el reformista . ",
            "start": 198,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "el segundo opci\u00f3n ser el v\u00eda socialista . ",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "el camino socialista \u00e9l seguir necesariamente del libre acceso a el m\u00e1quina de imprenta que hasta ahora haber caracterizar el eurozona . ",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "el Fondo Europeo de Estabilidad Financiera en Luxemburgo \u00e9l convertir en uno agencia de planificaci\u00f3n socialista , organizar flujo de capital p\u00fablico en Europa y frustrar el funci\u00f3n de asignaci\u00f3n de el mercado . ",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 1970 , crear el mayor centro de oposici\u00f3n en el \u201c bando \u201d socialista . ",
            "start": 67,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "uno vez establecer el estado jud\u00edo , el primero amigo europeo de Israel mucho vez ser persona proveniente de el izquierda , que admirar el vida comunitario de el kubbutzim , y ver a Israel como uno gran experimento socialista , liderado por sabio y viejo idealista de izquierda , como David Ben-Gurion . ",
            "start": 214,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "el crecimiento post socialista ser uno proceso que no poder ( y no deber ) detener \u00e9l f\u00e1cilmente . ",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "durante el severo experimento socialista de el posguerra en Europa del este , mucho persona sentir uno p\u00e9rdida de control , \u00e9l mismo que mucho chino durante el Revoluci\u00f3n Cultural ; y en este sociedad el desigualdad de ingreso visible ser m\u00ednimo . ",
            "start": 29,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "y si \u00e9l mirar , el camada de l\u00edder post-coloniales - uno variedad de cabeza de chorlito militar . socialista de banco suizo , libertadores cocodrilo , \u00e9lites vampira , revolucionario charlat\u00e1n . ",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "haber pasar de el Tanzan\u00eda socialista a el Tanzan\u00eda capitalista y contin\u00faar crecer . tener aproximadamente 1.000 empleado cuando \u00e9l descubrir . ",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00bf ser este alguno forma de manipulada conspiraci\u00f3n socialista que estar suceder aqu\u00ed ? ",
            "start": 50,
            "end": 62
        }
    ]
}