{
    "1": [
        {
            "text": "\u00bb no faltes el s\u00e1bado , en el Pr\u00edncipe , al estreno de el hijo de Eduardo , traducido de Delavigne por el tuerto Bret\u00f3n . decir que ser cosa buen . y si repetir el Don \u00c1lvaro , de Angelito Saavedra , no dejar de ir a ver \u00e9l . ya saber que el viernes pasado estar en el cuarto de Florencio Romea , donde conociste a Ventura de el Vega . \u00e1ndate con tiento en frecuentar cuarto de c\u00f3mico : f\u00e1cilmente pasarar de el cuarto de \u00e9l a el de \u00e9l \u2026 y este no yo gustar . ",
            "start": 241,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "apuntar algo en su pizarra , pertinente a prensa y al nuevo peri\u00f3dico , y fijar \u00e9l en otro carta , cuyo letra menudito y elegante conocer , \u00e9l leer al punto : \u00ab Pepe no escribir a usted porque estar consagrado hoy en cuerpo y alma a el limpieza de su panoplia y a el colocaci\u00f3n de el espada del siglo xvii , que ayer adquirir . a su gloriosa ferreter\u00eda \u00e9l haber a\u00f1adir uno espuela , que diz pertenecer a \u00cd\u00f1igo Arista ; el almirez que a Do\u00f1a Blanca de Borb\u00f3n \u00e9l servir para llamar a su servidor en el torre de Sig\u00fcenza , y otro quincalla magn\u00edfico \u2026 En nombre de Pepe , y en el m\u00edo , \u00e9l invitar a usted a comer , ma\u00f1ana viernes . por Dios , no faltar , mi buen Don Juan , que tener mucho que hablar , y haber de contar \u00e9l cosa mucho triste , \u00a1 ay ! \u2026 si \u00e9l sobrar a usted campanas , mandir hacer rogativa porque recobrir el juicio su consecuente amiga \u2014 Pilar \u00bb . ",
            "start": 618,
            "end": 627
        },
        {
            "text": "\u2014 \u00e9l que ser por yo \u2014 interrumpir Requejo \u2014 , con cualquiera cosa yo sustento . tener uno pedazo de pan , otro de tocino , y agua de el fuente del Berro , ir vivir ; pero este \u00e9l empe\u00f1ar en poner el cosa en buen pie . todo el d\u00eda haber de traer libra y medio de carne de vaca , y jam\u00f3n rancio a morrillo , y abadejo del mejor todo el viernes , y para cenar uno perdiz por barba , y el domingo tres cap\u00f3n , y por Navidad y por el d\u00eda de San Mauro , que ser el 15 de enero , o por San Restituto , que ser el 10 de junio , andar el pavo por casa como si este ser el era del Mico . el mayordomo de el duque de Medina de Rioseco , que soler ir a casa a pedir yo dinero prestado , \u00e9l quedar estupefacto de ver tanto abundancia y decir que no haber ver despensa como el nuestro . ",
            "start": 333,
            "end": 342
        },
        {
            "text": "andar el tiempo , este Santo \u00e9l enviar \u00e1 Espa\u00f1a \u00e1 reformar el monasterio de Sahagun , como var insigne , docto y valeroso . llegar \u00e1 nuestro pais recibi\u00f3le mucho bien el rey Alfonso VI que \u00e1 el sazon estar ocupado con el empresa de conquistar \u00e1 Toledo ; y marchar con el y con el reina Do\u00f1a Constanza \u00e1 Sahagun , en donde \u00e9l hallar el dia de San Miguel , viernes 8 de mayo de 1080 . ",
            "start": 354,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "Hall\u00e1nd\u00f3se este monarca en el \u00faltimo momento de el enfermedad que terminar su vida el viernes 25 de setiembre dcl a\u00f1o citado , el grande de Castilla , de comun acuerdo , elegir al Primado para que , en morir el Soberano , \u00e9l encargar de gobernar el reino de Castilla y de Leon . Cisneros gobernar en efecto , y con singular prudencia , vencer el mucho y grave dificultad que para mantener el paz \u00e9l \u00e9l presentar , hasta que el s\u00e1bado 28 de agosto de 1507 entregar el gobernacion al Cat\u00f3lico Fernando V. ",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "ayudar \u00e1 bien morir \u00e1 el Emperatriz , que de resultas  de haber parir uno ni\u00f1o muerto , fallecer el dia 10 de mayo de 1539 ; y asistir \u00e1 su exequia en el Santa Iglesia Toledana , el jueves 22 y el viernes 23 . ",
            "start": 196,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "el Cardenal de\u00edr cuenta al Emperador de tal determinacion , y del sitio escogido ; \u00e1 \u00e9l cual Carlos V , contestar desde Spira , ciudad imperial de Alemania , el palabra siguiente : \u00ab Diego de Guzman yo dixo \u00e9l de el Hospital que quereys edificar cerca de el Puerta de Visagra de Toledo , y dotar \u00e9l . h\u00e9 holgar mucho de que querays hazer tanto buen cosa , y en que tanto \u00e9l poder nuestro se\u00f1or servir : el sitio yo parecer bueno , y assi con su bendicion podeys hazer empezar el obra . \u00bb \u2014 el dia 5 de febrero en que \u00e9l escribir este carta \u00e9l tomar posesion del sitio en nombre de D. Juan Tabera . manifestar tambien su proyecto al Pont\u00edfice Paulo lll , el cual en bula espedido en Roma \u00e1 12 de marzo de 1540 , despu de elogiar su pensamiento y el cuidado que de el pobre tenia , \u00e9l de\u00edr licencia y facultad para fundar el ben\u00e9fico establecimiento , y dentro de el uno capilla con el capell\u00e1n que \u00e1 bien tener , y bajo el advocacion de San Juan Bautista . \u2014 En 28 de marzo de 1541 \u00e9l comenzar \u00e1 hacer acopio de material . Esplan\u00f3se el terreno ; y el viernes 9 de setiembre \u00e9l de\u00edr principio \u00e1 el construccion . el mi\u00e9rcoles 15 de marzo de 1542 \u00e9l empezar \u00e1 echar el piedra guija en el delantera del edificio . vivir tanto poco tiempo el Arzobispo despues de haber comenzar este suntuoso y grande obra , que \u00e1 su muerte solo quedar hecho \u00e9l que estar bajo de tierra ; fuera de cimiento alguno de el arco de el dos patio , y acopiado mucho material . su sobrino Antonio Ares Pardo de Saavedra , Mareschal de Castilla y Se\u00f1or de el villa de Malagon y Paracuellos , \u00e1 quien y \u00e1 su sucesor dejar en su testamento llamado por \u00f3rden sucesivo al Patronato del Hospital , labrar gran parte de este . Muerto Antonio Ares Pardo en 13 de febrero de 1561 , quedar de Patrono su hijo mayor Juan , que no pasar de el menor edad , por \u00e9l cual Do\u00f1a Luisa de el Cerda , madre y tutora de este , fu\u00e9 quien hacer poner el primero piedra de el capilla , el dia 24 de julio de 1562 . ",
            "start": 1049,
            "end": 1058
        },
        {
            "text": "permanecer en \u00e9l hasta que en el tarde del martes 18 de octubre de 1552 \u00e9l meter en uno ataud cubierto de terciopelo carmes\u00ed con uno cruz de brocado amarillo , que poner en uno litera , y por el noche \u00e9l sacar de Valladolid acompa\u00f1ar \u00e9l hasta el salida de el poblacion el Cabildo de el iglesia mayor , el menor de cura beneficiado , el 14 parroquia y 23 cofradia , todo el \u00f3rden religioso y el Ni\u00f1os de el Doctrina . llegar \u00e1 Toledo el viernes 28 , dia de el Ap\u00f3stoles San Simon y San Judas Tadeo , ir en su comitiva mucho caballero que con \u00e9l partir de Valladolid , y otro que salir \u00e1 encontrar \u00e9l en el camino desde Madrid donde a el sazon residiar el c\u00f3rte . parecer que entre magnate , religioso , sacerdote , criado suyo y de su sobrino \u00e9l acompa\u00f1ar mas de 1.500 persona . recibi\u00f3le en el Puerta del Cambron el Cabildo de el Santa iglesia toledana , el de cura y beneficiado , todo el \u00f3rden religioso y cofradia de el ciudad , el ayuntamiento y gran n\u00famero de se\u00f1or y caballero . Sac\u00f3se de el litera el ataud , y en hombro de magnate \u00e9l llevar hasta el Catedral , en donde \u00e9l cantar uno vigilia , y \u00e9l permanecer aquel noche . el dia siguiente \u00e9l \u00e9l trasladar al Hospital , con el procesion solemne que en el vispera \u00e9l habia recibir , ir \u00e1 su frente el Arzobispo su sucesor Don Juan Martinez Siliceo . Alli \u00e9l \u00e9l hacer el oficio de difunto y \u00e9l \u00e9l dejar depositado , hasta que a\u00f1o despues \u00e9l \u00e9l de\u00edr sepultura en el actual capilla . en este \u00e9l ver dos l\u00e1pida con el inscripci\u00f3n siguiente : ",
            "start": 435,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "el sabado 14 \u00e9l llevar , acompa\u00f1ado de Fray Antonio de Utrilla y otro , desde el castillo de Sant\u00e1ngelo \u00e1 uno aposento de el sala de Constantino . a el tres de el tarde del mismo dia , Gregorio XIII salir \u00e1 el sala en que \u00e9l acostumbrar \u00e1 tener el junto para el asunto del Arzobispo , y en el cual \u00e9l hallar ya reunido el Cardenales de el congregacion de el Inquisicion , todo el consultor y ministro de el causa y el familiar del Papa , hacer uno total de 120 persona . Sent\u00f3se su Santidad en uno silla pontifical debajo de dosel , y el Cardenales en banco : el prelado y todo el dema quedar en pi\u00e9 . el Sumo Pont\u00edfice romper el profundo silencio , que reinar en el estancia , mandar al Obispo de Nicastro y al Conde Preperi , su camarero secreto , que traer al acusado . Entr\u00f3 D. Fray Bartolom\u00e9 de Carranza y Miranda acompa\u00f1ado de poco gente , y seguido por el maestr de c\u00e1mara y de ceremonia , y por abogado el doctor Navarro y Delgado . al llegar al principio de el asiento de el Cardenales postr\u00f3se de rodilla el presunto reo \u00e1 distancia como de doce \u00e1 quince paso de el Silla Pontifical . el fiscal licenciado Luis Salgado \u00e9l arrodillar tambi\u00e9n , y con sonora Voz decir en latin:\u2014beat\u00edsimo Padre : yo haber hacer citar ante vuestro beatitud al Arzobispo de Toledo para oir el sentencia que en su causa pender ante vuestro Santidad . suplicir \u00e1 vuestro Beatitud pronunciar en \u00e9l como mas ser del servicio de nuestro Se\u00f1or , autoridad de este Santa Silla , edificacion de el cristiandad , y ejemplo de todo ; de manera que el que \u00e9l haber doler de su culpa \u00e9l huelgar de su castigo . el Santo Padre contestar : tener el t\u00e9rmino ad sententiam , y \u00e9l pronunciamos como aqu\u00ed estar ; y de\u00edr cuatro pliego de papel \u00e1 Alonso Castellon , secretario de el causa , para que el leyese , como \u00e9l hacer hincado de hinojo . conteniar aquel papel el relacion de \u00e9l actuado , redactado por el Cardenal Juan Antonio Santoyo , Arzobispo de Santa Severina y consultor del negocio . referianse all\u00ed el comisi\u00f3n de el Pont\u00edfices Paulo y Pio IV en virtud de el cual \u00e9l habia proceder en Espa\u00f1a ; el recusacion del Arzobispo de Sevilla y de el del Consejo de el general lnquisicion ; el traslacion del Primado \u00e1 Roma ; todo el diligencia hecho hasta el muerte de Pio V ; el mucho calificaci\u00f3n de uno catecismo cristiano que D. Fray Bartolom\u00e9 habia componer en lengua castellano y publicado en Amberes en 1558 , y en el cual \u00e9l \u00e9l tachar cierto proposici\u00f3n ; \u00e9l \u00e9l acriminar de \u00e9l que apareciar resultar de otro obra y papel suyo ; de haber leer libro sospechoso y dejado \u00e9l leer \u00e1 mujer y ni\u00f1o ; de el comunicacion con hereges , y el frase de su escrito , especialmente de Martin Lutero , Juan Ecolampadio , Martin Bucero y Felipe Melanton . a\u00f1adiase que , por todo \u00e9l dicho , y con mucho considerado deliberacion de alguno Cardenales y prelado , y de mucho y mucho grande letrado espa\u00f1ol \u00e9 italiano vivo y muerto , su Santidad habia venir en dictar el sentencia siguiente:\u2014que el Arzobispo abjurar de vehementi , 16 proposici\u00f3n her\u00e9tico de Lutero y de el hereges moderno , en que estar mucho sospechoso por su obra ir escrito ; que , en consecuencia de ser vehemente sospechoso , y en pena de el culpa que por este resultar contra \u00e9l , \u00e9l condenar \u00e1 cinco a\u00f1o de suspension del arzobispado de Toledo , y que estar este cinco a\u00f1o preso y recluso en el monasterio de el predicador de el ciudad de Orvieto \u00e1 70 milla de Roma en Toscana ; y de all\u00ed adelante el mas que ser de el voluntad del Papa . Reserv\u00f3se \u00e1 su Santidad el nombramiento de administrador del arzobispado y el distribucion de su fruto desde el dia de su prision , asi en \u00e9l pasado como en \u00e9l venidero , sacar el pensi\u00f3n sobre \u00e9l , el salario de administrador , y otro cosa forzoso . se\u00f1al\u00f3le 1.000 ducados de oro , cada principio de mes , para su gasto . que en el tiempo de su suspension y carcelerio hacer alguno penitencia saludable . que no decir misa sino uno solo vez en el semana , y ese votiva , de que \u00e9l \u00e9l dariar el \u00f3rden . que en el tiempo que estar en Roma andar el siete iglesia de San Pedro , San Pablo , San Juan Lateranense , Santa Cruz en Jerusalem , San Sebastian , Santa Maria el Mayor y San Lorenzo , rezar en cada uno cierto oraci\u00f3n ; y que decir misa en aquel que escoger . que dentro de tres mes decir nueve misa rezada , uno de el Sant\u00edsima Trinidad , otro del Esp\u00edritu Santo , otro de Pasion , otro de el Beat\u00edsima V\u00edrgen , otro de el Angeles , otro de San Eugenio , otro de San Ildefonso , otro de San Julian , Arzobispo de Toledo , y otro de difunto . que en el tiempo de el suspension hacer celebrar en el monasterio donde estar alguno misa cantado de nuestro Se\u00f1ora , de el Santos Arzobispos de Toledo , y Santa Leocadia , hallar \u00e9l presente . que ayunar todo el viernes del a\u00f1o siguiente , y que por otro tres a\u00f1o rezar todo el viernes el Salmos penitencial con letania y prez ; y \u00faltimamente \u00e9l prohibiar el Catecismo cristiano que el Arzobispo habia impreso en lengua castellano . ",
            "start": 4738,
            "end": 4747
        },
        {
            "text": "el sabado 14 \u00e9l llevar , acompa\u00f1ado de Fray Antonio de Utrilla y otro , desde el castillo de Sant\u00e1ngelo \u00e1 uno aposento de el sala de Constantino . a el tres de el tarde del mismo dia , Gregorio XIII salir \u00e1 el sala en que \u00e9l acostumbrar \u00e1 tener el junto para el asunto del Arzobispo , y en el cual \u00e9l hallar ya reunido el Cardenales de el congregacion de el Inquisicion , todo el consultor y ministro de el causa y el familiar del Papa , hacer uno total de 120 persona . Sent\u00f3se su Santidad en uno silla pontifical debajo de dosel , y el Cardenales en banco : el prelado y todo el dema quedar en pi\u00e9 . el Sumo Pont\u00edfice romper el profundo silencio , que reinar en el estancia , mandar al Obispo de Nicastro y al Conde Preperi , su camarero secreto , que traer al acusado . Entr\u00f3 D. Fray Bartolom\u00e9 de Carranza y Miranda acompa\u00f1ado de poco gente , y seguido por el maestr de c\u00e1mara y de ceremonia , y por abogado el doctor Navarro y Delgado . al llegar al principio de el asiento de el Cardenales postr\u00f3se de rodilla el presunto reo \u00e1 distancia como de doce \u00e1 quince paso de el Silla Pontifical . el fiscal licenciado Luis Salgado \u00e9l arrodillar tambi\u00e9n , y con sonora Voz decir en latin:\u2014beat\u00edsimo Padre : yo haber hacer citar ante vuestro beatitud al Arzobispo de Toledo para oir el sentencia que en su causa pender ante vuestro Santidad . suplicir \u00e1 vuestro Beatitud pronunciar en \u00e9l como mas ser del servicio de nuestro Se\u00f1or , autoridad de este Santa Silla , edificacion de el cristiandad , y ejemplo de todo ; de manera que el que \u00e9l haber doler de su culpa \u00e9l huelgar de su castigo . el Santo Padre contestar : tener el t\u00e9rmino ad sententiam , y \u00e9l pronunciamos como aqu\u00ed estar ; y de\u00edr cuatro pliego de papel \u00e1 Alonso Castellon , secretario de el causa , para que el leyese , como \u00e9l hacer hincado de hinojo . conteniar aquel papel el relacion de \u00e9l actuado , redactado por el Cardenal Juan Antonio Santoyo , Arzobispo de Santa Severina y consultor del negocio . referianse all\u00ed el comisi\u00f3n de el Pont\u00edfices Paulo y Pio IV en virtud de el cual \u00e9l habia proceder en Espa\u00f1a ; el recusacion del Arzobispo de Sevilla y de el del Consejo de el general lnquisicion ; el traslacion del Primado \u00e1 Roma ; todo el diligencia hecho hasta el muerte de Pio V ; el mucho calificaci\u00f3n de uno catecismo cristiano que D. Fray Bartolom\u00e9 habia componer en lengua castellano y publicado en Amberes en 1558 , y en el cual \u00e9l \u00e9l tachar cierto proposici\u00f3n ; \u00e9l \u00e9l acriminar de \u00e9l que apareciar resultar de otro obra y papel suyo ; de haber leer libro sospechoso y dejado \u00e9l leer \u00e1 mujer y ni\u00f1o ; de el comunicacion con hereges , y el frase de su escrito , especialmente de Martin Lutero , Juan Ecolampadio , Martin Bucero y Felipe Melanton . a\u00f1adiase que , por todo \u00e9l dicho , y con mucho considerado deliberacion de alguno Cardenales y prelado , y de mucho y mucho grande letrado espa\u00f1ol \u00e9 italiano vivo y muerto , su Santidad habia venir en dictar el sentencia siguiente:\u2014que el Arzobispo abjurar de vehementi , 16 proposici\u00f3n her\u00e9tico de Lutero y de el hereges moderno , en que estar mucho sospechoso por su obra ir escrito ; que , en consecuencia de ser vehemente sospechoso , y en pena de el culpa que por este resultar contra \u00e9l , \u00e9l condenar \u00e1 cinco a\u00f1o de suspension del arzobispado de Toledo , y que estar este cinco a\u00f1o preso y recluso en el monasterio de el predicador de el ciudad de Orvieto \u00e1 70 milla de Roma en Toscana ; y de all\u00ed adelante el mas que ser de el voluntad del Papa . Reserv\u00f3se \u00e1 su Santidad el nombramiento de administrador del arzobispado y el distribucion de su fruto desde el dia de su prision , asi en \u00e9l pasado como en \u00e9l venidero , sacar el pensi\u00f3n sobre \u00e9l , el salario de administrador , y otro cosa forzoso . se\u00f1al\u00f3le 1.000 ducados de oro , cada principio de mes , para su gasto . que en el tiempo de su suspension y carcelerio hacer alguno penitencia saludable . que no decir misa sino uno solo vez en el semana , y ese votiva , de que \u00e9l \u00e9l dariar el \u00f3rden . que en el tiempo que estar en Roma andar el siete iglesia de San Pedro , San Pablo , San Juan Lateranense , Santa Cruz en Jerusalem , San Sebastian , Santa Maria el Mayor y San Lorenzo , rezar en cada uno cierto oraci\u00f3n ; y que decir misa en aquel que escoger . que dentro de tres mes decir nueve misa rezada , uno de el Sant\u00edsima Trinidad , otro del Esp\u00edritu Santo , otro de Pasion , otro de el Beat\u00edsima V\u00edrgen , otro de el Angeles , otro de San Eugenio , otro de San Ildefonso , otro de San Julian , Arzobispo de Toledo , y otro de difunto . que en el tiempo de el suspension hacer celebrar en el monasterio donde estar alguno misa cantado de nuestro Se\u00f1ora , de el Santos Arzobispos de Toledo , y Santa Leocadia , hallar \u00e9l presente . que ayunar todo el viernes del a\u00f1o siguiente , y que por otro tres a\u00f1o rezar todo el viernes el Salmos penitencial con letania y prez ; y \u00faltimamente \u00e9l prohibiar el Catecismo cristiano que el Arzobispo habia impreso en lengua castellano . ",
            "start": 4804,
            "end": 4813
        },
        {
            "text": "el estinguido corporacion de el Santa Hermandad Vieja y el antiguo Cofradia de el Santa Caridad tener aqu\u00ed su capilla , donde celebrar su junto y funci\u00f3n religioso , hallar \u00e9l inscrito por \u00faltimo , en el mismo Iglesia el devoto cofradia de nuestro Se\u00f1ora de el Soledad , el cual hacer el solemne procesion del Entierro de Cristo en el tarde del viernes Santo . ",
            "start": 344,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "como ser tiempo de Cuaresma , haber ejercicio todo el tarde en el Comendadoras , y el viernes en Monserrat y en el Salesas Nuevas . algo chocar a el familia el asiduidad con que Abelarda ir a el iglesia , y a do\u00f1a Pura no \u00e9l \u00e9l pudri\u00f3 en el cuerpo este observaci\u00f3n impertinente : \u00ab Vaya , hija , a buena hora mangas verde \u00bb . el circunstancia de que Ponce estar complacid\u00edsimo y uno si ser no ser entusiasmar con el devoci\u00f3n de su novia , por ser \u00e9l uno de el chico m\u00e1s cat\u00f3lico de el generaci\u00f3n presente ( aunque m\u00e1s de pico que de obra , como soler suceder ) , acallar el susceptibilidad de do\u00f1a Pura . el \u00ednclito joven acompa\u00f1ar a su novia alguno tarde a el iglesia , a pesar de el reiterado instancia de \u00e9l para que \u00e9l dejar solo . com\u00fanmente \u00e9l esperar al salir , y junto ir hasta el casa , hablar del predicador como el noche antes , en el tertulia , hablar de el cantante del Real . si Abelarda ir temprano a el iglesia , \u00e9l acompa\u00f1ar Luis , que a poco de probar este excursi\u00f3n tomar grand\u00edsimo afici\u00f3n a \u00e9l . el buen Cadalsito pasar uno rato con devoci\u00f3n y compostura ; pero luego \u00e9l cansar y \u00e9l poner a dar vuelta por el iglesia , mirar el estandarte de el Orden de Santiago que haber en el Comendadoras , acercar \u00e9l a el reja grande para atisbar a el monja , inspeccionar el altar recargado de exvoto de cera . en Monserrat , iglesia perteneciente al antiguo convento que ser hoy C\u00e1rcel de Mujeres , no \u00e9l encontrar Luis tanto a gusto como en el Comendadoras , que ser uno de el templo m\u00e1s despejado y m\u00e1s bonito de Madrid . a Monserrat encontr\u00e1balo fr\u00edo y desnudo ; el santo estar mal trajeado ; el culto \u00e9l parecer pobre , y adem\u00e1s de este haber en el capilla de el derecha , conforme entrar , uno Cristo grande , moreno , lleno de manchurr\u00f3n de sangre , con enagua y uno melena natural tanto largo como el pelo de uno mujer , el cual efigie \u00e9l causar tanto miedo , que nunca \u00e9l atrevir a mirar \u00e9l sino a distancia , y ni que \u00e9l dar \u00e9l que \u00e9l dar entrar en su capilla . ",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "\u2014 Esterismo , cabal , ese decir el m\u00e9dico . yo entrar el ataque sin saber por qu\u00e9 , y \u00e9l yo pasar sin saber c\u00f3mo . \u00bf tomar ? \u00a1 Dios m\u00edo , el cosa que haber tomar ! \u00a1 el palito de sa\u00faco puesto de remojo uno viernes , el suero de el vaca negro , el hormiga machacada con cebolla ! \u00a1 Pues y el cruz , y medalla , y muela de muerto que yo haber colgar del pescuezo ! ",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "\u00e9l peor del caso ser que nunca \u00e9l haber pasar por el miente casar \u00e9l con Jacinta , a quien siempre mir\u00f3 m\u00e1s como hermana que como prima . ser ambos de mucho corto edad ( \u00e9l tener uno a\u00f1o y mes menos que \u00e9l ) haber dormir junto , y haber derramar l\u00e1grima y acusado \u00e9l mutuamente por haber secuestrar \u00e9l el mu\u00f1eca de \u00e9l , y haber \u00e9l arrojar a el lumbre , para que \u00e9l derretir , el soldadito de \u00e9l . Juan \u00e9l hacer rabiar , descomponi\u00e9ndole el casa de mu\u00f1eca , \u00a1 andar ! , y Jacinta \u00e9l vengar arrojar en su barre\u00f1o de agua el caballo de Juan para que \u00e9l ahogar \u2026 , \u00a1 andar ! Por uno rey mago , negro por m\u00e1s se\u00f1a , haber uno drama que acabar en le\u00f1a por partida doble , es decir , que Barbarita azotar alternadamente uno y otro par de nalga como el que tocar el timbal ; y todo porque Jacinta \u00e9l haber cortar el cola al camello del rey negro ; cola de cerda , no ir a creer \u2026 \u00ab Envidiosa \u00bb . \u00ab Acus\u00f3n \u2026 \u00bb . ya tener ambos el edad en que uno misterioso respeto \u00e9l prohibir dar \u00e9l beso , y \u00e9l tratar con vivo cari\u00f1o fraternal . Jacinta ir todo el martes y viernes a pasar el d\u00eda entero en casa de Barbarita , y este no tener inconveniente en dejar solo largo rato a su hijo y a su sobrina ; porque si cada cual en \u00e9l tener el desarrollo moral que ser propio de su veinte a\u00f1o , uno frente a otro continuar en el edad del pavo , mucho lejos de sospechar que su destino \u00e9l aproximar cuando menos \u00e9l pensar . ",
            "start": 1049,
            "end": 1058
        },
        {
            "text": "\u00bb el d\u00eda aquel ser d\u00eda de prueba para yo . ser uno viernes de Dolores , y el siete espada , se\u00f1or m\u00edos , estar clavar aqu\u00ed \u2026 yo pasar como uno rayo por el frente . uno idea ser \u00e9l que yo necesitar , y m\u00e1s que uno idea , valor , s\u00ed , valor para lanzar yo \u2026 De repente not\u00e9 que aquel valor tanto deseado entrar en yo , pero uno valor tremendo , como el de el soldado cuando \u00e9l arrojar sobre el ca\u00f1\u00f3n enemigo \u2026 trinqu\u00e9 el mantilla y yo echar a el calle . ya estar decidido , y no crear , alegre como uno Pascuas , porque saber \u00e9l que tener que hacer . hasta entonces yo haber pedir a el amigo ; desde aquel momento pedir a todo bicho viviente , ir de puerta en puerta con el mano as\u00ed \u2026 Del primero tir\u00f3n yo plantar en casa de uno duquesa extranjero , a quien no haber ver en mi vida . recibi\u00f3me con cierto recelo ; yo tomar por uno trapisondista ; pero a yo , \u00bf qu\u00e9 yo importar ? Diome \u00e9l limosna y , en seguido , para alentar yo y apurar el c\u00e1liz de uno vez , estar dos d\u00eda sin parar subir escalera y tirar de el campanilla . uno familia yo recomendar a otro , y no querer decir a t\u00fa el humillaci\u00f3n , el portazo y el desair que recibir . pero el dichoso man\u00e1 ir caer a gotita a gotita \u2026 Al poco tiempo ver que el negocio ir mejor de \u00e9l que yo esperar . alguno yo recibir casi con palio ; pero el mayor parte \u00e9l quedar fr\u00edo , mascullar excusa y buscar pretexto para no dar yo uno c\u00e9ntimo . \u201c ya ver usted , haber tanto atenci\u00f3n \u2026 , no \u00e9l cobrar \u2026 , el Gobierno \u00e9l \u00e9l llevar todo con el contribuci\u00f3n \u2026 \u201d . yo \u00e9l tranquilizar . \u201c uno perro chico , uno perro chico ser \u00e9l que yo hacer falta \u201d . y aqu\u00ed yo dar el perro , all\u00e1 el duro , en otro parte el billetito de cinco o de diez \u2026 o nada . pero yo tanto campante . \u00a1 Ah ! Se\u00f1ores , este oficio tener mucho quiebra . uno d\u00eda subir a uno cuarto segundo , que yo haber recomendar no saber qui\u00e9n . el tal recomendaci\u00f3n ser uno broma est\u00fapido . pues se\u00f1or , llamo , entro , y yo salir tres o cuatro tarasca \u2026 \u00a1 Ay , Dios m\u00edo , ser mujer de mala vida ! \u2026 yo , que ver aquel \u2026 , \u00e9l primero que yo ocurrir ser echar a correr . \u201c Pero no \u2014 yo decir \u2014 , no yo ir . ver si \u00e9l sacar algo \u201d . Hija , yo llenar de injuria , y uno de \u00e9l \u00e9l ser hacia dentro y volver con uno escoba para pegar yo . \u00bf qu\u00e9 creer t\u00fa que hacer ? \u00bf acobardar yo ? Qui\u00e1 . yo meter m\u00e1s adentro y \u00e9l decir cuatro fresca \u2026 , pero bien dicho \u2026 \u00a1 bonito genio tener yo ! \u2026 \u00a1 Pues creer t\u00fa que \u00e9l sacar dinero ! P\u00e1smense , p\u00e1smense \u2026 el m\u00e1s desvergonzado , el que yo salir con el escoba ser a el dos d\u00eda a mi casa a llevar yo uno napole\u00f3n . ",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "entretanto , acerc\u00e1bar el d\u00eda designado para llevar el basilisco a el Micaelas . Nicol\u00e1s Rub\u00edn haber hablar al capell\u00e1n , su compa\u00f1ero de Seminario , el cual hablar a el Superiora , que ser uno dama ilustre , amiga \u00edntimo y pariente lejano de Guillermina Pacheco . acordar el admisi\u00f3n en el t\u00e9rmino que marcar el reglamento de el casa , s\u00f3lo \u00e9l esperar para realizar \u00e9l a que pasar el d\u00eda de Semana Santa . el jueves salir Maxi y su amiga a andar alguno estaci\u00f3n , y el viernes mucho tempranito ser a el Cara de Dios , dar \u00e9l despu\u00e9s uno largo paseo por San Bernardino . Fortunata estar , con el religi\u00f3n , como chiquillo con zapato nuevo , y querer que su amante \u00e9l explicar \u00e9l que significar el jueves Santo y el Tinieblas , el Cirio Pascual y dem\u00e1s s\u00edmbolo . Maxi salir del paso con dificultad , y all\u00e1 \u00e9l \u00e9l arreglar de cualquiera modo , poner a el hueco de su ignorancia el remiendo de su inventiva . el religi\u00f3n que \u00e9l sentir en aquel crisis de su alma ser demasiado alto y no poder inspirar \u00e9l verdadero inter\u00e9s por ninguno culto ; pero bien \u00e9l \u00e9l alcanzar que el inteligencia de Fortunata no poder remontar \u00e9l m\u00e1s arriba del punto a donde alcanzar el torre de el iglesia cat\u00f3lico . \u00e9l s\u00ed ; \u00e9l ir lejos , mucho lejos , llevado del sentimiento m\u00e1s que de el reflexi\u00f3n , y aunque no tener base de estudio en qu\u00e9 apoyar \u00e9l , pensar en el causa que ordenar el universo e imprimen al mundo f\u00edsico como al mundo moral movimiento solemne , regular y matem\u00e1tico . \u00ab todo \u00e9l que deber pasar , pasar \u2014 decir \u2014 , y todo \u00e9l que deber ser , ser \u00bb . \u00e9l haber entrar fe ciego en el acci\u00f3n directo de el Providencia sobre el mecanismo funcionante de el vida menudo . el Providencia dictar no s\u00f3lo el historia p\u00fablico sino tambi\u00e9n el privado . por debajo de este \u00bf qu\u00e9 significar el s\u00edmbolo ? nada . pero no querer quitar \u00e9l a Fortunata su ilusi\u00f3n de el imagen , del gorigori y de el pompa teatral que \u00e9l admirar en el iglesia , porque , ya \u00e9l ver \u2026 el pobrecilla no tener su inteligencia cultivado para comprender cierto cosa , y a fuer de pecadora , convenir conservar \u00e9l durante alguno tiempo sujeto a observaci\u00f3n , en aquel orden de idea relativamente bajo , que venir a ser algo como sanitarismo moral o polic\u00eda religioso . ",
            "start": 469,
            "end": 478
        },
        {
            "text": "\u2014 el viernes \u2026 , \u00bf \u00e9l parecer a usted bien ? , de diez a once de el ma\u00f1ana . ",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "\u2014 \u00bf t\u00fa parecer que este ser hora de venir ? y hacer el favor , para otro vez , de dejarte en el calle tu agon\u00eda y no pon\u00e9rteme delante con ese cara de viernes , pues bastante espect\u00e1culo triste tener en casa . ",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "luego ser forzoso procurar \u00e9l uno palo de carrash , madera de \u00c1frica , que aqu\u00ed llamar laurel . uno vendedor de garrot , en el primero tinglado caber el Am\u00e9ricas , \u00e9l tener . haber que compr\u00e1rselo sin pronunciar palabra . bueno : pues reunir este cosa , \u00e9l poner el palo al fuego hasta que \u00e9l prender bien \u2026 este haber de ser el viernes a el cinco en punto . si no , no val\u00edar . y el palo estar arder hasta el s\u00e1bado , y el s\u00e1bado a el cinco en punto \u00e9l \u00e9l meter en el agua siete vez , ni uno m\u00e1s ni uno menos . ",
            "start": 328,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "\u2014 ahora mismo \u2014 decir el pobre mujer \u2014 , querer comprar el cosa . hoy ser viernes , y ma\u00f1ana s\u00e1bado hacer el prueba . ",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "\u2014 A todo este , caballero \u00bf qu\u00e9 lecci\u00f3n tener hoy ? no concurr\u00ed a el clase el viernes , ni haber abrir el libro en todo este tiempo . ",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ser noche de viernes santo , y el habitante de Toledo , despu\u00e9s de haber asistir a el tiniebla en su magn\u00edfico catedral , acabar de entregar \u00e9l al sue\u00f1o , o referir al amor de el lumbre conseja parecido a el del Cristo de el Luz , que robado por uno jud\u00edo , dejar uno rastro de sangre por el cual \u00e9l descubrir el crimen , o el historia del Santo Ni\u00f1o de el Guarda , en quien el implacable enemigo de nuestro fe renovar el cruel Pasi\u00f3n de Jes\u00fas . ",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "as\u00ed ser D. Buenaventura de Lantigua . cierto d\u00eda ( precisamente el viernes de Dolores ) al volver de uno diligencia , encontrar a su hermana que sentado en uno banco del jard\u00edn trabajar en su medio negro . ambos hablar . ",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "en cuanto a el aparici\u00f3n del purpurado , si al principio creer ver en \u00e9l uno motivo de entorpecimiento , pronto cambiar de parecer . su Eminencia , variar de idea y prop\u00f3sito con el estupendo nuevo de el conversi\u00f3n , mostr\u00e1bar en extremo tolerante , contento de aquel desenlace felic\u00edsimo , dos vez lisonjero por el triunfo de el Iglesia , y por el regeneraci\u00f3n social de su adorado sobrinita . el viernes al medio d\u00eda , despu\u00e9s de el ceremonia de el adoraci\u00f3n de el Cruz , a que asistir el prelado y el pueblo entero con grand\u00edsimo recogimiento , D. \u00c1ngel hablar a su hermano de uno manera categ\u00f3rico , decir \u00e9l : ",
            "start": 397,
            "end": 406
        },
        {
            "text": "\u00bb m\u00e1s sereno Alag\u00f3n , como hombre de trastienda y con m\u00e1s concha que uno gal\u00e1pago , \u00e9l invitar a pasar a el presencia de su Majestad , con el fin de dar \u00e9l conocimiento de \u00e9l ocurrido y de reiterar \u00e9l su firme lealtad y adhesi\u00f3n . adentro ser todo , y el de fuera seguir desga\u00f1itar \u00e9l con el himno , cual si \u00e9l haber aprender en viernes . poco durar el conferencia de el jefe con el Gobernadora . al ver \u00e9l salir , acompa\u00f1ado de uno Conde y uno Duque , no poder menos de observar que si rid\u00edculo ser el situaci\u00f3n de el oficialidad dejar \u00e9l mover de el indisciplina de el inferior , m\u00e1s rid\u00edculamente desprestigiado resultar el general , cuyo papel quedar reducido al de introductor de el embajada que el sedicioso enviar a el Reina . ",
            "start": 328,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "Segura y animosa , desear ardientemente que Caballero venir pronto para plantear el cuesti\u00f3n desde que entrar . aquel d\u00eda no poder faltar . haber concertar que \u00e9l no salir el martes y viernes y que Caballero \u00e9l visitar en tal d\u00eda para hablar con m\u00e1s libertad que en el casa de Bringas . ser viernes . ",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "Segura y animosa , desear ardientemente que Caballero venir pronto para plantear el cuesti\u00f3n desde que entrar . aquel d\u00eda no poder faltar . haber concertar que \u00e9l no salir el martes y viernes y que Caballero \u00e9l visitar en tal d\u00eda para hablar con m\u00e1s libertad que en el casa de Bringas . ser viernes . ",
            "start": 290,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel tener con el due\u00f1o de el casa m\u00e1s de uno reyerta , porque Gencia porfiar que el m\u00e1s eficaz remedio de el calentura ser uno escapulario dentro del cual \u00e9l introducir bien dobladita el oraci\u00f3n de San Casiano , y que al exterior tener el aditamento de el muela de uno difunto . igual fe tener en el exorcismo y proyecci\u00f3n de vaho sobre el boca , pecho y est\u00f3mago del enfermo , marcar al propio tiempo cruz , con el punta del dedo mojado en aceite de uno lamparita que haber estar encendido tres viernes delante de cualquiera estampa de el Virgen . ",
            "start": 497,
            "end": 506
        },
        {
            "text": "observar el ropa de \u00c1ngel desgarrada y su cara lleno de cardenal . no contestar a el pregunta que \u00e9l hacer , y ser con \u00e9l a Guadalupe , donde \u00e9l primero que hacer ser tomar alimento , pues no \u00e9l poder tener . el cabritillo no parecer hasta el viernes por el tarde , hallado por uno pastor . ",
            "start": 242,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "mi querido Manolo : acabar de recibir el parte , que yo alegrar el coraz\u00f3n . ser el once y medio de el manana , y ya empezar a estar impaciente , pues desde ayer , viernes , que \u00e9l esperar . ahora , como este no yo satisfacer bastante , estar desear recibir el tuyo , para saber el particularidad del viaje , y qu\u00e9 aposento haber encontrar ah\u00ed . ",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "\u2014 Si parecer uno serm\u00f3n de viernes Santo \u2026 ",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "\u2014 \u00e9l que ser por yo -interrumpe\u00edr Requejo- , concualquier cosa yo sustento . tener uno pedazo de pan , otro de tocino , y agua de el fuente del Berro , ir vivir ; pero este \u00e9l empe\u00f1ar en poner el cosa en buen pie . todo el d\u00eda haber de traer libra y medio de carne de vaca , y jam\u00f3n rancio a morrillo , y abadejo del mejor todo el viernes , y para cenar uno perdiz por barba , y el domingo tres cap\u00f3n , y por Navidad y por el d\u00eda de San Mauro , que ser el 15 de enero , o por San Restituto , que ser el 10 de junio , andar el pavo por casa como si este ser el era del Mico . el mayordomo de el duque de Medina de Rioseco , que soler ir a casa a pedir yo dinero prestado , \u00e9l quedar estupefacto de ver tanto abundancia y decir que no haber ver despensa como el nuestro . ",
            "start": 330,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "\u2014 ya \u00e9l haber decir : ese ser gazmo\u00f1er\u00eda de el espa\u00f1ol , por \u00e9l general mujer nervioso , mucho extremada en su pasi\u00f3n , y disponer siempre a confundir en uno mismo sentimiento el voluptuosidad y el misticismo . cuidado con el monjita de quince a\u00f1o , que renegar del siglo y jurar que haber de morir de viejo en el claustro . yo conocer uno joven ylindo novicia que tampoco querer tener m\u00e1s esposo que Jesucristo , y que \u00e9l poner furiosa cuando \u00e9l hablar de salir del convento , hasta que uno viernes santo ver a cierto joven al trav\u00e9s de el verja del coro . a el quince d\u00eda el hermoso novicia abrir por el noche uno de el reja del convento , y \u00e9l arrojar a el calle , donde \u00e9l esperar su amante y hoy feliz esposo . ",
            "start": 491,
            "end": 500
        },
        {
            "text": "\u2014 Padre , \u00bf el rana ser carne , o ser pescar ? porque mi abuela \u00e9l comer el viernes y estar lleno de escr\u00fapulo . ",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "\u2014 ya hablar -repite\u00edr Fago estrechar \u00e9l el mano- ; pero por el pronto ya no \u00e9l hablar m\u00e1s , pues ni uno ni otro ser inclinar a el verbosidad . no salir , no , sin que \u00e9l asaltar en el habitaci\u00f3n pr\u00f3ximo el due\u00f1o de el casa , oficiosamente expresivo , y con ardient picaz\u00f3n de curiosidad . alguno trabajo \u00e9l costar al aragon\u00e9s sacudir \u00e9l aquel mosca , y salir a escape hacia su alojamiento . all\u00ed \u00e9l ver obligado a despistar a Ibarburu , endilgar todo el mentira que requeer el diplomacia , arte en contradicci\u00f3n con el rigidez del Dec\u00e1logo , y no pensar m\u00e1s que en preparar \u00e9l para el expedici\u00f3n . poco despu\u00e9s del anochecer salir con el ocho hombre ; dejar en el aldea pr\u00f3ximo el uno su traje militar , el otro su arreo eclesi\u00e1stico , vestir \u00e9l de aldeano vasco , y calzar peal , y a el calladito franquear el alto sierra para descender al valle donde nacer el Oria , por el inmediaci\u00f3n de Cegama . ser el expedicionario gente decidido , honrado hasta el inocencia , fuerte , incansable , buen como el \u00e1ngel en tiempo de paz ; en el guerra , dotado de uno valor flem\u00e1tico y de uno pasividad fatalista , que \u00e9l hacer de hierro para atacar , de pe\u00f1a para resistir . disponer el capell\u00e1n que \u00e9l dividir el cuadrilla en tres grupo para mejor disimulo , y \u00e9l marcar el sitio y fecha en que deber tomar uno descanso de poco hora ; \u00e9l encargar que evitarir el paso por el poblaci\u00f3n , deslizar \u00e9l por el afuera de Villarreal y Azpeitia , y ganar el boca del r\u00edo Urola para seguir luego por el costa hasta el inmediaci\u00f3n de Motrico , adonde llegar al amanecer del viernes . el que Fago dejar \u00e9l ser dos hermoso ejemplar de raza vasco : el uno , impetuoso y jovial , de cuarenta a\u00f1o , carpintero , natural de Azcoitia ; el otro , fuerte y membrudo como uno oso , de mucho andadura y poco palabra , ser del mismo Ond\u00e1rroa . \u00e9l \u00e9l haber encargar poner al jefe de el expedici\u00f3n en contacto con dos individuo de aquel pueblo , para quien llevar uno carta redactado en forma convencional . ",
            "start": 1555,
            "end": 1564
        },
        {
            "text": "cumplio \u00e9l con todo exactitud el plan de ida , y reunido , con diferencia de poco hora , en el punto designado , encamin\u00e1ronsir junto a Ond\u00e1rroa por el costa , pues all\u00ed no ser necesario tanto precauci\u00f3n . todo el viernes \u00e9l emplear Fago en hacer \u00e9l cargo de el pieza que el hermano Ciquiroa \u00e9l mostrar y en labrar uno s\u00f3lido narrio , para \u00e9l cual \u00e9l \u00e9l facilitar \u00e9l preciso en uno taller de carpintero de ribera : tres de el partida \u00e9l destacar a Motrico para contratar pareja de buey , que deber esperar a medio noche en el camino de Garagarza , y el salida de Ond\u00e1rroa \u00e9l verificar con yunta de el localidad , al amparo de persona adicta , tanto desinteresada como discreto . ser el diez de el noche cuando el ca\u00f1\u00f3n ser mover y arrastrar por aquel arenal , y despu\u00e9s por camino duro , no sin que haber que vencer , a trechos , obst\u00e1culo y pendiente . pero el fuerza herc\u00falea de el ocho expedicionario y el ser\u00e9n direcci\u00f3n de su jefe , ayudado por el que en el salida arrimar el hombro al bronce de el causa , salvar el dificultad , adiestrar \u00e9l para el mayor que en el resto del camino haber de sobrevenir . ",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "\u00bb no faltes el s\u00e1bado , en el Pr\u00edncipe , al estreno de el hijo de Eduardo , traducido de Delavigne por el tuerto Bret\u00f3n . decir que ser cosa buen . y si repetir el Don \u00c1lvaro , de Angelito Saavedra , no dejar de ir a ver \u00e9l . ya saber que el viernes pasado estar en el cuarto de Florencio Romea , donde conociste a Ventura de el Vega . \u00e1ndate con tiento en frecuentar cuarto de c\u00f3mico : f\u00e1cilmente pasarar de el cuarto de \u00e9l a el de \u00e9l ... y este no yo gustar . ",
            "start": 241,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "apuntar algo en su pizarra , pertinente a prensa y al nuevo peri\u00f3dico , y fijar \u00e9l en otro carta , cuyo letra menudito y elegante conocer , \u00e9l leer al punto : \u00ab Pepe no escribir a usted porque estar consagrado hoy en cuerpo y alma a el limpieza de su panoplia y a el colocaci\u00f3n de el espada del siglo xvii , que ayer adquirir . a su gloriosa ferreter\u00eda \u00e9l haber a\u00f1adir uno espuela , que diz pertenecer a \u00cd\u00f1igo Arista ; el almirez que a Do\u00f1a Blanca de Borb\u00f3n \u00e9l servir para llamar a su servidor en el torre de Sig\u00fcenza , y otro quincalla magn\u00edfico ... en nombre de Pepe , y en el m\u00edo , \u00e9l invitar a usted a comer , ma\u00f1ana viernes . por Dios , no faltar , mi buen Don Juan , que tener mucho que hablar , y haber de contar \u00e9l cosa mucho triste , \u00a1 ay ! ... Si \u00e9l sobrar a usted campanas , mandir hacer rogativa porque recobrir el juicio su consecuente amiga -Pilar . \u00bb ",
            "start": 620,
            "end": 629
        },
        {
            "text": "\u00bb m\u00e1s sereno Alag\u00f3n , como hombre de trastienda y con m\u00e1s concha que uno gal\u00e1pago , \u00e9l invitar a pasar a el presencia de su Majestad , con el fin de dar \u00e9l conocimiento de \u00e9l ocurrido y de reiterar \u00e9l su firme lealtad y adhesi\u00f3n . adentro ser todo , y el de fuera seguir desga\u00f1itar \u00e9l con el himno , cual si \u00e9l haber aprender en viernes . poco durar el conferencia de el jefe con el Gobernadora . al ver \u00e9l salir , acompa\u00f1ado de uno Conde y uno Duque , no poder menos de observar que si rid\u00edculo ser el situaci\u00f3n de el oficialidad dejar \u00e9l mover de el indisciplina de el inferior , m\u00e1s rid\u00edculamente desprestigiado resultar el general , cuyo papel quedar reducido al de introductor de el embajada que el sedicioso enviar a el Reina . ",
            "start": 328,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "llegar el ni\u00f1a el viernes de el semana pasado en uno lindo coche que tener ahora para pasear , y como yo \u00e9l manifestar mi sorpresa , no inferior al gusto que yo dar , Demetria yo decir : \u00ab yo morir de gana de hablar con usted , Valvanera , y si no yo enga\u00f1ar el coraz\u00f3n , tambi\u00e9n usted tener ganita de hablar yo ... \u00bb . ganita rabioso -le contest\u00e9- : como que haber tramar ya Juan Antonio y yo tomaros por asalto el mejor d\u00eda \u00bb . ",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "12 de Enero.- en cuanto llegar a Sig\u00fcenza el noticia de mi nombramiento , yo escribir mi buen madre verter en el cl\u00e1usula de su ep\u00edstola todo el cari\u00f1o y el inocencia de su alma ser\u00e1fico . conocer yo el magnitud de su alborozo por el temblor de su nada correcto escritura . todo haber resultar tal como \u00e9l \u00e9l pensar : llegar yo uno viernes a Madrid , y al siguiente viernes , \u00a1 pum ! , el destino . este breva no caer m\u00e1s que para el hombre escogido , en cuyo mollera haber poner el divino Criador todo su sal y pimienta ... ya \u00e9l haber contar a \u00e9l uno pajarito que el Sr. Sartorius yo recibir poco menos que con palio , y que yo yo poner mucho colorado con el alabanza que tanto el se\u00f1or Ministro como el otro se\u00f1or presente haber echar por aquel boca ... \u00ab nadie yo haber decir este -a\u00f1adir con candor\u00f3s persuasi\u00f3n- , pero \u00e9l saber . no poder haber suceder de otro modo ... al mandarte a el Gaceta , claro ser que \u00e9l haber fijar su Excelencia en que el desempe\u00f1o de aquel plaza exigir el cabeza mejor , y all\u00e1 ir t\u00fa para poner en buen consonancia de frase todo \u00e9l del Procom\u00fan y dem\u00e1 cosa que en tal hoja \u00e9l estampan . ya , ya saber ese se\u00f1or a qu\u00e9 \u00e1rbol \u00e9l arrimar ... t\u00fa recomeir , hijo m\u00edo , que no trabajes demasiado . ya estar ver que mucho de tu compa\u00f1ero \u00e9l aliviar de su faena recargar el tuyo , fiado en que para tu entendimiento grand\u00edsimo ser juguete de chico el dificultad que a \u00e9l \u00e9l agobiar . no ser tanto bonach\u00f3n como suel , ni tengar l\u00e1stima de holgaz\u00e1n y torpe , que de ese \u00e9l componer , seg\u00fan yo decir , el turbamulta de el oficina ... por aqu\u00ed \u00e9l correr que haber empezar a escribir uno magn\u00edfico obra sobre el Papado y ... no saber qu\u00e9 otro cosa , el cual no tener menos de quince tomo . date prisa , no vaya yo a morir yo sin poder leer aunque ser s\u00f3lo el t\u00edtulo . dimir si ser verdad este , y cu\u00e1ntos pliego llevar escrito ya ... Adi\u00f3s , Pepe m\u00edo : cu\u00eddate mucho , abr\u00edgate , y que en ese traj\u00edn no \u00e9l t\u00fa olvidar el obligaci\u00f3n de tu oraci\u00f3n de ma\u00f1ana y noche . siempre que poder , oir misa todito el d\u00eda . yo no cesar de pedir al Se\u00f1or que t\u00fa ilumine y no t\u00fa dejar de su mano . recibir todo el pensamiento , el alma todo , y el bendici\u00f3n de tu madre . -librado \u00bb . ",
            "start": 331,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "12 de Enero.- en cuanto llegar a Sig\u00fcenza el noticia de mi nombramiento , yo escribir mi buen madre verter en el cl\u00e1usula de su ep\u00edstola todo el cari\u00f1o y el inocencia de su alma ser\u00e1fico . conocer yo el magnitud de su alborozo por el temblor de su nada correcto escritura . todo haber resultar tal como \u00e9l \u00e9l pensar : llegar yo uno viernes a Madrid , y al siguiente viernes , \u00a1 pum ! , el destino . este breva no caer m\u00e1s que para el hombre escogido , en cuyo mollera haber poner el divino Criador todo su sal y pimienta ... ya \u00e9l haber contar a \u00e9l uno pajarito que el Sr. Sartorius yo recibir poco menos que con palio , y que yo yo poner mucho colorado con el alabanza que tanto el se\u00f1or Ministro como el otro se\u00f1or presente haber echar por aquel boca ... \u00ab nadie yo haber decir este -a\u00f1adir con candor\u00f3s persuasi\u00f3n- , pero \u00e9l saber . no poder haber suceder de otro modo ... al mandarte a el Gaceta , claro ser que \u00e9l haber fijar su Excelencia en que el desempe\u00f1o de aquel plaza exigir el cabeza mejor , y all\u00e1 ir t\u00fa para poner en buen consonancia de frase todo \u00e9l del Procom\u00fan y dem\u00e1 cosa que en tal hoja \u00e9l estampan . ya , ya saber ese se\u00f1or a qu\u00e9 \u00e1rbol \u00e9l arrimar ... t\u00fa recomeir , hijo m\u00edo , que no trabajes demasiado . ya estar ver que mucho de tu compa\u00f1ero \u00e9l aliviar de su faena recargar el tuyo , fiado en que para tu entendimiento grand\u00edsimo ser juguete de chico el dificultad que a \u00e9l \u00e9l agobiar . no ser tanto bonach\u00f3n como suel , ni tengar l\u00e1stima de holgaz\u00e1n y torpe , que de ese \u00e9l componer , seg\u00fan yo decir , el turbamulta de el oficina ... por aqu\u00ed \u00e9l correr que haber empezar a escribir uno magn\u00edfico obra sobre el Papado y ... no saber qu\u00e9 otro cosa , el cual no tener menos de quince tomo . date prisa , no vaya yo a morir yo sin poder leer aunque ser s\u00f3lo el t\u00edtulo . dimir si ser verdad este , y cu\u00e1ntos pliego llevar escrito ya ... Adi\u00f3s , Pepe m\u00edo : cu\u00eddate mucho , abr\u00edgate , y que en ese traj\u00edn no \u00e9l t\u00fa olvidar el obligaci\u00f3n de tu oraci\u00f3n de ma\u00f1ana y noche . siempre que poder , oir misa todito el d\u00eda . yo no cesar de pedir al Se\u00f1or que t\u00fa ilumine y no t\u00fa dejar de su mano . recibir todo el pensamiento , el alma todo , y el bendici\u00f3n de tu madre . -librado \u00bb . ",
            "start": 365,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "6 de febrero.- deber consagrar uno de este hoja , o uno par de \u00e9l , a el reuni\u00f3n que dar cada martes y cada viernes mi cu\u00f1ada Sof\u00eda , bajo uno r\u00e9gimen de confianza que excluir todo etiqueta enfad\u00f3s , y que tener por norma : amenidad , buen gusto y versificaci\u00f3n . soler concurrir el compa\u00f1ero de oficina de mi hermano , con se\u00f1ora y ni\u00f1a el que \u00e9l tener . de hombre importante no haber ver a ninguno de el que hoy dar que hacer a el fama . ni Pastor D\u00edaz , ni Donoso , ni Gonz\u00e1lez Brabo , haber pisar hasta hoy aquel sal\u00f3n . de literato haber ver a Rub\u00ed , s\u00f3lo uno noche , y varios a Navarrete , a Larra\u00f1aga , Antonio Flores , Ariza y el gracioso Villergas . con arte y rigor de cors\u00e9 conseguir Sof\u00eda meter en cintura su deslavazado cuerpo y tener a raya el exuberancia que por el ma\u00f1ana haber ver salida de madre . este , y el esmerado lavatorio de su mano y pescuezo , y el compostura de el car\u00e1tula , con alguno retoque de colorete y abundante polvo , \u00e9l dar cierto dignidad majestuoso , que \u00e9l saber realzar con su trato fino y amable . ser justo decir que en sociedad tener Sof\u00eda el tacto de olvidar su ma\u00f1a de marisabidilla , evitar as\u00ed el ridiculez que caer seguramente sobre \u00e9l . Lim\u00edtase a exigir de el joven concurrent que leer verso triste o declamar alguno llorona leyendo en prosa sobre asunto caballeresco . alar desmesuradamente todo poes\u00eda de moco y bar , o narraci\u00f3n fat\u00eddico , vaticinar a su autor que eclipsar el gloria de Zorrilla o de Tula ( con este familiar laconismo soler designar a el se\u00f1ora Avellaneda ) , y luego tocar el vez a el se\u00f1orita de piano y solfa : raro ser el noche que no tener fantas\u00eda sobre motivo ... y Cavatina de Beatrice di Tenda o de Mar\u00eda di Rudenz . ",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "Diome el verdad mi amiga uno tarde en el Casino de Embajadores ... perdonad que yo interrumpir para decir t\u00fa otro vez , y ir dos , que yo cargar Donoso Cort\u00e9s , y que ya estar ah\u00edto de el indigesta carta filos\u00f3fico que yo enjaretar desde Berl\u00edn . infinito vez \u00e9l haber tragar su lectura mi pap\u00e1 pol\u00edtico , y alguno p\u00e1rrafo quedar impreso en su memoria como el Padrenuestro . Creer\u00e9 que \u00e9l aprender en viernes . este ma\u00f1ana \u00e9l repetir en tono triunfal : \u00ab Si \u00e9l yo preguntar mi opini\u00f3n particular sobre el eclecticismo , decir que ser uno rama seco y deshojado del \u00e1rbol del racionalismo . del racionalismo haber salir el spinozismo , el volterianismo , el kantismo , el hegelianismo y el cousinismo , doctrina de perdici\u00f3n ... el sociedad europeo \u00e9l morir : su extremidad estar fr\u00eda , su coraz\u00f3n \u00e9l estar dentro de poco . \u00bf sab\u00e9i por qu\u00e9 \u00e9l morir ? \u00bb . a este pregunta que mi suegro hacer con entonaci\u00f3n propio , como si ser de su cosecha , contest\u00e1bar al un\u00edsono mi mujer y yo : \u00ab no se\u00f1or : no saber nada \u00bb . y \u00e9l , hinchar \u00e9l de vano elocuencia , como \u00e9l estar su bolsillo de copioso caudal , \u00e9l contestar : \u00ab morir porque el sociedad haber ser hacer por Dios para alimentar \u00e9l de el substancia cat\u00f3lico , y m\u00e9dico emp\u00edrico \u00e9l haber dar por alimento el sustancia racionalista ... \u00bb . ",
            "start": 400,
            "end": 409
        },
        {
            "text": "Madrid , 22 de octubre.- el viernes 19 ser d\u00eda grande en Madrid por \u00e9l divertido y fecundo en sorpresa . desde mucho temprano \u00e9l estacionar grupo frente al Principal , signo infalible de jarana o de expectaci\u00f3n , y de doce a uno , ya el caf\u00e9 hervir de gente ocioso , que ser el m\u00e1s numeroso gente de este capital . Desiertas , seg\u00fan o\u00ed , estar el oficina ; uno sentimiento de ansi\u00f3s interinidad lanzar a el funcionario a el calle y a todo sitio donde correr aut\u00e9ntico noticia , y aqu\u00ed y all\u00e1 el poseedor del presupuesto encontrar el nube de fam\u00e9lico cesant . en el tiempo que llevar de R\u00e9gimen , el p\u00e1nico de uno y el esperanza de otro , confundir \u00e9l , haber crear uno mundo de necesidad que haber ser y ser en Espa\u00f1a el principal inspiraci\u00f3n de el poeta c\u00f3mico . haber uno rama de el literatura contempor\u00e1neo consagrado exclusivamente al turr\u00f3n y a el hambriento , s\u00e1tira en que \u00e9l motejar a el que comer , y \u00e9l ridiculizar a el que pedir pan , revelar \u00e9l el poeta tanto necesitado como el lambi\u00f3n que describir . ",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "P\u00e1gina hist\u00f3rico yo parecer el ver\u00eddico cuento tra\u00eddo por Rafaela , y pensar en \u00e9l y en el profundo lecci\u00f3n que entra\u00f1ar , yo ir a correr por Madrid en busca de el novedad que dar de \u00e9l el d\u00eda , el cual \u00e9l yo antoj\u00f3 que haber de ser gorda y buena . no yo equivoqu\u00e9 . menudear el dimisi\u00f3n ; el valor p\u00fablico , que el viernes coadyuvar no poco a el rechifla del nuevo Gabinete , bajar \u00e9l dos entero , seguir descender el s\u00e1bado , seg\u00fan opini\u00f3n de todo el agente y bolsista que encontrar por el calle . engrosar el grupo . Cont\u00e1ronme el empleado de el Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n que D. Trinidad no resolver nada , y asombrado de recibir dimisi\u00f3n , \u00e9l pasar el tiempo enterar \u00e9l , con infantil pregunta , de el funci\u00f3n m\u00e1s elemental de su cargo . en Hacienda , saber que haber tomar el cartera el Sr. Armesto , vencido su escr\u00fapulo , y en Guerra funcionar ya el Sr. Cleonard , determinar ... que no poder ni saber resolver nada . por el tarde , cruzar Narv\u00e1ez a pie el Puerta del Sol , ser aclamar por el multitud . as\u00ed \u00e9l contar en el redacci\u00f3n de el Heraldo . no presenci\u00e9 yo el caso ; mi noticia ser que no haber aclamaci\u00f3n , sino uno respetuoso saludar del p\u00fablico y frase de simpat\u00eda . yo \u00e9l figuro con su andar de gallo arrogante , por entre el gent\u00edo , recibir el demostraci\u00f3n afectuosa , y contestando \u00e9l no m\u00e1s que con uno ligero movimiento de cabeza , tieso y avinagrado , que as\u00ed ser Narv\u00e1ez ante el tropa y ante el pueblo . ",
            "start": 315,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "\u2014 Aunque tener usted -le decir Eufrasia- , que renegar uno vez m\u00e1s de el cocina espa\u00f1ol , el viernes comer usted con yo ... ya \u00e9l poner algo de su gusto : el famoso chuletita de cordero \u00e0 el Bechamel , y el tanto ponderado Salade celeri et betterave . ",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "\u2014 Con ese ojo que ahora yo mirar -replicar el gourmet- , tener bastante ... ya saber usted que el ojo a el espa\u00f1ola ser mi delicia ... quedar en que el viernes ... ",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "volver , como decir , a el morada de Simuel Riomesta , que ser uno de el hebreo m\u00e1s rico de este ciudad , amigo de el que bien pagar , prestador de dinero con grande seguridad , acechante de el enga\u00f1ador y perseguidor inexorable de tramposo . Conmigo tener siempre miramiento grande , acudir sol\u00edcito a facilitar yo plata y oro cuando mi negocio yo poner en alguno compromiso transitorio y urgente . su opini\u00f3n de yo y su confianza en mi cr\u00e9dito corresponder a mi puntualidad : nunca haber tener el menor cuesti\u00f3n . a\u00f1ado que si ser Simuel el hombre de m\u00e1s formalidad y rigor en el negocio de pr\u00e9stamo , no haber otro m\u00e1s rezador y cumplidor de el precepto de su ley . seg\u00fan yo haber decir , ser el primero que entrar en el Sinagoga el viernes por el tarde y s\u00e1bado por el ma\u00f1ana , y el \u00faltimo que salir : tener permiso para pronunciar lecci\u00f3n en fiesta se\u00f1alada . en el d\u00eda de Kypur salir descalzo , conforme marcar el ley , y practicar el ayuno con verdadero fervor , que parecer uno deleite . en Ros-Ashanah , en el Vigilias de Purim , Taanit , Schabuot , el observancia del culto y el pr\u00e1ctica de todo el rito \u00e9l alejar de su negocio m\u00e1s de \u00e9l preciso , y en el Sucot , o fiesta de el Caba\u00f1as , arma en su azotea el fr\u00e1gil choza para dormir en \u00e9l , y salir tempranito a mirar al Oriente , esperar el aparici\u00f3n del Mes\u00edas . ",
            "start": 735,
            "end": 744
        },
        {
            "text": "con lento marcha majestuoso llegar el fragata Zaragoza frente a San Felipe . delante y detr\u00e1s , formar extenso l\u00ednea , ser el Tetu\u00e1n y Villa de Madrid , el vapores Isabel II , Vulcano y Ferrol , y el goleta Edetana y Concordia . a el uno del viernes 18 de septiembre de 1868 , hallaban \u00e9l en el puente de el Zaragoza don Juan Topete , malcampo , Prim , y todo el oficialidad . dio \u00e9l a el mariner\u00eda el orden de subir a el verga , a el cabo de ca\u00f1\u00f3n el de preparar \u00e9l para el saludo , y don Juan Topete , con voz de mando estent\u00f3rea , lanzar el grito de ordenanza : \u00a1 Viva el Reina ! siete vez ser aclamar do\u00f1a Isabel por Topete ; siete vez contestado el aclamaci\u00f3n por el mariner\u00eda . bien poder notar el oficial que Prim cambiar de color a cada grito . Mas no ser hombre que \u00e9l dejar imponer por uno voluntad que en aquel caso solemne tener por secundaria , ni consent\u00eda que su alto pensamiento quedar m\u00e1s bajo de \u00e9l que deber estar . Arriba , en el cielo mismo , haber de poner \u00e9l \u00a1 vivir Dios ! , y que el se\u00f1or de a bordo \u00e9l tomar como querer . hu\u00e9sped de \u00e9l ser , su prisionero tal vez . pero ninguno peligro \u00e9l arredrar : con uno o dos palabra poner el remate a su gran obra y convertir su idea en acci\u00f3n real . pues a decir \u00e9l ante el cielo y el tierra . ",
            "start": 241,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "quedar el dos uno instante pensativo , y luego morder en otro tema . ser viernes ; el s\u00e1bado tambi\u00e9n \u00e9l pasar junto ; el domingo , no . Tapia tener que ir a Aranjuez , y el Bail\u00edo emplear el d\u00eda en visita : querer exponer al joven Olaz\u00e1bal y al viejo Aparisi su situaci\u00f3n equ\u00edvoco y desairado en el partido . el lunes 12 de Abril , conforme a el cita que \u00e9l haber dar , reuni\u00e9ronsir a primero hora en el Congreso para presenciar junto el sesi\u00f3n , que haber de ser interesante : hablar Manterola . puntual y madrugador acudir a el tribuna , resignar \u00e9l a el apretura y al largo plant\u00f3n con tal de tener sitio . casi todo el delantera estar ya ocupar cuando Tapia y Romarate llegar . el se\u00f1ora ser el m\u00e1s impacient , el m\u00e1s \u00e1vido de obtener lugar , y explotar el fuero de galanter\u00eda , desalojar a el caballero de el sitio preferente para ocupar \u00e9l \u00e9l . con gran trabajo lograr el dos amigo uno par de puesto en primero fila , arrimado a uno columna : hall\u00e1banse en situaci\u00f3n contrario a el que otro tarde ocupar , es decir , a el derecha del Presidente , costado de el Ep\u00edstola , aunque ser malo comparaci\u00f3n . tener debajo a el ministro y a el Comisi\u00f3n ; ver de frente a el minor\u00eda o izquierda , que caer siempre del lado del Evangelio , comparar mal . ",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u2014 \u00bf Y en todo ese punto has vivir de paseante en Corte ? ... -replicar el moza estirar \u00e9l el media por encima de el rodillas- . \u00a1 Pobrecillo ! Vele ah\u00ed por qu\u00e9 estar tanto encanijado . si hubierar ser labrador , como San Isidro , estar\u00edar m\u00e1s robusto y con buen color ... \u00e9l que t\u00fa decir ser que tener que traer yo tu cruz para que yo \u00e9l ver , y har\u00edar bien en dej\u00e1rmela poner uno d\u00eda y salir con \u00e9l a el calle ... no , no yo pongar ese cara de ave fr\u00eda desconsolado ... tambi\u00e9n yo haber decir Tapia que tener uno manto de gran cola , y que no \u00e9l sacar m\u00e1s que el viernes Santo . \u00bf vas con ese manto a el Cara e Dios , como ir yo con mi mant\u00f3n de Manila ? ",
            "start": 563,
            "end": 572
        },
        {
            "text": "en Demetria ver acabado modelo de gracia y afabilidad , y en el dos damisela , lindo muchacha mucho interesante , si bien harto inferior al cl\u00e1sico tipo de su prima Fernanda . acompa\u00f1ar a el noble familia por el calle de el Torres hasta el del Barquillo , decir Vicente que haber presenciar el desaf\u00edo y muerte del Infante don Enrique ; y al comentario que hacer el dama y el Coronel , este agregar informe aut\u00e9ntico , transmitido aquel mismo ma\u00f1ana por uno testigo presencial , don Ferm\u00edn Lasala . \u00ab Cuando llegar a su residencia , a el once de ayer , el Duque de Montpensier ir tanto atribulado , que el amigo que all\u00ed \u00e9l aguardar \u00e9l creer herido . Federico Rubio \u00e9l sostener ; entre todo \u00e9l llevar a su habitaci\u00f3n ... Di\u00e9ronle a beber taza de tila con \u00e9ter , y temer uno congesti\u00f3n , por el tarde \u00e9l sangrar ... en el noche del viernes al s\u00e1bado , don Antonio no poder conciliar el sue\u00f1o ... redactar uno codicilo ... su esposa \u00e9l haber telegrafiar este palabra : no t\u00fa bata ; despr\u00e9cialir ... el respuesta de \u00e9l ser : nada tema ; no pensar batir yo ... \u00bb . ",
            "start": 830,
            "end": 839
        },
        {
            "text": "volver a mi casa uno poco aturdido . pensar en mi aventura , hacer prop\u00f3sito de proceder con cautela . no yo convenir dejar \u00e9l cierto por \u00e9l dudoso , ni sacrificar \u00e9l positivo a \u00e9l de puro pasatiempo y fantas\u00eda . tener el suerte de que mi se\u00f1ora Cabeza no estar aquel d\u00eda tocado de celera , y sacudi\u00e9ndome el perfume , salir pronto de mi cuidado . al d\u00eda siguiente tener ocupaci\u00f3n en casa ; pero al otro , que ser viernes , yo entender con uno amigo progresista radical para que yo escribir llam\u00e1ndome a uno entrevista con Zorrilla , que querer encargar yo uno trabajo de pluma urgent\u00edsimo . con este sutil enga\u00f1o , en que f\u00e1cilmente caer mi Cabeza ( que si en amor ser el mismo suspicacia , en pol\u00edtica tener tragadera para cuanto \u00e9l \u00e9l querer echar ) , yo ir a el gruta , donde pasar todo el tarde con el endiablado ninfa , recre\u00e1ndome con su gr\u00e1cil salero , y disfrutar en su compa\u00f1\u00eda variedad de esparcimiento , alguno , cr\u00e9anmelo , del orden espiritual ... ",
            "start": 413,
            "end": 422
        },
        {
            "text": "\u2014 Si parecer uno serm\u00f3n de viernes santo ... ",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "as\u00ed ser D. Buenaventura de Lantigua . cierto d\u00eda ( precisamente el viernes de Dolores ) al volver de uno diligencia , encontrar a su hermana que sentado en uno banco del jard\u00edn trabajar en su medio negro . ambos hablar . ",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "en cuanto a el aparici\u00f3n del purpurado , si al principio creer ver en \u00e9l uno motivo de entorpecimiento , pronto cambiar de parecer . su Eminencia , variar de idea y prop\u00f3sito con el estupendo nuevo de el conversi\u00f3n , mostr\u00e1bar en extremo tolerante , contento de aquel desenlace felic\u00edsimo , dos vez lisonjero por el triunfo de el Iglesia , y por el regeneraci\u00f3n social de su adorado sobrinita . el viernes al medio d\u00eda , despu\u00e9s de el ceremonia de el adoraci\u00f3n de el Cruz , a que asistir el prelado y el pueblo entero con grand\u00edsimo recogimiento , D. \u00c1ngel hablar a su hermano de uno manera categ\u00f3rico , decir \u00e9l : ",
            "start": 397,
            "end": 406
        },
        {
            "text": "\u00ab creer que no pasar del jueves . aqu\u00ed tener dos parte que haber recibir este ma\u00f1ana ... el jueves o viernes a m\u00e1s tardar \u00bb . ",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "Segura y animosa , desear ardientemente que Caballero venir pronto para plantear el cuesti\u00f3n desde que entrar . aquel d\u00eda no poder faltar . haber concertar que \u00e9l no salir el martes y viernes y que Caballero \u00e9l visitar en tal d\u00eda para hablar con m\u00e1s libertad que en el casa de Bringas . ser viernes . ",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "Segura y animosa , desear ardientemente que Caballero venir pronto para plantear el cuesti\u00f3n desde que entrar . aquel d\u00eda no poder faltar . haber concertar que \u00e9l no salir el martes y viernes y que Caballero \u00e9l visitar en tal d\u00eda para hablar con m\u00e1s libertad que en el casa de Bringas . ser viernes . ",
            "start": 290,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "si el hijo de aquel se\u00f1ora ser idiota , raqu\u00edtico y feo como demonio , en cambio su hermana Milagros haber dar al mundo cuatro \u00e1ngel marcado desde su edad tierno con el sello de el hermosura , el gracia y el discreci\u00f3n . aquel Leopoldito tanto travieso y mono ; aquel Gustavito tanto precoz , tanto sabidillo y sentado ; aquel Luisito tanto m\u00edstico , que parecer uno aprendiz de santo , y principalmente aquel Mar\u00eda , de ojo verde y perfil hel\u00e9nico , Venus extra\u00eddo de el ruina de Grecia , soberano escultura vivo , \u00bf a qu\u00e9 madre no envaneceer ? Do\u00f1a Tula adorar a su sobrino , ser para \u00e9l hijo que no \u00e9l haber causar ninguno dolor ; hijo de otro para el molestia y suyo para el gracia . a Mar\u00eda , que por entonces cumplir quince a\u00f1o , \u00e9l adorar con pasi\u00f3n de abuela , o ser dos vez madre , y \u00e9l tener uno tanto consentido y mim\u00f3s . ir el hermoso ni\u00f1a el domingo y jueves a pasar con do\u00f1a Tula todo el d\u00eda ; tambi\u00e9n soler ir el martes y el viernes , y a veces el lunes y s\u00e1bado . el d\u00eda de fiesta reun\u00edansir all\u00ed varios amiguita de el generala , entre \u00e9l el ni\u00f1a de don Buenaventura de Lantigua , y uno prima de este , hija del c\u00e9lebre jurisconsulto don Juan de Lantigua , el cual , si no estar equivocado , \u00e9l llamar Gloria . ",
            "start": 939,
            "end": 948
        },
        {
            "text": "\u00a1 Maldita ser mi suerte ! aquel verano , cuando Kitty volver con su padre de uno breve excursi\u00f3n a Londres , \u00e9l encontrar desmejorado . el pobrecilla luchar con uno mal profundo que el r\u00e9gimen y el ciencia disimular sin curar \u00e9l . octubre \u00e9l ver decaer d\u00eda por d\u00eda . noviembre \u00e9l llamar a el fr\u00edo tierra con susurro de hoja ca\u00eddo y seco . yo ir todo el semana a Gibraltar . uno lunes , cuando m\u00e1s descuidado estar , porque el viernes precedente \u00e9l haber ver mejor , recibir uno telegrama alarmante . correr a C\u00e1diz ; el vapor haber salir ; flet\u00e9 uno y cuando yo dirigir al muelle para embarcar yo , uno amigo de el casa saliome al encuentro en Puerta de Mar y echar yo su brazo por encima del hombro , yo decir con mucho cari\u00f1o y tono mucho l\u00fagubre que no ser a Gibraltar . comprend\u00ed que el pobre Kitty haber morir . \u00e9l yo representar fr\u00edo y marm\u00f3rea , su mirar triste , apagado para siempre . mi dolor ser inmenso . tener horrible tristeza , dolencia que yo agobiar , ruido de o\u00eddo que yo enloquece\u00edr . el tiempo yo ser curar con el pausado sucesi\u00f3n de el d\u00eda , con el rodar de el ocupaci\u00f3n y de el negocio . cuando venir a Madrid haber pasar cinco a\u00f1o de este desgracia que truncar mi soberbio plan dom\u00e9stico , dar a mi vida giro inesperado y a mi conciencia direcci\u00f3n nuevo . ",
            "start": 425,
            "end": 434
        },
        {
            "text": "\u00ab Poquito a poco -prosigui\u00f3- , \u00e9l haber hacer romper con todo su amigot . \u00e9l haber ir degollar uno a uno ... hoy ser uno ni\u00f1o , uno angel\u00f3n , y yo querer m\u00e1s que cuando yo casar . si yo pregunta que por qu\u00e9 yo casir , no t\u00fa sabr\u00e9 contestar . yo entrar mucho fuerte a el dos . yo ver por vez primero uno tarde que ir a merendar de campo en el Pardo con el de Mu\u00f1oz y Nones , al d\u00eda siguiente , que ser martes , yo hablar otro vez en el Retiro . el mi\u00e9rcoles yo decir cuatro sandez por el ventanillo de casa ; el jueves , miradita en el Comedia : el viernes , carta canta ... contestaci\u00f3n ; el s\u00e1bado yo volvimos a hablar y jurar morir yo o casar yo ; el domingo querer yo almorzar f\u00f3sforo , y el lunes Constantino en casa con permiso de mam\u00e1 . yo casar contra viento y marea . el mam\u00e1 de \u00e9l , do\u00f1a Piedad , \u00e9l poner hecho uno veneno , y en el Toboso \u00e9l decir que yo ser uno sinverg\u00fcenza , que haber tener que ver con mucho hombre . llegar hasta decir que ... a t\u00fa t\u00fa \u00e9l contar en confianza ... que yo haber tener uno chiquillo . ya ver que no yo muerdo el lengua . Constantino yo haber contar despu\u00e9s todo este tonter\u00eda de pueblo , y yo haber reer . su madre tener el proyecto de casar \u00e9l con uno paleta rico , y \u00e9l dejar todo , palurda y mill\u00f3n por yo . ya ver qu\u00e9 m\u00e9rito tener . despu\u00e9s mi suegra \u00e9l haber querer reconciliar yo , y yo \u00e9l haber escribir varios carta . ser yo mucho cuca . \u00bf saber \u00e9l que decir ahora ? que tener gana de conocer yo . pero yo yo estar dar lustre , y no querer ir a el Mancha . ir m\u00e1s adelante ... Y aqu\u00ed terminar el presente historia . yo querer como Ad\u00e1n y Eva . \u00e9l domino y yo tener dominado . no t\u00fa crear ... si Constantino no haber tener tanto vicio , y no yo haber yo calentar el casco para quitar \u00e9l \u00e9l , a este hora yo habrir tirar el plato a el cabeza . ",
            "start": 547,
            "end": 556
        },
        {
            "text": "\u2014 nada , cosa del est\u00f3mago ... el comida del viernes no \u00e9l caer bien ... Pero B\u00e1rbara no querer que en casa \u00e9l faltar a \u00e9l que mandar el Iglesia , y yo \u00e9l decir : \u00ab partir del principio de que ser santidad ese de comer pescado en vez de carne , y yo \u00e9l poner en duda ; pero , en fin , \u00e9l admitir ; partir del principio de que ... yo decir : el persona delicado \u00bf no deber estar exento de cumplir ese regla ? y no creer usted , tener que llamar a Zayas . Dolores en el boca del est\u00f3mago , v\u00f3mito . al fin , paulatinamente \u00e9l haber ir serenar . bien merecido \u00e9l estar . yo , como no creer en ese teolog\u00eda , comer en casa del amigo Lhardy buen pavo trufado , buena salchicha y uno bistequ como rueda de carro ... Hola , Crist\u00f3bal , \u00bf pero haber ver usted hoy ... ? \u00bf quedar el Perpetuo por debajo del 59 ? \u00bf qu\u00e9 decir Torres ? \u00bf haber haber mala noticia ? \u00e9l que ya saber ; otro sublevacioncita militar . este dar verg\u00fcenza . aqu\u00ed no haber m\u00e1s que pillerir , aqu\u00ed no haber quien sepa gobernar . yo fusilar medio Espa\u00f1a , y veer si el otro mitad andar derecho . porque ver usted -a\u00f1adir toc\u00e1ndome ambos solapa y haci\u00e9ndome retirar uno poco , pues tener el malo costumbre de ech\u00e1rsele a uno encima- , si el hombre de negocio yo pusi\u00e9rar uno d\u00eda de acuerdo , todo compato , y dijser : \u00ab ea , \u00e9l acabar el farsa ; desde hoy abajo el pol\u00edtica de persona y arriba el de el grande inter\u00e9s del pa\u00eds ... ",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "poco o nada adelantar con Camila en aquel santo d\u00eda , porque a \u00e9l \u00e9l dar por ir mucho a el iglesia y asistir al Miserere de el Capilla Real , visitar todo el sagrario y andar el estaci\u00f3n . \u00e9l y su marido \u00e9l poner de tiro largo , y no quedar monumento que no ver . el viernes , de vuelta de aquel correr\u00eda , estar en casa , y \u00e9l explor\u00e9 por ver si \u00e9l \u00e9l haber desarrollar el man\u00eda religioso , para , en caso afirmativo , volver yo yo beato tambi\u00e9n . pero no ; su idea no haber variar , y aun yo parecer hallar \u00e9l m\u00e1s librepensadoro que antes . tomar ambos aquel como distracci\u00f3n gratuito , o como uno medio de lucir el trapito de cristianar . ",
            "start": 266,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "Diome verg\u00fcenza de contestar el verdad , que ser este : \u00ab haber estar en el Casa de Fieras del Retiro , en el relevo de el guardia de Palacio y por el calle ver subir sillar a el casa en construcci\u00f3n \u00bb . el maldito amor hab\u00edame trastornado el seso , sembrar en mi cerebro uno berenjenal . el berza del idiotismo , no el flor de el exaltaci\u00f3n po\u00e9tico , ser \u00e9l que en mi caletre nacer . cuando yo retir\u00e9 de all\u00ed , desear el soledad para entregar yo a el meditaci\u00f3n de mi desgracia , para chocar alguno idea con otro y sacar uno poco de luz , Mar\u00eda Juana salir a despedir yo , y yo secrete\u00f3 este , cari\u00f1osamente consternado : \u00ab Pero t\u00fa estar sorbido ... \u00bf no t\u00fa acordar ? el viernes , cuando yo ver , \u00bf saber ? ... t\u00fa decir que vendierar el Osunas si el ten\u00eda ... yo haber oer cierto conversaci\u00f3n . \u00bf ser posible que no t\u00fa hicieras cargo ? \u00bf qu\u00e9 grillera tener dentro de ese cabeza ? \u00bb . ",
            "start": 671,
            "end": 680
        },
        {
            "text": "por el ma\u00f1ana , despu\u00e9s de pasar yo todo el noche sin pegar el ojo , mande  uno recado a Severiano para que ser a ver yo . no tardar en acudir a mi cita . yo tener uno humor endemoniado , y \u00e9l recibir con aspereza . Mas ser \u00e9l de tanto buen pasta , que yo soportar con paciencia . pintelir mi situaci\u00f3n , de el cual \u00e9l alguno noticia tener ya , y conclu\u00ed conminar \u00e9l de este modo : \u00ab ir a reunir todo el dinero que poder y a tra\u00e9rmelo . no t\u00fa pedir imposible ; no t\u00fa pedir que yo devuelvas en tres d\u00eda el ochenta mil duro que t\u00fa prest\u00e9 sobre el Mezquitillas . pero b\u00fascame y facil\u00edtame \u00e9l que poder en este semana . echar mano de cuanto tener disponible , no yo bastar para saldar mi liquidaci\u00f3n . haber de pagar adem\u00e1s dos letra de Tom\u00e1s de el Calzada , que acepter el viernes , y que yo vencer a el quince d\u00eda . ser el dinero de el Pastoras ... \u00bf Con que haber oer ? \u00bf cu\u00e1nto yo poder dar ? \u00bb . ",
            "start": 769,
            "end": 778
        },
        {
            "text": "\u00e9l peor del caso ser que nunca \u00e9l haber pasar por el miente casar \u00e9l con Jacinta , a quien siempre mir\u00f3 m\u00e1s como hermana que como prima . ser ambos de mucho corto edad ( \u00e9l tener uno a\u00f1o y mes menos que \u00e9l ) haber dormir junto , y haber derramar l\u00e1grima y acusado \u00e9l mutuamente por haber secuestrar \u00e9l el mu\u00f1eca de \u00e9l , y haber \u00e9l arrojar a el lumbre , para que \u00e9l derretir , el soldadito de \u00e9l . Juan \u00e9l hacer rabiar , descomponi\u00e9ndole el casa de mu\u00f1eca , \u00a1 andar ! , y Jacinta \u00e9l vengar arrojar en su barre\u00f1o de agua el caballo de Juan para que \u00e9l ahogar ... \u00a1 andar ! Por uno rey mago , negro por m\u00e1s se\u00f1a , haber uno drama que acabar en le\u00f1a por partida doble , es decir , que Barbarita azotar alternadamente uno y otro par de nalga como el que tocar el timbal ; y todo porque Jacinta \u00e9l haber cortar el cola al camello del rey negro ; cola de cerda , no ir a creer ... \u00ab Envidiosa \u00bb . \u00ab Acus\u00f3n \u00bb ... ya tener ambos el edad en que uno misterioso respeto \u00e9l prohibir dar \u00e9l beso , y \u00e9l tratar con vivo cari\u00f1o fraternal . Jacinta ir todo el martes y viernes a pasar el d\u00eda entero en casa de Barbarita , y este no tener inconveniente en dejar solo largo rato a su hijo y a su sobrina ; porque si cada cual en \u00e9l tener el desarrollo moral que ser propio de su veinte a\u00f1o , uno frente a otro continuar en el edad del pavo , mucho lejos de sospechar que su destino \u00e9l aproximar cuando menos \u00e9l pensar . ",
            "start": 1051,
            "end": 1060
        },
        {
            "text": "\u00bb el d\u00eda aquel ser d\u00eda de prueba para yo . ser uno viernes de Dolores , y el siete espada , se\u00f1or m\u00edos , estar clavar aqu\u00ed ... yo pasar como uno rayo por el frente . uno idea ser \u00e9l que yo necesitar , y m\u00e1s que uno idea , valor , s\u00ed , valor para lanzar yo ... de repente not\u00e9 que aquel valor tanto deseado entrar en yo , pero uno valor tremendo , como el de el soldado cuando \u00e9l arrojar sobre el ca\u00f1\u00f3n enemigo ... Trinqu\u00e9 el mantilla y yo echar a el calle . ya estar decidido , y no crear , alegre como uno Pascuas , porque saber \u00e9l que tener que hacer . hasta entonces yo haber pedir a el amigo ; desde aquel momento pedir a todo bicho viviente , ir de puerta en puerta con el mano as\u00ed ... Del primero tir\u00f3n yo plantar en casa de uno duquesa extranjero , a quien no haber ver en mi vida . Recibiome con cierto recelo ; yo tomar por uno trapisondista ; pero a yo , \u00bf qu\u00e9 yo importar ? Diome \u00e9l limosna y , en seguido , para alentar yo y apurar el c\u00e1liz de uno vez , estar dos d\u00eda sin parar subir escalera y tirar de el campanilla . uno familia yo recomendar a otro , y no querer decir a t\u00fa el humillaci\u00f3n , el portazo y el desair que recibir . pero el dichoso man\u00e1 ir caer a gotita a gotita ... al poco tiempo ver que el negocio ir mejor de \u00e9l que yo esperar . alguno yo recibir casi con palio ; pero el mayor parte \u00e9l quedar fr\u00edo , mascullar excusa y buscar pretexto para no dar yo uno c\u00e9ntimo . ' ya ver usted , haber tanto atenci\u00f3n ... no \u00e9l cobrar ... el Gobierno \u00e9l \u00e9l llevar todo con el contribuci\u00f3n ... ' . yo \u00e9l tranquilizar . ' uno perro chico , uno perro chico ser \u00e9l que yo hacer falta ' . y aqu\u00ed yo dar el perro , all\u00e1 el duro , en otro parte el billetito de cinco o de diez ... o nada . pero yo tanto campante . \u00a1 Ah ! , se\u00f1or , este oficio tener mucho quiebra . uno d\u00eda subir a uno cuarto segundo , que yo haber recomendar no saber qui\u00e9n . el tal recomendaci\u00f3n ser uno broma est\u00fapido . pues se\u00f1or , llamo , entro , y yo salir tres o cuatro tarasca ... \u00a1 Ay , Dios m\u00edo , ser mujer de mala vida ! ... yo , que ver aquel ... \u00e9l primero que yo ocurrir ser echar a correr . ' Pero no \u2014 yo decir \u2014 , no yo ir . ver si \u00e9l sacar algo ' . Hija , yo llenar de injuria , y uno de \u00e9l \u00e9l ser hacia dentro y volver con uno escoba para pegar yo . \u00bf qu\u00e9 creer t\u00fa que hacer ? \u00bf acobardar yo ? Quia . yo meter m\u00e1s adentro y \u00e9l decir cuatro fresca ... pero bien dicho ... \u00a1 bonito genio tener yo ... ! \u00a1 Pues creer t\u00fa que \u00e9l sacar dinero ! P\u00e1smense , p\u00e1smense ... el m\u00e1s desvergonzado , el que yo salir con el escoba ser a el dos d\u00eda a mi casa a llevar yo uno napole\u00f3n . ",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "entre tanto , acerc\u00e1bar el d\u00eda designado para llevar el basilisco a el Micaelas . Nicol\u00e1s Rub\u00edn haber hablar al capell\u00e1n , su compa\u00f1ero de Seminario , el cual hablar a el Superiora , que ser uno dama ilustre , amiga \u00edntimo y pariente lejano de Guillermina Pacheco . acordar el admisi\u00f3n en el t\u00e9rmino que marcar el reglamento de el casa , s\u00f3lo \u00e9l esperar para realizar \u00e9l a que pasar el d\u00eda de Semana Santa . el jueves salir Maxi y su amiga a andar alguno estaci\u00f3n , y el viernes mucho tempranito ser a el Cara de Dios , dar \u00e9l despu\u00e9s uno largo paseo por San Bernardino . Fortunata estar , con el religi\u00f3n , como chiquillo con zapato nuevo , y querer que su amante \u00e9l explicar \u00e9l que significar el jueves Santo y el Tinieblas , el Cirio Pascual y dem\u00e1s s\u00edmbolo . Maxi salir del paso con dificultad , y all\u00e1 \u00e9l \u00e9l arreglar de cualquiera modo , poner a el hueco de su ignorancia el remiendo de su inventiva . el religi\u00f3n que \u00e9l sentir en aquel crisis de su alma ser demasiado alto y no poder inspirar \u00e9l verdadero inter\u00e9s por ninguno culto ; pero bien \u00e9l \u00e9l alcanzar que el inteligencia de Fortunata no poder remontar \u00e9l m\u00e1s arriba del punto a donde alcanzar el torre de el iglesia cat\u00f3lico . \u00e9l s\u00ed ; \u00e9l ir lejos , mucho lejos , llevado del sentimiento m\u00e1s que de el reflexi\u00f3n , y aunque no tener base de estudio en qu\u00e9 apoyar \u00e9l , pensar en el causa que ordenar el universo e imprimen al mundo f\u00edsico como al mundo moral movimiento solemne , regular y matem\u00e1tico . \u00ab todo \u00e9l que deber pasar , pasar \u2014 decir \u2014 , y todo \u00e9l que deber ser , ser \u00bb . \u00e9l haber entrar fe ciego en el acci\u00f3n directo de el Providencia sobre el mecanismo funcionante de el vida menudo . el Providencia dictar no s\u00f3lo el historia p\u00fablico sino tambi\u00e9n el privado . por debajo de este \u00bf qu\u00e9 significar el s\u00edmbolo ? nada . pero no querer quitar \u00e9l a Fortunata su ilusi\u00f3n de el imagen , del gori gori y de el pompa teatral que \u00e9l admirar en el iglesia , porque , ya \u00e9l ver ... el pobrecilla no tener su inteligencia cultivado para comprender cierto cosa , y a fuer de pecadora , convenir conservar \u00e9l durante alguno tiempo sujeto a observaci\u00f3n , en aquel orden de idea relativamente bajo , que venir a ser algo como sanitarismo moral o polic\u00eda religioso . ",
            "start": 470,
            "end": 479
        },
        {
            "text": "\u00ab el viernes ... \u00bf \u00e9l parecer a usted bien ? , de diez a once de el ma\u00f1ana \u00bb . ",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "uno tarde , do\u00f1a Lupe ver entrar a su sobrina tanto desolado , que no poder menos de \u00edrsele encima , lleno de irascibilidad , no poder sufrir ya que no \u00e9l confiar su pena , cualquiera que ser el causa de \u00e9l . \u00ab \u00bf t\u00fa parecer que este ser hora de venir ? y hacer el favor , para otro vez , de dejarte en el calle tu agon\u00eda y no pon\u00e9rteme delante con ese cara de viernes , pues bastante espect\u00e1culo triste tener en casa \u00bb . ",
            "start": 359,
            "end": 368
        },
        {
            "text": "como ser tiempo de Cuaresma , haber ejercicio todo el tarde en el Comendadoras , y el viernes en Monserrat y en el Salesas Nuevas . algo chocar a el familia el asiduidad con que Abelarda ir a el iglesia , y a do\u00f1a Pura no \u00e9l \u00e9l pudri\u00f3 en el cuerpo este observaci\u00f3n impertinente : \u00ab Vaya , hija , a buena hora mangas verde \u00bb . el circunstancia de que Ponce estar complacid\u00edsimo y uno si ser no ser entusiasmar con el devoci\u00f3n de su novia , por ser \u00e9l uno de el chico m\u00e1s cat\u00f3lico de el generaci\u00f3n presente ( aunque m\u00e1s de pico que de obra , como soler suceder ) , acallar el susceptibilidad de do\u00f1a Pura . el \u00ednclito joven acompa\u00f1ar a su novia alguno tarde a el iglesia , a pesar de el reiterado instancia de \u00e9l para que \u00e9l dejar solo . com\u00fanmente \u00e9l esperar al salir , y junto ir hasta el casa , hablar del predicador como el noche antes , en el tertulia , hablar de el cantante del Real . si Abelarda ir temprano a el iglesia , \u00e9l acompa\u00f1ar Luis , que a poco de probar este excursi\u00f3n tomar grand\u00edsimo afici\u00f3n a \u00e9l . el buen Cadalsito pasar uno rato con devoci\u00f3n y compostura ; pero luego \u00e9l cansar y \u00e9l poner a dar vuelta por el iglesia , mirar el estandarte de el Orden de Santiago que haber en el Comendadoras , acercar \u00e9l a el reja grande para atisbar a el monja , inspeccionar el altar recargado de ex-voto de cera . en Monserrat , iglesia perteneciente al antiguo convento que ser hoy C\u00e1rcel de Mujeres , no \u00e9l encontrar Luis tanto a gusto como en el Comendadoras , que ser uno de el templo m\u00e1s despejado y m\u00e1s bonito de Madrid . a Monserrat encontr\u00e1balo fr\u00edo y desnudo ; el santo estar mal trajeado ; el culto \u00e9l parecer pobre , y adem\u00e1s de este haber en el capilla de el derecha , conforme entrar , uno Cristo grande , moreno , lleno de manchurr\u00f3n de sangre , con enagua y uno melena natural tanto largo como el pelo de uno mujer , el cual efigie \u00e9l causar tanto miedo , que nunca \u00e9l atrevir a mirar \u00e9l sino a distancia , y ni que \u00e9l dar \u00e9l que \u00e9l dar entrar en su capilla . ",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel tener con el due\u00f1o de el casa m\u00e1s de uno reyerta , porque Gencia porfiar que el m\u00e1s eficaz remedio de el calentura ser uno escapulario dentro del cual \u00e9l introducir bien dobladita el oraci\u00f3n de San Casiano , y que al exterior tener el aditamento de el muela de uno difunto . igual fe tener en el exorcismo y proyecci\u00f3n de vaho sobre el boca , pecho y est\u00f3mago del enfermo , marcar al propio tiempo cruz , con el punta del dedo mojado en aceite de uno lamparita que haber estar encendido tres viernes delante de cualquiera estampa de el Virgen . ",
            "start": 497,
            "end": 506
        },
        {
            "text": "observar el ropa de D. \u00c1ngel desgarradas y su cara lleno de cardenal . no contestar a el pregunta que \u00e9l hacer , y ser con \u00e9l a Guadalupe , donde \u00e9l primero que hacer ser tomar alimento , pues no \u00e9l poder tener . el cabritillo no parecer hasta el viernes por el tarde , hallado por uno pastor . ",
            "start": 246,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "\u2014 Esterismo , cabal \u00a1 ese decir el m\u00e9dico . yo entrar el ataque sin saber por qu\u00e9 , y \u00e9l yo pasar sin saber c\u00f3mo . \u00bf tomar ? \u00a1 Dios m\u00edo , el cosa que haber tomar ! \u00a1 el palito de sa\u00faco puesto de remojo uno viernes , el suero de el vaca negro , el hormiga machacada con cebolla ! \u00a1 Pues y el cruz , y medalla , y muela de muerto que yo haber colgar del pescuezo ! ",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "luego ser forzoso procurar \u00e9l uno palo de carrash , madera de \u00c1frica , que aqu\u00ed llamar laurel . uno vendedor de garrot , en el primero tinglado caber el Am\u00e9ricas , \u00e9l tener . haber que compr\u00e1rselo sin pronunciar palabra . bueno : pues reunir este cosa , \u00e9l poner el palo al fuego hasta que \u00e9l prender bien ... este haber de ser el viernes a el cinco en punto . si no , no val\u00edar . y el palo estar arder hasta el s\u00e1bado , y el s\u00e1bado a el cinco en punto \u00e9l \u00e9l meter en el agua siete vez , ni uno m\u00e1s ni uno menos . ",
            "start": 330,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "\u00ab ahora mismo \u2014 decir el pobre mujer \u2014 , querer comprar el cosa . hoy ser viernes , y ma\u00f1ana s\u00e1bado hacer el prueba . ",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "as\u00ed pasar el martes , el mi\u00e9rcoles y el jueves ; el viernes por el ma\u00f1ana ir a casa del se\u00f1or Pumblechook para poner yo el nuevo traje y hacer uno visita a el se\u00f1orita Havisham . el se\u00f1or Pumblechook yo ceder su propio habitaci\u00f3n para que yo vestir , y entonces observ\u00e9 que estar adornado con cortina limpio y expresamente para aquel acontecimiento . el traje , como ser natural , ser para yo casi uno desencanto . ser probable que todo traje nuevo y mucho esperado resultar , al llegar , mucho por debajo de el esperanza de quien haber de poner \u00e9l \u00e9l . pero despu\u00e9s que yo haber puesto mi traje nuevo y yo estar medio hora hacer gesto ante el peque\u00f1o espejo del se\u00f1or Pumblechook , en mi in\u00fatil tentativa de ver yo el pierna , yo parecer que yo sentar mejor . el se\u00f1or Pumblechook no estar en casa , porque \u00e9l celebrar mercado en uno ciudad vecino , situado a cosa de diez milla . yo no \u00e9l haber decir exactamente cu\u00e1ndo pensar marchar yo y no tener ninguno deseo de estrechar \u00e9l otro vez el mano antes de partir . todo marchar como ser debido , y as\u00ed salir vestir mi nuevo gala , aunque mucho avergonzado de tener que pasar por el lado del empleado de el tienda y receloso de que , en suma , mi tipo resultasar algo raro , como el de Joe cuando llevar el traje de el domingo . ",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u2014 creer que no pasar del jueves . aqu\u00ed tener dos parte que haber recibir este ma\u00f1ana \u2026 el jueves o viernes a m\u00e1s tardar . ",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "Vest\u00eda Don Jos\u00e9 Castro con desali\u00f1o y tal ser su abandono , que su amigo cuidar de introducir \u00e9l ropa nuevo , fingir que ser el fruto de uno restituci\u00f3n hecho por uno penitente en el confesonario , u otro raz\u00f3n igualmente aceptable . su limosna disipar todo su entrada , diezmo , primicia y derecho parroquial ser distribuir entre el persona menesterosa . Don Jos\u00e9 Castro predicar el seis d\u00eda de el semana , en Santa Ana el lunes , en el Concepci\u00f3n el martes , en el Desamparados el mi\u00e9rcoles , en el Trinidad el jueves , en Santa Luc\u00eda el viernes , en San Juan de Dios el s\u00e1bado y en el Matriz el domingo . ",
            "start": 539,
            "end": 548
        },
        {
            "text": "descollar el tercero bajo el sobrenombre de Chu\u00f1a , ave desairado , uno pe\u00f3n chileno de veinte a m\u00e1s a\u00f1o , uno poco imb\u00e9cil y por tanto mucho bien hallado en el sociedad de el ni\u00f1o . ser el cuarto Jos\u00e9 I. Flores , mi vecino y compa\u00f1ero de infancia , a quien tambi\u00e9n distinguir el sobrenombre de Velita que \u00e9l haber lograr quitar \u00e9l a fuerza de buen humor y jovialidad . ser el quinto el guacho Riberos , excelente muchacho y mi condisc\u00edpulo , y agrego \u00e9l m\u00e1s tarde Dolores S\u00e1nchez , hermano de aquel Eufemio , a quien por envolver \u00e9l el capote en el brazo para defender \u00e9l de el piedra , llam\u00e1bar Capotito . este nuevo recluta \u00e9l educ\u00f3 a mi lado y probar mucho luego ser digno de el noble compa\u00f1\u00eda en que \u00e9l haber alistar . en el a\u00f1o , pues , del Se\u00f1or no saber cuanto , que el ni\u00f1o no saber nunca el a\u00f1o en que vivir , hacer tres o cuatro jornada m\u00e1s o menos lucida , con m\u00e1s o menos pedrada y palo dado y recibido , terminar uno domingo en deshacer uno ej\u00e9rcito y tomar prisionero general , tambor y chusma , que pasear insolentemente por alguno calle de el ciudad . este humillaci\u00f3n impuesto a el vencido traer su represalia y no m\u00e1s tarde que el mi\u00e9rcoles o jueves de el semana siguiente saber que el barrio de el Colonia y de Valdivia , cuan grande ser y poblar de card\u00fam\u00e9n de muchacho , \u00e9l aprestar a volver yo el mano el domingo siguiente . viernes y s\u00e1bado yo llover el aviso cada vez m\u00e1s alarmante de el progreso de el Liga colono-valdivi\u00e1n , mientras que yo citar a todo mi gente para hallar yo en aptitud de recibir \u00e9l dignamente . sobrevenir el domingo tanto esperado por el uno , tanto temido por el otro y llegar el tarde y \u00e9l avanzar el hora y mi soldado no parecer , tanto miedo \u00e9l poner el noticia de el preparativo y amenaza de nuestro enemigo . ",
            "start": 1347,
            "end": 1356
        },
        {
            "text": "si el hijo de aquel se\u00f1ora ser idiota , raqu\u00edtico y feo como demonio , en cambio su hermana Milagros haber dar al mundo cuatro \u00e1ngel marcado desde su edad tierno con el sello de el hermosura , el gracia y el discreci\u00f3n . aquel Leopoldito tanto travieso y mono ; aquel Gustavito tanto precoz , tanto sabidillo y sentado ; aquel Luisito tanto m\u00edstico , que parecer uno aprendiz de santo , y principalmente aquel Mar\u00eda , de ojo verde y perfil hel\u00e9nico , Venus extra\u00eddo de el ruina de Grecia , soberano escultura vivo , \u00bf a qu\u00e9 madre no envaneceer ? Do\u00f1a Tula adorar a su sobrino . ser para \u00e9l hijo que no \u00e9l haber causar ninguno dolor ; hijo de otro para el molestia y suyo para el gracia . a Mar\u00eda , que por entonces cumplir quince a\u00f1o , \u00e9l adorar con pasi\u00f3n de abuela , o ser dos vez madre , y \u00e9l tener uno tanto consentido y mim\u00f3s . ir el hermoso ni\u00f1a el domingo y jueves a pasar con do\u00f1a Tula todo el d\u00eda ; tambi\u00e9n soler ir el martes y el viernes , y a veces el lunes y s\u00e1bado . el d\u00eda de fiesta reun\u00edansir all\u00ed varios amiguita de el generala , entre \u00e9l el ni\u00f1a de don Buenaventura de Lantigua , y uno prima de este , hija del c\u00e9lebre jurisconsulto don Juan de lantigua[35 ] , el cual , si no estar equivocado , \u00e9l llamar Gloria[36 ] . ",
            "start": 939,
            "end": 948
        },
        {
            "text": "\u00a1 Maldita ser mi suerte ! aquel verano , cuando Kitty volver con su padre de uno breve excursi\u00f3n a Londres , \u00e9l encontrar desmejorado . el pobrecilla luchar con uno mal profundo que el r\u00e9gimen y el ciencia disimular sin curar \u00e9l . octubre \u00e9l ver decaer d\u00eda por d\u00eda . noviembre \u00e9l llamar a el fr\u00edo tierra con susurro de hoja ca\u00eddo y seco . yo ir todo el semana a Gibraltar . uno lunes , cuando m\u00e1s descuidado estar , porque el viernes precedente \u00e9l haber ver mejor , recibir uno telegrama alarmante . correr a C\u00e1diz ; el vapor haber salir ; flet\u00e9 uno y cuando yo dirigir al muelle para embarcar yo , uno amigo de el casa saliome al encuentro en Puerta de Mar y echar yo su brazo por encima del hombro , yo decir con mucho cari\u00f1o y tono mucho l\u00fagubre que no ser a Gibraltar . comprend\u00ed que el pobre Kitty haber morir . \u00e9l yo representar fr\u00edo y marm\u00f3rea , su mirar triste , apagado para siempre . mi dolor ser inmenso . tener horrible tristeza , dolencia que yo agobiar , ruido de o\u00eddo que yo enloquece\u00edr . el tiempo yo ser curar con el pausado sucesi\u00f3n de el d\u00eda , con el rodar de el ocupaci\u00f3n y de el negocio . cuando venir a Madrid haber pasar cinco a\u00f1o de este desgracia que truncar mi soberbio plan dom\u00e9stico , dar a mi vida giro inesperado y a mi conciencia direcci\u00f3n nuevo . ",
            "start": 425,
            "end": 434
        },
        {
            "text": "\u00ab Poquito a poco \u2014 proseguir \u2014 , \u00e9l haber hacer romper con todo su amigot . \u00e9l haber ir degollar uno a uno \u2026 hoy ser uno ni\u00f1o , uno angel\u00f3n , y yo querer m\u00e1s que cuando yo casar . si yo pregunta que por qu\u00e9 yo casir , no t\u00fa sabr\u00e9 contestar . yo entrar mucho fuerte a el dos . yo ver por vez primero uno tarde que ir a merendar de campo en el Pardo con el de Mu\u00f1oz y Nones , al d\u00eda siguiente , que ser martes , yo hablar otro vez en el Retiro . el mi\u00e9rcoles yo decir cuatro sandez por el ventanillo de casa ; el jueves , miradita en el Comedia : el viernes , carta cantar \u2026 contestaci\u00f3n ; el s\u00e1bado yo volvimos a hablar y jurar morir yo o casar yo ; el domingo querer yo almorzar f\u00f3sforo , y el lunes Constantino en casa con permiso de mam\u00e1 . yo casar contra viento y marea . el mam\u00e1 de \u00e9l , do\u00f1a Piedad , \u00e9l poner hecho uno veneno , y en el Toboso \u00e9l decir que yo ser uno sinverg\u00fcenza , que haber tener que ver con mucho hombre . llegar hasta decir que \u2026 a t\u00fa t\u00fa \u00e9l contar en confianza \u2026 que yo haber tener uno chiquillo . ya ver que no yo muerdo el lengua . Constantino yo haber contar despu\u00e9s todo este tonter\u00eda de pueblo , y yo haber reer . su madre tener el proyecto de casar \u00e9l con uno paleta rico , y \u00e9l dejar todo , palurda y mill\u00f3n por yo . ya ver qu\u00e9 m\u00e9rito tener . despu\u00e9s mi suegra \u00e9l haber querer reconciliar yo , y yo \u00e9l haber escribir varios carta . ser yo mucho cuca . \u00bf saber \u00e9l que decir ahora ? que tener gana de conocer yo . pero yo yo estar dar lustre , y no querer ir a el Mancha . ir m\u00e1s adelante \u2026 Y aqu\u00ed terminar el presente historia . yo querer como Ad\u00e1n y Eva . \u00e9l domino y yo tener dominado . no t\u00fa crear \u2026 si Constantino no haber tener tanto vicio , y no yo haber yo calentar el casco para quitar \u00e9l \u00e9l , a este hora yo habrir tirar el plato a el cabeza . ",
            "start": 547,
            "end": 556
        },
        {
            "text": "\u2014 nada , cosa del est\u00f3mago \u2026 el comida del viernes no \u00e9l caer bien \u2026 Pero B\u00e1rbara no querer que en casa \u00e9l faltar a \u00e9l que mandar el Iglesia , y yo \u00e9l decir : \u00ab partir del principio de que ser santidad ese de comer pescado en vez de carne , y yo \u00e9l poner en duda ; pero , en fin , \u00e9l admitir ; partir del principio de que \u2026 yo decir : el persona delicado \u00bf no deber estar exento de cumplir ese regla ? y no creer usted , tener que llamar a Zayas . Dolores en el boca del est\u00f3mago , v\u00f3mito . al fin , paulatinamente \u00e9l haber ir serenar . bien merecido \u00e9l estar . yo , como no creer en ese teolog\u00eda , comer en casa del amigo Lhardy buen pavo trufado , buena salchicha y uno bistequ como rueda de carro \u2026 Hola , Crist\u00f3bal , \u00bf pero haber ver usted hoy \u2026 ? \u00bf quedar el Perpetuo por debajo del 59 ? \u00bf qu\u00e9 decir Torres ? \u00bf haber haber mala noticia ? \u00e9l que ya saber ; otro sublevacioncita militar . este dar verg\u00fcenza . aqu\u00ed no haber m\u00e1s que pillerir , aqu\u00ed no haber quien sepa gobernar . yo fusilar medio Espa\u00f1a , y veer si el otro mitad andar derecho . porque ver usted \u2014 a\u00f1adir toc\u00e1ndome ambos solapa y haci\u00e9ndome retirar uno poco , pues tener el malo costumbre de ech\u00e1rsele a uno encima \u2014 , si el hombre de negocio yo pusi\u00e9rar uno d\u00eda de acuerdo , todo compato , y dijser : \u00ab ea , \u00e9l acabar el farsa ; desde hoy abajo el pol\u00edtica de persona y arriba el de el grande inter\u00e9s del pa\u00eds \u2026 ",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "poco o nada adelantar con Camila en aquel santo d\u00eda , porque a \u00e9l \u00e9l dar por ir mucho a el iglesia y asistir al Miserere de el Capilla Real , visitar todo el sagrario y andar el estaci\u00f3n . \u00e9l y su marido \u00e9l poner de tiro largo , y no quedar monumento que no ver . el viernes , de vuelta de aquel correr\u00eda , estar en casa , y \u00e9l explor\u00e9 por ver si \u00e9l \u00e9l haber desarrollar el man\u00eda religioso , para , en caso afirmativo , volver yo yo beato tambi\u00e9n . pero no ; su idea no haber variar , y aun yo parecer hallar \u00e9l m\u00e1s librepensadoro que antes . tomar ambos aquel como distracci\u00f3n gratuito , o como uno medio de lucir el trapito de cristianar . ",
            "start": 266,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "Diome verg\u00fcenza de contestar el verdad , que ser este : \u00ab haber estar en el Casa de Fieras del Retiro , en el relevo de el guardia de Palacio y por el calle ver subir sillar a el casa en construcci\u00f3n \u00bb . el maldito amor hab\u00edame trastornado el seso , sembrar en mi cerebro uno berenjenal . el berza del idiotismo , no el flor de el exaltaci\u00f3n po\u00e9tico , ser \u00e9l que en mi caletre nacer . cuando yo retir\u00e9 de all\u00ed , desear el soledad para entregar yo a el meditaci\u00f3n de mi desgracia , para chocar alguno idea con otro y sacar uno poco de luz , Mar\u00eda Juana salir a despedir yo , y yo secrete\u00f3 este , cari\u00f1osamente consternado : \u00ab Pero t\u00fa estar sorbido \u2026 \u00bf no t\u00fa acordar ? el viernes , cuando yo ver , \u00bf saber ? \u2026 t\u00fa decir que vendierar el Osunas si el ten\u00eda \u2026 yo haber oer cierto conversaci\u00f3n . \u00bf ser posible que no t\u00fa hicieras cargo ? \u00bf qu\u00e9 grillera tener dentro de ese cabeza ? \u00bb . ",
            "start": 669,
            "end": 678
        },
        {
            "text": "por el ma\u00f1ana , despu\u00e9s de pasar yo todo el noche sin pegar el ojo , mande  uno recado a Severiano para que ser a ver yo . no tardar en acudir a mi cita . yo tener uno humor endemoniado , y \u00e9l recibir con aspereza . Mas ser \u00e9l de tanto buen pasta , que yo soportar con paciencia . pintelir mi situaci\u00f3n , de el cual \u00e9l alguno noticia tener ya , y conclu\u00ed conminar \u00e9l de este modo : \u00ab ir a reunir todo el dinero que poder y a tra\u00e9rmelo . no t\u00fa pedir imposible ; no t\u00fa pedir que yo devuelvas en tres d\u00eda el ochenta mil duro que t\u00fa prest\u00e9 sobre el Mezquitillas . pero b\u00fascame y facil\u00edtame \u00e9l que poder en este semana . echar mano de cuanto tener disponible , no yo bastar para saldar mi liquidaci\u00f3n . haber de pagar adem\u00e1s dos letra de Tom\u00e1s de el Calzada , que acepter el viernes , y que yo vencer a el quince d\u00eda . ser el dinero de el Pastoras \u2026 \u00bf Con que haber oer ? \u00bf cu\u00e1nto yo poder dar ? \u00bb . ",
            "start": 769,
            "end": 778
        },
        {
            "text": "\u2014 ya \u00e9l haber decir : ese ser gazmo\u00f1er\u00eda de el espa\u00f1ol , por \u00e9l general mujer nervioso , mucho extremada en su pasi\u00f3n , y disponer siempre a confundir en uno mismo sentimiento el voluptuosidad y el misticismo . cuidado con el monjita de quince a\u00f1o , que renegar del siglo y jurar que haber de morir de viejo en el claustro . yo conocer uno joven y lindo novicia que tampoco querer tener m\u00e1s esposo que Jesucristo , y que \u00e9l poner furiosa cuando \u00e9l hablar de salir del convento , hasta que uno viernes santo ver a cierto joven al trav\u00e9s de el verja del coro . a el quince d\u00eda el hermoso novicia abrir por el noche uno de el reja del convento , y \u00e9l arrojar a el calle , donde \u00e9l esperar su amante y hoy feliz esposo . ",
            "start": 492,
            "end": 501
        },
        {
            "text": "\u2014 Padre , \u00bf el rana ser carne , o ser pescar ? , porque mi abuela \u00e9l comer el viernes y estar lleno de escr\u00fapulo . ",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "\u2014 ya hablar \u2014 repetir Fago estrechar \u00e9l el mano \u2014 ; pero por el pronto ya no \u00e9l hablar m\u00e1s , pues ni uno ni otro ser inclinar a el verbosidad . no salir , no , sin que \u00e9l asaltar en el habitaci\u00f3n pr\u00f3ximo el due\u00f1o de el casa , oficiosamente expresivo , y con ardient picaz\u00f3n de curiosidad . alguno trabajo \u00e9l costar al aragon\u00e9s sacudir \u00e9l aquel mosca , y salir a escape hacia su alojamiento . all\u00ed \u00e9l ver obligado a despistar a Ibarburu , endilgar todo el mentira que requeer el diplomacia , arte en contradicci\u00f3n con el rigidez del Dec\u00e1logo , y no pensar m\u00e1s que en preparar \u00e9l para el expedici\u00f3n . poco despu\u00e9s del anochecer salir con el ocho hombre ; dejar en el aldea pr\u00f3ximo el uno su traje militar , el otro su arreo eclesi\u00e1stico , vestir \u00e9l de aldeano vasco , y calzar peal , y a el calladito franquear el alto sierra para descender al valle donde nacer el Oria , por el inmediaci\u00f3n de Cegama . ser el expedicionario gente decidido , honrado hasta el inocencia , fuerte , incansable , buen como el \u00e1ngel en tiempo de paz ; en el guerra , dotado de uno valor flem\u00e1tico y de uno pasividad fatalista , que \u00e9l hacer de hierro para atacar , de pe\u00f1a para resistir . disponer el capell\u00e1n que \u00e9l dividir el cuadrilla en tres grupo para mejor disimulo , y \u00e9l marcar el sitio y fecha en que deber tomar uno descanso de poco hora ; \u00e9l encargar que evitarir el paso por el poblaci\u00f3n , deslizar \u00e9l por el afuera de Villarreal y Azpeitia , y ganar el boca del r\u00edo Urola para seguir luego por el costa hasta el inmediaci\u00f3n de Motrico , adonde llegar al amanecer del viernes . el que Fago dejar \u00e9l ser dos hermoso ejemplar de raza vasco : el uno , impetuoso y jovial , de cuarenta a\u00f1o , carpintero , natural de Azcoitia ; el otro , fuerte y membrudo como uno oso , de mucho andadura y poco palabra , ser del mismo Ond\u00e1rroa . \u00e9l \u00e9l haber encargar poner al jefe de el expedici\u00f3n en contacto con dos individuo de aquel pueblo , para quien llevar uno carta redactado en forma convencional . ",
            "start": 1556,
            "end": 1565
        },
        {
            "text": "cumplio \u00e9l con todo exactitud el plan de ida , y reunido , con diferencia de poco hora , en el punto designado , encamin\u00e1ronsir junto a Ond\u00e1rroa por el costa , pues all\u00ed no ser necesario tanto precauci\u00f3n . todo el viernes \u00e9l emplear Fago en hacer \u00e9l cargo de el pieza que el hermano Ciquiroa \u00e9l mostrar y en labrar uno s\u00f3lido narrio , para \u00e9l cual \u00e9l \u00e9l facilitar \u00e9l preciso en uno taller de carpintero de ribera : tres de el partida \u00e9l destacar a Motrico para contratar pareja de buey , que deber esperar a medio noche en el camino de Garagarza , y el salida de Ond\u00e1rroa \u00e9l verificar con yunta de el localidad , al amparo de persona adicta , tanto desinteresada como discreto . ser el diez de el noche cuando el ca\u00f1\u00f3n ser mover y arrastrar por aquel arenal , y despu\u00e9s por camino duro , no sin que haber que vencer , a trechos , obst\u00e1culo y pendiente . pero el fuerza herc\u00falea de el ocho expedicionario y el ser\u00e9n direcci\u00f3n de su jefe , ayudado por el que en el salida arrimar el hombro al bronce de el causa , salvar el dificultad , adiestrar \u00e9l para el mayor que en el resto del camino haber de sobrevenir . ",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "ser noche de viernes santo , y el habitante de Toledo , despu\u00e9s de haber asistir a el tiniebla en su magn\u00edfico catedral , acabar de entregar \u00e9l al sue\u00f1o , o referir al amor de el lumbre conseja parecido a el del Cristo de el Luz , que robado por uno jud\u00edo , dejar uno rastro de sangre por el cual \u00e9l descubrir el crimen , o el historia del Santo Ni\u00f1o de el Guarda , en quien el implacable enemigo de nuestro fe renovar el cruel Pasi\u00f3n de Jes\u00fas . reinar en el ciudad uno silencio profundo ; interrumpido a intervalo , ya por el lejano voz de el guardia nocturno que en aquel \u00e9poca velar en derredor del alc\u00e1zar , ya por el gemido del viento que hacer girar el veleta de el torre o zumbar entre el torcida revuelta de el calle , cuando el due\u00f1o de uno barquichuelo que \u00e9l mecir amarrado a uno poste cerca de el molino , que parecer como incrustar al pie de el roca que ba\u00f1ar el Tajo y sobre el que \u00e9l asentar el ciudad , ver aproximar \u00e9l a el orilla , bajar trabajosamente por uno de el estrecho sendero que desde \u00e9l alto de el muro conducir al r\u00edo , a uno persona a quien al parecer aguardar con impaciencia . ",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "as\u00ed ser , en efecto . bien porque en su turbaci\u00f3n el bruja no acertar con el f\u00f3rmula o , \u00e9l que yo m\u00e1s creer , por ser viernes , d\u00eda en que morir nuestro se\u00f1or Jesucristo , y no haber acabar a\u00fan el v\u00edspera ; durante el que el malo no tener poder alguno , \u00e9l ser que , ver que no conclu nunca con su endiablado monserga , uno mozo \u00e9l decir que acabar , y levantar en alto el cuchillo , \u00e9l disponer a herir \u00e9l . el viejo entonces , tanto humilde , tanto hipocritonar hasta aquel punto , \u00e9l poner de pie con uno movimiento tanto r\u00e1pido como el de uno culebra enroscado a el que \u00e9l pisar y desplegar su anillo erguir \u00e9l lleno de c\u00f3lera . \u00a1 Oh ! , no ; \u00a1 no querer morir , no querer morir \u2014 decir \u2014 ; dejadme u t\u00fa morder el mano con que yo sujet\u00e1is ! \u2026 Pero a\u00fan no haber pronunciar este palabra , abalanzar \u00e9l a su perseguidor , fuera de \u00e9l , con el gre\u00f1a suelto , el ojo inyectado de sangre y el hediondo boca entre abierto y lleno de espuma , cuando \u00e9l oir arrojar uno alarido espantoso , llevar \u00e9l , por dos o tres vez el mano al costado con grande precipitaci\u00f3n , mir\u00e1rsela y volver \u00e9l \u00e9l a mirar maquinalmente , y , por \u00faltimo , dar tres o cuatro paso vacilant como si estar borracha , \u00e9l ver caer al derrumbadero . uno de el mozo a quien el bruja hechizar a uno hermana , el m\u00e1s hermoso , el m\u00e1s buen del lugar , \u00e9l haber herir de muerte en el momento en que sentir que \u00e9l clavar en el brazo su diente negro y puntiagudo . \u00bf Pero creer usted que acabar ah\u00ed el cosa ? nada menos que ese ; el viejo de Lucifer tener siete vida como el gato . caer por uno derrumbadero donde cualquiera otro a quien \u00e9l \u00e9l resbalar uno pie no parar hasta \u00e9l m\u00e1s hondo , y \u00e9l , sin embargo , tal vez porque el diablo \u00e9l quitar el golpe o porque el harapo de el saya \u00e9l enredar en el zarzal , quedar suspendido de uno de el pico que erizar el cortadura , barajar \u00e9l y retorceir \u00e9l all\u00ed como uno reptil colgado por el cola . \u00a1 Dios , c\u00f3mo blasfemar ! \u00a1 qu\u00e9 imprecaci\u00f3n tanto horrible salir de su boca ! ",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "\u2014 Porque si ser viernes , no poder despegar el labio sobre ese asunto . el viernes , en memoria de que nuestro Se\u00f1or Jesucristo morir en semejante d\u00eda , no poder el bruja hacer mal a nadie ; pero en cambio oir desde su casa cuanto \u00e9l decir de \u00e9l , aunque ser al oer y en el \u00faltimo rinc\u00f3n del mundo . ",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "\u2014 Porque si ser viernes , no poder despegar el labio sobre ese asunto . el viernes , en memoria de que nuestro Se\u00f1or Jesucristo morir en semejante d\u00eda , no poder el bruja hacer mal a nadie ; pero en cambio oir desde su casa cuanto \u00e9l decir de \u00e9l , aunque ser al oer y en el \u00faltimo rinc\u00f3n del mundo . ",
            "start": 74,
            "end": 83
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "el votaci\u00f3n tener lugar el viernes 24 de abril de 2009 . ",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en mi pa\u00eds , el viernes pasado \u00e9l aprobar en el Senado uno exenci\u00f3n total , esto es , uno mucho avanzado . ",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "no obstante , \u00e9l yo haber presentar uno esbozo del acuerdo uno viernes en Bruselas , cuando el diputado \u00e9l haber ir a Estrasburgo . ",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues , querer recordar al Consejo su responsabilidad por el consecuencia de el decisi\u00f3n que tomar el pr\u00f3ximo viernes . ",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "el Gobierno socialdem\u00f3crata de mi pa\u00eds sostener \u2013 aunque poder estar equivocado , como suceder a menudo \u2013 que el cuesti\u00f3n del embargo contra el venta de arma a China \u00e9l plantear el viernes . ",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "por \u00e9l tanto , yo complacer especialmente que , en el cumbre del viernes , en el punto 66 y 67 de el Conclusiones , usted solicitar a el Comisi\u00f3n que concedar prioridad a este cuesti\u00f3n en su estrategia de comunicaci\u00f3n . ",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , agradecer el comentario que \u00e9l haber hacer aqu\u00ed de el que haber tomar buen nota para el preparaci\u00f3n del Consejo Europeo que tener lugar el jueves y el viernes . ",
            "start": 169,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "el tercer elemento ser que el cohesi\u00f3n europeo deber estar suficientemente garantizado en todo momento , pero , por \u00e9l que el Presidencia neerland\u00e9s saber de el conclusi\u00f3n de el cumbre del jueves y el viernes , ser cierto que no haber uno Plan B. ",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "ese aspecto ser el piedra angular de este Presidencia , y tambi\u00e9n figurar en el orden del d\u00eda del Consejo que tener lugar el jueves y el viernes . ",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "yo complacer informar \u00e9l , a petici\u00f3n de varios diputado a este C\u00e1mara , sobre el intenci\u00f3n del Consejo Europeo que \u00e9l celebrar el jueves y el viernes pr\u00f3ximo de decidir sobre el posible nombramiento de uno embajador europeo de el derechos humanos . ",
            "start": 142,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "poder tranquilizar a el diputado que estar preocupado por \u00e9l que ir a pasar el jueves y el viernes . ",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "esperar que el Consejo Europeo tener este en cuenta en su deliberaci\u00f3n del viernes . ",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "el Consejo Europeo deber ser consciente de este responsabilidad en su reuni\u00f3n del viernes . ",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "Distinciones que querer que \u00e9l reflejarar en el texto de el conclusi\u00f3n el jueves o el viernes que venir en el Consejo , prestar especial atenci\u00f3n a el diferente cap\u00edtulo . ",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "tal y como haber afirmar el se\u00f1or Nicola\u00ef , el Uni\u00f3n concluir el pr\u00f3ximo viernes el negociaci\u00f3n de adhesi\u00f3n con Ruman\u00eda . ",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "asimismo , querer hacer uno llamamiento a mi colega griego para que \u00e9l procurir que este \" spotter \" , que debido a su afici\u00f3n a observar el movimiento aeron\u00e1utico ya llevar casi cinco semana en uno c\u00e1rcel griego , poder comparecer antes del pr\u00f3ximo viernes . ",
            "start": 249,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "\u00e9l pedir amablemente , como tambi\u00e9n \u00e9l \u00e9l pedir a mi colega griego , que hacer alguno presi\u00f3n pol\u00edtico para que este \" spotter \" poder comparecer antes del pr\u00f3ximo viernes . ",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s estar a el espera de el respuesta del Consejo de Transportes que \u00e9l reunir el pasado viernes , y todo esper\u00e1r que \u00e9l alcanzar uno posici\u00f3n com\u00fan . ",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "el viernes \u00e9l celebrar el Consejo de presupuesto . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l asegurar , se\u00f1or Presidente , que el viernes 17 de julio deber estar convencido el ministro de Finanzas , porque ser \u00e9l quien llevar el batuta , y yo ver cara a cara el 17 de julio . ",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "( EN ) Se\u00f1or Presidente , el pasado viernes el Gobierno h\u00fangaro obtener uno s\u00f3lido mayor\u00eda en uno voto de confianza en el Parlamento h\u00fangaro . ",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "querer manifestar mi agradecimiento a todo el que hoy haber permanecer aqu\u00ed , al llamado club de el viernes , que ser uno club mucho activo y \u00e1gil que aguantar hasta el final . ",
            "start": 99,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , yo merecer todo el respeto del mundo que haber apagar hoy el luz para despedir \u00e9l de uno manera cordial de todo el colega que haber estar presente aqu\u00ed el viernes , y para el que hoy ser el \u00faltimo d\u00eda en este Asamblea . ",
            "start": 174,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "yo gustar a\u00f1adir que gracias a Vd. , como Vicepresidenta de este Parlamento , el ma\u00f1ana de el viernes haber ser mucho agradable para yo . ",
            "start": 93,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "para ser viernes , estar presente todav\u00eda mucho miembro de este Parlamento , por \u00e9l que querer apremiar \u00e9l para que el votaci\u00f3n \u00e9l celebrar cuanto antes . ",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo ser su \u00faltimo intervenci\u00f3n en este Pleno , sino que tambi\u00e9n querer destacar que desde 1979 -desde hacer 20 a\u00f1os- ser usted , excepto en contado excepci\u00f3n , uno de el diputado que siempre asistir el viernes y que fundar el llamado Club de el viernes . ",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo ser su \u00faltimo intervenci\u00f3n en este Pleno , sino que tambi\u00e9n querer destacar que desde 1979 -desde hacer 20 a\u00f1os- ser usted , excepto en contado excepci\u00f3n , uno de el diputado que siempre asistir el viernes y que fundar el llamado Club de el viernes . ",
            "start": 248,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , ser grato ver \u00e9l , fiel Presidente de el viernes , encargar \u00e9l de el asunto al t\u00e9rmino de el sesi\u00f3n . ",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "como ser el \u00faltimo orador , querer manifestar mi agradecimiento m\u00e1s sincero al Presidente y su equipo que haber trabajar el viernes de manera ejemplar . ",
            "start": 123,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "pero haber querer retener el nombre de t\u00fa -y el m\u00edo en \u00e9l- como uno s\u00edmbolo de \u00e9l que poder llamar \u00ab el club de el viernes \u00bb . ",
            "start": 114,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "y Se\u00f1or\u00edas , si t\u00fa yo \u00e9l permitir , aprovechar este lista , todo el oto\u00f1o a partir del a\u00f1o 2000 yo pondr\u00e9 en contacto con t\u00fa para que , estar donde estar , procurer encontrar yo uno viernes aqu\u00ed , en Estrasburgo . ",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , usted saber que soler estar presente en el sesi\u00f3n de el viernes , pero raramente pedir el palabra porque casi siempre estar con mucho prisa , tener que coger el avi\u00f3n , etc. hoy , excepcionalmente , ser el \u00faltimo d\u00eda de el presente legislatura y tener en cuenta \u00e9l temprano de el hora , yo , en nombre del Grupo Socialista , querer expresar \u00e9l mi reconocimiento por su labor como presidente de sesi\u00f3n . ",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , en nombre del grupo EVP yo gustar felicitar \u00e9l y desear \u00e9l suerte , no s\u00f3lo porque haber ser uno presidente fiel el viernes , sino porque vd. haber actuar en este Parlamento de uno manera excepcional , democr\u00e1tico , abierto y tambi\u00e9n disciplinado . ",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "yo alegrar especialmente haberle conocer como miembro de este Parlamento y , tambi\u00e9n , como Presidente , a menudo en circunstancia dif\u00edcil el viernes . ",
            "start": 141,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "en este complicidad que todo tener aqu\u00ed el viernes , haber conseguir usted dar a este grupo de fiel superviviente del trabajo de el semana , mucho vez duro y aburrido , alguno sentido del humor . ",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00e9l llamar , dentro de nuestro grupo , el padrino del viernes . ",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "el padrino de nuestro grupo el viernes , aquel que siempre \u00e9l levantar , el Sr. Habsburg . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , dado que este ser el \u00faltimo sesi\u00f3n de el legislatura en el que Finlandia \u00e9l haber convertir en miembro de pleno derecho de el Uni\u00f3n Europea , desear , como fiel contertulio que ser de este grupo de el viernes , que tambi\u00e9n el lengua fin\u00e9s hacer acto de presencia en el acta literal del \u00faltimo per\u00edodo parcial de sesi\u00f3n . ",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "haber dirigir usted este viernes con amabilidad , humanidad y buen humor . ",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "haber ser usted uno presidente fant\u00e1stico que haber contribuir con su actuaci\u00f3n a que el sesi\u00f3n de el viernes haber ser quiz\u00e1 el m\u00e1s ameno y agradable de todo el sesi\u00f3n en Estrasburgo . ",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "el viernes no ser uno d\u00eda como el dem\u00e1 , ni para usted ni para yo . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "de costumbre , el viernes recibo a mi grupo de visitante y poder asegurar \u00e9l que para el ciudadano de mi pa\u00eds que haber tener el privilegio de visitar el Parlamento Europeo , usted ser el Presidente de sesi\u00f3n m\u00e1s popular . ",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , posiblemente ser el \u00faltimo diputado en incorporar yo al Club de el viernes . ",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "por cierto , en este siete mes haber fallar dos viernes y bien que usted \u00e9l haber encargar de recordar yo \u00e9l . ",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , como diputado de este Parlamento desde hacer 20 a\u00f1o tambi\u00e9n querer felicitar \u00e9l a usted as\u00ed como a nuestro colega Ursula Schleicher , que tambi\u00e9n pertenecer al Club de el viernes . ",
            "start": 189,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "usted haber presidir casi todo el sesi\u00f3n de el viernes . ",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "para yo , el viernes ser uno d\u00eda normal de sesi\u00f3n , de pleno derecho , y lamentar mucho este absentismo legendario de uno gran parte de nuestro colega . ",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "yo haber estar presente todo el viernes , desde hacer diez a\u00f1o , y si volver al Parlamento -a\u00fan no \u00e9l saber , porque en nuestro pa\u00eds ser el pueblo el que decidir y no el partidos- , observar el mismo disciplina . ",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en efecto , alguno vez yo haber ser posible , cuando est\u00e1r limitado a uno tiempo de uno minuto , conservar el palabra medio minuto m\u00e1s o incluso uno minuto m\u00e1s ; \u00e9l agradecer vivamente y desear -ya que , ciertamente , resultar elegido- volver a encontrar \u00e9l en este recinto , no s\u00f3lo el viernes , sino todo el d\u00eda de sesi\u00f3n . ",
            "start": 286,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , no querer s\u00f3lo felicitar \u00e9l porque usted haber dirigir tanto magn\u00edficamente el Club de el viernes , \u00e9l que ya haber ser mencionar hoy varios vez , sino por algo distinto . ",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo ser miembro de este \u00ab club de el viernes \u00bb , pero desear expresar asimismo el opini\u00f3n de otro club del que usted ser a menudo tambi\u00e9n presidente ; yo estar referir al \u00ab club de el pregunta \u00bb de este Parlamento . ",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "si bien este turno de pregunta no contar tampoco con el presencia de numeroso diputado , usted haber mostrar el mismo jovialidad , apertura y amabilidad que en el sesi\u00f3n de el viernes . ",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or\u00edas , sin petulancia , sin provocaci\u00f3n , con el serenidad y el seguridad con que \u00e9l decir el cosa que \u00e9l tener el convicci\u00f3n que ser cierto , yo poder estar satisfecho del trabajo bien hecho todo el d\u00eda , y el viernes tambi\u00e9n . ",
            "start": 214,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "en tiempo dif\u00edcil cuando , el viernes , \u00e9l firmar el Tratado Constitucional en Roma y reafirmer nuestro fe en el futuro de nuestro continente , querer uno Parlamento Europeo fuerte , uno Comisi\u00f3n fuerte y uno Consejo de Ministros que trabajar bien con ambos instituci\u00f3n . ",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en el espl\u00e9ndido cena de el Cumbre del viernes , dejen algo con qu\u00e9 alimentar el pensamiento . ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "debatir en el ECOFIN ambos informe , incluido en el programa de el debate de el Jefes de Estado y de Gobierno del pr\u00f3ximo jueves y viernes . ",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "\" no t\u00fa preocupar \" - \u00e9l contest\u00e9 - \" hoy ser viernes 7 de julio . ",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "dicho este , usted conocer mucho bien el existencia de numeroso precedente , sobre todo en relaci\u00f3n con informe que \u00e9l someter el viernes por el ma\u00f1ana y respecto a el cual \u00e9l plantear problema , ya que el ponente no poder estar presente . ",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "el grupo pol\u00edtico adoptar uno texto el pasado viernes , pero desde entonces haber suceder mucho cosa en Etiop\u00eda que tener gran importancia y que deber mencionar \u00e9l en el texto . ",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "el votaci\u00f3n tener lugar el viernes 24 de abril de 2009 . ",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": ". \u2013 se\u00f1or Presidente , ser el 16.00 horas del viernes en junio de 2004 y 43 profesor de lengua celebrar uno reuni\u00f3n para planificar el curr\u00edculo del a\u00f1o siguiente . ",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "no ser menos numeroso que cuando est\u00e1r aqu\u00ed el viernes , o quiz\u00e1 s\u00ed , y no ser menos numeroso que el que ma\u00f1ana , viernes , estar a\u00fan aqu\u00ed . ",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "no ser menos numeroso que cuando est\u00e1r aqu\u00ed el viernes , o quiz\u00e1 s\u00ed , y no ser menos numeroso que el que ma\u00f1ana , viernes , estar a\u00fan aqu\u00ed . ",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "uno miembro del Parlamento del Chad deber hablar en el mismo el viernes a el 9.30 sobre este proyecto petrol\u00edfero de el cuenca de Doba . ",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "bajo este aspecto , ser uno esc\u00e1ndalo que este informe , este debate \u00e9l celebrar uno viernes por el ma\u00f1ana . ",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "saber que a nadie \u00e9l gustar el viernes . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "todo decir que no \u00e9l querer el viernes . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "el sra. Wemheuer haber decir en el debate anterior que nadie amar el viernes . ",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "querer decir que al menos este diputado amar el viernes pues ser para yo uno obligaci\u00f3n reconocer por fin que estar en deuda con nuestro elector y que deber trabajar el d\u00eda en el que estar aqu\u00ed . ",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "pero perm\u00edtamir que yo apoyar en su primero palabra y que decir aqu\u00ed que yo , personalmente , yo sentir mucho honrado de presidir el viernes . ",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "no creer que \u00e9l que haber decir en mi intervenci\u00f3n sobre el adopci\u00f3n de determinado conclusi\u00f3n por el Consejo Europeo de marzo , sobre el adopci\u00f3n de determinado medida por el Consejos Europeos anterior a el que asistir el Gobierno checo y sobre el apoyo de ese conclusi\u00f3n por el gobierno , sugierar , en modo alguno , que el gobierno actual o el gobierno que ir a tomar posesi\u00f3n del cargo el viernes haber cambiar de opini\u00f3n con respecto a este cuesti\u00f3n . ",
            "start": 392,
            "end": 401
        },
        {
            "text": "este viernes conmemorarer en el Reino Unido el primero aniversario de el horrendo suceso del 7 de julio de 2005 , en el que 52 de nuestro ciudadano perecer en uno atentado terrorista . ",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Fava haber recordar el atentado de Londres , que rememorir tristemente este viernes , como tambi\u00e9n recordar el atentado de Madrid . ",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "este agencia certificar el producto de \" triple A \" el viernes , y \u00e9l rebajar a \" triple b \" el lunes . ",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "el pasado viernes visit\u00e9 el New and Renewable Energy Centre situado en Blyth , en Northumberland , donde \u00e9l desarrollar innovador estudio para reducir el coste de el electricidad solar mediante el enfoque de el rayo solar sobre c\u00e9lula de silicio de dimensi\u00f3n mucho reducido . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "el pasado viernes recibir a uno delegaci\u00f3n parlamentario de Burundi . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "el viernes recibimos el tr\u00e1gico noticia de su ejecuci\u00f3n . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en primero lugar , el firma de el Carta de el Derechos Fundamentales de el UE el pasado mi\u00e9rcoles en el Parlamento Europeo , en Estrasburgo , seguido de el firma del Tratado de Reforma el jueves en Lisboa y , finalmente , el Cumbre celebrado el viernes en Bruselas . ",
            "start": 244,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de el paso hist\u00f3rico dado el mi\u00e9rcoles y el jueves , el Consejo Europeo retomar el viernes el tarea crucial de convertir el Europa de el resultado en uno realidad , y ahora disponer ya de uno marco para el resultado que el Uni\u00f3n Europea deber obtener en 2008 . ",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "considerar justo que \u00e9l impongar sanci\u00f3n a quien no cumplir con el Directivas , sin embargo , haber de decir que , tras mi intervenci\u00f3n del viernes 17 de diciembre de 1999 , por \u00e9l tanto , del siglo pasado , en que formular mi explicaci\u00f3n de voto ante el Pleno , el noticia haber llegar hasta el pez que , por escrito , pues , como saber , no poder hablar , yo haber decir : \" ! mucho bien , haber hablar a nuestro favor ! ",
            "start": 139,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "hacer uno \u00faltimo llamamiento tanto a el estado miembro como al Comisario Flynn para que incluir formalmente ahora , el jueves y el viernes cuando \u00e9l re\u00fanar el jefe de Estado y el president de Gobierno en Luxemburgo , el asunto en el agenda , y si no ser posible , informalmente , y procurir que el presidencia de Luxemburgo conseguir aqu\u00ed uno resultado . ",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "creer que el mayor esfuerzo el jueves y el viernes deber recaer en el desplazamiento de el carga sobre el trabajo hacia otro objetivo como \u00e9l proponer tambi\u00e9n en el informe mollar . ",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , \u00e9l proponer que ese informe ser objeto de debate el jueves por el noche y someter a votaci\u00f3n el viernes por el ma\u00f1ana . ",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "ahora bien , pens\u00e1r que el informe controvertido no \u00e9l deber de votar el viernes por el ma\u00f1ana . ",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "( el Parlamento aprobar el propuesta ) En \u00e9l que \u00e9l referir al viernes : ",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or MacCormickcon relaci\u00f3n al orden del d\u00eda del viernes , su solicitud llegar fuera de plazo . ",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ser el raz\u00f3n por el cual no haber modificaci\u00f3n para el jornada del viernes . ",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , yo percatar el viernes de que el pregunta oral que entrar mucho tarde en el orden del d\u00eda no llevar aparejado uno moci\u00f3n de resoluci\u00f3n . ",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 Permanente \u00e9l reunir de nuevo el viernes para examinar el evoluci\u00f3n de el situaci\u00f3n . ",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber examinar hoy en el Comit\u00e9 Permanente y \u00e9l examinar de nuevo el viernes . ",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "el urgencia tener el peculiaridad de que ser urgente y normalmente el viernes por el ma\u00f1ana recibimos junto con el Acta el texto votado y modificado . ",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "el votaci\u00f3n del informe tener lugar el viernes por el ma\u00f1ana . ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "este punto \u00e9l incluir tambi\u00e9n en el orden del d\u00eda del viernes . ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , independientemente del hecho de que si Bosnia-Herzegovina ser admitir todo el pa\u00eds \u00e9l ser tambi\u00e9n , querer preguntar \u00e9l , se\u00f1or Presidente , \u00e9l siguiente : igual que nuestro colega Posselt y alguno otro , tambi\u00e9n yo haber votar por el viernes en Estrasburgo . ",
            "start": 253,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "no cambiar nada en nuestro actitud a favor o en contra del viernes si \u00e9l poder votar inmediatamente despu\u00e9s . ",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "estar todo de acuerdo en este Asamblea en que este vez hacer el orientaci\u00f3n en uno incertidumbre casi total , puesto que , parad\u00f3jicamente , si \u00e9l pudiser discutir el viernes , quiz\u00e1s tener m\u00e1s elemento en el mano para ser m\u00e1s concreto . ",
            "start": 166,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "sobre este base , justamente el pasado viernes , en Luxemburgo , el Consejo aprobar el plan de acci\u00f3n propuesto por el Comisi\u00f3n , que contener alguno propuesta nuevo y , a mi entender , eficaz , que \u00e9l aplicar en el pr\u00f3ximo mes y que \u00e9l sumar a el medida ya en curso . ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "como mucho de t\u00fa saber , uno de el elemento que caracterizar el plan de acci\u00f3n aprobado el viernes en Luxemburgo ser justamente el creaci\u00f3n de uno instrumento de seguimiento permanente . ",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "estar preparar uno disposici\u00f3n en el materia sobre el base de uno fundamento jur\u00eddico que , a mi entender , ser m\u00e1s correcto que el existente y que expusir el viernes al Consejo de Ministros de Justicia y Asuntos Interiores . ",
            "start": 158,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or\u00edas , el pasado viernes 13 de febrero de 2009 , el se\u00f1or Herrero , diputado espa\u00f1ol de este C\u00e1mara , ser detener por el autoridad venezolano en el capital del pa\u00eds , Caracas . ",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "no saber que el Comisaria estar all\u00ed el jueves , pero por el radio local yo enteer de su visita el viernes por el ma\u00f1ana . ",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de realizar cinco llamada de tel\u00e9fono a el propio oficina de el Comisaria , el viernes por el tarde yo comunicar que aunque \u00e9l tratar de uno visita p\u00fablico , el informaci\u00f3n ser privado y no estar disponible . ",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "con \u00e9l cual , \u00e9l que el viernes ser privado , el s\u00e1bado \u00e9l hacer p\u00fablico . ",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "antes de continuar , querer compartir con t\u00fa el buena noticia de que el comisario aprobar el viernes pasado el s\u00e9ptimo y \u00faltimo estrategia tem\u00e1tico sobre el suelo . ",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "el pasado viernes el Consejo de Transportes aprobar uno posici\u00f3n com\u00fan , pendiente de el aprobaci\u00f3n definitivo y formal el semana que venir , respecto al sistema comunitario de seguimiento del tr\u00e1fico y a el Agencia Europea de Seguridad Mar\u00edtima . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "de este modo , \u00e9l haber conseguir que el debate \u00e9l producir justo antes de el Cumbre de Laeken que \u00e9l celebrar el pr\u00f3ximo viernes y s\u00e1bado . ",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "el viernes 1 de diciembre , el editorial de uno diario local de Jerusal\u00e9n informar de que el ciudad de Jeric\u00f3 vivir en calma desde hacer dos mes . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el prueba final y m\u00e1s importante de dicho prioridad comenzar a el 10 de el ma\u00f1ana del viernes , cuando \u00e9l iniciar en Dubl\u00edn el Consejo Europeo . ",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "el Consejo Europeo que \u00e9l celebrar en Dubl\u00edn el viernes y el s\u00e1bado pr\u00f3ximo ser uno paso adelante con vistas a afrontar dicho imperativo . ",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "este Parlamento deber ahora pasar uno tiempo examinar y analizar el 140 p\u00e1gina que componer el proyecto de propuesta y que ser presentar oficialmente a nuestro dirigente gubernamental el viernes , tener en cuenta , naturalmente , el resultado de ese reuni\u00f3n . ",
            "start": 186,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "pero en ese caso perm\u00edtamir hacer uno llamamiento a el ganadero alsaciano para que , el viernes pr\u00f3ximo , vengan con animal vivo al Parlamento . ",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , este semana , el viernes 20 de septiembre de 1996 , \u00e9l cumplir noventa a\u00f1o de el firma por el zar Nicol\u00e1s II de el declaraci\u00f3n que garantizar a el finland\u00e9s , a hombre y a mujer , el sufragio universal . ",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "el viernes pasado varios ministro de Zimbabwe tener uno reuni\u00f3n con representante de el Uni\u00f3n Europea y \u00e9l \u00e9l haber pedir que escrir para ma\u00f1ana uno carta o uno informe acerca de el mejora en el situaci\u00f3n de Zimbabwe . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "( SK ) Se\u00f1ora Presidenta , el anuncio que realizar el viernes el representante de el Uni\u00f3n Europea en el sentido de que el Fondo Monetario Internacional liberar uno tramo adicional de 12 000 mill\u00f3n de euros en cr\u00e9dito a Grecia ser acoger de manera alentadoro por el mercado . ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "el viernes pasado , el Comisario Barnier organizar uno reuni\u00f3n en Bruselas con el ente regulador nacional precisamente para averiguar \u00e9l que saber de el acci\u00f3n de alguno de este especulador contra el deuda p\u00fablico . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el viernes pasado , presentar , junto con el Comisaria Reding , uno carta de el derecho de el mujer que reafirmar el compromiso de el Comisi\u00f3n con el igualdad de g\u00e9nero y reafirmar tambi\u00e9n nuestro disposici\u00f3n a trabajar y realizar progreso en este \u00e1mbito . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el votaci\u00f3n tener lugar ma\u00f1ana viernes 24 de abril de 2009 a el 12.00 hora . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "haber nueve debate de este tipo en \u00e9l que poder considerar \u00e9l como el tema m\u00e1s importante del Consejo , empezar este viernes , cuando Ecofin discutar su programa de trabajo . ",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "dado que el Coreper y el Presidencia finland\u00e9s no ultimar su versi\u00f3n del reglamento hasta el viernes 10 de noviembre , este documento no yo llegar hasta \u00faltimo hora de el tarde . ",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "por consiguiente , a pesar de estar trabajar todo el semana pasado con el ponente en reuni\u00f3n informal con el Consejo y el Comisi\u00f3n , yo ser imposible mantener uno primero debate entre yo entre el viernes por el tarde y hoy . ",
            "start": 195,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "declarar reanudar el per\u00edodo de sesi\u00f3n del Parlamento Europeo , interrumpido el viernes 21 de enero de 2000 . ",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "tener el impresi\u00f3n de que el costumbre de el ma\u00f1ana de el viernes en Estrasburgo , es decir , de votar despu\u00e9s de cada informe , \u00e9l ir extender tambi\u00e9n a el sesi\u00f3n del Parlamento que \u00e9l celebrar el jueves en Bruselas . ",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "el acuerdo alcanzado el pasado viernes en Luxemburgo poder ser algo que \u00e9l aproximar a \u00e9l que desear ver el Parlamento , aunque con alguno rasgo adicional . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "declarar reanudado el sesi\u00f3n del Parlamento europeo interrumpido el viernes 17 de noviembre de 2000 . ",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "el acta de el sesi\u00f3n del viernes 17 de noviembre haber ser distribuir . ",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , abundar sobre \u00e9l manifestado por el presidente de nuestro Grupo , querer decir que yo haber abstener en el votaci\u00f3n de el resoluci\u00f3n sobre Ruman\u00eda y Bulgaria , dado que el hecho de que el Presidente de este C\u00e1mara ya haber cursar , el viernes , uno invitaci\u00f3n escrito a el observador suponer que ninguno de el resoluci\u00f3n seguir tener realmente fundamento desde el punto de vista del procedimiento . ",
            "start": 253,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo viernes , el Consejo Europeo debatir dos \u00e1mbito que tambi\u00e9n ser mucho importante para el futuro de Europa y de su econom\u00eda : el energ\u00eda y el innovaci\u00f3n . ",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "el debate que \u00e9l celebrar en el Consejo Europeo del pr\u00f3ximo viernes probablemente incluir el necesidad de uno coordinaci\u00f3n reforzado de el pol\u00edtica econ\u00f3mico en el Uni\u00f3n Europea y en el zona del euro . ",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , se\u00f1ora Gy\u0151ri , se\u00f1or Barroso , Se\u00f1or\u00edas , \u00bf qu\u00e9 sacar el p\u00fablico europeo de el reuni\u00f3n de su l\u00edder que \u00e9l celebrar este viernes en Bruselas ? ",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "si bien este ser cierto en el caso del empleo y el econom\u00eda , tambi\u00e9n \u00e9l cumplir para el energ\u00eda , uno tema que el Consejo tambi\u00e9n abordar el viernes . ",
            "start": 141,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de este noticia , solo yo restar hacer uno llamamiento a el Jefes de Estado o de Gobierno europeo para que no esperar hasta el hora de comer de este viernes para acordar \u00e9l que deber ser uno mensaje apropiado para Egipto . ",
            "start": 155,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "por \u00e9l que ser hora de que poner en el agenda del viernes que Europa deber analizar su propio recurso y fuente . ",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , \u00e9l suponer que el cumbre de este viernes centrar el atenci\u00f3n estrat\u00e9gicamente en el energ\u00eda y en el innovaci\u00f3n . ",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00e9l que necesitar escuchar de nuestro l\u00edder el viernes ser uno compromiso firme para adoptar medida con car\u00e1cter inmediato que enderecir el rumbo . ",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "( de ) Se\u00f1or Presidente , el primero cumbre sobre energ\u00eda en el historia de el Uni\u00f3n Europea tener lugar el viernes , porque con el entrada en vigor del Tratado de Lisboa , el Uni\u00f3n por primero vez tener responsabilidad directo en este sector . ",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , si no poder esperar uno soluci\u00f3n a este problema por parte del Consejo el viernes , e incluso si tener que esperar hasta el reuni\u00f3n de marzo del Consejo para \u00e9l , ser esencial que el Jefes de Estado o de Gobierno \u00e9l preparar para hacer el fondo de estabilidad m\u00e1s flexible , empezar el 4 de febrero , junto con el preparaci\u00f3n de el reactivaci\u00f3n del gobierno econ\u00f3mico europeo . ",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "corresponder a el Uni\u00f3n Europea proporcionar el financiaci\u00f3n y el Consejo deber tomar el decisi\u00f3n correspondiente el pr\u00f3ximo viernes . ",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "en este contexto , haber uno debate en el reuni\u00f3n del Consejo que \u00e9l celebrar el viernes sobre c\u00f3mo desarrollar red energ\u00e9tico com\u00fan en Europa , y en \u00e9l que a ese respecta , yo parecer que el cuesti\u00f3n m\u00e1s importante ser de d\u00f3nde proceder el financiaci\u00f3n . ",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "estar seguro de que el l\u00edder debatir este cuesti\u00f3n el viernes en el reuni\u00f3n del Consejo Europeo . ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "haber presenciar uno debate sumamente valioso aqu\u00ed en el Parlamento , que contribuir al debate del viernes de el Jefes de Estado o de Gobierno sobre el cuesti\u00f3n relativo a el energ\u00eda y el innovaci\u00f3n . ",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "esperar que el Consejo Europeo que \u00e9l celebrar el viernes constituyar uno hito importante para tal fin . ",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "antes \u00e9l celebrar el viernes , luego pasar a el jueves por el tarde . ",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ese pasar en todo el parlamento del mundo , y el pr\u00e1ctica de nuestro jueves , como antes el viernes por el ma\u00f1ana , ser este . ",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "\u00e9l hablar de tener m\u00e1s tiempo para el trabajo legislativo : poder tener \u00e9l el jueves y el viernes , el problema ser que no \u00e9l emplear ; ese ser el raz\u00f3n por el que no tener suficiente tiempo para el trabajo legislativo . ",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "declarar reanudar el per\u00edodo de sesi\u00f3n del Parlamento Europeo , interrumpido el viernes 13 de marzo de 1998 . ",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "quisiser proponer entonces que \u00e9l sustituir en todo caso el informe Adam , que estar programado para el viernes por el ma\u00f1ana . ",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "ser el sra. Ursula Schleicher , que tambi\u00e9n presidir mucho frecuentemente el sesi\u00f3n de el viernes . ",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "por otro parte , el anuncio del Consejo Europeo , el pasado viernes , sobre el voluntad de el UE y su estado miembro de contribuir a el financiaci\u00f3n y pronto ejecuci\u00f3n de 2 400 mill\u00f3n de euros al a\u00f1o de 2010 a 2012 para ayudar a el pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo a combatir el cambio clim\u00e1tico , ir en el direcci\u00f3n correcto . ",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , querer hacer \u00e9l uno pregunta , porque yo decir alguno compa\u00f1ero que este votaci\u00f3n de el viernes estar sometido a el mismo norma que el de otro d\u00eda respecto a el participaci\u00f3n en votaci\u00f3n nominal a efectos de el percepci\u00f3n de nuestro dieta . ",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Robles Piquer , el calidad de el votaci\u00f3n de el viernes ser exactamente el mismo que el de cualquiera otro d\u00eda . ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en \u00e9l que hacer referencia a el estimaci\u00f3n de el voto nominal , el lunes y el viernes ser excepci\u00f3n . ",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , s\u00f3lo querer recordar a el Asamblea que deber comportar yo bien el viernes pues , a partir de ahora , ir a ser televisar por primero vez desde hacer mucho tiempo . ",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Hallam , no saber a qu\u00e9 \u00e9l referir usted , pero , desde este Presidencia , tener que decir \u00e9l que , al menos yo , yo sentir mucho satisfecho de este viernes y de todo el viernes . ",
            "start": 154,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Hallam , no saber a qu\u00e9 \u00e9l referir usted , pero , desde este Presidencia , tener que decir \u00e9l que , al menos yo , yo sentir mucho satisfecho de este viernes y de todo el viernes . ",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "en ninguno caso entender que hoy haber haber cualquiera comportamiento que no corresponder con el marcha normal de el Asamblea y , sobre todo , con el sentido de amistad y familiaridad con que discurrir , afortunadamente , el viernes por el ma\u00f1ana , que ser d\u00eda privilegiado . ",
            "start": 225,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or\u00edas , perm\u00edtanme -como hacer todo viernes de Estrasburgo- , que hoy , con uno cierto \u00e9nfasis , expresir nuestro agradecimiento a todo nuestro colaborador . ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "declarar reanudar el periodo de sesi\u00f3n del Parlamento Europeo , interrumpido el viernes 12 de marzo de 1999 . ",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "el Acta de el sesi\u00f3n del viernes 12 de marzo de 1999 haber ser distribuir . ",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , estar a favor de que \u00e9l aplazar , \u00a1 siempre que \u00e9l volver sobre \u00e9l uno viernes por el ma\u00f1ana como punto final del orden del d\u00eda ! ",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , querer comenzar decir , como ponente , que ser inaceptable que a uno \u00e9l \u00e9l decir el viernes anterior a que dar comienzo el per\u00edodo parcial de sesi\u00f3n que en realidad \u00e9l haber modificar el programaci\u00f3n de este punto y \u00e9l haber adelantar uno d\u00eda . ",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "por \u00e9l tanto , para poder asistir a este importante debate sobre asistencia en tierra en el aeropuerto tener que cancelar mi compromiso el pasado viernes . ",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "yo mismo yo enteer tanto s\u00f3lo el viernes . ",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "el viernes rogar al secretariado que llamar por tel\u00e9fono al mayor n\u00famero de implicado posible para evitar que venir ma\u00f1ana . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "yo gustar decir alguno palabra sobre el cumbre del pasado viernes . ",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "\u00e9l haber decir que yo no estar dispuesto a alcanzar uno compromiso con respecto a el reducci\u00f3n del reembolso al Reino Unido , que no plante\u00e9 el reforma de el Pol\u00edtica Agr\u00edcola Com\u00fan hasta el \u00faltimo minuto y que esperar renegociar el PAC el pasado viernes por el noche . ",
            "start": 246,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "por supuesto , previamente , ir a consultar a todo el estado miembro y este ser algo que querer hacer el viernes . ",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "el viernes por el ma\u00f1ana querer tomar el decisi\u00f3n final . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en cualquiera caso , haber decir a mi servicio que para el viernes preparar uno proyecto de decisi\u00f3n que ir a someter a el estado miembro . ",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "en consecuencia , el viernes , ir a asumir mi responsabilidad para tomar uno decisi\u00f3n en uno sentido u otro y ir a ver si el Consejo de Ministros yo dar uno soluci\u00f3n . ",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "el viernes , yo reun\u00ed con representante de el industria de el transformaci\u00f3n agroalimentario en Irlanda del Norte . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el viernes por el tarde y el s\u00e1bado por el ma\u00f1ana yo invitar y participer en el congreso transnacional del Partido Radical , partido al que , entre otro cosa , solicit\u00e9 y logr\u00e9 apuntar yo . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "\u00e9l recordar que este estar previsto inicialmente para el viernes . ",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "no \u00e9l haber presentar propuesta de modificaci\u00f3n al orden del d\u00eda del martes al viernes . ",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "por \u00e9l yo complacer que el pr\u00f3ximo viernes \u00e9l examinar en este Parlamento el informe del Sr. Carnero Gonz\u00e1lez sobre el cl\u00e1usula de derechos humanos y el tratado con tercero pa\u00eds . ",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "-disponer de tiempo para facilitar el relaci\u00f3n de proximidad con el elector , durante el semana o el viernes , ",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "\u00e9l poder encontrar en Par\u00eds el viernes . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , hoy no ir a pedir firma contra el delincuencia en Bruselas , aunque el plazo \u00e9l acabar el viernes , sino que desear solicitar el devoluci\u00f3n a comisi\u00f3n del Informe Murphy , sobre el base del art\u00edculo 129 del Reglamento , habida cuenta que \u00e9l haber presentar m\u00e1s de cien enmienda , principalmente de car\u00e1cter puramente t\u00e9cnico , y de que este C\u00e1mara tambi\u00e9n estar desarrollar uno iniciativo SLIM . ",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente , se\u00f1ora Comisaria , Se\u00f1or\u00edas , como saber t\u00fa , el 20\u00aa Cumbre entre el Uni\u00f3n Europea y Rusia tener lugar el viernes de este semana en el ciudad portugu\u00e9s de Mafra . ",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo cumbre del viernes ser el siguiente ocasi\u00f3n para evaluar el estado de nuestro relaci\u00f3n . ",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "este mesa redondo informar posteriormente de su conclusi\u00f3n en el cumbre del viernes . ",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Presidenta , \u00e9l pedir al Presidente en ejercicio del Consejo y a el Comisaria que , tal y como \u00e9l solicitar ayer , proporcionen a este Asamblea garant\u00eda al efecto de que el opini\u00f3n que \u00e9l expresen \u00e9l transmitir de manera directo al Presidente Putin y a su consejero el viernes en Mafra . ",
            "start": 275,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "esperar -y en ese direcci\u00f3n ir a trabajar tambi\u00e9n- que a pesar de el dificultad , a pesar de el problema , a pesar de el diferencia de opini\u00f3n , a pesar de todo , poder , cuando finalizar este cumbre del viernes , decir que haber avanzar en nuestro relaci\u00f3n y que , a pesar de el dificultad , haber lograr nuestro objetivo . ",
            "start": 203,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "solicitar tambi\u00e9n incluir , despu\u00e9s del informe del Sr. Wiebenga sobre el persona desplazado , el informe del Sr. Lehne sobre el tr\u00e1nsito aeroportuario actualmente previsto para el viernes y cambiar el orden del d\u00eda del jueves para que quedar del siguiente modo : de el 9.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 16.00 hora y de el 18.00 a el 20.00 hora haber , primero , votaci\u00f3n ; despu\u00e9s , informe del Sr. Wiebenga , y luego , el informe del Sr. Lehne . ",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "deber comunicar de forma oficial a el opini\u00f3n p\u00fablico el nombre de el miembro del Parlamento Europeo designado para formar parte de el comisi\u00f3n , puesto que este iniciar su actividad oficialmente el viernes . ",
            "start": 198,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "el respuesta ser : ser bueno porque significar que a partir de ahora este convenio tener que respetar \u00e9l en todo el pa\u00eds , incluir el nuevo estado miembro que el viernes pasado decidir incorporar a el Uni\u00f3n . ",
            "start": 161,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "el Consejo Europeo de Copenhague del viernes pedir de nuevo en\u00e9rgicamente a Turqu\u00eda que proseguir con su proceso de reforma e instar a Turqu\u00eda a dar m\u00e1s paso pr\u00e1ctico . ",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "el viernes \u00e9l confirmar que el Consejo estar dispuesto a adaptar el tratado de adhesi\u00f3n a este condici\u00f3n , y el Consejo Europeo expresar su satisfacci\u00f3n por el hecho de que el grecochipriota y el turcochipriota haber acordar seguir con el negociaci\u00f3n a fin de alcanzar uno soluci\u00f3n global el 28 de febrero de 2003 . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "como haber decir , no poder hacer ninguno comentario sobre este caso concreto , pero yo gustar recordar \u00e9l \u00e9l que decir el Sr. Verheugen en t\u00e9rmino mucho duro el viernes por el noche , poco antes de medianoche , en el conferencia de prensa , \u00e9l cual haber repetir hoy en t\u00e9rmino a\u00fan m\u00e1s duro en este Asamblea , concretamente que Turqu\u00eda ser evaluar de acuerdo con el mismo norma estricto que el diez pa\u00eds que acabar de ser admitir , que el Comisi\u00f3n realizar su trabajo con celo y meticulosidad , y que el tortura en el c\u00e1rcel , el prisionero pol\u00edtico y el existencia te\u00f3rico de \u00e9l que haber hablar el Sr. Medina ser por supuesto impensable en uno pa\u00eds que haber de iniciar el negociaci\u00f3n de adhesi\u00f3n a el Uni\u00f3n Europea . ",
            "start": 161,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "el pasado viernes , el Consejo Europeo pedir a el Comisi\u00f3n que cooperar con el Gobierno chipriotar a el hora de considerar c\u00f3mo poder fomentar \u00e9l el desarrollo econ\u00f3mico en el norte de Chipre y c\u00f3mo poder acercar \u00e9l el norte de Chipre a el UE . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo viernes , el reuni\u00f3n del Consejo Europeo aplaudir el hecho de que tanto el grecochipriota como el turcochipriota haber prometer continuar el negociaci\u00f3n para alcanzar uno soluci\u00f3n global sobre el base de el propuesta del Secretario General de el ONU antes del 28 de febrero de 2003 . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "el consecuencia financiero de el ampliaci\u00f3n \u00e9l comunicar en el conclusi\u00f3n de el Presidencia aprobada en el cumbre del Consejo Europeo celebrado el pasado viernes en Copenhague . ",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "el viernes pasado , el jefe de el Comisi\u00f3n Europea , Jos\u00e9 Manuel Barroso , hacer referencia a el idea de crear uno mecanismo de apoyo para ayudar a el pa\u00eds de el zona del euro que estar experimentar problema financiero . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "declarar reanudar el per\u00edodo de sesi\u00f3n del Parlamento Europeo , interrumpido el viernes 15 de diciembre de 2000 . ",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "sin embargo , este ser el consecuencia de el catastr\u00f3fico decisi\u00f3n equivocado de eliminar el viernes , que querer mencionar en este ocasi\u00f3n . ",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "a mi juicio , el dise\u00f1o de el sesi\u00f3n del jueves engendra ahora grande problema por el raz\u00f3n de que , estar suspender el sesi\u00f3n del viernes , yo ver obligado a debatir a partir de el 17.30 uno informe como este , que afectar a el puesto de trabajo de cuatro mill\u00f3n de persona . ",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "lunes a viernes , 7.30 a 10.00 hora y 11.30 a 14.30 horas ",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "lunes a viernes , 11.30 a 14.30 horas ( reservaci\u00f3n : tel\u00e9fono 26060-4877 ) ",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "lunes a viernes , 11.30 a 15.00 hora y 16.30 a 20.00 hora ",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "poder anular el reuni\u00f3n programado para el jueves por el tarde y dejar para el tarde del viernes 2 de noviembre el proyecto de resoluci\u00f3n o el proyecto de resoluci\u00f3n que quedar por considerar . ",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "como haber mencionar antes , \u00e9l cancelar el sesi\u00f3n del jueves por el tarde y yo reunir el viernes 2 de noviembre por el tarde para considerar el proyecto de resoluci\u00f3n que haber quedar pendiente , que parecer que estar listo para tomar uno decisi\u00f3n . ",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 16 de marzo de 2001 , a el 18.40 horas ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 celebrar dos sesi\u00f3n , uno el mi\u00e9rcoles , 8 de mayo , y otro el jueves , 9 de mayo , el que ser suspender y continuado el viernes , 10 de mayo de 2002 . ",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 10 de octubre de 2003 , a el 15.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "el pasado viernes , el Grupo de Acci\u00f3n Financiera anunciar en su reuni\u00f3n plenario que , como consecuencia de el esfuerzo del Gobierno de Ucrania , \u00e9l haber eliminar al pa\u00eds de el lista de pa\u00eds y territorio que no cooperar . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "celebrado en el Palacio de el Naciones , Ginebra , el viernes 21 de septiembre de 2007 , a el 16.55 hora ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 12 de enero de 2007 , a el 16.00 hora ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en el continuaci\u00f3n de su 50\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , el Comisi\u00f3n decidir que su 51\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n tener uno duraci\u00f3n de cinco d\u00eda , del lunes 10 al viernes 14 de marzo de 2008 , y que ser precedido de consulta oficioso que \u00e9l celebrarir el viernes 7 de marzo de 2008 . ",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "en el continuaci\u00f3n de su 50\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , el Comisi\u00f3n decidir que su 51\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n tener uno duraci\u00f3n de cinco d\u00eda , del lunes 10 al viernes 14 de marzo de 2008 , y que ser precedido de consulta oficioso que \u00e9l celebrarir el viernes 7 de marzo de 2008 . ",
            "start": 239,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "\u00e9l esperar que el Comisi\u00f3n aprobar el informe sobre su 51\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n el viernes 14 de marzo de 2008 , \u00faltimo d\u00eda de dicho per\u00edodo de sesi\u00f3n . ",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en el continuaci\u00f3n de su 50\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , que tener lugar el 27 y 28 de noviembre de 2007 , el Comisi\u00f3n de Estupefacientes decidir celebrar consulta oficioso antes del siguiente per\u00edodo de sesi\u00f3n , el viernes 7 de marzo de 2008 , para efectuar uno examen preliminar de el proyecto de resoluci\u00f3n con el fin de facilitar su labor durante el 51\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n . ",
            "start": 207,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 Plenario \u00e9l reunir del lunes 10 de marzo de 2008 por el tarde al viernes 14 de marzo por el ma\u00f1ana a fin de estudiar el tema mencionado en el p\u00e1rrafo 3 supra y examinar el proyecto de resoluci\u00f3n . ",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "el informaci\u00f3n deber enviar \u00e9l a el Divisi\u00f3n para el Adelanto de el Mujer ( direcci\u00f3n electr\u00f3nico : mcdougalls@un.org o selcuk@un.org ; fax : 1 ( 212 ) 963-3463 ) a m\u00e1s tardar el viernes 30 de noviembre de 2007 . ",
            "start": 178,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "el Tribunal Federal estimar , en este sentido , que el preso musulm\u00e1n tener derecho a celebrar en com\u00fan el oraci\u00f3n del viernes . ",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 9 de julio de 2004 , a el 12.00 hora ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 17 de octubre de 2003 , a el 10.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "Hubert Wurth ( Luxemburgo ) , \u00e9l celebrar el viernes 16 de noviembre de 2001 a el 15.00 hora en el Sala B , y el lunes 19 de noviembre a el 15.00 hora en el Sala 8 . ",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "el seminario \u00e9l realizar en ingl\u00e9s y tener lugar en Nueva York , del martes 4 al viernes 7 de diciembre de 2001 , de el 9.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora . ",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "el plazo de inscripci\u00f3n vencer el viernes 23 de noviembre . ",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n privado celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 17 de enero de 2003 a el 15.15 horas ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "Anwarul Karim Chowdhury ( Bangladesh ) , el Grupo de Trabajo del Consejo de Seguridad sobre cuesti\u00f3n general relativo a el sanci\u00f3n \u00e9l reunir en el Sala 7 en el d\u00eda y el horario siguiente : el viernes 8 de diciembre de 2000 , de el 10.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora ; el lunes 11 de diciembre , de el 15.00 a el 18.00 hora ; el martes 12 de diciembre , de el 15.00 a el 18.00 hora ; el mi\u00e9rcoles 13 de diciembre , de el 10.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora ; y el viernes 15 de diciembre , de el 10.30 a el 13.00 hora . ",
            "start": 191,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "Anwarul Karim Chowdhury ( Bangladesh ) , el Grupo de Trabajo del Consejo de Seguridad sobre cuesti\u00f3n general relativo a el sanci\u00f3n \u00e9l reunir en el Sala 7 en el d\u00eda y el horario siguiente : el viernes 8 de diciembre de 2000 , de el 10.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora ; el lunes 11 de diciembre , de el 15.00 a el 18.00 hora ; el martes 12 de diciembre , de el 15.00 a el 18.00 hora ; el mi\u00e9rcoles 13 de diciembre , de el 10.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora ; y el viernes 15 de diciembre , de el 10.30 a el 13.00 hora . ",
            "start": 495,
            "end": 504
        },
        {
            "text": "el seminario , que \u00e9l realizar en ingl\u00e9s , tener lugar el jueves 7 y el viernes 8 de diciembre de 2000 , de el 9.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora . ",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "el copresidente del Grupo Intergubernamental Especial de composici\u00f3n abierto de experto en energ\u00eda y desarrollo sostenible celebrar consulta oficioso sobre el preparativo del segundo per\u00edodo de sesi\u00f3n del Grupo el viernes 8 de diciembre de 2000 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 17.00 horas , en el Sal\u00f3n del Consejo de Administraci\u00f3n Fiduciaria . ",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "el acto , que \u00e9l realizar en ingl\u00e9s , tener lugar el jueves 14 de diciembre de 2000 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , y el viernes 15 de diciembre de el 10.00 a el 13.00 hora . ",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "con motivo del D\u00eda Internacional de Solidaridad con el Pueblo Palestino , y debido a el problema t\u00e9cnico que afectar el primero proyecci\u00f3n de el pel\u00edcula \u201c Behind the Walls \u201d y \u201c Despite the Odds \u201d el d\u00eda 29 de noviembre , el Comit\u00e9 para el ejercicio de el derecho inalienabl del pueblo palestino haber organizar uno segundo proyecci\u00f3n que tener lugar el viernes 8 de diciembre de 2000 , de el 13.00 a el 14.00 hora , en el Auditorio de el Biblioteca Dag Hammarskj\u00f6ld . ",
            "start": 354,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "por ese motivo , proponer prorrogar el plazo para el presentaci\u00f3n de todo el proyecto de resoluci\u00f3n y decisi\u00f3n hasta el viernes de el segundo semana . ",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "el Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n iniciar oficialmente , el viernes pasado , uno Acci\u00f3n Conjunta para promover el universalidad de el Convenci\u00f3n sobre el arma qu\u00edmico . ",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "si el persona ser arrestar el viernes a el tarde poder ser mantener en detenci\u00f3n hasta el lunes en el ma\u00f1ana , bajo el argumento que s\u00f3lo \u00e9l poder proceder a el averiguaci\u00f3n de antecedente en d\u00eda laborable . ",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 15 de febrero de 2008 , a el 17.50 hora ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "uno informe tanto detallado como el relacionado con el gu\u00eda general del Secretario General exigir l\u00f3gicamente uno estudio m\u00e1s detenido y el celebraci\u00f3n de consulta a nivel de el grupo regional para examinar , entre otro cosa , el proyecto de resoluci\u00f3n que haber preparar el Presidente de el Asamblea General , cuyo copia no recibimos hasta el viernes , 16 de noviembre , por conducto de el copresidente del Comit\u00e9 Conjunto Coordinador del Movimiento de el Pa\u00edses No Alineados y del Grupo de el 77 . ",
            "start": 343,
            "end": 352
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 30 de marzo de 2001 , a el 10.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "el viernes 21 de septiembre de 2001 , a el 10.00 hora , \u00e9l celebrar en el Sala 5 uno reuni\u00f3n del Grupo de Estados de Am\u00e9rica Latina y el Caribe . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el seminario \u00e9l celebrar en ingl\u00e9s el d\u00eda 4 de octubre ( jueves ) , de el 9.45 horas a el 13.00 hora y de el 15.00 hora a el 18.00 hora , y 5 de octubre de 2001 ( viernes ) , de el 9.45 horas a el 13.00 hora . ",
            "start": 162,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "a el luz del tr\u00e1gico suceso de el semana pasado , el Misi\u00f3n Permanente de el Rep\u00fablica de Corea ante el Naciones Unidas lamentar tener que informar de que \u00e9l haber suspender el apertura oficial de el exposici\u00f3n \u201c Mundo asombrado \u201d , que \u00e9l haber programar para el viernes 21 de septiembre de 2001 . ",
            "start": 263,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "el Presidente ( hablar en ingl\u00e9s ): ma\u00f1ana viernes , 16 de noviembre de 2001 , a el 9 de el ma\u00f1ana , el Asamblea General examinar como primero tema el cuarto ",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "el 9 de abril , \u00e9l informar de que uno ciudadano israelo-canadiense , Neta Golan , y uno alem\u00e1n de origen palestino , Yasmin Khaial , haber ser arrestar el viernes 6 de abril de 2001 mientras protestar contra el arrancamiento de olivo en el aldea de Deir Istiya , en el Ribera Occidental . ",
            "start": 155,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "( Jerusalem Post , 4 de diciembre ) el 11 de marzo de 2001 , el portavoz de el FDI decir que el ej\u00e9rcito lamentar el demora causado al Patriarca Latino Michel Sabah el viernes 9 de marzo por el tarde , cuando el soldado \u00e9l impedir franquear uno control del ej\u00e9rcito cerca del cruce de Ein Arik , al oeste de Ramallah . ",
            "start": 167,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el fuente israel\u00ed , si el violencia \u00e9l reduc\u00eda dr\u00e1sticamente , Israel permitir que el palestino , sin restricci\u00f3n de edad , asistir a el oraci\u00f3n en el Monte del Templo el viernes y tambi\u00e9n considerar el posibilidad de retirar a alguno de su tanque apostado cerca de el sitio de el enfrentamiento . ",
            "start": 185,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "( Jerusalem Post , 6 de diciembre ) el 10 de diciembre \u00e9l informar de que durante el fin de semana , Israel haber imponer uno bloqueo alrededor de el ciudad y el aldea de el Ribera Occidental despu\u00e9s de que tres israelita haber resultar muerto por disparo lanzado desde veh\u00edculo en marcha , el viernes , en uno acci\u00f3n terrorista realizado en el que el palestino haber se\u00f1alar como \u201c d\u00eda de el ira \u201d . ",
            "start": 293,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "( Ha'aretz , 6 de abril ) el 25 de abril \u00e9l informar de que , para garantizar el seguridad de el ceremonia del D\u00eda del Recuerdo ese d\u00eda y de el celebraci\u00f3n del D\u00eda de el Independencia que comenzarir el mismo d\u00eda , \u00e9l haber imponer uno cierre general en el Ribera Occidental y el Faja de Gaza , que quedar en efecto hasta el 2 de el ma\u00f1ana del viernes . ",
            "start": 342,
            "end": 351
        },
        {
            "text": "Shadi Al-Wawi , de 21 a\u00f1o de edad , el segundo v\u00edctima de el violencia en Hebr\u00f3n , resultar muerto por disparo cuando \u00e9l encontrar en el azotea de su casa , alrededor de el medio noche del viernes 13 de octubre . ",
            "start": 188,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "el cuatro baja palestino registrado el viernes ser Rasan Awaisah , de 22 a\u00f1o de edad y vecino del campamento de refugiado de Dahariyah , que recibir uno disparo durante el enfrentamiento registrado en Ramallah ; Bashir Shalwit , de 15 a\u00f1o de edad y vecino de Kalkilya ; Ahmad Kassam , de 25 a\u00f1o y vecino de Tulkarm , y gaber al Meshal , de 23 a\u00f1o y vecino del campamento de refugiado de Shati , en Gaza . ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "el fuerza de seguridad israel\u00ed anunciar que estar en m\u00e1ximo alerta cuando el musulm\u00e1n \u00e9l reunierar para el oraci\u00f3n del viernes en el mezquita de Al-Aqsa , en el Monte del Templo de Jerusal\u00e9n . ",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico local palestino hacer uno llamamiento al p\u00fablico para que celebrar el cuadrag\u00e9simo d\u00eda desde el estallido de el violencia y declarar el viernes otro \u201c D\u00eda de el Ira \u201d . ",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "uno segundo palestino , Said Abu-Khatla , de 24 a\u00f1o y vecino de Gaza , morir tambi\u00e9n de el herida recibido durante el enfrentamiento que \u00e9l haber producir el viernes anterior con el FDI . ",
            "start": 157,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "\u00e9l informar de que el ej\u00e9rcito haber responder al fuego palestino en el asentamiento de Psagot con misil antitanque y de que , el viernes 10 de noviembre a medianoche , el FDI haber abrir fuego contra uno barrio residencial de Hebr\u00f3n . ",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "aprobada por el Comisi\u00f3n en su sesi\u00f3n plenario final , celebrado el viernes 25 de enero de 2002 . ",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "el Presidente declarar clausurado el reuni\u00f3n a el 19.10 horas del viernes 24 de octubre de 2008 . ",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "desde el 25 de abril al 23 de diciembre de 2003 guard\u00f3 prisi\u00f3n firme ; el 3 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l otorgar el tercer grado restringido , en aplicaci\u00f3n del cual a partir del 23 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l conceder salida alterno el fin de semana ( de s\u00e1bado tarde a domingo tarde ) ; Desde el 23 de enero 2004 disfrutar de salida el fin de semana desde el 16 horas del viernes a el 22 hora del domingo ; el 2 de marzo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder el derecho a 22 d\u00eda de permiso al semestre ; A partir del 20 de mayo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder salida diario , de lunes a viernes , desde el 17'30 hora hasta el 21'45 ; el fin de semana desde el 9 horas del s\u00e1bado a el 9 horas del lunes ; A partir del 1 de diciembre de 2005 s\u00f3lo tener que permanecer en prisi\u00f3n de el 15 a el 21 horas de lunes a viernes ( ya no pernoctar en prisi\u00f3n ) ; Mediante auto de 10 de marzo de 2006 el Audiencia Provincial de Madrid acordar , tener en cuenta el cercan\u00eda de el fecha de extinci\u00f3n de el condena , el edad y estado de salud del autor y su peligrosidad , que su horario de estancia en prisi\u00f3n pasar a ser el lunes , mi\u00e9rcoles y viernes de 16 a 18 hora ; el 20 de agosto de 2006 recobrar el libertad definitivo . ",
            "start": 370,
            "end": 379
        },
        {
            "text": "desde el 25 de abril al 23 de diciembre de 2003 guard\u00f3 prisi\u00f3n firme ; el 3 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l otorgar el tercer grado restringido , en aplicaci\u00f3n del cual a partir del 23 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l conceder salida alterno el fin de semana ( de s\u00e1bado tarde a domingo tarde ) ; Desde el 23 de enero 2004 disfrutar de salida el fin de semana desde el 16 horas del viernes a el 22 hora del domingo ; el 2 de marzo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder el derecho a 22 d\u00eda de permiso al semestre ; A partir del 20 de mayo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder salida diario , de lunes a viernes , desde el 17'30 hora hasta el 21'45 ; el fin de semana desde el 9 horas del s\u00e1bado a el 9 horas del lunes ; A partir del 1 de diciembre de 2005 s\u00f3lo tener que permanecer en prisi\u00f3n de el 15 a el 21 horas de lunes a viernes ( ya no pernoctar en prisi\u00f3n ) ; Mediante auto de 10 de marzo de 2006 el Audiencia Provincial de Madrid acordar , tener en cuenta el cercan\u00eda de el fecha de extinci\u00f3n de el condena , el edad y estado de salud del autor y su peligrosidad , que su horario de estancia en prisi\u00f3n pasar a ser el lunes , mi\u00e9rcoles y viernes de 16 a 18 hora ; el 20 de agosto de 2006 recobrar el libertad definitivo . ",
            "start": 561,
            "end": 570
        },
        {
            "text": "desde el 25 de abril al 23 de diciembre de 2003 guard\u00f3 prisi\u00f3n firme ; el 3 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l otorgar el tercer grado restringido , en aplicaci\u00f3n del cual a partir del 23 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l conceder salida alterno el fin de semana ( de s\u00e1bado tarde a domingo tarde ) ; Desde el 23 de enero 2004 disfrutar de salida el fin de semana desde el 16 horas del viernes a el 22 hora del domingo ; el 2 de marzo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder el derecho a 22 d\u00eda de permiso al semestre ; A partir del 20 de mayo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder salida diario , de lunes a viernes , desde el 17'30 hora hasta el 21'45 ; el fin de semana desde el 9 horas del s\u00e1bado a el 9 horas del lunes ; A partir del 1 de diciembre de 2005 s\u00f3lo tener que permanecer en prisi\u00f3n de el 15 a el 21 horas de lunes a viernes ( ya no pernoctar en prisi\u00f3n ) ; Mediante auto de 10 de marzo de 2006 el Audiencia Provincial de Madrid acordar , tener en cuenta el cercan\u00eda de el fecha de extinci\u00f3n de el condena , el edad y estado de salud del autor y su peligrosidad , que su horario de estancia en prisi\u00f3n pasar a ser el lunes , mi\u00e9rcoles y viernes de 16 a 18 hora ; el 20 de agosto de 2006 recobrar el libertad definitivo . ",
            "start": 785,
            "end": 794
        },
        {
            "text": "desde el 25 de abril al 23 de diciembre de 2003 guard\u00f3 prisi\u00f3n firme ; el 3 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l otorgar el tercer grado restringido , en aplicaci\u00f3n del cual a partir del 23 de diciembre de 2003 \u00e9l \u00e9l conceder salida alterno el fin de semana ( de s\u00e1bado tarde a domingo tarde ) ; Desde el 23 de enero 2004 disfrutar de salida el fin de semana desde el 16 horas del viernes a el 22 hora del domingo ; el 2 de marzo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder el derecho a 22 d\u00eda de permiso al semestre ; A partir del 20 de mayo de 2004 \u00e9l \u00e9l conceder salida diario , de lunes a viernes , desde el 17'30 hora hasta el 21'45 ; el fin de semana desde el 9 horas del s\u00e1bado a el 9 horas del lunes ; A partir del 1 de diciembre de 2005 s\u00f3lo tener que permanecer en prisi\u00f3n de el 15 a el 21 horas de lunes a viernes ( ya no pernoctar en prisi\u00f3n ) ; Mediante auto de 10 de marzo de 2006 el Audiencia Provincial de Madrid acordar , tener en cuenta el cercan\u00eda de el fecha de extinci\u00f3n de el condena , el edad y estado de salud del autor y su peligrosidad , que su horario de estancia en prisi\u00f3n pasar a ser el lunes , mi\u00e9rcoles y viernes de 16 a 18 hora ; el 20 de agosto de 2006 recobrar el libertad definitivo . ",
            "start": 1105,
            "end": 1114
        },
        {
            "text": "lamentar en particular el noticia de que el viernes pasado tres miembro del personal de International Medical Corps resultar muerto y otro , adem\u00e1s de varios aldeano , quedar herido de gravedad en uno bombardeo en Nuristan que haber alcanzar uno autob\u00fas . ",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "yo dirijo a usted en relaci\u00f3n con el exposici\u00f3n oral que \u00e9l hacer ante el Consejo de Seguridad el pasado viernes 21 de diciembre de 2007 en relaci\u00f3n con el tema \u201c el situaci\u00f3n en el Oriente Medio , incluir el cuesti\u00f3n de Palestina \u201d . ",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "el ejemplo t\u00edpico de horario obligatorio que \u00e9l haber de observar en caso de detenci\u00f3n comunitario ser de el 19.00 a el 7.00 hora todo el viernes , s\u00e1bado y domingo ( 36 hora por semana en total ) . ",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "en este sentido , querer informar a el miembro de que haber celebrar consulta con el president de el grupo regional , y \u00e9l llegar al entendimiento de que el debate general , que \u00e9l haber prever para realizar \u00e9l entre el lunes 24 de septiembre y el viernes 5 de octubre de 2001 , \u00e9l programar en uno fecha posterior . ",
            "start": 247,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "el Presidente ( hablar en ingl\u00e9s ): En el p\u00e1rrafo 14 , el Mesa tambi\u00e9n recomendar a el Asamblea que el Primera Comisi\u00f3n finalizar su trabajo el viernes 9 de noviembre , el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) el viernes 16 de noviembre , el Sexta Comisi\u00f3n el viernes 23 de noviembre , el Tercera Comisi\u00f3n el mi\u00e9rcoles 28 de noviembre y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "el Presidente ( hablar en ingl\u00e9s ): En el p\u00e1rrafo 14 , el Mesa tambi\u00e9n recomendar a el Asamblea que el Primera Comisi\u00f3n finalizar su trabajo el viernes 9 de noviembre , el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) el viernes 16 de noviembre , el Sexta Comisi\u00f3n el viernes 23 de noviembre , el Tercera Comisi\u00f3n el mi\u00e9rcoles 28 de noviembre y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 242,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "el Presidente ( hablar en ingl\u00e9s ): En el p\u00e1rrafo 14 , el Mesa tambi\u00e9n recomendar a el Asamblea que el Primera Comisi\u00f3n finalizar su trabajo el viernes 9 de noviembre , el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) el viernes 16 de noviembre , el Sexta Comisi\u00f3n el viernes 23 de noviembre , el Tercera Comisi\u00f3n el mi\u00e9rcoles 28 de noviembre y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 289,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "el Presidente ( hablar en ingl\u00e9s ): En el p\u00e1rrafo 14 , el Mesa tambi\u00e9n recomendar a el Asamblea que el Primera Comisi\u00f3n finalizar su trabajo el viernes 9 de noviembre , el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) el viernes 16 de noviembre , el Sexta Comisi\u00f3n el viernes 23 de noviembre , el Tercera Comisi\u00f3n el mi\u00e9rcoles 28 de noviembre y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 400,
            "end": 409
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , se\u00f1alo uno vez m\u00e1s que el primero Comisi\u00f3n deber finalizar su trabajo el viernes , 9 de noviembre ; el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) deber hacer \u00e9l el viernes , 16 de noviembre ; el Sexta Comisi\u00f3n el viernes , 23 de noviembre ; el Tercera Comisi\u00f3n deber concluir su trabajo el mi\u00e9rcoles , 28 de noviembre , y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes , 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , se\u00f1alo uno vez m\u00e1s que el primero Comisi\u00f3n deber finalizar su trabajo el viernes , 9 de noviembre ; el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) deber hacer \u00e9l el viernes , 16 de noviembre ; el Sexta Comisi\u00f3n el viernes , 23 de noviembre ; el Tercera Comisi\u00f3n deber concluir su trabajo el mi\u00e9rcoles , 28 de noviembre , y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes , 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 197,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , se\u00f1alo uno vez m\u00e1s que el primero Comisi\u00f3n deber finalizar su trabajo el viernes , 9 de noviembre ; el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) deber hacer \u00e9l el viernes , 16 de noviembre ; el Sexta Comisi\u00f3n el viernes , 23 de noviembre ; el Tercera Comisi\u00f3n deber concluir su trabajo el mi\u00e9rcoles , 28 de noviembre , y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes , 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 246,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , se\u00f1alo uno vez m\u00e1s que el primero Comisi\u00f3n deber finalizar su trabajo el viernes , 9 de noviembre ; el Comisi\u00f3n Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) deber hacer \u00e9l el viernes , 16 de noviembre ; el Sexta Comisi\u00f3n el viernes , 23 de noviembre ; el Tercera Comisi\u00f3n deber concluir su trabajo el mi\u00e9rcoles , 28 de noviembre , y el Comisiones Segunda y Quinta el viernes , 7 de diciembre de 2001 . ",
            "start": 389,
            "end": 398
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 10 de noviembre de 2000 a el 10.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "c ) \" Bujan Dalgasanda \" ( En el onda de radio de el estepa ): programa en gagauso que \u00e9l emitir dos vez al mes , el viernes , a el 20.30 horas en el canal 1 durante 30 minuto . ",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "d ) \" Radiomegdan \" ( Tierra nativo ): programa en b\u00falgaro que \u00e9l emitir dos vez al mes el viernes en el canal 1 a el 20.30 horas durante 30 minuto . ",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ese declaraci\u00f3n y del acostumbrado intercambio de cortes\u00eda , el Presidente declarar clausurado el vig\u00e9simo primero per\u00edodo de sesi\u00f3n del Consejo a el 20.00 hora del viernes , 9 de febrero de 2001151 . ",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "el lista de orador \u00e9l abrir el viernes 24 de octubre de 2003 . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00e9l celebrar consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo al tema 52 a ) del programa ( el oc\u00e9ano y el derecho del mar ) como seguir : martes 28 de octubre de 2003 , de el 15.00 a el 18.00 hora en el Sala 8 ; mi\u00e9rcoles 29 de octubre , de el 13.15 a el 14.45 hora en el Sala B ; el jueves 30 de octubre de el 15.00 a el 18.00 hora en el Sala 3 ; y el viernes 31 de octubre de el 10.00 hora a el 13.00 hora en el Sala 6 . ",
            "start": 387,
            "end": 396
        },
        {
            "text": "Gert Rosenthal ( Guatemala ) celebrar consulta oficioso el viernes 31 de octubre de 2003 a el 15.00 hora en el Consejo Econ\u00f3mico y Social , en relaci\u00f3n con todo el cuesti\u00f3n que \u00e9l haber de examinar en el 51a sesi\u00f3n de el continuaci\u00f3n del per\u00edodo de sesi\u00f3n sustantivo del Consejo . ",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "el viernes 31 de octubre de 2003 , por el tarde1 , \u00e9l celebrar uno sesi\u00f3n de el continuaci\u00f3n del per\u00edodo de sesi\u00f3n sustantivo de 2003 del Consejo Econ\u00f3mico y Social , en que \u00e9l tratar el siguiente cuesti\u00f3n que quedar pendiente : ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles 29 y el viernes 31 de octubre de 2003 , de el 15.00 a el 18.00 hora , \u00e9l celebrar en el Sala 8 uno reuni\u00f3n de el copatrocinador y uno consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo a el pacto internacional de derechos humanos ( tema 117 a ) del programa ) , organizado por el Misi\u00f3n Permanente de Suecia . ",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "el viernes 31 de octubre de 2003 , de el 15.00 a el 18.00 hora , \u00e9l celebrar en el Sala A uno reuni\u00f3n de el copatrocinador del proyecto de resoluci\u00f3n relativo a el violencia contra el mujer ( Tercera Comisi\u00f3n ) , organizado por el Misi\u00f3n Permanente de el Pa\u00edses Bajos . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el plazo de inscripci\u00f3n vencer el viernes 31 de octubre de 2003 . ",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "a partir del viernes 3 de octubre de 2003 , y durante el resto del mes , el Presidencia del Consejo de Seguridad celebrar diariamente reuni\u00f3n oficioso de informaci\u00f3n sobre el labor en curso del Consejo dirigido a el Estados Miembros de el Naciones Unidas que no integrar el Consejo de Seguridad , salvo el d\u00eda en que no \u00e9l haber programar consulta oficioso . ",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "el Presidente informar a el Comisi\u00f3n de que el consulta oficioso sobre el informe de el Oficia de Servicios de Supervisi\u00f3n Interna sobre el auditor\u00eda del servicio de gesti\u00f3n de el inversi\u00f3n de el Caja Com\u00fan de Pensiones del Personal de el Naciones Unidas ( A/58/81 ) comenzar ese d\u00eda , viernes 24 de octubre , por el tarde , en el Sala 5 , presidido por el sra. ",
            "start": 285,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "Margaret Stanley ( Irlanda ) y el relativo al informe de el Oficia de Servicios de Supervisi\u00f3n Interna sobre el examen de el duplicaci\u00f3n , el complejidad y el burocracia en el proceso y procedimiento administrativo de el Naciones Unidas ( A/58/211 ) comenzar el viernes 31 de octubre , por el ma\u00f1ana , en el Sala 5 , presidido por el Sr. ",
            "start": 261,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 7 de noviembre de 2003 , a el 10.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "del lunes 2 al viernes 6 de octubre de 2006 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 6 , y el lunes 9 de octubre de 2006 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 8 , \u00e9l celebrar consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo al tema 71 b ) del programa ( el pesca sostenible , incluso mediante el Acuerdo de 1995 sobre el aplicaci\u00f3n de el disposici\u00f3n de el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar de 10 de diciembre de 1982 relativo a el conservaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n de el poblaci\u00f3n de pez transzonal y el poblaci\u00f3n de pez altamente migratorio ) . ",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 de Expertos sobre Cooperaci\u00f3n Internacional en Cuestiones de Tributaci\u00f3n celebrar su segundo per\u00edodo de sesi\u00f3n del lunes 30 de octubre al viernes 3 de noviembre de 2006 , en el Sala xx del Palacio de el Naciones , en Ginebra . ",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "este propuesta ser examinar en el consulta del Presidente , celebrado poco despu\u00e9s , el viernes 24 de febrero , y aceptado posteriormente por el coordinador de todo el grupo as\u00ed como por China . ",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "el Grupo de Trabajo del Comit\u00e9 especial de Operaciones de Mantenimiento de el Paz \u00e9l reunir el jueves 2 y el viernes 3 de noviembre , a el 10.00 y a el 15.00 hora , en el Sal\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social . ",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "el seminario , que \u00e9l desarrollar en ingl\u00e9s , tener lugar el jueves 16 de noviembre y el viernes 17 de noviembre , de el 9.30 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora . ",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n del representante de Nigeria , en nombre del Grupo de el 77 y China , el Comisi\u00f3n acceder a prorrogar el plazo de presentaci\u00f3n de el proyecto de propuesta como \u00e9l indicar a continuaci\u00f3n : martes 31 de octubre : subtema 93 a ) del programa -cooperaci\u00f3n para el desarrollo industrial ; martes 7 de noviembre : subtema 92 a ) del programa -Comercio y desarrollo ; subtema 92 b ) del programa -producto b\u00e1sico ; subtema 92 c ) del programa -la crisis de el deuda externo ; mi\u00e9rcoles 8 de noviembre : subtema 93 b ) del programa -Negocios y desarrollo ; viernes 10 de noviembre : subtema 94 a ) del programa -estrategia Internacional de Desarrollo ; y el tema 100 del programa -mundializaci\u00f3n e interdependencia . ",
            "start": 559,
            "end": 568
        },
        {
            "text": "entender que el Comisi\u00f3n necesitar seguir reunir \u00e9l hasta el viernes , 17 de noviembre de 2000 . ",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "\u00bf poder , por \u00e9l tanto , considerar que el Asamblea General acordar prorrogar el trabajo de el Comisi\u00f3n hasta el viernes , 17 de noviembre de 2000 ? ",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 4 de abril de 2003 , a el 10.30 horas ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 12 de diciembre de 2003 , a el 15 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar a puerta cerrada el viernes 16 de mayo de 2003 , a el 10.15 horas ",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "Informe sobre el actividad realizado el viernes 28 de febrero de 2003 ",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "el CAT env\u00edar el versi\u00f3n preliminar de el observaci\u00f3n final a el Estados parte al final de el tarde anterior al d\u00eda en que \u00e9l hacer p\u00fablico , que ser el \u00faltimo viernes del per\u00edodo de sesi\u00f3n . ",
            "start": 159,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "celebrado a puerta cerrada en el Sede , Nueva York , el viernes 20 de abril de 2007 a el 10.00 hora ",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "Segundo , en el anexo que figurar en el documento A/62/399 , el sesi\u00f3n programado para el viernes , 31 de octubre , \u00e9l celebrar por el ma\u00f1ana . ",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "Musiviye ( Namibia ) ( hablar en ingl\u00e9s ): el viernes pasado , el Asamblea General concluir uno excelente debate general en el que intervenir uno n\u00famero impresionante de Jefes de Estado o de Gobierno . ",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "seg\u00fan \u00e9l programado , el Comisi\u00f3n \u00e9l reunir del lunes 24 al viernes 28 de mayo de 2004 . ",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en general , \u00e9l fijar para el viernes de el reuni\u00f3n de el Junta del PNUD / UNFPA o el UNICEF y el lunes de el reuni\u00f3n de el Junta del otro organismo . ",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "proponer el siguiente orden : el lunes , 18 de octubre , el sesi\u00f3n \u00e9l dedicar a el cuesti\u00f3n relacionado con el arma nuclear ; el sesi\u00f3n del 19 de octubre \u00e9l dedicar a otro arma de destrucci\u00f3n en masa y aspecto de desarme del espacio ultraterrestre ; el sesi\u00f3n del mi\u00e9rcoles y jueves 20 y 21 de octubre , \u00e9l dedicar a cuesti\u00f3n relativo a el arma convencional ; y en el sesi\u00f3n de el ma\u00f1ana y de el tarde del viernes , 22 de octubre , yo ocupar\u00edir del desarme regional y el seguridad , el medida de fomento de el confianza , otro medida relacionado con el desarme y el mecanismo de desarme y cuesti\u00f3n conexa de desarme y seguridad internacional , incluir el educaci\u00f3n para el no proliferaci\u00f3n y el seguridad internacional . ",
            "start": 405,
            "end": 414
        },
        {
            "text": "\u00e9l estar celebrar intenso consulta entre funcionario de alto nivel de el Estados Unidos de Am\u00e9rica , Israel , Palestina y funcionario regional de alto nivel con anticipaci\u00f3n a este reuni\u00f3n , y el enviado del Cuarteto \u00e9l reunir en Jerusal\u00e9n el pr\u00f3ximo viernes . ",
            "start": 250,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "el viernes , 9 de febrero de 2007 , en uno escena que yo recordar el incidente que , el 28 de septiembre de 2000 , provocar el inicio de el intifada de Al-Aqsa , el fuerza de ocupaci\u00f3n israel\u00ed irrumpir en el recinto sagrado de el Mezquita de Al-Aqsa en Jerusal\u00e9n oriental ocupada y emplear uno fuerza excesivo contra el fiel palestino e herir a docena de \u00e9l . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el Cuarteto reiterar ese posici\u00f3n , acertadamente , en el reuni\u00f3n que mantener el 2 de febrero y en el comunicado de prensa del pasado viernes . ",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "el verdadero violaci\u00f3n \u00e9l producir el viernes , cuando el ej\u00e9rcito liban\u00e9s confiscar debidamente uno cargamento de arma dirigido a Hizbollah . ",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "Israel tambi\u00e9n haber aplicar uno pol\u00edtica de mano duro a el civil que asistir a el plegaria del viernes y que manifestar pac\u00edficamente su opini\u00f3n . ",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "el Presidente recordar que en el reuni\u00f3n de el mesa ampliado celebrado el 7 de noviembre de 2007 \u00e9l haber convenir en principio en que el 51\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n de el Comisi\u00f3n deber tener uno duraci\u00f3n de cinco d\u00eda y deber celebrar \u00e9l del lunes 10 de marzo al viernes 14 de marzo de 2008 . ",
            "start": 257,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "el Comisi\u00f3n tambi\u00e9n decidir que el viernes 7 de marzo de 2008 , antes de su 51\u00ba per\u00edodo de sesi\u00f3n , \u00e9l celebrarar consulta oficioso , con servicio de interpretaci\u00f3n , para que el delegaci\u00f3n tener el oportunidad de consultar \u00e9l acerca de el proyecto de resoluci\u00f3n . ",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en el d\u00e9cimo sesi\u00f3n \u00e9l dar lectura a uno resumen de el principal conclusi\u00f3n a que haber llegar el Grupo de Trabajo en su noveno sesi\u00f3n ( del viernes por el ma\u00f1ana ) para dejar constancia de este y posteriormente incorporar \u00e9l al informe . ",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "el Grupo de Trabajo tal vez desear tomar nota de que , en consonancia con el decisi\u00f3n adoptado por el Comisi\u00f3n en su 34 \u00b0 per\u00edodo de sesi\u00f3n , \u00e9l prever que el Grupo de Trabajo mantener deliberaci\u00f3n de fondo durante el nueve primero sesi\u00f3n de medio jornada ( es decir , del lunes al viernes por el ma\u00f1ana ) , y que el Secretar\u00eda preparir uno proyecto de informe que abarcar todo el per\u00edodo para que el Grupo de Trabajo \u00e9l aprobar en su d\u00e9cima y \u00faltimo sesi\u00f3n ( el viernes por el tarde ) . ",
            "start": 281,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "el Grupo de Trabajo tal vez desear tomar nota de que , en consonancia con el decisi\u00f3n adoptado por el Comisi\u00f3n en su 34 \u00b0 per\u00edodo de sesi\u00f3n , \u00e9l prever que el Grupo de Trabajo mantener deliberaci\u00f3n de fondo durante el nueve primero sesi\u00f3n de medio jornada ( es decir , del lunes al viernes por el ma\u00f1ana ) , y que el Secretar\u00eda preparir uno proyecto de informe que abarcar todo el per\u00edodo para que el Grupo de Trabajo \u00e9l aprobar en su d\u00e9cima y \u00faltimo sesi\u00f3n ( el viernes por el tarde ) . ",
            "start": 462,
            "end": 471
        },
        {
            "text": "el equipo \u00e9l encontrar con el empleado que custodiar el local , puesto que ser viernes , d\u00eda de fiesta oficial y religioso en el Iraq , al que interrogar preguntar \u00e9l espec\u00edficamente si haber en el emplazamiento equipo nuevo , si haber haber cambio desde 1998 , cu\u00e1ntos tuber\u00eda de bombeo de agua haber , el concentraci\u00f3n de cloro utilizado en el agua y si haber documento sobre el consumo de cloro . ",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "Gert Rosenthal ( Guatemala ) celebrar consulta oficioso el viernes 19 de diciembre de 2003 , a el 10.00 hora , en el Sal\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social , acerca del Grupo Consultivo especial sobre Burundi y el siguiente tema pendiente : ",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "el Consejo Econ\u00f3mico y Social celebrar su 52a sesi\u00f3n el viernes 19 de diciembre de 2003 por el ma\u00f1ana1 , en el sal\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social a fin de escuchar uno exposici\u00f3n informativo acerca del Grupo Consultivo especial sobre Burundi y adoptar medida sobre todo el asunto pendiente . ",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "el primero per\u00edodo ordinario de sesi\u00f3n de 2004 de el Junta Ejecutiva del PNUD y el FNUAP tener lugar del martes 27 de enero al viernes 30 de enero de 2004 en el Sala 2 . ",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "el reuni\u00f3n conjunto de el Juntas Ejecutivas del PNUD / FNUAP , el UNICEF y el PMA \u00e9l realizar el viernes 23 y el lunes 27 de enero de 2004 en el Sala 2 . ",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "antes de el realizaci\u00f3n de el reuni\u00f3n conjunto , haber uno reuni\u00f3n oficial de el Junta Ejecutiva del PNUD y del FNUAP el viernes 23 de enero a el 10.00 hora , con el fin de elegir el nuevo Mesa para 2004 . ",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 17 de octubre de 2003 , a el 15.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "celebrado en el Palacio de el Naciones , Ginebra , el viernes 8 de diciembre de 2006 , a el 15.00 hora ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "celebrado en el Palacio de el Naciones , Ginebra , el viernes 11 de agosto de 2006 , a el 10.00 hora ",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "observar con satisfacci\u00f3n que el Secretar\u00eda haber tener en cuenta el disposici\u00f3n que figurar en su resoluci\u00f3n 53/208 A , 54/248 , 55/222 , 56/242 , 57/283 b , 58/250 , 59/265 y 60/236 A con respecto al viernes Santo Ortodoxo y a el d\u00eda feriado oficial de Id al-Fitr e Id al-Adha y pedir a todo el \u00f3rgano intergubernamental que observir ese decisi\u00f3n cuando planificar su reuni\u00f3n ; ",
            "start": 201,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "celebrado en el Palais Wilson , Ginebra , el viernes , 24 de abril de 2009 , a el 10.00 hora ",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 22 de diciembre de 2006 , a el 12.00 hora ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 30 de junio de 2006 , a el 10.40 horas ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s , el viernes 18 de agosto de 2006 , unidad secreto israel\u00ed llevar a cabo otro ejecuci\u00f3n extrajudicial y matar a dos palestino en Al-Obayidiya , uno pueblo al este de Bel\u00e9n . ",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "\u00e9l convenir en que el reuni\u00f3n \u00e9l dividir en dos serie de sesi\u00f3n : uno serie de sesi\u00f3n de m\u00faltiple interesado directo , del lunes 16 al mi\u00e9rcoles 18 de octubre , para examinar el tema 1 a 6 del programa provisional ; y uno serie de sesi\u00f3n ministerial el jueves 19 y el viernes 20 de octubre , para examinar el tema 7 a 10 . ",
            "start": 267,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "el serie de sesi\u00f3n ministerial / de alto nivel de el segundo Reuni\u00f3n Intergubernamental de Examen \u00e9l celebrar el d\u00eda jueves 19 y viernes 20 de octubre de 2006 . ",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "tras el habitual intercambio de cortes\u00eda , el Presidente declarar clausurado el Reuni\u00f3n a el 16.20 horas del viernes 20 de octubre de 2006 . ",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar en privado el viernes 31 de mayo de 2002 , a el 10.00 hora ",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "tener en cuenta el n\u00famero de sesi\u00f3n que \u00e9l haber asignar a el Segunda Comisi\u00f3n , \u00e9l proponer que este fijar el viernes 6 de diciembre de 2002 como fecha l\u00edmite para el conclusi\u00f3n de su trabajo . ",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "* aprobada por el Comisi\u00f3n en su sesi\u00f3n plenario de clausura el viernes , 25 de enero de 2002 . ",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 20 de junio de 2008 , a el 10.10 horas ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "el viernes 7 de diciembre de 2007 , de el 10.00 a el 11.30 horas , en el Sal\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social , el Junta Ejecutiva del PNUD y el UNFPA celebrar consulta oficioso sobre el sistema de rendici\u00f3n de cuenta ( el marco para el rendici\u00f3n de cuenta y el pol\u00edtica de supervisi\u00f3n ) del PNUD . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el reuni\u00f3n dedicado al idioma ruso , programado inicialmente para el 21 de noviembre y que ser suspender , estar previsto para el viernes 14 de diciembre a el 15.00 hora . ",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 24 de agosto de 2007 , a el 10.00 hora ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "el viernes 23 de marzo , a el 15.00 hora , celebrar\u00e9 uno sesi\u00f3n oficioso de el Conferencia de Desarme para hablar \u00e9l del informe del P6 a el Conferencia y de el propuesta del P6 y del calendario que \u00e9l haber proponer para el segundo parte del per\u00edodo de sesi\u00f3n . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo sesi\u00f3n plenario oficial \u00e9l celebrar el viernes 23 de marzo a el 17.00 horas y estar precedido por uno plenario oficiosa a el 15.00 hora en este sala . ",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 10 de noviembre de 2006 , a el 15.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "el primero sesi\u00f3n ( privado ) de el consulta oficioso del plenario sobre todo el cuesti\u00f3n relativo a el Conferencia Internacional de Seguimiento sobre el Financiaci\u00f3n para el Desarrollo ( convocado por el facilitador para examinar elemento que deber incluir \u00e9l en el resoluci\u00f3n de procedimiento de el Conferencia que \u00e9l celebrar en Doha en el segundo semestre de 2008 ) \u00e9l celebrar el viernes 9 de noviembre de 2007 , de el 10.00 a el 13.00 hora , en el Sala 3 . ",
            "start": 384,
            "end": 393
        },
        {
            "text": "\u00e9l celebrar consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo al tema 77 b ) del programa ( el pesca sostenible , incluso mediante el Acuerdo de 1995 sobre el aplicaci\u00f3n de el disposici\u00f3n de el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar de 10 de diciembre de 1982 relativo a el conservaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n de el poblaci\u00f3n de pez transzonal y el poblaci\u00f3n de pez altamente migratorio , e instrumento conexo ) , en el siguiente fecha : martes 13 a viernes 16 de noviembre , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 8 ; lunes 19 y martes 20 de noviembre de 2007 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 7 . ",
            "start": 492,
            "end": 501
        },
        {
            "text": "\u00e9l celebrar consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo al tema 77 a ) del programa ( el oc\u00e9ano y el derecho del mar ) del lunes 26 al jueves 29 de noviembre , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 8 , y el viernes 30 de noviembre de 2007 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sal\u00f3n del Consejo de Administraci\u00f3n Fiduciaria . ",
            "start": 279,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "el Quinta Comisi\u00f3n celebrar consulta oficioso ( privado ) el viernes 9 de noviembre de 2007 , a el 10.00 hora y a el 15.00 hora , en el Sala 5 . ",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "el informaci\u00f3n deber enviar \u00e9l a el Divisi\u00f3n para el Adelanto de el Mujer ( direcci\u00f3n electr\u00f3nico : mcdougalls@un.org o selcuk@un.org ; fax : 1 ( 212 ) 963-3463 ) a m\u00e1s tardar el viernes 30 de noviembre de 2007 . ",
            "start": 178,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "a tenor de ese mandato , el Director Ejecutivo recomendar que el sesi\u00f3n plenario del Consejo / Foro durante el d\u00e9cimo per\u00edodo extraordinario de sesi\u00f3n adoptar el forma de consulta ministerial , desde el mitad de el ma\u00f1ana del mi\u00e9rcoles 20 de febrero de 2008 , que continuar hasta el ma\u00f1ana del viernes 22 de febrero de 2008 inclusive . ",
            "start": 293,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "el Director Ejecutivo recomendar tambi\u00e9n que el Consejo / Foro celebrar su sesi\u00f3n plenario de clausura en el tarde del viernes 22 de febrero de 2008 . ",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "el Director Ejecutivo recomendar que , si \u00e9l establecer el Comit\u00e9 Plenario , este deber reunir \u00e9l desde el tarde del mi\u00e9rcoles 20 de febrero de 2008 hasta el ma\u00f1ana del viernes 22 de febrero de 2008 inclusive . ",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "el Director Ejecutivo recomendar que el tema 3 ( Credenciales de el representante ) , el tema 7 ( Aprobaci\u00f3n del informe ) y el tema 8 ( Clausura del per\u00edodo de sesi\u00f3n ) del programa provisional \u00e9l examinar en el sesi\u00f3n plenario de el tarde del viernes 22 de febrero de 2008 . ",
            "start": 244,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "Tema 8 : clausura del per\u00edodo de sesi\u00f3n caber esperar que el Consejo / Foro concluir el labor de su d\u00e9cimo per\u00edodo de sesi\u00f3n a el 18.00 hora del viernes 22 de febrero de 2008 . ",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "el Quinta Comisi\u00f3n celebrar su sesi\u00f3n de organizaci\u00f3n el viernes 5 de octubre de 2007 , a el 10.00 hora en el Sala 3 , para examinar el proyecto de programa de trabajo . ",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "del lunes 1\u00ba al viernes 5 de octubre de 2007 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 8 , \u00e9l celebrar consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo al tema 79 a ) del programa ( el oc\u00e9ano y el derecho del mar ) . ",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "CEDAW / C / SR.787 Acta resumida de el 787\u00aa sesi\u00f3n \u2014 celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 25 de mayo de 2007 , a el 10.00 hora [ A C E F I R ] ",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "CEDAW / C / SR.788 Acta resumida de el 788\u00aa sesi\u00f3n \u2014 celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 25 de mayo de 2007 , a el 15.00 hora [ A C E F I R ] ",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "CEDAW / C / sr.790 Acta resumida de el 790\u00aa sesi\u00f3n - celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 29 de mayo de 2007 , a el 15.00 hora [ A C E FI R ] ",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 25 de septiembre de 2009 , a el 11.20 horas ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "el serie de sesi\u00f3n de alto nivel , previsto para el d\u00eda jueves 7 y viernes 8 de mayo , brindar uno oportunidad para formular breve declaraci\u00f3n en relaci\u00f3n con el tema \" hacer frente a el desaf\u00edo de uno futuro sin COP \" . ",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "estar previsto que el Presidente clausurir el reuni\u00f3n a el 18.00 hora del viernes 8 de mayo de 2009 . ",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "del lunes 2 al viernes 6 de octubre de 2006 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 6 , y el lunes 9 de octubre de 2006 , de el 10.00 a el 13.00 hora y de el 15.00 a el 18.00 hora , en el Sala 8 , \u00e9l celebrar consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo al tema 71 b ) del programa ( el pesca sostenible , incluso mediante el Acuerdo de 1995 sobre el aplicaci\u00f3n de el disposici\u00f3n de el Convenci\u00f3n de el Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar de 10 de diciembre de 1982 relativo a el conservaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n de el poblaci\u00f3n de pez transzonal y el poblaci\u00f3n de pez altamente migratorio ) . ",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "el Quinta Comisi\u00f3n celebrar su sesi\u00f3n de organizaci\u00f3n el viernes 29 de septiembre de 2006 , a el 10.00 hora en el Sala 3 , para examinar el proyecto de programa de trabajo . ",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 de Redacci\u00f3n del Comit\u00e9 especial encargado de preparar uno convenci\u00f3n internacional amplio e integral para proteger y promover el derecho y el dignidad de el persona con discapacidad celebrar uno reuni\u00f3n oficioso ( privado ) el viernes 29 de septiembre de 2006 de el 10.00 a el 13.00 hora en el Sala C. ",
            "start": 237,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "el 230\u00aa sesi\u00f3n del Comit\u00e9 de Relaciones con el Pa\u00eds Anfitri\u00f3n \u00e9l celebrar el viernes 29 de septiembre de 2006 , a el 15.00 hora en el Sal\u00f3n del Consejo de Administraci\u00f3n Fiduciaria . ",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "el Comit\u00e9 de Expertos sobre Cooperaci\u00f3n Internacional en Cuestiones de Tributaci\u00f3n celebrar su segundo per\u00edodo de sesi\u00f3n del lunes 30 de octubre al viernes 3 de noviembre de 2006 , en el Sala xx del Palacio de el Naciones , en Ginebra . ",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "( Del jueves 26 de octubre de 2006 al viernes 3 de noviembre de 2006 ) ",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "el intervenci\u00f3n de el medio de comunicaci\u00f3n con miras a el derecho de el ni\u00f1o tambi\u00e9n haber incluir todo el viernes , s\u00e1bado y domingo tema especial relativo a el ni\u00f1o en Hadas Eritrea ( uno peri\u00f3dico en lengua tigri\u00f1a ) . ",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "que \u00e9l celebrar el viernes 12 de octubre de 2001 , a el 12.50 hora ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "el viernes 10 de octubre de 2003 , de el 13.15 a el 14.45 hora , \u00e9l celebrar en el Sala D consulta oficioso de participaci\u00f3n abierto sobre el proyecto de resoluci\u00f3n relativo al tema 52 a ) del programa ( el oc\u00e9ano y el derecho del mar ) . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "a partir del viernes 3 de octubre de 2003 , y durante el resto del mes , el Presidencia del Consejo de Seguridad celebrar diariamente reuni\u00f3n oficioso de informaci\u00f3n sobre el labor en curso del Consejo dirigido a el Estados Miembros de el Naciones Unidas que no integrar el Consejo de Seguridad , salvo el d\u00eda en que no \u00e9l haber programar consulta oficioso . ",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "celebrado en el Sede , Nueva York , el viernes 31 de octubre de 2003 , a el 15.00 hora ",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en virtud de el resoluci\u00f3n 1472 ( 2003 ) relativo al programa de petr\u00f3leo por alimento que aprobar el Consejo de Seguridad el viernes de el semana pasado , el Consejo tener el amabilidad de dar yo el potestad de acceder a ganancia ya comprometido por conducto del programa de petr\u00f3leo por alimento siempre que el producto \u00e9l estar transportar en uno plazo de 45 d\u00eda . ",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "el Mesa quiz\u00e1 desear tambi\u00e9n recomendar a el Asamblea General que , durante el parte principal del per\u00edodo de sesi\u00f3n , el Comisiones Primera , Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) , y Sexta finalizar su trabajo el viernes 7 de noviembre , el Tercera Comisi\u00f3n el viernes 21 de noviembre , el segundo Comisi\u00f3n el viernes 5 de diciembre y el Quinta Comisi\u00f3n el martes 9 de diciembre de 2003 . ",
            "start": 235,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "el Mesa quiz\u00e1 desear tambi\u00e9n recomendar a el Asamblea General que , durante el parte principal del per\u00edodo de sesi\u00f3n , el Comisiones Primera , Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) , y Sexta finalizar su trabajo el viernes 7 de noviembre , el Tercera Comisi\u00f3n el viernes 21 de noviembre , el segundo Comisi\u00f3n el viernes 5 de diciembre y el Quinta Comisi\u00f3n el martes 9 de diciembre de 2003 . ",
            "start": 283,
            "end": 292
        },
        {
            "text": "el Mesa quiz\u00e1 desear tambi\u00e9n recomendar a el Asamblea General que , durante el parte principal del per\u00edodo de sesi\u00f3n , el Comisiones Primera , Pol\u00edtica especial y de Descolonizaci\u00f3n ( Cuarta Comisi\u00f3n ) , y Sexta finalizar su trabajo el viernes 7 de noviembre , el Tercera Comisi\u00f3n el viernes 21 de noviembre , el segundo Comisi\u00f3n el viernes 5 de diciembre y el Quinta Comisi\u00f3n el martes 9 de diciembre de 2003 . ",
            "start": 332,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "de conformidad con el resoluci\u00f3n 57/301 , el debate general comenzar el martes 23 de septiembre y terminar el viernes 3 de octubre de 2003 . ",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "desde marzo a diciembre de 2011 , ciento de mil de sirio marchar todo el viernes , reclamar el mismo liberalizaci\u00f3n pol\u00edtico que el tunecino , el egipcio , el yemen\u00ed , el bahrain\u00ed , el jordano y otro en Oriente Medio y el norte de \u00c1frica pedir en \u00e9l que optimistamente \u00e9l llamar \" el primavera \u00e1rabe \" . ",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en el Afganist\u00e1n , en colaboraci\u00f3n con shura comunitario y comit\u00e9s de protecci\u00f3n , imam respetado a veces recurrir a su serm\u00f3n de el viernes para sensibilizar sobre el importancia de el educaci\u00f3n en el islam . ",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "nuevo YORK \u2013 uno de el hombre m\u00e1s importante del que probablemente nunca oir hablar morir el viernes pasado . ",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "en circunstancia dram\u00e1ticamente desfavorable , desde el pasado viernes M\u00e9xico finalmente tener uno nuevo presidente . ",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en el discurso que pronunciar en el ceremonia de graduaci\u00f3n de el Universidad Stanford de 2013 , bromear as\u00ed : \u201c creer que cada vez m\u00e1s graduado de Stanford acabar trasladar \u00e9l a Silicon Alley , no s\u00f3lo porque ser el escenario tecnol\u00f3gico con mayor \u00e9xito del pa\u00eds , sino tambi\u00e9n porque en \u00e9l haber m\u00e1s cosa que hacer el viernes por el noche que ir a Pizza Hut en Sunnyvale y hasta \u00e9l poder encontrar uno chica con el que salir y que no \u00e9l llamar Siri \u201d ( el agente digital personal instalado en el aparato manual de Apple ) . ",
            "start": 319,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "el viernes pasado , su propio Departamento de Justicia \u00e9l implicar en el comisi\u00f3n de uno delito grave , sobre el base de el pedido de sentencia del fiscal especial Robert Mueller para su ex jefe de campa\u00f1a , Paul Manafort , y de el Fiscal\u00eda del Distrito Sur de Nueva York para su viejo exabogado y consiglierir , Michael Cohen . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "el viernes 25 de enero , despu\u00e9s de cinco semana de poner en peligro el vida de mil de trabajador , y de hacer sentir miserable a mill\u00f3n de persona inocente , Trump ceder . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "sin ir m\u00e1s lejos , ese noche de viernes cuando Trump ceder , yo estar en uno restaurante donde Pelosi y su marido , Paul , estar cenar con otro pareja . ",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "entonces , en el v\u00edspera de el protesta previsto por el oposici\u00f3n yemen\u00ed para el \" viernes de el Salida \" a finales de marzo , el Estados Unidos resucitar al gobierno de Saleh . ",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "cuando el viernes el dirigencia del G20 ser a el sala de concierto , su equipo de trabajo \u00e9l quedar a debatir el texto final . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "ese viernes a el noche en Bruselas implicar decisi\u00f3n mucho real y dif\u00edcil . ",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "pero , otro vez , el pasado viernes el UE tomar uno paso decisivo en el direcci\u00f3n correcto . ",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "el pasado viernes , el Cairo estar paralizado , a pesar de uno falta casi total de cobertura por parte de el medio de comunicaci\u00f3n local . ",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en Turqu\u00eda , el funcionario p\u00fablico de el Direcci\u00f3n de Estado para Asuntos Religiosos , que contar con 70.000 miembro , escribir el oraci\u00f3n de el viernes , y todo \u00e9l imams turco deber ser tambi\u00e9n funcionario p\u00fablico . ",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "el lema \" Islam , Pakist\u00e1n , Yijad \" \u00e9l convertir en el blas\u00f3n de el estandarte de el centro de reclutamiento del ej\u00e9rcito Pakistan\u00ed , proliferar el uso de el barba , el promoci\u00f3n depender de el religiosidad y ser poco quien \u00e9l perder el rezo de cada viernes . ",
            "start": 250,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "el noche del 17 de noviembre \u2013 \u201c el viernes negro \u201d , como r\u00e1pidamente \u00e9l \u00e9l llam\u00f3- encender a Checoslovaquia . ",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "Inclusive el franc\u00e9s poder alcanzar el producci\u00f3n del trabajador promedio brit\u00e1nico en uno semana , y tomar \u00e9l el viernes libre . ",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "el 13 de agosto de 1982 ( uno viernes ) , el ministro de Finanzas mexicano Silva Herzog ser a Washington para comunicar \u00e9l al Fondo Monetario Internacional y al gobierno de Estados Unidos que M\u00e9xico no ir a poder cumplir con el pago programado de su deuda al lunes siguiente . ",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en uno serm\u00f3n televisado uno viernes en el televisi\u00f3n palestino \u00e9l decir a el musulm\u00e1n que \u00bb no tener piedad de el jud\u00edo , sin importar d\u00f3nde \u00e9l encontrar t\u00fa ... m\u00e1tenlo ... y a el americano que ser como \u00e9l \" . ",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en el comunidad jud\u00edo ortodoxas , el viernes haber que ir a uno Mikve . ",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar orgulloso de anunciar que estar recibir uno adelanto sorpresa -- el viernes ir a anunciar que estar formar uno equipo para desarrollar uno sistema de cultivo de planta en el Luna . que ir a ser bastante divertido . ",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "este ser uno foto que sacar en 2005 caminar uno viernes por el colina de Kabul . y para yo ser uno foto simb\u00f3lico de uno futuro abierto a uno generaci\u00f3n joven . ",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "AB : 6 ... \u00bf ser uno viernes ? P\u00fablico . s\u00ed . ",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "durante dos a\u00f1o luch\u00e9 con el dilema de despertar yo a el 4:30 uno viernes por el ma\u00f1ana conducir a el prisi\u00f3n bajar , con guant y desinfectante , lista para recibir el cuerpo de uno prisionero ejecutado , extraer el \u00f3rgano y luego transportar \u00e9l al hospital receptor y luego injertar el \u00f3rgano a uno destinatario ese mismo tarde . ",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ir a acercar uno parte aqu\u00ed . poder ver c\u00f3mo ser de detallado . hacer todo este con plantilla de dibujo de borde recto , de curva franc\u00e9s , y a mano alzado . divid\u00ed el 22 metro en 12 secci\u00f3n de 3.6 metro de ancho que \u00e9l instalar en el vest\u00edbulo del balc\u00f3n del Museo de Arte Cantor , en Standford , y \u00e9l exhibir all\u00ed durante uno a\u00f1o , y durante ese tiempo , \u00e9l apreciar como arte visual el mayor parte de el semana , excepto , como \u00e9l poder ver en este foto , el viernes desde el mediod\u00eda hasta el uno y solo durante ese tiempo , varios artista venir e interpretar este glifo pictogr\u00e1fico extra\u00f1o e indefinido . ",
            "start": 461,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "el discusi\u00f3n sobre el horario flexible , el viernes de vestimenta informal , o el permiso de paternidad s\u00f3lo servir para enmascarar el tema principal que ser que cierto empleo y opci\u00f3n de carrera ser fundamentalmente incompatible con uno compromiso significativo en el d\u00eda a d\u00eda con uno familia joven . ",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "yo opinar que ir a trabajar el viernes con ropa informal no ser ir al meollo de el cuesti\u00f3n . ",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "durante el serm\u00f3n del siguiente viernes , el mujer que estar sentado en el sal\u00f3n anexo de el mezquita comenzar a compartir su aflicci\u00f3n ante al estado de el cosa . ",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "el viernes en su mezquita , dar serm\u00f3n intentar recuperar el significado de el palabra , pero su congregant , el persona que asistir a el mezquita , haber ver el video . haber ver el imagen de el avi\u00f3n estrellar \u00e9l contra el torre , el torre caer . ",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "querer dejar fuera este discusi\u00f3n de caf\u00e9 de viernes noche para pasar al laboratorio . ",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "yo indicar que ser uno viernes por el tarde y alguien querer ir \u00e9l al bar . ",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "y yo encontrar a mi mismo el viernes siguiente al 11 de septiembre -- dos d\u00eda despu\u00e9s -- literalmente imposibilitado de motivar a nadie ni de hacer ninguno cosa . ",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ahora bien , el medusa ser extra\u00f1amente hipn\u00f3tica y bello , y poder ver mucho medusa magn\u00edfico en el acuario el viernes , pero picar uno barbaridad , y el sushi y sashimi de medusa simplemente no t\u00fa llenar . ",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "llegar uno viernes por el noche . ",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "porque en ese momento el c\u00e1mara de video apenas comenzar a popularizar \u00e9l , y el gente , el padre \u00e9l llevar a el partido de f\u00fatbol para filmar a su hijo jugar . y como llegar uno viernes , poder captar este magn\u00edfico imagen de ese cosa que \u00e9l desintegrar al pasar sobre Virginia Occidental , Maryland , Pennsylvania y Nueva Jersey , hasta que \u00e9l hacer este a uno auto en Nueva York . ",
            "start": 178,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "el gravedad terrestre desviar su trayectoria tanto que , si todo coincidir , si pasar por este regi\u00f3n del espacio en forma de fr\u00edjol , o de ri\u00f1\u00f3n , llamado el \u00ab ojo de el cerradura \u00bb , el gravedad \u00e9l desviar justo \u00e9l suficiente para que siete a\u00f1o m\u00e1s tarde el 13 de abril , uno viernes , \u00e9l \u00e9l decir , del a\u00f1o 2036 ... ",
            "start": 277,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "Graham Hill : Por qu\u00e9 ser vegetariano de lunes a viernes ",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "\u00e9l llamar \" vegetarianismo de lunes a viernes \" ",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "el nombre \u00e9l decir todo . de lunes a viernes , nada que tener cara . ",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "Asi que , por favor , preg\u00fantense si hacer \u00e9l por su salud , por su bolsillo , por el medio ambiente , por el animal ... \u00bf qu\u00e9 ser \u00e9l que \u00e9l impedir ser vegetariano de lunes a viernes ? ",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "yo sumerg\u00ed en el tr\u00e1fico de viernes por el tarde y nunca olvidar \u00e9l que ver al llegar all\u00ed . ",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "luego \u00e9l llevar otro 3 mes a el ONU poner el dato en el sitio y el viernes tener el nuevo tendencia . descender hasta aqu\u00ed . ",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "estar el viernes sentado frente a el computadora y ver caer el tasa de mortalidad de 128 a 84 , en uno ma\u00f1ana . ",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "este ser el informe de el ONU que salir el viernes . ",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "y el viernes salir uno investigaci\u00f3n mucho importante del Instituto de Evaluaci\u00f3n y M\u00e9tricas de Salud de Seattle que mostrar que casi el 50% de el ca\u00edda en el mortalidad infantil poder atribuir \u00e9l a el educaci\u00f3n femenino . ",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "y el viernes estar entre sexo riesgoso y felicidad \" . ",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "anotar : \" Como el viernes de todo el mundo ... \" . ",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "y yo sentir dichoso y afortunado de que cada semana , cada martes , y en verdad cada viernes tambi\u00e9n , poder celebrar uno vez m\u00e1s desde \u00e9l m\u00e1s profundo de mi ser el esencia mismo de vivir al l\u00edmite en Israel . ",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "este idea de Gaia , que el vida mejorar el mundo ... \u00bf alguien que haber estar en uno autopista uno viernes por el tarde en el Angeles creer en el teor\u00eda de Gaia ? no . ",
            "start": 99,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "y este viernes , querer que sacar uno excelente botella de vino , y querer que brindir por este dos persona . ",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "porque este viernes hacer 50 a\u00f1o atr\u00e1s , Watson y Crick descubrir el estructura del ADN y ese ser uno fecha casi tanto importante como el 12 de febrero cuando por primero vez yo mapeamos pero , en todo caso , despu\u00e9s hablar de ese . ",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "luego , el viernes a el 6:43 , comenzar a tener cierto se\u00f1al , que m\u00e1s tarde hacer correr al cerdo alrededor -- no ir a entrar en este etapa inicial . ",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo semana estar en Electrolux en Suecia , luego estar en Beijing el viernes . trabajas que colapsa . ",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "todo haber oer hablar del \" viernes casual \" . ",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hoy ser viernes . el gente por \u00e9l general \u00e9l re\u00fanir el lunes . ",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "\u00bf qui\u00e9n usar el mezquita el viernes ? \" ",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "y decidir que \u00edr a elegir a el 3 im\u00e1n m\u00e1s respetado y ese im\u00e1n \u00e9l turnarir para decir el oraci\u00f3n de el viernes . ",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "cada viernes por el ma\u00f1ana acudir a el tienda de regalo . ",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "uno d\u00eda pr\u00f3ximo a ese -- ser uno viernes -- al final del d\u00eda , bajar -- ir al tren subterr\u00e1neo . ser uno hora crucial y mil de persona bajar el escalera como uno corriente . ",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "\u00e9l enferm\u00f3 otro vez . \u00e9l enferm\u00f3 uno viernes . ",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "\u00e9l celebrar su d\u00eda de reposo desde el puesta del sol del viernes hasta el puesta del sol del s\u00e1bado . ",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en Friday Street , anteriormente , \u00e9l comprar el pescado el viernes . ",
            "start": 59,
            "end": 68
        }
    ]
}