{
    "1": [
        {
            "text": "n hwar liten handelsman beg\u00e4ra aktiv mer l\u00f6r sig wara \u00e4n hon vara w\u00e4rd och han w\u00e4ntar at f\u00e5",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "dock en nied sit manlig antal af stakwelser aktiv sig ia m bi sta eller trechaista g\u00e4ng ehuru p\u00e4 sig st\u00e4lle f\u00f6ga utm\u00e4rka",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ineralmajor pankratiews bef\u00e4l i distrikt khoi befintlig trupp aft\u00e5gade denna till sig ny best\u00e4mmelse oell den 20 november ofvertog general panktatiew i bef\u00e4l \u00f6fver den aktiv arm venstra flygel",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "broder den aktiv sakna och aldrig nog begr\u00e4tne gustaf dea tredje witterhe4ens bestyddare w\u00e4n och idkare ha knapt \u00e4ta denna acadcmie gifwit en ny reise knapt och uplifwat dest yrke f\u00f6rr\u00e4n den grusiigaste af all stag rafsa henne och hel rike",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "och ster liqvidativncrne ef aktiv och pahiva genom beckman ensam som forts\u00e4tta handel med of\u00f6r\u00e4ndrad firma sbr egen rakning hwikket harmedelst enligt f ttllkannagifwes",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge drbgdcs nied eldsl\u00e4cknings\u00e4mne som dock i r\u00e4tkan lid wisade sig fkrtr\u00e4ffcliga menighet mar nu simma aktiv of\u00f6rtrulen och arbetsam utan liten ot\u00e4kighel \u00f6fwer den sw\u00e4ra watlub\u00e4rningen",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "magnus f\u00e5 \u00e4fwenledes reglera aua bolag aktiv och",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "magnus svin afwenledes reglera aua bolag aktiv och",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "der vara aktiv r\u00e4deligt att st himmel kfmrl\u00e4ta omsorg att straffa",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "rike ber\u00e4knad warit m\u00e4st aktiv ungef\u00e4r lika stor",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "att all gift mansperson fr\u00e4n 18 till 4s vara och ogift till 50 stola inrulleras bland den aktiv miufen samt all gifta fr\u00e4n 45 till 60 och ogift fr\u00e4n 50 till 60 bland den passiv",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "tryad eller treenighet hvars f\u00f6rsta person af manlig k\u00f6n vara budha en symbol af den al strand kraft den andra af qvinlig k\u00f6n mr dharrna den f\u00f6da kraft typ den tredje som utg\u00e5 af en b\u00e5da f\u00f6rsta vara sanga de son som representera den nuvarande skapa kraft eller den aktiv skapare och verldsstyraren",
            "start": 264,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "infalla krig tv\u00e4nna klass bev\u00e4ring genast ingingo i aktiv tjenst s\u00e5 \u00e5terst\u00e5 trenne",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "formera i bataljon f\u00f6r den aktiv arm och man hoppa att med ru\u00e4nads in g\u00e4ng kunna b\u00f6rja offensiv operation mot w\u00e4ra trupp p\u00e4 all punkt i cjatviionien",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "man upfnnnit wapen och man arbeta best\u00e4ndig p\u00e4 de f\u00f6rb\u00e4ttring men den starkarcs b\u00e4ga f\u00f6rblef aktiv farlig och han hugg mera d\u00f6da",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "genom en sekret vara f\u00f6rordnadt att 6oco mern af denna \u00e4rs konfftiplion skola lemn\u00e4s kille regering disposition hwaraf h\u00e4lft stall inf\u00f6rlifwas med den aktiv armlen och andra h\u00e4lft tjena lill referf",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "lord cochrane ha akg\u00e4tt till paris s\u00f6r att s\u00f6ka f\u00f6rm\u00e4 p\u00e4 kontinent att befordra han plan till h\u00e4mma af fj\u00f6r\u00f6siverierna i levanten ll chatbam bfl order ankomma att of\u00f6rdr\u00f6jligen till aktiv tjenstg\u00f6ring utrusta \u00e4tta liniestcpp",
            "start": 181,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "regering spsiels\u00e4tter sig med organisering as aktiv milis simma",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "dtkts intit thuru it fij uppdrag att g\u00f6ra f\u00f6r brittisk handel sanssa f\u00f6rdel aktiv proposition och deribland den att f\u00f6r 20 vara erbjusa stor lzritannien en rxclufiv handel med ny grenada och benezuela denna oartad kunna lo maria del real p\u00e4 sig fira g\u00e5ng f\u00e9rnpace anh\u00e4llan icke f\u00e5 en onserence mmistern f\u00f6r uliife\u00e9 \u00e4renverna",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "kalla till vapen indelt i tv\u00e5 klass den ena utg\u00f6ra nationalgarde best\u00e4mdt till hemort f\u00f6rsvar och den andra bildande den aktiv arm\u00e9 best\u00e5 af alle ogift inv\u00e5nare fr\u00e5n 18 till 40 \u00e5r 7 om den beh\u00f6fs till fiende f\u00f6rdrifvande resa sig hel befolkning i massa utan afseende p\u00e5 \u00e5lder eller k\u00f6n",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "l\u00e4sare ogilla s\u00e5ledes icke \u00e4fiyen ni aktiv bruk af",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "h vilkin stulle icke \u00f6nska sig denna ofta nyttig aktiv behaglig svaghet",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "fregatt aktiv ifr\u00e5n gibraltar och d\u00e4 kapitencn icke wille puukiligen foga sig e le f\u00f6rfattning r\u00f6rande qwarant\u00e4nen blcf han iifftfa med en niis engelff kapiten och cn del af manstapet ta i arrest",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ycrserne carl xii flyga lanstar ryss och p\u00e4lackar gustaf adolf \u00f6fwerwant en stor lstcrrikissa armcerne och segerwinnarcn war aktiv ben f\u00f6ga manstark cerlis war n\u00e4ra ar upbr\u00e4nna croesus nud all dest ffattcr och en p\u00e4 penning urblvttad nation ha i tv\u00e4r tid bewist den segren\u00f6 lag icke best\u00e4mma af straylda kliugor eller holl\u00e4ndsk ducater",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "jag bedyra herr manuel at jag aktiv alstat niit folk och at desi",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "i bolivia vara ben p\u00e4 lifstld utn\u00e4 nnde president denna punkt p8 han bero hel regelmessigheten i w\u00e4rk system utan att han derf\u00f6re vara ber\u00e4ttiga till n\u00e4gon aktiv inblandning",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "den aktiv och den passiv person sfvensom sjelfva ceremoni med all den \u00e4ro behandla med all \u00f6nsklig utf\u00f6rlighet af en motsvara moralisk styggelse \u00e4ro en m\u00e5ngen andra karakter och upptr\u00e4de h\u00e4r teckna",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "swar afwakras uti f\u00f6rsegla biljet till aktiv som inlemms",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tacksamhet hemb\u00e4ra aktiv ren offer ht holk beskyddare",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rljudas nu alt styrka af denna slag trupp vid den aktiv skola oka till trellie regementer ungef\u00e4r 5o ooo man",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "te brittissa eller scaroprtgenienteriia hpsa n\u00e4gon f\u00f6r krig emedan de redan l\u00e4nge \u00f6nssat alt komma i aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "erbjuda fyra m\u00e5nad till f\u00f6rr\u00e4tta af all landtmannasyslor hvilka just \u00e4ro \u00e5rstid f\u00f6r en aktiv krig f\u00f6rande",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "f\u00f6rr eller sednare och d\u00e4 komma aktiv ordning ttl republik hwars inkr\u00e4ktande i denna fall synas wara mathematistt wisit",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en 100 kohort af be f\u00f6rsta bann att h\u00f6ra till nationalgarde och utg\u00f6ra nu en del af ben aktiv armeen",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "civilisera europa \u00e4nnu wara den band som inw\u00e4narena med hwarandra och m\u00e4ta dygd som hon fordra aktiv wara med uplysningcn \u00f6fwercnsst\u00e4mmandc",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "magnus ftin \u00e4fwenledes reglera all bolag aktiv och",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "konung en kraftig f\u00f6rest\u00e4llning h\u00e4remot tillk\u00e4nnagifwande att medel w\u00e4l sunnes till utbetala af sold f\u00f6r manflap och underbef\u00e4l wld den aktiv arm men att lfficerarne m\u00e4ste i s\u00f6rh\u00e4llande t b stna grad en del af fin l\u00f6n innesikx tillika besw\u00e4rade sig hr remisa \u00f6fwer widcrb\u00f6randes mistbrttk att tillsanda han i konung namn utf\u00e4rda befallning r\u00f6rande m\u00e4nadtliga gratifikation utbeta lande tit wisia flyddlingar och andra obeh\u00f6rig person \u00e4sivensom han skildra n\u00f6dw\u00e4ndigheten att liten utgift f\u00f6r",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "stulle de bli alltf\u00f6r kostsam att underl\u00e4tta emedan de till stor del lefwa af dagspenning och man s\u00e4ledes i fall man f\u00f6rs\u00e4tta de i aktiv tjenstg\u00f6ring m\u00e4ste loswa dcm akt dra f\u00f6rsorg f\u00f6r de hustru och barn uppeh\u00e4lle",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "stol blifivit ofnegrerne d\u00f6da i en flera aktiv ner som f\u00f6refalla",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "blifwit igenom minister f\u00f6 rw \u00e4llan de dels bringa i \u00e4fwentyr dels till fiendstap att f\u00f6rhoppning om frankrke\u00f6 bankrott f\u00f6rfwunnit att fiende ailsenligt f\u00f6r\u00f6ka sig marin och att 47 fransk linieskepp 11 holl\u00e4ndsk och 25 spansk nu woro emot osi utrusta fauit att spanien \u00e4ga en ytterlig ganska betyda ligt antal skepp hwilkas utredning p\u00e4ssyndades att fiende nu befinna i tillst\u00e4nd att f\u00f6reta expedition hwart han behaga att om amiral ordes f\u00f6rh\u00e4llande f\u00f6r cadix ffulle kunna urs\u00e4kta den likw\u00e4l f\u00f6rtjente att unders\u00f6ka till nation tillfredsst\u00e4lla och den s\u00e4 mycket mer som bem\u00e4lte amiral f\u00f6rklara den han ha ganffa fl\u00e5 skepp att minister okunnighet om en fientlig expedition best\u00e4mmelfe icke l\u00e4nda de vaksamhet till n\u00e4gon heder och att wid en s\u00e4dant tillsi\u00e4nd ministrqrne p\u00e4 intet s\u00e4tt f\u00f6rtjente den f\u00f6rtroende som de nu fordra att om krig skola \u00e4n widare forts\u00e4tta man b\u00f6ra f\u00f6rut s\u00f6ka underr\u00e4ttelse buru den hittills blifwit f\u00f6rdt samt att pr\u00f6swas m\u00e4ste sm denna land kunna gifwa en subsidier som fordra till f\u00f6rbindelse magter p\u00e4 fast land lord castlereagh anmarkte atl hel den milit\u00e4risk mag ten nu utg\u00f6ra 176899 man sedan den i vara blifwit \u00f6ka med 3 tusen att nar milieen h\u00e4rtill r\u00e4kna wi \u00e4ga en styrka af 247 tusen man utom 67 tusen som nytijades till w\u00e4ra utlandssa besittning f\u00f6rswarande att hel till\u00f6kning af troppa stiga sedan f\u00f6rledil vara till 19 tusen man att 8 tusen rekruter woro alt p\u00e4r\u00e4kna f\u00f6r instunda 8 m\u00e4nader att den aktiv marin blifwit sedan 1804 f\u00f6r\u00f6ka med 170 segel nemligen med 23 linieskepp 33 fregatt 82 kanonbrigger och slup samt 32 br\u00e4nnare att inskr\u00e4nkning af fiende \u00e4relystnad endast warit en \u00f6nstw\u00e4rdt \u00e4ndam\u00e4l med krig men ej dest orsak att krig utbrista af n\u00f6dw\u00e4ndighet emedan f\u00f6r denna land n\u00e4got annan \u00e4n krig ej warit art w\u00e4lja att fientlig eskadrers utl\u00f6pande icke alltid oaktadt stor waksamhet kunna hindra och att hvarken lord nelsoi eller sir iohn cvrde f\u00f6rtjente tillwitelse derf\u00f6re atl en f\u00f6rbindelse med magter p\u00e4 fast land wore att \u00f6nska och alt man dertill b\u00f6ra wisa all beredwillighet och s\u00e4 widare derefter tala herre rvindham canning 80 och pi likwal hwar och en yelt kort i anledning af herr greys proposition som siuteligen f\u00f6rkasta med r\u00f6st emot 1 io",
            "start": 1435,
            "end": 1442
        },
        {
            "text": "som efter d 14 julli 1789 l\u00e4mna frankrike vch icke kunna inbegripa i en redan tzjorda undantag stro f\u00f6r aktiv s\u00f6rbudne at \u00e5terkomma",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "regclm\u00e4stigt och man p\u00e4st\u00e4r alt man stola wara best\u00e4md till ben aktiv wid donau och man till livadien",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "mennistan att aktiv l\u00e4ttrogen och altid bedra komma ho ej ur en willfarelse utan f\u00f6r att falla i cn annan erfareaheten r\u00e4tta hon ej hon will altid se den vgnableck hon ej sedt",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "bruka nominativ \u00e4n ackusaliven af plural ur lalincn ta proprior s\u00e4ledes carr\u00e9 philippi liksom caune en aktiv verb ha i \u00f6fwcrs\u00e4ltningen p\u00e4 urgammal wis bch\u00e4llil en latinsk rektion",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "entlediga fr\u00e4n sig aktiv tjenst och poifcrr\u00e9 de cbre f\u00f6rlustig sig funktion",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ingen kunna idka handel soln ej vara major och denna galler s\u00e4 ival f\u00f6r all en kompagni aktiv jnteressenter som ock f\u00f6r de hwilke hindia genom fullmakt f\u00f6r a\u00e4gon",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "i frankrike f\u00f6r nasta sr komma likasom i vara att besia af man hwaraf h\u00e4lft vara best\u00e4md f\u00f6r en aktiv armecrne och h\u00e4lft f\u00f6r rcserftarmecn",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "nerike och w\u00e4rmelands bttaillon cherade aktiv mellan jag flygel och ofwerste corps samt bibeh\u00e5lla sig i samma h\u00f6gd med dcsie fly gar",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "som aktiv will b\u00e4ra den kostbar och ny af stg sjelf komma til den naturlig och enkel astwingar ni hon den s\u00e4 werkar dock tw\u00e4ng ingen b\u00e4ttring och med f\u00f6rsta frihet utbryta i l\u00f6jcliga och kostbar fymptomer",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "person f\u00f6rsta de k\u00f6n men man bewifa de att sed och nppf\u00f6rands ej aktiv aro f\u00f6r att bibeh\u00e4lla eller utstr\u00e4cka den utan att dst aswen bero p\u00e4 mank\u00f6n t\u00e4nkes\u00e4tt och den ej ntrattar stor p\u00e4 laga och f\u00f6ra dacfwade sinne",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rljudas \u00e4ro all permittera milit\u00e4r af kongl g\u00e4rde inkalla tilt aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "att af denna stor masta som alltid ligga stat till last dra den m\u00f6jlig k nutta ha fr\u00e4nsta regering besluta att f\u00f6r den f\u00f6rsta bringa aktiv armeen",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "4 polenser werka s\u00e4 mot hwcirandra att ben aktiv princip 7 poleufer werka fr\u00e4n centrum till periferi och genom de tendens till form bilda en den nedstiga ordning fr\u00e4n l fia 7",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "s\u00e4ll den f\u00e5 aldrig d\u00f6f f\u00f6r sig like sm\u00e4rta wid usclhetens syn med \u00f6fwerl\u00e4ten sj\u00e4l ei dr\u00f6ja i desi tr\u00f6st med pr\u00f6fning af desi st\u00e4k och aktiv f\u00f6r en hjelp med l\u00e4ngsam st\u00e4lthet l\u00e4na ransakar i fin k\u00f6ld hur midt den vara fbrijenad",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "bestiga sig gt iu kill 18 penny han borre wara sig herre behjelpclig att upps\u00f6ka gammal luli hwarf\u00f6re ve v ek aktiv dela sig p\u00e4 serffilla h\u00e4ll",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "rik vara folk \u00e4nnu gansta srifft men deremot herrstar i en s\u00f6dra stat hamn f\u00f6rnemligast i charlestown och havannah den s\u00e4 kalla climaksfebern svin wid denna \u00e4rstkd aktiv wisar sig der och vara mycket farlig f\u00f6r utl\u00e4ndningar lin och med f\u00f6r amerikan ifr\u00e4n norra ort",
            "start": 163,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "ren aktiv arms af den 21 denna ha den lycklig passera k tschik och derunder i flere sm\u00e4rre f\u00e4ktning frlntagit fiende 10 kanon 14 sanor och 400 s\u00e4ng",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "ha till de underh\u00e5ll ansl\u00e5 5o ooo franc m\u00e5nadtligen hvilket vara ungef\u00e4rligen lika mycket sorn de aktiv sold skola hesliga sig till",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "om s\u00e4leoes n\u00e4gra f\u00f6rm\u00f6gen stulle behaga att lemna underst\u00f6d till f\u00f6rlag af denna arbete som w\u00e4l ej kunna blifwa s\u00e4 kost samt ren aktiv vara om\u00f6jeligt s\u00f6r jag i anseende lill andra f\u00f6retag af samma beskaffenhet s\u00e4 kunna denna tabell inom korrt wa ra f\u00e4rdig och de som teckna sig erh\u00e4lla exemplar swarande emot den summa de upp offra",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "grefwe toll ha blifwil utn\u00e4mna list riddare af georgs orden andra klaff till bel\u00f6ning f\u00f6r en f\u00f6rljenster han \u00e4dagalagt f\u00e4 chef sbr aktiv arim under sednaste f\u00e4ltl\u00e4g",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "ofta undra at s\u00e4ga fort jag bra win ha ta anda clas ulin betjent jag derom sport han aktiv lika klok jag g\u00f6ra nu wet jag dock hwi s\u00e4 plar h\u00e4nda clas alffar g\u00e4rna ka ek glas",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "hit ankomma resande upp grekista aktiv ariuecn till man utom \u00f6fwade matros",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "37 augusti \u00e4ro all ung disponibel soldat af 1827 \u00e4ra klaff uppb\u00e4dade till aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta anteckna sig till aktiv tjenstg\u00f6ring hafwa tills widare blvkt blifwit anta dels f\u00f6r att icke alltf\u00f6r mycket blott hufwudstaden pk mili t\u00e4rcr dels af financiella orsak denna trupp \u00e4ro f\u00f6rdelta pa tjugu i hamn ligga transportfartyg och stola med f\u00f6rsta gynnande wind g\u00e4 under segel",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "m\u00e5 vara huru god i sig sjelft ej m\u00e5 godk\u00e4nna d\u00e5 man ej i fara stund f\u00f6rm\u00e5 den anv\u00e4nda hvaremot oaktadt land utblotta tillst\u00e5nd den troligen ej vara om\u00f6jlig ali h\u00e5lla nuvarande bevara en kustfartyg aktiv y om de i ber\u00f6ra tid vara uppfinna lie vilks d\u00e5 s\u00e4ker skola afb\u00f6ja en f\u00f6rst\u00f6ring af egendom till m\u00e5ng\u00e5 v\u00e4rde emedan \u00e4fven den liten milit\u00e4risk motst\u00e5nd vara tillr\u00e4cklig att tillbakatr\u00e4nga den plundra henden",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "en fattig f\u00e4 aktiv m\u00e4st f\u00f6r stna penning n\u00e4r de k\u00f6pa p\u00e4 en",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "uppeh\u00e5lla senat ha z utf\u00e4rda en senatskonsiilt af inneh\u00e4lla att en styrka af stola stalla till krigsminister disposition f\u00f6r att f\u00f6r\u00f6ka en aktiv armcerna nemi",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "skola man wal gista til at hwartenda komma aktiv af n\u00e4got",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "gt frankrike f\u00f6r n\u00e4sta ar komma likasom i ar att best\u00e4 af 60 coo man hwaraf h\u00e4lft vara best\u00e4md f\u00f6r en aktiv arm\u00e9 \u00f6st h\u00e4lft f\u00f6r",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "i toulon och marseille ganssa liflig och p\u00e4 den sednare st\u00e4ll ha den stark matrosw\u00e4rfningen i en af sj\u00f6folk bebo stadsdel f\u00f6rorsaka s\u00e4 mycket stor best\u00f6rtning som str\u00e4nghet drifwits s\u00e4 wida att icke man son af w\u00e4rn l\u00f6sa enka eller sjuklig s\u00e4der gista m\u00e4nner med m\u00e4nga barn m derifr\u00e4n f\u00f6r st\u00f6na bflver syrtie vara gammal sj\u00f6man som f\u00f6rst f\u00f6r tre m\u00e4nader sedan hemkom mit och redan sex till \u00e4tta ge warit i aktiv tjenstg\u00f6ring utkommendera nu \u00e4 nyo deremot klaga fr\u00e4n cherbourg att en stor mckngd af den wid tena sysielsatta folk blifwit entledigatt och nu sakna all utkomst",
            "start": 404,
            "end": 411
        },
        {
            "text": "i berlin vara en f\u00f6rordning r\u00f6rande werkst\u00e4llighet af civi stol u stag emot milit\u00e4rprrioner hss aktiv fbrmodel",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00f6r de nied sig och \u00f6fwar deni i kort utflygt l\u00e5ta deni w\u00e4ga sm\u00e4 fall hwilka hon aktiv hindra i den hon styndar sig lil de hjelp",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ha tro att som kust sk\u00f6lja af vatten sj\u00f6f\u00f6rsvar b\u00f6ra str\u00e4cka \u00e4nda till de och som jag \u00e4fven mena att sjelfva land hvars yttre gr\u00e4nsor mot sj\u00f6 man kalla kust vara den hufvudsaklig som b\u00f6ra f\u00f6rsvara icke \u00f6ppen hafvet som p\u00e5 s\u00e4tt och vis tillh\u00f6ra hel verld och der aktiv handel trygga f\u00f6ga af linieflotta \u00e4n af konvojera isolera fregatt och armera kustfartyg samt en \u00f6ppna rak inre",
            "start": 261,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "de \u00e4ro i s\u00e4lffap aktiv alswarsamme s\u00e4llan se man en mor le au",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vag testamentera h\u00e4lft af inina privitdom\u00e4ner till en qwarlefwande officer \u00f6ch soldat wid franspssa arinen som fr\u00e4n 1792 till i3rs f\u00e4kta f\u00f6r nation \u00e4ra och sjelfst\u00e4ndighet utdelning ssall sse i f\u00f6rh\u00e4llande till den tid de warit i aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 229,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "lord holland man ha f\u00f6rs\u00f6ka att af en man f\u00e5 stundom och i roifja f ll vara inkalla i hemlig konselj g\u00f6ra en wcrkeligen aktiv minister och jemw\u00e4l ha man si q ritt fasta answarighet wid person i anseende rill hwilka den icke \u00e4ga rum",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "cj wik ni fan l lie isy ofrofrt arbete aktiv b",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "jag stake aktiv banara ben f\u00e4som eli dyrbar pant af ni wanjkvp",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "komma s\u00e4ledes s\u00e4ival igenom sig inre organism som genom sig bel\u00e4genhet att utg\u00f6ra en n\u00f6ow\u00e4ndig \u00f6fwerg\u00e4ng fr\u00e4n s passiv till den aktiv lifwet fr\u00e4n den mera akademista till den fri medborgerlig d\u00e4 den nybildad l\u00e4kare stall b\u00f6rja att t\u00e4nka och werka icke s\u00e4fom cn maschin drjfmen af yttre kraft utan sond en fullbildad man so n b\u00e4ra kraft inom sig",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "11 hwar och en stom angifwer f\u00f6rbrytelse emot denna decret erh\u00e4lla af warorne som aktiv wid hivarje \u00f6swertr\u00e4delse komma at confisqueras",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ds en ny personnage visa sig annoncerar ben aktiv f\u00e5",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "fortfarande men del f\u00f6rtryta jag at en man st l arcklagas s\u00e4som h\u00f6gf\u00f6rr\u00e4dare blott derf\u00f6re at han tala om m\u00e4nnistjuns r\u00e4ttighet jag p\u00e4minncr jag aktiv hwad johnson fade n\u00e4r lord gordon fridomdes jaghatar lord gordon men jag tyckerom at han blifwit frik\u00e4nna ty jerg lista mit f\u00e4dernesland och jag stielf",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "konstitutionell en kraft hwilka st\u00e4 konung i frankrike till bud s\u00e4lunva \u00e4onungad\u00f6mel best\u00e4r i af en civil lista af z4 million och af dom\u00e4n hwil kase inkowstsr man ailiqen kunna skatta till 5 6 million af anw\u00e4ndning of en lzuget af n\u00e4stan en misiard tusen million af disposition \u00f6fwer en aktiv arm vm man och en lika stark mtjlig reservarme \u00e4fwensom \u00f6fwer fr\u00e4m inande regementer hwilka redan derf\u00f6re att de \u00e4ro sammansatt af fr\u00e4mman en tillh\u00f6ra souser\u00e4nen 2 af r\u00e4ttighet att stuta krig och frev och all tr\u00e5k t\u00e4t med fr\u00e4mmande makt z af makt att ibland 29 million fransos ulw\u00e4ija all rem som h\u00e4lla f\u00f6r stickiiga att wara minister under stats r\u00e4d prefekt och under prefekt ibland en fransos som studera lagfarenheren uts\u00f6ka en 5 eller 6000 som stola wara domare \u00e4ndtligen utn\u00e4mna 12 till 1 500 000 embete och tjcn fiem\u00e4n af all stag som est godtfinnande \u00e4ta kunna afs\u00e4tta 4 g\u00f6ra s\u00e4 man za adlig man will och \u00e4swen s\u00e4 p\u00e4r",
            "start": 286,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "\u00f6fverbef\u00e4lhafvare tor den aktiv arm\u00e9 ila till dan maji ins\u00e4ndt rapport \u00f6rn den operation till den i3 denna hvaraf f\u00f6ljande vara den hufvudsaklig efter fiende retr\u00e4tt fr\u00e5n j\u00e4rnbol beordra generalmajorerne ragowski och sawadski att s\u00e4ll sig i besittning af defil\u00e9 vid tschelikawak och tschenge sorn \u00e4nnu v\u00f6r\u00f6 i turk v\u00e5ld \u00e4fvensom generall\u00f6jtnant krassowski anbefalla att fr\u00e5n marasch utf\u00f6ra en r\u00f6relse rnot schumla i afsigt att komma i n\u00e4ra f\u00f6rbindelse med hufvudarm\u00e9n",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tusen man stola fatta i aktiv tjenst och genast hafwa 4200 man linietruppar och 6000 man provincial milis uppbryta till galliciens gr\u00e4nsor de stola sammantr\u00e4ffa i astorga",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "rysk trupp framrycka fr\u00e5n all h\u00e5ll em\u00f6t donau och den vara v\u00e4l ingen tvifvel underkastadt att man arnar blockera en turluska denan f\u00e4stning och tillika operera aktiv ifr\u00e5n varna",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "trupp en stycke borrtom daudpascha och ta afsted af de med en ord h\u00e4l len ni tapper jag stall snar komma port f\u00f6rhoppning tycka st\u00f6dja sig psi besia stridskrafter och ehuru man h\u00e4r wet att rystarnes styrka utg\u00f6ra ivo 000 nan f\u00f6r den aktiv arm och f\u00f6r reserv hwaremot port ej f\u00f6rm\u00e4r hopbringa mer \u00e4n man garnison inber\u00e4kna s\u00e4 medgifwer dock den otto niannista stolthet icke en \u00f6gonblick twifwel om seger",
            "start": 232,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "sophia eller sofia filosof eller philosoph filip eller philipp stephan eller stefan 0 llkw\u00e4l se man at romarne aldrig w\u00e4gat striswa denna och dylik ord nied samma k som i felix eller filiusj utan aktiv uttrycka de med ph vch s\u00e4 l\u00e4nge scholan wil s\u00e4 hafwa b\u00f6ra mi samwetsgrant beh\u00e4lla samma ph f\u00f6r at ej g\u00f6ra f\u00f6rargelse i den larda werid\u00e9n oaktadt wi \u00e4ro lika fluge huru de prononcera den",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "plats ledig nu genast f\u00f6r e kunnig aktiv och fficklig person d\u00e4 hal anm\u00e4la sig f\u00f6rse med god b mi tobaksbod i h\u00f6rn af kungsholmstorg",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "anm\u00e4rkare s\u00f6ka widare insinuera s\u00e5som skola profektet inneh\u00e5lla inr\u00e4ttning af en ny brandkorps af 27 nia med n\u00f6dig bef\u00e4l och stor kostnad me r\u00e4lta f\u00f6rh\u00e4llandel vara all nuwarande brandwaktskorps blott skola \u00f6ka med 6r nia f\u00f6r alt utg\u00f6ra en \u00e4ndam\u00e4lscnligare organisera brandkorps under n\u00f6dig bef\u00e4l hwilkcn brcinekorps f\u00f6rdela i n kasern med cn aktiv spruta i hwardera kasern barde p\u00e4 kallelse natt eller dag hasta de till hfelp hos hwilka eldsolpcka uppkomma och innan den hinna utbryta en \u00e4kgard som sakna wid nuwarande kldst\u00e4ckningsanstaller der hjclpen f\u00f6rst est eld medelst kl\u00e4mtning och larm famla och icke s\u00e4llan ankomma kille eld kw\u00e4 timme sednare an cldsw\u00e4dan af husfolk blifwil k\u00e4nd",
            "start": 342,
            "end": 349
        },
        {
            "text": "denna instrankning g\u00e4r s\u00e4 l\u00e4nge at den hammar uplysningen i ek land ak den stulle binda ost wid en system som mi ivid nogare pr\u00f6fning lil \u00e4swentyrs finna wara swaga re \u00e4n ek annan men derf\u00f6re icke w\u00e4gade mots\u00e4ga om ben allenast aktiv later ost se sak p\u00e4 en sida utan ak f\u00e4 j\u00e4mf\u00f6ra hwad som kunna sag\u00e5s deremot w\u00e5ga st\u00e4k mot st\u00e4f bewis mot bewis hwilket egentcligen kunna kalla pr\u00f6fning hwad stada g\u00f6ra ben icke d\u00e4",
            "start": 227,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "hon aktiv munter men prins s\u00e4llan r\u00e4tt glad",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "\u00e4delmod winna aktiv aktning och lydnad likasom de deremot strida olycklig \u00e4draga sig hat och f\u00f6rakt",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "uttagas bland de hwilke \u00e4nnu icke blifwit kalla till den aktiv armeen c man af konstriptioncn f\u00f6r vara 1814",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den troligtwis bandt akt nlgon under brun gt ecur f\u00e4lt eli o\u00f6sanse anfall af sjuk dom under s\u00f6mn g\u00e4rna stark jernhauiqa matte ej aktiv bekomma fullblodi ge subjecier w\u00e4l och denna ha till\u00e4fiveiuyrs giswit anledning till buder mot",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "agera \u00e4nnu best\u00e4ndig \u00e5 \u00f6mse sida mera passiv \u00e4n aktiv dock p\u00e5st\u00e5 rykte att titrkurne skola g\u00f6ra en fruktl\u00f6s f\u00f6rs\u00f6k alt fr\u00e5n ryss \u00e5terta varna \u00f6rn tillst\u00e5nd i portugal n\u00e4tnnes alldeles ingenting men denna land ung drottning ha p\u00e5 m\u00e5ndag i julvecka uti windsor en ganska h\u00f6gtidlig sammantr\u00e4de nied stor brittaruiientt konung",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "juni behaga mrddela mi allern\u00e4dtgste vrivstcginm att t jag och under jag inseende lika i stad uvvflra spektakel kunna en som tilltro lia nog skicklighet f\u00f6r att wid sjelswa aktiv dibraga",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "wid den aktiv arm\u00e4en stola inom 8 dag inst\u00e4lla sig",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "lhafioaren f\u00f6r all aktiv armeerne general af infanteri f\u00f6rst golonitschew kutusow inber\u00e4tta till kejsare fr\u00e4n h\u00f6gqwarteret wid kyrkobyn bsrodins f\u00f6ljande af d",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u00e4rna \u00e4fven medelst lottning uttaga man lill krigstjenst af sorn \u00f6fverblefve efter den aktiv arm\u00e9 komplettera skola formera ny regementer alt anv\u00e4nda emot amerika",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "uppb\u00e4dade till tjenstg\u00f6ring genom en k kesta dag uti\u00e4rdadt cirkul\u00e4r fr\u00e4n krigsminister hemf\u00f6rlofwas 17 af denna regementcr och blott tolf bibeh\u00e5lla i aktiv tjusa ober\u00e4knad grenadrerkompanierna som inf\u00f6rlifwas med kongl garde",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "biljet till den aktiv \u00e4rtei\u00e4itn nio i pa lael",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "n\u00e4got bef\u00e4l f\u00f6rr \u00e4n den aktiv krig utbryta i f\u00f6lja hwaraf referent ta stg anledning att g\u00f6ra en flaga panegyrik \u00f6fwer framliden h f\u00e4ltmarffalken grefwe est utan att jag med en enda ord i biografi f\u00f6r dest miss\u00f6de beffyllt n\u00e4mna f\u00e4ltmarskalk eller ali dag ens rimligen till general vegesacks owerkfamhet i tuffland \u00e4tminstone kunna f\u00f6ranleda",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "menniska skr\u00f6plighet vara hon likrv\u00e4l bana till f\u00f6rnuftig om hon upph\u00f6ra att wara be pl\u00e4ga och fr\u00e4ta hon af oro och f\u00f6rwirring och vara icke mera \u00f6frverrns med stg sjelf och afsmak f\u00f6lja aktiv en fl\u00e4rdn\u00f6jen som f\u00f6rnuft ogilla",
            "start": 186,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "der cape s\u00e4 iiort antal af den aktiv milis som hen anse n\u00f6dig och st\u00e4lla na tionalgarderna till dejj disposition med r\u00e4ttighet att anw\u00e4nda de \u00e4fwen utom en s\u00e4rflilta stat",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "as de sedan korrt tiv enrollera man vara ungef\u00e4r h\u00e4lft sitta i aktiv tillst\u00e5nd",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill vara dels att man vilja skona soldat helsa som mycket lida genom den stark hetta dels att den aktiv arm\u00e9 ej tycka",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "cn 10 besluta att i anseende kill den orolig tillsi\u00e4ndct i rike \u00f6ka ben aktiv milis nied man som endast \u00e4kta manadcr om stret g\u00f6ra tjenst emedan hel den bew\u00e4pnade styrka f\u00f6r narwarande icke utg\u00f6ra man hwarifr\u00e4n likwal 8000 f\u00f6r tillf\u00e4llig orsak fa afr\u00e4kna",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "om aktiv hederlig person som kunna prest kontant cl god",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "dct re aktiv kue\u00e4gare i denna afseende p\u00e4 b\u00f6rs i gul al nalia diaabnp ten 31 aug",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "och om de inst\u00e4nga ej f\u00f6rsvara af trupp till land hvilka blott f\u00f6r deri skulle bmve hindra att mera aktiv anv\u00e4nda annorst\u00e4des kunna l\u00e4tt h\u00e4nda s\u00e5som hr n anf\u00f6ra om en skepp i holland att de genom en coup de main af husar skola er\u00f6fra",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "\u00f6mse sida syna h\u00e4r inta sig winker qwarter och turkista soldat ej \u00e4nnu kunna undertrycka sig owilja s\u00f6va en ty enligt \u00e4rckilliga bref fr\u00e4n constailtinopel wandra en trupp wid balkan ifr\u00e5n sine station s\u00f6r att efter gammatt bruk tillbringa wintern fo i del beier wid egen brasa blott p\u00e4 en punkt tycka dek \u00e4nnu g\u00e4 aktiv tillw\u00e4ga nemligen i liwadien beorien ech tkarnanien hwarcst demetrius ipsilanti n\u00e4stan utan att oroa marschera genom den incllan wikarne af salo a och ligga land och som den s\u00e4tta sig i besittning af \u00e5istilliga bef\u00e4stade plats",
            "start": 312,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "h\u00e4ruti skaffa sig en v\u00e4rn mot den aktiv arm\u00e9",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "med engelsk konung richard ar lemna \u00e5t en christne hafsstrand fr\u00e5n tyrus sil joppe och vara aktiv en staf under sig l\u00f6fte aldrig trol\u00f6s alsid redlig",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "theatren fatta en s\u00e4rdeles h\u00f6g lanke om sig sjelf ha dock han enfaldighet l\u00e4ttrogenhet och l\u00f6jlig utseende ty han ivar liten lii w\u00e4xten nied ek stor hufwud och tjock bech gifwit n\u00e5gre lustig spottfoglar i hwilkas hand han olycklig stjerna han f\u00f6ra anledning at inbilla han en aldraorimtigaste sak underkasta han be hum ilian t\u00e5ste prof och s som underlig ar utan at han kunna stilja sig ifr\u00e5n denna s\u00e4llskap i hwilket han aktiv spela man s\u00e4ga l\u00f6jlig person tw\u00e4rtom ha man inbilla h\u00f6n\u00f6 ar all en motg\u00e5ng och all f\u00f6rs\u00f6k han underg\u00e5 w\u00f6r\u00f6 allenast f\u00f6rbereda grad til n\u00e5gon lysa \u00f6de som han han bespottare ha p\u00e5finna at kalla all desi prof nied et ny ord poinsinots mystificarioner hwilka han b\u00f6ra underkasta sig f\u00f6r at winna en ljus en f\u00f6rst\u00e5nd och sinneskraft som stulle g\u00f6ra han til den alstans v\u00e4rd man och gifwa han den h\u00f6g hedersrum ibland fransyska auclorer",
            "start": 421,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "som p\u00e4 en st\u00e4lle be allm\u00e4nhet samla i synnerhet wid kyrkorne en mpckcnhct med st\u00e4da och andra \u00e4ktyg som til wedcrb\u00f6randes afh\u00e4mta best\u00e4mma \u00e4ro finna st\u00f6ka tilsamman i en s\u00e4dan tr\u00e4ngsel och oordning at de icke allenast \u00e4ro hwarannan til hinder och uppeh\u00e5lla utan ockf\u00e4 aldeles igenst\u00e4nga w\u00e4gen at de g\u00e4ende ej utan mycken sw\u00e4righct kunna tr\u00e4nga sig fram samt ofta aro uti w\u00e4da at af okynnig warda skada alts\u00e4 och til f\u00f6rekomma af stift vskick och p\u00e4 den wid s\u00e4dane tilf\u00e4llen alt m\u00e4 ordentcligcn tilg\u00e4 samt allm\u00e4nhet hafwa en fri och bcqw\u00e4mkig ntg\u00e4ng utan at af hwarandra blifwa uppch\u00e4llne ha magistrat pr\u00f6fwat n\u00f6dig f\u00f6rordna den b\u00f6ra wid all st\u00e4lle der flere eqvipage samla gata h\u00e4lla \u00f6ppen och i synnerhet wid kyrkorne n\u00e4gon icke h\u00e4lla med sl\u00e4de eller annan \u00e4ktyg n\u00e4ra kyrkod\u00f6rrcn an p\u00e4 tw\u00e4 aln ifr\u00e4n w\u00e4stra sida af w\u00e4gen hwarwid aktiv b\u00f6ra i aktta at torg til t\u00e4dan bredd h\u00e4lla 0pct at allm\u00e4nhet med beqw\u00e4mlighct kunna f\u00e4rdas och g\u00e4 emellan \u00e4sgatorne samt \u00f6fwer torg tik fahlu gata och lil",
            "start": 829,
            "end": 836
        },
        {
            "text": "ili oner forn bestodo af person fr\u00e4n 20 till 26 forn h\u00f6ra till konstription 6 sista klafier men ej ha blifwit kalla till den aktiv armeen",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "redan f\u00f6rklara sig att anta bef\u00e4l \u00f6fwer z aktiv division",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "af n\u00f6dw\u00e4ndigheten vara aktiv mem orkl\u00f6s af en o\u00f6fwerwinnerlig smak f\u00f6r l\u00e4ttja som i k\u00e4rlek ej k\u00e4nna annan \u00e4n den fysisk och ha ingen moralista begrepp som mildra styrka w\u00e4lde",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en \u00e5r 1828 i aktiv bandel anv\u00e4nda engelsk fartyg vara 23 356 s\u00e5ledes 7000 liera \u00e4n \u00e5r 4sistn\u00e4mnde \u00e5r vara brittisk sj\u00f6man antal endast 1 14 000 men \u00e5r 1828 v\u00e4rde 181 000",
            "start": 12,
            "end": 19
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "orsa skyttegilles ordinarie \u00e5rasammantr\u00e4de h\u00e5lla i kommunalrum i kyrkby annandag pingst den 19 d hvarvid f\u00f6ljnade \u00e4rende f\u00f6rekommo f\u00f6redra styrelse \u00e5rsber\u00e4ttese hvaraf inh\u00e4mta att medlemsantal under \u00e5r uppg\u00e5 till 186 aktiv och 14 passiv medlem",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "annan b\u00e5de insigt och erfarenhet kr\u00e4fva uppdrag att utreda en invecklad aff\u00e4rsst\u00e4llning aktiv och passiv samt bringa de till bra m\u00f6jlig resultat \u00e4n den att uppteckna och v\u00e4rdes\u00e4tta en antal inventarier och en vidstr\u00e4ckt latitud m\u00e5 derf\u00f6r gerna vara medgifven utredningsman arvode under viss s\u00e5n f\u00f6ruts\u00e4ttning",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "i vi land kunna vi ej r\u00e4tt fatta dylik f\u00f6rh\u00e5llande men den b\u00f6ra ej f\u00f6rundra vi \u00f6rn england qvinna s\u00f6ka \u00e5stadkomma \u00e4ndring h\u00e4ruti och dervid f\u00f6lja den taktik att egga en klass af vanlottad till missn\u00f6je f\u00f6r att denna vakna missn\u00f6je sedan i sig ordning m\u00e5 leda till aktiv ingripande och afhjelpande af missf\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 263,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "f\u00f6r all hvad de s\u00e5som en g\u00e5ng aktiv medlem i akad",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00e5t milit\u00e4ryrke och delta \u00e4fven i aktiv krigstjenst d\u00e4 han g\u00e5 ut som frivillig i dansk h\u00e4r under krig 1848 49",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "den af eidsvold framkasta tank \u00f6rn att fr\u00e5n konservativ och moderat h\u00e5ll framl\u00e4gga en dagordning i storting anta icke vara inspirera fr\u00e5n stortingskretsar d\u00e4r tank hittills icke finna n\u00e5gon aktiv tillslutuing",
            "start": 189,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "hvarje l\u00f6rdag kl 8 9 m och uppmana gille aktiv medlem att i dsssa \u00f6fning delta",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "af en nyligen i tidning synlig uppgift att en par dam ing\u00e5 som aktiv medlem i sundsvall skyttegille meddela s\u00f6derm l\u00e4n tidn att bogsta skyttegille i s\u00f6dermanland r\u00e4kna en tjugutal aktiv kvinnlig medlem",
            "start": 179,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rsta l\u00e4sning anta fabres af rege ring underst\u00f6dd f\u00f6rslag enligt hvilket en parlamentslrdamot som icke sluta sig aktiv milil\u00e4r befria fr\u00e5n \u00e5terst\u00e5 del deraf",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "vi erfarenhet \u00e4ro massa \u00e4rlig intressera i att bevara statsordning \u00e4n ledarne f\u00f6r en klass hvilka man skola vilja privilegiera genom att inf\u00f6ra en census i den aktiv valr\u00e4tt",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "turk ha enligt hertig \u00e5sigt aldrig h\u00e5lla sig reforml\u00f6fte och nu vara den ovilkorligen n\u00f6dv\u00e4ndig att man g\u00f6ra n\u00e5gon f\u00f6r att aktiv skydda en kristen i turkiet",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "polisrapport icke aktiv delta i upptr\u00e4de hvars sista akter utspelas utanf\u00f6r stadsfiskal l en flo bostad der palmgren bulta p\u00e5 s\u00e5 h\u00e5rdh\u00e4ndt att all g\u00e5rd folk v\u00e4cka",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "nu p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt hvem g\u00e4rna som f\u00f6r att undergr\u00e4fva den milit\u00e4r disciplin och ord ningen i ord skrift tryck eiler bild f\u00f6r en medlem af den aktiv arm\u00e9 eller af man g\u00f6ra arm\u00e9 eller flotta eller milit\u00e4r institution f\u00f6raktlig eller uppmana och uppegga till att \u00e5sidos\u00e4tta en milit\u00e4r pligt hvilka g\u00e5 ut p\u00e5 anv\u00e4ndande af den bev\u00e4pna makt i krig eller fred straffa med f\u00e4ngelse till 3 \u00e5r den ny b ha f\u00f6lja lydelse hafva flera tr\u00e4ffa \u00f6fverenskommelse om utf\u00f6rande af en brott utan att den brottslig beslut komma till verkst\u00e4llighet skola denna s\u00e5 vidt brott utf\u00f6rande skola medf\u00f6ra d\u00f6d eller straffarbete p\u00e5 lifstid straffa med f\u00e4 geise icke under 3 m\u00e5nad",
            "start": 139,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "den dra l\u00e5ng ut p\u00e5 tid med folk ordna till den t\u00e5g som skola f\u00f6reta emot bergkvara men komma den i g\u00e5ng och ehuru l\u00e5ng ifr\u00e5n alia tingsbes\u00f6kande dettogo i densamma m\u00e5ngen af de vara ju qvinna och fast\u00e4n blenda p\u00e5 sig tid h\u00e4fda v\u00e4rendsqvinnornas tapperhet vara den icke k\u00e4ndt att n\u00e5gon dylik aktiv delta i dackefejd erbjuda den dock en i h\u00f6g grad imponera intryck ty den bastod af mer \u00e4n stridbar man",
            "start": 290,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "under \u00e5r ha 36 ny medlem blifvit i f\u00f6rening inskrifna n\u00e4mligen 2 passiva och 34 aktiv s\u00e5 att f\u00f6rening vid \u00e5r slut r\u00e4kna 8 passiva och 68 aktiv medlem",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "h\u00e4r aktiv styrka utg\u00f6ra i maj 1894 man denna styrka kunna dock enligt japan h\u00e4rorganisation betydlig \u00f6ka och d\u00e5 en s\u00e5n \u00f6kning nu utan tvifvel skola f\u00f6reta komma den aktiv styrka att kunna uppbringa till inemot man",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "nuvafande egare ta aktiv hand om aff\u00e4r bi hjertberg genast s\u00e4tta till faktor en plats som han inneha till sig d\u00f6d och ha sk\u00f6ta densamma p\u00e5 en utm\u00e4rka s\u00e4tt",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6r innevarande \u00e5r uppb\u00e5da till tj\u00e4nstg\u00f6ring vid en aktiv trupp 500 man",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "\u00e5syfta endast en del men den icke f\u00f6ga vigtig af krigsdepartement n\u00e4mligen f\u00f6rdelning af funktion och ansvar mellan en olik aktiv och administrativ tjenst",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 25 \u00f6re l\u00f6r aktiv och underst\u00f6dja medi",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sweriges friwilliga flyttef\u00f6reningar hwars yttrande der\u00f6fwer infordra tillstyrka bifall och anh\u00e5lla derjemte f\u00f6r egen del att denna l\u00e4n fr\u00e4n stat gew\u00e4rsf\u00f6rr\u00e4d m\u00e4ta utstr\u00e4cka till aktiv medlem af all skyttef\u00f6rening i swerige hwilka st\u00e4lla sig till efterr\u00e4ttelse de i brefwet af den 15 december 1893 meddela best\u00e4mmelse",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "\u00e5rsafgifter af aktiv och passiv medlem 289 50 \u00e5rsafgifter af underst\u00f6dja medlem 385 fest konto beh\u00e5llning vid fest diverse inkomst konto",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "samtlig trupp torde \u00e5ter snar komma i aktiv verksamhet",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "sj\u00e4lfva l\u00e4ra ej uppskatta sig styrka bland stockholm nuvarande 98 aktiv fullm\u00e4ktig till stor siffra \u00e4n 41 och under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande g\u00e4lla den f\u00f6rn\u00e4mlig att uppleta en kandidat med s\u00e5 stor allm\u00e4n sympati aft ej n\u00e5gon manfall fr\u00e5n han kandidatur eger rum fr\u00e5n frihandelssidan",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "mer \u00e4n den faktisk v\u00e4rde af dylik kombination komma de verkan p\u00e5 sinne i frankrike i betraktande men i denna riktning be dylik afsl\u00f6janden visserligen en icke obet\u00e4nklig sida s\u00e5 vidt sorn de \u00e4nnu mer styrka fransman i de redan f\u00f6rut stark \u00f6fvertygelse att republik under alia omst\u00e4ndighet kunna r\u00e4kna p\u00e4 ryssland aktiv hjelp",
            "start": 312,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "\u00e5rsber\u00e4ttelse ha n\u00e4mligen skedvif\u00f6reningens aktiv skytt skjuta i medeltal 69 skott per man d\u00e5 d\u00e4remot stockh olmsf\u00f6reningen an v\u00e4ndt 333 skott per man",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "stockholm boende ledamot hafva s\u00e5lunda mangrann underteckna inbjudning till den samma oell de dam ta aktiv del i bazaren",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "hem aktiv tillg\u00e5ng \u00e4ro den 1 \u00e4ng \u00e5 kr",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "h\u00e4rvid spela i sjelfva verk furst ferdinand person ingen roll i st\u00e4ll v\u00e4nda 8ig all kring en olik intresse som representera \u00e5 ena sidau af trippelallians \u00e5 andra sida af den f\u00f6rband som genom ryssland all mera aktiv politik \u00f6fverg\u00e5 i en betydelsefull skede \u00e4n den blott n\u00e4rmande",
            "start": 209,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "i passiv och aktiv medlem kalias till extra i jg y",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "vara f\u00e4nrik l med i n\u00e4stan all en stor f\u00e4ltslag i tyskland och f\u00f6lja \u00e5r i frakrike jag vilja minna att han vara med vid int\u00e5g i paris men att sedan han aktiv krigstjenst snar vara slutad ty jag kunna ej erinra jag att han tala om ligny och waterloo",
            "start": 151,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "r a d f r d ilig och aktiv upptr\u00e4dande i politik och den ha d\u00e5 m\u00e5ste ligga n\u00e4ra till hands f\u00f6r en f\u00f6rena rike monark att framf\u00f6r all framh\u00e5lla en synpunkt som f\u00f6r han st\u00e4lla sig s\u00e5som hufvudpunkt i arbete f\u00f6r union uppr\u00e4tth\u00e5lla och bef\u00e4sta",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening r\u00e4kna 75 ledamot hvaraf 8 hedersledamot 30 aktiv och 37 passiv ledamot",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den kunna r\u00e5 olik mening \u00f6rn den utstr\u00e4ckning i allm\u00e4nhet ta hvari stat s\u00e5som s\u00e5n b\u00f6ra sig med eller ta i sig egen hand industriel f\u00f6retag s\u00e5ledes h\u00e4rvidlag om en ren statsink\u00f6p men of\u00f6rneklig vara att de m\u00e5ngsidig stor intresse hvilka svensk stat h\u00e4r ha alt bevaka i hvarje fall ber\u00e4ttiga och fordra en aktiv ingripande samt kunna n\u00f6dv\u00e4ndigg\u00f6ra en ink\u00f6p f\u00f6r den allm\u00e4n r\u00e4kning",
            "start": 303,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "den foienede som spekulant och denna rykte vinna 1 tilltro sedan den p\u00e5 burmeister wains sen bolagsst\u00e4mma framkomma att sistn\u00e4mnd bolag g\u00f6ra r\u00e4tt i att r\u00e4kna med f\u00f6rlust af en man ha tillgodo hos thingvallabolaget en\u00e4r den v\u00e4nta att denna skola \u00f6fverg\u00e5 lill andra egare enligt sen meddelande ha en komit\u00e9 tillsatt i syfte alt i och f\u00f6r en f\u00f6rs\u00e4ljning v\u00e4rdera tillg\u00e5ngarno uppskatta aktiv till krona",
            "start": 381,
            "end": 388
        },
        {
            "text": "hvarje engelsk medborgare som fylt 21 \u00e5r ej vara peer och sedan 12 \u00e5r icke erh\u00e5lla fat tigunderst\u00f6d eller st\u00e5 under konkursdomstol elier polis uppsigt eger aktiv r\u00f6str\u00e4tt ifall han kunna visa sig antingen innehafva eller hafva hyra en hus en v\u00e5ning elier blott en enda rum hvilket utan m\u00f6bel representera en \u00e5rlig hyresbelopp af liten 180 krona eller om han i egenskap af annan person tjenare inneb\u00e4ra en hus som itllh\u00f6r han hus bonde men som icke p\u00e5 samma g\u00e5ng af denna bebo",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "sig viss \u00f6fvertygelse att s\u00e5n person som icke dela i inbjudan utta l\u00e4gga afsigt med denna kongress eller som \u00e4ro i saknad af s\u00e5n allm\u00e4n religi\u00f6s bildning som erfordra f\u00f6r en aktiv deltagande i densamma icke anm\u00e4la sig till s\u00e5n deltagande hvilket ej utesluta att de s\u00e5som \u00e5h\u00f6rare kunna f\u00f6lja f\u00f6rhandling",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "lifgarde till h\u00e4st och utn\u00e4mdes till l\u00f6jtnant 1839 han ta dock afsked ur aktiv krigstjenst redan 1845 i arm\u00e9a qvarstad han till 1849",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "gr\u00e4ngesb\u00e4rgs skyttef\u00f6rening med 231 och folkare skyttegille med 169 aktiv medlem",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en person som \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig samaritkurs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk saiuarltf\u00f6reningen kanna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan mnntllgen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementsintendenten von heijne \u00f6stermalmsgatan as 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista 1 hrr samson wallin bokhandel as 7 drottninggatan",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "amiral gervais bekant botn chef f\u00f6r den fransk eskader hvilken f\u00f6r fyra \u00e5r sedan bes\u00f6ka en skandinavisk farvatten ha fr\u00e5n den 1 oktober \u00f6fverta bef\u00e4l \u00f6fver den btora aktiv hvilket vara liktydig med att han numera inneha h\u00f6g kommando inom fransk flotta",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "visa sig mycket missbel\u00e5ten med denna dya v\u00e4nskapsbevis mellan den stor zsrriket ocb den liten furstend\u00f6me ocb i tidning b\u00f6rja man redan utsprida den rykte att ryssland be i sinne att f\u00f6lja en mera aktiv balkanpolitik \u00e4n hittills",
            "start": 197,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "ha sig kraft i beh\u00e5ll och delta den aktiv politik",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "vid anbefalla samtlig medlem af den aktiv arm\u00e9 att afgifva tjensterapport om den komma till de vetskap att den finna revolution\u00e4r eller socialdemokratisk skrift i kasern eller tjenstelokaler",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "pingstafton och i synnerhet tredje dag pingst \u00e5 linie berga j\u00f6nk\u00f6ping kunna f\u00e5 en f\u00f6r b\u00e5da part lycklig och allvarlig f\u00f6ljd \u00f6rn den passiv vilja blifva aktiv genom att i biljett till gt k",
            "start": 151,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "all general i en tysk f\u00f6rbundsstat som uttr\u00e4dt ur aktiv tjenstg\u00f6ring hafwa besluta s\u00e4nda snrst bismarck en gemensam lyck\u00f6nstningsadreh",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "antal aktiv officer vid arm\u00e9 och flotta hafva kommendera att \u00e5h\u00f6ra f\u00f6redrag",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "nationalbankens i ath\u00e9n nyligen offentligg\u00f6ra status f\u00f6r den 31 januari 1897 visa \u00e4 en olik aktiv och rassiva konto i jemf\u00f6relse med bokslut vid den 31 december 1896 endast ov\u00e4sentlig f\u00f6r\u00e4ndring i den att totalsumma bel\u00f6per sig till 247 gt million mot 248",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "frankrike aktiv arm\u00e9 man medan den nu ha stiga till 564 000",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "den 23 oktober jemf\u00f6ra med n\u00e4stf\u00f6rutg\u00e5ngna vecka utvisa f\u00f6lja hufvudsaklig f\u00f6r\u00e4ndring aktiv mark mark",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "centralstyrelse f\u00f6r sweriges sriwilliga skyltef\u00f6reningar ha hos hemst\u00e4lt att samtlig sriwilliga skyttef\u00f6rening i rike hwilka st\u00e4ll sig till efterr\u00e4ttelse de t bref den is december 1893 f\u00f6r rike sriwilliga fkyttew\u00e4fen utf\u00e4rda best\u00e4mmelse m\u00e4ta erh\u00e4lla tillst\u00e5nd att fr\u00e4n stat f\u00f6rr\u00e4d f\u00e4 f\u00e4fom l\u00e4n utbekomma en 1867 \u00e4ra gew\u00e4r f\u00f6r hwarje aktiv medlem af s\u00e4dan f\u00f6rening",
            "start": 332,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "revisionsfr\u00e5ga hvilken numera positiv och aktiv uppta af svensk riksdag skola f\u00f6rsumpes och s\u00e5medelst leda till en stadion der hon l\u00f6sning genom underhandling ej l\u00e4nge varda en m\u00f6jlighet",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "skulle gymnastik blott vinna p\u00e5 en allm\u00e4n idrott s\u00e5 v\u00e4l i aktiv tillslutning som i allm\u00e4n erk\u00e4nnande",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "vara dock version att england med all makt vilja framtvinga reform p\u00e5 den att armenier m\u00e5 gifva sig tillfreds och icke rentaf p\u00e5kalla ryssland aktiv inblandning",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "i en tysk f\u00f6rbundsstat sorn uttr\u00e4dt ur aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring hafva besluta s\u00e4nda furst bismarck en gemensam lyck\u00f6nskningsadress",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "denna aktiv och passiv motst\u00e5nd m\u00e5 s\u00e5 n\u00f6dv\u00e4ndigtvis en r\u00f6relse bryta hvilken endast ha att st\u00f6dja sig p\u00e5 i del af den bilda ungdom l\u00e5ta \u00e4n vara i f\u00f6rening p\u00e5 enstaka h\u00e5ll med industriarbetare i viss stad",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "vara s\u00e5 stor att h\u00e5de ny och frihandelsv\u00e4nlig center och folkparti numer\u00e4r s\u00e5 ringa att ingendera kunna spela n\u00e5gon mera aktiv roll",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "hafva allvarlig chancer f\u00f6r att \u00e5terigen komma att spela en aktiv politisk rol att han ha m\u00e5ng\u00e5 vedersakare vara otvifvelaktig men lika otvifvelaktig vara \u00e5 andra sida att han ha s\u00e4rdeles m\u00e5nga beundrare och att till och med han motst\u00e5ndare medgifva att han vara en man med ovanlig skarp och klar f\u00f6rst\u00e5nd och med vidstr\u00e4ckt politisk vy hvartill ju komma att han fr\u00e5n f\u00f6rra tid k\u00e4nna ganska v\u00e4l till ostasiatisk f\u00f6rh\u00e5llan den",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den sista debatt i underhus r\u00f6ra den p\u00e5g\u00e5 insurrektion i maeedonien hvarom balfour till svar p\u00e5 en interpellation uttala sig p\u00e5 samma s\u00e4tt som trontal dag d\u00e4rp\u00e5 n\u00e4mligen att engelsk regering viss ej vilja underl\u00e5ta att st\u00f6dja en b\u00e4gge makt \u00f6sterrike och ryssland som n\u00e4ra \u00e4ro intressera af ordna f\u00f6rh\u00e5llande bevarande p\u00e5 i de bem\u00f6dande att framtvinga n\u00f6dig reform i denna provins till den kristen befolkning skydd och p\u00e5 samma g\u00e5ng att inskr\u00e4nka omr\u00e5de f\u00f6r orolighet men p\u00e5 n\u00e5gon mera aktiv upptr\u00e4dande vilja regering ej inl\u00e5ta sig",
            "start": 484,
            "end": 491
        },
        {
            "text": "en person som \u00f6nska genomg\u00e5 fallst\u00e4ndig samaritkurs med 5 lektion neder lopp af t v i och en half recka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening knnna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementstntendenten toli holjuo \u00f6stermalmsgatan al 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel alf 7 drottninggatan",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "enligt sen meddelande ha en kommit\u00e9 tillsatt f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l att i och f\u00f6r en f\u00f6rs\u00e4ljning v\u00e4rdera tillg\u00e5ng tippskattat aktiv till kr",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "stor ufaktighet betr\u00e4ffande antal aktiv skytt som lossa skott utvisa \u00e4fven krylbo och skedvi skyttegille",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "radikal skriiva fr\u00e5n kristiania till utl\u00e4ndsk tidning sen till l ind\u00e9pendance beige artikel hvari direkt p\u00e5kauas rysk iugripande genom f\u00f6rs\u00e4kran om att konung oscar ha f\u00f6r afsigt att ing\u00e5 en aktiv allians i syfte att bekriga ryssland",
            "start": 190,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n vi stad sida kunna gifvetvis icke n\u00e5gon synnerligen aktiv deltagande p\u00e5r\u00e4kna f\u00f6r hamnf\u00f6rslag en\u00e4r den tillt\u00e4nkt ny hamn l\u00e5ng ifr\u00e5n att direkte tillf\u00f6ra stad n\u00e5gon \u00f6ka inkomst tv\u00e4r om synes skola minska vi nu inflytande hamnumg\u00e4lder",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den vara icke utan sig god sk\u00e4l som de korsikansk gendarm f\u00e5 r\u00e4kna sig tjenstetid p\u00e5 korsika lik med en lika l\u00e5ng aktiv tjenst i f\u00e4lt",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "pris s\u00e4nda till aktiv norra annonsbyr\u00e5 stockholm",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "all aktiv officer ur den regulier britiska arm\u00e9 hvilka \u00e5tf\u00f6lja jameson till transvaal komma att omedelbar efter han ankomst till england st\u00e4lla under krigsr\u00e4tt",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "en person som \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig s maritkurs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementaintendenten von heijne \u00f6stermalmsgatan jts 57 eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel 7 drottninggatan",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "tordo f\u00f6rneka att den frivillig skyltev\u00e4sendet oidragit till fosterlandsk\u00e4nsla h\u00f6jande och hvad den \u00f6ka skjutfsidigheten ang\u00e5 m\u00e5 den endast erinra alt enligt s naste uppgift den nu finna i rike skyttef\u00f6rening med omkring skjuibanor samt \u00f6fver aktiv medlem",
            "start": 242,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "meddela fr\u00e5n odessa den 25 all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tjenstg\u00f6ring och ingen officer i sydryssland eller kaukasus samt i milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "werkst\u00e4llande utflott hwilket lika f\u00e5 detz styrelse ha sig s\u00e4te h\u00e4r i westerwik i ing\u00e4ngna rapport uppg\u00f6ra antal aktiv medlem inom l\u00e4n till och passiv till 113",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "vi h\u00f6ra nyligen en gammal underoficer duglig och intressera men som nu snar st\u00e5 i begrepp att lemna den aktiv tj\u00e4nst yttra sig om vi f\u00f6rsvar s\u00e4rskildt hvad ang\u00e5 infanteri och den vapen",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening 25 aktiv och 4 passiv medlem men vi skola l\u00f6r den god sak skulle hoppa p\u00e4 \u00e4nnu liflig anslutning",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tjenst icke widare knnna erh\u00e4lla n\u00e4gon ledighet sr\u00e4n bew\u00e4ringsm\u00f6tena p\u00e4 w\u00e4re och att icke heller andra osficerare s\u00e4 kommendera alt wid stol tjenstg\u00f6ra i de st\u00e4lle",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "vi t\u00e4nka vi m\u00f6jlighet af att h hvars uppgift i sanning icke bli l\u00e4tt d\u00e5 den p\u00e5 sak n\u00e4rvara stadion icke kunna lemn\u00e4s han synnerlig aktiv bist\u00e5nd fr\u00e5n n\u00e5gon h\u00e5ll \u00e5ter skal anmoda minist\u00e4r stang att ta en hvilande afskedsans\u00f6kningarna tillbaka",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "de sorn tala f\u00f6r prest aktiv deltaande i m\u00f6te g\u00e5fvo g\u00e5ng tillk\u00e4nna att de hysa mycket liten f\u00f6rhoppning \u00f6rn att program och anordning blefve s\u00e5n ait denna ioke utg\u00f6ra best\u00e4mdt hinder f\u00f6r all deltagande fr\u00e5n prest sida hvilket vara s\u00e5 mycket mer att beklaga som kyrka man \u00f6fverallt i land visa en stiga intresse f\u00f6r barn kristlig omv\u00e5rdnad",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "norrman af hvilka ingendera egentligen \u00e5 dag fondb\u00f6rsauktion s\u00e4lja ge\u00e4r aktiv politiker vara riksadvokat noin stadsm\u00e4klaren a westergren f\u00f6lgetz ber\u00f6md s\u00e5som jurist och politisk i jande v\u00e4rdepapper f\u00f6rfattare i konservativ anda",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "ritning kostnadsf\u00f6rslag samt utseende af plats f\u00f6r skjutpaviljong ha den f\u00f6r skyttesaken nitisk bruks\u00e4gare r geijer lofva till v\u00e4sentlig del bekosta hvilket bli af den stor betydelse f\u00f6r gille framtida ekonomi och den aktiv intresse f\u00f6r skyttesaken p\u00e5 plats",
            "start": 217,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "ny medlem aktiv och passiv anta fortfarande och kunna med sig ans\u00f6kning v\u00e4nda sig till ordf\u00f6rande polisuppsyningsman p",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "inom andra kammare ha hr iv a v r i n k y motionera om en riksdags till med anh\u00e5llan om utredning under hvilka vilkor och omst\u00e4ndighet h\u00e4r och flotta underofficer och officer till och nied kapten eller motsvara grad kunna f\u00f6r skapa nf en duglig reservhef\u00e4lskader vid afskedstagande fr\u00e5n aktiv tj\u00e4nst f\u00f6re uppn\u00e5 pensions\u00e5lder genom forts\u00e4tta inbetalning till pensionskassa bevara vid r\u00e4tt till en efter de tj\u00e4nstetid oell tj\u00e4nstegrad vid afskedstagande afpassa pension att utg\u00e5 fr\u00e5n den de uppn\u00e5 pensions\u00e5lder",
            "start": 286,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "medge utan att dermed p\u00e5 n\u00e5gon wis neds\u00e4tta w\u00e4ra hederw\u00e4rda landtm\u00e4n att folk \u00e4ro mer kompetent \u00e4n flertal swenske jordbrukare att ta en aktiv del i w\u00e5rt politisk och kommunal lif",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "all boer som ej aktiv delta i krig framkalla eller i ledning af krigsoperation eller i plundring eller som ej beg\u00e5 handling hvilka strida mot en civilisera krigf\u00f6ring f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till sig hem mot att de nedl\u00e4gga vapen och med ed f\u00f6rbinda sig att ej l\u00e4nge strida mot engelsman",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "uppg\u00e5 f\u00f6rening medlemsantal till 5 169 af hvilka aktiv passiva och underst\u00f6djande eller en \u00f6kning sedan \u00f6rebrokonferens af hvad totalsumma betr\u00e4ffa 1 566",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6rm\u00e5ga att gl\u00e4dja sig \u00e5t lifvet vara en s\u00e4ker borgen f\u00f6r att man natur i sig helhet vara hfskraftig och aktiv och att man ha makt \u00f6fver sig sjelf",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "r\u00f6rande han allm\u00e4n duglighet och intresse tor kommun angel\u00e4genhet kunna mau \u00e5beropa hvad han redan utr\u00e4tta \u00e5 ena sida s\u00e5som uppbyggare och ledare intellek tuelt och ekonomisk af en stor l\u00e4roanstalt och institution som tillkomma f\u00f6r fr\u00e4mja af den \u00e4ndam\u00e5l och \u00e5 andra sida s\u00e5som aktiv intressera f\u00f6r fattigv\u00e5rdsfr\u00e5 gan sen som ledamot i stad fattigv\u00e5rdsstyrelse",
            "start": 276,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "vilja dock h\u00e5lla f\u00f6re att d\u00e5 en bokh\u00e5llaro anst\u00e4lla i en bolag tjenst ta sig fqre att hos samma bolag arbetare agitera f\u00f6r en religi\u00f6s eller politisk uppfattning g\u00f6rn g\u00e5 stiek i st\u00e4lmedjj den sorn hysa oeh sqm kanske aktiv g\u00f6ra sig g\u00e4lla i l\u00e5ta vi s\u00e4ga riksf\u00f6rsamling af samma bolag hufvudman den d\u00e5 b\u00f6ra vara bolag r\u00e4tt ja skyldighet att f\u00f6rhindra s\u00e5n agitation \u00e4fven om denna ej kunna \u00e5stadkomma annorledes \u00e4n genom bokh\u00e5llare afskeda",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "\u00e5r inskrifne \u00e4ro en m\u00e5ngen v\u00e4rnpliktig eller under v\u00e4rnplikts\u00e5lder hvadan ocks\u00e5 rekrytering af skytt fortfarande g\u00e5 i den r\u00e4tt riktning eller att de \u00e4ro egna att utg\u00f6ra fosterland f\u00f6rsvar i h\u00e4ndelse af ofred ytterlig \u00e4n under de tj\u00e4nstg\u00f6ringstid vid krigsmakt bereda tillf\u00e4lle att genom fredlig skjut\u00f6fning utveckla och bibeh\u00e5lla den skjutf\u00e4rdighet som erfordra f\u00f6r uppfylla af de ofvann\u00e4mda h\u00f6g uppgift skjut\u00f6fningame hafva bedrifvits p\u00e5 vanlig s\u00e4tt och den aktiv v\u00e4rksamheten ha vara mycket liflig",
            "start": 458,
            "end": 465
        },
        {
            "text": "dock ingalunda den sjunde regemente ha god rykte \u00f6rn sig i stat den g\u00e4lla till och med som en m\u00f6nsterregemente f\u00f6r den aktiv arm och att disciplin i regemente ur tillb\u00f6rlig utveckla framg\u00e5 bl",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "d\u00e4rvid sorn sig \u00f6nskan att sj\u00f6man sorn 25 vara vara inskrifven i svensk sj\u00f6manshus oeh under tid tj\u00e4nstg\u00f6ra p\u00e4 svensk fartyg i aktiv tj\u00e4nst f\u00f6ga 150 m\u00e5nad skola vara pensionsber\u00e4ttigad \u00f6rn han be full antal lefnads\u00e5r",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "tid tillsammans med han s\u00e5som aktiv officer i bulgarisk arm\u00e9",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "via ue olik nykterhetss\u00e4llskap nyligen h\u00e5lla \u00e5rsm\u00f6te lemna redog\u00f6relse framg\u00e5 bland annan att nykterhetsarm\u00e9n nu r\u00e4kna en aktiv styrka af \u00f6fver person",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "genom att underl\u00e4tta ryssland diplomatisk seger \u00f6fver japan g\u00f6ra kejsar wilhelm under v\u00e4nskap och hj\u00e4lpsamhet mask sig till att skaffa ryssland en fiende f\u00f6r lifvet en fiende som f\u00f6r framtid binda en par hundra tusen rysk soldat i och dymedels minska ryssland aktiv kraft i europa",
            "start": 259,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "9 skola befrielse fr\u00e5n aktiv tjenstg\u00f6ring under \u00e5r 1895 i karlstad allm\u00e4n brandk\u00e5r b\u00f6ra derom g\u00f6ra skriftlig an malan till underteckna f\u00f6re den 20 d tor att undg\u00e5 inrullering",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "medlem af den aktiv h\u00e4r att strax framkomma med anm\u00e4lan \u00e5 tjenst v\u00e4gnar \u00f6rn den komma till de k\u00e4nnedom att den f\u00f6refinnas revolution\u00e4r eller socialdemokratisk skrift p\u00e5 kasern och i andra tjenstelokaler",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "stojanow tjenade p\u00e5 sig tid tillsammans med han s\u00e5som aktiv officer i bulgarisk arm\u00e9",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "pondenten framh\u00e5lla att en of\u00f6rdr\u00f6jlig aktiv upptr\u00e4dande fr\u00e5n makt sida vara n\u00f6dv\u00e4ndig en\u00e4r sultan nu f\u00e5 f\u00f6r sig att den r\u00e4d oenighet mellan de och handla d\u00e4refter",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att vinna en enropeiska makt bifall och medverkan dertill l\u00e5ta carl joban sverige f\u00f6rbinda sig till en uppoffring och den risk sorn en aktiv upptr\u00e4dande i den stor strid mot frankrike m\u00e4ktig kejsare m\u00e5ste medf\u00f6ra med de st\u00f6d tv\u00e5ng ban danmark att genom fred i kiel mot erh\u00e5lla af sverige sista besittning p\u00e5 andra sida \u00f6stersj\u00f6n aftr\u00e4da norge tili sverige och n\u00f6dga derp\u00e5 norrman att till norge konung v\u00e4lja och erk\u00e4nna sverige mot en vilkor sorn fr\u00e5n svensk sida medg\u00e5fvoe den 4 november 1814",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "den som icke kunna ing\u00e5 som aktiv medlem m\u00e5 han d\u00e5 ing\u00e5 som passiv och dels genom sig anseende gifva lyftning och uppmuntran \u00e5t f\u00f6retag dels genom sig \u00e5rs bidra till dess underh\u00e5ll och slutligen skola den h\u00e4r vara f\u00f6r den dertill duga rik tillf\u00e4lle att uts\u00e5 god tank i en ung svensk hjertan genom erinran om fadrens \u00e4rorik bragd och maning att offra sig ungdom glad och kraftig dag \u00e5t den god tjenst \u00e5t fosterland v\u00e4rn och h\u00e4gn i fara stund",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening aktiv ledamot tralla att sammantr\u00e4da s\u00f6ndag den 28 aptil kl c ra",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "vid den tid d\u00e5 jag \u00e4nnu kvarst\u00e5 i arm\u00e9 som aktiv officer ha jag en god v\u00e4n en hr von m hvilken jag emellertid vid jag afskedstagande total gl\u00f6mma bort",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "att samtlig frivillig skyttef\u00f6rening i rike hvilka stalt sig till efterrr\u00e4ttelso de 1 brefvet den 15 december 1893 f\u00f6r rike frivillig skyttev\u00e4sen utf\u00e4rda best\u00e4mmelse m\u00e5 erh\u00e5lla tillst\u00e5nd att fr\u00e5n stat f\u00f6rr\u00e5d f\u00e5 s\u00e5som l\u00e5n utbekomma en 1867 \u00e5r gev\u00e4r f\u00f6r hvarje aktiv medlem af s\u00e5n f\u00f6rening",
            "start": 258,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "anbefalla unionsfr\u00e5ga s\u00e5som ena valprogram f\u00f6r venstern under n\u00e4sta \u00e5r p\u00e5 den parti m\u00e5 blifva samladt till \u00e5teruppta af en aktiv unionspolitik",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "nytilltr\u00e4dande aktiv ledamot behaga anm\u00e4la sig f\u00f6re repetition hos direkt\u00f6r \u00e5kerberg ftb 2l7 tev",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "massa \u00e4rlig intressera i att bevara statsordning \u00e4n ledarne f\u00f6r en klass hvilka man skola vilja privilegiera genom att inf\u00f6ra en census i den aktiv valr\u00e4tt",
            "start": 141,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "med s\u00e5n aktiv m\u00e5ste man anse finanser mycket god \u00e4fven \u00f6rn s\u00e5som passiv finna en inteckning i egendom utg\u00f6ra 37 procent af tillg\u00e5ng",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den p\u00e5peka i motivering ef denna post att de f\u00f6rut ansl\u00e5 4 million icke visa sig vara p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r tillr\u00e4cklig och heta den fr\u00e5ga vikt kr\u00e4fva en f\u00f6r hvarje \u00e5r sk\u00e4rpa uppm\u00e4rksamhet och en \u00f6kadt aktiv intresse fr\u00e5n statsmakt sida11 s\u00e5som vi f\u00f6rut m\u00e5nga g\u00e5ng p\u00e5 peka ha sverige m\u00e5ng\u00e5 synnerligen gynnsam betingelse f\u00f6r egen hem id\u00e9 f\u00f6rkofran",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "skola man till aktiv nykterhetsv\u00e5nner \u00e4fven r\u00e4kna en frikyrklig samfund s\u00e5 \u00f6ka nykterhetsarm\u00e9n med metodist baptist missionsv\u00e4n n\u00e5gon tusental fr\u00e4lsningsarm\u00e9folk jemte \u00e5tskillig annan",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "naviska naturforskarm\u00f6tena ha han inta en framst\u00e5ende och aktiv plats han bi promovera till hedersdoktor inom medicinsk fakultet i lund 1893 och vetenskapsakademi ha inv\u00e4lja han till sig medlem heiberg tillh\u00f6ra en anse l\u00e4karefamilj i sig land",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening befl\u00f6t widare att \u00e5tg\u00e4rd flulle widtagas f\u00f6r att s\u00f6ka h\u00f6ja intresse f\u00f6r f\u00f6rening \u00e4ndam\u00e5l och \u00f6ka den aktiv medlemsantal f\u00e5 mycket att gymnastista \u00f6fning flulle kunna ega rum under den nu ing\u00e5ngna arbets\u00e5r",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "han gaf sig allts\u00e5 utan anledning i delo med extra poliskonstapel plato och sj\u00f6berg hvilka ban under f\u00f6lja limma f\u00f6rf\u00f6rdela p\u00e5 flere s\u00e4tt hana s\u00e4llskap ha enligt polisrapport icke aktiv delta i upptr\u00e4de hvars sista akter utspelas utanf\u00f6r stad fiskal l en flo bostad der palmgren bulta p\u00e5 s\u00e5 h\u00e5rdh\u00e4ndt att all g\u00e5rd folk v\u00e4cka",
            "start": 179,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "16 b\u00e4rgslagsbor ha sig och flere aktiv medlem anteckna",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra till hand att f\u00f6rmoda den en man med s\u00e5 stor aktiv intresse f\u00f6r den kristlig lifvet i all den form som madsen mer och mer skola egen sig uppm\u00e4rksamhet \u00e5t den praktisk sida af embetsfr\u00e5gan s\u00e5 blef denna ren af n\u00f6dv\u00e4ndig i denna sista arbete",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "peder s\u00e4rkelax f\u00f6rfatta han 1855 skrift fennomani och skandinavism i hvilken han s\u00f6ka bevisa att sverige b\u00f6ra upptr\u00e4da aktiv mot ryssland i den p\u00e5g\u00e5 krimkrig p\u00e5 denna s\u00e4tt skola finland kunna l\u00f6srycka fr\u00e5n tsarriket och d\u00e4refter f\u00f6rena s\u00e5som f\u00f6rbundsstat med sverige under en gemensam konung samt med en gemensam f\u00f6rbundsf\u00f6rsamling v\u00e4lja ur en b\u00e4gge nation s\u00e4rskild och af hvarandra oberoende riksf\u00f6rsamling",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "besluta utdelning i aktiv betaisis af herr b wahlquist magasinsqvarteret 3 mot a lemna af 1894 \u00e5r qvitterad kupong",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ha i sommar bilda i k\u00f6behavn och r\u00e4kna redan 138 aktiv medlem",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "kristlig f\u00f6rening af ungeman ha i sammantr\u00e4de hvarvid f\u00f6lja komit\u00e9 ordna dam motta dingskomit\u00e9o uppbyggelsekomit\u00e9n komit\u00e9n f\u00f6r sj\u00f6mansmission inbjudnings nybildad och och tvfinne aktiv medlem v\u00e4lja",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "af sk\u00e5ne aktiv skytt \u00e4ga icke f\u00e5 \u00e4n 19 procent eller mausergev\u00e4r hvilket ju f\u00e5 anse som en relativ stor antal d\u00e5 man bet\u00e4nka att denna betinga en pris af \u00f6fver 50 kr",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "voro pryda med svensk flagga hvilket tydligen visa att intresse f\u00f6r den god sak icke fatta \u00e4fven \u00e5 icke aktiv sida",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "verksam lord wolseley med trupptraosporten fr\u00e5n alexandria till ismailia samt icke blott bist\u00e5 han med manskap utan ta \u00e4fven sjelf aktiv del uti ledning af arbete l\u00e4ngs suezkanalen som den s\u00f6tvattenskanalen",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemmarnes antal som i b\u00f6rjan af \u00e5r utg\u00f6ra 63 aktiv och 7 passiva under \u00e5r \u00f6ka med 8 aktiv och 2 passiva skola allts\u00e5 vid \u00e5r slut vara 71 aktiv och 9 passiva men under \u00e5r nar ur gille afg\u00e5 p\u00e5 grund af flyttning fr\u00e5n ort 13 aktiv och 5 passiva och kvarst\u00e5 s\u00e5lunda vid \u00e5r slut 58 aktiv och 4 passiva",
            "start": 252,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "i en s\u00e5 cfficielt inkognito att den vara n\u00f6dv\u00e4ndig att unders\u00f6ka om han vara i aktiv tjenst eller icke",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ning till \u00e5h\u00f6rare att aktiv delta i kamp mot rusdryck den dugde vid strid mot de lika liten som vid revolution att vara neutral",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en tack vid till all som aktiv bidra vid denna m\u00f6te",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening aktiv ledamot kalla att sammantr\u00e4da s\u00f6ndag den 28 april m f\u00f6r att ta del af styrelse och revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6r \u00e5r 1894 m m",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "milit\u00e4r krigsminister som ju icke b\u00f6ra vara obekant med hur bra den vara n\u00e4r hvar och man sig syssla sk\u00f6ta och i den helhet tyc kase ha finna denna sk\u00e4ligen oegent liga f\u00f6rh\u00e5llande alldeles i sig ordning ty f\u00f6rst nu efter den press och hr hedin allvarlig ruska p\u00e5 karl ha han afg\u00e5 ur den aktiv krigstjenst vi vilja viss inte efter en s\u00e5 god stycke arbete s\u00e4ga n\u00e5gon oartighet hvarken mot hr hedin eller press men nog se vi g\u00e4rna v\u00e5rd \u00f6rn vi arm\u00e9 pligtuppfyllelse i annan h\u00e4n der exempelvis vederb\u00f6ra departe mentschefs",
            "start": 287,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "sedan tidning artikel erinra om att ven m\u00e5ste vika \u00e5r 1895 emedan vi norrman hvarken v\u00f6r\u00f6 materiell eller moralisk f\u00f6rbereda mot svensk v\u00e5ldsplan och att man sedan den tid h\u00e5lla flaggsaken i g\u00e5ng enligt 79 men f\u00f6r \u00f6frig inst\u00e4lla hvarje aktiv politik f\u00f6r att i st\u00e4ll l\u00e4gga all sig kraft p\u00e5 f\u00f6rsvar \u00e5teruppr\u00e4ttelse fortfara den \u00e4ra vensterorganet nu vara f\u00f6rsvar i den n\u00e4ra bringa p\u00e5 god fot",
            "start": 235,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "nykterhetsv\u00e4n ha ha en h\u00e5rd kamp att utst\u00e5 och denna s\u00e5 mycket mer sorn den denna g\u00e5ng vara en sorn m\u00e4st taga initiativ och vara en i hand aktiv hvar f\u00f6r sig personligen sig vid r\u00f6sturna och nedl\u00e4gga sig nej votum under den de motst\u00e5ndare lugn sitta hemma och d\u00e4rigenom anse r\u00f6sta ja f\u00f6r bolag bibeh\u00e5llande",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "denna kassa r\u00e4kna nu 93 aktiv medlem och en beh\u00e5llning af omkring kr",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "han ta afsked fr\u00e5n den aktiv milit\u00e4rtj\u00e4nst och samtidig utn\u00e4mts till faltmarskalkl\u00f6jtnant",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hm lim s\u00e4ga anise s\u00e5 l\u00e4nge inte n\u00e5gon aktiv medverkan beg\u00e4ra s\u00e5 f\u00f6r jag del erk\u00e4nna jag att jag anse han vara f\u00f6rd\u00f6mdt i v\u00e4geq f\u00f6r vi",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den som d\u00e5 i ariastunden bes\u00f6ka evga et enig vangra aare framh\u00f6llo kronprinsessa oell prinsessa som t\u00e5g\u00e5 i aktiv tjenst innan en linda kerbruket i engelholm hafva denna vara skyldig omtala all hvad han veta bernadotte",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap aktiv och passiv ledamot behaga sammantr\u00e4da \u00e5 allm",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "dag vid f\u00f6rsta l\u00e4sning anta fabres af regeriigen underst\u00f6dd f\u00f6rslag enligt hvilket en parlamentsledamot sorn icke sluta sig aktiv milit\u00e5rtjenet befria fr\u00e4n \u00e5terst\u00e5 del deraf",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "i den dervid f\u00f6redra \u00e5rsber\u00e4ttelse omn\u00e4mdes bland annan att f\u00f6rening utom sig fr\u00e4mst hedersledamot r\u00e4kna en passiv och 132 aktiv ledamot att manuskript till publikation vintergatan s\u00e4lja till firma p",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "han skola aktiv komma att delta i n\u00e4sta valkampanj",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "festlighet vara arrangera af hudiksvall musikalisk s\u00e4llskap hvilket i lindstr\u00f6m som vara s\u00e5ngare ha en nitisk aktiv medlem",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "enligt hwad i n\u00e4mda komit\u00e9 utl\u00e4tande ang\u00e4ende flattef\u00f6rh\u00e4llandena i rike anf\u00f6ra b\u00f6ra af flera uppgifna fl\u00e4l en personlig fl\u00e5 bibeh\u00e5lla och walet emellan en tw\u00e5 skatt af denna flaga som f\u00f6rut efter samma grund och till lik belopp utg\u00f6ra till stat wore l\u00e4tt en\u00e4r mantalspenuingarna egde gammal h\u00e4fd och mer \u00e4n en m\u00e5ngen andra flatter ing\u00e5 i den allm\u00e4n medwetandet s\u00e4 att de kunna s\u00e4ga wara af den flora flertal flattdragande uppfatta s\u00e4som en uttryck af den aktiv de l\u00e4ge ock i w\u00e4sentlig man till grund f\u00f6r en stor del f\u00f6r l\u00e4nga tid g\u00e4lla l\u00f6nings\u00f6swerenskommelser likasom ock i \u00f6frig f\u00f6r afgift af flerahanda flaga",
            "start": 455,
            "end": 462
        },
        {
            "text": "den medlem \u00e4ro dels aktiv hvilka afl\u00e4gga nykterhetsl\u00f6fte dock icke absolut binda f\u00f6r all framtid dels passiv ellers hjelptrupper hvilka ej beh\u00f6fva afl\u00e4gga s\u00e5n l\u00f6fte",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en stor antal aktiv officer vid narm\u00e9n och flotta hafva kommendera katt \u00e5h\u00f6ra f\u00f6redrag",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "i f\u00f6rening skola ing\u00e5 aktiv som passiv medlem",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "han ta d\u00e4 transport till en annan regemente och fara till indien hwarest han kunna hoppa att i aktiv tjenst winna hastig befordran",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "andra banksedel vexla lombardfordringar v\u00e4rdepapper diverse aktiv grundkapital",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en h\u00e4rlig h\u00f6stv\u00e4der \u00e4n den sen s\u00f6ndag sk\u00e4nka vi kunna ej \u00f6nska ej ens af de som voro aktiv eller blott passiv deltagare i den",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "en bevis lemnadt derf\u00f6r att en m\u00e4nniska mycket v\u00e4l kunna lefva n\u00e4ra och hafva sig varelse utan mage ty herr tiede vara fortfarande stadd i aktiv tjenstg\u00f6ring och m\u00e5ste dagligen vara verksam \u00e5tta till tio timme",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "om man deremot \u00f6fverlemna kompaniomr\u00e5desbef\u00e4l \u00e5t \u00f6fvertalig pensioneradt bef\u00e4l s\u00e5 komma all i aktiv tjenst va randa officer att vid mobiliseringstillf\u00e5liet vara till disponibel och mobiliseringsarbete att under hel tid sk\u00f6ta af samma i denna maktp\u00e5lig gande ocb vidstr\u00e4ckt arbete kunnig person",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "man till aktiv nykterhets \u00e4fwen r\u00e4kna en frikyrklig samfund s\u00e4 \u00f6ka nykterhetsarmen med metodist baptist",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 i hvad m\u00e5n han komma att aktiv delta i riksdagsg\u00f6rom\u00e5len",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja med diskussion af \u00f6fverl\u00e4ggninge\u00e4mnet enligt erh\u00e5lla meddelande vara fara v\u00e4rd att en gymnastikl\u00e4rare sorn \u00e5ro officer i aktiv tjenst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ring",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "se ocks\u00e5 i han en af sig modig och \u00e4rlig motst\u00e5ndare och den g\u00e5ng vara herr stumm \u00e4rlig till raseri han finna f\u00f6rslag alldeles f\u00f6r mild och vilja f\u00f6r sig del hafva endast tv\u00e5 ny paragraf 1 hvarje socialdemokrat g\u00e5 f\u00f6rlustig aktiv och passiv r\u00f6str\u00e4tt 2 hvarje agitator utvisa ur land",
            "start": 223,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "dagblad telegrafera fr\u00e5n helsingfors i rysk riksr\u00e5d ha man r\u00f6rande finsk v\u00e4rnepligtsf\u00f6rslaget ena \u00f6rn f\u00f6lja punkt ingen v\u00e4rnepligtige skola s\u00e4nda till ryssland ingen finsk bataljon skola inflika i en rysk regemente reserv skola indra en aktiv trupp skola \u00f6ka med man och en finsk trupp skola i h\u00e4ndelse af krig disponera utom land gr\u00e4ns dock ej utom europa",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "trupp h\u00e5lla redo till aktiv tjenstg\u00f6ring och ingen officer i sydryssland eller kaukasus samt i milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "f\u00f6r s\u00e4llskap aktiv medlem komma fortfarande att bereda tillf\u00e4lle att en afton i hvarje vecka f\u00e5 \u00f6fva kammarmusik i s\u00e4llskap lokal",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en person tom \u00f6nska genomg\u00e5 fullatiindig samaritkurs med 5 lektion under lopp af tr\u00e5 och en half vecka oell derigenom blifva aktiv medlem mar af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftmgen hoa regementsintendenten von heijne \u00f6stermalmsgatan jb 57 eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista 1 hrr samson wallin bokhandel j 7 drottninggatan",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "olik nykterhetss\u00e4llskap nyligen h\u00e5lla \u00e5rsm\u00f6te lemna redog\u00f6relse framg\u00e5 bland annan att nykterhetsarm\u00e9n nu r\u00e4kna en aktiv styrka af \u00f6fver person",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "rapport eger vesternorrlands l\u00e4n ej f\u00f6ga \u00e4n aktiv och 616 passiv skyttemedlemmar f\u00f6rdela p\u00e5 118 f\u00f6rening o\u00e9ti gille af hvilka 63 komma p\u00e5 \u00e5ngermanland och 55 tillh\u00f6ra medelpad",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "finna en borgaregarde garde civique som p\u00e5 papper ber\u00e4kna till man och ha en \u00e5tminstone half milit\u00e4risk organisation men ej anse h\u00f6ra med till den aktiv arm\u00e9 likaledes en gendarmerikorps som g\u00f6ra polis",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "do person som \u00f6nska genomg\u00e4 fallst\u00e4ndig samarltkars med 5 lektion nnder lopp af tv\u00e4 och en half recka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kanna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna akrlftligon hoa regementeintendenten ton heijne \u00f6stermalmagatan m 2 b eller genom anteckning \u00e4 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista 1 hrr samson a wnllin bokhandel m 7 drottninggatan",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "bonnevie representant f\u00f6r nedenes arnt hvilken h\u00f6german icke spela n\u00e5gon mera aktiv roll vid partistrid ochdetfoiri motsats mot sverdrup \u00e5tnjuta sympati r\u00e5 flere h\u00e5ll",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "lika vigtig den vara att st\u00e4ndig ny kraft tillf\u00f6ra institution f\u00f6r att sm\u00e5ningom utbilda till stor duglighet lika angel\u00e4gen vara den att den ledamot f\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ng tid till att s\u00e4tta sig in i \u00e4rende att kommun kunna i de p\u00e5r\u00e4kna intressera och aktiv m\u00e5lsman f\u00f6r stad gemensam intresse och att d icke afl\u00e4gsna just d\u00e5 de blifvit hemmastadd",
            "start": 239,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "f\u00f6r v\u00e4ra del kunna vi ej annan \u00e4n gl\u00e4dja vi \u00e5t den f\u00f6rh\u00e5llande att falu k\u00f6pmannaf\u00f6rening uppta denna f\u00f6r vi land s\u00e5 vigtig fr\u00e5ga och s\u00f6ka aktiv verka f\u00f6r densamma fram\u00e5tg\u00e5ende",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "h\u00e4r aktiv styrka utg\u00f6ra i maj 1894 man denna styrka kunna dock enligt japan h\u00e4rorganisation betydlig \u00f6ka och d\u00e5 en s\u00e5n \u00f6kning nu utan tvifvel skola f\u00f6reta komma den aktiv styrka att kunna uppbringa till inemot man",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rening r\u00e4kna sammanlagdt aktiv och 113 passiva eller tillhopa medlem",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "nielsen och uilmann f\u00f6r n\u00e4rvarande syna vara en mycket aktiv ha tro att man p\u00e4 konservativ och moderat h\u00e5ll skola l\u00e5ta locka sig med p\u00e5 en linie hvilken f\u00f6rmodli gen riktig b\u00f6ra beteckna s\u00e5som lur h\u00f6ger och en moderat ha i afton gruppsammantr\u00e4de",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hel denna riksdag m\u00e5ste h\u00e5lla jag borta fr\u00e5n all aktiv ingripande",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "antal aktiv medlem i gille utg\u00f6ra f\u00f6rra \u00e5r 90 och passiv 183 eller tillhopa 273 mot 171 \u00e5r 1900",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att \u00e5terg\u00e5 till flotta och den eventuell upptagande af en aktiv v\u00e5rksamhet f\u00f6rtj\u00e4na den att framh\u00e5lla att redan f\u00f6re krig utbrott den gammal pensionera amerikansk amiral henry erben en mycket anse sj\u00f6taktiker f\u00f6rklara som sig best\u00e4md \u00e5sikt att den spansk flotta aldrig skola v\u00e5ga sig \u00f6fver atlanten en\u00e4r endast en f\u00e5tal af den fartyg kunna uth\u00e4rda en s\u00e5 l\u00e5ng f\u00e4rd och den dessutom riskera att vid framkomst vara redl\u00f6s af brist p\u00e5 kol",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "tilltr\u00e4de st\u00e5 \u00f6ppen f\u00f6r hvar och man som intressera sig f\u00f6r alkoholfr\u00e5ga dock icke anm\u00e4rka program f\u00f6r bryggare och br\u00e4nvinsbr\u00e4nnare men faktisk vara den knapp n\u00e5gon andra som sig \u00e4n en aktiv deltagare i den p\u00e5g\u00e5 mod\u00e4rn nykterhetsr\u00f6relse",
            "start": 185,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "h\u00f6gtidsdag i s\u00f6ndag ingingo tv\u00e5 dam som aktiv ledamot i friskytt led efter att f\u00f6rut under dag lopp ha afl\u00e4gga med skarp ammunition p\u00e5 200 meter afst\u00e5nd",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "han mening vara icke att \u00e5terv\u00e4nda i aktiv brasiliansk tjenstg\u00f6ring utan han vara bet\u00e4nka p\u00e5 att fara framtid sl\u00e5 sig ned i nordamerika",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rening och hemb\u00e4ra hr ordf\u00f6rande f\u00f6rening stor tacksamhet till festarrang\u00f6r som till en aktiv deltagare i samma",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "skjut\u00e5rets b\u00f6rjan 42 fr\u00e5n 1896 \u00f6fverf\u00f6ra medlem d\u00e4raf 31 aktiv och lie passiv",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "ofver 10 000 aktiv samarit finna visserligen f\u00f6r n\u00e4rvarande i sverige men den vara \u00e4nd\u00e5 l\u00e5ng tillr\u00e4cklig",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "meddela afst\u00e5 den grekisk ministerpresident trikupis nu efter sig eklat\u00e4nta nederlag vid val fr\u00e5n all aktiv politisk v\u00e4rksamhet",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "han rival trikupis som sedan han \u00f6fverlemna regering \u00e5t en expeditionsminist\u00e9r i en frivillig otium afvakta den stund du han \u00e5ter skola kalla till h\u00f6g ledning af statsangel\u00e4genhet ha ta sig s\u00e5 hardt af sig nederlag att han besluta hel och h\u00e5llen dra sig tillbaka fr\u00e5n en aktiv deltagande i den politisk lifvet \u00e5tminstone tills vid",
            "start": 270,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n ath\u00e9n telegrafera allm\u00e4n mening kr\u00e4fva en mera aktiv ingripande af konung georg som anse h\u00e5lla sig v\u00e4l mycket tillbaka",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "i bostorp under \u00e5r bilda och f\u00f6r n\u00e4rvarande r\u00e4kna 45 aktiv och n\u00e5gon passiv medlem ha efter f\u00f6r \u00e5r sluta \u00f6fning anordna en",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "af den d\u00e4rvid f\u00f6redra \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemsantal under \u00e5r uppg\u00e5 till 102 aktiv och 3 passiv medlem att af en aktiv medlemmarne 79 delta i gille skjut\u00f6fning att under \u00e5r en filial bilda vid l\u00e5ng\u00f6 bruk d\u00e4r s\u00e4rskild bana anordna att \u00e5 gille bana under \u00e5r lossa protokollf\u00f6ra skott att 4 skytt f\u00f6rv\u00e4rfvat skyttem\u00e4rke af silfver och 18 skyttem\u00e4rke at brons att gille delta i t\u00e4fling om g\u00f6teborg skyttegille vandringspokal samt om dal skyttef\u00f6rbund vandring pokal att i t\u00e4fling \u00f6rn den f\u00f6rstn\u00e4md pokal en skytt f\u00f6rv\u00e4rfvat stockholm skarpskyttef\u00f6rening skyttemedalj af brons samt en skyttp\u00e4nningepris att 6 medlem delta i f\u00f6rbunds \u00e5 rommehed samtlig tillh\u00f6ra klass d\u00e4rvid 3 er\u00f6fra pris att gille under sommar anordna gemensam t\u00e4flingsskjutningar med mora och orsa skyttegille att \u00e5 gille skjutbana vid kyrkby under sommar anordna 6 t\u00e4flingsskjutningar samt att gille genom insamling \u00e5 frivillig v\u00e4g anskaffa en fana af siden som inviga den 20 oktober i sammanhang med en n\u00e4mda dag anordna skyttefest",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "vid aktiv medlemmarnes sammantr\u00e4de i paru j k en liten flicka som i der\u00f6fver vara anst\u00e4lda i kyrka tjenst gar v\u00e4lja till styrelseledamot efter pastor mn jer bro bro de denna \u00e4ro rt ran s 5 de \u00e5 bana ofvanf\u00f6r bro foll p\u00e5 el svea rike erkebiskop anton niklas sund",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "tack vara den sv\u00e5rf\u00f6rklarlig likgiltighet hvarmed en mera politisk intressera p\u00e5 motsida l\u00e5ta en radikal p\u00e5st\u00e5ende \u00f6rn all likhet i politisk kapacitet och en d\u00e4raf f\u00f6lja lika r\u00e4tt till deltagande i den aktiv politisk lifvet \u00e5r ut och \u00e5r in predika s\u00e5som sj\u00e4lfklara oemots\u00e4glig axiom ha den ock en tid se ut som \u00f6rn man skola lyckas skapa en l\u00e5ta vara konstlad folkmening f\u00f6r allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt och en medlingsf\u00f6rslag hvilka utg\u00f6ra ink\u00f6rsport till densamma samt afskr\u00e4mma vederb\u00f6rande en l\u00e4mplig f\u00f6rslag i \u00e4mne",
            "start": 201,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "enligt en telegram skola england tills\u00e4ndt kina en ultimatum fordraude vicekonung degradering genom en proklamation inom 14 dag vid \u00e4fventyr af aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 143,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "deremot skola vara en svag karakt\u00e4r utan energi och ha l\u00e4ngesedan afst\u00e5 fr\u00e5n att ta n\u00e5gon aktiv del i sig land regering",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "de gingo de igenom utan jag votum och utan jag underskrift kejsar wilhelm ha imellertid icke inkalla hel statsr\u00e5d utan endast en liten f\u00f6rsamling som best\u00e5 af ministerpresident och rikskansler furst hohenlohe och samtlig preussisk statsminister i aktiv tjenst statsr\u00e5d sekreterare geheimer\u00e5d brefeld de elfva medlemmarne af statsr\u00e5d afdelning f\u00f6r landtbruk och postv\u00e4sende administration bland hvilka befinna sig f\u00f6rra kultusministern grefve zedlitz och den f\u00f6rra konservativ ledare helldorf fem medlem af statsr\u00e5d andra afdelning n\u00e4mligen frih",
            "start": 246,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "af styrelse \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att gille medlemsantal under vara 1894 vara 121 d\u00e4raf 92 aktiv och 29 passiva",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "kyrkos\u00e5ngsfr\u00e5gan b\u00f6ra dervid f\u00f6rekomma fullst\u00e4ndig h\u00f6gmessogudstjenst samt s\u00e5ngf\u00f6redrag och skola vid den sen all som sjunga aktiv delta",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "f\u00f6re votering l\u00e4mna qvam lindboo l\u00f6vland och gunnar knudsen sal f\u00f6r att opponera mot engelharts utan v\u00e4nsterf\u00f6rening bemyndigande f\u00f6reta aktiv m\u00e5tt och steg",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "i amerika ha velociped redan g\u00f6ra sig in tr\u00e4de i den aktiv politik",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "antal medlem i f\u00f6rbund som vid \u00e5r b\u00f6rjan enligt 1899 \u00e5r rapport utg\u00f6ra d\u00e4raf aktiv och 49 passiva vara vid den slut 2 342 d\u00e4raf aktiv och 179 passiva",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "fundera ocks\u00e5 p\u00e5 \u00f6rn den ej vara l\u00e4mplig om vi aktiv nykterhetsv\u00e4n numera \u00e4gna liten stor uppm\u00e4rksamhet \u00e5t en obruten bygd \u00e4fven med fara att verksamhet drefves f\u00f6ga kraftig \u00e5 s\u00e5n plats d\u00e4r nykterhet dock st\u00e5 j\u00e4mf\u00f6i elsevis h\u00f6g",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att en skyttef\u00f6rening skola statsunderst\u00f6d m\u00e5ste densamma r\u00e4kn liten 10 aktiv medlem",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "sk\u00e4ra utg\u00f6ra af 26 aktiv gymnast samt styrelseledamot och passiv medlem tillsammans 35 man",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge att skada f\u00f6r hvilken pension kr\u00e4ides skola vara \u00e5dra i aktiv tj\u00e4nst faktum af bero tillf\u00f6lje af of\u00f6rm\u00f6genhet att f\u00f6rs\u00f6rja sig vara tillr\u00e4cklig",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "med vid int\u00e5g i paris men att sedan han aktiv krigstjenst snar vara slutad ty jag kunna ej erinra jag att han tala \u00f6rn ligny och waterloo",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "b lillieh\u00f6\u00f6k tv\u00e5 \u00f6fverstur key och kilman en \u00f6fverstel\u00f6jtnant r klinteberg elfva major tretton kapten dock vara ingen i aktiv tjenst",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "folk inta till en b\u00f6rjan en en st\u00e4llning gen emot denna egendomlig i sk\u00e5despel af h\u00f6german i opposition mot sig i egen regering men till slut finna folk deti vara n\u00f6dv\u00e4ndig att tr\u00e4 fram ur \u00e5sk\u00e5dare led till aktiv deltagande i litik",
            "start": 206,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "ett h\u00e4rr\u00f6ra fr\u00e5n hr herman anker fordom en mycket framst\u00e5ende man inom vensterpartiet men hvilken med tid f\u00e5 s\u00e5n afsmak f\u00f6r b\u00e5de person och taktik inom densamma att han alldeles dra sig ifr\u00e5n den aktiv politik",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "till times telegrafera fr\u00e5n odessa den 25 denna all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring och ingen officer i kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "trnpper ha f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "medalj framsida vara pryda med kontraamiral sampsons portr\u00e4tt baksida representera trenne flotta man i aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring vid nedre kant st\u00e5 inslag ord gt manzanillo aug",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "enligt en annan telegram sammandra en stor eskader i newyorkbnkten och betrakta denna s\u00e5som en f\u00f6rebud till aktiv \u00e5tg\u00e4rd mot kuba",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "beta mycket ifrig p\u00e5 att m\u00f6jligg\u00f6ra den aktiv eskader snar afresa till orienten",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ha i amerika l\u00e4nge w\u00e4ntat p\u00e4 en tillf\u00e4lle och en anledning att kunna f\u00e4 aktiv gripa in i kubatwisterua",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "\u00e5rs best\u00e4mma till tv\u00e5 krona f\u00f6r aktiv och tre krona f\u00f6r passiv medlem",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "john hanson vara en intim v\u00e4n till george washington och ta en mycket aktiv del i den amerikansk frihet krig",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "25 af gille aktiv medlem v\u00f6r\u00f6 kostymera i national och den vara med synbar f\u00f6rtjusning grefvinna bevittna de dans vid spelman v\u00e4lbekant l\u00e5t",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "heta \u00e4fven att de reservera h\u00e5llning gen emot del \u00f6sterrikisk gemensamhetsf\u00f6rslaget bero p\u00e5 ovisshet r\u00f6rande tysk land st\u00e4llning till den orientalisk fr\u00e5ga d\u00e5 tyskland aktiv inblandning icke vara utesluta en\u00e4r den vara binda genom trippelallians",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "mot samtidig ins\u00e4nda af 10 krona eller motsvara utl\u00e4ndsk mynt utg\u00f6ra afgift tor aktiv del i kongress erh\u00e5lla medlemskort som \u00e4fven ber\u00e4ttiga till de \u00e5 kort angifna neds\u00e4ttning vid k\u00f6p af resebiljett kongress akt m m",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "bulgar fr\u00e5n furstend\u00f6me aktiv ansluta sig till r\u00f6relse ha ingenst\u00e4des konstatera",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en engelsk tr\u00e4de union fackf\u00f6rening hafva \u00e4nda hittills principiell afh\u00e5lla sig fr\u00e5n aktiv deltagande s\u00e5som organisation i politik och d\u00e4raf befinna sig v\u00e4l",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "finsk aktiv arm\u00e9 och reserv skola slopa och all vapen \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s till kejserlig rysk f\u00f6rr\u00e5d",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "lyckas salisbury att afl\u00e4gsna en farh\u00e5ga som czar hysa i denna afseende och den s\u00e4ga nu att ryssland herrskare dela londonkabinettets \u00f6nskan \u00f6rn aktiv ingripande",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening medlemsantal till 5 169 af hvilka aktiv passiva och underst\u00f6dja eller en \u00f6kning sedan \u00f6rebrokonferens af hvad totalsumma betr\u00e4ffa 1 566",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "minister skola hafva f\u00f6r afsigt att f\u00f6r den ny deputeradekammare framl\u00e4gga f\u00f6lja milit\u00e4r lagf\u00f6rslag lag till reglera af s\u00e5n officer st\u00e4llning sora ing\u00e5 gifterm\u00e5l utan bemyndigande lag om reorganisation af truppk\u00e5rernas underofficer kader lag om den aktiv tj\u00e4nstetid l\u00e4ngd i kavalleri",
            "start": 248,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "den ha man sen kunna se i paristidning d\u00e5 de prisa dels den aflidne marskalk canrobert ded den ur aktiv tjenst tr\u00e4 general markis galliffet den f\u00f6rra vara vasserra",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en aktiv gymnast som \u00e4ro h\u00e5gad att delta uppmana s\u00e4rskildt att sig",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "f\u00f6r hvad han s\u00e5lunda g\u00f6ra och vela g\u00f6ra till skytter\u00f6relse fr\u00e4mja under den tid han vara ledamot af skyttef\u00f6rbundet och s\u00e4rskildt f\u00f6r han v\u00e4rksamhet inom v\u00e4rk st\u00e4lla utskott ha utskott h\u00e4rmed vela bringa en tacksamhet g\u00e4rd \u00e5t han minna f\u00f6rbund medlemstal som vid 1902 \u00e5r b\u00f6rjan utg\u00f6ra 3 223 d\u00e4raf aktiv och 290 passiva sig vid samma \u00e5r slut till 3 715 d\u00e4raf aktiv och 236 passiva allts\u00e5 en \u00f6kning af 492 medlem en resultat som utvisa att skytt antal vara stadt i stadig tillv\u00e4xt",
            "start": 357,
            "end": 364
        },
        {
            "text": "denna aktiv deltagande i kongress innesluta naturligtvis icke i sig n\u00e5gon som g\u00e4rna f\u00f6rpligtelse att delta i diskussion",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en g\u00e4rna aktiv del s\u00f6ka f\u00f6r en gammal renommerad steuhuggerifirma",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "telegrafera fr\u00e5n odessa den 25 denna all trapper h\u00e5lla redo till aktiv tjenstg\u00f6ring och ingen officer i sydryssland kaukasus oell milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sedan ordf\u00f6rande hemb\u00e4ra sig tacksamhet till m\u00f6te aktiv som passiv deltagare afsluta denna med b\u00f6n och psalms\u00e5ng",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "som ofta till densamma och f\u00e5 understundom aktiv delta med s\u00e5ng",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "dagblad som aktiv medlem en fr\u00f6ken astrid som sedermera under afton lopp skjuta sig serie med mycket god resultat trots fullkomlig ovana vid handterande af skjutvapen",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att st\u00f6dja sig p\u00e5st\u00e5ende gaf nu \u00e5klagare en n\u00e4ra skildring af ecart\u00e9spelet pointera att spel endast r\u00f6ra sig \u00f6rn 5 kort samt att i densamma deltogo b\u00e5de aktiv och passiv spelare",
            "start": 156,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "i maj m\u00e5nad 1845 delta jag n\u00e4mligen p\u00e5 en aktiv s\u00e4tt f\u00f6r sista g\u00e5ng i en dylik tillst\u00e4llning",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "som officer i aktiv tjenst \u00e4drager han sig str\u00e4ng straff",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "af 20 maj 1874 3 vara den hvarje f\u00f6rbundstj\u00e4nsteman f\u00f6rbjuden att bekl\u00e4 direkt\u00f6r eller vid aff\u00e4rsbolag eller \u00f6fver hufvud ta aktiv del uti industriel f\u00f6retag",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "boxholms gille ha 83 aktiv och 22 passiva mj\u00f6lby 66 aktiv och 19 passiva grytg\u00f6ls 74 aktiv och 6 passiva l\u00e5g st\u00e5 den liten v\u00e5nga med 9 och 3",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "mycket kunna \u00e4fven utr\u00e4tta genom anordnande af fosterl\u00e4ndsk skolfest hvari barn f\u00e5 aktiv delta",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "anse derf\u00f6r n\u00f6dv\u00e4ndig att amerikansk regering skrida till en aktiv ingripande",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "en g\u00e4rna aktiv del s\u00f6ka f\u00f6r en gammal stenhag eriflrma",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "30 \u00f6re f\u00f6r hvarje aktiv medlem af en f\u00f6rening som \u00e4nnu icke l\u00e4mna bidrag efter denna belopp",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den sjunde regemente som n\u00e4mt h\u00f6ra till nationalgarde eller borgarev\u00e4pningen i newyork och icke till den egentlig aktiv arm\u00e9 uppeh\u00e5lla den medlem sig naturvis i allm\u00e4nhet icke p\u00e5 kasern \u00f6rn natt denna ske blott under stor orolighet som strejk och dessutom n\u00e4r myndighet \u00f6nska att inskrida snabb och kraftig",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "medlemsantal vara f\u00f6r n\u00e4rvarande 764 hvaribland 148 aktiv en 172 passiv \u00e4ro i regel grosshandlare eller firma",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den utan mots\u00e4gelse viktig i denna ny riksdagspolitisk l\u00e4ge vara att andra kammare f\u00f6rm\u00e5 g\u00e5 med p\u00e5 f\u00f6rsta kammare aktiv unionspolitik och lemna sig trygg afvakta st\u00e4llning och icke blott denna utan hvad som vara \u00e4nnu betydelsefull till och med g\u00e5 med p\u00e5 att riksdag p\u00e5ta sig initiativ ansvar b\u00f6ja sig inf\u00f6r tales\u00e4tt att den skola vara ogrannlaga att l\u00e5ta b\u00e4ra dofta ansvar en tales\u00e4tt som icke t\u00e5la vid den alira l\u00e4tt belysning af situation of\u00f6rfalskad ljus",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "i odessa stationera trupp hafva f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "efter allvarsam f\u00f6rest\u00e4llning fr\u00e5n england sida torde den kinesisk regering gripa till aktiv \u00e5tg\u00e4rd hvilka drottning hoppa m\u00e5 medf\u00f6ra \u00e5syfta verkan",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "hysa den \u00e5sigt att den kejserlig f\u00f6rslag f\u00f6r \u00f6gonblick vara en fullst\u00e4ndig utopi och att den blott kunna vara tal \u00f6rn f\u00f6rmodande med h\u00e4nsyn till regering h\u00e5llning gen emot den kejserlig f\u00f6rslag medan man allm\u00e4n anse att stat icke komma att aktiv delta i f\u00f6rhandling p\u00e5 den f\u00f6resl\u00e5 konferens",
            "start": 239,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "enligt till verkst\u00e4llande utskott h\u00e4rst\u00e4des inkomma rapport 530 aktiv och 281 passiv skytt",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "rusta sig till bedrifvande af aktiv europeisk och krigisk politik som naturligtvis ej kunna vara rikta mot n\u00e5gon annan \u00e4n norge sj\u00e4lfst\u00e4ndighet och ryssland",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "passiv och aktiv medlem kalla till extra sammantr\u00e4de s\u00f6ndag den 6 oktober 1 m \u00e5 flickskola h\u00f6gtidssal",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "vid sammantr\u00e4de med aktiv och hedersmedlemmarne i morgon s\u00f6ndag 7 m",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rut vara 19 f\u00f6rening omfatta vid fjol\u00e5r slut 766 aktiv skytt \u00f6rdela s\u00e5lunda venersborgs f\u00f6rening 62 alings\u00e5s i 44 \u00e5m\u00e5l i",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "samling sj\u00f6sjuk herre som dam ty \u00e4fven s\u00e5n funnos \u00f6rn bord d\u00e5 flera af f\u00f6rbund aktiv och passiv ledamot ha sig familj med eig",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "r\u00f6sir\u00e4ttsbesl\u00e4mmelserna \u00e4ro f\u00f6lja hvarje engelsk medborgare som fylt 21 \u00e5r ej p\u00e4r och d\u00e4rmed ledamot af \u00f6fverhus och sedan 12 \u00e5r icke erh\u00e5lla fattigunderst\u00f6d eiler st\u00e5 under konkursdomstoleus eller polis uppsikt eger aktiv r\u00f6str\u00e4tt \u00f6rn han kunna visa sig antingen innehafva eller hafva hyra en hus en v\u00e5ning eller blott en enda rum hvilket utan m\u00f6bel representera en \u00e5rlig hyresbelopp af f\u00f6ga 180 kr",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "gille ha under \u00e5r best\u00e5 af 45 aktiv ipedlemmar 14 ny medlem hafva under \u00e5r intr\u00e4dt i gille",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "v\u00e4rd att en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tjenst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ringsm\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r oell att icke heller andra officer f\u00e5 kommendera att vid skola tjenstg\u00f6ra i de st\u00e4lle",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "p\u00e5st\u00e5 att hel den fransk koloni der nere protestera mot han entledigande och till\u00e4de att han \u00e5terv\u00e4nda till frankrike med h\u00f6gburen hufvud icke frukta n\u00e5gon eller n\u00e5gon samt beslut att kasta sig in i den mycket aktiv politik eftersom man gaf han ledighet dertill",
            "start": 209,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "han ha d\u00e4rj\u00e4mte mellan en m\u00e5nga kommendering som han milit\u00e4r meritf\u00f6rteckning uppta medhinna b\u00e5de praktisk och vetenskaplig ingeni\u00f6rsstudier som sitta han i st\u00e5nd att en sen \u00e5r sedan han interimistisk erh\u00e5lla afsked ur aktiv tjenst f\u00f6rvalta en af land stor industriel verk bofors jernbruk",
            "start": 218,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "bland en m\u00e5nga f\u00f6rslag till strid l\u00f6sning som fram8t\u00e4lts h\u00e4rr\u00f6ra en fr\u00e5n hr herman fordom en mycket framst\u00e5ende man inom vensterpartiet men hvilken med tid f\u00e5 en s\u00e5n afsmak f\u00f6r b\u00e5de person och taktik inom densamma att han alldeles dra sig ifr\u00e5n den aktiv politik",
            "start": 248,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "just den af munk s\u00e5som stilla lugn oeh h\u00e4ndelsel\u00f6s beteckna \u00e5r i verklighet vara en af en mycket orosfulla och skickelsediger under den p\u00e5g\u00e5 sekel ehuru den som s\u00e5n icke l\u00e5ta f\u00f6rnimma sig inom en omsorgsfull klosterportarne och f\u00f6r en d\u00e4rinnanf\u00f6r i all sk\u00f6n lugn och l\u00e4ttja lefvande munk hvilka icke g\u00f6ra sig besv\u00e4r med att ens ta k\u00e4nnedom om en aldrig hvilande strid p\u00e5 s\u00e5 and som k\u00f6tt slagf\u00e4lt \u00e4n f\u00f6ga omaka sig med att i de aktiv delta",
            "start": 426,
            "end": 433
        },
        {
            "text": "att skada f\u00f6r b gt tik pension kr\u00e4fva skola vara \u00e5dra i aktiv tj\u00e4nst faktum af beroeude tilll\u00f6lje af of\u00f6rm\u00f6genhet att f\u00f6rs\u00f6rja sig vara tillr\u00e4cklig",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "meddela att tysk regering i anledning h\u00e4raf s\u00e4ker upplysning \u00f6rn huruvida monier vara i aktiv tj\u00e4nst eller ej",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "galliffet den fam\u00f6s kavallecrigeneralen lefver som bekant \u00e4nnu ehuru han f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan i f\u00f6ljd af uppn\u00e5 \u00e5ldersgr\u00e4ns lemna den aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "hvarje l\u00f6rdag 8 9 m och uppmana gille aktiv medlem att i denna \u00f6fning delta",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "25 af gille aktiv medlem voro kostymera i nationaldr\u00e4gter och den vara med synbar f\u00f6rtjusning grefvinna bevittna de dans vid spelman v\u00e4lbekant l\u00e5t",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla en kort afslutningstal d\u00e4ri han uppmana enhvar att delta i den aktiv nykterhetsarbete",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "den aktiv samv\u00e4rkan mellan den blifvande folkriksdag och r\u00f6str\u00e4ttsv\u00e4nnerna i land skola \u00e5ter g\u00e5 ut p\u00e5 en allm\u00e4n demonstrationsdag \u00f6fver hel land under den folkriksdag vara samla",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4de med medlem i den aktiv grupp h\u00e5lla i s\u00f6ndag d\u00e4rvid meddela styrelse och revisor ber\u00e4ttelse samt bevilja ansvarsfrihet f\u00f6r den g\u00e5ngna \u00e5r f\u00f6rvaltning",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en olik nykterhets en i land r\u00e4kna nn en aktiv styrka af \u00f6fwer person",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "r\u00e4kna uppg\u00e5 till 2 700 representera f\u00f6rening hvilka samf\u00e4ldt r\u00e4kna ej liten \u00e4n omkring aktiv medlem",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "enligt hvad som hittills vara best\u00e4mdt skola republik president ombord p\u00e5 dupuy de l\u00f6me p\u00e5 hvilken han nyss g\u00f6ra resa till bretagne \u00e5tf\u00f6lja af den aktiv eskader under amiral gervais bef\u00e4l fr\u00e5n cherbourg g\u00e5 den af fyra rysk krigsskepp eskortera standard11 till m\u00f6te och helsa kejsarpar ombord p\u00e5 den sistn\u00e4md",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "t t den ha redan f\u00f6rut omtala att man h\u00e4rst\u00e4des med v\u00e4xa intresse f\u00f6lja tilldragelse g\u00e5ng \u00e5 ostasiatisk krigssk\u00e5deplats emedan man ha klar f\u00f6r sig att ryssland sv\u00e5rligen skola kunna undvika att upptr\u00e4da aktiv under strid mellan japan och kines",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "all boer som ej aktiv delta i krig eller ledning af krigsoperation eller plundra eller beg\u00e5 handling hvilka strida mot civilisera krigf\u00f6ring f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till sig hem mot den att de nedl\u00e4gga vapen och med ed f\u00f6rbinda sig att ej l\u00e4nge strida mot engelsman",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "romkorrespondent till vossiche telegrafera ryssland och frankrike tillbakatr\u00e4dande h\u00e5llning gen emot den \u00f6sterrikisk gemensamhetsf\u00f6rslaget bero p\u00e5 ovisshet r\u00f6rande tyskland st\u00e4llning till orientalisk fr\u00e5ga d\u00e5 tyskland aktiv inblaudning icke vara utesluta en\u00e4r den vara binda genom trippelallians",
            "start": 217,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "trikupis den vid en nu afslutade val besegra grekisk statsman afst\u00e5 tills vid fr\u00e5n sig aktiv politisk v\u00e4rksamhet",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "han l\u00e4gga i ansl\u00e5 och hjcrtliga ord \u00e5h\u00f6rare p\u00e5 hjertat den k\u00e4rleksskuld hvari individ st\u00e5 till sl\u00e4gtet och som f\u00f6rpligta han ej blott till tolerans utan ock till aktiv och missionera verksamhet i lifvets all f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "\u00f6kning under \u00e5r vara eirka 400 aktiv och 500 passiv medlem",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "d\u00e5 utskott anse att fredsfr\u00e5ga f\u00f6r n\u00e4rvara l\u00e4ge utom folkriksdag program samt aktiv arbete f\u00f6r milit\u00e4rstr\u00e4jk st\u00f6de i strid med nu g\u00e4lla lag ha utskott hemst\u00e4lt om afslag \u00e5 v\u00e4cka motion dels \u00f6rn f\u00f6rbud mot bruk af mordvapen dels \u00f6rn agitation f\u00f6r v\u00e4rnpligtsv\u00e4gran",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla en upprop till mi lisen att st\u00e4lla sig under fana och g\u00f6ra garnisons s\u00e5 att hel rike disponibel trupp i aktiv tjenst kunna af s\u00e4nda till sydafrika",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "nia i fara \u00f6gonblick icke tveka att mot ta en s\u00e5 h\u00f6g post s\u00e5 st\u00e5 man ej h\u00e4lla qvar l\u00e4nge \u00e4n man veta sig derigenom kun na gagna fosterland liepublikens president sakna medel till en aktiv upptr\u00e4dande och till politisk kontroll och han m\u00e5ste derf\u00f6re h\u00e4mta sig moralisk kraft fr\u00e5n nation h\u00e4ngifvenhet utan denna h\u00e4ngifvenhet vara presidentv\u00e4rdighet intet",
            "start": 181,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att \u00f6kning nu uppg\u00e5 till en eller tv\u00e5 tusental om \u00e5r m\u00e5ste lika m\u00e5nga tiotusental \u00e5rligen l\u00e5ta inskrifva sig s\u00e5som aktiv medlem \u00f6rn den n\u00e5gonsin skola blifva n\u00e5gon af",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "och pris s\u00e4nda till aktiv nona annonsbyr\u00e5 stockholm",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "nu i flera \u00e5r dra sig tillbaka fr\u00e5n aktiv tjenst och fr\u00e5n en parlamentarisk strid b\u00f6ra minne af denna tr\u00e4 i bakgrund f\u00f6r en opartisk erk\u00e4nnande af han stor personlighet i tyskland historia",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "den konkurrens som man frukta att finna hos en gemensam konsul n\u00e4r olik intresse g\u00f6ra sig g\u00e4lla en fall born i verklighet s\u00e5 ytterst s\u00e4llan skola intr\u00e4ffa den skola ju uppenbarligen bli l\u00e5ng mer p\u00e5taglig och aktiv om man i samma hamn be b\u00e5de en norsk och en svensk konsul",
            "start": 207,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "varsam f\u00f6rest\u00e4llning fr\u00e5n england sida torde den kinesisk regering gripa till aktiv \u00e5tg\u00e4rd hvilka drottning hoppa m\u00e5 medf\u00f6ra \u00e5syfta verkan",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "gille ha under \u00e5r utg\u00f6ra af 117 aktiv 3 passiva och en hedersledamot summa 122 medlem",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "person tom genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig aamaritkurs nied 5 lektion linder lopp uf tv\u00e5 och en half vecka oeh derigenom blifva aktiv medlem af svensk sntnnritf\u00f6reningen kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan mnntligen ellar holst skriftligen hos regementsintendent tou heijne \u00f6stermalmsgatan as 57 eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista 1 hrr samson wallin bokhandel lii 7 drottninggatan",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "i odessa stationera trupp hafva f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tjanstg\u00e4 ring",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig forts\u00e4tta ber\u00e4ttelse idka stad n\u00e5gon spannm\u00e5lshandel i synnerhet med allmoge i blekinge och kronoberg l\u00e4n hvilken under lopp af f\u00f6rliden \u00e5r i anseende till den i rike intr\u00e4ffa d\u00e5lig sk\u00f6rd icke vara oansenlig \u00e4fvensom i sen \u00e5r betydlig parti svensk br\u00e4nvin af l\u00e4n allmoge tillverkadt och af stad handlande uppk\u00f6pa h\u00e4rifr\u00e5n afg\u00e5 till stockholm och troligen tillskynda s\u00e4ljarena mera b\u00e5tnad \u00e4n den en i f\u00f6rh\u00e5llande till f\u00f6rlagskostnaderna sk\u00f6rda af de \u00f6frig handel men denna tillf\u00e4llig f\u00f6rdel som alltid afvika fr\u00e5n den naturlig ordning och icke \u00e4ro varaktig tillh\u00f6ra icke t\u00e4flan af stad aktiv handelsr\u00f6relse hvilken d\u00e5 den inskr\u00e4nka sig inom ofvanbeskhfna tr\u00e5ng omr\u00e5de gifver full sk\u00e4l till den yttrande att stad karlshamn ehuru den sm\u00e5ningom stiga ej kunna f\u00f6rneka likv\u00e4l under denna sen fem \u00e5r af sig handel ej hemtat n\u00e5gon stor f\u00f6rm\u00f6genhet eller deraf sk\u00f6rda en f\u00f6rdel som f\u00f6rliden \u00e5r h\u00f6gtuppdrifna uppb\u00f6rd vid stad tullkammare uppg\u00e5 till ej liten \u00e4n riksdaler 32 skilling 6 rundstycke banko tycka f\u00f6ruts\u00e4tta",
            "start": 592,
            "end": 599
        },
        {
            "text": "s\u00e5som ungef\u00e4rlig siffra f\u00f6r en i fest mer eller f\u00f6ga aktiv deltagande eller \u00e5tminstone vid densamma fusta person ha angifvits 625",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "till aktiv inblandning i vi angel\u00e4genhet vara emellertid en god steg",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "af 112 ha erh\u00e5lla f\u00f6lja lydelse hvar och en som f\u00f6r att undergr\u00e4fva den milit\u00e4r disciplin och ordning genom ord skrift tryck eller bild inf\u00f6r en medlem af den aktiv arm\u00e9 eller af marin g\u00f6ra arm\u00e9 eller flotta eller milit\u00e4r institution f\u00f6raktlig eller uppmana och upphetsa till att \u00e5sidos\u00e4tta en milit\u00e4r tjenste hvilka g\u00e5 ut p\u00e5 att anv\u00e4nda den v\u00e4pna makt i fred eller krig straffa med f\u00e4ngelse",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rra \u00e5rsskifte r\u00e4kna f\u00f6rening 115 medlem 38 underst\u00f6dja 17 aktiv co passiva men under \u00e5r tillkommo endast 12 2 underst\u00f6dja och 1 aktiv under den 37 afgingo mestadels genom afflyttning fr\u00e5n ort",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "10 aktiv och lie passiv medlem hvadan summa f\u00f6r en aktiv nu uppg\u00e5 till 40 och f\u00f6r en pasriva till 20 fr\u00e5n hush\u00e5llningss\u00e4llskap sammantr\u00e4de i mariestad i m\u00e5ndag f\u00f6r hvilket vi i hufvudsak redog\u00f6ra i vi sista nummer meddela vi efter sen anl\u00e4nda mariestadstidning ytterlig f\u00f6lja",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "chef f\u00f6r krigskommitt\u00e9 ha stru kit jag ur den aktiv h\u00e4r rulla n apoleon bonaparte vara icke en g\u00e5ng soldat l\u00e4nge sedermera gaf kejsar napoleon de clere bostad i sig slott och r\u00e5dg\u00f6ra sig med han ganska ofta",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "kristlig f\u00f6rening af ung man aktiv medlem ha \u00e5rssammantr\u00e4de \u00e5 f\u00f6rening lokal i onsdag",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "sp\u00e5r af ber\u00e4ttigande ha redan f\u00f6rm\u00e5 m\u00e5nga liberal unionlster till att afh\u00e5lla sig fr\u00e5n hvarje aktiv deltagande 1 val ja n\u00e5gon hafva till och med g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ng att de underst\u00f6dt gladstoneanske kandidat",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "de sen komma d\u00e4rf\u00f6r att k\u00e4mpa en hoppl\u00f6s strid en lat s\u00f6ka f\u00f6rbindelse med en annan stormakt sorn fast\u00e4n hittills visserligen f\u00f6ga politisk aktiv dock kunna bli och en g\u00e5ng skola bil den nuvarande \u00f6fvermakt \u00f6fverm\u00e4ktig n\u00e4mligen folk sj\u00e4ltt samh\u00e4lle bred b\u00e4ra bottenlager",
            "start": 139,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "en korrespondent i washington telegrafera till newyork times att peary skola genast intr\u00e4da i aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring s\u00e5som kommend\u00f6r vid amerikansk marin",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "fest vara talrik bes\u00f6ka och en aktiv deltagare i den samma g\u00f6ra all sig bra",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "den vara derf\u00f6r icke underlig att fram\u00e5tskridande v\u00e4n helsa haus intr\u00e4de i den aktiv politisk lifvet med gl\u00e4dje och st\u00e4lla stor f\u00f6rv\u00e4ntning p\u00e5 han",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "som funnos voro sj\u00e4lfva s\u00e5 god som bed\u00f6fvade och d\u00e4rf\u00f6r icke i st\u00e5nd att aktiv ingripa f\u00f6r ordning \u00e5stadkommande",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r lagstadgad arbetsdag gynna i af den h\u00e4rlig v\u00e4der hvilket ock utlocka v\u00e4ldig skara af aktiv oeh passiv demonstrant",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "den synas h\u00e4raf att en disciplin\u00e4r oegentlighet i allm\u00e4nhet f\u00f6r n\u00e4rvarande ej s\u00e4tta p\u00e5 be man s\u00e5lunda till sjelfva sak utan h\u00e4nsyn till n\u00e5gon mer eller f\u00f6ga afse v\u00e4rd biafgigter s\u00e5 torde den ej kunna bestrida att kompaniomr\u00e5desbef\u00e4let i sig helhet b\u00f6ra sk\u00f6ta af icke i aktiv tjenst vara person",
            "start": 268,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap aktiv medlem rekrytera n\u00e4stan uteslutande ur handtverkssl\u00e5ndet och en l\u00e5g folkklass",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att b\u00e4ra vittne derom att denna icke skola alltf\u00f6r mycket betrakta s\u00e5som en tillf\u00e4llighet ha en annan stationskarl fr\u00e5n en annan station delta i tidsf\u00f6rdrifvet om s\u00e5som passiv eller aktiv deltagare vara icke upplyst",
            "start": 185,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "vadstena skyttegille ha \u00f6ka till 114 aktiv och 49 passiva emot 62 aktiv och 16 passiva 1900",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "tillbeh\u00f6r f\u00f6r hvar tionde aktiv medlem dock att h\u00f6gst sex dylik gev\u00e4r m\u00e5 till samma f\u00f6rening utl\u00e4mna",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "men han stanna ej l\u00e4nge p\u00e5 denna plats till juni 1895 samt ned l\u00e4gga snar \u00e4fven sig ledareskap f\u00f6r den liberal parti och ha sedan h\u00e5lla sig p\u00e5 afst\u00e5nd fr\u00e5n den aktiv politik",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "\u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att gille medlemsantal under den g\u00e5ngna \u00e5r nedg\u00e5 fr\u00e5n 121 till 114 af denna \u00e4ro 82 aktiv och 32 passiva",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "v\u00e4gra att intervenera f\u00f6r att ber\u00f6fva japan frukt of dess seger men tillk\u00e4nnagifvo samtidig att japan icke f\u00e5 v\u00e4nta n\u00e5gon aktiv bist\u00e5nd fr\u00e5n vi sida",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "en aktiv gymnast som \u00e4ro h\u00e5gad att delta uppmana s\u00e4rskildt att sig",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "samtidig inkomma fr\u00e5n gotland skyttef\u00f6rbund en hemst\u00e4llan att n\u00e4mda f\u00f6rbund tillh\u00f6ra skyttegille m\u00e5 ber\u00e4ttiga att fr\u00e5n stat f\u00f6rr\u00e5d till l\u00e5n bekomma en gev\u00e4r f\u00f6r hvarje aktiv medlem af f\u00f6rbund",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n bra k\u00e4lla f\u00f6rnimma att baron ej skola ha n\u00e5gon emot att s\u00e5som en tacksamhetsg\u00e4rd bli \u00e5terv\u00e4lja men att han ock efter 1896 \u00e5r riksdag slut skola afs\u00e4ga sig sig plats p\u00e5 elfsborgsb\u00e4nken \u00e4fven \u00f6rn han kraft skola medgifva en fortsatt aktiv deltagande i politik",
            "start": 235,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "lun\u00e5n en egentlig underhandling konna intr\u00e4da i en mer aktiv stadion erfordra naturligtvis ganska omfatta unders\u00f6kning dels med h\u00e4nsyn till mellanrikslegens ekonomisk verknidgar under en sen tjugo \u00e5r dels med h\u00e4nsyn till en ber\u00e4knelig verkning af \u00e4ndring \u00f6rn hvilka f\u00f6rslag fr\u00e5n svensk eller motf\u00f6rslag fr\u00e5n norsk sida knnde framkomma eller af lag upph\u00f6rande utan att n\u00e5gon \u00f6fverenskommelee till den afl\u00f6sning ha l\u00e5ta sig bringa till st\u00e5nd",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "man till aktiv nykterhetsv\u00e4n \u00e4fven r\u00e4kna en frikyrklig samfund s\u00e5 \u00f6ka nykterhetsarm\u00e9n med metodist baptist missionsv\u00e4n n\u00e5gon tusental fr\u00e4lsningsarm\u00e9folk jemte \u00e5tskillig annan",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 en aktiv f\u00f6retr\u00e4desvis utg\u00f6ra af stor orealiserbar tr\u00e4massa torde en aktiv b\u00f6ra realisera under 50 procent af en uppgifna v\u00e4rde",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vid dag sammantr\u00e4de behandla f\u00f6rst fr\u00e5ga enligt erh\u00e5lla meddelande vara fara v\u00e4rd att en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer aktiv tjenst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ringsm\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r och att icke heller andra officer f\u00e5 kommendera att vid skola tjenstg\u00f6ra i de st\u00e4lle huru skola under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande gymna sti kunna uppeh\u00e5lla under sen del af y\u00e5rterminen",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "i och f\u00f6r segling voro till s\u00e4llskap aktiv medlem signalkartor uppr\u00e4tta af s\u00e4llskap intendent",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "n\u00e4rvarande eger s\u00e4llskap 148 aktiv ledamot och 5 hedersledamot",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "vestmanlands skyttef\u00f6rbund hvars styrelse i dag till centralstyrelse f\u00f6r sverige frivillig skyttef\u00f6rening ins\u00e4ndt rapport \u00f6fver \u00e5r verksamhet best\u00e5 n af aktiv medlem d\u00e4raf 223 under och i v\u00e4rnplikts\u00e5lder 76 milit\u00e4r i tjenst samt 307 \u00f6fver\u00e5rig \u00f6fver 40 \u00e5r eller kassera",
            "start": 152,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "v edar lombardfordringar v\u00e4rdepap diverse al pper aktiv passiv",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemmarnes antal som i b\u00f6rjan af \u00e5r utg\u00f6ra 63 aktiv och 7 passiva under \u00e5r \u00f6ka med 8 aktiv och 2 passiva skola allts\u00e5 vid \u00e5r slut vara 71 aktiv och 9 passiva men under \u00e5r nar ur gille afg\u00e5 p\u00e5 grund af flyttning fr\u00e5n ort 13 aktiv och 5 passiva och kvarst\u00e5 s\u00e5lunda vid \u00e5r slut 58 aktiv och 4 passiva",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "med densamma ha ock furst bismarck sorn p\u00e5 sig tid s\u00e5 hastig entlediga fr\u00e5n kanslersbefattniugrm och sedan dess le mer eller f\u00f6ga obem\u00e4rkt p\u00e5 sig gods s\u00e5 l\u00e5ng den f\u00f6r en bismarck vara m\u00f6jlig \u00e5ter tr\u00e4dt fram i f\u00f6rgrund visserligen ej som aktiv politiker men som upphofsman till och dea f\u00f6rn\u00e4m representant f\u00f6r en ideor som g\u00f6ra sig g\u00e4lla under den ny kurs",
            "start": 236,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "icke desto f\u00f6ga st\u00e4lla sig dock alltid en stor landstigningsoperation \u00e4fven i vi dag som en t\u00e4mligen kinkig aff\u00e4r gen emot en aktiv motst\u00e5ndare",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "han vara alltf\u00f6r aktiv dramatisk alltf\u00f6r sydl\u00e4ndsk liflig f\u00f6r att riktig kanna finna sig till r\u00e4tta med den lugn germanisk \u00e4dling och skald och han kunna ej sig med att framst\u00e4lla han s\u00e5som \u00e4del och delta v\u00e4n",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "den meddela att sparbank aktiv uppg\u00e5 till kr",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "att f\u00f6rm\u00e5 den s ora fl rtalet sisy ta att aktiv kvarst\u00e5 iskyttef\u00f6reningarnes led \u00e4fven efter en h\u00e5la rekry vara den hel viss en vilkor att d\u00e5 f\u00e5 en viss m\u00e4sgd kostnadsfri ammunition elier ammuniton tili mycket billig pris",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "amiral gervais hvilken vara chef f\u00f6r reservflotta i medel b\u00e4ra i f\u00f6rra vecka utn\u00e4mna till chef f\u00f6r den aktiv medelhafsfiottan den h\u00f6g aktiv kommando i fransk marin",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbund som best\u00e5 af 13 lokalf\u00f6rening ha nu 254 aktiv samt 38 underst\u00f6dja medlem",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "endast en tredjedel af den aktiv h\u00e4r kunna anv\u00e4nda till operation mot fiende",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den sjunde regemente sorn n\u00e4mt h\u00f6ra till nationalgarde eller borgarev\u00e4pningen i newyork och icke till den egentlig aktiv arm\u00e9 uppeh\u00e5lla den medlem sig naturvis i allm\u00e4nhet icke p\u00e5 kasern \u00f6rn natt denna ske blott under stor orolighet som strejk och dessutom n\u00e4r myndighet \u00f6nska att inskrida snabb och kraftig",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n rom meddela den 13 enligt h\u00e4rvarande tidning ha f\u00f6rsta division af den aktiv eskader under amiral accini f\u00e5 belallning att h\u00e5lla sig bereda till eventuel afsegling till orienten",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n southfield telegrafera den 13 denna en norsk skonert aktiv fr\u00e5n rig\u00f6r lasta med tunnstaf ha i dag hit s\u00e5som vrak",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "mera kraft kunna utveckla till skyttesakens befr\u00e4mja ty hur god \u00e4n vilja kunna vara att verka f\u00f6r den god sak inom en enstaka gille imponera alltid en samla f\u00f6r skyttosaken besj\u00e4lad styrka mera f\u00f6r anslutning till gille af aktiv som passiv medlem",
            "start": 222,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "ha g\u00e5 bak\u00e5t till 88 aktiv och 2 passiva fr\u00e5n 94 och 15 f\u00f6rra \u00e5r",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "mafeldngs tapper f\u00f6rsvarare delta ej heller l\u00e4nge aktiv i krigsh\u00e4ndelse",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "matservering tor en aktiv deltagare ender bel\u00e4gga fest vid en rik tillf\u00e4lle till n\u00f6je sorn gratis bjndits de efter dagena arbete",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "derf\u00f6r 8 dag i bulu under hvilka jag s\u00f6ka komma i n\u00e4ra be\u00f6rring med en h\u00f6fding hvilka \u00e4nnu ej ta aktiv del i fiendtlighoterna",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "124 krona hvilket belopp dock \u00e4nnu vara otillr\u00e4cklig hvarf\u00f6r m\u00f6te besluta att hvarje aktiv medlem af f\u00f6rbund skola tillskjuta den lilia bidrag af 30 \u00f6re f\u00f6r att f\u00e5 den best\u00e4md summa 300 krona full",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "af denna finna flere som \u00e4rna blifva officer i aktiv tjenst men af en eller annan orsak \u00e4ndra lefnadsbana",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "efter att hafva vara den 3 e i ordning med ens rycka upp med en medlemssumma af 293 aktiv och 9 passiva emot 76 aktiv och 10 passiva f\u00f6rra \u00e5r",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "konfrontation mellan vittne och de tilltala voro gardist uppst\u00e4lla p\u00e5 tv\u00e5 led och vittne gingo framf\u00f6r front utpeka de som vara en mycket aktiv vid uppt\u00e5g",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "medlem \u00e4ro antingen aktiv eller passiv aktiv \u00e4ro redare korrespondentredare och rederiaktiebolag",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "dagblad telegrafera fr\u00e5n helsingfors i rysk riksr\u00e5d b\u00e4ra man r\u00f6rande finsk v\u00e4rnpliktsfr\u00e5gan ena om f\u00f6lja puokter laga v\u00e4rnpliktig skola s\u00e4nda till ryssland ingen finsk bataljon skola insticka rysk regemente reserv skola indra en aktiv trupp skola \u00f6ka med man en finsk trupp skola i h\u00e4ndelse af krig disponera utom land gr\u00e4ns dock icke utom europa",
            "start": 228,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "senat debatt \u00f6rn framh\u00e5lla lindsay att situation p\u00e5 cuba i ordning och humanitet namn ber\u00e4ttiga union aktiv inskridande",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "vid sannolik men hvad som vara s\u00e4ker vara att constans boulangers besegrare \u00e5ter s\u00f6ka tillf\u00e4lle att kasta sig in i den aktiv politik",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "ryhland war ej bereda p\u00e4 att aktiv gripa in i krigsh\u00e4ndelse och s\u00f6ka hejda japan segerlopp",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "de rund om st\u00e5 tr\u00e4d m\u00f6rk skugga tycka hon krypa ihop och anta m\u00e4nsklig gestalt f\u00f6r hon fantasi tycka blifva aktiv deltagare i scen i hvilka hon sj\u00e4lf vara medspelare eller i hvilka enligt hon f\u00f6rest\u00e4llning de som hon \u00e4lska ha ha en roll",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "den uppgifves att krigsministerium endast afvakta yttrande fr\u00e5n conseil d eta f\u00f6r att \u00e5terins\u00e4tta \u00f6fverste picquart i aktiv tjenst",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "ta en annan v\u00e4ndning som n\u00f6dv\u00e4ndigg\u00f6ra en aktiv politik",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n hedemora \u00f6fver \u00e4mne hvilka f\u00f6rpligtelse \u00e5ligga f\u00f6rening medlem s\u00e4rskildt en aktiv gemensam middag inta i kungspark och d\u00e4refter f\u00f6lja en utflykt med extrat\u00e5g till den natursk\u00f6n bj\u00f6rnstorp",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att gille r\u00e4kna 35 aktiv och 4 passiv ledamot att under fjor\u00e5rets \u00f6faingar lossa",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "enligt hvad som f\u00f6rljudas ha emellertid nu fr\u00e5n officiel tysk sida \u00e5tg\u00e4rd vidta i paris f\u00f6r att f\u00e5 upplysning \u00f6rn huruvida general munier \u00e4nnu vara i aktiv tj\u00e4nst",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "i fredag f\u00f6rmiddag difluterades fr\u00e4gan om huru gymnastik flulle uppeh\u00e4lla om s\u00e4som den vara anledning befara en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tjenst icke widare kunna erh\u00e4lla n\u00e4gon ledighet fr\u00e4n bew\u00e4ringsm\u00f6tena p\u00e4 w\u00e4ren och att icke heller andra officer f\u00e4 kommendera att wid flolorna tjenstg\u00f6ra i deras st\u00e4lle",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "do person som \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig marltknrs nied g lektion under lopp af tv\u00e5 och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regemcntslntcndontcn toll heijne \u00f6stermalmsgatan j l 2 lie el genom anteckning u f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista 1 hrr samson si vyllllins bokhandel 6 7 drottninggatan",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "form r\u00e4gatovet vara derf\u00f6r lika full ber\u00e4ttiga som den aktiv r\u00e4gatet och bra i den afseende att den ej lemna rum f\u00f6r n\u00e5gon tvetydighet",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ty den kunna icke f\u00f6rneka att p\u00e5 dag tid betrakta skarpskytter\u00f6relse af krigsmakt n\u00e5gon f\u00e5 aktningsv\u00e4rd un dantag endast bekr\u00e4fta regel s\u00e5som en slag snubtoeri sorn man skola stuka genom aktiv och passiv motst\u00e5nd",
            "start": 186,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n engelsk sida torde den kinesisk regering gripa till aktiv \u00e5tg\u00e4rd hvilka drottning hoppa m\u00e5 medf\u00f6ra \u00e5syftaa verkan",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "i canada finna man engelfla trupp man eanadifla st\u00e5 trupp den aktiv milis p\u00e5 man och reservmilisen 200 tusen nia hwaraf en fjerdedel hwarje \u00e5r \u00f6fwas en par weckor",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att f\u00e5 af den medborgare vilja f\u00f6rlora n\u00e5gon af lifvets aktiv f\u00f6rstr\u00f6else men mer t\u00e5lmodig afst\u00e5 fr\u00e5n salighet",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den ha fordra stor energi af s\u00e4llskap aktiv medlem samt t\u00e5lamod och brinna intresse fr\u00e5n inetukt\u00f6rens sida innan s\u00e5 vacker resultat kunna uppn\u00e5 sorn en om hvilka s\u00f6ndag konsert b\u00e4ra vitne",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rv\u00e5na dristighet att p\u00e5st\u00e5 den vi icke skola ha en ord \u00f6rn hvad sverige skola vinna p\u00e5 en aktiv upptr\u00e4dande nu",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "i l\u00f6rdag att krigsministerium tillk\u00e4nna att omkring reservsoldater skola inkalla till aktiv tj\u00e4nst",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att v\u00e4cka intresse f\u00f6r odlande af god fr\u00f6slag finna fyensk fr\u00f6avlerforening med 26 aktiv ledamot bilda som tillsammans s\u00e4lja omkring 500 kg",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "af den d\u00e4rvid f\u00f6redra \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemsantal under \u00e5r uppg\u00e5 till 102 aktiv och 3 passiv medlem att af en aktiv medlemmarne 79 delta i gille skjut\u00f6fning att under \u00e5r en filial bilda vid l\u00e5ng\u00f6 bruk d\u00e4r s\u00e4rskild bana anordna att \u00e5 gille bana under \u00e5r lossa protokollf\u00f6ra skott att 4 skytt f\u00f6rv\u00e4rfvat skyttem\u00e4rke af silfver och 18 skyttem\u00e4rke at brons att gille delta i t\u00e4fling om g\u00f6teborg skyttegille vandringspokal samt om dal skyttef\u00f6rbund vandring pokal att i t\u00e4fling \u00f6rn den f\u00f6rstn\u00e4md pokal en skytt f\u00f6rv\u00e4rfvat stockholm skarpskyttef\u00f6rening skyttemedalj af brons samt en skyttp\u00e4nningepris att 6 medlem delta i f\u00f6rbunds \u00e5 rommehed samtlig tillh\u00f6ra klass d\u00e4rvid 3 er\u00f6fra pris att gille under sommar anordna gemensam t\u00e4flingsskjutningar med mora och orsa skyttegille att \u00e5 gille skjutbana vid kyrkby under sommar anordna 6 t\u00e4flingsskjutningar samt att gille genom insamling \u00e5 frivillig v\u00e4g anskaffa en fana af siden som inviga den 20 oktober i sammanhang med en n\u00e4mda dag anordna skyttefest",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "d\u00e5 konung icke vara i besittning af en hel effektiv regering ha han i sig underhandling nied den radikal parti vara h\u00e4nvisa till en personlig och aktiv upptr\u00e4dande i politik och den m\u00e5ste d\u00e5 f\u00f6r en f\u00f6rena liken\u00e4s konung hafva ligga n\u00e4ra till hands att s\u00e4rskildt framh\u00e5lla en fr\u00e5ga hvilka f\u00f6r han st\u00e4lla sig som hufvudpunkt i arbete f\u00f6r union uppr\u00e4tth\u00e5lla och bef\u00e4sta",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "vi \u00e4ro angel\u00e4gen \u00f6rn att g\u00f6ra den till\u00e4gg att skog ifr\u00e5ga ej s\u00e4lja af timmergata nuvarande egare utan af den f\u00f6rra kapten magnell f\u00f6rresten k\u00e4nd s\u00e5som aktiv medlem i fosterl\u00e4ndsk f\u00f6rbund och en tid ordf\u00f6rande f\u00f6r ort agrarfilial",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "vara v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 i hvad m\u00e5n han kunna komma att aktiv delta i riksdagsg\u00f6rom\u00e5len",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "de \u00e4ro befria fr\u00e5n aktiv krigstjenst cch endast f\u00f6rpligta att i h\u00e4ndelse af krig uppst\u00e4lla irreguliera ryttarek\u00e5rer",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i odessa stationera trupp hafva f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "undgingo ej aktiv inblandning i flagsm\u00e4len likasom de \u00f6fwerallt upptr\u00e4da s\u00e4 nykter och anst\u00e4ndig man kunna hafwa st\u00e5l att w\u00e4nta af menfllighetens bra h\u00e4lft",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "och pris s\u00e4nda till aktiv norra annonsbyr\u00e5",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "lertid att man mot en rubensonska framst\u00e4llan som ligga till grund f\u00f6r utredning kunna inv\u00e4nda att en allra vigtig af de nemligen en aktiv och invalida vitalitetsprobabiliteterna icke blifvit med h\u00e4nsyn till de l\u00e4mplighet p\u00e5 den jernv\u00e4gspersonal f\u00f6r hvilken de anta g\u00e4lla f\u00f6r all tid underkasta n\u00e5gon slag pr\u00f6fning f\u00f6re anv\u00e4ndande hvarf\u00f6re n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd i \u00e4ndam\u00e5l att f\u00e5 nu best\u00e5ende grund f\u00f6r pensionering \u00e4ndra icke f\u00f6r n\u00e4rvarande b\u00f6ra vidta",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "den som m\u00e4nniska vran\u00e9r genom strid fr\u00e5g0f aktiv delta i \u00f6fvorl\u00e4ggningama h\u00e5lla hon mycket p\u00e5",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "do person sorn \u00f6nska genomg\u00e4 fullst\u00e4ndig bamaritkura med 5 lektion under lopp af tv\u00e4 ooh en half vecka ooh derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kanna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen bo",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "i en h\u00e4rvarande f\u00f6rstklassig agenturaff\u00e4r finna nu tillf\u00e4lle ing\u00e5 sorn aktiv eller passiv intressent oell eventnelt delegare mot ins\u00e4ttande af 10 000 16 000 krona i och f\u00f6r f\u00f6rst\u00e4rkning af firma r\u00f6relsekapital",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 vara den full f\u00f6rklarlig att man upp den \u00f6nskningsm\u00e5l att hoftjenst deri icke inr\u00e4knadt adjutantskapet ej m\u00e5 f\u00f6rena med aktiv milit\u00e5rtjenst",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "och uppmana aila gille aktiv medlem som \u00e4nnu ej f\u00f6r \u00e5r skiutit 60 skott att g\u00e4ra denna p\u00e5 den statsunderst\u00f6d f\u00f6r de m\u00e5 erh\u00e5lla",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "han anm\u00e4rkning om uttryck kalkai r\u00e4gatovet som skola vara t\u00e5rta p\u00e5 t\u00e5rta en\u00e4r denna sen den aktiv inflnitivformen r\u00e4gatet betyda f\u00f6da ej f\u00f6da",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "\u00e4ro \u00f6fver 400 deltagare anm\u00e4la under den att sistn\u00e4mnd \u00e5r antal anm\u00e4la utg\u00f6ra 372 hvaraf cirka 300 aktiv deltogo",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "en tidning skola ocks\u00e5 utgifvas sorn bli liga skola best\u00e5 af aktiv och af hrder6med",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "gille aktiv medlem f\u00f6rdela s\u00e5lnnda under v\u00e4rnplikts\u00e5ldern 335 i bev\u00e4ring uppb\u00e5d 78 i bev\u00e4ring uppb\u00e5d 16 i landsstorm 6 milit\u00e4r i tj\u00e4nst 3 kassera och \u00f6fver\u00e5rig 17 summa 455",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en viss sanning ligga i jag ung tysk v\u00e4n ord att den vara absolut om\u00f6jlig f\u00f6r en som icke vara 1 vara aktiv tysk student att n\u00e5gonsin f\u00f6rst\u00e5 hvad han nar med ehrgefiihl",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "sen tid just icke mera aktiv delta i politik missta vi vi ej alltf\u00f6r mycket vara han en af undertecknarne af den f\u00f6rhandlindsadress till storting som framkalla 7 junibeslut",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "sorn \u00e4ro aktiv i fysisk och kemisk mening den vara denna som b\u00e4ra den elektrisk str\u00f6m genom l\u00f6sning fr\u00e5n pol till pol och den vara denna endast denna som kunna kemisk oms\u00e4tta sig med andra l\u00f6sa \u00e4mne aktiv delmolekyler",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "tesla den vara en hel del \u00e5r sedan dess han vara d\u00e5 endast studerande vid polytek niska skola som om denna osynlig kraft innest\u00e4nga i magnat f\u00e4ngsel m\u00f6jligen skola kunna befria och till\u00e4mpa eller f\u00f6r\u00e4ndra eller nyttja p\u00e5 s\u00e5n vis att den i st\u00e4ll f\u00f6r att vara tr\u00f6g blefve aktiv och liflig",
            "start": 269,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "den m\u00e5 till\u00e4gga att till system genomf\u00f6rande h\u00f6ra ingalunda att inkorporera hel polisstyrka i den aktiv brandrullan utan finna \u00e4fven ordinarie poliskonstapel som icke \u00e4ro f\u00f6rpligtigade till brand",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "den uppsamla all gatdammet den h\u00e4mma en naturlig g\u00e5ng och den tvinga qvinna att lyfta upp f\u00f6r hvarje vattenpuss hvarje smutsig stycke trottoar nutid lif som alltmer g\u00e5 i riktning mot att gifva qvinna en mera aktiv och f\u00f6ga stillasittande roll ha l\u00e4ngesedan p\u00e5bjuda en f\u00f6r\u00e4ndring af hon kl\u00e4dedr\u00e4gt",
            "start": 207,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "skonert aktiv fr\u00e5n rig\u00f6r ha i dag hit s\u00e5som vrak",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n brieg genom furkapasset p\u00e5 s t gotthard fr\u00e5n frutigen till viege och fr\u00e5n chur till chiavenna och den dag komma nog d\u00e5 \u00e4fven denna plats \u00e4ro sammanbinda medel j\u00e4rnv\u00e4g s\u00e5 skola den knapp i hel schweiz finna en punkt dit man icke kunna framtr\u00e4nga utan att beh\u00f6fva vara aktiv ledamot i n\u00e5gon alpklubb",
            "start": 271,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "att efter bra f\u00f6rm\u00e5ga och hvar och man i sig stad bist\u00e5 en man som s\u00f6ka utbre gud ord i denna fj\u00e4rran land och att aktiv eller passiv delta i missionsverksamhet",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "herr folkskoleinspekt\u00f6r under hvars presidium m\u00f6te b\u00e4gge dag arbeta afsluta med en tack till en n\u00e4rvara skolr\u00e5dsordf\u00f6rande skola r\u00e5dsledamot och f\u00f6r\u00e4lder och s\u00e4rskildt till de som aktiv delta i m\u00f6te f\u00f6rhandling samt uttala v\u00e4lg\u00e5ngs\u00f6nskning och julh\u00e4lsning till all",
            "start": 179,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande se den f\u00f6r en p\u00e4r vecka sedan ut som \u00f6rn england t\u00e5lamod skola vara slut och man v\u00e4nta en aktiv ingripande fr\u00e5n denna h\u00e5ll",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "hatt p\u00e5 v\u00e4nster \u00f6ra f\u00f6rr\u00e5da en passiv karakt\u00e4r p\u00e5 den h\u00f6ger en aktiv den m\u00e4nniska som ha fullst\u00e4ndig j\u00e4mvikt b\u00e4ra hatt rak p\u00e5 hufvud",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "lia f\u00e5 order att ludla sig redo till aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "telegrafera till daily cronicle att en stark eskador sammandra i newyorksbukten och att denna betrakta som f\u00f6rebud till aktiv \u00e5tg\u00e4rd gen emot cuba",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "enligt hvad den f\u00f6rljudas ha nu fr\u00e4n officiel h\u00e5ll i tyskland vidta \u00e5tg\u00e4rd i paris f\u00f6r att skaffa upplysning \u00f6rn general munier \u00e4nnu vara i aktiv tjenst",
            "start": 139,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 25 \u00f6re f\u00f6r aktiv och underst\u00f6dja medlem 50 \u00f6re f\u00f6r person hvilka icke tillhora f\u00f6rening pa3siva medlem fri",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vara icke aktiv officer och den brott hvarf\u00f6r han anklaga ha icke den ringast att g\u00f6ra med milit\u00e4r f\u00f6rh\u00e5llande men som reservofficer st\u00e4ldes han inf\u00f6r krigsr\u00e4tt d\u00e4r han frihet att v\u00e4rna sig intresse vara begr\u00e4nsa och hvars f\u00f6rhandling och motivering f\u00f6r utslag hemligh\u00e5lla s\u00e5 att ingen utomst\u00e5ende f\u00e5 veta om han frik\u00e4nna blott i brist p\u00e5 fullst\u00e4ndig bevis eller \u00f6rn han befinna full oskyldig",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "han uttr\u00e4da f\u00f6r en m\u00e5nad sedan ur aktiv tjenst",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en person som \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig samaritkurs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och en half vecka ooh derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan mnntllgen eller g\u00e4rna skriftligen hos begementsintendenten von heijne \u00f6stermalmsgatan af 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e4let framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel ju 7 drottninggatan",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "f\u00f6reningsmedlem yttra n\u00e5gon ord med anledning af att en aktiv medlemmarne vid denna tillf\u00e4lle voro mera mangrann samla och flera medlem f\u00f6r g\u00e5ng bes\u00f6ka denna lokal",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "d\u00e9t skola vara h\u00f6g bedr\u00f6flig i fall denna tanke \u00f6rn en aktiv politik vinna sympati hos vi",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "telegrafera fr\u00e5n newyork att en stark eskader sammandra i newyorkbugten och att denna betrakta s\u00e5som en f\u00f6rebud till aktiv \u00e5tg\u00e4rd mot kuba",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "den vara endast hon egen fysik sora kunna hjelpa hon s\u00e4de han n\u00e4r strange tycka beg\u00e4ra n\u00e5gon siag3 aktiv ingripande",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "anse han sig ocks\u00e5 icke kunna upptr\u00e4da mera aktiv mot regering",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den icke obetydlig f\u00e4rdighet som f\u00f6rening aktiv medlem s\u00e4rskildt dam redan uppn\u00e5 i utf\u00f6ra af flera vacker och originell folkdans vittna s\u00e4rdeles f\u00f6rdelaktig \u00f6rn s\u00e5 v\u00e5l de egen intresse sorn kandidat holmgren sl\u00f6ra f\u00f6rm\u00e5ga som dansledare",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "man ha f\u00f6r n\u00e4rvarande mellan 2 och god skjutbana 1 land och skyttef\u00f6reningarne hafva till sig disposition mausergev\u00e4r hvilket visserligen vara l\u00e5ng ifr\u00e5n att motsvara en aktiv skytt antal men bilda en respektabel k\u00e4rna",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "meddela fr\u00e5n odessa all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tjnnstg\u00f6ring och ingen officer i kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiel erh\u00e5lla permission",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "sp\u00e4nnarepojken sjelf aktiv delta i denna d\u00e5d vara \u00e4nnu ej utredt men den vilja deremot tydlig syna som \u00f6rn ek \u00e4fven h\u00e4r vara \u00e5kerberg behjelplig",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "tysk liberal tidning arbeta h\u00e4rvidlag hand i band med \u00f6sterrike som ha sig mycket f\u00f6rklarlig intresse af att f\u00e5 en mera aktiv bist\u00e5nd i sig balkanpolitik",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "och 39 underst\u00f6dja utvisa en \u00f6kning af 12 passiva och en minskning med 3 aktiv under den att en underst\u00f6dja antal f\u00f6rblifvit of\u00f6r\u00e4ndradt",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "han bland danmark million\u00e4rer ha p\u00e5 den ekonomisk omr\u00e5de ta liflig del i praktisk v\u00e4rf men egendomlig nog aldrig delta i den aktiv politisk lifvet ehuru v\u00e4l han p\u00e5 andra s\u00e4tt l\u00e4gga sig venstersinne i dag",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "han till chef f\u00f6r den aktiv arm\u00e9 i polen diplomatisk kansli \u00e5r 1855 vara han anst\u00e4ld hos \u00f6fverbef\u00e4lhafvare f\u00f6r arm\u00e9 p\u00e5 krim",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "och allm\u00e4nhet sig icke med liten \u00e4n att \u00f6fverste bj\u00f6rnstjerna bli skild fr\u00e5n chefskap och fr\u00e5n aktiv tj\u00e4nst",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "hvilka lemna aktiv tjenst hafva besluta b\u00e4nda bismarck en s\u00e4rskild lyck\u00f6nakningsadress",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "den s\u00e4ga att hank aktiv \u00e4ro tillr\u00e4cklig att bet\u00e4cka skuld",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "afton att tysk regering i anledning af general munieris kr\u00e4nka artikel le figaro s\u00f6ka upplysning om huru vid munier vara i aktiv tjenst eller ej",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "art af denna unders\u00f6kning heta den i aftonpost innan en egentlig underhandling kunna intr\u00e4da i en mer aktiv stadion erfordra naturligtvis ganska omfatta unders\u00f6kning dels med h\u00e4nsyn till mellanrikslag ekonomisk verkning under en sen tjugo \u00e5r dels med h\u00e4nsyn till en ber\u00e4knelig verkning af \u00e4ndring \u00f6rn hvilka f\u00f6rslag fr\u00e5n svensk eller motf\u00f6rslag fr\u00e5n norsk sida kunna framkomma eller af lag upph\u00f6rande utan att n\u00e5gon \u00f6fverenskommelse till den afl\u00f6sning be l\u00e5ta sig bringa till st\u00e5nd",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "vara afgjord nykterhetsanh\u00e4ngare absolutist sedan barndom och aktiv delta i nykterhetsarbete",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "hvilka f\u00f6rpligtelse \u00e5ligga f\u00f6rening medlem s\u00e4rskildt en aktiv h\u00e4rp\u00e5 f\u00f6lja en stund diskussion hvarefter pastor th lindhagen h\u00e5lla en f\u00f6redrag \u00f6fver \u00e4mne f\u00f6religga i u",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "n\u00e4stan att han komma att mera aktiv ingripa i h\u00e4ndelse \u00e4n grefve kalnoky",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "viri fredag sammantr\u00e4de uttala m\u00f6te p\u00e5 rektor hernlunds f\u00f6rslag sm \u00f6nskan att chelen tor landt f\u00f6rsvarsdepartement snar m\u00f6jlig m\u00e5 vidta \u00e5tg\u00e4rd att afhjelpa ol\u00e4gouhuter l\u00f6r skola milit\u00e4r \u00f6tningar sein derp\u00e5 att officer i aktiv tjenst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5 goo ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ringsm\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r",
            "start": 219,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den vara f\u00f6ga tvifvel underkastadt att republikansk parti komma till makt vid n\u00e4sta presidentval i hvars kampanj mr thomas \u00e4mna aktiv delta kunna den anse s\u00e5som ytterst sannolik att mr thomas en tredje g\u00e5ng bli utn\u00e4mna till amerikansk minister i stockholm",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "statsman i denna \u00e5rhundrade t\u00e4nka vi liten p\u00e5 en j\u00e4mf\u00f6relsevis kort tid 1809 11 och 1815 16 d\u00e5 han vid konung r\u00e5dsbord aktiv ingripa i land styrelse ehuru han \u00e4fven p\u00e5 denna plats exempelvis genom uppr\u00e4tth\u00e5llande under stormig tid af vi handelsf\u00f6rbindelse med england genom r\u00e4ddande af vi hota diskont d\u00e4rmed ock af den svensk kredit m m ut\u00f6fva en betydelsefull verksamhet",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "do person sora \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig samaritknrs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 oell en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hoa regementsintendent ion heijne \u00f6stermalmsgatan m 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lagd lista i hrr samson wallius bokhandel m 7 drottninggatan",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "medlem blifva dels aktiv dels passiv och till en f\u00f6rra komma inom den n\u00e4ra tid kallelse att utg\u00e5 fr\u00e5n \u00f6fverstyrelse",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "vid ombudsm\u00f6te h\u00f6ja f\u00f6rbundssekreterare l\u00f6n till 150 uts\u00e4tta viss tid f\u00f6re 1 september f\u00f6r inbetalning af utdelning \u00e5rsafgift till f\u00f6rbund bevilja ansvarsfrihet \u00e5t styrelse besluta en stadge\u00e4ndring hvarigenom bidrag till f\u00f6rbundsstyrelse skola utbetala f\u00f6r hvarje aktiv medlem ej blott de f\u00f6r hvilka statsbidrag utg\u00e5 samt redigera villkor f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rfvande af skyttemedalj d\u00e5 denna sk\u00e4rpa f\u00f6r h\u00f6g utm\u00e4rkelsetecken guldmedalj",
            "start": 263,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "han i lugn och ro tillbringa p\u00e5 hanaskog utgifvit band minne hvari han skildra sig uppfostran sm kamp med bekymmer sig \u00e4ktenskap och teckna en synnerligen vacker bild af sig \u00e4del maka sig l\u00e4ro\u00e5r samt sig debut p\u00e5 f\u00e4dernesland bana en sista \u00e5r ta han f\u00f6ga aktiv del i den politisk lilvet",
            "start": 254,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "medlem \u00e4ro dels passiv s\u00e4dana som f\u00f6rklara sig respektera f\u00f6rening kristlig grundsats dels aktiv som af styrelse utse bland en passiv enligt stadgarnes n\u00e4rinare best\u00e4mmelse samt underst\u00f6dja s\u00e4dane ung eller gammal person som wilja lemna f\u00f6rening n\u00e4got \u00e4rlig peknni\u00e4rt underst\u00f6d",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "komit\u00e9n f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6rsakelse eller konsumtions och 2 den af komit\u00e9n utarbeta plan till aktiv sam mellan 1896 \u00e5r folkriksdag och land samtlig r\u00f6str\u00e4ttsv\u00e4nner",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "nare komma d\u00e4rf\u00f6r att k\u00e4mpa en hoppl\u00f6s strid d\u00e4rest de inte s\u00f6ka f\u00f6rbindelse med en annan stormakt som fast\u00e4n hittills visserligen f\u00f6ga politisk aktiv dock iean bli och en g\u00e5ng skola bli den nuvarande \u00f6fvermakt \u00f6fverm\u00e4ktig n\u00e4mligen folk sj\u00e4lft samh\u00e4lle bred b\u00e4ra bottenlager",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla enligt telegram fr\u00e5n odessa redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring och ingen officer i kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla per mission",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "officer \u00e4n vi i aktiv tjenst inber\u00e4kna reserv p\u00e5 b\u00e5da sida stiga denna procent till omkring 40 proc",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en hel del andra framst\u00e5 neger ha ta aktiv del i den offentlig lifvet och somlig ha under l\u00e5ng tid ha s\u00e4te i representant hus som i senat man af denna sistn\u00e4mnd senator bruce vara till och med en kort tid stat vice president",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den kunna komma en tid liten toka d\u00e5 jag kanske tr\u00f6ttna p\u00e5 lek och ta jag tillflykt tili aktiv m\u00e5tt och steg och d\u00e5 komma du att f\u00e4 du del af helvete dann willst du weine du hobo kleine",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "7 m m\u00f6te med aktiv och hedersmedlem under ledning af l\u00e4roverksadj",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "till densamma skola emottaas all en som frivillig anm\u00e4la sig stunda att intr\u00e4da i tj\u00e4nst men ej blifvit i aktiv tj\u00e4nst anta",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "s\u00e4som karnevalsdeltagare i den han i maj 1845 p\u00e4 aktiv s\u00e4tt warit med i en karneval \u00e4 polacksbacken",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ban i all arm\u00e9fr\u00e5ga en s\u00e5 stor auktoritet att konung trots den \u00f6fverskridna \u00e5ldersgr\u00e4ns under allm\u00e4n gillande bibeh\u00e5lla han aktiv tjenst hvilken han f\u00f6rst \u00e5r 1889 lemna",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "af 112 ha erh\u00e5lla f\u00f6lja lydelse hvar och en som f\u00f6r att undergr\u00e4fva den milit\u00e4r disciplin och ordning genom ord skrift tryck eller bild inf\u00f6r en medlem af den aktiv arm\u00e9 eller af marin g\u00f6ra arm\u00e9 eller flotta eller milit\u00e4r institution f\u00f6raktlig eller uppmana och upphetsa till att \u00e5sidos\u00e4tta en milit\u00e4r tjenste hvilka g\u00e5 ut p\u00e5 att anv\u00e4nda den v\u00e4pna makt i fred eller krig straffa med f\u00e4ngelse intill 3 \u00e5r den ny 49 b ha f\u00f6lja lydelse hafva flere tr\u00e4ffa aftal \u00f6rn att utf\u00f6ra en f\u00f6rbrytelse utan att den brottslig beslut b\u00e4ra frukt skola denna s\u00e5 framt f\u00f6rbrytelse utf\u00f6ra skalle hafva medf\u00f6ra d\u00f6d eller lifstid tukthusstraff straffa med f\u00e4ngelse icke under 3 m\u00e5nad",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 en aktiv f\u00f6retr\u00e4desvis utg\u00f6ra af stor orealiserbar tr\u00e4massa torde en aktiv b\u00f6ra realisera under 50 procent af en uppgifna v\u00e4rde",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "sparbank aktiv \u00e4ro nu till medan den vara skyldig ins\u00e4ttarne kr",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "sorn \u00e4ro aktiv i fysisk och kemisk mening den vara denna som b\u00e4ra den elektrisk str\u00f6m genom l\u00f6sning fr\u00e5n pol till pol och den vara denna endast denna som kunna kemisk oms\u00e4tta sig med andra l\u00f6sa \u00e4mne aktiv delmolekyler",
            "start": 198,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "louise michel hvilken p\u00e5 sen tid icke l\u00e5ta tala mycket om sig och lefvat i en af london f\u00f6rstad utan att bedrifva n\u00e5gon aktiv propaganda f\u00f6r en id\u00e9 som \u00e4ro benne k\u00e4r skola alldeles som en patti sig till ny verld",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "f\u00f6rm\u00e5ga att gl\u00e4dja sig \u00e5t lifvet vara en s\u00e4ker borgen f\u00f6r att man natur i sig helhet vara lifskraftig ooh aktiv och att man ha makt \u00f6fver sig sjelf",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "f\u00f6rebr\u00e5else mot en andra parti f\u00f6r att de icke kunna ingripa aktiv hjelpande tr\u00e4ffa ingen",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "trupp i odessa h\u00e5lla redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring och ingen officer i syd ryssland kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "till timea telegrafera fr\u00e5n odessa den 25 denna all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tjenstg\u00f6ring och ingen officer i syd ryssland kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission cleveland ge presidentskap p\u00e5 b\u00e5t",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "han f\u00f6da f\u00f6r ungef\u00e4r tretton \u00e5r sedan p\u00e5 \u00f6rlogsvarfvet i brooklyn och ha vara i aktiv tj\u00e4nst fr\u00e5n sig f\u00f6rsta lefnadsdagar s\u00e5 att den fi kanske knapp en matros i hel marin som icke i en eller annan afl\u00e4gsen vr\u00e5 af verld stifta bekantskap med denna katt",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "metallf\u00f6rr\u00e5d skattkammarbevia andra banksedel vexla lomuardford ringa v\u00e4rdepapper diverse aktiv passiv",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "sedermera ha emellertid spekulation p\u00e5 stigning i rand guldaktie hvilka \u00e4nnu utg\u00f6ra den f\u00f6rn\u00e4m dragningskraft blifvit mycket f\u00f6ga aktiv i en dividendbetalande bolag \u00e4n i de som \u00e4nnu icke uppn\u00e5 denna stadion hvilket tycka visa att i spe kulanter tanke den vara snar en f\u00f6rdel \u00e4n motsats att v\u00e4rdering grunda hel och h\u00e5llen p\u00e5 framtidsutsigternas resultat och icke p\u00e5 den verklig vinstutdelning",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "ta dock afsked ur aktiv krigstj\u00e4nst eda 1845 i arm\u00e9 qvarst\u00e5 han till 1849",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00f6r kontorist och aktiv medlem al f\u00f6rening som \u00f6nska i utland f\u00f6rkofra sig han delskuuskaper",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbereda steg ha ta tillr\u00e4cklig att g\u00f6ra luft v\u00e4l ladda med obest\u00e4md farh\u00e5ga och menniska sinne mogen f\u00f6r n\u00e5gon ny utveckling b\u00f6rja en aktiv m\u00e5tt oeh steg p\u00e5 en slaga bekymmersl\u00f6s omedvetei s\u00e4tt liksom \u00f6rn ting gudomlig ordning ha r\u00e5ka ut f\u00f6r en \u00f6fverg\u00e5ende dissonans intet vid",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "trupp i odessa hafva beordra f\u00e4rdig till aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "slut uppg\u00e5 antal till 1 458 d\u00e4raf aktiv och 142 passiva hvadan en minskning egt rum af 40 aktiv och 33 passiva en minskning som torde f\u00e5 tillskrifvas stor afg\u00e5ng bland medlem inom gammal skyttef\u00f6rening samt j\u00e4rna skyttegilles upph\u00f6rande och minskning i leksands skyttegille till endast 2",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "ingen r\u00f6str\u00e4tt \u00e5t svensk man s\u00e5 l\u00e4nge han \u00e4nnu vara aktiv v\u00e4rnpligtig tillh\u00f6ra f\u00f6rsta eller andra uppb\u00e5d",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "femtio\u00e5rsjubileum s\u00e5som karnevalsdeltagare i den han i maj 1845 p\u00e4 aktiv s\u00e4tt vara med i en karneval \u00e5 polacksbacken",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "biljett \u00e5 40 \u00f6re f\u00f6r aktiv och underst\u00f6dja medlem 60 \u00f6re f\u00f6r person icke tillh\u00f6ra f\u00f6rening s\u00e4lja onsdag och torsdag m lie 1 \u00e5 f\u00f6rening lokal handtverkaregatan 23 samt vid ing\u00e5ng",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "jag ha enligt ni \u00f6nskan brefvet f\u00f6r statsr\u00e5d som lika med jag finna den f\u00f6rslag deri af ni g\u00f6ra och som innefatta en f\u00f6rbindelse p\u00e5 hedersord att icke \u00e5tala \u00f6fverste och fru bj\u00f6rnstjerna p\u00e5 den villkor att \u00f6fverste bj\u00f6rnstjerna skilja fr\u00e5n sig chefsbefattning och aktiv tjenst i arm\u00e9 om\u00f6jlig",
            "start": 263,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "ledamot torde med den allra snar anm\u00e4la sig aktiv hos direkt\u00f6r c rendahl och passiv hos n\u00e5gon styrelseledamot",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "vara den aktiv upptr\u00e4dande centralkontor och den viktig omst\u00e4ndighet att endast en tillverkare af samma vara uppta s\u00e5som medlem",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "h\u00e4rvarande skyttef\u00f6rening ha vinna ganska liflig tillslutning och r\u00e4kna nu bort\u00e5t 50 aktiv medlem hvilket vara ganska vacker d\u00e5 f\u00f6rening ej vara mer \u00e4n tv\u00e5 m\u00e5nad gammal",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "inskrifna aktiv medlem att vid samma tillf\u00e4lle afhemta sig kokard och skyttekort",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "inspektor backlund hvilkens utl\u00e5tande infordra af domkapitel afstyrka rektor callins \u00e5terins\u00e4ttande i aktiv tjenst",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "40 person fr\u00e5n by skamhed dufn\u00e4s ilb\u00e4cken och upps\u00e4 je anteckna sig f\u00f6r intr\u00e4de s\u00e5som aktiv medlem men utsigt torde finna f\u00f6r att f\u00e5 denna antal inom kort tid icke obetydlig till\u00f6kadt hvilket f\u00f6rh\u00e5llande vittna god om j\u00e4rnaungdomens vakenhet och fosterl\u00e4ndsk intresse s\u00e4ga borl",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskaplig samqv\u00e4m af angen\u00e4m f\u00f6r prins bernadotte f\u00f6rest\u00e4ldes f\u00f6rening aktiv medlem m fl",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rra \u00e5rsskifte r\u00e4kna f\u00f6rening 115 medlem 38 underst\u00f6dja 17 aktiv co passiva men under \u00e5r tillkommo endast 12 2 underst\u00f6dja och 1 aktiv under den 37 afgingo mestadels genom afflyttning fr\u00e5n ort",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "en person sorn \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig samaritknrs med 5 lektion under lopp af tji och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regemenfsintendenten voll heijne \u00f6stermalmsgatan al 2 b eller genodr anteckning \u00e5 tor \u00e4ndam\u00e5l framlagd usta i hrr samson si hallin bokhandel as 7 drottninggatan",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "g s\u00e5v\u00e4l aktiv sorn passiv medlem kalla till \u00e5rssammantr\u00e4de uti hus jis",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng ha konung utan resultat underr\u00e4tta europa hof om f\u00f6rh\u00e5llande p\u00e5 kreta liksom nu sen \u00f6rn sig beslut att aktiv ingripa",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "\u00f6swerste lagercrantz h\u00e4lsotillst\u00e5nd ha nn s\u00e4 f\u00f6rb\u00e4ttra att han \u00e4ta kunna intr\u00e4da i aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "och sv\u00e4fvande men h\u00e4ndelse hafva ta en v\u00e4ndning sora n\u00f6dv\u00e4ndigg\u00f6ra en aktiv politik",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00e5llande vara ungef\u00e4r den samma b\u00e4ra i sverige att icke blott de passiv kapitahsterne eller r\u00e4ntelag se sig r\u00e4oteafkastning nedg\u00e5 utan hvad som vara h\u00e5rd att \u00e4tvsn en kapitalist som aktiv delta i jordbruk och industri finna sig vmster trots \u00f6ka produktion allt bet\u00e4nklig reducera",
            "start": 184,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "polisrapport icke aktiv delta i uppti\u00e4det ilvars sista akt utspeladts utanf\u00f6r stadsfiskal l en flo bostad d\u00e4r palmgren bulta p\u00e5 s\u00e5 h\u00e5rdh\u00e4ndt att all g\u00e5rd folk v\u00e4cka",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "kuriositetsintresse eger en meddelande fr\u00e5n madrid att regering bemyndiga den spansk generalguvern\u00f6r augustin att medgifva inf\u00f6ding n\u00f6dv\u00e4ndig reform men att d\u00e4rvid bevara spanien \u00f6fver h\u00f6ghetsr\u00e4ttighet en advokat i newyork ha bilda en skandinavisk kompani s\u00e5som en del af lafayette post regiment om regemente bli kalladt till aktiv tj\u00e4nst erh\u00e5lla hvarje man i afl\u00f6ning omkring 57 kr",
            "start": 325,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "af den f\u00f6redra \u00e5r och revisionsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemsantal nu uppg\u00e5 till 73 40 aktiv 29 passiva och 4 underst\u00f6dja samt att f\u00f6rening inkomst under \u00e5r utg\u00f6ra kr",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "dag vid f\u00f6rsta l\u00e4sning anta fabres af regering underst\u00f6dd f\u00f6rslag enligt ivilket en parlamentsledamot sorn icke sluta sig aktiv milit\u00e4r befria fr\u00e5n \u00e5terst\u00e5 del deraf",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "1 all land vara den en allm\u00e4n regel att icke l\u00e4gga n\u00e5gon sv\u00e5righet i v\u00e4g f\u00f6r den ena nation officer att delta i den annan milit\u00e4r \u00f6fning s\u00e5som \u00e5sk\u00e5dare eller till och med i mera aktiv roll och hvad en tv\u00e5 f\u00f6rena rike betr\u00e4ffa ha den lika liten fr\u00e5n svensk sida g\u00f6ra inv\u00e4ndning mot att norsk officer delta i svensk \u00f6fning som omv\u00e4ndt",
            "start": 177,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "den vara s\u00e5ledes att hoppa den skytter\u00f6relse som i mark g\u00f6ra en s\u00e4 vacker b\u00f6rjan all mer och mer m\u00e5 vinna tillslutning ocn att de som icke kunna ing\u00e5 som aktiv medlem efter r\u00e5d och l\u00e4genhet p\u00e5 annan s\u00e4tt underst\u00f6dja denna fosterl\u00e4ndsk sak",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "s\u00e5som \u00f6fver\u00e5rig af konferens f\u00f6rklara ej l\u00e4nge b\u00f6ra kvarst\u00e5 i aktiv tjenst i kyrka sedan han i 40 \u00e5r tjenat densamma",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "att \u00e5terv\u00e4nda i aktiv brasiliansk tjenstg\u00f6ring utan qvarst\u00e5 han endast i reserv och vara bet\u00e4nka p\u00e5 att f\u00f6r iramtiden sl\u00e5 sig ned i nordamerika",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "egen fordran p\u00e5 lifvet st\u00e4lla hansig f\u00f6r \u00f6frig i densamma p\u00e5 en grund som vara n\u00e4stan fr\u00e4mmande f\u00f6r all en ung tid mening och anspr\u00e5k men ta \u00e5tminstone politisk ingen m\u00e4rkbar aktiv roll i kamp f\u00f6r en konservativ intresse d\u00e4rtill vara han natur alldeles f\u00f6r in\u00e5tv\u00e4nd",
            "start": 174,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "\u00e4ro dels aktiv hvilka afl\u00e4gga nykterhetsl\u00f6fte dock icke absolut binda f\u00f6r all framtid dels passiv eller hjelptrupper hvilka ej beh\u00f6fva afl\u00e4gga s\u00e5n l\u00f6fte",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "frivillig skyttev\u00e4sen utf\u00e4rda best\u00e4mmelse na m\u00e5 erh\u00e5lla tillst\u00e5nd att fr\u00e5n stat f\u00f6r r\u00e5d f\u00e5 s\u00e5som l\u00e5n utbekomma en 1867 \u00e5r gev\u00e4r f\u00f6r hvarje aktiv medlem af s\u00e5n f\u00f6re ning",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "hem aktiv tillg\u00e5ng \u00e4ro den 1 augusti \u00e5",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "hvad medlemsantal betr\u00e4ffa st\u00e5 norrk\u00f6ping gille fr\u00e4mst med 417 aktiv och 9 passiv medlem men med afseende p\u00e5 verksamhet st\u00e5 link\u00f6ping skyttegille l\u00e5ng framf\u00f6r d\u00e5 af link\u00f6pingsskyttarnes 267 aktiv p\u00e5 grund af g\u00e4lla best\u00e4mmelse ej f\u00f6ga \u00e4n 165 \u00e4ro anslagsber\u00e4ttigad samt hafva lossa skott",
            "start": 189,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "jemlikt 5 af g\u00e4lla reglemente kung\u00f6 resa h\u00e4rmed s\u00e5som ledig till resestipendium af kr 400 ur anslag fr\u00e5n ren str\u00f6mska utdelningsfond f\u00f6r kontorist och aktiv medlem af f\u00f6rening som \u00f6nska i utland f\u00f6rkofra sig handelskunskaner",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "serande band som ha komma fr\u00e5n bulgarien befunno sig enligt rapport bulgarisk officer i aktiv tjenst och bulgarisk soldat",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "skyttegille r\u00e4kna en m\u00e5ngen aktiv medlemmarne eller 141 derefter komma",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra gifvit den ut\u00f6fva makt chef all en r\u00e4ttighet som beh\u00f6fva f\u00f6r att g\u00f6ra republik presidentskap till en aktiv \u00e4mbete dominera leda den mycket verkningsfull i stat liksom den vara den h\u00f6g p\u00e5 rangskala",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "de antal r\u00e4kna uppg\u00e5 till 2 700 representera f\u00f6rening hvilka samf\u00e4ldt r\u00e4kna ej liten \u00e4n omkring aktiv medlem",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "den anta allm\u00e4n i politisk krets att england gynsamt skola uppta s\u00e5n aktiv m\u00e5tt och steg fr\u00e5n stat sida som \u00e5syfta att h\u00e5lla tyskland och byssland i schack",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening medlemsantal till 5 169 af hvilka aktiv passiva och underst\u00f6dja eller en \u00f6kning sedan \u00f6rebrokonferens af hvad totalsumma betr\u00e4ffa 1 566",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "motallf\u00f6rr\u00e5d skattkammarbevis andra banksedel vexla lombardfordringar v\u00e4rdepapper diverse aktiv passiv",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "icke kina denna vilkor \u00e4mna engelsk bef\u00e4lkafvaren gifva befallning om aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en dunkel str\u00e4cka utom f\u00f6rfattning 1 vara i s\u00e5 fall betr\u00e4da af konungamakt och den nuvarande minist\u00e9ren och en aktiv upptr\u00e4dande p\u00e5 samma v\u00e4g fr\u00e5n storting sida vara endast en n\u00f6dtvungen f\u00f6ljd af den andra statsmakt handlingss\u00e4tt",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "framkomma h\u00e4rr\u00f6ra fr\u00e5n hr ihrman anker fordom en mycket framst\u00e5ende man inom vensterpartiet men hvilken mod tid f\u00e5 s\u00e5n afsmak f\u00f6r b\u00e5de person och taktik inom den samma att han alldeles dra sig iti\u00e5n den aktiv politik",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "best\u00e5 f\u00f6rening af 18 medlem antal ha nu \u00f6ka med 12 s\u00e5 att f\u00f6rening nu best\u00e5 af 30 aktiv medlem",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "fylla 21 \u00e5r ej vara peer sedan 12 \u00e5r icke erh\u00e5lla fattigunderst\u00f6d eller st\u00e5 under konkursdomstol eller polis uppsikt \u00e4ga aktiv r\u00f6str\u00e4tt i fall han karl visa sig antingen innehafva eller hafva hyra en hus en v\u00e5ning elier blott en enda ruin hvilket utan m\u00f6hler representera en \u00e4rlig hyresbelopp af liten 180 krona eller \u00f6rn han i egenskap af en annan pers\u00e9ns tj\u00e4nare inneha en lius sorn tillh\u00f6ra haus husbonde men sorn icke p\u00e5 samma g\u00e5ng af denna bebo",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "nu ha den besluta att den aktiv tjenstetid skola neds\u00e4tta till 1 v \u00e5r att rekrytkontingent skola \u00f6ka till man samt att ers\u00e4ttningsreserv skola in\u00f6fva grundlig",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "och b\u00e5da \u00e4ro vi utest\u00e4nga fr\u00e5n aktiv tjenst f\u00f6r \u00f6gonblick lii p\u00e5 grund af ni hedersord och jag p\u00e5 grund af jag moder t\u00e5r",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon tillfredsst\u00e4lla svar p\u00e5 ofvansagda och likna fr\u00e5ga kunna emellertid ingen lemna hvilket ju ock vara h\u00f6g m\u00e4rklig med en 60 \u00e5r man som i all sig tid lefvat om icke s\u00e5som aktiv deltagare dock midt uppe i en politisk h\u00e4ndelse",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "kvinna endast aktiv valr\u00e4tt kunna n\u00e4mligen i sydaustralien kvinna h\u00e4danefter icke blott v\u00e4lja utan ocks\u00e5 sj\u00e4lf uppst\u00e4lla sig som valkandidat i kommun",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "men administrativ handling underteckna af en milit\u00e4r i aktiv tjenst \u00e4ro lagligen ogiltig och s\u00e4 vara \u00e4lv f\u00f6rh\u00e5llande med entreprenadauktion",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en g\u00e4rna aktiv del s\u00f6ka f\u00f6r en gammal renommerad stenhuggerifirraa",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ha emellertid nyligen \u00e4kta hertig af magenta marskalk mac mahons gammal son och medlemmarne af hus frankrike finna den nu s\u00e5 mycket mera n\u00f6dv\u00e4ndig att g\u00f6ra p\u00e5 sig personlig tvist som den politisk situation nu vara af s\u00e5n beskaffenhet att de ha i sinne att upptr\u00e4da aktiv mot republik",
            "start": 264,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "vensterm\u00e4nnen inom en norsk komiterade m\u00e4rka f\u00f6rst och fr\u00e4mst bruks vollert konow till fane fr\u00e5n s\u00f6dra bergen hen f\u00f6da 1845 hvilken p\u00e5 spela en ganska betyda politisk rell vara stortingspresident m m men sorn sedermera afsl\u00e5 all anbud att aktiv delta i en politisk stridighet",
            "start": 238,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "dan norsk h\u00f6ger synas att d\u00f6ma af en sen underr\u00e4ttelse hafva vakna till tanke p\u00e5 att h\u00e4ndelse snar nog kunna tillspetsa sig s\u00e5 att den st\u00e5 inf\u00f6r alternativ att antingen best\u00e4mma sig f\u00f6r en aktiv ingripande i politik eller lemna konung ur st\u00e5nd att f\u00e5 en regering i land",
            "start": 188,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "antal medlem i f\u00f6rbund som vid \u00e5r b\u00f6rjan enligt 1899 \u00e5r rapport utg\u00f6ra d\u00e4raf aktiv och 49 passiva vara vid den slut 2 342 d\u00e4raf aktiv och 179 passiva",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "af styrelse h\u00e4rvid f\u00f6redra redog\u00f6relse \u00f6fver gille verksamhet under sistf\u00f6rflutna \u00e5r framg\u00e5 att uti gille inskrifvets 20 aktiv och 6 passiv medlem att gille vid \u00e5r slut best\u00e5 af 82 aktiv och 9 passiv medlem att under 50 skjutdag aflossa skarp och protokollf\u00f6ra skott deraf p\u00e5 en p\u00e5 och p\u00e5 trehuudra meter afst\u00e5nd att uti skjut\u00f6fniugarne delta 57 af en akliva medlemmarne hvaraf 46 blifvit anslagsber\u00e4ttigad att vid gemensam t\u00e4flan om statspris med kalmar skyttegille tv\u00e5 af medlemmarne togo pris och att 8 af gille medlem under \u00e5r f\u00f6rv\u00e4rfvat sig stat skyttem\u00e4rke af brons",
            "start": 180,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "till f\u00f6redrag sluta sig en diskussion vid hvilken herr recius p\u00e5 en ganska eftertrycklig s\u00e4tt examinera r\u00f6rande sig st\u00e4llning till en aktiv anarkist handling man bombkastare och fabrikant af helvetesmaskin",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "uppg\u00e5 f\u00f6rening medlemsantal till 5169 af hvilka 1648 aktiv 2485 passiva och 1 036 underst\u00f6dja eller en \u00f6kning sedan \u00f6rebrokonferens af hvad totalsumma be tr\u00e4ff 1566",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ha vara en f\u00f6rbereda period och att ny period dea och aktiv politik period nu h\u00e5r b\u00f6rja",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en tysk f\u00f6rbundsstat som uttr\u00e4dt ur aktiv tjenstg\u00f6ring ha besluta s\u00e4nda furst bismarck en gemensam lyck\u00f6nskningsadress",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "innan en egentlig underhandling kunna intr\u00e4da i en mera aktiv stadion kr\u00e4fva naturligtvis s\u00e4ga tidning ganska omfatta unders\u00f6kning r\u00f6rande meilanrikslagens ekonomisk verkning under en tjugu sen \u00e5r m m och den vara icke osannolik att s\u00e4rskild person komma att tillkalla f\u00f6r att bist\u00e5 en tre delegera med inhemtande af upplysning h\u00e4rutinnan fr\u00e5n korporation och intressera n\u00e4ringsidkare",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "efter att ha rikta n\u00e5gon ord till en \u00f6frig fr\u00e4mling och svensk s\u00e5som v\u00e4rd v\u00e4nda han sig till dam som vid denna m\u00f6te i\u00f6r i\u00f6rsta g\u00e5ng voro anteckna som aktiv deltagare",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "ber\u00e4knad skytt tillh\u00f6ra nybildad skyttef\u00f6rening eller gammal s\u00e5n som icke under \u00e5r 1900 ut\u00f6fva aktiv verksamhet enligt rapport afgifna till den 15 instunda augusti",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "enligt hvad jag nyss erfara skola rysk ambassad\u00f6r hr nelidow gifvit h\u00f6g port avis om att i f\u00f6ljd af en sen h\u00e4ndelse ryssland skola kunna bli tvungen att fr\u00e5ng\u00e5 sig hittills iaktta reservera h\u00e5llning gentemot bulgarien och aktiv inskrida i och f\u00f6r ordning uppr\u00e4tth\u00e5llande derst\u00e4des",
            "start": 221,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed bli ryssland lika oumb\u00e4rlig f\u00f6r sverige som f\u00f6r norge och aktiv deltagare i f\u00f6rhandling",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "omkring 300 aktiv och passiv med letnmar af s\u00e5ngarf\u00f6rbuudet voro d\u00e4r och n\u00e4r en hvit m\u00f6ssa sv\u00e4nga ibland r\u00f6kmoln f\u00f6rekomma sal ibland som en v\u00e4l sk\u00f6ta potatisland under storm vid blomningstid",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "lif vara d\u00e4remot sj\u00e4lfst\u00e4ndig aktiv verksamhet \u00f6rn \u00e4n i olik grad och med olik",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ir\u00e5n den milit\u00e4r bana uppge general elieson sorn vara 62 vara gammal f\u00f6rsvaga h\u00f6rsel en omst\u00e4ndighet som g\u00f6ra han f\u00f6ga l\u00e4mplig f\u00f6r aktiv arm\u00e9tj\u00e4nst",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "d\u00e4rf\u00f6r att k\u00e4mpa en hoppl\u00f6s strid d\u00e4rest de inte s\u00f6ka f\u00f6rbindelse med en annan stormakt som fast\u00e4n hittills visserligen f\u00f6ga politisk aktiv dock kunna bli och en g\u00e5ng skola bli den nuvarande \u00f6fvermakt \u00f6fverm\u00e4ktig n\u00e4mligen folk sj\u00e4lft samh\u00e4lle bred b\u00e4ra bottenlager",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "sk\u00f6nhet och elegans vara hon den mycket efters\u00f6kt marketenterska i hel l\u00e4ger s\u00e5 mycket mer som hon aflidne gem\u00e5l en \u00f6fverste i aktiv tjenst lemna efter sig en million franc \u00e5t hon",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "men hel s\u00e4ker finna bland pr\u00e4sterskap \u00e4nnu m\u00e5nga som vilja aktiv mede",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "diga steg till afslutande af en aktiv oeh effektiv allians",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "medlem antal utg\u00f6ra vid 1894 \u00e5r slut 153 deraf 63 aktiv 68 passiva och 22 underst\u00f6dja",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "sig viss \u00f6fvertygelse att s\u00e5n person sorn icke dela i inbjudan utta l\u00e4gga afsigt med denna kongress eller som \u00e4ro i saknad af s\u00e5n allm\u00e4n re ligi\u00f6s bildning som erfordra f\u00f6r en aktiv deltagande i densamma icke anm\u00e4la sig till s\u00e5n deltagande hvilket ej utesluta att de s\u00e5som \u00e5h\u00f6rare kunna f\u00f6lja f\u00f6rhandling",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "en person eom \u00f6nska genomgi fullst\u00e4ndig samaritkurs med 5 lektion under lopp nf tr\u00e4 och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk sawaritf\u00f6reningen knnna dorom g\u00f6ra anm\u00e4lan mnntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementsintendenton voll heijne \u00f6stermalmsgatan 57 eller genom anteckning f\u00f6r \u00e4ndamil framlagd lista 1 hrr samson lyilllills bokhandel 7 drottninggatan",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "telegrafera fr\u00e5n odessa den 25 d all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tjenstg\u00f6ring och ingen officer i kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "\u00e5rsber\u00e4ttelse f\u00f6r 1895 framg\u00e5 att gille r\u00e4kna 30 aktiv och 4 passiv medlem hvaraf 20 i v\u00e4rnpligts\u00e5ldem 9 under denna \u00e5lder samt 1 sorn vid inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning kassera",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "att prof\u00e5r som den nu vara anordnadt gifver kandidat f\u00f6r lite tillf\u00e4lle att aktiv delta i undervisning hvarigenom han hindra att utveckla sig disciplin\u00e4r f\u00f6rm\u00e5ga och ej f\u00e5 tillf\u00e4lle att f\u00f6rs\u00f6ka sig i den vigtig uppgift att p\u00e5 egen hand f\u00f6ra en afdelning fram\u00e5t till en best\u00e4mdt resultat i fr\u00e5ga om uppfostran och undervisning",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "ifrig anh\u00e4gare inse och erk\u00e4nna att man utan england aktiv medverkan ej kunna hoppa p\u00e5 n\u00e5gon allvarlig internationell \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r silfverv\u00e4rde \u00e5terst\u00e4llande",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "s\u00e4som wilkor f\u00f6r pension erh\u00e5llande best\u00e4mma likaledes efter en l\u00e5ng distusston 55 lefnads\u00e5r 25 tjenste\u00e4r och liten 150 m\u00e4naders aktiv anst\u00e4llning till fj\u00f6s",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "meddela i afton att tysk regering i anedning h\u00e4raf s\u00f6ka upplysning om huruvida meunier vara i aktiv tjenst eller ej",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "denna form af kyrkos\u00e5ng ha den blifvit m\u00f6jlig att bereda f\u00f6rsamling tillf\u00e4lle att aktiv delta i gudstj\u00e4nst",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "tillslutning fr\u00e5n n\u00e5gon utl\u00e4ndsk h\u00e5ll som skola kunna ber\u00e4ttiga en aktiv fr\u00e4mja af en separatistisk \u00f6nskning",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "hr g s\u00f6derlund ha deremot bort aktiv sj\u00f6man f\u00f6rklara att den af lotsstyrelsen fastst\u00e4lda anordning vara att anse som den l\u00e4mplig",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "af en medlem \u00e4ro aktiv och passiva",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "han ha i flera \u00e5r vara bosatt i frankrike der ban h\u00f6ra till en aktiv anarkistisk agitator \u00f6fver hvilka den fransk polis h\u00e5lla str\u00e4ng uppsigt",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "qvam l\u00f6vland och g knudsen lemna sal f\u00f6re votering f\u00f6r att visa sig afvikande mening \u00f6rn att mi g\u00e5 aktiv till",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "beteckna vara att flera aktiv general nu f\u00f6r g\u00e5ng p\u00e5 l\u00e4nge energisk ingripa i valstrid och m\u00e5ngenst\u00e4des afg\u00f6ra denna",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "oaktadt sig motvilja mot duell g\u00f6ra kejsare af tyskland ofta bruk af sig benudnjngsr\u00e4tt isynnerhet n\u00e4r en brottslig tillh\u00f6ra den aktiv arm\u00e9",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "inne f\u00f6r att bilda skyttef\u00f6rening f\u00f6r att de skola hinna komma i g\u00e5ng f\u00f6r aktiv verksamhet till sommar",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "vara med i krig ha jag l\u00e5ta jag ber\u00e4tta att denna synnerligen v\u00e4l g\u00e5 f\u00f6r sig utan att sig \u00e5ka p\u00e5 kanon eller aktiv delta i en bajonettanfall",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "denna p\u00e5 framtid dra v\u00e4xel ha nu blifvit protesterad och parti skola efter denna kanske icke handla oklok i att skrida till en ny och denna g\u00e5ng full nykter uppg\u00f6ra af sig aktiv och passiv",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "lag f\u00f6rbjuda ej h\u00e4lla den enbent general att kvarst\u00e5 i aktiv tj\u00e4nst",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "aktiebolag seddon sbepherd i grimsby fallissemcnt ha v\u00e4cka en obehaglig uppmsrkstimhet d\u00e5 de ganska betyda aktiv till stor del be kmnats till en bank sorn derigenom blifvit bet\u00e4cka f\u00f6r sig fordran till f\u00f6rf\u00e5ng f\u00f6r \u00f6frig fordringsegsre hvaribland finna s\u00e5 m\u00e5nga svensk export\u00f6r",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "erkebiskop sundberg kunna nied sk\u00e4l bland mi lefvande och aktiv svensk medborgare anse vara vi i mer \u00e4n en afseende mycket representativ man f\u00f6da 1818 och fil",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den sjunde ledamot vara ta hel och h\u00e5llen utanf\u00f6r riksdag och den aktiv politik led",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "h\u00e4rvid tili behandling en b\u00e5da f\u00f6rslag som framst\u00e4lla af den vid f\u00f6rra \u00e5r r\u00f6str\u00e4ttsm\u00f6te tillsatt unders\u00f6kningskomit\u00e9n n\u00e4mligen 1 den af komit\u00e9a f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6rsakelse eller konsumtionsstrejk och 2 den af komit\u00e9a utarbeta plan till aktiv samverkan mellan 1896 \u00e5r folkriksdag och land samtlig r\u00f6str\u00e4ttsv\u00e4nner",
            "start": 226,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "h\u00e4r aktiv styrka utg\u00f6ra i maj 1894 man denna styrka kunna dock enligt japan h\u00e4rorganisation betydlig \u00f6ka och d\u00e5 en s\u00e5n \u00f6kning nu utan tvifvel skola f\u00f6reta komma den aktiv styrka att kunna uppbringa till inemot man",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "underr\u00e4ttelse om den g\u00e5fva af gev\u00e4r och ammunition som montenegro f\u00e5 motta af ryssland ha i press v\u00e4cka en viss uppseende s\u00e5 till vid som man deri p\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll ha tro sig finna en sk\u00e4l f\u00f6r antagande att ryssland \u00e4mna med den f\u00f6rsta drifva en mer aktiv politik p\u00e5 balkanhaif\u00f6n",
            "start": 246,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "tillf\u00e4lle att som aktiv iaktta en tio sen \u00e5r valstrid den kunna icke finna uttryck f\u00f6r stark",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "hittills hafva en aktiv fransk officerarne i allm\u00e4nhet afb\u00e5llit sig fr\u00e5n s\u00e5n otillst\u00e4ndig utfall mot den tysk h\u00e4r ja vi tro vi kunna s\u00e4ga att just i denna krets icke s\u00e4llan tala med stor erk\u00e4nsla om vi arm\u00e9 och s\u00e4rskildt om manstukt 1870",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da gagnefs skyttegille s\u00f6ndag den 7 april d\u00e5 f\u00f6lja f\u00f6rekomma maja a vesterlund sorn ej mera till f\u00f6ljd af annan verksamhet kunna vara aktiv medlem af gille ha beg\u00e4ra att blifva fr\u00e5n ordf\u00f6randeskap entlediga och bifalla denna beg\u00e4ran",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "d\u00e5 redan nu en antal af 32 person teckna sig s\u00e5som aktiv medlem besluta bildande af en sj\u00e4lfst\u00e4ndig skyttef\u00f6rening under namn af krylbo frivillig skyttegille hvilket skola ansluta sig till dal skyttef\u00f6rhund",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "vid den tid d\u00e5 jag \u00e4nnu kvarst\u00e5 i arm\u00e9 som aktiv officer ha jag en god v\u00e4n ed hr von m hvilken jag emellertid vid jag afskedstagande total gl\u00f6mma bort",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "medlem antal utg\u00f6ra vid 1898 \u00e5r slut 30 731 deraf aktiv och passiva",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "medlemsantal f\u00f6r hel l\u00e4n sammanlagdt aktiv och passiv utg\u00f6ra styck",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ehuru vi anse den personlig deltagande hafva den egentlig v\u00e4rde f\u00f6r sak f\u00f6rakta vi ej pekuni\u00e4r bidrag af de som ej vilja aktiv delta i arbete ty f\u00f6r att kunna sprida upplysning i nykterhetsfr\u00e5ga medelst literatur och f\u00f6rel\u00e4sning fordra penning",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "af fr\u00f6ken emilie lindqvist h\u00e5lla f\u00f6redrag hufvudsakligen betonande \u00f6nsk v\u00e4rdhet af kvinna mera aktiv deltagande i nykterhetsarbete",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "meddela fr\u00e5n washington enligt f\u00f6rljudande ha man fr\u00e5n officiel h\u00e5ll sondera tongifvande krets ang\u00e5ende den h\u00e5llning som stat regering skola inta i h\u00e4ndelse af f\u00f6rveckling i \u00f6stasien den g\u00e4lla att f\u00e5 konstateradt huruvida stat intresse i kina an s\u00e5gos stor nog att r\u00e4ttf\u00e4rdig en aktiv upptr\u00e4dande fr\u00e5n amerika sida",
            "start": 278,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "\u00f6fver verksamhet f\u00f6r \u00e5r 1897 finna vi att af aktiv medlem hafva under skjut\u00e5ret lossa 2 skarp skott p\u00e5 afst\u00e5nd vexla mellan 100 \u00e5 300 meter eller i medeltal 90 skott pr man och vid att af skytt \u00e4ro 86 proc",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "styrelse s\u00f6ka \u00e5stadkomma den \u00f6nska n\u00e4ra sammanslutning mellan aktiv och passiv medlem i c",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "enligt hvad en korrespondent till beri tageblatt erfara l\u00e4r rysk ambassad\u00f6r hr nelidov gifvit h\u00f6g port avis om att i f\u00f6ljd af en sen h\u00e4ndelse ryssland skola kunna bli tvungen att fr\u00e5ng\u00e5 sig hit tills iaktta reservera h\u00e5llning gen emot bulgarien och aktiv ingripa i och f\u00f6r ord ningens uppr\u00e4tth\u00e5llande d\u00e4rst\u00e4des le figaro f\u00f6rklara att furst ferdinande st\u00e4llning i bulgarien bli synnerligen sv\u00e5r d\u00e4rest den russofila r\u00f6relse d\u00e4rst\u00e4des ta stark form \u00e4n hittills",
            "start": 248,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "riksdag och ha ej heller p\u00e5 annan s\u00e4tt ta n\u00e5gon aktiv del i den politi skola lifvet",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i en h f\u00f6rstklassig agentumff\u00e4r finna nu tillf\u00e4lle ing\u00e5 forn aktiv oller passiv intressent och eventuel delegare ins\u00e4ttande af 10 000 krona i och f\u00f6r f\u00f6rst\u00e4rkning af firma r\u00f6ra sckapitai",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "annonsera festt\u00e5g af all i fest aktiv deltagande och inemot 10 af br\u00e4nna en gl\u00e4nsa fyrverkeri och se n f\u00e5 omsider den m\u00f6rbultnde kraftm\u00e4tare vara i fred och fest afbl\u00e5sa",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "eomit\u00e9n s\u00e4ga derom se utl\u00e5tande 58 ooh 59 att en teoretisk sk\u00e4l hvilka med mycken styrka kunna mot en personlig skatt anf\u00f6ra i en eller annan praktisk h\u00e4nseende torde t\u00e5la n\u00e5gon modifikation att \u00e5tminstone en men en lindrig personlig skatt till stat l\u00e5ta f\u00f6rsvara sig ur den synpunkt att en f\u00f6rdel en af stat trygga samh\u00e4llsordning bereda just genom den s\u00e4kerhet f\u00f6r denna f\u00f6rdel \u00e5tnjutande sorn stat sk\u00e4nka ej \u00e4ro f\u00f6r man hvar s\u00e5 p\u00e5taglig att icke en p\u00e5minnelse derom i skatteform kunna vara erforderlig att d\u00e5 den nutida samh\u00e4lle invecklad f\u00f6rh\u00e5llande med en viss n\u00f6dv\u00e4ndighet kr\u00e4fva en f\u00f6rr ok\u00e4nd m\u00e5ngfald af skatteform s\u00e5sem vilkor f\u00f6r ern\u00e5 af den stor syftem\u00e5l skatteb\u00f6rdornas m\u00f6jlig r\u00e4ttvisa och jemna f\u00f6rdelning s\u00e5 torde tillr\u00e4cklig sk\u00e4l f\u00f6refinnas att i skattesystem bibeh\u00e5lla \u00e4fven den speciell skatteform af ren personlig afgift samt att mantalspenningarne ege gammal h\u00e4fd och hafva mer \u00e4n en m\u00e5ngen andra skatt ing\u00e5 i den allm\u00e4n medvetande s\u00e5 att de numera i viss m\u00e5n kunna s\u00e4ga vara af den stor flertal skattdragande nppfattadt s\u00e5som st t uttrypk af den aktiv medborgareskapet hvarjemte en i v\u00e4sentlig m\u00e5n ligga till grand f\u00f6r en stor del f\u00f6r l\u00e5ng tid g\u00e4lla l\u00f6nings\u00f6fverenekommelser likasom ock i \u00f6frig f\u00f6r afgift af flerahanda htdsastllji tdsastllji dsastllji sastllji astllji stllji tllji llji lji ji i",
            "start": 1065,
            "end": 1072
        },
        {
            "text": "vara os\u00e4ker ock sv\u00e4fvande men h\u00e4ndelse hafva ta en v\u00e4ndning som n\u00f6dv\u00e4ndigg\u00f6ra en aktiv politik",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "man i politisk afseende frejdad sl\u00e4kt och ha \u00e4fven sj\u00e4lf aktiv delta i sig land politisk lif s\u00e5som ledainotaf deputeradekammaren",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "eller delegare aktiv eller passiv sokea f\u00f6r l\u00f6na indnstrielt f\u00f6retag",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en aktiv gymnast sorn \u00e4ro h\u00e5gad att delta uppmana silrskildt att sig",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "denna skola s\u00e4tta i verk af en i aktiv tjenst st\u00e5 general \u00f6rn hvilken den f\u00f6rljudas att lian med f\u00f6rsta skola utn\u00e4mna till krigsminister",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "sj\u00f6kapten gerhard liljehorn i m\u00f6nster\u00e5s hemmah\u00f6rande f\u00f6r tillf\u00e4lle i torsh\u00e4lla ligga skonert aktiv ha meddela att \u00e5 fartyg 22 \u00e5rige matros manfred petersson fr\u00e5n m\u00f6nster\u00e5s sedan den 17 i denna m\u00e5nad sakna \u00e5 fartyg och f\u00f6rmoda hafva natt till sistn\u00e4mnd dag vid ombordg\u00e5ende genom olycksh\u00e4ndelse falla i sj\u00f6 och drunkna i hamn vid torsh\u00e4lla",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "till aktiv ledamot i drottning sophia f\u00f6rening 810 af \u00f6fverstyrelse kalla inom skedvi socken doktorinna e sandelius fru wahlb\u00e4ck och fr\u00f6ken enochson",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "eaiigt erh\u00e5lla meddelande vara fara v\u00e4rd att en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tjenst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bov\u00e4ringf m\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r och att icke halle andra officer f\u00e5 kommendera att vid skola tj\u00e4nstg\u00f6ra i de st\u00e4lle",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "konung s\u00e4ga den komma sannolik att abdikera j h\u00e4ndelse aktiv fiendtligbeter bryta ut mallau en tv\u00e5 delarne af den skandinavi sn rike och kronprins vara lika best\u00e4md som han fader att icke vid gifva efter en tum den vidt spridd saturday review inneh\u00e5lla en ganska m\u00e4rklig leda artikel hvari bland annan yttra den skola icke alls vara f\u00f6rv\u00e5na um konung osoar verkligen uttrycka sig i s\u00e5 sv\u00e5rmodig ordalag som de hvilka tillsbrifvits han af frankfurter zeitnng",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "dickson ha p\u00e5 en synnerligen aktiv s\u00e4tt delta i bl\u00e5bandsverksamheten och kraftig underst\u00f6dt tidning bl\u00e5 band j\u00e4mte andra omr\u00e5de som hon verksamhet omfatta",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "enligt den ny dagordning f\u00e5 n\u00e4mligen utom fackf\u00f6rening afl\u00f6na tj\u00e4nsteman blott person hvilka v\u00e4rkligen f\u00f6r tillf\u00e4lle arbeta inom sig olik yrke delta i kongress s\u00e5som aktiv medlem",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "teckning f\u00f6r aktiv deltagande i karneval l\u00e4r \u00e5 en m\u00e5ngen nationslokal hittills gifvit mycket ringa resultat hvadan antagligen hel fr\u00e5ga f\u00f6rfalla derest ej f\u00f6re lista indra \u00f6rn onsdag \u00e4ndradt f\u00f6rh\u00e5llande visa sig",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "stationera trupp hafva f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "till femte allm\u00e4n svensk r\u00f6str\u00e4ttsm\u00f6tets allvarlig bepr\u00f6fva f\u00f6religga s\u00e5lunda redan tv\u00e5 s\u00e4rdeles vigtig fr\u00e5ga 1 den nu omn\u00e4mda af komit\u00e9n f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6rsakelse eller konsumtions och 2 den af komit\u00e9n utarbeta plan till aktiv samverkan mellan 1896 \u00e5r folkriksdag och land samtlig r\u00f6str\u00e4ttsv\u00e4nner",
            "start": 214,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "eftersom situation h\u00e4r i tr\u00e4dg\u00e5rd i dag vara hvad den vara vilja jag hel enkel ber\u00e4tta att jag h\u00e4r nu fira jag 50 \u00e5r i maj m\u00e5nad 1845 delta jag n\u00e4mligen p\u00e5 en aktiv s\u00e4tt f\u00f6r sista g\u00e5ng i \u00e9n dylik tillst\u00e4llning",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "framg\u00e5 att medlemsantal vara 129 aktiv och 12 passiva samt att under \u00e5r lossa 6 500 sno",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "efter verkst\u00e4ld prisutdelning som ske fr\u00e5n den festlig smycka estrad f\u00f6rklara af herr landsh\u00f6fding m\u00f6te afslutadt under uttalande af den \u00f6nskan att den m\u00e5 ha vara till nytta f\u00f6r ort jordbruk samt under betyda af tillfredsst\u00e4llelse \u00f6fver den m\u00f6nstergill ordning som en talrik m\u00e4nniskoskara iaktta en \u00f6nskan och en tillfredsst\u00e4llelse hvari m\u00f6tesbestyrelsen liflig delta p\u00e5 samma g\u00e5ng den betyga sig tacksamhet till l\u00e4n h\u00f6fding och f\u00f6rvaltningsutskott ledamot \u00e4fvensom all de born genom mera eller f\u00f6ga aktiv deltagande i m\u00f6te visa sig intresse f\u00f6r siljansdalens jordbruk och den bin\u00e4ring",
            "start": 499,
            "end": 506
        },
        {
            "text": "i s\u00f6ndag beg\u00e5fvo sig i toulon en aktiv eskadrarnes bef\u00e4lhafvarepombord p\u00e5 formidabel och uttrycka f\u00f6r amiral gervais \u00e5 egen och bes\u00e4ttning v\u00e4gnar sig sympati och sig f\u00f6rtroende",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en olik nykterhetss\u00e4llskap nyligen h\u00e5lla \u00e5rsm\u00f6te lemna redog\u00f6relse framg\u00e5 bland annan att nykterhetsarm\u00e9n nu r\u00e4kna en aktiv styrka af \u00f6fver person",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "och uttala sig all f\u00f6r att man kraftig b\u00f6ra v\u00e4rka f\u00f6r kvinna aktiv deltagande i folkriksdag val",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "skattkammarbevis andra banksedel vexla lombardfordringar v\u00e4rdepapper diverse aktiv grundkapital reservfond",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "synas om\u00f6jlig att betrakta den f\u00f6rra regering fredspolitik s\u00e5som en icke lefvande eiler icke aktiv politik",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "t lisrapporten icke aktiv delta i upptr\u00e4de hwar sista akt utspelas utanf\u00f6r stadsfiflal l en flo bostad der palmgreu bulta p\u00e4 s\u00e4 h\u00e4rdh\u00e4ndt att all g\u00e4rd solk w\u00e4cktes",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i upsala blomstringsdagar bland universitet l\u00e4rare verka geijer atterbom m fl bland ungdom bryta just nu fram en frisk mera aktiv bf i skandinavism i f\u00f6reningsv\u00e4sendefs i s\u00e5ng tecken",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "med en snabb omkastning i sig tankemaskineri besluta den gl\u00f6da ung qvinna att ta en aktiv del i miss ultima framtid",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "tysk f\u00f6rbundsstat som uttr\u00e4dt ur aktiv tjenstg\u00f6ring hafva besluta s\u00e4nda furst bismarck en gemensam lyck\u00f6nskningsadress",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "blad framh\u00e5lla nemligen ol\u00e4mplighet af att inflrifnsttgorne uppdra \u00e5t den aktiv bef\u00e4l hwilket wid mobilisering komma att blifwa f\u00e5 med bew\u00e4ringens inkallande och samling att den ej kunna i tillr\u00e4cklig god tid fullg\u00f6ra sig tjenst wid den \u00f6frig mobiliseringsarbete hwilket af denna f\u00f6rh\u00e5llande komma att r\u00f6na en f\u00f6rlama inwerkan",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "en g\u00e4rna aktiv del s\u00f6ka f\u00f6r en gammal renommerad stenhuggerifirma",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "mobilisera f\u00f6r aktiv tjenst och svartahafseskadern med sig tr\u00e4ns poitfartyg ha f\u00e5 order att h\u00e5lla sig i beredskap",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en\u00e4r en del aktiv medlem under \u00e5r ej delta i skiut\u00f6fningarna och d\u00e5 bana med sig utomordentlig",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n jord g\u00f6da med chilisalpeter ha ock gifvit till resultat att vatten i synnerhet p\u00e5 en \u00e5rstid d\u00e5 planta ej \u00e4ro i aktiv v\u00e4xt inneh\u00e5lla betydlig m\u00e4ngd af den v\u00e4rdefull \u00e4mne hvilket ju vara liktydande med en motsvara f\u00f6rlust f\u00f6r jord",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemmarnes antal som i b\u00f6rjan af \u00e5r utg\u00f6ra 63 aktiv och 7 passiva under \u00e5r \u00f6ka med 8 aktiv och 2 passiva skola allts\u00e5 vid \u00e5r slut vara 71 aktiv och 9 passiva men under \u00e5r nar ur gille afg\u00e5 p\u00e5 grund af flyttning fr\u00e5n ort 13 aktiv och 5 passiva och kvarst\u00e5 s\u00e5lunda vid \u00e5r slut 58 aktiv och 4 passiva",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vilkor f\u00f6r pension erh\u00e5llande best\u00e4mma 55 lefnads\u00e5r 25 tjenste\u00e5r och f\u00f6ga 150 m\u00e5nad aktiv anst\u00e4llning till sj\u00f6",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "den aktiv arm\u00e9 indela i sex arm\u00e9 korpser skola ha tre af denna mobili serbara p\u00e5 f\u00f6rsta order milis \u00f6ka fr\u00e5n 100 till man och den s\u00e4rskild klass deraf som ben\u00e4mne yeomanry sjelfutrustadt beriden infanteri \u00f6ka till 25 000",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "den vara ingen skam att s\u00e4tta sig sj\u00e4lf i bresch ingen skam att p\u00e5 folkm\u00f6te f\u00f6r all som vilja lysma tala ut sig mening sig \u00f6nskning sig f\u00f6rhoppning \u00e4fven \u00f6rn denna och synnerligen skola af annan f\u00f6rd\u00f6ma klandra eller f\u00f6rl\u00f6jliga den offentlig man m\u00e5ste uts\u00e4tta sig f\u00f6r denna m\u00e5ste \u00f6rn de skola blifva verklig fast och duga politisk personlighet h\u00e4rda i tadel och stundom f\u00f6rl\u00f6jljgandets eld en ia icke sky den vederm\u00f6da och en obehag som all aktiv agitation medf\u00f6ra men som ock vara i en m\u00e5ngen fall den n\u00f6dig sk\u00e4rseld f\u00f6r de egen personlig oberoende af dag skifta mening och de egen st\u00e5ls\u00e4ttning mot tvifvel och tvekan",
            "start": 440,
            "end": 447
        },
        {
            "text": "k\u00e4ndt behof af eller tr\u00e4ngtan efter en aktiv deltagande i den politisk lifvet f\u00f6refinnas knapp i en allm\u00e4n utstr\u00e4ckning hvarken hos eller underklass kvinna f\u00f6r att nu anv\u00e4nda en g\u00e4ngse beteckning",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsh\u00f6fding i tjust och tuna men intr\u00e4da \u00e5ter i aktiv krigstj\u00e4nst som \u00f6fverse p\u00e5f\u00f6ljande \u00e5r och stupa i slag vid lund den 4 decemb",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "1879 ha han ta afsked fr\u00e5n den aktiv milit\u00e4rtj\u00e4nst och samtdigt utn\u00e4mna till",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ehuru han annars st\u00f6de utom och alltfort vilja st\u00e5 utom den aktiv politik",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "stat arm\u00e9 r\u00e4kna nu blott man under den tyskland ha inemot man i aktiv tjenst",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "med afseende p\u00e5 antal aktiv medlem vara kalmar l\u00e4n skyttef\u00f6rbund den 8 i ordning inom rike mot den under 1894 oell betr\u00e4ffande antal anslagsber\u00e4ttigade den",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "han f\u00f6da f\u00f6r ungef\u00e4r tretton \u00e5r sedan p\u00e5 \u00f6rlogsvarfvet i brooklyn och ha vara i aktiv tj\u00e4nst fr\u00e5n sig f\u00f6rsta lefnadsdagar s\u00e5 att den fi kanske knapp en matros i hel marin som icke i en eller annan afl\u00e4gsen vr\u00e5 af verld stifta bekantskap med denna katt",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "adelshelm ha g\u00f6ra en ovanlig vacker milit\u00e4r karri\u00e4r och erh\u00e5lla d\u00e5 han \u00e5r 1879 uttr\u00e4da ur aktiv tj\u00e4nst den h\u00f6g titel och rang af f\u00e4l tina skalkl\u00f6jtnant",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "en person om \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig s marltkurs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och en half recka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samarltf\u00f6reniagen kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen bo regementsintendenten von heijne \u00f6stermalmsgatan as 57 eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd luta 1 hrr samson wallius bokhandel as 7 drottninggatan",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "medlemsantal vara vid \u00e5r b\u00f6rjan och vid den slut 1 159 deraf 953 aktiv och 206 passiva",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i maj m\u00e5nad 1845 delta jag n\u00e4mligen p\u00e5 en aktiv s\u00e4tt f\u00f6r sista g\u00e5ng i en dylik tillst\u00e4llning",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sig stadgar fastst\u00e4lda den 6 derp\u00e5 f\u00f6lja april att antal medlem vid f\u00f6rening bildande utg\u00f6ra 46 men vid den f\u00f6reskrifua \u00e5rsrapport afgifvande uppg\u00e5 till 72 deraf 69 aktiv och 3 passiva alt 56 medlem under \u00e5r lossa protokollf\u00f6ra skott att skjut \u00f6fning p\u00e5 grund af viss uppgifna omst\u00e4ndighet ej kunna ta sig b\u00f6rjan f\u00f6rr \u00e4n den lie juni samt att tvenne t\u00e4flingsskjutningar anordna \u00f6rn pris af sk\u00e4nka medel och dessutom en par insatsskjutning",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6refalla ganfla besynnerlig ty att h\u00e4r f\u00f6religga en formligen planlagdt r\u00f6fweri vara utom all fr\u00e4ga och d\u00e4 deltagarena i denna uppg\u00e4 till omkring 20 person hwilka antagligen all denna w\u00e4r och sommar warit i fl\u00f6tningsarbeten i trakt n\u00e4ra kring kyrkoby och s\u00e4ledes b\u00f6ra wara k\u00e4nd af innew\u00e4narena i denna vara den nog m\u00e4rkw\u00e4rdigt att ej en enda af brottslingarnes namn tills widare blifwit konstateradt med undantag af den h\u00e4r h\u00e4kta om hwilken den numera \u00e4dagalagdts att han aktiv delta i r\u00e5n",
            "start": 478,
            "end": 485
        },
        {
            "text": "en aktiv medlemmarne \u00e4ro under v\u00e4rnplikts\u00e5ldem v\u00e4rnpliktig som ej frikalla kassera \u00e4fvensom milit\u00e4r i tj\u00e4nst 560 \u00e4ro fri",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "bogsering befans bogser\u00e5ngare aktiv f\u00f6r svag hvarf\u00f6r s\u00e4tta till segel",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "omkring 250 300 person samla vid i stor skolsal och efter n\u00e5gon helsningsord af den kvinliga folkh\u00f6gskola f\u00f6rest\u00e5ndarinna fru cecilia raberg som leda dag fest en\u00e4r direkt\u00f6r holmberg af f\u00f6rkylning vara hindra att synnerligen aktiv delta uppst\u00e4mma vara helsad v\u00e4n t\u00e4rna elevf\u00f6rbund fests\u00e5ng",
            "start": 223,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "yttrande nyligen f\u00e4ldt af en skytte r\u00f6relse v\u00e4n gif vi en statsanslag p\u00e5 tv\u00e5 million \u00e5rligen och vi skola f\u00f6rse land med skjutskicklig rekryt f\u00f6r den aktiv f\u00f6rsvar",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "siort antal aktiv officerars vid sm\u00e9a och flotta hafva kommendera att \u00e5h\u00f6ra f\u00f6redrag",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rening som r\u00e4kna en m\u00e5ngen aktiv medlemmarne vara norrk\u00f6ping med 102",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "sverige frivillig\u00e5 skyttef\u00f6rening hvars yttrande d\u00e4r\u00f6fver infordra tillstyrka bifall och anh\u00e5lla d\u00e4rj\u00e4mte f\u00f6r egen del att denna l\u00e5n fr\u00e5n stat gev\u00e4rsf\u00f6rr\u00e5d m\u00e4ta utstr\u00e4cka till aktiv medlem af alia skyttef\u00f6rening i sverige hvilka st\u00e4lla sig till efterr\u00e4ttelse de i brefvet af den 15 december 1893 meddela best\u00e4mmelse",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "som officer i aktiv tj\u00e4nst \u00e5dra ban ig str\u00e4ng straff",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "samma tid war frankrike aktiv arm man medan den nu ha stiga till 564 000",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "kunna dock efter \u00e5rsber\u00e4ttelse erinra att f\u00f6rening f\u00f6r n\u00e4rvarande r\u00e4kna 20 passiv ledamot samt 312 man aktiv medlem af hvilka 43 \u00e4ro i v\u00e4rnplikts\u00e5lder 117 tillh\u00f6ra",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "finna 264 general i aktiv tjenst utom 232 general som tjenstg\u00f6ra i reserv",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en h\u00e4rlig h\u00f6stv\u00e4der \u00e4n den sen s\u00f6ndag sk\u00e4nka vi kunna ej \u00f6nska ej ens af de som voro aktiv eller blott passiv deltagare i den",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "vid 1894 \u00e5r slut aktiv medlem och 243 passiva i 26 gille",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "icke inom 14 dag degradera tillgripa england aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "munga gammal aktiv medlem under en 20 g\u00e5ngna \u00e5r",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "romkorreepondenten till voeeische telegrafera ryssland och frankrike tilibskatr\u00e4dande h\u00e5llning gen emot den \u00f6iterriki\u00e4ka geme ssrohetef\u00f6rslaget bero p\u00e5 ovisshet r\u00f6rande tyskland st\u00e4llning till orientalisk fr\u00e5ga d\u00e5 tyskland aktiv inblandning icke vara utesluta en\u00e4r den vara binda genom trippelallians",
            "start": 222,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "kapten hamilton blef olyckligtvis af jackson under rebell sen infall i maryland och som han vistas p\u00e5 fri fot p\u00e5 hedersord kunna han inte g\u00f6ra aktiv tjenst f\u00f6rr \u00e4n han blifvit utvexla men han vara of\u00f6rhindrad att motta",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "n\u00e4r man bet\u00e4nka att panama f\u00f6r en fransk oligark f\u00f6r hrr deputera och senator vara en tema hvilket en g\u00e4rna undvika att tala om s\u00e5 m\u00e5ste den ha vara tung v\u00e4gande sk\u00e4l som f\u00f6rm\u00e5 deputeradekammare och senat att prisgifva tre aktiv och fyra icke aktiv kollega",
            "start": 242,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "vadstena skyttegille ha \u00f6ka till 114 aktiv och 49 passiva emot 62 aktiv och 16 passiva 1900",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "peder s\u00e4rkelax f\u00f6rfatta han 1855 skrift fennomani och skandinavism i hvilken han s\u00f6ka bevisa att sverige b\u00f6ra upptr\u00e4da aktiv mot ryssland i den p\u00e5g\u00e5 krimkrig p\u00e5 denna s\u00e4tt skola finland kunna l\u00f6srycka fr\u00e5n tsarriket och d\u00e4refter f\u00f6rena s\u00e5som f\u00f6rbundsstat med sverige under en gemensam konung samt med en gemensam f\u00f6rbundsf\u00f6rsamling v\u00e4lja ur en h\u00e4gge nation s\u00e4rskild och af hvarandra oberoende riksf\u00f6rsamling",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "medlemsantal vara f\u00f6r n\u00e4rvarande 764 hvaribland 148 aktiv en 172 passiv \u00e4ro i regel grosshandlare eller firma",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6rb\u00e4ttra komma denna reservflotta dock in i aktiv tjenst igen hvadan",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "iaktta en afvakta h\u00e5llning i den de resonnerade sorn s\u00e5 att \u00f6rn v\u00e4nster kunna vinna f\u00f6r plan vara den genomf\u00f6rande s\u00e4ker om v\u00e4nster enh\u00e4llig afvisa den vara den stranda under b\u00e4gge f\u00f6ruts\u00e4ttning funno en moderat d\u00e4rf\u00f6r en aktiv upptr\u00e4dande fr\u00e5n de sida \u00f6fverfl\u00f6dig",
            "start": 221,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "be han ta afsked fr\u00e5n den aktiv miu t\u00e4rtjensten och samtidig utn\u00e4mnte till f\u00e4lt",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "man till aktiv nykterhetsv\u00e4n \u00e4fven r\u00e4kna en frikyrklig samfund s\u00e5 \u00f6ka nykterhetsarm\u00e9n med metodist baptist missionsv\u00e4n n\u00e5gon tusental ir\u00e4lsningsarm\u00e9folk jemte \u00e5tskillig annan s\u00e4ga d",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "k\u00e4rna i denna nationalfest vara just alt de g\u00f6ra folk bred lager arbet klass och allmoge icke till passiv \u00e5sk\u00e5dare och \u00e5h\u00f6rare utan till aktiv deltagare",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "den ministerlista som anta kanske skola blifva den slutlig resultat af underhandling visa f\u00f6lja namn af h\u00f6ger bonnevie och den sistn\u00e4mnd i s\u00e5 fall skola utn\u00e4mna till statsminister i stockholm samt medlemmarne af den nuvara\u00f6ge regering statsr\u00e5d olss\u00f6n och nielsen hvilka b\u00e4gge \u00e5tnjuta mycket f\u00f6rtroende som duglig fackminister p\u00e5 f\u00f6rsvar och en offentlig arbete omr\u00e5de af moderat statsr\u00e5d sverdrup och haugland af v\u00e4nster hypoteksbankdirekt\u00f6r berner stadsr\u00e5d kildal och engelhart samt statsadvokat smedal en ung anse jurist sorn icke f\u00f6rut ha ta synnerligen aktiv del i politik",
            "start": 556,
            "end": 563
        },
        {
            "text": "stat sida v\u00e4nta icke n\u00e5gon aktiv upptr\u00e4dande men den japanesiska regering p\u00e5r\u00e4kna med s\u00e4kerhet att kabinett i washington skola inta en v\u00e4lvillig neutral h\u00e5llning",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "besluta att f\u00f6r innevarande \u00e5r i nordisk \u00f6msesidig olycksfallf\u00f6i s\u00e4kringsf\u00f6reningen bore f\u00f6r en aktiv medlemmarne ta kollektiv olycksfallf\u00f6rs\u00e4kring f\u00f6r kr",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "kunna n\u00e5gon g\u00f6ra f\u00f6r ali befordra en \u00f6ka samv\u00e4rkan mellan passiv och aktiv medlem t c",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "i de helhet hvilka spanm\u00e5lsmarknadskomit\u00e9ns ber\u00e4ttelse inneh\u00e5lla kunna man lika v\u00e4l dra den slutsats att spanm\u00e5lsspekulationen f\u00f6r n\u00e4rvarande icke anse sk\u00e4l f\u00f6religga till n\u00e5gon mera aktiv upptr\u00e4dande",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "hvar och man af de simma vittne inkalla general i aktiv tj\u00e4nst erh\u00e5lla 806 france i vittnesere\u00e4ttning",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "att nu tj\u00e4na gubbe lundgren p\u00e5 gammal dag konst i tveggehanda m\u00e5tto b\u00e5de aktiv och passiv",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hel of\u00f6rmodad lemna sig politisk tillbakadragenhet och med mycken sk\u00e4rpa uttala sig om grymhet mot armenien samt g\u00f6ra sig till tolk f\u00f6r en mera kraftig och aktiv politik fr\u00e5n england sida \u00e4fven p\u00e5 egen hand gentemot port",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "en aktiv ledamot l\u00e4to en del bonde anteckna sig som passiv",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "den med \u00e4ro dels aktiv hvilka afl\u00e4gga nykterhetsl\u00f6fte dock icke absolut binda f\u00f6r all iramtid dels passiv elior hjelptrupper hvilka ej beh\u00f6fva afl\u00e4gga s\u00e5n l\u00f6fte",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "han s\u00e4llflap ha enligt polisrapport icke aktiv delta i upptr\u00e4de hwars sista after utspelas utanf\u00f6r stadsfiskal l en flo bostad der palmgren bulta p\u00e4 s\u00e4 h\u00e4rdh\u00e4ndt att all g\u00e4rd folk w\u00e4cktes",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "lombardfordringar v\u00e4rdepapper diverse aktiv passiv grundkapital reservfond sedelomlopp diverse dagligen f\u00f6rfalla",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den f\u00f6rvisso bland den sl\u00f6ra alim\u00e4uheten finna m\u00e5ng\u00e5 som ebnrn de ej aktiv delta i nykterhetsarbete dock i princip gilla den samt kanske \u00e4fven med en liten pekuni\u00e4r hjelp skola vilja underl\u00e4tta densamma v\u00e5ga vi v\u00f6rdsam v\u00e4nda vi till den \u00e4ra allm\u00e4nhet med eu b\u00f6n \u00f6rn en liten hjelp",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "en qvinlig apotekare f\u00f6rening i nordamerika r\u00e4kna 523 aktiv och 186 hedersledamot",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "vid n\u00e4ra unders\u00f6kning af de bek\u00e4nnelse kunna mau emellertid finna att de enligt denna ej aktiv delta i brott utan endast bort denna planl\u00e4gga hvarvid de dock antingen ej tro den g\u00e4ll allvar eller ock alr\u00e5dt fr\u00e5n plan realiserande",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "en fullst\u00e4ndig \u00f6 versikt \u00f6fver nykterhetsr\u00f6relse st\u00e5ndpunkt inom l\u00e4n s\u00f6ka f\u00f6r n\u00e4rvara styrelse f\u00f6r l\u00e4n allm\u00e4n nykterhetsf\u00f6rbund f\u00e5 till st\u00e5nd och ha f\u00f6r den skulle till ordf\u00f6rande inom en till f\u00f6rbund h\u00f6ra lokalkomit\u00e9erna som ock till person som kunna anta af intresse f\u00f6r sak vara villig att medverka inom all en kommun d\u00e4r f\u00f6rbund ej eger n\u00e5gon anslutning uts\u00e4ndt fr\u00e5goformul\u00e4r afse att utr\u00f6na nykterhetsv\u00e4n antal inom en mera abstrakt nykterhetss\u00e4llskap som ock inom en religi\u00f6s f\u00f6rening samt en ungef\u00e4rlig uppskattning af mera aktiv frist\u00e5ende nykterhetsv\u00e4n nykterhetsr\u00f6relse ekonomisk styrka genom v\u00e4rde af egen lokal den organisation antal rusdrycksf\u00f6rs\u00e4ljningsst\u00e4llen af olik slag och hvilka anse mycket f\u00f6rderfbringande om nykterhetssaken g\u00e5 fram\u00e5t eller tillbaka sen \u00e5r allm\u00e4nhet och en mera representativ person st\u00e4llning till nykterhetsfr\u00e5gan",
            "start": 530,
            "end": 537
        },
        {
            "text": "gille gammal aktiv medlem obetydlig delta i \u00e5r skjut\u00f6fning voro stor del af deltagare i t\u00e4fling s\u00e5n som denna och i\u00f6reg\u00e5ende vara inskrifvita i gille af en t\u00e4flande skytt tillh\u00f6ra 18 klass och uppn\u00e5 f\u00f6rsta pristagare i denna klass 44 po\u00e4ng",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "v\u00e4rdepapper diverse aktiv passiv grundkapital reservfond sedelomlopp diverse dagligen f\u00f6rfalla f\u00f6rbindelse diverse passiva",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "widh\u00e4ller man att pligt att st\u00e4 i den aktiv tjenst i reserv liksom f\u00f6rut warar i 7 vara s\u00e4 erh\u00e4lla man d\u00e4 efter 10 proc",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap aktiv och passiv ledamot behaga sammantr\u00e4da \u00e5 allm",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "p\u00e5 samma tid vara frankrike aktiv arm\u00e9 404 000 man medan den 564 000",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "id\u00e9 att g\u00f6ra sverige rike till aktiv industriidkare malmbrytare export\u00f6r och f\u00f6rlagsgifvare genom",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg arbetaref\u00f6rening aktiv medlem kalla till ordinarie allm\u00e4n m\u00f6te s\u00f6ndag den 24 nov",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "bef\u00e4l st\u00e5 kanonb\u00e5t gr\u00f6nsund med en bes\u00e4ttning af 47 man kryssa fr\u00e5n midt af mars till slut af juli och fr\u00e5n den 1 oktober till slut af december allts\u00e5 inalles 77a m\u00e5nad fr\u00e5n skagerack s\u00f6derut i \u00f6stra nordsj\u00f6n och ha i \u00e5r flera g\u00e5ng ha tillf\u00e4lle till aktiv ingripande i den den f\u00f6r f\u00f6rbjuda fiske \u00e5 dansk sj\u00f6territorium anh\u00e5lla och till esbjergs hamn insl\u00e4pad engelsk \u00e5ngtraw lers hvilka med f\u00f6rk\u00e4rlek upps\u00f6ka fr\u00e4mmande fiskvatten",
            "start": 249,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "vid 1894 \u00e5r slut r\u00e4kna f\u00f6rening 90 aktiv och passiv samt 12 underst\u00f6dja medlem summa 102",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "framh\u00e5lla att \u00f6gonblicklig aktiv upptr\u00e4dande ir\u00e5n makt sida vara n\u00f6dv\u00e4ndig d\u00e5 sultan nu ha f\u00e5 i sig hufvud att oenighet r\u00e5 mellan de och handla dereiter",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "statsskick inf\u00f6rande hvars deciderad fiende ban alltid vara vara lagerhjelkes roll som aktiv oeh initiativkraftig politiker i sjelfva verk utspelad",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "i afton att tysk regering i anled ning h\u00e4raf s\u00f6ka upplysning om huruvida meunier ar i aktiv tjenst eller ej",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "statssocialistisk id\u00e9 att g\u00f6ra sverige rike till aktiv industriidkare malmbrytare export\u00f6r och f\u00f6rlagsgifvare genom \u00f6fvertagan de af aff\u00e4r vara v\u00e4l att anse blott som en f\u00f6ga v\u00e4lbet\u00e4nkt hugskott",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "r\u00e4kna h\u00f6g 146 medlem svensk norrman finne och dansk hvaraf 110 togo aktiv del i krig",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "efter att hafva vara den 3 e i ordning med ens rycka upp med en medlemssumma af 293 aktiv och 9 passiva emot 76 aktiv och 10 passiva f\u00f6rra \u00e5r",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "kunna han vara med icke som f\u00f6rr men tillr\u00e4cklig aktiv f\u00f6r att icke af sig sj\u00e4lf och af andra beh\u00f6fva betrakta som en nolla",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "sorn bef\u00e4lhafvare \u00e5 \u00e5ngslnpen aktiv iii sj\u00f6kapten albert nord anm\u00e4la sig till afgifvande af sj\u00f6f\u00f6rklaring npptages densamma af r\u00e5dhusr\u00e4tt \u00e5 andra afdelning i den sessionsruin p\u00e5 r\u00e5dhnset l\u00f6rdag den 27 i denna m\u00e5nad klocka half 1 midd",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "stationera trupp ha f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "\u00e5ter ha de minne blifvit s\u00e5 vaken att de ej blott k\u00e4nna igen all tre de tilltala utan \u00e4fven kunna ta p\u00e5 sig de att all tre delta aktiv i slagsm\u00e5l",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "d\u00e5 f\u00f6rsamlingsl\u00e4rare fr\u00e5n predikstol tala till f\u00f6rsamling g\u00f6ra han denna \u00e5 embete v\u00e4gnar och s\u00e5som embetsman vara han pligtig att st\u00e4lla sig opartisk gen emot en aktiv partirigtningar som i dag politisk fr\u00e5ga g\u00f6ra sig g\u00e4lla dervid den uppenbarligen \u00e5ligga han att ej l\u00e5ta sig nit f\u00f6r en viss \u00e5sk\u00e5dning f\u00f6rleda sig till obet\u00e4nksam yttrande af s\u00e5n inneb\u00f6rd som den ifr\u00e5gavarande",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "karneval komma att h\u00e5lla l\u00f6rdag den 18 maj och p\u00e5 lista hafva 190 student anteckna sig som aktiv deltagare deri",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "samtlig f\u00f6rening och gille \u00e4ga vid rapport ins\u00e4ndande aktiv och 428 passiv medlem eller tillsammans 6 222",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "den vara icke utan sig god sk\u00e4l som en korsikansk gendarm f\u00e5 r\u00e4kna sig tjenstetid p\u00e5 korsika lik med en lika l\u00e5ng aktiv tjenst i f\u00e4lt",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "f\u00f6ror\u00e5a hr dalbergs kandidatur d\u00e5 man veta att han aktiv delta i nykterhetsr\u00f6relse n\u00e5gon som ej persson g\u00f6ra",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja sig f\u00f6redrag med deklamera af poem \u00f6rn klippan och vattendroppe samt efter en kort j\u00e4mf\u00f6relsa mellan den f\u00f6rra och rusdryckbhandteringen samt vattendroppe och nykterhetsverksamhet framh\u00e5lla talar hurusom denna vara den sen tid m\u00e4ktig kulturr\u00f6relse att den st\u00e5lde p\u00e4 sig anh\u00e4ngare s\u00e5som n\u00f6dv\u00e4ndig och f\u00f6ljdriktig fordran att vara absolut nykter och aktiv verka f\u00f6r nyk terheten",
            "start": 353,
            "end": 360
        },
        {
            "text": "tv\u00e4rtom synas den inneb\u00e4ra en ny fara att flere makt krigsfartyg h\u00e4r ligga samla llyssland som f\u00f6rst neka att delta i demonstration ha d\u00e4refter gifvit order \u00e5t sig svartahafsflotta att h\u00e5lla sig bereda och \u00e4fven en del landttrupper \u00e4ro beordra att h\u00e5lla sig bereda till aktiv tj\u00e4nst",
            "start": 269,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "till cirka tv\u00e5 million mark d\u00e5 deremot aktiv representera en jemf\u00f6relsevis liten belopp",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "36 af f\u00f6rening medlem ha under g\u00e5ngna \u00e5r aktiv delta i \u00f6fning och af denna voro nio \u00f6f ver\u00e5riga eller befria fr\u00e5n v\u00e4rnpligtens fullg\u00f6ra",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ny tress i helsingfors meddela att ni f\u00f6r sak intressera aktiv medlem af thilocboros upsala v\u00e4ndt sig till tidning en skriftlig f\u00f6rtr\u00e5gad buruvfda en f\u00f6rs\u00f6k att inf\u00f6ra en vacker svensk folkdans i finland kunna p\u00e5r\u00e4kna intiesse",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "ny f\u00f6rordning l\u00e4r komma att fr\u00e5n aktiv deltagande i n\u00e4sta kongress utesluta en f\u00f6rn\u00e4m engelsk arbetarledarne hrr iveir hardie john burns och tom mann s\u00e5vida de ej innan dess skaffa sig arbete inom sig yrke eller blifva tj\u00e4nsteman inom sig fackf\u00f6rening",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "han till aktiv deltagare stranda lika mycke mot han drumlig ben som mot han ohj\u00e4lplig sl\u00f6het",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "holje missionsf\u00f6rening h\u00e5lla sistliden l\u00f6rdag auktion i missionshus i gr\u00e4num p\u00e5 dels f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l sk\u00e4nka sak dels af f\u00f6reningsmedlem i gr\u00e4num tillverka handarbete af hvarjehanda slag och uppg\u00e5 auktionssumman till bort\u00e5t 350 en r\u00e4tt vacker siffra d\u00e5 man ta h\u00e4nsyn till en aktiv medlem i f\u00f6rening hvilka utg\u00f6ra en f\u00e5tal och derjemte \u00e4ro i f\u00f6ga lotta ekonomisk omst\u00e4ndighet skrifves till denna tidning",
            "start": 269,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "filharmonisk s\u00e4llskap h\u00e4rst\u00e4des gifver torsdag den 21 d sig sedvanlig midvinterskonsert efter hvars slut en bruklig festlig samqv\u00e4m med dans oger rum f\u00f6r aktiv och passiv medlem gemensam",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "undantag hvarje till myndig \u00e5lder komma of\u00f6rvitlig medborgare utom de som \u00e4ro i aktiv tj\u00e4nst i h\u00e4r eller flotta som tillh\u00f6ra civilstat tj\u00e4nstemannak\u00e5r eller \u00e4ro pr\u00e4st i engelsk och skotsk statskyrka samt i katolsk kyrka",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "egentlig mening blott aktiv jornalister sorn \u00e4ro till st\u00e4dja",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den meddela att sparbank aktiv uppg\u00e5 till och att underbalans utg\u00f6ra kr fr\u00e5n styrelse sida meddela att den skola g\u00f6ra sig bra f\u00f6r att lemna ers\u00e4ttning och att den kn\u00f6de bjuda 50 proc",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "med medlem i den aktiv grupp h\u00e5lla i s\u00f6ndag afton i f\u00f6rening hus dervid meddela styrelse och revisor ber\u00e4ttelse samt bevilja ansvarsfrihet f\u00f6r den g\u00e5ngna \u00e5r f\u00f6rvaltning",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e5r 1893 ber\u00f6fva n\u00e4mligen genom generalorder af den 9 september samma \u00e5r kompanicheferne sig f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt till n\u00e4mda befattning hvarigenom den bi regementecheferne obetagen att tili kompaniomr\u00e5dcsbef\u00e4lhafvarc f\u00f6rordna office rar af arm\u00e9 \u00f6fvertalig bef\u00e4l s\u00e5som ske i andra land der inskrifningsv\u00e4sendet bele och h\u00e5llen skjuta af icke i aktiv tjenst vara person",
            "start": 335,
            "end": 342
        },
        {
            "text": "war han warma h\u00e4ngifwenhet f\u00f6r musik konst inom hwilken han \u00e4fwen s\u00e4som h\u00f6g uppburen amat\u00f6r aktiv verka",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "\u00e5rsafgiften i den ny klubb hvars fr\u00e4mst m\u00e5l vara att verka f\u00f6r skidsport spridning vara lika f\u00f6r aktiv och passiv medlem n\u00e4mligen 1 kr hvartill komma 1 kr",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "under diskussion betona dels att komit\u00e9ledamot ej b\u00f6ra ta vid aktiv del i sjelfva valstrid dels att de m\u00e5ste vara man som kunna h\u00e5lla liberal st\u00e5ng d\u00e5 man r\u00e5ka i luf p\u00e5 hvar ha den sig ej s\u00e5 l\u00e4tt att f\u00e5 antal full",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rhoppning och denna dr\u00f6m grusa genom en familjetilldragelse som h\u00e5lla hr ivar m\u00e5nsson under sex \u00e5r afl\u00e4g8nad fr\u00e5n riksdag och en aktiv deltagande i politik",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "hvad medlemsantal betr\u00e4ffa st\u00e5 norrk\u00f6ping gille fr\u00e4mst med 417 aktiv och 9 passiv medlem men med afseende p\u00e5 verksamhet st\u00e5 link\u00f6ping skyttegille l\u00e5ng framf\u00f6r d\u00e5 af link\u00f6pingsskyttarnes 267 aktiv p\u00e5 grund af g\u00e4lla best\u00e4mmelse ej f\u00f6ga \u00e4n 165 \u00e4ro anslagsber\u00e4ttigad samt hafva lossa skott",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en person som \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig eamaritkurs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 oell en half recka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementointendenten roll heijne \u00f6stermalmsgatan m 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel 7 drottninggatan",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "tillk\u00e4nnagifver att omkring 25 tusen reservsoldater komma att inkalla till aktiv tjenst",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ha aldrig vara yrkesdiplomat utan erh\u00e5lla ambassadpost i wien som betning f\u00f6r sig partinit d\u00e5 canovas sen komma till v\u00e4lde han ha ifrig delta i den aktiv politik och l\u00e4r nu s\u00e5som medlem af senat \u00e5ter st\u00e4lla sig i den konservativ parti",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "af underr\u00e4ttelse \u00f6rn ryss fram ryckning mot herat skrifver times den lida knapp n\u00e5gon tvifvel att icke rysk regering nu finna \u00f6ga blicket l\u00e4mplig att \u00f6fva tryck p\u00e5 engelsk utrikesdepartement genom en aktiv demonstration",
            "start": 199,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "zeitung meddela i att tysk regering i anlednii g h\u00e4raf b\u00f6ker upplysning huruvida meunier vara i aktiv tj\u00e4nst eller ej",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "finansminister birger endal medlem af johan sverdrnps minist\u00e9r vara f\u00f6da 1849 och ha sedan sig afg\u00e5ng fr\u00e5n statsr\u00e5d plats h\u00e5lla sig borta fr\u00e4n den aktiv politik",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "kina denna vilkor \u00e4mna engelsk bef\u00e4lhafvare gifva order \u00f6rn aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemmarnes antal som i b\u00f6rjan af \u00e5r utg\u00f6ra 63 aktiv och 7 passiva under \u00e5r \u00f6ka med 8 aktiv och 2 passiva skola allts\u00e5 vid \u00e5r slut vara 71 aktiv och 9 passiva men under \u00e5r nar ur gille afg\u00e5 p\u00e5 grund af flyttning fr\u00e5n ort 13 aktiv och 5 passiva och kvarst\u00e5 s\u00e5lunda vid \u00e5r slut 58 aktiv och 4 passiva",
            "start": 307,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "sparbank aktiv \u00e4ro nu till medan den vara skyldig ins\u00e4ttarne kr",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "vid den tid d\u00e5 jag \u00e4nnu kvarst\u00e5 i arm\u00e9 som aktiv officer ha jag en god v\u00e4n en hr von m hvilken jag emellertid vid jag afskedstagande total gl\u00f6mma bort",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "balfour b\u00e4ra sedan ban vara n\u00e5gon ocb tjugo \u00e5r gammal han vara nu 54 ta aktiv del i politik ocb \u00e4ga f\u00f6ljaktligen mycket stor erfarenhet likasom han eminent f\u00f6rm\u00e5ga forn kase af ingen",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "snar derefter komma birdie till jag utom sig af f\u00f6rtviflan liksom m\u00e5ngen annan ung brud i en dag och ber\u00e4tta jag att hon man batteri f\u00e5 order att lemna lort henry f\u00f6r att g\u00e5 i aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "te allvarsam f\u00f6rest\u00e4llning fr\u00e5n england sida torde den kinesisk regering gripa till aktiv \u00e5tg\u00e4rd hvilka drottning hoppa m\u00e5 medf\u00f6ra \u00e5syfta verkan",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "jag kunna i dag s\u00e4ga han fira mitt 50 ty i maj m\u00e5nad 1845 delta jag f\u00f6r g\u00e5ng aktiv i en karneval",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "1 maj m\u00e5nad 1845 delta jag n\u00e4mligen p\u00e5 en aktiv s\u00e4tt f\u00f6r sista g\u00e5ng i eh dylik tillst\u00e4llning",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "offentligg\u00f6ra i madrid en proklamation underteckna af ledarne f\u00f6r en olik republikansk fraktion i hvilken all partiv\u00e4n uppmana till enighet en\u00e4r parti i en snar framtid kunna komma att spela en aktiv roll",
            "start": 193,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "swcnst man meddela w\u00e4ldiga menniskomassor w\u00f6r\u00f6 redan l\u00e4nga f\u00f6re den tid samla \u00e4 och kring nybroplan den stor flertal aktiv del tagare i hyllning om ocks\u00e4 nyfikenhet locka stor skara",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "iiska aktion torde grekland t\u00f6rsta f\u00f6rs\u00f6k till aktiv ingripande i en retensiska f\u00f6rh\u00e5llande medf\u00f6ra en krigsf\u00f6rklaring fr\u00e5n konstantinopel",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "till times telegrafera fr\u00e5n oiessa dea 25 denna all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring och ingen officer i kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "enligt hvad bsrliner tageblatt veta be r\u00e4tta g\u00e5 man mi i tyskland undra och sp\u00f6rja under afvaktan p\u00e5 en generalorder hvars inneh\u00e5ll skola vara behandlande af fr\u00e5ga \u00f6rn r\u00e4tt f\u00f6r i aktiv tj\u00e4nst vara tysk officer att motta anst\u00e4llning i den kinesisk arm\u00e9",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "under tid erh\u00e5lla och segels\u00e4llska p aktiv medlem som ligga och v\u00e4nta sedan arla morgonstund kryssa fram och \u00e5ter ot\u00e5lig att f\u00e5 b\u00f6rja t\u00e4fling",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "\u00f6fver \u00e4mne hvilka f\u00f6rpligtelse \u00e5ligga f\u00f6rening medlem s\u00e4rskiidt en aktiv h\u00e4rp\u00e5 f\u00f6lja en stund diskussion hvarefter pastor tb",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "longs verkstad vara en hedersg\u00e5fva af en aktiv ledam\u00f6terne",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora aktiv och passiv valr\u00e4tt agitator skola utvisa eller internera",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "erfarenhet den gjord icke ha en reservarm\u00e9 i hwilken den icke finna aktiv soldat och man f\u00e4r icke gl\u00f6mma att en olycklig krig p\u00e4l\u00e4gger land l\u00e4nga stor peknni\u00e4ra offer \u00e4n de som kr\u00e4swas f\u00f6r en f\u00f6rswarlig utbildning af reservh\u00e4ren",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "riksdag regelbunden bland en aktiv statsembetsm\u00e4nnen f\u00e5 sitta p\u00e5 den ansvarsfull plats stundom n\u00e5gon m\u00e5nad stundom l\u00e4nge oell flytta derefter af kongl",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n england sida torde den kinesisk regering gripa till aktiv \u00e5tg\u00e4rd hvilka drottning hoppa m\u00e5 medf\u00f6ra \u00e5syfta verkan",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00f6rutse allvarlig ol\u00e4genhet f\u00f6r b\u00e5de ledning och intendentur emedan en mycket anse milit\u00e4rf\u00f6rfattarne b\u00f6rja h\u00e4fda att gentemot en ny vapen taktik f\u00f6rlora reserv sig v\u00e4rde och b\u00f6ra \u00e5tminstone i infanteri s\u00e5lunda sammansm\u00e4lta med en aktiv trupp att den kvantitativ som kvalitativ ingen skilnad bli att s\u00e5lunda namn reservtrupp upph\u00f6ra",
            "start": 230,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "medlemmarne skola dock st\u00e5 som aktiv medlem i n\u00e5 skyttegille hvarifr\u00e5n all amunition j\u00e4mte n\u00f6dig tillbeh\u00f6r skola erh\u00e5lla",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "st\u00e5 f\u00f6lja under lopp af hvart qvart\u00e5r skola kontrollr\u00e5d f\u00f6ga en g\u00e5ng genomg\u00e5 illa aktiv och tillse att bokf\u00f6ring egt rum till dag f\u00f6re tillsyn samt f\u00f6r \u00f6frig tillse allt hvad som den se n\u00f6dv\u00e4ndig",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "yttra jag ord g\u00e4lda ej blott munchen utan voro de jag sista rikta till hel sydtyskland efter den stor tal till stndenterne vilja jubel ej ta n\u00e5gon \u00e4nde det\u00f6fvergick till en n\u00e4stan bed\u00f6fvande larm en dam som fatta posto i n\u00e4rhet af furste p\u00e5 terrass anm\u00e4rka att den vara f\u00f6r mycket f\u00f6r en person med vanlig nerv hvarp\u00e5 furste glad genm\u00e4la ja man kn\u00f6de n\u00e4stan \u00f6nska sig en aktiv minister idyllisk ro bland massa af telegram komma samtidig med en fr\u00e5n en framst\u00e5ende person en annan fr\u00e5n eu h\u00e4nf\u00f6ra barnaskara som p\u00e5 k\u00e4rleksfull s\u00e4tt gaf luft \u00e5t hvad de ha p\u00e5 hjertat",
            "start": 370,
            "end": 377
        },
        {
            "text": "samtlig gille hafva aktiv och 601 passiv medlem f\u00f6rra \u00e5r aktiv och 543 passiva",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "tro n\u00e4stan att han komin att mora aktiv ingripa i h\u00e4ndelse \u00e4n grefve kalnoky",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en person born \u00f6mka genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig samaritknrs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och half vecka och derigenom blifva aktiv medlemr af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hot eegementsintendenton tobi heijne \u00f6stermalmsgatan ak 2 b eller genom anteckning f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson walling bokhandel w 7 drottninggatan",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "u 1het att \u00e5tnjuta herren nattvard eller att inta n\u00e5gon aktiv st\u00e4llning i kyrka",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "sig besv\u00e4r sk\u00f6rda en kolossal griindorprolit men \u00f6de vara \u00f6fver de i skepnad af en jude som an\u00f6t de galant och derp\u00e5 sl\u00e5 vante i bord med aktiv 0 under den passiv sig till 1 260 000 kr",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "p\u00e5 s\u00f6ndag gifves matin\u00e9 i tre timme och derp\u00e5 aftonf\u00f6rest\u00e4llning p\u00e5 47a timme inalles 77s timme aktiv tjenstg\u00f6ring utom maskering folkteater revy h\u00e5lla sig trots all",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "i \u00f6sterrike ha ej n\u00e5gon h\u00e4ndelse af n\u00e4mnv\u00e4rd politisk betydelse intr\u00e4ffa efter koalitionsminist\u00e4r windischgr\u00e4tz fall den enda af mera allm\u00e4n intr\u00e4sse skola d\u00e5 vara att medlem af deputera kammare pl\u00e9ner nedl\u00e4gga sig mandat och dra sig tillbaka fr\u00e5n aktiv deltagande i den politisk lifvet",
            "start": 247,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta fr\u00e5ga kunna n\u00e5got \u00e5tg\u00f6ra f\u00f6r att befordra en \u00f6ka samverkan mellan passiv och aktiv medlem i g",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "uti sistn\u00e4mnd befattning hinna kapten p emellertid icke aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ra en\u00e4r han insjukna strax f\u00f6re b\u00f6rjan af innevarande \u00e5r skjutskolekurs",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "den l\u00e4r vara mening att s\u00e4nda lifsmedel till den i uppror icke aktiv deltagande kubansk befolkning och skola lifsmedel utdela af stat embetsman",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "in ny och vid lager i den aktiv medborgerlig arbete men att samtidig kunna bevara en tillb\u00f6rlig in flyta just \u00e5t en samh\u00e4llselement tyv\u00e4rr som ofta svag i antal hos hvilka medborgarsinne vara som mycket utveckladt och i f\u00f6ljd d\u00e4raf den politisk ansvarsk\u00e4nsla stor",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon m\u00e4rkbar s\u00e4tt framtr\u00e4dt i den aktiv politisk lifvet mea vara en allm\u00e4n akta man",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "version ekulle en aktiv diplomat vara designera och i samband dermed st\u00e4lla flere personalf\u00f6r\u00e4ndring i en stor tysk s\u00e4ndebudsposterna",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan afreste h\u00e4rifr\u00e5n den s\u00e5som och skildrare bekant l\u00f6jtnant peter m\u00f6ller \u00f6fver london \u00e5ter till afrika men denna g\u00e5ng icke f\u00f6r att aktiv delta i den storartad civilisatorisk arbete som af europ\u00e9 derst\u00e4des utf\u00f6ra utan endast f\u00f6r att rekreera sig",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "enligt hvad k\u00e4nna ur full tillf\u00f6rlitlig k\u00e4lla ha en del af svensk flotta officer hos vederb\u00f6rande g\u00f6ra framst\u00e4llning \u00f6rn att erentuelt f\u00e5 intr\u00e4da i aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring i utl\u00e4ndsk marmor",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbund medlemsantal som vid 1897 \u00e5r b\u00f6rjan utg\u00f6ra 1 510 d\u00e4raf aktiv och 85 passiva uppg\u00e5 vid samma \u00e5r slut till 1 462 d\u00e4raf aktiv och 102 passiva",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "10 aktiv och lie passiv medlem hvadan summa f\u00f6r en aktiv nu uppg\u00e5 till 40 och f\u00f6r en pasriva till 20 fr\u00e5n hush\u00e5llningss\u00e4llskap sammantr\u00e4de i mariestad i m\u00e5ndag f\u00f6r hvilket vi i hufvudsak redog\u00f6ra i vi sista nummer meddela vi efter sen anl\u00e4nda mariestadstidning ytterlig f\u00f6lja",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla meddelande vara fara v\u00e4rd att en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tjenst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ringsm\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r och att icke heller andra officer f\u00e5 kommendera att vid skola tjenstg\u00f6ra i de st\u00e4lle huru skola under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande gymnastik kunna uppeh\u00e5lla uoder sen del af v\u00e5rtermin",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "do person born \u00f6nska genomg\u00e5 fallst\u00e4ndig samaritkurs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 ooh en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementsintendenten von heijne \u00f6stermalmsgatan as 2 b eller genom anteckning f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel a i 7 drottninggatan",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "inom 140 dag degradera tillgripa england aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "under s\u00e5n omst\u00e4ndighet sakna den imellertid icke sig stor intresse att finna att fr\u00e5n andra b\u00e5ll inom den stor rysk rike och just fr\u00e5n de som torde f\u00e5 anse bra uttrycka den aktiv rysk diplomati uppfattning af sjelfva union tvist k\u00e4rna oeh art af en norsk an spr\u00e5k ljuda i\u00f6ster som \u00e4ro lika egna att fr\u00e5n \u00f6ster afkyla den norsk chanvi nismen som de hvilka p\u00e5 sen tid l\u00e5ta h\u00f6ra sig \u00e4fven fr\u00e5n vester i en engelsk tidning",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "ny l\u00e4ra predika och blef \u00f6fvertyga om att den vara kristi l\u00e4ra han of\u00f6rfalskad h\u00f6ra af en tv\u00e5 predikant hvadan han genast omfatta reformation med sig liflig och mycket aktiv intresse",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "1833 som kornett vid lifgarde til h\u00e4st och utn\u00e4mdes till l\u00f6jtnant 1839 lian ta dock afsked ur aktiv krigstj\u00e4nst redan 1845 i armeen kvarst\u00e5 han till 1849",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vara en s\u00e4ker borgen f\u00f6r att man natur i sig helhet vara lifskraftig och aktiv och att man ha makt \u00f6fver sig sj\u00e4lf",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "do person som \u00f6nska genomgli anst\u00e4ndig samaritknrs med 5 lektion under lopp af tr\u00e4 och en half recka ooh derigsnom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kanna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos itegementsintendenten von heijne \u00f6stermalmsgatan jt\u00e4 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel 7 drottninggatan",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "ingen l\u00e4r v\u00e4l n\u00e4mligen p\u00e5 full allvar kunna ifr\u00e5gas\u00e4tta att en p\u00e5minnelse i skattev\u00e4g kunna vara erforderlig f\u00f6r uppskatta af en trygga samh\u00e4llsordning v\u00e4lsignelse eller att skatteb\u00f6rdornas m\u00f6jlig r\u00e4ttvis och jemn f\u00f6rdelning fr\u00e4mja genom bibeh\u00e5lla af skatt hvilka komit\u00e9n sjelf p\u00e5 57 beteckna s\u00e5som de der tung drabba samh\u00e4lle mera obemedlad medlem eller att gammal h\u00e4fd och ing\u00e5ende uti allm\u00e4n medvetande kunna mera motivera bibeh\u00e5llande af mantalspenningarne \u00e4n af exempelvis d f\u00f6ga lika b\u00e4fdvunna grundskatt eller slutligen att den stor flertal skattdragande just skola uppfatta mantalspenningarne s\u00e5som n\u00e5gon s\u00e5 lycklig valdt uttryck f\u00f6r den aktiv medborgareskapet hvarom man annorst\u00e4des i norge och england utan n\u00e5gon motsvara uttryck synas vara full medveten",
            "start": 645,
            "end": 652
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap aktiv och passiv ledamot kalla till sammantr\u00e4de \u00e5 allm",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "till begynna af en fabrik en h\u00e4r i g\u00f6teborg s\u00f6ka en kompanjon g\u00e4rna aktiv med n\u00f6dv\u00e4ndig kapital",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "stat \u00e4ro s\u00e4rdeles v\u00e4lvillig st\u00e4mma mot japan som i de v\u00e4nta sig finna en aktiv alliera under en eventuel ny krig mot kina",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den italiensk klerikalism vara ingalunda n\u00e5gon konservativ kraft utan hel enkel revolution\u00e4r gen emot konungarike italien s\u00e5 till vida som den betrakta denna rike s\u00e5som usurpatoriskt samt bek\u00e4mpa den passiv och hemlig d\u00e4r den icke g\u00e5 f\u00f6r sig p\u00e5 annan s\u00e4tt och \u00f6ppen och aktiv s\u00e5som den nyligen ske i milano",
            "start": 269,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "i viss m\u00e5n l\u00e5ta sig denna f\u00f6rklara d\u00e4raf att en par af segels\u00e4llskap mycket intressera aktiv medlem voro bortrest men den kvarst\u00e5 alltid s\u00e5som en ledsam faktum att bekv\u00e4mlighetsk\u00e4nsla och olust f\u00f6r reglementera \u00f6fning p\u00e5 sig h\u00e5ll tycka spela in",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "inflytande och den vara s\u00e4ker att man mycket lyssna till han ord oaktadt han ej synnerligen ofta framtr\u00e4da i den aktiv politik",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "lyckligtvis kunna man emellertid med full uppriktighet s\u00e4ga att \u00e4nsk\u00f6nt vi \u00e5ldrig konung beslut att f\u00f6r en tid frig\u00f6ra sig fr\u00e5n en aktiv regeriugsomsorgerna vara f\u00f6restafvadt af behofvet att spara sig kraft i enlig het med han l\u00e4kare tillstyrkan s\u00e5 vara den denna g\u00e5ng alls icke fr\u00e5ga \u00f6rn n\u00e5gon af en allvarlig sjukdomsfall f\u00f6r hvilka konung en par g\u00e5ng f\u00f6rut vara",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "bekantkrets samt i besittning af prima referens torde uppgifva adress till aktiv \u00e4 denna tidning annonskontor",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "i n\u00e5gon m\u00e5n af f\u00f6rklaring att medvetande m\u00e5ste betrakta s\u00e5som uttryck f\u00f6r meoniskans hel aktiv v\u00e4sen",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "f\u00f6rebr\u00e5else mot en andra parti f\u00f6r att de icke kunna aktiv komma till hjelp tr\u00e4ffa icke",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "likaledes omv\u00e4lja af gille aktiv ledamot till ledamot i styrelse hrr a",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rbinda jag s\u00e5ledes p\u00e5 hedersord att icke f\u00f6ra n\u00e5gon som g\u00e4rna talan i sak mot \u00f6fverste och fru bj\u00f6rnstjerna p\u00e5 den villkor att \u00f6fverste bj\u00f6rnstjerna skilja fr\u00e5n siv chefsbefattning och aktiv i arm\u00e9",
            "start": 190,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening aktiv medlem utg\u00f6ra af den sedan flere vara existera maria kvrkok\u00f6r hvarjemte en del andra f\u00f6rsamlingsbo med kyrkor\u00e5d i spets som passiv medlem intr\u00e4dt i f\u00f6rening betala en \u00e4rsafgift af 10 kr",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en person simma \u00f6nska genomg\u00e5 fallst\u00e4ndig samaritknrs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kanna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos von heijne \u00f6stermalmsgatan ju 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson hallin bokhandel k 7 drottninggatan",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "vid ha hr dyrssen bevilja en \u00e5r tj\u00e4nstledighet fr\u00e5n sig befattning som kommend\u00f6r vid flotta och trolig \u00f6r v\u00e4 att den afg\u00e5ngne sj\u00f6minister aldrig komma att \u00e5terintr\u00e4da i aktiv tj\u00e4nst som sj\u00f6officer",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "ny press i helsingfors meddela att en tor sak intressera aktiv medlem af philochoros i upsala v\u00e4ndt sig till tidning med f\u00f6rfr\u00e5gan huruvida en f\u00f6rs\u00f6k att inf\u00f6ra en vacker svensk folkdans i finland kunna p\u00e5r\u00e4kna intresse",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den i aktiv form den andra i passivum en \u00e4ndam\u00e5lsenlig tillst\u00e4llning \u00f6rn ock en smula ensidig",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "framst\u00e4ldes den fr\u00e5ga \u00f6rn han vara ben\u00e4gen f\u00f6r uppr\u00e4ttande af en f\u00f6ga aktiv arm\u00e9 med motsvara reserv eller f\u00f6r nationalbev\u00e4pningssystemet vid \u00f6rn han vilja uppr\u00e4tth\u00e5lla borgaregarden och hvilka han \u00e5sigt vara \u00f6rn den personlig v\u00e4rnpligten utskott ha derjemte meddela minister att den vara sinnad tills\u00e4tta tv\u00e5 utskott som skola ta hith\u00f6rande fr\u00e5ga under \u00f6fverv\u00e4gande och afgifna bet\u00e4nkande",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "63 procent af hel befolkning \u00f6fver 25 \u00e5r i denna stad vara bland en s\u00e5lunda aktiv r\u00f6sta torde denna siffra f\u00e5 beteckna sorn minimum af de sorn i sj\u00e4lfva verk \u00f6nska br\u00e4nnvin bortskaffande fr\u00e5n sig grannskap ty den kunna alltid anta att en stor eller liten antal af de p\u00e5 grund af likgiltighet fruktan f\u00f6r att visa f\u00e4rg eller andra orsak stanna hemma och d\u00e4rigenom ofrivillig komma att r\u00e4kna bland de hvilka r\u00f6sta f\u00f6r bibeh\u00e5lla af br\u00e4nnvinsbolag",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "national zeitung meddela att tysk regering i anledning h\u00e4raf s\u00f6ka upplysning \u00f6rn huruvida meunier vara i aktiv tjenst eller ej tidning till\u00e4gga ar lian den icke s\u00e5 h\u00f6ja sig han maschverk icke \u00f6fver likna tendensl\u00f6gners niv\u00e5 oell f\u00f6rtjenar knapp stor uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "i odessa stationera trupp hafva f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "enligt polisrapport icke aktiv deltagil i upptr\u00e4de hwars sista akt utspelas utanf\u00f6r stadsfiflal l en flo bostad der palm gren bulta p\u00e4 s\u00e4 h\u00e4rdh\u00e4ndt att all g\u00e4rd folk w\u00e4cktes",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "6 m\u00e5nad \u00f6msesidig upps\u00e4gningstid dock kunna den anst\u00e4lla icke upps\u00e4ga sig plats f\u00f6rr \u00e4n efter 3 \u00e5r aktiv tjenst i trondhjem",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "general i ve tyfla f\u00f6rbundsstat som uttr\u00e4dt ur aktiv tjenstg\u00f6ring s\u00e4nda furst bismarck en gemensam lyck\u00f6nflningsadreh",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "den person hvars ord man i denna fall v\u00e4l skola f\u00e5 tillm\u00e4ta den stor betydelse vara den numera pensionera amiral bancroft gherardi som i icke liten \u00e4n femtio \u00e5r ha aktiv tjenat i onkel sam marin",
            "start": 163,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "medlemsantal vara f\u00f6r n\u00e4rvarande 764 hvaribland 148 aktiv en 17 2 passiva \u00e4ro i regel grosshandlare eller firma",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "anordna en v\u00e5rfest vid adolfsberg onsdag 22 maj hvarom s\u00e4llskap aktiv och passiv medlem underr\u00e4tta aff\u00e4rda fr\u00e5n stad ske m",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "inkomma fr\u00e4n gotland flyttef\u00f6rbund en hemst\u00e4llan att n\u00e4mna f\u00f6rbund tillh\u00f6ra flyttegillen m\u00e4ta ber\u00e4ttiga att fr\u00e4n stat f\u00f6rr\u00e4d till l\u00e4n bekomma en gew\u00e4r f\u00f6r hwarje aktiv medlem af f\u00f6rbund",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattning af 1875 b\u00e4ra gifvit den ut\u00f6fva makt chef all en r\u00e4ttighet som heh\u00f6fvas f\u00f6r att g\u00f6ra republik presidentskap till en aktiv \u00e4mbete dominera leda den mycket verkningsfull i stat liksom den vara den h\u00f6g p\u00e5 rangskala",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "chicago mycket framst\u00e5ende politiker vara john a linn clerk of superi court der och hvilken f\u00f6r n\u00e4rvarande ta en mycket aktiv del i den politisk kampanj",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en uts\u00e4nda teckningslista hafva dock hittills f\u00e5 namn teckna f\u00f6r deltagande och s\u00e5 l\u00e4nge ingen vilja aktiv delta kunna ingen f\u00f6rening bilda",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "k\u00f6pman eller handtverkare kunna med 3 \u00e5 krona f\u00e5 ing\u00e5 som aktiv del i en i skandinavien enast\u00e5ende industriel afi\u00e4r hvilken eger en stor framtid men f\u00f6r hvars drifvande i stor skala f\u00f6r exporterande den beh\u00f6fva n\u00e5gon kapital",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge att skada f\u00f6r hvilken pension kr\u00e4fva skola vara \u00e5dra i aktiv tjenst faktum af bero tillf\u00f6lje af of\u00f6rm\u00f6genhet att f\u00f6rs\u00f6rja sig vara tillr\u00e4cklig",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "sparbank aktiv \u00e4ro nu till medan den vara skyldig ins\u00e4ttarne kr",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "h\u00e4r aktiv styrka utg\u00f6ra i maj 1894 man denna styrka kunna dock enligt japan h\u00e4rorganisation betydlig \u00f6ka och d\u00e5 en s\u00e5n \u00f6kning nu utan tvifvel skola f\u00f6reta komma den aktiv styrka att kunna uppbringa till inemot man",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "\u00e4rp massa \u00e4rlig intressera i att bevara statsordning \u00e4n ledame f\u00f6r lie klass hvilka ngte skola vilja privilegiera genom aft inf\u00f6ra en cpnsiis i den aktiv valr\u00e4ttep jag kunna v\u00e4l attala s\u00e5som en p\u00e5 l\u00e5ng erfarenhet gnjnffact \u00f6fvertygelse att den konstlad system med indirekt val ooh klassval vara mycket farlig alldenstund den hindra h\u00f6g makt ber\u00f6ring med en sund element hvilka bilda folk k\u00e4rna och massa",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "medlemsantal under \u00e5r 1901 utg\u00f6ra 35 all aktiv och ha af denna 33 delta i skjut\u00f6fning och aflossa sammanlagd skarp skott",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ny bankaktiebolag s\u00f6dra sverige som skola \u00f6fvertaga kristianstad en skild bank aktiv och passiv vara enligt meddelande fr\u00e5n en olik kontor redan \u00f6fvertecknadt",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "antal utg\u00f6ra vid f\u00f6rra \u00e5r slut 12 aktiv samt 18 passiva",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till att erk\u00e4nna furste ty hvarje aktiv steg fr\u00e5n \u00f6sterrike sida skola i petersburg hafva uttydts p\u00e5 den of\u00f6rdelaktig s\u00e4tt",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00e5r en s\u00e5 originel s\u00e5 att delta i den aktiv politik den visa en s\u00e5n politisk vakenhet och skarpsynthet att vi os\u00f6kt erinra om en gammal l\u00e4rare som inf\u00f6r dylik kraftprof af intelligens bruka s\u00e4ga jag gosse du f\u00f6rtjenar verkligen en pepparkaka men d\u00e5 vi tala om dr\u00e5plig argument f\u00e5 vi icke gi\u00f6mma g\u00f6teborg aftonblad",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den stor antal aktiv skytt eller 243 ha orsa skyttegille",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "stat v\u00e4nta ej n\u00e5gon aktiv upptr\u00e4dande men den japansk regering p\u00e5r\u00e4kna med s\u00e4kerhet att kabinett i washington skola inta en v\u00e4lvillig neutral h\u00e5llning",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "le figaro tillfoga att den rysk pressan ju aldrig publicera n\u00e5gon annan mening \u00e4n den sorn vara r\u00e5 p\u00e5 h\u00f6g ort och afsikt med parisertidningens artikel vara d\u00e5 att h\u00e4nleda uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 huru redan f\u00f6rmodande att en mera aktiv engelsk utrikespolitik vara f\u00f6rest\u00e5 s\u00e4tta ryssland varm k\u00e4nsla f\u00f6r frankrike i ytterlig stark sp\u00e4nning",
            "start": 221,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "mr stephen hvilken en passiv d\u00f6d ej ingal n\u00e5gon vid r\u00e4dsla gripa af en namnl\u00f6s fruktan vid tank p\u00e4 att genom n\u00e5gon aktiv kraftanstr\u00e4ngning s\u00f6ka rind komma den och darra i all sig mager l\u00e5ng lem",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga om fri amunition ha styrelse best\u00e4mma att all aktiv medlem som g\u00e5 ur rekrytskola eller genomg\u00e5 f\u00f6rbereda skjut\u00f6fning f\u00e5 skjuta fri en serie hvarje \u00f6fningsdag",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "den riksdagsm\u00e5nad af mera aktiv verksamhet som nu g\u00e5 till \u00e4nda ha hel naturlig l\u00e5ta de nye man som statsminister bostr\u00f6m vid mini st\u00e4r\u00e4ndringen i b\u00f6rjan af juli f\u00f6ra med sig i konung r\u00e5d framtr\u00e4da inf\u00f6r kammare och den m\u00e5 s\u00e4ga f\u00f6rst som sist att den intryck de g\u00f6ra vara i den stor hel god",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "d\u00e5 utskott anse att fredsfr\u00e5ga f\u00f6r n\u00e4rvara l\u00e4ge utom folkriksdag program samt aktiv arbete f\u00f6r milit\u00e4rstr\u00e4jk st\u00f6de i strid med nu g\u00e4lla lag ha utskott hemst\u00e4lt om afslag \u00e5 v\u00e4cka motion dels \u00f6rn f\u00f6rbud mot bruk af mordvapen dels om agitation f\u00f6r v\u00e4rnpliktsv\u00e4gran",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "stationera trupp ha f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ryssland afh\u00e5lla sig h\u00e4danefter fr\u00e5n hvarje aktiv deltagande i en koreansk angel\u00e4genhet och hoppa att den genom den rysk underst\u00f6d st\u00e4rka ung stat skola blifva i st\u00e5nd att regera sig sj\u00e4lfst\u00e4ndigt och bevara sig oafh\u00e4ngighet skola denna icke vara f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6r beh\u00e5lla sig ryssland r\u00e4tt till \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r skydda af silia intresse och r\u00e4t tigbeten \u00e5tert\u00e5g ske s\u00e5lunda icke utan en hotelse",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "telegrafera fr\u00e5n odessa den 25 denna all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tjenstg\u00f6ring och ingen officer i sydryssland kaukasus och milit\u00e4rdistrikt kiev erh\u00e5lla permission",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "daniel ar en ej ringa vi 1 f\u00f6rest\u00e4llning de viii trupp anst\u00e4lla aktiv dam l\u00e4ra upp al till 30",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "under \u00e5r inskrefvos 12 aktiv hvadan medlemsantal vid \u00e5r slut utg\u00f6ra 54 43 aktiv och lie passiv",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ha sedan sig stifta baft flere sammantr\u00e4de vid hvilka utf\u00f6ra s\u00e5ng musik deklamation ooh f\u00f6redrag samt r\u00e4kna nu \u00f6fver 100 aktiv medlem deraf 25 s\u00e5ngare",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "enligt nu g\u00e4lla lag utg\u00f6ra den styrka som i finland tjenar under fana man hvartill komma en reserv af omkring man efter att hafva tjenat tre \u00e5r i den aktiv arm\u00e9 qvarst\u00e5r soldat tv\u00e5 \u00e5r i reserv",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "att england t\u00e4nka upptr\u00e4da ensam med aktiv tv\u00e5ng mot turkiet hvilket l\u00e4tt kunna framkalla en europeisk konflikt vara dock f\u00f6ga trolig",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6renmgen kaana derom g\u00f6ra anm\u00e4lan mnatligen eller g\u00e4rna skriftligen hos seger entsiotendenten yon heijne \u00f6stermalmsgatan str 57 eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samsen wallin bokhandel jt\u00e4 7 drottninggatan",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6reningame inom f\u00f6rbund bidra till densamma o huru mycken i s\u00e5 fall f\u00f6r hvarje aktiv medlem",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "man frukta att finna hos en gemensam konsul n\u00e4r olik intresse g\u00f6ra sig g\u00e4lla en fall som i verklighet s\u00e5 ytterst s\u00e4llan skola intr\u00e4ffa den skola ju uppenbarligen bli l\u00e5ng mer p\u00e5taglig och aktiv om man i samma hamn ha b\u00e5de en norsk och en svensk konsul",
            "start": 187,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "afven nordamerika f\u00f6renta stat \u00e4ro s\u00e4rdeles v\u00e4lvillig st\u00e4mma mot japan sora i de v\u00e4nta sig finna en aktiv alliera nod en eventuel ny krig mot kina tyskland ha alltid stalt sig sympatisk till japan civilisatorisk utveckling och l\u00e4r sv\u00e5rligen hafva lust att krafsa kastanj ur eld f\u00f6r att soda se p\u00e5 huru ryssland och fiankrike \u00e4ta de",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "framkomma h\u00e4rr\u00f6ra fr\u00e5n hr herman anker fordom en mycket framst\u00e5ende man inom v\u00e4nsterparti men hvilken med tid f\u00e5 s\u00e5n afsmak f\u00f6r b\u00e5de person och taktik inom densamma att han alldeles dra sig ifr\u00e5n den aktiv politik",
            "start": 199,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "stat ha ju v\u00e4lvillig underst\u00f6d t och uppmuntra men besinna man att flertal af en aktiv medlemmarne icke f\u00f6rfoga \u00f6fver vid penningmedel en fleste af de \u00e4ro arbetare tjenare eller son fr\u00e5n torftig hem s\u00e5 kunna en naturligtvis icke t\u00e5la vid utgift",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "fordom en mycket sramst\u00e4ende man inom wensterpartiet men hwilken med tid f\u00e5 s\u00e4dan assmak f\u00f6r b\u00e4de person och taktik inom densamma att han alldeles dra sig isr\u00e4n den aktiv politik",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "handling underteckna af en milit\u00e4r i aktiv tj\u00e4nst \u00e4ro lagligen ogiltig och s\u00e5 vara \u00e4fven f\u00f6rh\u00e5llande med",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "boxholms gille ha 83 aktiv och 22 passiva mj\u00f6lby 66 aktiv och 19 passiva grytg\u00f6ls 74 aktiv och 6 passiva l\u00e5g st\u00e5 den liten v\u00e5nga med 9 och 3",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "ingalunda den sjunde regemente ha god rykte \u00f6rn sig i stat den g\u00e4lla till och med sorn en m\u00f6nsterregemente f\u00f6r den aktiv arm och att disciplin i regemente vara tillb\u00f6rlig utveckla framg\u00e5 lil",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "i spanien tilldraga sig h\u00e4ndelse sorn \u00e4ro al r\u00e4tt skandal\u00f6s natur och i hvilka landel egen press spel\u00e5r en temlige aktiv rol",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbund r\u00e4kna vid 1894 \u00e5r slut aktiv medlem och 243 passiva i 26 gille",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i hr forsberg skola valkrets s\u00e4ker ia en v\u00e4rdig och aktiv verka representant som st\u00e5 p\u00e5 egen fotter t\u00e4nka sj\u00e4lf t\u00e4nka sund fylla af gedigen fosterlandsk\u00e4rlek i besittning af allm\u00e4n bildning och politisk vakenhet lipp allts\u00e5 valman i vesterdalarne och l\u00e4te lokalintresse och lokalkandidater vika \u00e5t sida och gifven p\u00e5 valdag ni r\u00f6st \u00e5t kronol\u00e4nsman nils forsberg \u00e4ppelbo",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "h\u00e4r och som jag ben b\u00f6rja bli mera b\u00f6jlig ha jag hoppa att fa intr\u00e4da i aktiv tj\u00e4nst igen",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "s\u00e5 vidt man i n\u00e4rvara stund kunna d\u00f6ma vara emellertid en aktiv ingripande fr\u00e5n en norsk radikal sida icke n s\u00e4rdeles sannolik",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "jag som ta en aktiv del i denna h\u00e4 ndeiser s\u00e4ga hr larsen kunna ner den som jag plikt mot allm\u00e4nhet som f\u00f6ra bakom ljus af prin sessa karadja och gen emot en or\u00e4ttvis beskyllning mot professorskancarit etlar att uppvisa sak verklig sammanhang",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "st\u00e5 kanonb\u00e5t gr\u00f6nsund med en bes\u00e4ttning af 47 man kryssa fr\u00e5n midt af mars till slut af juli och fr\u00e5n den 1 oktober till slut af december allts\u00e5 inalles 7va m\u00e5nad fr\u00e5n skagerack s\u00f6derut i \u00f6stra nordsj\u00f6n och ha i \u00e5r flera g\u00e5ng ha tillf\u00e4lle till aktiv ingripande i den den f\u00f6r f\u00f6rbjuda fiske \u00e5 dansk sj\u00f6territorium anh\u00e5lla och till esbjergs hamn insl\u00e4pad engelsk \u00e5ngtrawlers hvilka med f\u00f6rk\u00e4rlek upps\u00f6ka fr\u00e4mmande fiskvatten",
            "start": 243,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "ty icke vara den v\u00e4l sk\u00e4l i att alldeles gl\u00f6mma sverige aktiv deltagande i verldsh\u00e4ndelse och bytestransaktion med pommern",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en s\u00e4llskaplig samqv\u00e4m af angen\u00e4m f\u00f6r prins bernadotte f\u00f6rest\u00e4ldes f\u00f6rening aktiv medlem m fl",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "jag fr\u00e5ga om han snar skola \u00e5terv\u00e4nda till norge f\u00f6r att delta i den aktiv politik besvara bj\u00f6rnson neka",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "under boutredning ha emellertid den \u00f6fverraska uppt\u00e4ckt g\u00f6ra att firma passiva \u00f6fverstiga aktiv med en belopp sorn \u00e4nnu ej vara fastsl\u00e5 men som torde uppg\u00e5 till omkring kr",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "nhkterhetss\u00e4llstapens nyligen h\u00e4llna \u00e5rsm\u00f6te lemna redog\u00f6relse sramg\u00e4r bland annan att nykterhetsarmin nu r\u00e4kna en aktiv styrka af \u00f6fwer person",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "nu ha den beflutits att den aktiv tjenstetid stall neds\u00e4tta till 11 2 vara att rekrytkontigenten stall \u00f6ka lill man samt att ers\u00e4ttningsreserv stall in\u00f6fwas grundlig",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "varsam f\u00f6rest\u00e4llning fr\u00e5n engelsk sida torde den kinesisk regering gripa till aktiv \u00e5tg\u00e4rd hvilka drottning hoppa m\u00e4ta medf\u00f6ra \u00e5syfta verkan",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "svensk hafva s\u00e5lunda i f\u00f6rh\u00e5llande till fartyg antal omkring 80 procent flere officer \u00e4n vi i aktiv tjenst inber\u00e4kna reserv p\u00e5 b\u00e5da sida stiga denna procent till omkring 40 procent",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "\u00e5 redan f\u00f6rut utevarande anteckningslista befunnos omkring en medlem anteckna hvarjemte vid denna m\u00f6te anteckna sig ytterlig 23 aktiv medlem",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "sedan han dra sig tillbaka fr\u00e4n aktiv tjenst ha han k\u00f6pa en st\u00e4lle i wiltshire samt ha g\u00e5ng bedt jag komma och se om han der",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "nykterhetss\u00e4llskap nyligen h\u00e5lla \u00e5rsm\u00f6te framg\u00e5 bland annan att nykterhetsarm\u00e9n mi r\u00e4kna en aktiv styrka af \u00f6fver person",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "som synas ha spela den mycket aktiv roll ropa d\u00e5 jas\u00e5 du vilja inte f\u00f6lja med hvarp\u00e5 han n\u00e4stan blixtsnabb liksom den vara en f\u00f6rut bepr\u00f6fvadt tillv\u00e4gag\u00e5ngss\u00e4tt fatta den anh\u00e5lla med en h\u00e5rdt tag \u00f6rn strupe och bibeh\u00e5lla denna grepp en god stund",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "han n\u00e4mligen den aktiv tjenst men qvarst\u00e5 som underl\u00f6jtnant i arm\u00e9",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "och m\u00e5nga andra som l\u00e5ng tid delta i aktiv politik h\u00e4r i dal och ha tillf\u00e4lle att samtidig f\u00f6lja l\u00e4nstidning verksamhet kunna n\u00e4mligen konstatera huru med hel denna sak f\u00f6rh\u00e5lla sig och huru f\u00f6r\u00e4ndring h\u00e4rutinnan komma till",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ali linna en europeisk makt bifall oell medverkan dertill l\u00e5ta garl jo han sverige f\u00f6rbinda sig till do j ringa oell den risk som en aktiv tr\u00e4 i den stor strid mot frank1 rike m\u00e4ktig kejsare m\u00e5ste medf\u00f6ra nied de st\u00f6d tvinga han danmark att genom fred i kiel mot erh\u00e5lla af sverige sista besittning p\u00e5 andra sida \u00f6stersj\u00f6n aftr\u00e4da norge till sverige cch n\u00f6dga derp\u00e5 norrman att till norge konung v\u00e4lja och erk\u00e4nna sverige mot en vilkor som fr\u00e5n svensk sida medg\u00e5fvos j den 4 november 1814 j",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "enligt \u00e5rsber\u00e4ttelse f\u00f6r f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r ha under \u00e5r 1902 32 skytt aktiv delta och lossa tillsammans skarp skott",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "bland \u00e4nnu existera brittisk j\u00e4rn\u00e5ngare vara swift hemma i cardiff den gammal hon bygga 1841 och vara \u00e4nnu i aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "hvarje l\u00f6rdag 8 9 m och uppmana gille aktiv medlem att i denna \u00f6fning delta",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ha en par intressera perso ner b\u00f6rja verka f\u00f6r folkskole aktiv deltagande i skyttegille str\u00e4fvande",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "enligt hvad k\u00e4nna ur full tillf\u00f6rlitlig k\u00e4lla ha en del af svensk flotta officer hos vederb\u00f6rande g\u00f6ra framst\u00e4llning \u00f6rn att eventuel f\u00e5 intr\u00e4da i aktiv tjenstg\u00f6ring i utl\u00e4ndsk marin",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "f\u00f6r hvad han s\u00e5lunda g\u00f6ra och vela g\u00f6ra till skytter\u00f6relse fr\u00e4mja under den tid han vara ledamot af skyttef\u00f6rbundet och s\u00e4rskildt f\u00f6r han v\u00e4rksamhet inom v\u00e4rk st\u00e4lla utskott ha utskott h\u00e4rmed vela bringa en tacksamhet g\u00e4rd \u00e5t han minna f\u00f6rbund medlemstal som vid 1902 \u00e5r b\u00f6rjan utg\u00f6ra 3 223 d\u00e4raf aktiv och 290 passiva sig vid samma \u00e5r slut till 3 715 d\u00e4raf aktiv och 236 passiva allts\u00e5 en \u00f6kning af 492 medlem en resultat som utvisa att skytt antal vara stadt i stadig tillv\u00e4xt",
            "start": 296,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "af medlemsantal komma link\u00f6ping fi amst med 175 aktiv och 86 passiv medlem skeninge ha andra rum eller 94 och 15 blygsam vara yxnerums gille mea 8 och 1 medlem",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "person b\u00f6ra inbjuda och i denna blifvande f\u00f6rening b\u00f6ra s\u00e5 v\u00e4l aktiv som passiv medlem finna",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "sweden af oskarshamn om 168 ha s\u00e4lja till rederi i marstal f\u00f6r skonert aktiv af brantevik till rederi i pataholm f\u00f6r kr",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "do person som \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig eamaritknrs nied 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rening kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementsintendeuten ton heij lie \u00f6stermalmsgatan jf\u00e5 2 b eller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel as 7 drottninggatan",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "finansminister \u00e4mna s\u00e5vida ingen arfvinge anm\u00e4la sig hvilket icke vara sannolik kunna p\u00e5r\u00e4kna en aktiv som uppv\u00e4ga en hel \u00e5r inkomstskatt eller kunna skaffa vi tjugo ny pansarskepp eller st\u00e4ndig underh\u00e5lla en brittisk truppstyrka p\u00e5 man",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en m\u00e5ttlig anstr\u00e4nga \u00f6fning \u00f6ka matlust och kroppefis organ blifva v\u00e4l bereda att afl\u00e4gsna och ers\u00e4tta en f\u00f6rbruka \u00e4mne d\u00e5 deremot \u00f6fveranstr\u00e4ngning verka hindersam f\u00f6r denna reparationsarbete genom kropp sjelf och den \u00e5stadkomma upphetsning och m\u00f6jligen ir\u00e5kadt febertillst\u00e5nd befordra fastmera en fortfarande f\u00f6rbr\u00e4nning af kropp egen v\u00e4fnad \u00e4fven sedan den aktiv verksamhet upph\u00f6ra kropp fortvara s\u00e5lunda bokstafligen sig sjelf",
            "start": 359,
            "end": 366
        },
        {
            "text": "icke bestrida att den konservativ ocb samh\u00e4llsbevarande parti vid val f\u00f6rlora \u00e5tskillig plats och att n\u00e5gon af denna parti mera duga och p\u00e5litlig man blifvit utest\u00e4nga fr\u00e5n aktiv deltagande i den politisk lifvet",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "paristidning d\u00e5 de prisa dels den aflidne marskalk canrobert dels den ur aktiv tj\u00e4nst tr\u00e4 general markis galiffet den f\u00f6rra vara gubevars",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "v\u00e4rd att en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tjenst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ringsm\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r och att heller icke andra officer f\u00e5 kommendera att vid skola tjenstg\u00f6ra i de st\u00e4lle",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "kina icke denna vilkor \u00e4mna engelsk amiral gifva befallning \u00f6rn aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "all aktiv officer ur regulier brittisk arm\u00e9 sorn \u00e5tf\u00f6lja jarneson till transvaal efter ankomst till england komma att st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "meddela fr\u00e5n odessa den 26 all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "skytte\u00e5r hafva 13 person utesluta ur f\u00f6rening emedan de icke fullg\u00f6ra sig skyldighet och inskrifvits 9 styck s\u00e5 att den aktiv medlemsantal utg\u00f6ra 22 styck vid \u00e5r slut",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "en person om \u00f6nska genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig marltknrs med 5 lektion under lopp af tv\u00e5 och half vecka ooh derigenom blifva aktiv medlem af svensk samaritf\u00f6rcningon kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen ho rogemontelntendeuten von heij lie \u00f6stermalmsgatan as b eller gonom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel m 7 drottninggatan",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "den steenska organ dagbladet ta s\u00e5lunda i sig tisdagsnummer till f\u00f6r en aktiv unionspolitik",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "terhetss\u00e4llflapens nyligen h\u00e5lla \u00e4rsm\u00f6m framg\u00e4r bland annan att nu r\u00e4kna en aktiv styrka af \u00f6fwer 180 oc person",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "antal aktiv medlem ha \u00f6ka i betydlig grad och \u00f6rn ocks\u00e5 r\u00f6relse ej kunna s\u00e4ga hafva r\u00f6na s\u00e5 m\u00e5nga prof p\u00e5 pekuni\u00e4r underst\u00f6d s\u00e5 ha den att anteckna andra betydelsefull framg\u00e5ng",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ha vid nordisk skolm\u00f6te h\u00e5lla f\u00f6redrag om aktivitet den leda be grepp i en modern reformstr\u00e4fvandena talar framh\u00e5lla hurusom l\u00e4rjunge sj\u00e4lfverksamhet utan hvilken han intet kunna l\u00e4ra m\u00e5ste framkalla och underl\u00e4tta genom l\u00e4rare aktiv och successiv verksamhet",
            "start": 227,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "hr hedin svara att den h\u00e4r ej v\u00f6re fr\u00e5ga om huruvida desse n\u00e4mde officer vara i aktiv tjenst eller ej utan \u00f6rn de ocks\u00e5 lemna reserv",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "sedan \u00e5rhundrade vara st\u00f6rdt al evinneriiga krig och vi kolo isala statsskuld vara en produkt af vi aktiv politik",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende den fr\u00e5n dal skyttef\u00f6rbund inkomma skrifvelsen med anmodan att \u00f6fver f\u00f6rbundsstyrelse beslut af den 4 n\u00e4stliden maj r\u00f6rande f\u00f6rslag till uniform f\u00f6r dal skyttef\u00f6rbund aktiv medlem afgifva yttrande \u00f6fver ofvann\u00e4mde f\u00f6rslag besluta godk\u00e4nna f\u00f6rbundsstyrelse f\u00f6rslag",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla meddelande vara fara v\u00e4rd att en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tj\u00e4nst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ringsm\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r och att icke heller andra officer f\u00e5 kommendera att vid skola tj\u00e4nstg\u00f6ra i de st\u00e4lle",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "hjarne ta mycket aktiv del pen h\u00e4st skena i l\u00f6rdag \u00e5 h\u00e4r universitet kalla teologie kandidat dagsmotion i syfte att befria liksom nan ock med den lifiigaste in vara salutorg",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "bogseringsaktiebolaget aktiv lemna besluta utdelning \u00e5 b wahlquists kontor i g\u00f6teborg mot 1894 \u00e5r qvitterade kupong",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ha i under grefve carl snoilskye ordf\u00f6randeskap den i stadgarne p\u00e5bjuda v\u00e5rst\u00e4mma d\u00e5 den af styrelse afgifna ber\u00e4ttelse om f\u00f6rening verksamhet under \u00e5r mars 1894 mars 1895 f\u00f6redra hvaraf bland annan inhemtades att f\u00f6rening som utom sig fr\u00e4mst hedersledamot r\u00e4kna on passiv och 132 aktiv ledamot besluta sistliden \u00e5r en hemst\u00e4llan till regering ang\u00e5ende sverige anslutning till bernerkonventio nen samt ang\u00e5 \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r aftal ing\u00e5 med makt som ej tillh\u00f6ra n\u00e4mna union",
            "start": 280,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "trettio\u00e5rig aktiv politisk verksamhet vid 1890 \u00e5r riksdag slut definitiv lemna koshusi oshusi shusi husi usi si satii atii tii ii i",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4de ingingo 4 ny aktiv medlem i klubb hvadan s\u00e5ledes denna antal n utg\u00f6ra 16",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "arm\u00e9 en enda man sorn icke l\u00e4ngta derp\u00e5 f\u00f6lja ord efter att f\u00e4 komma i aktiv tjenstg\u00f6ring flaxa axworthy han vara d\u00f6endehan ha blifvit traffad i brostet",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "att en gymnastikl\u00e4rare som \u00e4ro officer i aktiv tj\u00e4nst icke vid kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon ledighet fr\u00e5n bev\u00e4ringsm\u00f6te p\u00e5 v\u00e5r och att icke heller andra officer f\u00e5 kommendera att vid skola tj\u00e4nstg\u00f6ra i de st\u00e4lle",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "af ofvanst\u00e5ende medlem hafva alia hvilka r\u00e4kna s\u00e5som aktiv delta i \u00f6fningama som best\u00e5 i riktning anl\u00e4ggning och aftryckning samt i skarpskjutning \u00e5 100 200 och 300 meter afst\u00e5nd",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "tid med denna som aktiv officer i bulgarisk arm\u00e9",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "den falla de icke in att de kunna och m\u00f6jligen b\u00f6ra ta n\u00e5gon aktiv del i h\u00e4ndelse s\u00f6ka att ut\u00f6fva n\u00e5gon inflytande p\u00e5 land eller kommun utveckling",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "o \u00e5hus grofarbefares fackf\u00f6rening ha f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan sig ordinarie m\u00e5nadsm\u00f6te d\u00e5 5 ny medemmar ingingo i f\u00f6rening hvilken nu r\u00e4kna 83 aktiv medlemmor",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "icke kina denna vilkor \u00e4mna engelsk eskader bef\u00e4lhafvare gifva befallning om aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "enligt hvad g\u00f6teborgspost s\u00e4ga sig k\u00e4nna ur full tillf\u00f6rlitlig k\u00e4lla en del af svensk flotta officer hos vederb\u00f6rande g\u00f6ra framst\u00e4llning \u00f6rn att eventuell f\u00e5 intr\u00e4da i aktiv tjenstg\u00f6ring i utl\u00e4ndsk marin",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "form \u00e4ro betalning \u00e5t parlamentsledamot valutgifternas bestridande af stat f\u00f6rb\u00e4ttring af en parlamentarisk valman registrering afskaflande af viss andra valf\u00f6rh\u00e5llanden som g\u00f6ra den sv\u00e5r eller om\u00f6jlig f\u00f6r arbetare att ut\u00f6fva sig aktiv eller passiv valr\u00e4tt samt slutligen den officiell erk\u00e4nnande genom den liberal partiorganisation af viss arbetarekandidater f\u00f6r parlament",
            "start": 229,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "samtlig gille hafva aktiv och 601 passiv medlem f\u00f6rra \u00e5r aktiv och 543 passiva",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "vi anv\u00e4nda icke denna fras i f\u00f6rn\u00e4rma betydelse men likv\u00e4l qvarst\u00e5r den faktum att en aktiv bud p\u00e5 aktie i denna bolag grunda dels p\u00e5 hrr barnatos och mr j",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "l\u00e4mna h\u00e4rvid anvisning p\u00e5 en m\u00e5nga omr\u00e5de d\u00e4r kristtrogen f\u00f6rsamlingsmed lem kunna utan att i ringast m\u00e5n \u00f6fvergifva sig kallelse i den huslig eller den borgerlig samh\u00e4lle uppfylla sig plikt mot den kyrklig och aktiv samverka med \u00e4mbete till f\u00f6rsamling uppbyggande",
            "start": 210,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "frisk trupp lia fr\u00e5n japan afs\u00e4ndts till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst\u00e5 vi morgonbladets meningr\u00e4tt s\u00e5 kunna denna aktiv politik fr\u00e5n v\u00e4nster sida icke bli n\u00e5gon annan \u00e4n den att bilda minist\u00e4r p\u00e5 en program som vara antaglig f\u00f6r union kung eller ocks\u00e5 att besluta sig f\u00f6lsamarbete med en ny regering sorn kunna bilda ur annan grupp",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "genom af 20 maj 1874 3 vara den hvarje f\u00f6rbundstj\u00e4nsteman f\u00f6rbjuden att bekl\u00e4 direkt\u00f6rseller vid aff\u00e4rsbolag eller \u00f6fver hufvud ta aktiv del uti industriel f\u00f6retag",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "\u00e4ro massa \u00e4rlig intressera i att bevara statsordning \u00e4n ledarne f\u00f6r en klass hvilka man skola vilja privilegiera genom att inf\u00f6ra en censur i den aktiv valr\u00e4tt",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "han vara en af brooklyns mera k\u00e4nna svensk aff\u00e4rsman och ha \u00e4fven ta aktiv del i politik",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "themptander som f\u00f6r sjuklighet skulle sv\u00e5rligen kunna delta i den f\u00f6rest\u00e5 vigtig och grundl\u00e4gga augustisammantr\u00e4de och som af denna anledning vela lemna plats f\u00f6r en mera aktiv ledamot",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "betyda aktiv stat skola r\u00f6ra sig om 10 million kr",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "6 m\u00e5nad \u00f6msesidig upps\u00e4gningstid dock kunna den anst\u00e4lla icke upps\u00e4ga sig plats f\u00f6rr \u00e4n efter 3 \u00e5r aktiv tjenst i trondhjem",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "s\u00e5som karnevalsdeltagare i den han i maj 1845 p\u00e5 aktiv s\u00e4tt vara med en karneval \u00e5 polacksbacken",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00e4swen aktiv delta han i en offentlig angel\u00e4genhet inom den stad der han under tidig som sen manna\u00e5lder s\u00e4tta att werka",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "skyttegille lossa 35 523 \u00e4ta ven h\u00e4r st\u00e5 streninge gille i andra rum med 12 330 norrk\u00f6ping med v den ung 1899 bilda finspongs gill komma med en skottsiffra af p\u00e5 71 aktiv skytt",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "h\u00e4r aktiv styrka utg\u00f6ra i maj 1894 man denna styrka kunna dock enligt japan h\u00e4rorganisation betydlig \u00f6ka och d\u00e5 en s\u00e5n \u00f6kning nu utan tvifvel skola f\u00f6reta komma den aktiv styrka att kunna uppbringa till innemot man",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att upptr\u00e4da aktiv och ta armenien pacificering i sig hand torde den f\u00f6r alltid vara slut med sultan herrav\u00e4lde i turkiet asiatisk provins",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en ha den visa sig att aktiv i han bo utg\u00f6ra mellan och krona medan passiv sig till \u00e5 krona",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "daudet ber\u00e4tta vid en annai tillf\u00e4lle att han under all en \u00e5r han ingenting g\u00f6ra vara uppfyld af blott en enda tr\u00e4ngtan n\u00e4mligen af en behof att lefva aktiv intensiv stoja han m\u00e5ste sjunga spela springa omkringa i skog med en l\u00e4tt rus i hufvud",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "sverige gammal aktiv kytteniedlem vara troligen snickare j",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "denna icke ha framg\u00e5ng och ryssames anfall p\u00e5 turkisk flotta vid sinope den 18 november tv\u00e5ng vestmakterna till verksam \u00e5tg\u00e4rd och aktiv deltagande i krig utf\u00e4rda efter \u00f6fverenskommelse med danmark den 13 december b\u00e5da regering nentralitetsdeklarationer af enahanda lydelse",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "denna vara den mensklig utveckling lago att s\u00e5lnnda sjelf p\u00e5 gammal dag dra en streck \u00f6fver all f\u00f6r hvilket man f\u00f6rut som aktiv statsman tala och k\u00e4mpa",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "mi waring dra bort finger som han ha h\u00e5lla mellan blad p\u00e5 on h\u00f6k korn fram och betrakta forska sig barn ansigte och derefter sig hustru som tycka alldeles f\u00f6r h\u00e4pen att kunna ta n\u00e5gon aktiv del i handingen",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "skyttef\u00f6rbund allm\u00e4n representantm\u00f6te beslut komma \u00e4fven n\u00e4sta \u00e5r en riks att h\u00e5lla i stockholm till hvilken dock inskjutning med anledning af missn\u00f6je med inskjutning till den i \u00e5r h\u00e5lla komma att ske p\u00e5 hel annan s\u00e4tt \u00e4n i \u00e5r p\u00e5peka en intressera skyttev\u00e4n i sm\u00e5landspost af en nuvarande best\u00e4mmelse komma s\u00e5ledes endast att qvarst\u00e5 den att inskjutning skola ske vid f\u00f6rbundst\u00e4flingen under den att antal skytt som en f\u00f6rbund eger r\u00e4tt att s\u00e4nda komma att blifva bero af huru m\u00e5nga aktiv skytt f\u00f6rbund eger i sig helhet",
            "start": 483,
            "end": 490
        },
        {
            "text": "sorn bef\u00e4lhafvareu \u00e5 \u00e5ngslup aktiv iii sj\u00f6kapten albert nord anm\u00e4la sig till af gifvande af sj\u00f6f\u00f6rklaring uppta densamma af r\u00e5dhusr\u00e4tt \u00e5 andra afdelning i den sessionsrum p\u00e5 r\u00e5dhus l\u00f6rdag d",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "lady florence dixie och ehuru lady dixie icke f\u00f6r \u00f6gonblick \u00e4mna ta aktiv del i klubb praktisk \u00f6fning vara hon likv\u00e4l en af den ny f\u00f6retag leda ande",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "medlemsantal vara f\u00f6r n\u00e4rvarande 764 hvaribland 148 aktiv en 172 passiv \u00e4ro i regel grosshandlare och firma",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "odessa stationera trupp ka f\u00e5 order att h\u00e5lla sig redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "niet i england fortfarande vara en dr\u00f6mbild att ingen f\u00f6rnuftig menniska kunna tro p\u00e5 den inf\u00f6rande derst\u00e4des ocb att lord salisbury derf\u00f6r endast orda i allm\u00e4nhet om landtbruk betryck utan att hysa n\u00e5gon allvarlig tanke p\u00e5 en aktiv ingripande till betryck afbjelpande",
            "start": 226,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "den af f\u00f6rbundsstyrelse uppr\u00e4tta f\u00f6rslag \u00f6rn gemensam uniform f\u00f6r skyttef\u00f6rbund aktiv medlem hvilket vinna tillslutning af ott flertal af lin skyttegille under den n\u00e5gon d\u00e4ri f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndring och andra f\u00f6rmena densamma blifva f\u00f6r dyrbar hvarj\u00e4mte falu skyttegille afgifvit s\u00e4rskildt f\u00f6rslag framkalla en kort \u00f6fverl\u00e4ggning",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ha ryssland under kejsar alexander lilja regering och derigenom ia den finanser blifvit betydlig f\u00f6rl\u00e4ttrade medan deremot den ringast f\u00f6rs\u00f6k tili aktiv politik till och med under form af garanti f\u00f6r en utl\u00e4ndsk l\u00e5n skola medf\u00f6ra ofantlig kostnad",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "ds person som \u00f6nska genomg\u00e5 fnllst\u00e4ndlg ssmarltknrs med 6 lektion nnder lopp af tr\u00e4 ooh en half recka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk samarltf\u00f6reuingen kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller g\u00e4rna skriftligen hos regementslntendenten tro heijne \u00f6stermalmsgatas as 2 b eller genom anteckning f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel jts 7 drottninggatan",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "\u00e4ro massa \u00e4rlig intressera i att bevara statsordning \u00e4n ledarne tor en klass hvilka man skola vilja privilegiera genom att inf\u00f6ra en censur i el aktiv val r\u00e4tt",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "odessa ha beordra h\u00e4lla sig bereda omedelbar intr\u00e4da i aktiv tjenstg\u00f6ring",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "n\u00e4r man bet\u00e4nka att panama f\u00f6r en fransk oligark f\u00f6r hrr deputera och senator vara en tema hvilket en g\u00e4rna undvika att tala om s\u00e5 m\u00e5ste den ha vara tung v\u00e4gande sk\u00e4l som f\u00f6rm\u00e5 deputeradekammare och senat att prisgifva tre aktiv och fyra icke aktiv kollega",
            "start": 222,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "ledamot i s\u00e4llskap torde anm\u00e4la sig med den snar aktiv antingen hos direkt\u00f6r c rendahl eller fru norberg ocb ny passiva hos n\u00e5gon ledamot af styrelse",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "han vara aktiv officer vid regemente en af en ifrig djurskyddsapostlar och ha pl\u00f6tslig blifvit vansinnig",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den falla i \u00f6ga n\u00e4r man granska tills\u00e4ttande af den svensk komit\u00e9h\u00e4lften att af den ledamot tre utse fr\u00e5n hvardera kammare medan s\u00e5som sjunde ledamot ins\u00e4tta en jurist hvilken s\u00e5 vidt hittills vara bekant icke aktiv ta n\u00e5gon mera framtr\u00e4da del i den politisk lifvet",
            "start": 209,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "landstigning skola czar med republik president h\u00e5lla revy \u00f6fver den aktiv eskader fartyg",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ta dock afsked ur aktiv krigstjenst redan 1846 i arm\u00e9 qvarstod baa till 1849",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ofta i hon salong och tala i en h\u00e5na ton om en fasa hvaraf den olycklig stad hems\u00f6ka tydligen i afsigt att riktig s\u00e4ker inprenta hos den ung flicka hvilken gr\u00e4slig h\u00e4mnd spaniorerna taga p\u00e5 insurgent b\u00e5de aktiv och misst\u00e4nka",
            "start": 204,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "yid en fri lekare som bereda stor n\u00f6je \u00e5t aktiv som passiv deltagare f\u00e5 man se en ung som i skola tj\u00e4nst gr\u00e5na med lif och lust delta",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "under sen f\u00f6rfluten sekel ha kollegialsystemets fordran p\u00e5 lekmannaf\u00f6rsamling dittills s\u00e4rskildt inom den tysk protestantism undertrycka r\u00e4tt till aktiv deltagande i kyrka angel\u00e4genhet blifvit alltmera beakta",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "antagligen f\u00f6redra att h\u00e4nskjuta till storting afg\u00f6ra om anv\u00e4ndande af den suspensiv veto h\u00e4r skola medf\u00f6ra en allvarlig kris m\u00e5ste nog storting radikal ledare sjelfva upptr\u00e4da aktiv och ta p\u00e5 sig ansvar f\u00f6r kris framkallande",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "denna vilkor \u00e4mna engelsk bef\u00e4ihafvaren gifva befallning om aktiv \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "i en af sig sen nummer ha f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 hurusom en fordran att fullg\u00f6ra medborgerlig r\u00e4ttighet b\u00f6ra vara villkor f\u00f6r aktiv r\u00f6str\u00e4tt vara synnerligen \u00f6fverensst\u00e4mmande med svensk \u00e5sk\u00e5dningss\u00e4tt och icke heller strida mot begrepp allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "hobson komma att fr\u00e5n marinkonstrukt\u00f6r befordra till aktiv tjenstg\u00f6ring i flotta och en \u00f6frig tapper man komma att bel\u00f6na med befordran tapperhetsmedalj och tacks\u00e4gelsevota",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "zeitung meddela i afton att tysk rege ring i anledning h\u00e4raf s\u00f6ka upplysning \u00f6rn huruvida munier vara i aktiv tjenst eller ej",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "i canada finna man engelsk trupp man canadiska st\u00e5 trupp den aktiv milis p\u00e5 in och reservmilisen man hvaraf en fj\u00e4rdedel hvarje \u00e5r \u00f6fva en p\u00e4r vecka",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "nde v\u00e4rf han ha etsgrann och obrottsrje s\u00e4rskild upngift ng st\u00e4dse \u00e5dag het den klar tana k\u00e4nsla den fast p\u00e5 en g\u00e5ng str\u00e4ng berg kunna nied sk\u00e4l och aktiv svensk vara vi i mer \u00e4n representativ man dktd f\u00f6t",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "de som icke delta i sj\u00e4lfva konfirmationsakt ha icke r\u00e4ttighet att \u00e5tnjuta nattvard eller att inta n\u00e5gon aktiv st\u00e4llning i kyrka",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "hon ej p\u00e5 n\u00e5gon mera aktiv s\u00e4tt delta i st\u00f6ld f\u00f6r\u00f6fva hon ha dock ha f\u00f6rbindelse med tjufven genom att af han motta en stor m\u00e4ngd af en stj\u00e4la sak och d\u00f6mdes slutligen f\u00f6r den brottslig befattning lio ta med tjufgods till 100 krona b\u00f6ter",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "handling underteckna af en milit\u00e4r i aktiv tjenst \u00e5ro lagligen ogiltig och si \u00e5r \u00e4fven f\u00f6rh\u00e5llande med",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "england utan att gifva sig in p\u00e5 n\u00e5gon aktiv v\u00e4rksamhet ha uppmuntra japan att icke gifva efter s\u00e5 ha japan hel s\u00e4ker sitta h\u00e5rdt mot h\u00e5rdt",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "n\u00e4r han vilja bli riksdagsman l\u00e5ta han denna utdunsta fem vecka f\u00f6re val vilja han byta \u00f6rn kammare g\u00f6ra han en sup\u00e9 f\u00f6r landsting s\u00f6ndagskv\u00e4ll n\u00e4st f\u00f6re den m\u00e5ndag den sammantr\u00e4da och vilja han hvila sig fr\u00e5n den aktiv politik skrifver han en ins\u00e4ndare till sig organ i hvilket han ha sjuttiofem procent af aktie",
            "start": 213,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "af styrelse h\u00e4rvid f\u00f6redra redog\u00f6relse \u00f6fver gille verksamhet under sistf\u00f6rflutna \u00e5r framg\u00e5 att uti gille inskrifvets 20 aktiv och 6 passiv medlem att gille vid \u00e5r slut best\u00e5 af 82 aktiv och 9 passiv medlem att under 50 skjutdag aflossa skarp och protokollf\u00f6ra skott deraf p\u00e5 en p\u00e5 och p\u00e5 trehuudra meter afst\u00e5nd att uti skjut\u00f6fniugarne delta 57 af en akliva medlemmarne hvaraf 46 blifvit anslagsber\u00e4ttigad att vid gemensam t\u00e4flan om statspris med kalmar skyttegille tv\u00e5 af medlemmarne togo pris och att 8 af gille medlem under \u00e5r f\u00f6rv\u00e4rfvat sig stat skyttem\u00e4rke af brons",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "en aktiv gymnast sorn \u00e4ro h\u00e5gad att delta uppmana s\u00e4rskildt att infinn a sig",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "han f\u00e5 intet tillf\u00e4lle att aktiv ta del i den kamp och hjelte fr\u00e5n",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "do persontr om \u00f6mka genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig saaiaritkurs med 5 lektion under lopp nf tv\u00e5 och en half vecka och derigenom blifva aktiv medlem af svensk satuaritf\u00f6reningen kunna derom g\u00f6ra anm\u00e4lan mnntligon eller g\u00e4rna skriftligen hos regement intendent yon heijne \u00f6stermalmsgatan f 57 oller genom anteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l framlagd lista i hrr samson wallin bokhandel 7 drottninggatan",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "i madrid ha till spansk konung inrapportera att uppror i marocko nu fullst\u00e4ndig upph\u00f6ra den holl\u00e4ndsk parti i transvaal ha besluta aktiv delta 1 den politisk lifvet i transvaal",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "h\u00e4rf\u00f6rutom iaktta att f\u00f6r hvar aktiv medlem utse en halftroppchef f\u00f6r hvar en troppchef f\u00f6r hvar en plutonchef och f\u00f6r hvar en kompanichef",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "karneval komma att h\u00e5lla l\u00f6rdag den 18 maj och p\u00e5 lista hafwa 190 student anteckna sig som aktiv deltagare deri",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n odessa den 26 all trupp h\u00e5lla redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring ingen officer i sydryesland kaukasus och distrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "under s\u00e5n omst\u00e4ndighet saknardet imellertid icke sig stor intresse attfinna att fr\u00e5n andra b\u00e5ll inom den storaryska rike och just fr\u00e5n de som tordef\u00e5 anse bra uttrycka den aktiv ryskadiplomatiens uppfattning af sjelfva union tvist k\u00e4rna oeh art af en norsk an spr\u00e5k ljuda i\u00f6ster som \u00e4ro lik egnadeatt fr\u00e5n \u00f6ster afkyla den norsk chanvi nismen som de hvilka p\u00e5 sen tid l\u00e5tith\u00f6ra sig \u00e4fven fr\u00e5n vester i en engelskatidningarna",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "bland marin \u00e4lsklingsdjur h\u00e4fda get billy ombord p\u00e5 kryssare newyork sig plats p\u00e5 s\u00e4rdeles vacker s\u00e4tt den ha tj\u00e4nstg\u00f6ra i mer \u00e4n femton \u00e5r och delta aktiv i lifvet ombord",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "redog\u00f6relse hvars hufvudpunkt h\u00e4r ofvan framst\u00e4lts afsluta med en fr\u00e5n styrelse st\u00e4ld inbjudan till heimdals samtlig medlem heder adjungera underst\u00f6dja som aktiv att n\u00e4rvara vid f\u00f6rening fem\u00e5rsfest \u00e5 studentk\u00e5r lokal torsdag den 23 april vid hvilket tillf\u00e4lle f\u00f6rening vice ordf\u00f6rande fil",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra d\u00e5 den vara fr\u00e5ga \u00f6rn att aktiv verka i nykterhet tj\u00e4nst",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "enligt en annan version best\u00e5 den band som utf\u00f6ra \u00f6fverfall p\u00e5 malo tyrnovo af 64 man under 4 officer af hvilka 2 tillh\u00f6ra den aktiv bulgarisk denna b\u00e5da skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra gifvit den ut\u00f6fva makt chef all en r\u00e4ttighet som beh\u00f6fva f\u00f6r att g\u00f6ra republik presidentskap till en aktiv \u00e4mbete dominera leda den mycket verkningsfull i stat liksom den vara den h\u00f6g p\u00e5 rangskala",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "revolution dot f\u00f6r jag nyligen en af land allra f\u00f6rn\u00e4m musikalisk auktoritet sora dock icke ta n\u00e5gon aktiv del i en nu p\u00e5g\u00e5 strid s\u00e5lunda r\u00e5het regera nu p\u00e5 gustaf hirs scen",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "som vara aktiv villig och van vid hush\u00e5llning beg\u00e4ra ej mera \u00e4n 12 pund och \u00e4nnu liten l\u00e5g g\u00e5 en som \u00e4ga en liten kapital",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening aktiv medlem kalla till \u00e5rssammantr\u00e4de i dag torsdag half 5 m \u00e5 lokal",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "bergqvara skyttegille ha s\u00f6n dag den 27 sistliden februari sig ordinarie \u00e5rsm\u00f6te dervid bland annan f\u00f6rekomma styrelse f\u00f6r n\u00e4stliden \u00e5r afl\u00e5tna ber\u00e4ttelse hvaraf framg\u00e5 att uti gille under \u00e5r 1897 inskrifvits aktiv medlem 22 och ur rulla aff\u00f6ra 25 att af gille passiv medlem en under \u00e5r aflida att medlemsantal vid \u00e5rsslut utg\u00f6ra aktiv 79 passiv 8 87 medlem",
            "start": 329,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "sann nog att denna aldrig ren ut f\u00f6rneka men i vi offentlig myndighet upptr\u00e4dande i de aktiv intresse omsorg och str\u00e4fvan efter att upphjelpa fr\u00e4mja och beskydda hvad som beh\u00f6fva hjelp och skydd ha landtbruk hittills m\u00e5ste finna sig uti att st\u00e5 i skugga",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "trupp i \u00e4ro bereda p\u00e5 en aktiv upptr\u00e4dande",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "fri matservering f\u00f6r en aktiv deltagare under hel fest vid en rik tillf\u00e4lle till n\u00f6je som gratis bjuda de efter dag arbete",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "skola mena han bra blifva betjenadt af att sammandra 3 aktiv arm\u00e9k\u00e5r en p\u00e4r kavalleridivision och talrik reservoch landtv\u00e4rnsdivisioner vid den \u00f6stra gr\u00e4ns",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "plikt att st\u00e5 i den aktiv tj\u00e4nst och i reserv liksom f\u00f6rut vara i 7 \u00e5r s\u00e5 er h\u00e5lla man d\u00e5 efter 10 proo",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "d\u00e4refter till nykterhetsverksamhet historia i vi land under en sen \u00e5rtionde p\u00e5peka en oveders\u00e4glig v\u00e4lsignelse den medf\u00f6ra f\u00f6r land och folk men fr\u00e5ga sorn sagdt vid tank h\u00e4rp\u00e5 efter en m\u00e5ng\u00e5 pr\u00e4st och lekman sorn fast\u00e4n de m\u00e5ste erk\u00e4nna denna v\u00e4lsignelse tillvaro ej visa sig tacksamhet och erk\u00e4nsla h\u00e4rf\u00f6r genom att st\u00e4lla sig i en aktiv nykterhet v\u00e4n led och hj\u00e4lpa till att f\u00f6ra den god verk \u00e4n vid fram\u00e5t",
            "start": 333,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom skola den marokkanska fr\u00e5ga komma att inta siu plats inom den aktiv europeisk storpolitik",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "delegarne i aktiv kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den mars 1 m \u00e5 hotell garni h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "ledamot torde med den allra snar anm\u00e4la sig aktiv hos direkt\u00f6r c",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en annan utv\u00e4g vara att han dra sig tillbaka fr\u00e5n den aktiv ut\u00f6fvandet af sig tj\u00e4nst d\u00e5 \u00e4rende af ofvan antyda grannlaga beskaffenhet handla och l\u00e4te landssekreterare och land",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "trupp i sydryssland \u00e4ro bereda p\u00e5 en aktiv upptr\u00e4dande",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "jord af \u00f6nskadt djup p\u00e5 en st\u00e4lle der en aktiv rot finna och g\u00f6dning tillf\u00f6ra g\u00e4rna i flyta form",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den skyttef\u00f6rening som bilda i \u00e5lem den 29 mars r\u00e4kna redan 102 medlem 84 aktiv och 18 passiva mot en n\u00e4r f\u00f6rening starta intresse f\u00f6r skyttesaken vara ocks\u00e5 mycket liflig i ort",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "str\u00e4ng neutralitet under krig lar djup beklaga en grymhet som f\u00f6r\u00f6fva mot engelsk mission\u00e4r i provins fukien efter allvarsam f\u00f6rest\u00e4llning fr\u00e5n england sida torde den kinesisk regering gripa till aktiv \u00e5tg\u00e4rd som drottning hoppa m\u00e5 blifva effektiv f\u00f6r att straffa m\u00f6rdarne och all de som \u00e4ro ansvarig f\u00f6r denna f\u00f6rbrytelse",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "i sen nummer af svensk skyttetidskrift framst\u00e4lla en ins\u00e4ndare den fr\u00e5ga huruvida den kunna i n\u00e5gon afseende anse ol\u00e4mplig att qvinna ing\u00e5 i skyttef\u00f6rening sig som passiv eller aktiv medlem",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "en aktiv medborgarskap skola s\u00e5lunda betinga icke af penning icke d\u00e4raf att man \u00e4ga en viss inkomst utan endast d\u00e4raf att man plikttrogen fullg\u00f6ra sig f\u00f6rbindelse mot den allm\u00e4n",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "icke heller ta n\u00e5gon aktiv steg f\u00f6r att h\u00e5lla den l\u00f6fte han gifvit hon om att h\u00e4mna hon broder och hon p\u00e5minte han en dag derom",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en aktiv statsman att opartisk kunna bed\u00f6ma han historifla storhet",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "nansen f\u00f6rekomma han emellertid betr\u00e4ffande denna f\u00e4rd och f\u00f6rst \u00e5r 1891 komma l\u00f6jtnant peary att ta aktiv del i den arktisk forskning",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "sig femtio\u00e5rsjubileum s\u00e5som karnevalsdeltagare i den han i maj 1845 p\u00e5 aktiv s\u00e4tt vara med i en karneval \u00e5 polacksbacken",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "rousseau g\u00f6ra allvar af sig beslut att dra sig tillbaka fr\u00e5n den aktiv politisk lifvet f\u00f6rmodligen dock blott f\u00f6r en tid och om han \u00e4n ej vara oers\u00e4ttlig s\u00e5 skola dock nog han stark hand \u00e4nnu en tid vara beh\u00f6flig f\u00f6r att konsolidera en verk hvilket kanske n\u00e4r all komma omkring skola befinna mera byggdt p\u00e5 losan sand \u00e4n ros nu i allm\u00e4nhet vilja tro",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en person som under \u00e5r 1894 95 tillh\u00f6ra s\u00e4llskap sorn passiv eller aktiv ledamot behaga sammantr\u00e4da \u00e5 l\u00e4roverk b\u00f6nsal tisdag den 30 denna 6 m hvarvid revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6redra styrelseval m m",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "af denna f\u00f6rbund en stockholmsk\u00e5r i hvilken 29 aktiv medlem ingiugo",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "hysa intresse i denna riktning vara den arbete vi h\u00e4r hafva n\u00f6je omorda en oskattbar uppslagsbok och lika oskattbar vara den f\u00f6r hvar och en medlem af kommun sig han aktiv delta i den kommunal arbete eller endast som valman medv\u00e4rkar uti och s\u00e5som skattgifvande st\u00f6dja densamma",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "enligt telegram fr\u00e5n johannesburg ha den holl\u00e4ndsk parti besluta att aktiv delta i den politisk lifvet i transvaal och f\u00f6r den skulle anordna m\u00f6te rund \u00f6rn i land",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "\u00e4ro palatsmarskalken f\u00f6r n\u00e4rvara osman pacha hj\u00e4lte fr\u00e5n plevna som \u00e5ka i samma vagn som sultan n\u00e4r denna begifver sig till mosk\u00e9 den f\u00f6rste eunuken eller stor hvilkens turkisk titel vara den stor vaktare af lycka port han komma vid hvarje festlighet efter storviziren men f\u00f6re minister vid en direkt\u00f6r f\u00f6r den kejserlig familj utgift en f\u00f6rste sekreterare en sekreterare f\u00f6r fr\u00e4mmande spr\u00e5k 23 andra sekreterare en storceremonim\u00e4stare tre imam tv\u00e5 privatkass\u00f6rer en f\u00f6rvaltare af den kejserlig skatt och tv\u00e5 medhj\u00e4lpare chef f\u00f6r den politisk kabinett r\u00e4tt f\u00f6r den hemlig polis en arrang\u00f6r af en kejserlig parad en chef f\u00f6r en adlig page en \u00f6fverstallm\u00e4stare en \u00f6fverd\u00f6rrm\u00e4stare en \u00f6fverbadm\u00e4stare en \u00f6fverl\u00e4kare trettio andra l\u00e4kare en f\u00f6rste garderobier en cheffris\u00f6r en cheff\u00f6r\u00e4tare som f\u00f6rst skola smaka p\u00e5 all r\u00e4tt i sultan n\u00e4rvaro en direkt\u00f6r f\u00f6r sultan n\u00f6je tv\u00e5 \u00f6fverk\u00f6ksm\u00e4stare en chefastrolog 21 marskalkadjutanter 125 hedersadjutanter och 135 aktiv adjutant",
            "start": 952,
            "end": 959
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla redo till aktiv tj\u00e4nstg\u00f6ring och ingen officer i sydryssland eller kaukasus samt i milit\u00e4rdistrikt kiew erh\u00e5lla permission",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "ha en man aflidit som kunna ber\u00f6mma sig af att ha vara den gammal aktiv officer i verld",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "utan att vara officer i aktiv tjenst och utan att en beskyllning som rikta mot han be den liten att g\u00f6ra med f\u00f6rseelse eller brott i milit\u00e4r tjenstef\u00f6rh\u00e5llanden anl\u00e4gga den oaktadt \u00e5tal inf\u00f6r krigsr\u00e4tt mot hr von kotze endast emedan han vara \u00f6fvertalig officer och s\u00e5ledes \u00e4nnu formel tillh\u00f6ra arm\u00e9",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "af en nyligen i tidning synlig uppgift att en par dam ing\u00e5 som aktiv medlem i sundsvall skyttegille meddela s\u00f6derm l\u00e4n tidn att bogsta skyttegille i s\u00f6dermanland r\u00e4kna en tjugutal aktiv kvinnlig medlem",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "metallf\u00f6rr\u00e5d skattkammarbovis andra banksedel vexla lombardfordringar v\u00e4rdepapper diverse aktiv passiv",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att medlemmarnes antal som i b\u00f6rjan af \u00e5r utg\u00f6ra 63 aktiv och 7 passiva under \u00e5r \u00f6ka med 8 aktiv och 2 passiva skola allts\u00e5 vid \u00e5r slut vara 71 aktiv och 9 passiva men under \u00e5r nar ur gille afg\u00e5 p\u00e5 grund af flyttning fr\u00e5n ort 13 aktiv och 5 passiva och kvarst\u00e5 s\u00e5lunda vid \u00e5r slut 58 aktiv och 4 passiva",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "i1ung meddela i afton att tysta regering i anledning h\u00e4raf s\u00f6ler upplysning om huruwida munier vara i aktiv tjenst eller ej",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "den meddela att sparbank aktiv uppg\u00e5 till och att underbalans utg\u00f6ra kr",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "flotta dock in i aktiv tjen f\u00f6rst och fr\u00e4mst blef svar utg\u00f6ra den en f\u00f6r storbritannien allvarsam konseqvens af den enligt jag mening mycken l\u00e4ttnad f\u00f6r jern patriotisk tull lagstiftning \u00f6fverallt p\u00e5 stri",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sverige frivillig skyttef\u00f6rening ha hos hemst\u00e4lla att samtlig frivillig skyttef\u00f6rening i rike hvilka st\u00e4lla sig till efterr\u00e4ttelse en i brefvet den 15 december 1893 f\u00f6r rike frivillig skyttev\u00e4sen utf\u00e4rda best\u00e4mmelse m\u00e5 erh\u00e5lla tillst\u00e5nd att fr\u00e5n stat f\u00f6rr\u00e5d f\u00e5 s\u00e5som l\u00e5n utbekomma en 1867 \u00e5ra gev\u00e4r f\u00f6r hvarje aktiv medlem af s\u00e5n f\u00f6rening",
            "start": 313,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "fader f\u00f6r sig del g\u00f6ra f\u00f6rs\u00f6k att muta den r\u00e4tt arfvingen till gods med en lump almosa f\u00f6r att bevara den or\u00e4ttf\u00e5ngen \u00e5terstod \u00e5t lady emily son s\u00e5 blefve den han sak granville vilja p\u00e5 vis taga aktiv del i en s\u00e5n usel kompromiss",
            "start": 194,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "flygol fond soar\u00e9 na i l\u00f6rdag och i ha s\u00e5som v\u00e5ntadt vara vinna stor tillslutning och r\u00e4kna en talrik trupp aktiv samt i den i den n\u00e4ra fullsatt salong passiv deltagare",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "som troligen bra \u00e4n utl\u00e4nd i allm\u00e4nhet sari sig in i engelsk f\u00f6rh\u00e5llande skrifver den finna i england 1 200 000 fler qvinna \u00e4n man hvilket kunna komma att betyda den politisk makt \u00f6fverflytta p\u00e5 qvmnok\u00f6net om den qvinlig valr\u00e4tt aktiv och passiv blefve lika med den manlig",
            "start": 228,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "\u00e4ro massa \u00e4rlig intressera i att bevara statsordning fin ledarne f\u00f6r en klass hvilka man skola vilja privilegiera genom att inf\u00f6ra en censur i den aktiv valr\u00e4tt",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "sedan nu en norsk regering blifvit bilda hvilken g\u00f6ra denna dagordning till sig aktiv unionsprogram vilja vi hoppa att den unionell revision omsider m\u00e5 komma in p\u00e5 r\u00e4tt sp\u00e5r",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "af \u00f6fverstyrelse \u00e5rsber\u00e4ttelse inh\u00e4mta bland annan f\u00f6lja f\u00f6rening ha under \u00e5r r\u00e4kna 30 st\u00e4ndig och aktiv medlem",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra eller f\u00f6rvandla likgiltig stam till aktiv fiende och den vara ruinera kostsam",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "hvad vara orsak till att s\u00e5 f\u00e5 bland en h\u00f6g klass aktiv delta i nykterhetsarbete",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "\u00e5r 1902 till aktiv tj\u00e4nst vid lifgarde tredje skarpskyttebataljon inkalla 280 man",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "i styrelse \u00e5rsredog\u00f6relse omf\u00f6rm\u00e4la att gille p\u00e5 initiativ af lars nilsson i fiskarheden komma till st\u00e5nd den 15 april 1895 och vinna beh\u00f6rig stadf\u00e4stelse att skjutbana anl\u00e4gga under \u00e5r och skjut\u00f6fning regelbunden p\u00e5g\u00e5 under sen del af sommar att medlemsantal aktiv nu vara 34 och att samtlig till v\u00e4rnpliktig i bev\u00e4rings\u00e5ldern h\u00f6ra lossa f\u00f6ga 60 protokollf\u00f6ra skott och att gille gev\u00e4r och skjutbana under \u00e5r inspektera och godk\u00e4nna af l\u00f6jtnant e",
            "start": 259,
            "end": 266
        }
    ]
}