{
    "1": [
        {
            "text": "den koilekt som annandag pingst uti storkyrka insamla tillfalla stj\u00e4la",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "n\u00e4llkvmmande annandag och tredjedag jul finna pz kohlbottens w\u00e4rdshus god och w\u00e4lsmakande korn och",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "behaga till en mast olycklig wid eldsw\u00e4dan annandag pingst utdela",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "zzngwr ficv asg\u00e4r p\u00e4 en lustresa till mariefred och grips holm pingstdag den 14 denna klocka hals 10 f\u00f6rmiddag och \u00e5terkomma bit annandag p\u00e4 aston",
            "start": 128,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00e4ndag som ar annandag pingst insamla uti stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uci de wid kyikod\u00f6rarne ulflaide backen man af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en med afklivka \u00f6rda f\u00f6rlora imellan och stad annandag past f\u00f6r betz \u00e4terstaffande undf\u00e5 bel\u00f6nina af llgareu simma nimaes p\u00e5 tryckeri",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul s\u00f6rlorades under g\u00e4endet emellan ladng\u00e4rdslandet o stor\u00e4ng en fj\u00e4derring med widl \u00e4ngande urnyckel och r\u00f6d karniol med guidb\u00e4ge",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "dansmusik medf\u00f6lja samt annandag pingst hals gt ni",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "bewilljade kollekt four efter wanligheten i spade kyrka och fattighus ivid all gudskje sterne uti en mid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4cken komma alt annandag p\u00f6sa till han f\u00f6rman insamla",
            "start": 143,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta manda corn ar annandag pingst insamla uti stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne i en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4cken man af en fyra \u00f6rliga af",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag pass uppta i sl\u00e4de och fattighus kyrka en af en \u00e4rlig till h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst bewiljade collecter hvilken till den basta anm\u00e4la",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en fotsteg till eu trilla borttappa annandag jul den 26 itkist\u00e5 lie loder c\u00e4 rauder ifr\u00e5n lie till biasicholmen",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "b wolff 2 jesus s\u00e4som den d\u00e4r f\u00f6rsamla sj\u00e4l till fin sann kyr\u00f6 ka sbrcsi\u00e4ld uti en h\u00f6gm\u00e4sto predikan p\u00e4 annandag jul 1791 f l\u00f6r tyst f\u00f6rsamling h\u00e4rst\u00e4des uti dest b\u00f6nehus ak pastor i",
            "start": 103,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "f\u00f6rliden annandag pingst om aston ha han i s\u00e4llskap med",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "uti amiralltetskyrkan i morgon och annandag 10 adjunkt sam",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "sistlcdnc annandag pingst borttappa emellan adolf fredrik och s\u00f6dermalm torg en blomma h\u00f6rande till",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "wid bnmkebergstcrget omkring half 8 p\u00e4 afton annandag jul d",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "sistled annandag pzst bortkomma en lir\u00e9n swart hund hwit i bricka och all fyra i\u00f6ttren hwit\u00e5 samt sjelfwa andon p\u00e4 swantsen krokig en som samma kreatur kunna tilr\u00e4tta staffa och inlemna hos qwartcrsman vch landberg witz pr\u00e4staa tana undf\u00e4r n\u00f6jaktig wederg\u00e4llning",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "den af en subffriberade bal utl d kirsteinffa hus mid clara strandgata gifwes annandag jul",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "de kollekt\u00f6r koni uppta juldag och annandag zul tillfalla den f\u00f6rra dom och ben sednare",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "l\u00e4 de redan f\u00f6rut \u00e4 c int qne uti epistel p\u00e4 annandag p\u00f6sa",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en blomniig bomnllmshawl borttappa annandag pingst leii 4 denna p\u00e4 aston under g\u00e4enset fr\u00e4n mellantrappan och slottsbacke uppf\u00f6re",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den k\u00e4nd herm som annandag past p\u00e4 bale i si kakkabe morfar hus wid till\u00e4gga nygatan tlllbpttc sigen t\u00e4ttrohalt i stall sir cn d\u00e5lig torde gota \u00f6mbstle p\u00e4 samma st\u00e4lle si wida ledf\u00e4mma p\u00e5f\u00f6ljd will undwikas",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "de svin \u00e5stunda att f\u00f6r som h\u00e5lla ho underteckna annandag p\u00e5se",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en papegoja vara tillwaratagen annandag pingst sorn mot intimation samt hittel\u00f6n sterfss uti hus gt wid \u00f6fra badstugngatan",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "uci maja r morgon stteiligen och h\u00f6gm\u00e4ssa samt annandag vice past",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "k\u00f6ra led annandag pingst borttappa emellan kungsholmen och f\u00e4rbcrge et silfwer kn\u00e4bandssp\u00e4nne m\u00e4rka med \u00e4",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "8\u00f6rloradtk f\u00f6rlida fredag eller annandag jul gl\u00f6mma i b\u00e4nk 2 p\u00e4 stor g\u00e4ng en psalm bok med latinss stil och r\u00f6d saffiansband och psalmbok ivar 1 ni och samma band ben r\u00e4ttsinnig som n\u00e4mna bok tillivaratagit och inlemna i husek nttis 10 och n ivid drottninggatan imdf\u00e4r wederg\u00e4llnlng d\u00e4 c",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den fjerde af de subssriberadc bal t kirsteinssa hus wid clara gifwes annandag jul",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "m d h\u00f6groederb \u00f6rligt tillst\u00e4nd anst\u00e4lla genom iwdertecknods f\u00f6rsorg utr kirsteinsta hus roid tkar\u00e4 strandgata den 26 december eller annandag jul axemble k\u00f6ra iv\u00e4l k\u00e4nna och anst\u00e4ndig kl\u00e4 herrsr och fruntimmer samt ibland drtza sen ingen andra \u00e4n af f\u00f6r\u00e4lder frunr eller govvernanter snf\u00f6rda ogift garn",
            "start": 132,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "thorsdag jorn ar annandag jul insamla i stad kyrka och fattighus",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "den skola af en abonnera bal annandag 3",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "uphittadt annandag uphittadcs p\u00e4 l\u00e4nmans garde cn gammal kjortels\u00e4ck med en planbok och en liten summa riksg\u00e4ld sedel uti den som den f\u00f6rlora kunna igenfa den mot summa upgifwandc uti hus nlo 18 wid wasterl\u00e5nggatan s\u00f6der om tvjla brinken4 up",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "mmmr\u00e4mgit en n\u00e4sduk som f\u00f6rlora annandag jul kunna igens\u00e4s d\u00e4 nppgift oni \u00e4gare och utseende lemna uti f\u00f6rsegla biljet till k",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ffrsta af en abonnera baterne fara denna bl annandag jul i klrsteinsta hnset wid ciar\u00e4 strandgata",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "efter konsert annandag p\u00e4ff f\u00f6rbyttesen fruntimmer lappk\u00e4ng med kcimkant mot en annan dilo med kant af m\u00e4rd och d\u00e4 utbyte s\u00e4 att hiva f\u00e4r sig torde f\u00f6r bagge \u00e4garinnorna wara af nytta kunna denna f\u00e5 da adrcsi s\u00f6ka p\u00e4 tryckeri",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap redlig swen sk\u00e4ra behaga enh\u00e4llig sammantr\u00e4da p\u00e4 wanligt st\u00e4lle annandag p\u00e4ff den 4 april half 7 m",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "ben 6 december o gt afton borttappa emelan och skans tull en flor bufwa af flor den som samma uphittat och afl\u00e4mna i kryddbod wid liten k\u00f6pmanstorget f\u00e4r hederlig f\u00f6rled annandag jul f\u00f6rlora emellan j\u00e4rntorg och g\u00f6da sluk en liten med m\u00f6rk rand p\u00e4 rygg n\u00e4got l\u00e4ngbent t nos och swarta h\u00e4r under hals den som samma tilr\u00e4tt skaffa och afl\u00e4mna uti hus 12z i h\u00f6rn af swartman och kindstugugatorne trapper up f\u00e4r hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 169,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "imellan kongspotie och tull hitta annandag jul ball lo om afton en p\u00e4r strumpa m m simma \u00e4gare v\u00e4 deskrisnilig \u00e4kerfar mot intimakions betala ed",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "mandag som vara annandag pass insamla efter wanligheten uti stad kyrksc",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "eller annandag jul borrstals utur elt hus i boras stad e m\u00f6rkbli",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "cvllekt forn n\u00e4sta m\u00e4ndag est annandag p\u00e4ll i stad kyrka och fattighus uti en wid kyrkod\u00f6rrarnr utst\u00e4lla backenen insamla till f\u00f6rman f\u00f6r stadskateketen bagge anm\u00e4la han sig uti stad rejp",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag pingst uppta l i skada och fattighus kyrka den af 1 kongl",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "denna tassbok med vswann\u00e4md penning och papper tilr\u00e4lta skaffa cch aff\u00e4mnac p k\u00e4llare fred undfzr en bel\u00f6ning af so led annandag pingst f\u00f6rlora en liten pantsedel p\u00e4 en guldring teckna med z ena sida 0",
            "start": 119,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "garnison f\u00f6rsamling ledamot crinras om den tkst annandag utlysa ali manna sockenst\u00e4mma f\u00f6r \u00f6swerl\u00e4ggning och befluts fattande om ny psalmbok antagande till kyrkobruk jfr\u00e4n en on\u00e4md ha jag denna dag emotta rz",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap redlig swenffar behaga sommanli\u00e4da till asienible i westinanika hus wid adolf fredric korka annandag paff dr 20 denna 7 m",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "vid kyrka z 2 och i maja 9 kyrkoherde roempke i morgon insamla t stad fatkigbuskyrda t de tvid kvrkod\u00f6rarne backen ben kollekt till som f\u00f6rled annandag 2 l ikulle blifwic uvpburen",
            "start": 142,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "den som annandag jul hitta en med srawerkekam och orange diagband behaga mot weberg\u00e4lnlng inlemna den pi allcpanba eontoiret",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00e4ndag som ar annandag past insamla uti stad kyrka och fat tighus k wid alia guvetjeniterna",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ti n\u00e4sta annandag p\u00e4sk uts\u00e4tta sammankomst vara till s\u00f6ndfgen dcn 29 denna",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som ar annandag pingst in i samla i stad kyrka och fattighus wid allal 1 gudstjensterne uti de wid kyrkod\u00f6rarne utstalldt i backen man af en fyra \u00e4rlig kolukt lill stads ju katektten h\u00e4rst\u00e4des hwilkcn tikl rundlig sammanst\u00f6ta",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "uti stad kyrka och fattighus komma n\u00e4sta m\u00e4ndag som ar annandag pingst vt reib aga gudstjensterne i en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla backenen insamla man af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "m d h\u00f6gwederb\u00f6rligt tillst\u00e5nd anst\u00e4lla genom underteckna f\u00f6rsorg uti \u00e4irsseinika hus wid strandgata drn z december eller annandag jul f\u00f6r w\u00e4l k\u00e4nna och kl\u00e4 jtcrtsr och fruntimmer samt ibland dega sen ingen andra \u00e4n as f\u00f6r\u00e4lder",
            "start": 120,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "den af hans kong majtt allrrn\u00e4digst bewiliade colleck simma manligen annandag jul i stad kyrka wid all gudstjensterne ut",
            "start": 68,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "ord olof af wibel klef uti l\u00e4no sund kyrka est stuta gudstjenst sistliden annandag pingst den att b\u00e4ra i hwitt band \u00e4 br\u00f6st sorn kongl",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en r\u00f6d ined inneliggande en prestbessed borttappadev annandag pingst den 2g denna om afton troligen p\u00e4 norr",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta manda jom vara annandag pzlk insamla i stad kyrka och fattighus",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "dea af kongl allernadigst bewilljade kollekt som est wanligheten annandag pingst wid all gudsrjensterne i stad kyrka och fattighus uti en ivid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4cken insamla lili stad kateket warder h\u00e4rmed uti respekliva allm\u00e4nhet gynsamma \u00e5tanka \u00f6dmjuk och w\u00f6rdsammeligcn rekommendera",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "kollekt som efter wanligheten i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4cken komma att annandag p\u00e4st till han f\u00f6rman insamla",
            "start": 129,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "uti orgryte kyrka annandag jul 10 vice pastor nyberg",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en brodera borttavpades f\u00f6rliden annandag pingst wld upog\u00e4ngen ti",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "upp ittadt annandag pingst vara i stad upphitta en fruntimmer halskjed som pa n\u00e4ra bessrifning kunna tgenf\u00e4s af portwakren i sus gt 2 wid slottsbacke",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "mellan kopparslagare landlns hus wid korkogatan och hattmakare bsllings wid liten bom f\u00f6rlora annandag pingst mellan 2 3 m en \u00f6rh\u00e4nge as guld raeb \u00e4kta p\u00e4rla l\u00f6r betz sterf\u00e4ende l\u00e4 raas raas hederlig bel\u00f6ning d\u00e4 den tillk\u00e4nnagifmes i andia maning af f\u00f6ren\u00e4mnde hr laurius bus wid korkogatan",
            "start": 93,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "eit armband af swart silke med l\u00e4sa lt tf kompofltion besatt med j 5ftri borttappa annandag jul",
            "start": 82,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "en fotsteg till en trilla borttappad annandag jul under zkandet lsrzn kungsbacken till blasieholmen",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta tisdag som ar annandag jul insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lde b\u00e4cken en as de syra \u00e4rlig af ksngl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "l m och \u00e5lerkomma hit annandag p\u00e5 attonen",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "frleoen annandag jul f\u00f6rlora et silfwer med bckst\u00e4fwerne i",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "evra f\u00f6rdel nar i beg\u00e4swen evra wanner l\u00e4te 357 fattig barn ocks\u00e4 r\u00e4kna bland s\u00f6rem\u00e4len f\u00f6r ni godhet en kulina intet igenglfwa men de fader som i l\u00f6ndom se kunna desto riklig g\u00f6ra den annandag pastor kamp",
            "start": 184,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "\u00e5ngfartyg orm l\u00e4nge g\u00f6ra annandag pingst en lustresa till sken\u00e4s kungsg\u00e4rd",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "d\u00f6dgr\u00e4fwarn och lerg 77 vara gammal d\u00f6 hastig af slag annandag c ii april under den han sopa p\u00e4 kungsholms kyrkog\u00e4rd n\u00e4st f\u00f6rr \u00e4n den ringa",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta manda som vara annandag past insamla uti stad kyrka och fattighus wik all gudstjensterne uti en ivid korkod\u00f6rrarne ukst\u00e4lde b\u00e4cken man af en 4 arliga af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "bale annandag p\u00f6sa en 7 denna klocka",
            "start": 4,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "tit annandag den 26 maj 3 m biljett a gt ndr b c o f\u00f6r fram och \u00e5terresa s\u00e4lja uti diversehandlare warodelts bod wid riddirkinstorget",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "bibliothekarien santefions predikan p\u00e4 i annandag pingst svin afhandlar en tweggehanda dom till s\u00e4lje af jesu ankomst i werid\u00e9n ha fr\u00e4n boktryckeri utkomma och s\u00e4lja till f\u00f6rnitn\u00e4n f\u00f6r e rgryke f\u00f6rsamling fattig uti handelsman cornelius jontzons salubod wid iokortzgatan f\u00f6r 8",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "s\u00f6der slagtarduset boden annandag pingst om aston borttappa emellan ladugardslandstorget och liding\u00f6bro en pl\u00e5nbok med inneliggande sm\u00e5sedel emellan 100 n rd",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta mandag f\u00e5 vara annandag pingeff insamla efter wanligbetcu i stad kyrka och fattighus wid all eudsijensterne man af en 4 arliga och as kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "z \u00f6fwe tom vara annandag jul insamla uti stad kyrka cch fattighus wid all gudetjentrerne utt de wid backenen man af en fyra \u00e4rlig af kongl",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i in gt rgvn pingstdag och i \u00f6swermorgon annandag pingst uppf\u00f6ra f\u00e4lt och p\u00e4 moft backe om ej intr\u00e4ffa",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "mellan kopparslagare landins hus wid kvrkogatan och hattmakare bmnas wid liten bom f\u00f6rlora annandag pingst mellan 2 och z m en \u00f6rh\u00e4nge ef gu d med \u00e4kta varlor f\u00f6r dest \u00e4terf\u00e4enke l\u00e4fwas hederlig bel\u00f6ning b\u00e4 den tillk\u00e4vnagifwe i andra maning af f\u00f6ren\u00e4mnde hr landius hus wid kvrkogataa",
            "start": 90,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtiden annandag paff om afton f\u00f6rlora des mellan tull och surbrunn en bombasinsridikyl med inneliggande en swart tyllschaw le och twenne n\u00e4sduk ben r\u00e4ttsinnig som den finna ware god att mot hederlig wederg\u00e4llning \u00e5terlemna den uti hus 40 och 41 tvid kprkotrappan en trappa upp",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den 26 dkliliesi eller annandag jul fristyuen sk\u00e5despel isted s\u00e4ng i 8 akt af fr",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en hwit pudelwalp med wcnflra \u00f6ga och sl\u00e4t brun saint eit brun fl\u00e4ck p\u00e4 rygg och swanseri s\u00f6rlcrades annandag p\u00e5sk under ir\u00e4ze till norrtull",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00e5ndag som vara annandag past insamla p\u00e4 wanliga sattet t stad kprkor och fattighusec man af en fyra \u00e4rlig och as kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "denna 3 m samt pingstdag och annandag pingst",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en liten tikwalo gul till sarg hwit p\u00e4 \u00e4nda af swansen ock all forum fot s\u00e4ga ni t swart om nos vara annandag f\u00f6 komma",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "8 m och annandag pingst samma tid",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "i morgon pingstdag samt \u00f6fwermorgon eller annandag utg\u00e4r underteckna med sluoen emelie till h\u00e4ndel\u00f6 eller l\u00e4nge om w\u00e4derleken vara",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "wid ing\u00e5ng till kronhuskyrkan ivid titia d\u00f6rr annandag jul f\u00f6rlora en ny psalmbok med brun p\u00e4rmor utan namn",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00e4ngfartvget orm b\u00e4ng g\u00f6ra annandag pingst cn bustrcsa till sken\u00e4s kungsg\u00e4rd",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "m och \u00e4terkomma hit annandag v\u00e4 aitonen",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "a erteras publik att ej blikwer n\u00e4got spektakel z f\u00f6rr \u00e4n n\u00e4sta bag eller annandag jul d\u00e4 en stor dwertistement komma att gifwas som widare ffall genom bfficher tivk\u00e4nnagifwas",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "gjord i srockdolm as guldsmed hallerst \u00e4fiven bortkomma annandag jul en dylik gjord af samma guldsmed",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "\u00e5ngfartyg zzngwe frey afg\u00e4r pingstdag om morgon klocka 8 till gripsholm wid mariefred och \u00e4terkomma hit annandag pingst om afton",
            "start": 103,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "den lerrn som annandag jul p\u00e4 traeteursst\u00e4llet midt cmot gr\u00f6n j\u00e4gare wid lt",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst f\u00f6rlora emellan horn tull och stortorgets en liten fin bambur\u00f6r med och en smal gum med en liten egla p\u00e4 ena sida",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "djurg\u00e4rdeu upvf\u00f6rcs n\u00e4sta m\u00e4ndag eller annandag pingst den 7 denna",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "uti stad kyrka och fattighus komma n\u00e4sta m\u00e4ndag som vara annandag pingst att wid all gudstjensterne i en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla b\u00e4cken insamla en of en fyra \u00e4rlig och af kong",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "kollekt som annandag pingst efter manlighet insamla i stad och fattighus kyrka till f\u00f6rmon f\u00f6r stadscatecheten h\u00e4rst\u00e4des wardvr h\u00e4rmed i m\u00f6rda allm\u00e4nbetens gunstben\u00e4giia atanke \u00f6dmjukeligen anm\u00e4la",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ifall r\u00e4ttsinnig mennista upphitta en m\u00f6rk med a hwilken f\u00f6rlora annandag jul om afton ra ladng\u00e4rdslsndet s\u00e4ga torde den mot hittel\u00f6n astemnasi snusbod straxt wf\u00f6",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora p\u00e4 kal gammal s\u00f6dermalm annandag past den t2 april",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en swart ullessawl med ljus bard och sik\u00e4rta frans borttappad annandag pingst under q\u00e4endet fr\u00e4n riddarhustorget fram \u00e4ta munkbro",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en smal guldring med owal karniol annandag jul mellan h\u00f6torget och kongl",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en i tunnbandssason vara annandag p\u00e4fl borttappadt emellan ladug\u00e4rdslandet och stad",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag st\u00e5 hon upp om s\u00f6ndag p\u00e4skdagen grek hon t mhan en under werk hwilket b\u00f6ra erk\u00e4nna wara s\u00e4 mycket stor s\u00e4 mycket obegriplig som den stuka hwilke redan en l\u00e4nga tid ej f\u00f6rt\u00e4ra annan an tunn mj\u00f6lkr\u00e4tt annandag past h\u00e4lsa pa serum bekant och njuta sig wanllga f\u00f6da",
            "start": 205,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "sedan herr grefwen af haga uts\u00e4tta des akeesa ifr\u00e4n petersburg til lbrdage ben 27 december t\u00e4cka h\u00f6gbem\u00e4lte herre idag annandag jul n f\u00f6rmiddag emotta aftkeds upwakmingen of rike h\u00f6g \u00e4mbetsman stats minister de kejserlig samt dcn kejserlig zamillens hos stat general",
            "start": 118,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "en ar sorpappad annandag jul i marknad den som samma lharluphittat ware god vch l\u00e4mna den i bag",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "med detzbarn som med plats undankommo l\u00e4gorna wid eldsw\u00e4dan annandag pingst i by af en embetsman enka som gud alltid \u00f6fwerhopat med n\u00e4d och v\u00e4lsignelse",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "publicum som erl\u00e4gga afgift annandag pingst betala endast i s",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "deri 6te i ordning sk be abonnera asiembleer blifwer p\u00e4 w\u00e4nlig dag n\u00e4st \u00f6mma tisdag simma vara annandag 3 1 3 stadshuset h\u00e4rst\u00e4des allenast med ben f\u00f6ra \u00e4ndring at bertil f\u00f6r ben dag sser 6 och stuta n p\u00e4 afton",
            "start": 94,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en vist vara f\u00f6rled annandag p\u00e4st om aston klocka hals 8 as en fattig gzsie borltapp d pz norrbro ich efter ber\u00e4ttelse af en uptagen",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "s\u00e4llffaxet redlig swenskar bedagad sammontrcida asemblfe i westmanska hus wid adolf fredrik kyrka annandag p\u00e4ss den denna m och bli denna sammankomst den sista f\u00f6r denna termin och i denna",
            "start": 97,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "hittadt en vara annandag jul emellan gammal port tull och stad bwilkec kunna igenf\u00e4s mot make uppwiiande och intimationsbetalning",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "fattifl piga f\u00f6rlora annandag pingst n\u00e4ra kyrka en randig guldttng",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da \u00e4 manlig st\u00e4lle n\u00e4sta annandag pzss h\u00f6g grad klock",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en swart rivikit af bombasin med imieliggande twenne nyckel f\u00f6rlora annandag jul under g\u00e4entet emellan finsk kyrka och norra smedjegatan",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta s\u00f6ndag s m \u00e5t annandag jul insamla p\u00e4 wansigt satt i stad ky ko och fattighus en af en fyra \u00e4rlig kollekt till st dsk teketen h\u00e4rst\u00e4des hwilken h\u00e4rmed 1 w\u00f6rdade allm\u00e4ichecens vanlig och ber\u00f6mwarda \u00e4tanka \u00f6v och anmales",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "z\u00f6rloradt en gul och r\u00f6drossg silkesn\u00e4sduk f\u00f6rlora annandag p\u00e4",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "uti mose backe titt under g\u00e5ende derifr\u00e5n f\u00f6rlora annandag pingst en genombruten nal i fason af en trekant den \u00e4rlig som den upphitta igenfinna \u00e4gare uti fru bccklins hus",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "hittadk en rar fruntimmersskor af swart saffian uppta p\u00e4 smal w\u00e4gen i masthugg annandag inl om eftermiddag som r\u00e4tt \u00e4garinnan kunna lgcnfa l os inspector olpon i ostra",
            "start": 78,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "mandag som vara annandag pingst insamla uti stadeqs kyrka och fattighus lvid all gudstiensterne lie de wid kyikod\u00f6raene utst\u00e4lde b\u00e4cken man af en fyra arliga af",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den af en abonnera bal i kirsteinffa hus ivid qiftves annandag jnl",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag pingst uppta i st\u00f6d och fattighus kyrka den till stadscatcchet n h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst bewiljade collect hwilken till den bra anm\u00e4la",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "kollekt som n\u00e4sta mandag eller annandag pingst p\u00e4 manlig s\u00e4tt insamla i stad kyrka och fattighus till f\u00f6rman f\u00f6r sia warder uti w\u00f6rdade allm\u00e4nhet wanliga och prisw\u00e4rda ynnest h\u00e4rmed \u00f6dmjukeligen rekommendera",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "herre ledamot af stockholm sk a p behaga enh\u00e4llig sammantr\u00e4da p\u00e4 manlig st\u00e4lle annandag p\u00e4ff den 4 april 6 m",
            "start": 78,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "den till l\u00f6rdag den 19 denna sammankomst fara ord 1 innocence uppstiutes f\u00f6r mellankvmne hinder till annandag p\u00e4 s\u00e4llskap p",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "fkr hinder uppstjntej den till i dag s herr mc u theater annoneerade spectakel tilt annandag jul",
            "start": 83,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap redlig swenffar bebagade sammantr\u00e4da tiu asemblie i f d westmanssa hus wid adolf fredrik kyrka annandag p\u00e4st den denna 7 e",
            "start": 103,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "behaga allm\u00e4n sammantr\u00e4da i mor gon tisdag den 22 denna precis hals till 5 m amara ord sammantr\u00e4da den 25 innewarande mars h\u00f6g grad half till 7 och allm\u00e4n j c ni den till l\u00f6rdag en g deniies sammankomst f\u00f6r o te noceuck tippskjutes f\u00f6r mellankommande hinder till annandag p\u00e4fl",
            "start": 262,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "ibsra del af en kikare annandag pingst p\u00e4 parterr 8 kongl stor operan som emot wcderg\u00e4lliiing torde inleiiinas i glasbod uti bergste dista hus w d munkbron",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul en i tunnbandsfason fr\u00e4n h\u00f6gberg och gmgatorne till swartmangatan hus v",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "ifall n\u00e4gon r\u00e4ttsinnig menniska upphitta en m\u00e4rka med a bwilken f\u00f6rloradcs annandag jul om aitoncn p\u00e4 ladug\u00e5rdslandet s\u00e4ga torde den mot hittel\u00f6n aflemna i snusbodcn straxt wi\u00e4 kadug\u00e4rdslands",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "hittadt en vara annandag jul emellan gammal port tull och stad luvilket kunna igenf\u00e4s mot make nppivisaude och intimationsbetalning",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6rliden annandag pingst 2 m f\u00f6rlora emellan herr handelsman c",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da s manlig st\u00e4lle n\u00e4sta annandag paff h\u00f6g grad kl hals 7 och allment 7 c m s\u00e4llssapet polymnia sammantr\u00e4dcr till spektakel i morgon l\u00f6r ag den 2",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den collect som annandag jul insamla uti maria magdalena kyrka tillfalla",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "dr\u00e4ng bengt lilienberg som natt imelkan i pingst och annandag ol\u00e4fwandes g\u00e4tt utur sig lagstadd tjenst samt medta \u00e4tskiliiqa kl\u00e4despersedel tj som hm f\u00f6r f\u00f6rsta balfwa vara i afr\u00e4kning gt pa l\u00f6n uvburil efterlysa h\u00e4rmed och anh\u00e4lles i at eho som f\u00e4r n\u00e4gon nderruttelse om han emot bel\u00f6ning k\u00e4dant hos jag tilk\u00e4nnagifwa i f\u00f6rmodan nt ingcn mil \u00e4draga sig laglig tiital f\u00f6r dr\u00e4ng hysande",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en vara annandag jul emellan gammal port tull och stad hwilket kunna igenf\u00e4s mot make uppwisande och intimationsbetalning",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "den kollekt sol annandag jul uti insamla tillfalla vikarie",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom tillk\u00e4nna att man endast i morgon s\u00e4ngfredagen sann paskdagen och annandag fr\u00e4n 4 till 9 e",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "stor theatern uppf\u00f6ra i \u00f6fwermorgon annandag jul don juan skadespel i 2 akt",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "s il kaut denna f\u00f6r de gyllne period d\u00e4 de llfsifle att wisa sig elegant nied sig kappsl\u00e4de hftvare utanf\u00f6r dam f\u00f6rstud\u00f6rr och den lycklig att med en bepclsad waninna i siagenomsara stad i all rigtningar harnawis f\u00f6r dag njuta s\u00e4 mycket af \u00e5rstid han wi ha wal annu ej ha n\u00e4gra stor eller ade briljant stadpartier men den ar att f\u00f6ratt de icke uteblifwa och d\u00e4 man flere f\u00f6rewintrar se hur liten den ar att p\u00e4rakna n\u00e4araktighet af fl\u00e4df\u00f6rc h\u00e4rst\u00e4des l\u00e4rer den wal af n\u00f6d att arrangera briljant fladpar s\u00e4ga att de ej som s\u00f6rr intr\u00e4ffa f\u00f6reta dat sedan f\u00f6re f\u00f6rswunnit juln\u00f6jena ha i warit sig lika nu som f\u00f6rr annandag och lndedagen dansa p\u00e4 knut sal och den stor z sen af barn som synas ba werkligcn rolig tjorde att all barnwanner afwen ha sig",
            "start": 609,
            "end": 619
        },
        {
            "text": "en nn modern samt brnnlackerad med k\u00f6ping annandag pingst est",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00e4ndag j m ar annandag pingst infam",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en vara f\u00f6rled annandag jul wid sperlingens backe upphitta som \u00e4gare emot intimauons och hittel\u00f6n erl\u00e4ggande kunna p\u00e4 bestnfning igenf\u00e4 da den anm\u00e4la i g\u00e4rd zz wid \u00f6sa elyrmansgatan \u00e4 ladug\u00e4rdslandet der hustru rosenlund efterfr\u00e5ga",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00f6rloradt annandag p\u00e4st p\u00e4 afton f\u00f6rleda under \u00f6kning p\u00e4 tj\u00e4rhofsgatan n\u00e4ra g\u00f6thgatan en swart hatt med hwitt foder och gul swettrem samt en oagligt allehanda uti",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en hwit stiibbswaiisad piidelwalp ned smart \u00f6ra s\u00e4ga tit en dito fl\u00e4ck \u00f6fwer ena \u00f6ga och en dito p\u00e4 hals dortkom annandag julpa viton ti knngstensgr\u00e4nd n\u00e4ra",
            "start": 112,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "audiens hos infant p\u00e4 annandag p\u00f6sa biwistades af \u00e4nnu f\u00e5 anse person \u00e4n n\u00e4gonstn f\u00f6rut",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "angw 8revafg om morgon 8 till gripsholm wid mariefred och \u00e4terkomma hit annandag pingst om aston",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u00e5ngfartyg f\u00f6rening afgar i morgon pingstdag och annandag 3 c m till drottningholm och zterw\u00e4nder pa afton",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "fob 4 eftermiddagem herre ledamot af s\u00e4llskap 5orsta afdelning behaga enh\u00e4llig samma tr\u00e4 p\u00e4 manlig tid och stall annandag p\u00e4ss",
            "start": 112,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "uti satrighuskyrkan i morgon och annandag past r forstberg",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta mstudag lorn vara annandag pstik insamla est wanlighete i stad kyrka och fattigbusek wio all iaudstjea terne uti ve ivid kvrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla b\u00e4cken en af te fyra lrliga o af kongl",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "i samma hus bortkomma annandag jul en silfwer matsked om 5 lod wiflt ten svin",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst vara p\u00e4 g\u00f6thgatan en smal sp\u00e4nst r\u00f6ra med knapp uphittad som \u00e4gare kunna emot hittel\u00f6n och iniimations betala igens\u00e4 uti hus n 6 wid swartcnsg\u00e4nd hwilket f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "som man s\u00e4tt s\u00e4ker underr\u00e4ttelse om den som annandag jul p\u00e4 wid diurgikds brunn ta en nu lnggiz mcd \u00f6lllt taft s\u00f6der man dragband torde den til bwilken n\u00e4mde ha kunna wara s\u00e4ld eller pants\u00e4tta emot b\u00e4de betalning och hederlig wederg\u00e4llning och f\u00f6r at laga tiilal l\u00e4mna underr\u00e4lteke d\u00e4rom i kryddbod bredewid t\u00e4ra denna blad ntgisraas",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "u gt maja i morgon och annandag pastor roemke",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "den till l\u00f6rdag den gt 9 denna sammankomst f\u00f6r ord l nocencl uppffjiites f\u00f6r mellaiikominande hinder till annandag p\u00e4ff",
            "start": 105,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "aterwunna helsa assj\u00f6ngs le deum i stad kurko f\u00f6rled annandag pingst",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "bsli e \u00f6ppen annandag jul ifr\u00e5n klocka 7 till",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "man af en fyra \u00e4rlig af kongl majit allernadigst bewiljade kollekt till e adens catechet komma instunda annandag jul att i stad och fattighus kyrka pa manlig s\u00e4tt uppb\u00e4ra",
            "start": 103,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "inf\u00f6ra utan at g\u00f6ra en o\u00e4ndelig m\u00e4ngd bok och calculer onyrlige eller \u00e4lminsione f\u00e4danc at de m\u00e4ste omarbeta iyckes likw\u00e4sial annandag indelning l\u00e4tt s\u00e5 i lttondedelr",
            "start": 125,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "wid den kollekt som annandag jul efter wanligheten insamla i stad kyrka och fattighus till f\u00f6rman f\u00f6r stads kateket lagga anm\u00e4la han sig lili w\u00f6rdade allm\u00e4nhet han alltid wisade gynsamma \u00e5tanka",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "och aftonm\u00e4lii annandag pingst eller den 26 denna klocka half 4 in",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "bagge anm\u00e4la sig i stad jnnewanares alltch wifade vnnest wid den kollekt som nasta mandag eller annandag pass p",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "att underteckna emotta och den denna eller annandag pzjk \u00e4mna \u00f6ppen",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande mandag som ar annandag pingst insamla i stad kyrka och fattighus dea collect som af kongl",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en rund smal snld\u00f6rh\u00e4ngc en liten gi och en bernstenshjerta borttappa annandag eller dag pingst den som samma upphitta tor de wara god och mot n\u00f6jaktig wederg\u00e4ll inlemna den uti kryddbod i h\u00f6rn af jacob bergzqr\u00e4nv och rcgcrlngsqatai",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den ung man soln 8r 1809 koni in i nedanskrefnc f\u00f6rsamling anta tjenst s\u00e4soin ordinarie b\u00e4tsnian s\u00f6r hult rote med dopnamn cart och tillnamn hultberg sammanwigdrs annandag jul f\u00f6ra",
            "start": 162,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag font ar annandag pingst insamla efter manlighet uti stad kyrka och fattighus tvid all gudscjensterne mi de wid kyrkod\u00f6rrarne ukstalde b\u00e4cken man af en fyra af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "maria lennstr\u00f6m fdt langwarig trogen tjenst klef upp\u00e4 anmodan af l\u00e4n h\u00f6fding hon geno underteckna kyrkoherde h\u00f6gtidligen i wiksta kyrka annandag jul vara i 3",
            "start": 135,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul om afton unotfr g\u00e5 ifr\u00e5n sandsborg till s\u00f6dermalm torg f\u00f6rlora en dcn som samma nyckel upphitta ware gcd och ajlemne den uti tobakshandlare millbergs bod wid s\u00f6der elutz emot edcrg\u00e4llning",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta manda svin vara annandag pingst insamla est wanllgheren uti all stad kvrkor och zattighuset wid all gudstjensterne uti en ivid kyrkod\u00f6rarnc urst\u00e4lde b\u00e4cken c af en forum \u00f6rliga och af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "sedan dt fr\u00e4n mcdelhaswct \u00e4ttrkcmne fregatt camilla och korvett jaramas alltsedan den 31 denna warit sm som synlig utanf\u00f6r imsom as storm och dimma \u00e4ta nsvgats afi\u00e4gsna flg sing\u00f6 mi \u00e4ntligen annandag jul h\u00f6ra scm f\u00f6rkunna fregatt camilla ankomst",
            "start": 190,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "herr easorti ha \u00e4ra hos den w\u00f6rdade allm\u00e4nhet aff\u00e4gga sig \u00f6dmsukosst tacks\u00e4gelse f\u00f6r den bifall hwarmed han f\u00f6rled annandag p\u00e4lk blef hedra och s\u00e4r i lika \u00f6dmjukhet ltllk\u00e4nnaqiswa aic spekta f\u00f6r i dag uppskjules till i morgon den ap",
            "start": 114,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "falla annandag d\u00e4st om f\u00f6remiddag borrstals eller rappa en kopparflasta utan lack den sorn densamma tillc\u00e4ttastaffar och den p\u00e4 tryckeri anm\u00e4la undf\u00e4r n\u00f6iaktig hittel\u00f6n",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "twenne styck till en fl\u00f6jt nied silfwerklaffar borttappa annandag pingst emellan haga och carlberg en svin n\u00e4mna stock uovblitat behaga mot n\u00f6jaktig wederg\u00e4lliliiig aflemna de i hus 6 i didricks fix gr\u00e4nd 4 trappa upp",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den kollekt som annandag jul insamla mi maria att maniera r\u00f6st allm\u00e4n beundran vch f\u00f6rtjusning",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "w\u00e5 djurg\u00e5rden eller n\u00e4ra omkring stad \u00f6nstar en bra fruntimmer f\u00e4 begagna en rum en a\u00e5na i weckan mot st\u00e4lig hyra p\u00e4 en hederlig st\u00e4lle wore der ung fruntimmer som wille l\u00e4ra m\u00e5la ock rita med siere grannl\u00e5tsarbeten s\u00e4 kunna derom \u00f6fwerentkommas d\u00e4 a\u00f6retz lemna i kapprum p\u00e4 bourfen bortbyta annandag p\u00e4ff en fodra \u00f6fwerfl\u00f6fwcl",
            "start": 291,
            "end": 301
        },
        {
            "text": "komma akt n\u00e4sta m\u00e4ndag eller annandag pingst insamla i sradens kyrka ok",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "att sten s\u00e4ga w\u00e4l om aston annandag pingst solli sistliden matti dag blifwit fr\u00e4n kongl",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled s\u00f6ndag eller annandag jul boribottes en par galoster h zrah wid regeringsgatan eller den ny w\u00e4rdshuset oinby e kunna ske pz samma st\u00e4lle ni gon 7",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en psalnibok nied r\u00f6d saffianspermar och latinst stil vara bort lappa annandag j l i eller p\u00e4 w\u00e4gen till johannis kyrka",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "denna eller annandag jnl don juan sk\u00e4despel i 2 akt med s\u00e4ng musik af mozart",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en liten tarhllnd swart till f\u00e4rg med brnnglila ben och fotter samt en brungul p\u00e4ck \u00f6swer hwardera \u00f6ga f\u00f6rlora i stad och slortsbaken annandag pingst",
            "start": 133,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "lzrloradt annandag jul f\u00f6rlora under g\u00e4endet iver wall mellan drottning och kungsgatan tit swart med utsydd bard och arbeta gul las och inneliggande en hwit owarkt n\u00e4sduk med r\u00f6d karm f\u00f6r \u00e4terst\u00e4llandet lofwas n\u00f6juktig bel\u00f6ning af \u00e4garinnan boende i juvele rasren blomstermatts hus wid kungsgatan",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "under \u00e4kandet fr\u00e4n oxtorgsgatan och gata sram till r\u00f6rstrands brygga samt sedermera w\u00e4gen fram till g\u00e4rd f\u00f6rlora annandag jul en med tfarnioltkti utan namn och kontroll i \u00f6gla",
            "start": 112,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta mzudag som vara annandag pingst iniamlas i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla b\u00e4cken man af en fyra \u00e4rlig af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "nist en mycket olycklig wid eldsio\u00e4dan annandag pingst l\u00e4ka utdela",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en rnndt sm\u00e4tta guld\u00f6rb\u00e4nge med en liten gnldhicrta och en bcrnflensbjevta borttappa annandag eller dag pingst den som samma upphitta torde wara gotz och mot n\u00f6iakiig wederg\u00e4llning inlemna den uti kryddbod i h\u00f6rn as jacvbs bergsgr\u00e4nd och regeringsgatan",
            "start": 84,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "\u00e4nglarivget stockholm att vara annandag pingst den 26 dennes",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "som efter wanligbeien annandag pingst wid all gudsljenstervc i stad kyrka och fattighus i en wid kyrkoll\u00f6rrarne ntst\u00e4llde b\u00e4cken insamla till istadens kateket warder h\u00e4rmed uti respektiv alllm\u00e4nhetenj gyniamma \u00e4tanka \u00f6dmjuk och w\u00f6rdsamrmeligen rekommendera",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "e olycklig wid eldsw\u00e4dan annandag pingst i weinge by io",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "de forn annandag \u00e4mna f\u00f6rsta g\u00e4ng beg\u00e5 h",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "stor theatern uppf\u00f6ra n\u00e4sta tisdag den 26 denna eller annandag jul jenny mortimer",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "herr postor bergegren t\u00e4cka wara god och til tryck l\u00e4mna den predikan han h\u00e5lla ssstledne annandag p\u00e4ff i calharin\u00e4 kyrka",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som ar annandag jul insamla efter waniigheten i stad kyrka och fattighufct wid all gudstjensterne i en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla backen man af en syra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00e4ndag som vara annandag pingst infam las est waniigheten uti stav kyrka och fattig",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "samteligc ledamot af ord 1 innocenee behoqnde n\u00e4stkommande annandag jul den 16 j denna mana klocka j efletmidd a \u00e4 manlig st\u00e4lle",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "natt imellan pingstdag och annandag pingst olycklig i weinge by 2 rida",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "pingstdag och annandag pingst p\u00e4 altnarne uppf\u00f6re f\u00e4lt och harmonimusik i mosebacke tr\u00e4dgzrd om w\u00e4derleken den till\u00e4ta",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul bortkomma p\u00e4 c l erg en liten sp\u00e4nst hund hwit til f\u00e4rg med smart sron och n fl fl 11 sivart p\u00e4 bakdel samt l\u00e4nga h\u00e4r den som samma \u00e4terl\u00e4mnar til p\u00e4drifwaren sj\u00f6berg p\u00e4 carl\u00f6ergs kongsg\u00e4rd s\u00e4r wederg\u00e4llning",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "analarrnget fareninzen afg8r annandag pingst den 31 denna z m till drottningholm ock \u00e4ta pa afton",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en fattig piga svin nyligen vara komma fr\u00e4n lazarettet \u00e4rva natt emellan julafton ech annandag jul utur en bagarestuga bortstulne f\u00f6lja persedel ali hwad hon \u00e4ga nemligen en cvffort med nde en m\u00f6rkrandig kjorlel af randig och is gwarter dito of samma sert en",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "underteckna yar \u00e4ra tillk\u00e4nnagifwa pumicum att den lista af en abonnera bal fara denna taga sig b\u00f6rja annandag jul t kirsteinffa hus gt vid clara strandgata",
            "start": 101,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "nasta mandag forn ar annandag pingst insamla r stad kyrka och fattighus ivid ulla gudstjensterne uti en tvid kytkod\u00f6rarne utst\u00e4lla back man af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som ar annandag pingst insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla backenen man af en fyra \u00e4rlig kollcktcr till st h\u00e4rst\u00e4des hwllken tik rundlig sammanstolt \u00f6dmjuk och w\u00f6rdsamligen rekommendera",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "sedan herr grefwen af haga utfatt des afresa ifr\u00e4n petersburg til l\u00f6rdag ren 27 december tacktcs hbgbematie herre i dag annandag zul n f\u00f6rmidda gen emotta af te h\u00f6g \u00e4mbetsman de kejserlig majtters samt den kejserlig famillens hofe stat general guvern\u00f6r samtelige general och officer af garnison i petersburg civil \u00e4mbets och tjenstem\u00e4n samt h\u00e4rwarande corps diplomatique efter afh\u00f6ra predikan i hotelet \u00e4ta herr grefwen middag hos de kejserlig majtter",
            "start": 119,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "v\u00f6rt stj\u00e4la natt emellan annandag och tredjedag pingst bortstals wid lind\u00f6 rd s lof\u00f6n en nyk reparera ekstock med inneliggande 2ine \u00e4ra bakuti ifatt en ny wr\u00e4ng as ek en ny sidobord ps wenstra sida med en ny bred granband u",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en brodera krage f\u00f6rlora annandag p\u00e5se g\u00e5ende fr\u00e5n jernlyrget till higbergsgatan",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sak annandag pingst hitta en bofia p\u00e4",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "emellan surbrunn och bellby f\u00f6rlora f\u00f6rled annandag pingst en swart ridikyl med inneliggande en hwit m m upphittare l\u00e4cka emot wederg\u00e4llning aflemna den uti hus 55 wid norra smcdiegata eu upo",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "dr\u00e4ng bengt liljenberg som att\u00e9n imellan pingst och annandag olafwandes gatt utur sig lagstadd tjenst samt medta \u00e4lskilliga kl\u00e4despersedel svin han f\u00f6r innewarande f\u00f6rsta halfwa ar i afr\u00e4kning p\u00e4 befi l\u00f6n upburtt efterlysa h\u00e4rmed och anb\u00e4lles at eho som fara n\u00e5gon underr\u00e4ttelse om han emot bel\u00f6ning sadant hos wig tilk\u00e4nnagiswa i f\u00f6rmodan at ingen",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "nasta onsdag som vara annandag jul insamla i stad kyrka och ufcr wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utf\u00e4lla becken en as en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag pingst uppta i stad och fattighus kyrka den af kongl",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande m\u00e4ndag sol vara annandag jul insamla i stad kyrka och och i fattighus den collett som af kongl",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "lt annandag past nara x m borttappa i tr\u00e4ngsel ivld stor port af kongl",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "musik uppi\u00f6res lili stor mosebacke tr\u00e4dg\u00e5rd pingstdag och annandag fr\u00e4n kt",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "de till l\u00f6rdag den 19 mars sammankomst fsr ord i inaocence uppstjntes f\u00f6r mellankomne hinder till annandag p\u00e4st",
            "start": 97,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "societet zmmantrzizei annandag jul den denna \u00e5 vanlig stilla klocka half sex eftermiddag",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "sistledne annandag pingst borttappa einellan adolf fredrik och s\u00f6dermalm torg en blomma h\u00f6rande till",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag som vara annandag jul insamla efter manlighet i stad kyrka wid cklla gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lde b\u00e4cken man af en fyra \u00f6rliga afkoogl",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "allern\u00e4digst bewtljade kollekt 10m n\u00e4sta annandag jul i stad kvitok ch zamgbusel ivid all gudsljensterne i en wid kprkcdorarne ntst\u00e4lde back insamla till f\u00f6rman r\u00f6ra stavskateketen d\u00e4rst\u00e4des warder h\u00e4rmed uti w\u00f6rdade allm\u00e4nhet vanlig och bervmiv\u00e4rda h\u00e5gkomst och w\u00f6rdfamligen rekommendera",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "mandag forn \u00e4ta annandag pask insamla",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den ung man som vara 1809 forn ten i nedan strcsne f\u00f6rsamling anta tjenst s\u00e4som ordinarie b8tsman f\u00f6r hult rote med dopnamn carl och tillnamn hultberg sanimamvigdes annandag jul f\u00f6ra",
            "start": 164,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "wid batteri trekrona ligga stepp r\u00e4ka en h\u00e4rwid i fara rysta fregatt dref p\u00e4 grund n\u00e4ra batteri tw\u00e4 andra stola str\u00e4n dat p\u00e4 saltholmen och flere hafwa f\u00f6rta rat matler och t\u00e4gwirke i helsing\u00f6r ha denna storm g\u00f6ra betydlig stada s\u00e4 att man frukta se annandag jul vara 1806 f\u00f6rnya",
            "start": 249,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "summa och han l\u00e4ra f\u00f6rest\u00e4lla uti en lhristelig p\u00e4 annandag jul ut iakobs kyrka i vara i af malmstr\u00f6m 8 k banko",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00e4ngfartygct zzngwe frey afg\u00e4r pingstdag om morgon klocka 8 till gripsholm wid mariefred och \u00e4terfommer hit annandag pingst om afton",
            "start": 106,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "waolighccen till han f\u00f6rman komma att nasta m\u00e4lldag som ar annandag p\u00e4st uti stad kyrka och fattighus wid all gudstjenstecae uti en wid kyrkps\u00f6rarne utst\u00e4lla backen insamla",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "rasta m\u00e4ndag som ar annandag pingest insamlos efter waniighele i stad kyrka och fattighus wid okla eudstjensterne man af en 4 \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "h\u00f6qm\u00e4tzau och aftons\u00e5ng samt annandag stor widberg",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den ung man solli vara 1809 koni in i nedanflrefnc f\u00f6rsamling anta tjenst s\u00e4som ordinarie b\u00e4tsman s\u00f6r hult rote med dopnamn carl och tillnamn sammanwigdrs annandag jul sorl",
            "start": 154,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "en si\u00f6ffumspiphufwud med beflag borttappa p\u00e4 eftermiddag p\u00e4 ladng\u00e4rdsg\u00e4rde uppe wi st\u00e4ndena annandag pingst den som ha upphitta den ware god mot wederg\u00e4llning aflemna den i hus 3 qw",
            "start": 91,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "nasta onsdag som ar annandag jul l\u00e4gga i stad kyrka och famghuser wid all gudsktjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla beckeiien en af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00e5ndag som ar annandag paff insamla p\u00e4 wanligt sitta i stad kyrka och fattighus en af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den fruntimmer som annandag pingst f\u00f6rlovad k psalmbok och ei n\u00e4sduk m m kunna \u00e5terf\u00e5 den uti hus wid master samuel",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "e lite taxhund swart till s\u00e4rgen med brungnla beil och fot samt en brungul fl\u00e4ck vfwer hivardera \u00f6ga f\u00f6rlora i stad och slottsbacke annandag pingst",
            "start": 131,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta manda feni vara annandag pingst insamla uti stad kyrka och fattighus wid all stjen sterne uti en wid kyrkod\u00f6r\u00e4rne urst\u00e4ide b\u00e4cken en af en 4 \u00e4rlig afkigl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "sistliden annandag jul bortbyta p\u00e5 bal hos ren fr\u00f6berg en bl\u00e5 kl\u00e5teskappa i ji\u00e4llet f\u00f6r en of wvdmal samt te lv",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en fotsteg till en trilla vara borttappadt annandag jul linder i \u00f6kande ifr\u00e4n kungssiacken till blasieholmen",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den fruntimmer som annandag pingst f\u00f6rlora en psalmbok och en n\u00e4sduk m m kau \u00e5terf\u00e5 den uti hus 4 wid m\u00e4ster samuel gr\u00e4nd qio",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "hueh\u00e4lls s\u00e4llffap behaga tillerk\u00e4nna torpare isac danielsson och znhyscs uannen anders jonsson den f\u00f6rra en silfwer medaille och den sednare tio riksdaler banco fistlidne annandag jul \u00f6fwcrlcmnade till n\u00e4mna person i wirserums kyrka af major och riddare af kongl",
            "start": 170,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "den eila af en abonnera bal giswer annandag jul lie kirsteinlka hus ivid clara strandgata",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "fregatt camilla och korvett jaramas alltsedan den 21 denna warit \u00f6msom synlig utanf\u00f6r sj\u00f6 kajiellerne \u00f6msom af storm och dimnia \u00e4ta n\u00f6dga afl\u00e4gsna sig sing\u00f6 mi andlligen annandag jul h\u00f6ra som f\u00f6rkunna fregatt camilias ankomst",
            "start": 169,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "den kavvr\u00e4cken som f\u00f6rled annandag pingst f\u00f6rlora utan f\u00f6r norr tull emellan silfwerdal och j\u00e4rnoa",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jjingfi eller den i junii f\u00f6rlora i waurhallen uti kong",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "14 denna eller annandag pingst borttappa en pz carl",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "nasta manda sora ar annandag pingst insamla uti stad kyrka och fattighus vid all gudstjensterne uti en wid kvrkod\u00f6rrarne ntstalde b\u00e4cken en af en fyra \u00e4rlig af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta mzndag som vara annandag p\u00e4ll insamla efter wanligheten i stad kyrka och fattighus ivid all gudsrjensterne lie de wid kprkodorarne utst\u00e4lla b\u00e4lten en as de syra rliga af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en liten listmatta til ensitsig chaise f\u00f6rlora annandag pingst emellan kslbottcn och stad den som samma uphiltat t\u00e4cka emot erk\u00e4nssa ast\u00e4mna ta i wid stor nygatan",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta mandag som vara annandag p\u00e4sk blifwer p\u00e4 manlig tii e",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "sijilcdne annandag p\u00e5sk v\u00e4 eftermiddag f\u00f6rlora under g\u00e5ende ifr\u00e5n ladug\u00e5rdsland s rfan en flat kullrig guldring m\u00e4rka med bokst\u00e4iwrrne i i",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "som est manlighet komma art nasta m\u00e4ndag eller annandag pingst insamla i stad kyrka och fattighus uti en wid d\u00f6rr utst\u00e4lla backenen till stadkateketen h\u00e4rst\u00e4des rekommendera han sig uti w\u00f6rdade allm\u00e4nhet wanliga sch prisw\u00e4rda \u00e4tanka",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "6 o \u00f6 r annandag pingst f\u00f6rlora under g\u00e5ende emellan lijamli f\u00f6rbi mister anders tllt torg en bred guldring som nar uppkiipt mdrkt med i d",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande tisdag simma vara annandag p\u00e4st blifwer astetnblee med spisning",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tisdag som vara annandag jul wsamlas uti stad kyrka wid all gudstjensterne",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul p\u00e4 eftermiddag f\u00f6rlora p\u00e4 storgatan en brcd kullrig guldring",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "den som annandag pingst hitta cn \u00e4uldtoffs uppgifwe fin adrc\u00f6 b dag igt allehanda kontor mot bel\u00f6ning",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "den 27 denna som vara annandag pass insamla i stad kyrka och fattighus den collect kongl allern\u00e4digst bewiljat stadscareketen h\u00e4rst\u00e4des hwilken coliect f\u00f6rststa g\u00e4nga tillfallerden afl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en bomullsl\u00e4rft opara plp nied messittgsst\u00e4llittng och swart krycka samt mrssingsdvbbsto f\u00f6rlora s\u00f6rlidne annandag jul pst trokl\u00f6rksttllet midtemot operahus",
            "start": 105,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "manda som vara annandag pingst insamla uti stad kyrka ock fattigv set witz all gudstjenfterne uti en ivid kyrkvd\u00f6rrarne utstalde b\u00e4cken e af en fyra \u00f6rliga af kongl",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "9 och i maja 2 adjunkt hellin n\u00e4sta m\u00e4ndag som vara annandag pingst insamuti kyrka och fattighus nild all gndssterne i en ivid kyrkvdorrarne utst\u00e4lla b\u00e4cken",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "pingstdag och annandag pingst p\u00e5 astnarne uppfl\u00f6res f\u00e4lt och hariiioniimlslk i mosebackes tr\u00e4dg\u00e5rd om w\u00e5derleken den till\u00e5ta",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "juln\u00f6jena ha i \u00f6frig warit sig lik u som f\u00f6rr annandag och trettondedag dansa s\u00e4 knutssalc och den stor frcqvensen af barn som synas ha werkligen rolig der g\u00f6ra att all barnw\u00e4nner \u00e4swen ha sig juln\u00f6je i barn gl\u00e4dje",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "m\u00e4ndog som vara annandag pingst insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyckod\u00f6rarne utst\u00e4lla backen man af en syra \u00e4rlig och as kongl",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en liten tarhund swart till f\u00e4rg med brungul be och fot samt en liten brungul fl\u00e4ck \u00f6ftver bivar \u00f6ga f\u00f6rlora i stad annandag pingst",
            "start": 115,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "ery\u00e4lles d\u00e4 samilia kunna asteniiias i hus niro 4 ivid clara berg gr\u00e4nd till h\u00f6ger i portg\u00e4ngeil en gr\u00f6n sidenparaply med l\u00e4rfts\u00f6fwerdrag qwargl\u00f6mdes annandag picgst 1 p\u00e4 afton wid r\u00e4nttn\u00e4startrappan en ftm ben samma tlllwavatagit t\u00e4cka mot wcderg\u00e4lliiing ware god och inlemna nti kramhandlare wiberg bod wid mynttorg",
            "start": 149,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "i fattighus predika 10 be juleoagen och annandag past",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "u\u00e4digst bewiljade kollekt till stad katechet komma instunda annandag jul att i stad vch fattighus kyrka p\u00e4 manlig s\u00e4tt uppta",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "den kollekt som annandag jul uti insamla tillfalla vikarie",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6rliden onsdag etter annandag jul qwarlemnaves uti domkyrka i en b\u00e4nk p\u00e4 en psalm och en evangeliibok i foderal den r\u00e4ttsinnig som de uppta ware god och inlem ne de till kyrkvaktare derst\u00e4des",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "uphittat f\u00f6rkeden annandag pingst vara p\u00e4 mlhgatan en smal sp\u00e4nst r\u00f6ra ined knarp uphittad som \u00e4gare kunna emot hittel\u00f6n och intimation betala igenj\u00e4 i hus n 6 wid swartensg\u00e4nd hivilket andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den herm f\u00e5 miftagit sig p\u00e4 en hatt annandag ji l p\u00e4 waurhallen",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "err \u00f6rh\u00e4nge af guld i tunnbandsfason borttappa annandag pingst under g\u00e5ende emellan ihia nygatan tyst brink uppf\u00f6re samt derifr\u00e5n till gr\u00e5munkegr\u00e4nden",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "herre ledamot af stockholm behaga enh\u00e4llig sammantr\u00e4da p\u00e4 wanligt st\u00e4lle annandag p8st den 4 april 6 m",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom tislk\u00e4nnaaifwes att man endast i morgon p\u00e4ffdagen och annandag fr\u00e4n klocka 4 lill 9 eftermiddag p\u00e4 stere resande beg\u00e4ran kommer all n isa del lika briljant som dnrbara konstwerket bivilker f\u00f6rest\u00e4lla konung carl den vii d\u00e4 kunna \u00e4tf\u00f6ljd af frankrike h\u00f6g embetsman orleanffa jungfru och sig hof g\u00e4r i prosestion till domkyrka i rbeims f\u00f6r att kr\u00f6na",
            "start": 63,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "den af en subffrlberade bal uti kirsteinssa hus wid clara strandgata gifwe annandag jul",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "en bwit plym bortkoppades annandag pingst under \u00e5kning ifr\u00e5n skeppsbron ti",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande onsdag som vara annandag juk insamla pkwanligt s\u00e4tt i i stad kyrka och fattighus en af en fyra \u00f6rliga af kongl",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "n\u00e4 st m\u00e4ndag som vara annandag pingst infam uti stad kyrka och fattighus wid all gudsljensterne uti en wid kyrkodsrrarne utst\u00e4lde d\u00e4cker en as en fyra \u00e4rlig af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "samtlig del\u00e4gare uti afssedade krigsman d\u00f6d och begrasnina gt l erinra att innewarande 5ri f\u00f6l sta qwartals sammankomst blifwer annandag pzik",
            "start": 127,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "uti \u00f6rgryte kyrka 2 och i maja 9 samt annandag i \u00f6rgryte 9 och i maja 2 kyrkoherde roempke",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "egendom liten alfhem n\u00e4ra den gammal l\u00f6dese falla annandag pingst omkring 4 c m mycket regn med stark 8sta och s\u00e4ga h\u00e4ftig hagel att flera f\u00f6nsterruta blefwo s\u00f6ndcrslagne",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "n\u00e4stledne annandag jul bortkomma uti hus 132 5 s\u00f6der wid g\u00f6thgatan en guldkedja om z hwars med lontrvllerat fl\u00e4tt l\u00e4sa",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "med ben\u00e4gen bitr\u00e4de af herre amat\u00f6r uppf\u00f6ra uti hr blom stor sal m\u00e4ndagm som vara annandag paff den zi denna en fullsi\u00e4mmig vokal och tillf\u00f6rman f\u00f6r hr c schuucke d\u00e4 f\u00f6lja komma att exequeras",
            "start": 81,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "den andra abonnera balcrne uti kirsteivfla hus wid ckara strandgata gifwes annandag jul",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som vara annandag p\u00f6sa insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudsljensterne uti en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla b\u00e4cken man af en syra \u00e4rlig af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst utflogs med watt p\u00e4 stor nygatan en r\u00e4ffla tbeessed m\u00e4rka med s\u00f6",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "avertera den annandag past och n\u00e4sta tisdag hr steen komma",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta som vara annandag jul insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudstjenstcrne uti en wid kyrkodorrarne utst\u00e4lla d\u00e4cken en af te fpra arliga och af kong",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "s\u00e5som en bevis huru l\u00e4tt f\u00f6rfattare ta sak tjenar i synnerhet f\u00f6rsvar f\u00f6r annandagpingst \u00f6rn hvilken den blott heta att utskott ej inse hvarf\u00f6re deli iner \u00e4n en andra annandag skola uppf\u00f6ra p\u00e5",
            "start": 166,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som ar annandag p\u00e4st insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudsrjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla barken cn af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "sistliden annandag p\u00e4jk borttappa p\u00e4 stor glasbruksgatan en dubbel med trenne bokst\u00e4fwer uti",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en fin engels sax p\u00e5 den s\u00e4tt inr\u00e4ttad att sjelfwa sax i war ulanp\u00e4 f\u00f6rse med ea pl\u00e4ter h\u00f6lsa staimarne inneh\u00e5lla en pennkliis i hwardera samt tanpz bel\u00e4gga med tampas s\u00f6rliden annandag jul p\u00e4 afton of en fattig g ilka uti norra slcttkwalfwet",
            "start": 176,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "en swart yllnhawl med ljus b\u00e4r\u00f6 och swarta frans borttappa annandag pingst under g\u00e5ende fr\u00e4n riddarhustorget fram \u00e4ta",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "diverse som anm\u00e4la blifwir att f\u00f6rra artillerist nu mera johan sandstedt fran sia m\u00e4stare fistlcdne annandag pingst olofligen bortg\u00e5 och nera cj af sig h\u00f6ra l\u00e5ta alltsa antyda en dwar",
            "start": 99,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "med vederb\u00f6rlig tilstand komma annandag den 26 december konstberidare 5r ouis chiariny med sig trupp ar wisa f\u00f6r den w\u00f6rdade allm\u00e4nhet si skicklighet i ridning och voltigering d\u00e4 \u00e4fwen komma at en italien",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en \u00e4h\u00f6rare till dei andlig som herr adjuncten magister fr\u00f6st fcrliden annandag jul h\u00e5lla i jacob kyrka auh\u00e4ller att denna predikan htvari en helig sanning s kraftig och \u00f6fivertngande framst\u00e4lla f\u00f6r sj\u00e4l och hjertat m\u00e4ta till tryck befordra",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "nasta manda som vara annandag pingst insamla efter manlighet uti stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en ivid kprkod\u00f6rarne utst\u00e4lde b\u00e4ck man af en fyra arliga af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "till n\u00e4sta annandag pssk uts\u00e4tta sammankomst vara till s\u00f6ndag te z9 denna",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en ny florshufwa med stiernor och bred band uti borttappa annandag jul uti slottsg\u00e4ngen bredcwid h\u00f6gwakten",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "fnnilas annandag pingst ti stad kyrka och fattig busek ivid all gaostjcnsterne lill solman f\u00f6r sradskiteketen h\u00e4rst\u00e4des warder h\u00e4rmed i w\u00f6rdade allm\u00e4nhet ben\u00e4gen \u00e5tanka kill rundlig samnianststt \u00f6dmjuk och w\u00f6rdfamligen anm\u00e4la",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en h vit pudel valp pudel valp stnbbswans med sivarta \u00f6ra samt en dito fl\u00e4ck \u00f6fwer ena \u00f6ga ocb en dito p\u00e4 mim bortkoin annandag jul p\u00e4 afton uti kunasrensgr\u00e4nd n\u00e4ra observatorium",
            "start": 118,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "hwilket i \u00f6frig f\u00f6rena all den f\u00e4kerhet beqw\u00e4mlighet och propret\u00e9 man v\u00e4 lnst refor st\u00e4lige for rar f\u00f6ra af en stickllg bef\u00e4lhafware i morgon pingstdag och annandag pingst emellan riddarholmen och drottningholm fram och \u00e4ta och ster afresa h\u00e4rifr\u00e4n hwardera dage i till 10 m bilietter a 32 k",
            "start": 155,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "en swart florshuswa f\u00f6rlora annandag p\u00e4st om afton under g\u00e4endet fr\u00e4n h\u00f6gbergsgata s s\u00f6der till brunkebergstorget",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "sistliden annandag jul bortbyta pi bal hos dansm\u00e4stiren fr\u00f6berg en bia kl\u00e4keskoppa i ff\u00e4llet f\u00f6r en af wadmai samt en paraply",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en par brun ech eli p\u00e4r swart\u00e5 h\u00e5rlock borttappa sisth annandag pingst under g\u00e4endet fr\u00e5n g\u00f6ransonsta hus besw\u00e4rsgatan utf\u00f6re till ragwaldsbro",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den sammantr\u00e4da \u00e4 wanligt st\u00e4lle n\u00e4sta annandag p\u00e4sk h\u00f6g grad half 7",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora i clara korka en hwit uddig \u00e4fwensom annandag gjifk en vara smart kort silkesmantar rold ncdg\u00e4endet fr\u00e4n stor qperan",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "harwarande trivialstolas linderst\u00f6d insamla hwilken warder \u00f6m och \u00f6dmjuk till insamling anm\u00e4la annandag afton",
            "start": 94,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "natta emellan annandag och tredjedag pingst bortstals wid lind",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag pass uppta i stad och fattighus kyrka en af en \u00e4rlig h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst bewiljade collecrer hwilken collect til",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta manda som vara annandag pingst insamla est manlighet uti all stad kyrka och fattighus wid all gndsrjensterne uti en ivid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lde b\u00e4cken man af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap redlig swenskar behaga enh\u00e4llig sammantr\u00e4da p\u00e4 wanligt st\u00e4lle annandag p\u00e4st den 4 april hals 7 m",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "thvtsdug som ar annandag jul infamlas i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "chiigfgrtyget braur anund afg\u00e5r annandag pingst den denna h",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i ofwermorgon som vara annandag jul insamla efter manlighet uti all stad kyrka ryld all gudstjensterne uti en mid kyrkod\u00f6rrarne urft\u00e4lde b\u00e4cken en af le 4 \u00f6rliga af kongl",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "uppeh\u00e5lla sig ha vara \u00e4fwen buktalare hwilket gifwit anledning till f\u00f6lja upptrade f\u00f6rled annandag pingst om aston ha han i s\u00e4llstap med k\u00e4llarm\u00e4stare ernst hwars salong han f\u00f6r fin representation hyra l\u00e5ta uppifr\u00e5n winde h\u00f6ra en sakta r\u00f6st",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "kostekten som i morgon komma att insamla tillfalla ldmministern wid domkylkan och ti annandag puigest tillfalla len",
            "start": 84,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "en pl\u00e4nbok inneb\u00e4llande penning och diverse bre upphitta p i norrtnllsgatan annandag pingst om afton och kunna o\u00e4",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "swensson i hossmo kyrka efter slutad gudstjenst annandag pingst vara i n\u00e4rwaro af en talrik f\u00f6rsamling",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da enh\u00e4llig p\u00e4 riddarholmen annandag pastell den 14 april precis 4 eftermiddag",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "samtlig del\u00e4gare uti afi krigsmznt d\u00f6d och erinra att inluwarande zr f\u00f6rsta qwartals sammankomst blifwer annandag pisk",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "kollekt som efter manlighet komma att insamla annandag jul i glad korkor ivid all gudstiensterae lie en de wid tprkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4cken",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande mandag som ar annandag pingst insamla i stad kyrka och fattighus den collect som af kongl",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande m\u00e4ndag f\u00e5 vara annandag past \u00e4mna hr c",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "genom rn mitzt\u00e4nkt person bref uri en g\u00e4rd p\u00e4 pr\u00e4stt\u00e4gten annandag v\u00e4sk en om kanna rymd medta skola den godvillig wilja \u00e4terlemnas undstiooes f\u00f6r venna g\u00e4ng laglig \u00e4tal",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "den som p\u00e4 stadshuset annandag jul af mitztag tillbyta sig en m\u00f6rkbl\u00e5 kapprock i stall f\u00f6r en n\u00e4stan dylik behagage g\u00f6ra ombyte med f\u00f6rsta p\u00e4 ofwann\u00e4mnde st\u00e4lle",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "samtelige del\u00e4gare uti asffedade krigsman d\u00f6d och begrafuingsl\u00e4da sammantr\u00e4da p\u00e4 wanligt st\u00e4lle den 4 april eller annandag paff half till 4 c",
            "start": 113,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta manda som vara annandag pingst insamla uti stad kyrka och fattighus wid all gudstjenst e uti en wid \u00e4vrkod\u00f6rrarne ntst\u00e4lde b\u00e4cken en af e fyra arliga af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "lortstulne och f\u00f6rlora sak h f\u00f6rled annandag pingst bonstals fran en uti gr\u00e4s wid skants tull och krutf\u00f6rs\u00e4ljningshuset soswande mansperson en franstt silfwerur med walenii namn och norrk\u00f6ping samt ordningsnumuiern 225g",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "pingstdag den och annandag pingst den 22 denna afg\u00e4r angb\u00e4tcn fr\u00e4n till drottningholm resa hwarje dag",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "beg\u00e4ra uti hr hagstens kryddbod wid i ratorget i billct till arrendator och f\u00f6rlora sak f\u00f6rled annandag vass 01 afton den 15 eller tisdag morgon den 16 fpril bortsials i hus n\u00e4 71 och wid regeringsgatan en silfwer zick ur wc eke t f\u00f6rf\u00e4rdiga af ward i london med stor i wcnss fjfen gjord boett med swensta ziffror p\u00e4 tasian gr\u00f6n ullgarnssnodd och",
            "start": 94,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "wid g\u00e5ende fr\u00e4n nytorg och stads trag\u00e4rdsgatan h\u00f6gberg samt g\u00f6thgatorne til stad vara annandag jul borttappa s\u00f6ren cn med fioletta rand och hwit botten ni carlunsf\u00f6rkl\u00e4de swart och hwitt cn n\u00e4sduk af l\u00e4rft med h vit spegel samt bl\u00e4 och hwita rand",
            "start": 85,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "samtlig ledamot wid s\u00e4 kalla liten behaga allm\u00e4n sammautr\u00e4da annandag p\u00e4fl till qwartals erl\u00e4ggande",
            "start": 60,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "lordig som vara annandag jul insamla est i stad kyrka wid all gndstjensterne ull de wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4ide b\u00e4cken man af en fyra \u00f6rliga af kongl",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "fbrledne annandag jui borttappa linder ig\u00e4enbck fr\u00e4n gammal herrg\u00e4rberr til pr\u00e4stt\u00e4gten et p\u00e4r l\u00e4nga 8runtimmers finger half handstar nied namn p\u00e4strif wik samt en hwit n\u00e4sduk nied edda list m\u00e4rka nied b",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag jul uppta i stad och fattighus kyrka en af en \u00e4rlig allern\u00e4digast bewiljade collecrer till stadscatecheten h\u00e4rst\u00e4des hwilken collecr till den bra anm\u00e4la",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "astundas at f\u00e4 herr pastor hcnschens w\u00e4stra och l\u00e4rorik h\u00f6gmasio predika tom han holt annandag pingst af flera upm\u00e4cksamme \u00e5h\u00f6rare",
            "start": 85,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag pingst uppta i stad och fattighus kyrka den collett som blifwil h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst hwuken cvliect titt den basta anm\u00e4la",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta l\u00f6rdag som ar annandag jul insamla i stad kyrka och fattighus ivid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rrarne utstalde b\u00e4cken man af en syra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "nafta m\u00e4 dag som ar annandag p\u00e4ik insamla uti stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne i en wid kvrkod\u00f6rarue utst\u00e4lde b\u00e4ck man af en syra arliga af",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "sistledne annandag pingst f\u00f6rlora p\u00e4 gata eller ock inomhus cn genombruten guldring m\u00e4rka med c",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "as cn soldat vara annandag pingst en armband af h\u00e4r upphittadt som kunna igenf\u00e4 i clar\u00e4 gr\u00e4nd uti sus nio 28 2 tc",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en batard eller cauariehona ar\u00e4 gr\u00f6n och gill bortfl\u00f6g i trakt omkring clara kyrka annandag pingst om astvncli",
            "start": 82,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "p uppdrag klef i kyrka efter full\u00e4nda gudstjenst annandag eller bill 30 genom chnatz ben f6r siv llda sk\u00e4oepenning af sil wer som w\u00e4lbc ni\u00e4lte s\u00e4llskap behaga tillerk\u00e4nna n\u00e4mna man och bonde per ionsson i lyn\u00e4s by af denna f\u00f6rsamling till asi ria",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "de h\u00e4da herre simma annandag pingst p\u00e4 eftermiddag iver inne p\u00e4",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "diverse hos vara anm\u00e4ldt att skomakarl\u00e4rling petter tarlstr\u00f6m dcn sia och ro manoff kalla fr\u00e4n sig m\u00e4stare werkstad allt sedan annandag alngst om morgon sig athmt utan oit sedermera \u00e4terkommaj och \u00e4twarnas alltsa en hiva som om carlstr\u00f6ms eller romanoffs tillh\u00e5ll nu dag eller framdeles erh\u00e5lla n\u00e5gon kunskap att s\u00e4dant till undwikande as laga answar ge st i kongl",
            "start": 126,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "nasta tisdag som vara annandag jul infcnih i stad kyrka sch fattighus wid olla tjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rariie mst\u00e4lde b\u00e4cti nen en ef en fyra \u00e4rlig af kengl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "instunda annandag pingst komma man af en fyra \u00e4rlig af kongl",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00e4ndag som vara annandag psfk blifwer pa wanlig tid m uti stor den fista picknick af en subjkribcrade f\u00f6r resande vara samma dag m p\u00e4 b\u00f6rs kontor en inssr\u00e4nkt tal l\u00f6sa biljett a 1",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst emellan s och om afton under tu\u00e4pkrts",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "och annandag pingst hel f\u00f6nsterluft p\u00e4 nedra botten i hus lir",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "i f\u00f6nvar ta f\u00f6rled annandag pingst dr p8 gilhacuan en smal sp\u00e4nst r\u00f6ra ined knapp uphittad som \u00e4garen emot hittel\u00f6n och intiinations betala igensa uii hus n 6 wid swartensg\u00e4nd hwilket tred e g\u00e4ng palatz vara til ta uti konung t\u00e4lt s ladug\u00e4rdsg\u00e4rdet 5 den fem denna pala\u00f6 f\u00f6rgl\u00f6md kunna den p\u00e4 bestrifning igenf\u00e4 af rustm\u00e4stare frijs wid kongl",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "1 slt clara kyrka annandag pingst om aston",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "societet sammantr\u00e4da annandag jul eller fredag den 26 denna middag",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "i gar den 6 junii eller annandag pingst nedsl\u00e5 astan i den isid denna f\u00f6rsamling ka uppbygga traklockstapel",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "sistledne annandag p\u00e4st f\u00f6rlora af en tjenstgotze under g\u00e5ende fr\u00e4n kvngl",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "f\u00f6r zg \u00e4ra trogen tjenst hos enke fru bo m\u00e4siarinnan collina behaga till erk\u00e4nna piga greta persdotter ststl annandag p\u00e4ll efter flutad s tjenst uti mariestad kp ka under en korrt tal f\u00f6r tillf\u00e4lle hon af",
            "start": 108,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "en liten swart tacka bortsprang annandag pingst omkring kl 10",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare k denna stad arbetsmanffap sjuk och kalla till innewaranve ars f\u00f6rsta qwarrat annandag pass half till 4 c ro",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "under c\u00e4fifi f rr\u00e4n clara korka till slottsbacke annandag jul en st\u00e4t guldring oro a dukat",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "i f\u00f6rrg\u00e4rs eller annandag pingst h\u00e5lla kejsarinna sig kyrkog\u00e5ng i",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "p\u00e4 en bespnliertigt s\u00e4tt kortkorn annandag p s d",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "till ssta annandag p\u00e4jk uts\u00e4tta sammankomst vara till s\u00f6ndag dc 29 denna",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "eller annandag zul borttappa under g\u00e4endet ifr\u00e4n clara sj\u00f6 ti kassar utk",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "\u00e4rva f\u00f6rlora igenom watt utst\u00e5 i maria annandag p\u00e4fk",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "kollekt som annandag past p\u00e4 wanligt sitta insamla i stad kyrka och fattighus lill f\u00f6rman f\u00f6r etadskateketen h\u00e4rst\u00e4des warder m\u00f6rda allm\u00e4nhet alltid wisade ben\u00e4gen st\u00e4nka h\u00e4rmed \u00f6dmjukeligen anm\u00e4la",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "23 denna ell annandag paff b\u00f6rja den servering som sottfattes kagekisen",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande mandag som vara annandag past \u00e4mna hr c",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den esta as de abonnera bal giswes annandag jnl lili kirfteiufta hus wid clara strandgata",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "v n ge c fr ev afg\u00e4r pingst ag om morgon 8 till gripsholm wb mariefred och \u00e4terkvmmer hit annandag pingst om aston",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "m\u00e5ndag den zo denna eller annandag pass blifwer uti frimurarehuset wid drottningegatan",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en liten hund af moppsras f\u00f6rlorad annandag p\u00f6sa p\u00e4 fkrmidoagcn \u00e4 regeringsgatan",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "d\u00e4rst\u00e4des komma will gud till n\u00e4sta maudag som vara annandag pingst att i stad kprkor och factighuset ivid all gudstjensterne i en wid kvrkodvrrarne utst\u00e4lla b\u00e4cken insamla och warder h\u00e4rmed i w\u00e4nlig prisw\u00e4rd cch gyusam atania \u00f6dmjuk och iv\u00f6rdsamligen anm\u00e4la",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "t p\u00e4 annandag pingst l\u00f6r rz vara sedan ha ben sorg akt sakna stil son som gt kvint fr\u00e4n fadrens hus ty han war f\u00f6rdjupa i ffnld och wille p\u00e4 litrikcs en l s\u00f6ka fig en fristad",
            "start": 4,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "sistliden annandag pingst omkring 10 om afton borttappa en liten swart skinn kaschclt den r\u00e4llflnnige svin ben upphitta torde waragod emot wcdccg\u00e4llning inlemna den boktrdckeriet",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "all enka som \u00e4ga reglemente och i anledning de r\u00e4tt att undf\u00e5 begrafningshjelp wid d\u00f6d o begrasningsl\u00e4da kalla att allment uppwisa ofwann\u00e4mnde reglemente annandag pingst precis 3 m hos trakt\u00f6r ledin hus till h\u00f6ger fran s\u00f6dra benickebrinken wid bakigensgatan",
            "start": 153,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "anm\u00e4la sig i frnktst\u00e4ndet wid brunkedergstorget midt emot brunn en liten fl\u00e4ta sykorg med lock hwarnri l\u00e4g en gill florschawlett en liten n\u00e4sduk och en par strumpa borttappa af en liten flicka p\u00e4 ny bro annandag jul",
            "start": 202,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som vara annandag pingst insamla i stad kyrka och fat tighuset wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla backen en af en fyra \u00f6rliga af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "triotiffa s\u00e4llskap tilldela husdr\u00e4ngarne nils hasselqwist och swen michelsson f\u00f6r l\u00e4ngwarig och trogen tjenst hos grefwinnan och hfwerstinnan barck f\u00f6da toll p\u00e4 nybo g\u00e4rd i riseberga socken och christianstads l\u00e4n blefwo bcm\u00e4lte husdr\u00e4ng tillst\u00e4lla f\u00f6rliden annandag pingst i riseberga kyrka i en stor m\u00e4ngd allmoge st\u00e5ndsperson och hecrssapers n\u00e4rwaro af ryttm\u00e4stare och konung stab adjutant gustaf toll som wld denna h\u00f6gtidlighet h\u00e5lla en wackert och r\u00f6ra tal om en lycklig f\u00f6ljd man kunna w\u00e4nta sig f\u00f6r en \u00e4lskadt fosterland da hwarje clast af medborgare bestitar sig att s\u00e4som r\u00e4ttskaffens christaa trogen unders\u00e4tare och nyttig medborgare fullg\u00f6ra sig pligt",
            "start": 256,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "en s\u00f6rre sine r\u00e4kning ingiswa och de sewarc sine stuldcr till sterbhus betala till flyta af \u00e5ngfartyg norrk\u00f6ping afg\u00e5r n\u00e4sta eller annandag past klocka 9 f\u00f6rmiddag p\u00e4 en pronrenadefarl ut\u00e4t sk\u00e4rg\u00e5rd s\u00e4 l\u00e5ng tid medgifwer f\u00f6r art kunna wara tillbaka f\u00f6re klocka 6eftermiddagen",
            "start": 130,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul den 26 december emellan s\u00f6dermalm torg och stensborg utom vornstull en med guld f\u00f6rgyld den som samma uphhtst ware god och inl\u00e4mne den i hus iz p\u00e4 den andra til w\u00e4nster fr\u00e4n s\u00f6dermalm torg til kust holmberg mot hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "\u00e4ngfartyget iofepbinc afg\u00e4r n\u00e4sta m\u00e4ndag annandag pingst den 4 junk kr",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en af silswrr borttappa annandag pingst under g\u00e4endet ifr\u00e4n kornhamn stor nygatan fram\u00e5t till stor gr\u00e4iiuinkegr\u00e4nden",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "den af en subffnbcradc bal uti kirsteinska hus wid clara strandgata giswes annandag jul",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag jal uppta i stgdens och fattighus kyrka en af en \u00e4rlig h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst bewchade cvilecter hwiiken till den bra anm\u00e4la",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en si\u00f6flnmspipa vara upphitta annandag pingst och kail p\u00e4 bestrisning \u00e5terf\u00e5 hos paraplymakaren hallblom wid brnnkebergsiorget",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "att underteckna emotta och den dennes eller annandag pass \u00e4mna \u00f6ppen",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "\u00e4ngfartyget stockholm asg\u00e4r annandag pingst den 23 denna klocka half 10 f i till warholm och fredriksborg och \u00e4terkommer p\u00e4 aston",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "utaf mihtaz blef annandag past om afton wid l\u00e4mna i cn fr\u00e4mmande wagn en liten swart kappa med tast under och \u00f6fwer samt swart genottdkrage den som n\u00e4mde kappa \u00e5terl\u00e4mna i hus nw 10 wid drottninggatan och rosenbad fara hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "den of costect f\u00e5 p\u00e4 wanligt s\u00e4tt annandag jul i sked kyrka och fattighus infaml gt s till f\u00f6rman f\u00f6r h\u00e4rst\u00e4des warder h\u00e4rmed till w\u00f6rdade allm\u00e4nhet gynsamma h\u00e4gkomst \u00f6dmjuk och w\u00f6rkjamligen anm\u00e4la",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rsta af en abonnera bal f\u00f6r denna wiulertermin biifwer annandag jul i kirstelnsta hus wld clara strandgata",
            "start": 60,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "den k\u00e4nd herrti stom annandag past p\u00e4 bale i s\u00e4",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "i den h\u00f6g ewanliga tr\u00e4ngsel af fruntimmer p\u00e4 sista en i kirsteinffa sus annandag jul f\u00f6rlora en af detz mor tante och tw\u00e4 gouvernanter anf\u00f6ra ogift dame sig l\u00e4dersko och itn liten med stor ros hwilka \u00e4garinnan \u00f6nska att \u00e4terf\u00e4 p\u00e4 n\u00e4sta dersi\u00e4dee likaledes blef roib samma tillf\u00e4lle af en anst\u00e4ndig och ir\u00e4l kl\u00e4 cavaljer borttappad en lsusgut st\u00f6swelkrage gjord p\u00e4 engelsk fa som wid make upxwisande o gt l\u00f6zligc vara nasta g\u00e4ng \u00e4sive torde \u00e4ters\u00e4s f\u00f6r att liii dans kunna begagna",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst f\u00f6rlora en liten pantsedel p\u00e4 en guldring teckna nied datum 8 ena ida ch l\u00e4nesuuiman p\u00e4 den andra af en",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f\u00f6rliden annandag jul f\u00f6rlora emellan nor och stad en stol fr\u00e4n en skrinda samt en kudda den den uphittadt och tilk\u00e4nna gifwer p\u00e4 tryckeri f\u00e4r n\u00f6jaktig vederg\u00e4llning",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "f\u00f6rest\u00e4ld uti en h\u00f6gm\u00e4sio predikan x\u00e4 annandag jul 1791 f\u00f6r tost f\u00f6rsamling h\u00e4rst\u00e4des mi den b\u00f6nehus af pastor i",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da a manlig st\u00e4lle n\u00e4sta annandag pass h\u00f6g grad 6 och allment 7 eftermiddag",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i anseende t ill mellankomne hinder komma \u00e4ngfartyget stockholm icke alt akgz ull rydboholm pingstdag ej eller till warhoim och fredriksdorg annandag pingst utan a g\u00e4r i deg st\u00e4lle pingstdag den 3 inni flock",
            "start": 140,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "sten och riddare von post ehuru hindra att efter bo gerstapets \u00e5stundan biwiffa sm\u00e4l id likw\u00e4l sedermera sig \u00e4 r\u00e5dhus och der en stund war wittne till en f\u00f6rsamla glad k\u00e4nstor h\u00f6gtidlighet forts\u00e4tta derp\u00e4f\u00f6ljde annandag afton ned \u00e4 r\u00e5dhus anst\u00e4lla assembl\u00e9 deruti \u00e5tskillig officer jemte st\u00e5ndsperson fr\u00e5n land deltogo med innew\u00e4nare i sraden af b\u00e4gge k\u00f6n",
            "start": 210,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "sterw\u00e4nder annandag pingst den 4 dito och bitkommer pz afton",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "hon i ofw\u00e4nn\u00e4mnde uppl ittadt annandag pingst vara i stad upphitta en fruntimmer salskjed som p\u00e4 n\u00e4ra bessrisning kunna igenfas af portwakten i sus 12 wid slottsbacke",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "swan afg\u00e4r i morgon pingstdag samt i \u00f6swcrmvrgon annandag pingst med pasiagerare 9 f\u00f6rmiddag fr\u00e4n riddarholmen till drottningholm och \u00e4terkomma p\u00e4 afton",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "eller annandag jul x\u00e4 ulswe i s\u00f6dermanland wid nyk\u00f6ping r i en alder af",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "litt samma f\u00f6rsamling korka pr\u00f6dika i morgon och annandag amiralitet pastor h liing",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "till en olncklige i weinge by som afbrann annandag pmgst",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "med h\u00f6gwederb\u00f6rligt blifwer bal annandag jul uti hus 4 wid swartmangatan qw",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "till han f\u00f6rman komma att n\u00e4sta m\u00e4ndag som ar annandag p\u00f6sa uti stad kyrka ch fattighustt wid aga gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4cken insamla",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en stor med r\u00f6d karniolsten och gravera med blomma p\u00e5 guldbpgeln f\u00f6rlora annandag pingst emellan roslagstull och ensta g\u00e4stgiswareg\u00e5r",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "dag fredag ten 17 denna half 7 m sammantr\u00e4da \u00e5 manlig st\u00e4lle n\u00e4sta annandag p\u00e5ss h\u00f6g grad klock half 7 och allm\u00e4n 7 m",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "d i v e r se som timmerman nils dahlsten bortg\u00e5 fr\u00e4n sig hemwist f\u00f6rled annandag pingst klocka 7 p\u00e4 morgoncn sedermera cj af sig h\u00f6ra isttt s\u00e4 anh\u00e5lla underteckna att om n\u00e4gon ip\u00e4dlig h\u00e4ndclie han tr\u00e4ffa bliswa derom underr\u00e4tta",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "emellan stad och s\u00f6der borttappa annandag pingst en korrt hwit fruntimmer dcn som densamma uphittat och l\u00e4mna uti boden d\u00e4r detza blad utgifwas hwarest make upwises f\u00e5 hittel\u00f6n",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "26 december eller annandag jul asiemblee f\u00f6r w\u00e4l k\u00e4nna och anst\u00e4ndig kl\u00e4",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ifr\u00e4n et f\u00f6nster n\u00e4ra nomiiolrns torg annandag pingst mot 7 om afton s\u00e4ga man en liten vund af spansk ras teckna med brun \u00f6ra brun nos sch ljusbl\u00e4 \u00f6ga til h\u00e4lft klipt uptagen af en m\u00e4nniika och som man f\u00f6rmoda t afsigt at mot wederg\u00e4llning \u00e4terst\u00e4lla \u00e4gare man \u00f6njkar s\u00e4ledes al den med snar l\u00e4mna j iacobi gr\u00e4nd pori midtemot en trappa up",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "\u00e4ngb\u00e5te amphitritt afg\u00e5r i morgon l\u00f6rdag klocka 3 c m samt pingstdag och annandag pingst klock half 9 m fr\u00e5n riddarholmen till drottningholm",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "stor theatern uppf\u00f6ra n\u00e4sta m\u00e4ndag den denna eller annandag p\u00e4ss liten",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "af kollekt rne som v\u00e4 juldag och annandag koma att insamla killfaller den s\u00f6rre och den sednare",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "fartosten liten f\u00f6rening afg\u00e4r i morgon pingstdag samt annandag pingst",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "fem est wanligheten komma att insamla annandag jul i stadess kyrka wid all gndstjensterne uti en wid kyrkodorarne utst\u00e4lla backenen",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "uti amiralitet warfs kyrka i morgon och annandag amiralitet",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i anseende till intr\u00e4ffa helgedag annandag pask anh\u00e4lles att de som onsta f\u00e4 2lnnoncer inf\u00f6ra i n\u00e4sta nummer af lund weckoblad t\u00e4cka inlemna de sen n\u00e4sta l\u00f6rdag f\u00f6re 2 m",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "sn\u00f6w\u00e4der och fortfara l\u00e5ng in p\u00e4 natt s\u00e4 att nia sjclfwa julaftonsdagen ha fullkomlig sl\u00e4df\u00f6re den begagna ock redan famina dag p\u00e4 sm\u00e4 lnstresor hwilka forts\u00e4tta afwen juldag och annandag ehuru den n\u00e4stan p\u00e4 fanima g\u00e4ng som f\u00f6ret sig infinnande starpa k\u00f6ld g\u00f6ra f\u00e4rd f\u00f6ga angen\u00e4m \u00e4n de kunna ha warit",
            "start": 178,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "sammanttadcr till spektakel annandag pingst den i denna",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "filleden annandag jul om afton upphitta en par sig plumer som mot hittel\u00f6n kunna igenf\u00e4s uti giirden wid riddaregatan a ladug\u00e5rdslandet",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en bomullsi\u00e4rftsparaply med messtngsst\u00e4llning och swart krycka samt metsinzsdcbdsso f\u00f6rlora annandag jul pst trakt\u00f6rrstlllet miblemst operahus",
            "start": 91,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "rasta m\u00e4ndag forn vara annandag p\u00f6sa insamla uti stad kyrka cct1 fattighus t ivis gudsijensterna uti en tvid ky kc\u00f6rrarne utst\u00e4lla backenen man af en fyra \u00e4rlig ocd af kongl",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "april f\u00f6rn ivar annandag p\u00f6sa uti tvsilingc kyrka efter gudstjensiens stut tr\u00e4dg\u00e4rdkmastarcn wid walla henne bitting bech af kongl",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "att sedan kontrakt med disponent af n\u00e4mna blifmit f\u00f6rnyatt komma a te en balalr zifwas dersammast\u00e4des annandag pass och stola severmera ni ater b\u00f6rja n\u00e4stkommande k\u00f6st till hwilket f\u00f6retag anst\u00e4llare anse sig af den bifall aumcnbcten hittills hedra denna tillst\u00e4llning entr\u00e9 biljett till denna bal finna",
            "start": 101,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "anf\u00f6ra innom femtonde dag h\u00e4refter denna or\u00e4knad som i anseende den 16 infalla annandag jul blifwer den 17 innewarande",
            "start": 78,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "inkomst tillfalla hr och fru frichon och stgll s\u00e4llstapet hafwa all n\u00f6da ospard f\u00f6r att pa basta s\u00e4tt f\u00f6rn\u00f6ja respeccive astadarne \u00e4fwen tillk\u00e4nnagifwes att denna blifwer den sifia spektakel f\u00f6re p\u00e4sthelgen tills annandag pstst d\u00e4 s\u00e4llstapet \u00e4ta \u00f6ppna theatern",
            "start": 212,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "under g\u00e5ende annandag gwfl i tran s\u00f6der titt stad f\u00f6rivra en nfl\u00e4nat genombryta inac den som densamma upphitta ware god och itrfdifne den h bagare i bergstralsta hus emot wcberg\u00e4llning",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst bortkomma en liten hwit hund med en swart fl\u00e4ck p\u00e4 ena \u00f6ra samt utaf spansk race til h\u00e4lft klio",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "begagna ock ridau sami dag p\u00e4 sig lustresa hwilka ssrcfattrs 3swen juldag och annandag chiiru deri n\u00e4s n pa samma g\u00e4ng svin f\u00f6ret sig instunande starpa k\u00f6ld g\u00f6ra f\u00e4rd f\u00f6ga angen\u00e4m \u00e4n de kunna ha warit",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "sistledne annandag p\u00e4st f\u00f6rlora i jaeebs kyrka en gr\u00f6n siden parapluie",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da \u00e4 manlig stdile n\u00e4sta annandag pask i h\u00f6g grad klock",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst f\u00f6rlora en fattig piga sig ena \u00f6rring af is karat guld ock controllerad p\u00e4 fl\u00e4kt bortom kruthus \u00e4 kongl",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "den kollekt som annandag jul ut storkyrka insamla tillfalla vik",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "af tryck ha utkoininit och saljes i wiborgs samt utter c bokl\u00e4dor grrons sjelff\u00f6rd\u00f6meife betrakta enligt oa annandag pingst helga trefaldighetsdag och s\u00f6ndag derefter af i wallin h",
            "start": 107,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "i forwar ta annandag jul om afton kl rr tilwara ta et h\u00e4stkreatur som \u00e4gare kunna \u00e5terf\u00e5 mot riktig beffrisning hos traeteur sembdener wid catharin\u00e4 kyrka",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "wid den kollekt som annandag jul efter manlighet insamla i stad kyrkex och fattighus nll ftrm\u00e4n s\u00f6r stad ktcketen bagge anm\u00e4la han sig uti m\u00f6rda allm\u00e4nhet han alltid wisade gpnsamma \u00e4ianka",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul bortkomma en liten hwit lurswig hundwalp i hus li o 59 wid tana dcn som samma tilr\u00e4tta skaffa och l\u00e4innar i kl\u00e4dst\u00e4ndet uti samma s\u00e4r wederg\u00e4llning",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "o kollekt som annandag pingst uti insamla tillfalla magister schaar",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag svin vara annandag jul insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rr utst\u00e4lla b\u00e4cken man af en fyra \u00e4rlig af kongl",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag paff uppta i stad och fattighus kyrka en af en arliga h\u00e4rst\u00e4des allernaoigst bewiljaoe ollccter hwilken collect till den bra anmales",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "uridertecknad anse f\u00f6r en helig pligt att f\u00f6r menstlighctens wanner tillksnnoglfwa den bedr\u00f6jiigc sig tilldra sistiedne annandag pingst i eocken af stockholm l\u00e4n",
            "start": 119,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag forn vara annandag pingst insamla efter wanligheten uki stad kyrka och fattighus all gudstjensterne i en ivid kyrkod\u00f6rrarne ukst\u00e4lde b\u00e4cken man af en fyra af kongl",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap redlig sn bebagade sammantr\u00e4da till i westmanffa hus vid adolf fredrik knrka annandag pask den 10 denna 7 c",
            "start": 85,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ned etr br\u00e4nna h\u00e4l pa deli l\u00e4nga sida bortta annandag paff bittida p\u00e4 niorgonen utur en kammare",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "sj\u00f6 der de olyckligtwis begge o ikonitnot annandag jul aflcd est f\u00e5 dag sjukdom en annan dr\u00e4ng som kort f\u00f6rut f\u00f6rlora sig hustrit och war fader f\u00f6r 4 barn den ung wid 3 \u00e4ra \u00e4lder",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6r annandag jul f\u00f6rlora imellan nveportj lull och ostind",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "v v v n\u00e4sta m\u00e4ndaa forn dt annandag past insamla efter wanligdeten i stad kyrka och fattiginilet wid all gudstjensterne uti en wid kyrkodvrarne utst\u00e4lla b\u00e4ck man af en fyra riis af konsl",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "uti i morgon och annandag pustor widberg annandag insamla dea manlig colkeeieg lil organist man och recommenderar han stg i manlig gynnande ynnest och stunka",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "uti i morgon och annandag pustor widberg annandag insamla dea manlig colkeeieg lil organist man och recommenderar han stg i manlig gynnande ynnest och stunka",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den kollekt som annandag jul uti insamla tillfalla magister schaar",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i en wid kyrkod\u00f6rarne b\u00e4cken de kollekt till som f\u00f6rled annandag jul stulle blifmic uppburen",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag pingst uppta i stad och fattighus kyrka ben till h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst bewiljade collett hwilken till den bra anmales",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "lii swart tlorshiittva f\u00f6rlora annandag p\u00e5se om alton nnder g\u00e5ende fr\u00e5n h\u00f6gbergsgatan 3 s\u00f6der till",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "utaf mitzlag blcf annandag pass vm afton wid l\u00e4mna i cn fr\u00e4mmande wagn cn liten swart kappa med sfcflft under och \u00f6fwer samr swart genottskraqe den som n\u00e4mde kappa",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "wid eldrw\u00e4dan annandag pingst i weinge by gt 0",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en borttappa annandag pass emellan clara kyrka och w\u00e4stra kyrkogatan",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag svin ax annandag jul insamla efter ivan lig heten i stad kyrka och fattighus ivid all gudstjensterne i de gt rtd kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla backen man af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag jul uppta i stad och fattighus kyrka en af en arliga stads cacecheten h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst bewiljade collecter hwilken lill den bra anm\u00e4la",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "stor theatern uppf\u00f6ra n\u00e4sta m\u00e4ndag den 8 dennes eller annandag 355st atalida och",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "dcn kollekt simma annandag paff uu tyst korkan losamlas tillfalla rektor i\u00f6n\u00f6sotk",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00f6nstar att den sista h\u00e4ll p\u00e4 annandag jul m\u00e4ta till tryck befordra",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i f\u00f6rena kustf\u00f6rsarirliiiqcns kyrka predika f\u00f6r maja 9 och f\u00f6r warfwet i samt annandag f\u00f6r warfwet 9 och f\u00f6r maja i prost roempke hwilken i bada f\u00f6rsta gudstjenst sig fa uppb\u00e4ra den wanliga p\u00e4skoffret",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "anm\u00e4la undf\u00e4r hederlig wederg\u00e4lliiir af \u00e4gare som derst\u00e4des namne annandag pingst borktavvades v\u00e4 diu g\u00e4rd etr guldorh\u00e4nge den r\u00e4ttsinnig som den tamma uvvtagit ware god och emot hederlig hittel\u00f6n \u00e4terltmne dek till sig \u00e4gare loi tr\u00e4ffa i hulet 47 trid k\u00f6pmansgatan",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "nasta manda som vara annandag pingst insamla i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4ck en\u00e5s en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "lea kollekt som i lysta korkan annandag pingst tillfalla rektor i\u00f6ossoa",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "samtelige kalla till qroartab annandag pingst s est middag d\u00e4 \u00e4fwen all enka svin tro sig \u00e4ga del uti samma eafja bara sig iirst\u00e4lla f\u00f6rfcdde med att en lefw uti sig enkest\u00e5nd den den j\u00f6rsrimmar fara sig sjelf o hon bliswerkn r\u00e4ttighet f\u00f6rlustig",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "fredag samt i morgon juldag och i \u00f6fwermorgon annandag jul uti kongl",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "samtlig ledamot wid s\u00e4 kalla liten behaga allm\u00e4n samiiiantr\u00e4da annandag p\u00e4ff till q vartals erl\u00e4ggande",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "hwilket i \u00f6frig f\u00f6rena all den s\u00e4kerhet bcqw\u00e4mlighet och propret\u00e9 ma o\u00e4 lustrefor sk\u00e4ligen fara rar f\u00f6ra af e ssicklig bef\u00e4lhafware instunda pingstdag och annandag pingst emellan riddaiholmen och drottningholm fram och \u00e4ta och ske afresa b\u00e4rifr\u00e4n hwardera dag z till 10 i",
            "start": 154,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "till een zo mars eller annandag past vara anstalt foga till bal s w\u00e4rdshuset gunga utom gkant kull",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "stads innew\u00e4nare sistliden annandag pingst under h\u00f6gm\u00e4ssa omkring 11 uppskr\u00e4mma afkl\u00e4mtning och trumning som f\u00f6rkunna att eld war l\u00f6s",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "instunda annandag pingst komma man af en fyra arliga af kongl",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rut annonsera tor artificiell h\u00e4l p\u00e4 carlberg vara mi s\u00e4 wida komma i ordning att drickniiigcn derst\u00e4des kunna b\u00f6rja mandag annandag pingst och p\u00e5f\u00f6ljande dag",
            "start": 129,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "gt efter wanligheten annandag pa insamla ri stad fcrfot och farcigbuset wid all gndstiensterne till f\u00f6rman",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "minister rhodin annandag f\u00f6r g och f\u00f6r maja f\u00f6rsamling j prost roempke forn p\u00e4 f\u00f6rra st\u00e4ll vnssar f\u00e4 emotta",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "e manskappa os kl\u00e4dd kl\u00e4de med dubbel st\u00e4ndkrage och stag swart sammet iemte 3 h\u00e4nga kr gar as kl\u00e4de och svidrab t liswet med fmiiit kl\u00e4de berfto s annandag jul p\u00e4 afton tir en tambur i en hus wid drottninggatan",
            "start": 147,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "den collect som annandag jul insamla uti maria magdalena kyrka tillfalla",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag simma ar annandag pingst uti stad kyrka och fattighus tv all gudstjenstarne utidc wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lla b\u00e4cken man af en fyra \u00f6rliga och af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som vara annandag past insamla p\u00e4 manlig s\u00e4tt i stad kyrka och fattighus en af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i anseende till leflankommande hinder hlifwer den andra abbon ne ra en aacmbleen f\u00f6r annandag pingst inhibera och komma den lamma gt tall tili instunda h\u00f6st att ers\u00e4tta som d\u00e4 i tidning hlifwer tillk\u00e4nnagifwlt",
            "start": 84,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande annandag past uppta i stad och fattighus kyrka en af en \u00f6rliga till stads catecheten h\u00e4rst\u00e4des allern\u00e4digst bewtljade collecter hwtlken till den bra anm\u00e4le\u00f6",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "anakartyget fkroningen afa\u00e5r annandag pingst den 3t denna 3 m till drottningholm ock \u00e5ter p\u00e5 afton",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "under g\u00e4cndct fr\u00e4n \u00f6stanfortz \u00e4sgatan utf\u00f6ra til aftons\u00e4ngen i ny kyrka annandag pingest f\u00f6rlora en swart och brun fliftad silkcs halsduk nied gr\u00f6n och gul list ben han uphittadt ware s\u00e4 r\u00e4ttwls och gifwe den tilk\u00e4nna emot hittl\u00f6n",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "m som vara annandag pass insamla efter",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "beh etten veta wigtiga \u00e4noamslet af insamling och i skol \u00f6ka ni tz\u00f6gtids gl\u00e4dje nied den ljufwa medwetandet att offra en g\u00e4fwa som \u00e4tf\u00f6ljes af iv\u00e4lsignelserlkl den kollekt som annandag jul uti insamla tillfalla magister schaar",
            "start": 175,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "samtlig del\u00e4gare uti afskeda krlgsm\u00e4ns d\u00f6d och erinra att i anseende till tads\u00f6nftandurens flyttning f\u00f6rsta bliswcr den l2 april eller annandag paff i j\u00e4ll c t f\u00f6r s\u00f6ndag den 4 april innewarande vara uti h sct z qw",
            "start": 134,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "26 denna ever annandag jul klocka 6 c m",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "n\u00e5digst bewiljat anders lund i anseende till dest nit fl vaccination befr\u00e4mja under lopp lt \u00e5r 1817 klef sistliden annandag jul esti gudstjenstcns flut i vara sund a kyrka p\u00e5 mi nungen h\u00f6g befallningshafwandes i gefl borg l\u00e4n anmodan af underteckna f\u00f6 samling kyrkoherde nied en f\u00f6r tillf\u00e4ll tjenlig tal han vfwerlemnad",
            "start": 114,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "sistledne annandag borttappa en kr\u00e4sn\u00e4l af guld i form af en zrukrhorn emellan stor noga a 1 och blaileovlmen",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "den fsrfia as de abonnera and instttnbandl winter uti kirkeiaika hus wid clara strandgata giswes annandag jnl",
            "start": 96,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "en r\u00f6d tobaksstiiinpyng med inneliggande n\u00e5gon tobak en kork flrus och en sidcnplmg nied eldst\u00e5l inlagd med guld borttappa sisth annandag pingst emellan k\u00e4llare winfatet wid regeringsgata och lslrdshusct albano inom rosiagstulln",
            "start": 128,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "nasta m\u00e4ndag som ar annandag p\u00f6sa insamla uti stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kprkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla backenen en af en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "sistiedne annandag jul stiga wattn i gefle \u00e4n upp",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "collett som p\u00e4 wanligk s\u00e4tt annandag jul i stad kyrka och fattighus insamla till f\u00f6rman f\u00f6r stadseatecheten haryades warder h\u00e4rmed till",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "den herren fsm infinna fig annandag pingst hos underteckna och l\u00e5na en pipa ali r\u00f6ka med bwilken s\u00e5 behaga han att dag stoopade piohufwudet h\u00f6k sig kunna \u00e5fwen erh\u00e5lla stall vch muiistvcket l\u00e4 framt den ej f\u00f6r namn f\u00f6rtigande ikulle falla han l\u00e4glig att a terstalla roiwek",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "nasta manda simma ar annandag pass insamla uti stad kyrka och fattiglmset ivid all gudstjensterue i en wid kyrkod\u00f6rarne utst\u00e4lde b\u00e4ck en af de lyra sirlig af kong",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "af f\u00f6rckomnicu anledning kunna n\u00e4gon k\u00f6rsel genom strandporr ej \u00e4ga rum annandag pingst eller den 8",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ord l innocenee sammantr\u00e4da pa stor b\u00f6rs sal annandag p\u00e4sk klocka precis 7 est middag",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "warsskyrkan i i prost roempke d\u00e4 afwen uppta genom h\u00e4da h\u00e4fwarne en af en \u00e4rlig kollekt hlvilka s\u00e4som l\u00f6n \u00e4ro bewiljade klockare forn wid denna tillf\u00e4lle ha ara w\u00f6rdsammast re kommendera stg uti f\u00f6rsamling och gynnare gunstben\u00e4gen \u00e4tanka annandag adjunkt rundblom",
            "start": 237,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "flere nppm\u00e4rkiamina ock and\u00e4ktig \u00e4b\u00f6rare af hr biskop wallin wackra och k\u00e4nflofulla predikaii v\u00e4 annandag p\u00e4 anh\u00e4lla den ha t\u00e4cka l\u00e4ta trycka den och es ss\u00e4nka de enlwaraktisare tillfredsst\u00e4llelse deraf \u00e4n blott minne kunna erbjuda",
            "start": 96,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "am sammantr\u00e4da \u00e4 manlig st\u00e4lle n\u00e4sta annandag p\u00e4sk h\u00f6g grad klock",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den fet hwilken lordmairen h\u00e4r i stab manligen bruka giftwi annandag p\u00e4ff ha \u00e4swcn i vara bliswit fira gammal pl\u00e4gsed f\u00f6rst med cn h\u00f6gtidlig till kprk m och sedan med rn m\u00e4ltid i eller lordmaircns residens",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "\u00e5ngfartyg stockholm afg\u00e5r annandag pingst den 26 denna half 16 m till drottningholm och \u00e5terkomma p\u00e5 afton",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en kr\u00e4sn\u00e4l af guld ned gredelin sten f\u00f6rlora annandag p\u00e4sk",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en mpanfl r\u00f6r med hankrycka af kopp borttappa annandag pingst imber \u00e4kandet p\u00e4 stor badstugugatau",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag past om afton borttom genom byte par galotscher p\u00e4 barnhus k\u00e4llare i trappa up den som s\u00f6rmodeligen af mixtag tikbytt sig de anmoda at s\u00e4ga",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul frirloeades i zlvlrskyrkan eller a w\u00e4gen d\u00e4rifr\u00e5n \u00e4ta s\u00f6der nedra del af et guld \u00f6rh\u00e4nge",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "grivsbolm wid mariefred och \u00e4terkomma hit annandag pingst om a",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00e4terw\u00e4nder annandag pingst de i dito och hitkomma p\u00e4 afton",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill ty man vara nu p\u00e4 hemwagen fr\u00e4n danssal f\u00f6ga blottst\u00e4lld f\u00f6r en f\u00f6rkylning \u00e4n under en 20 grad winter och sielfwa n\u00f6iet synas endast reta s\u00e4 wida den vara f\u00f6rbund med afwentyr eller kropp f\u00f6rlora sig sp\u00e4nstighet liksom sinne eller bjudning och kalaser nu mer \u00e4n f\u00f6rr \u00f6fwerstsda inom hus nog af b\u00e4de hr torngrens bal annandag zul och sista innocencens den 29 woro icke s\u00e4 bes\u00f6ka som wanligt denna tid af \u00e4ret framf\u00f6r annan egna \u00e4ta f\u00f6rstr\u00f6else",
            "start": 323,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "\u00e4ro annandag post igenom en kollect i kyrka insamla i en liten f\u00f6rsamling af lund stift till",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap redlig siv en sk\u00e4ra behaga enh\u00e4llig sammantr\u00e4da pa manlig st\u00e4lle annandag p\u00f6sa ben 4 april hals 7 c tu",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "de jnngfrn som annandag pingst h\u00e4mta en rik fi\u00e4skskinka i gammal",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap redlig svensk behaga enh\u00e4llig sammantr\u00e4da p\u00e4 manlig st\u00e4lle annandag p\u00e4sk b",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "nasta mandag som vara annandag pzff infamlas i stad kyrka och fattighus wid all gudstjensterne uti en wid kyrkod\u00f6rrarne utst\u00e4lla backen en as en fyra \u00e4rlig och af kongl",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "upphitta och i s\u00f6rwar ta annandag pingst uphittades p\u00e4 l\u00e4nman g\u00e4rde cn gammal kjortels\u00e4ck med cn planbok och ca k n summa riksg\u00e4ld sedel uri den som bita f\u00f6rlora kunna igenf\u00e4 den mot summa upgiiivanse ui",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst borttappa under fl\u00e4cndet o ikring grubben och ttninans g\u00e4rde en brcitrcn en lite uphittar",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en stadig k\u00e4pp os bambur\u00f6r nied och gul lill f\u00e4rg f\u00f6rlora annandag p\u00e4st i kapprum till torngrens danssalong",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag jul bortkomma fittja och stad en stor swart hund med l\u00e4nga \u00f6ra och stuhbad swan dcn som sajluna r tilr\u00e4tta ssaffar eller vm dev tilb\u00e4ll l\u00e4mna s\u00e4ker underr\u00e4ttelse il waktm\u00e4staren engstr\u00f6m wid s\u00e4r 4 ridaler i wederg\u00e4llning",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag p\u00e4ss bortkomma en luen swart och hwit hund p\u00e4 stor sl\u00e4tt \u00e4 kongl",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "som ar annandag past blifwer p\u00e5 manlig tid eftermidd",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande onsdag som vara annandag i jul insamla p\u00e4 wanligt s\u00e4rt i stad kyrka",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "stor tbcatrrn uppf\u00f6ra n\u00e4sta fredag den 2c denna eller annandag jul herrman",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled annandag pingst om afton bortstals utur k\u00f6k i et hederlig hus k kastrull tm ti k\u00f6pa romb samt en stor banna nedwid botten mycket widare \u00e4n \u00e4fwantil nied tre och ssaft samt tilh\u00f6rande l\u00e4ck den som b\u00e4rom ha eller s\u00e4r n\u00e4gon underr\u00e4ttelse t\u00e4cka s\u00e4dant anm\u00e4la uti hused s9 wia w\u00e4sterl\u00e4nggatan skola panna och kastrull wara s\u00e4lde eller pants\u00e4tta igenl\u00f6sa de",
            "start": 6,
            "end": 16
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "na underr\u00e4ttelse inta kejsar wilhelm annandag p\u00e5se dejeuner hos f\u00f6rutwarande tyst s\u00e4ndebud i stockholm grefwe carl von wedel och han grefwinna f\u00f6da stephanie hamilton",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en h\u00e4gring en vacker landskap nied hus syntes i bjarnum annandag pingst",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "pingstafton gif flotta musikk\u00e5r aftonkonsert och s\u00e5 v\u00e4l pingstdag som annandag pingst b\u00e5de middag och aftonkonsert",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ha i dag p\u00e5 anf\u00f6ra besv\u00e4r upph\u00e4ft en kommunalst\u00e4mmobeslut en\u00e4r st\u00e4mma icke blifvit s\u00e5som lag f\u00f6reskrifver utlysa tv\u00e5 s\u00f6ndag \u00e5 rad utan annandag p\u00e5sk och derp\u00e5 f\u00f6lja s\u00f6ndag",
            "start": 134,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "af samarbetskommitt\u00e9 ha sig andra sammantr\u00e4de i resmo missionshus annandag p\u00e5sk 3",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "juldag den 25 december predikan 6 och lie samt annandag jnl lie af pastor john sundberg",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "konsert gafs annandag p\u00e5sk i hedemora kyrka af lappflicka amalia fjellborg inf\u00f6r en publik som torde hafva uppg\u00e5 till 300 person",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "julfest i folkets park annandag jul vara bes\u00f6ka af 300 person som liflig tr\u00e5 dans kring julgran",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "konfirmation eger rum pingstdag oetr konfirmand nattvardsg\u00e5ng annandag pingst",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "l\u00e4kare efters\u00e4nda dag efter annandag jul doktor kjellestr\u00f6m hvilken p\u00e5 vittne fr\u00e5ga om a tillst\u00e5nd vara farlig sm\u00e5skratta yttra att n\u00e5gon fara ej f\u00f6religga samt ordinera blyvatten och n\u00e5gon slag pulver",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg trafklubbs t\u00e4iliogar vid partilled annandag pingst ha nu fastst\u00e4lla proposition r\u00f6rande hvilka vi h\u00e4nvisa till annons i dag nummer",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "norra sal p\u00e5skdag och annandag predikan lie m och 5 m af evangelist l",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00f6r ang\u00e4ende brand h\u00e5lla annandag f\u00f6rmiddag af kronol\u00e4nsman h\u00f6gsell f\u00e5 d\u00e4 \u00e4fwen tillwaratog en stor parti arsenik som inl\u00e4gga i en s\u00e4rflild byggnad som l\u00e4sa och f\u00f6rsegla",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "vid besluta att annandag pingst sedan acolusseglingen rund orust afsluta f\u00f6reta en \u00f6fning eskadersegling f\u00f6r hvilken samling skola ega rum \u00e5 l\u00e5ngedrag 10 m soaima frpubtreflig pubtreflig omvexst\u00e4ndili st\u00e4ndili fin sammstor dpmgsthr pmgsthr john k\u00e4rrberg erh\u00e5lla uppdrag att t bland anordna och leda segling som eskaderchef",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en silfverklocka med vidh\u00e4nga silfverkedja och silfverkors borttappa des annandag pingst p\u00e5 v\u00e4g mellan fricsens park och stor promenad",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "teaterdirekt\u00f6r ljuugqvist dea f\u00f6rra ledare af g\u00f6teborg folkteater ha j\u00e4mte direkt\u00f6r collin och hr carl engstr\u00f6m \u00f6fvertagit g\u00e4fle folkteater d\u00e4r de \u00e4mna annandag jul spela f\u00f6r g\u00e5ng",
            "start": 151,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla vid helsingstrand i skolhus annandag pingst 4 m samt vid grycksbo tredjedag pingst lie m",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "l ha erk\u00e4nna att han natt till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda i nora socken",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "julgran est vara annandag jul anordna af loge barbro uti goodtemplarlokalen i tors\u00e5ng",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en nidingsd\u00e5d beg\u00e5 hos emil magnusson i h\u00e5fberget n\u00e5 socken natt mellan juldag och annandag i den att en sten af tv\u00e5 knuten hand storlek slunga emot f\u00f6nster till den rum d\u00e4r magnusson j\u00e4mte hustru ha sig sofplats",
            "start": 82,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "skolr\u00e5d i sundbom besluta annandag pingst att s\u00e4nda 10 af en gammal skolbarn till stockholmsutst\u00e4llningen",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare underg\u00e5ng och sig egen r\u00e4ddning hafva de lemna f\u00f6lja upplysning redan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rkte3 vatten i rum f\u00f6rmodligen derf\u00f6r att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 76,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "k\u00f6tt om fastna i hals afleda annandag jul soldat carl nyman i \u00e5hs",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare br\u00e5viken afg\u00e5r annandag pingst 9 m till ark\u00f6 anl\u00f6pa sandviken och mellanliggande station undantagande n\u00e4fveqvarn samt \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n ark\u00f6 6 m gr\u00e4ns\u00f6 och h\u00e4st\u00f6 anl\u00f6pa",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "fru fira hamrin gifver annandag tek \u00e5 dramatisk teater en matln\u00e9 hvars program bland annan s\u00e4ga komma att bjuda p\u00e5 en h\u00e4xpt\u00e4des aldrig f\u00f6rut uppf\u00f6rdt lustspel",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "v\u00f6rda fader minne annandag p\u00e5sk ingen sondag",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "hon skola n\u00e4mligen p\u00e5skdag och annandag enligt st\u00e4mning under gudstj\u00e4nst s\u00e4lja \u00f6l till afh\u00e4mtning som f\u00f6rt\u00e4ring p\u00e5 st\u00e4ll",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "stockholm amat\u00f6rf\u00f6rening velocipeduppvisning eger som f\u00f6rut p\u00e5peka rum i cirkus \u00e5 djurg\u00e5rden i morgon och annandag p\u00e5sk samt eventuell \u00e4fven om onsdag 8 m",
            "start": 105,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "en sv\u00e5r olycksh\u00e4ndelse intr\u00e4ffa i l\u00f6rdag annandag jul i westervik i den att en \u00e5 gata g\u00e5 person blef mycket illa slagen i hufvud af en fr\u00e5n en takr\u00e4nna \u00e5 en vid storgatan bel\u00e4gen bus nedfallande isbit",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den de annandag jul en torpare i tinnbo bulta i v\u00e4gg s\u00f6ndersl\u00e5 f\u00f6nsterruta samt inkasta en st\u00f6r",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "framst\u00e4lla h\u00e4rmed en v\u00f6rdsam f\u00f6rfr\u00e5gan huruvida ej afg\u00e5ngstiden f\u00f6r den b\u00e5t sorn g\u00e5 ifr\u00e5n stockholm annandag pingst skola kunna utstr\u00e4cka till 10 eller lie m i likhet med hvad som ske f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan d\u00e5 den ju finna m\u00e5nga hvilka liksom underteckna ej hafva tillf\u00e4lle att vara borta n\u00e5gon hvardag utan derf\u00f6r \u00f6nska att f\u00e5 dra s\u00e5 mycken nytta af helgdag som m\u00f6jlig",
            "start": 99,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "med undantag f\u00f6r den ruskig annandag ha vi en h\u00e4rlig vacker p\u00e5skvecka som fast luft h\u00e5lla sig temligen sval dock l\u00e5ta vi f\u00f6rnimma en liten f\u00f6rk\u00e4nning af den annalkande v\u00e5r",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "sj\u00f6holm atled annandag pingst i sk\u00f6fde i en \u00e5lder af 74 \u00e5r",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm skrifves hit pingstdag sammanfalla i \u00e5r med gustafsdagen samt med skansen nationaldag och annandag pingst bruka vanligen locka hel stockholm utom tull",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "till den kapprodd sorn af kristianstad roddklubb anordna annandag pingst hafva af klubb endast malm\u00f6 roddklubb anta inbjudning",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "m\u00f6te som vara s\u00e4rdeles v\u00e4l bes\u00f6ka afsluta 6 m skaraborg och elfsborg l\u00e4n f\u00f6rena distriktsloge af g ha annandag pingst \u00e5rsm\u00f6te i sk\u00f6fde hvarvid styrelseval j\u00e4mte en del l\u00f6pa \u00e4rende f\u00f6rekommo",
            "start": 101,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "som d\u00e4ri \u00f6nska runi annandag pingst och ia delta",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "kondukt\u00f6r \u00e4ro just icke k\u00e4nd f\u00f6r artighet och humanitet men hvad som intr\u00e4ffa annandag jul mellan helsing\u00f6r och hiller\u00f6d st\u00e4lla de i en \u00e4nnu ful dager",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "anordna af falu arbetaref\u00f6rening annandag jul 6 m biljettpris 25 \u00f6re f\u00f6r gammal och 15 \u00f6re f\u00f6r barn",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "mellan gardist vid svea lifgarde 12 hjalmar nilsson och matros vid flotta 81 johansson ha vid en sammantr\u00e4ffande vid regeringsgatan sen p\u00e5 annandag qv\u00e4ll uppkomma gr\u00e4l som sluta dermed att nilsson med en f\u00e4llknif tillfoga johansson en djup knifhugg i br\u00f6st",
            "start": 138,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "en enkel h\u00f6gtidlighet egde annandag p\u00e5sk rum hos bergsman m\u00e5rten erik larsson i tommesbo by socken",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00f6sterg\u00f6tland s\u00f6ndagsskoledlstrlkt af missionsf\u00f6rbund h\u00e5lla sig \u00e5rsm\u00f6te i tran\u00e5s missionshus p\u00e5skdag och annandag under en s\u00e5 talrik tillslutning fr\u00e5n allm\u00e4nhet sida att den rymlig lokal stundom vara alldeles otillr\u00e4cklig",
            "start": 103,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla \u00e5 luthersk missionssal bredgatan 9 annandag pingst med b\u00f6rjan lie 3 m samt dag efter den 26 maj med b\u00f6lja kl lie 10 m och forts\u00e4tta till 8 m",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "d\u00e5 man annandag pingst f\u00e4rdas ut till djurg\u00e5rden blef nog man hvar som icke ha tillf\u00e4lle att l\u00e4sa en af stockholms uts\u00e4nda extra nummer f\u00f6rv\u00e5na \u00f6fver att se flagga p\u00e5 breidablicks tinne hissa p\u00e5 half st\u00e5ng och dylik sorg emblem \u00f6rn gifva h\u00e5sj\u00f6stapeln der den ligga in b\u00e4dda i den af str\u00e5la majsol belysa f\u00f6rsommargr\u00f6nska och n\u00e4r man fr\u00e5ga efter orsak och dylik f\u00f6rfr\u00e5gning ingingo pr telefon till skansen under f\u00f6rmiddag i hundratal motta sorgebud \u00f6rn doktor hazelii bortg\u00e5ng",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "att han natt till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda i nora socken",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja en sensationsrykte af inneh\u00e5ll att en person skola ha aflida till f\u00f6ljd af misshandel som han f\u00f6rliden pingstafton p\u00e5 hamntorg vara f\u00f6r fr\u00e5n polis sida ha annandag pingst mellan 6 och 7 p\u00e5 efter middag f\u00f6ranledt en stor folksam ling p\u00e5 gata framf\u00f6r vaktkontor",
            "start": 160,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "hattrida nykterhetsf\u00f6rening h\u00e5lla annandag p\u00e4sk p\u00e4 m i missionshus en m\u00f6te",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "komma att h\u00e5lla i betelkapellet i forssa st skedvi pingstdag och annandag den 24 och 25 maj d\u00e5 broder a",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en stor s\u00e4ndning h\u00e4st 40 lasta i ju j\u00e4rnv\u00e4gsvagn afg\u00e5 annandag p\u00e5sk ifr\u00e5n malungs j\u00e4rn j v\u00e4gsstation till kristinehamn",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "arbetaref\u00f6rening ha annandag p\u00e5sk till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r sig sjukkassa en mycket lyckad f\u00e4st med en rikhaltig program som roa all part",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "haele stol ting fredsv\u00e4n tillbjuda i handling \u00f6rn att hyra sundsvall att uppeh\u00e5lla bevakning i distrikt f\u00f6rhandling huru bitter den \u00e4n vara te d\u00e5 han annandag jul \u00e4mna \u00f6ppna i f\u00f6r att f\u00f6rebygga krig med sverige en sejour h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 149,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "biskop n l\u00f6vgren bes\u00f6ka annandag pingst domnarfvet d\u00e4r han predika i f\u00f6reningslokal som vara till tr\u00e4ngsel fylla med \u00e5h\u00f6rare",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vid brista tillg\u00e5ng p\u00e4 vanlig personvagn f\u00f6ranleda ins\u00e4ttande i extrat\u00e5g annandag p\u00e5sk af t\u00e4cka godsvagn f\u00f6rse med truppinrede",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "de af sverige kust hvilka i fram sta rum torde vara i behof af stormvarning inr\u00e4ttande \u00e4ro utan tvifvel de af storm sistliden annandag jul h\u00e4rja n\u00e4mligen v\u00e4stra och s\u00f6dra kust",
            "start": 125,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "efter gudstjenst slut i eringsboda kyrka annandag p\u00e5sk \u00f6fverlemna af komminister c g\u00f6ransson till kantor johan colliander en genom subskription heders best\u00e5 af en sockersk\u00e5l och en gr\u00e4ddkanna af gedigen silfver denna med anledning af att hr c fr\u00e5ntr\u00e4dt sig befattning s\u00e5som ordf\u00f6rande i f\u00f6rsamling kommunalst\u00e4mma hvilken befattning han i \u00f6fver 20 \u00e5r bekl\u00e4dt",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "till fiirm\u00e5n fara fond f\u00f6r g\u00f6teborg f\u00f6rsvar gifves under beskydd af g\u00f6tisk f\u00f6rbund styrelse den 15 april annandag p\u00e5sk kl 6 m \u00e5 reall\u00e4roverk h\u00f6gtidssal",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "folkskoll\u00e4rare h freding som sedan natt till annandag jul ej warit i sill hem hwarf\u00f6r man befara att han raka ut f\u00f6r n\u00e5gon olycksh\u00e4ndelse \u00e5terkomma i l\u00f6rdag afton lill sig \u00e4 bymark bel\u00e4gen bostad",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "komma dessutom icke s\u00e5 synnerligen l\u00e4glig f\u00f6r vi d\u00e5 den ju vara annandag jul som vi sj\u00e4lfva \u00e4mna fira vi liten julfest",
            "start": 63,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "\u00f6rn \u00e5ngare gustaf tillbergs underg\u00e5ng ha fyra man och en kvinna tillh\u00f6ra den r\u00e4dda del af bes\u00e4ttning och som anl\u00e4ndt till malm\u00f6 fr\u00e5n lybeck lernnat f\u00f6lja upplysning redan annandag jul m\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen d\u00e4rf\u00f6r att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 170,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n skuttunge skrifves vid kommunalst\u00e4mma annandag p\u00e5sk besluta att socken skola h\u00e4danefter hafva sig egen barnmorska stationera i skuttungeby der byggnadsplats skola k\u00f6pa och bostad uppf\u00f6ra indeladt i k\u00f6k och 2 rum tillsvidare skola hyresers\u00e4ttning utg\u00e5 med 50 kr",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "returbiljett \u00e5 nied r\u00e4ttighet att \u00e5terv\u00e4nda annandag eller tisdag den 4 jani s\u00e4lja ombord",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en liten guldcylinderur med vidh\u00e4nga svart silkekedja borttappa annandag pingst p\u00e5 m nti oskar fredrik kyrka eller under g\u00e5ende derifr\u00e5n \u00f6fver masthuggsbergen och fjellgatan till bangatan lie",
            "start": 63,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en ung kontorist beg\u00e5 annandag jul fr\u00e5n sig principal en st\u00f6ld af en stor penningbelopp f\u00f6r att f\u00e5 medel att betala sig spel f\u00f6rlust och forts\u00e4tta den olycksbringande n\u00f6je",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "stor opinionsm\u00f6te mot an l\u00e4ggande af en ny bryggeri inom timr\u00e5 kommun h\u00e5lla i vifstavarfs b\u00f6nhus annandag p\u00e5sk 4 m",
            "start": 96,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "arbetare med anledning af de inst\u00e4llelse med spruta och manskap vid eldsv\u00e5detillbud \u00e5 s\u00f6rvik annandag p\u00e5sk",
            "start": 92,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "guldbr\u00f6llop fira annandag jul i h\u00e5en s\u00e4fsn\u00e4s af kolare per jansson och han hustsu d\u00e4rst\u00e4des den f\u00f6rra 74 och den sen 72 \u00e5r gammal i krets af en antal missionsv\u00e4n",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "under slagsm\u00e5l vid kustbryggan annandag mellan yngling emil victor ulmstedt och n\u00e5gon denna kamrat \u00e5 ena sida samt en del bes\u00e4ttningskarl \u00e5 annan tillfoga ulmstedt sjomannnn johan edvard berndtsson med knif en hugg i ansigte s\u00e5 atc en tv\u00e5 tum l\u00e5ng s\u00e4r genomtr\u00e4ngande hel kind uppst\u00e5",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "s\u00e4ng kvartett verdandi fr\u00e5n stockholm komma att h\u00e5lla konsert i arbetarf\u00f6rening lokal vid domnarfvet annandag p\u00e5sk",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "med anledning af protastm\u00f6tet i kalmar anordna annandag p\u00e5sk nedanst\u00e5ende extra persont\u00e5g",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "d\u00e5 julafton infalla \u00e5 s\u00f6ndag kunna arbete \u00e5 denna dag ega rum dock m\u00e5 i s\u00e5n fall arbete \u00e5 annandag ej f\u00f6rekomma",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "f\u00e5 meddela att en h\u00e4st som annandag jul likvagn och sedan skena ej voro underteckna",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "gifvei konsert annandag p\u00e5sk enligt program som till\u00e4nnagifves i f\u00f6lja tidningsnummer",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla \u00e5 lule\u00e5 skyttegilles bana annandag pingst den 25 maj 2 m skjutning \u00e5 tafla l\u00f6pa bj\u00f6rn och glaskula",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da \u00e5 vanlig lokal annandag p\u00e5sk 7",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan omtala vi att en veterin\u00e4rstuderande annandag p\u00e5sk antr\u00e4ffa d\u00f6d i sig bostad",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "till sistliden annandag pinsgt aulagd eld i gin g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ha erk\u00e4nna att han natt till sistlidno annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e4rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "med extrat\u00e5g till karlshamn den 3 juni annandag pingst d\u00e4r stor truppman\u00f6ver skola \u00e4ga rum fr\u00e5n m\u00e5nga k\u00e5r",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en person som i tors\u00e5s och trakt deromkring intressera sig f\u00f6r bildande af skyttef\u00f6rening behaga sammantr\u00e4da i skolhus derst\u00e4des annandag p\u00e5sk efter gudstjenst slut",
            "start": 128,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "arrangera i arbetaref\u00f6rening lokal af musikf\u00f6rening sk\u00f6ldm\u00f6 med till\u00f6kning i musik annandag p\u00e5sk 7 e m",
            "start": 82,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora annandag p\u00e5sk i slottsskog oeh torde npphittaren mot vederg\u00e4llning inlemna den uti ida westerberg modehandel",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "och en eller annan arrang\u00f6r vara nog den ny f\u00f6rordning om l mot slik juldagsn\u00f6je en smola ov\u00e4lkommen men teater hafva s\u00f6ka ta skada igen genom sig tv\u00e5 f\u00f6rest\u00e4llning en vid middagstid och en p\u00e5 alton annandag dag jul och de \u00f6frig sorn tr\u00e4ffa af f\u00f6rbud hafva s\u00f6ka reparera afbr\u00e4ck p\u00e5 annan s\u00e4tt",
            "start": 198,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsr\u00e4tt ha f\u00f6rlida g\u00e5rdag d\u00f6ma dr\u00e4ng albin andersson fr\u00e5n sl\u00e4ttemosse hvilken sistliden annandag jul f\u00f6r\u00f6fva grof misshandel \u00e5 r\u00e4ttare andersson fr\u00e5n k\u00e4llstorp att h\u00e5lla till straffarbete i fyra m\u00e5nad",
            "start": 90,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "med vacker v\u00e4der annandag gifvei traft\u00e4flingen anledning och tillf\u00e4lle till en angen\u00e4m och bekv\u00e4m utflykt som s\u00e4kerligen komma att begagna af talrik skara",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "stolt vaja annandag p\u00e5sk den bl\u00e5gul duk fr\u00e5n folkskola vid tors\u00e4ng kyrka p\u00e5minna om den fosterl\u00e4ndsk f\u00f6redrag sorn af korporal blom till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r den tlil\u00e4mnade vasa sten i tors\u00e5ng d\u00e5 skola h\u00e5lla",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla af fr\u00e4lsningsarm\u00e9n vid adinal strax invid scalbacken annandag pingst 3 m",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en kvinna inv\u00e4lja annandag jnl till ledamot af skolr\u00e5d i kristinehamn n\u00e4mligen fr\u00f6ken anna danielsson f\u00f6rest\u00e5n darinoa viii d\u00e4rvarande elementarskola f\u00f6r",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n nyk\u00f6ping resa s\u00e4llskap under september upp\u00e5t norrland f\u00f6r att i b\u00f6rjan af oktober sig fr\u00e5n sundsvall till finland d\u00e4r den komma att dr\u00f6ja till medio af december hvarefter den \u00e5terv\u00e4nda till sverige f\u00f6r att annandag jul b\u00f6rja en sejour i norrk\u00f6ping",
            "start": 210,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "stor p\u00e5skfest anorduar loge starkhet i engelholm annandag p\u00e5sk i dervarande ordenshus med b\u00f6rjan 3 m",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den lie och m\u00e5ndag den 15 p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk kl m",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ume\u00e5 landsf\u00f6rsamling r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem kalla till allm\u00e4n ordinarie kommunalst\u00e4mma ut i kommunalhus a backen annandag jul den 26 december 1896 efter gudstjenst slut hvarvid f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma justering af fyrktalsl\u00e4ngd f\u00f6r sr 1897 samt debitering och uppb\u00f6rdsl\u00e4ngd f\u00f6r \u00e5r 1896 och \u00e4ro l\u00e4ngd tillg\u00e4nglig f\u00f6r granskning under 14 dag f\u00f6re st\u00e4mma hos inspekt\u00f6r p nordstr\u00f6m i westerhiske",
            "start": 111,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "enligt hr wiberg ber\u00e4ttelse ha sak tillg\u00e5 s\u00e5 att l\u00f6f som vara anst\u00e4ld hos annandag jul komma berusa in i k\u00f6k och br\u00e5ka efter mat sedan middag redan vara \u00f6fverst\u00f6ka",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "draggning f\u00f6rsig p\u00e5 olycksst\u00e4llet pingstdag som annandag och annandag p\u00e5 morgon funnos en b\u00e5da lik och aff\u00f6ra till b\u00e5rhus",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "stor fe barn i \u00e4lfdalen h\u00e5lla i folksko sal annandag jul kl 4 m",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "exkursion som ega rum annandag pingst samt s\u00f6ndag den 9 och 16 juni p\u00e5 mor gon komma att g\u00e4lla stenbrott i vasa stad de qvartera bildning vid haga och norrtull samt mineralf\u00f6rekomster vid ytterby n\u00e4ra vaxholm",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "vi l\u00e5ta till allm\u00e4nhet k\u00e4nnedom komma att en felaktig uppgift l\u00e4mna i referat \u00f6fver vid sen ting i orsa h\u00e5lla ransakning med en yngling sorn f\u00f6 \u00f6 v\u00e5ldsd\u00e5d i orsa sistliden annandag jul",
            "start": 171,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "afton med kutter vanadis och \u00e5ngfartyg sk\u00f6ldm\u00f6 en fisketur till trakt af sollenkroka i stockholm sk\u00e4rg\u00e5rd \u00e5terkomst vara ber\u00e4knad alt ega rum annandag pingst p\u00e5 afton",
            "start": 141,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "blekinge l\u00e4n nykterhetsf\u00f6rbund ha sig \u00e5rsm\u00f6te i s\u00f6lvesborg annandag pingst och tisdag",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en armband af silfverknappar borttappa annandag p\u00e5sk mellan stortorg och lasarett",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "besan fr\u00e5n stockholm annandag pingst anl\u00f6pa ej norrk\u00f6ping utan afg\u00e5r \u00e5",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "flick in info sia samma natt till lasarett i vestervik d\u00e4r den svartsjuk man \u00e4fven sig annandag och be den s\u00e5ra om f\u00f6rl\u00e5telse samt s\u00e4ga sig \u00e4mna \u00e5terkomma p\u00e5 s\u00f6ndag",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "af den v\u00e4lk\u00e4ude nykterhetstalare pasta t\u00f6rnblom samt s\u00e4ng och musik anordna grundloge 80 fridhem i sig lokal s\u00f6dra larmgatan 13 bazar alliance annandag p\u00e4sk m d\u00f6rr \u00f6ppna kl 3 och f\u00f6redrag b\u00f6rja precis m komiterade",
            "start": 142,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "och sig egen r\u00e4ddning ha de lemna f\u00f6lja upplysning redan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund af att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "konsert gifver goodtemplarnas s\u00e5ngk\u00f6r p\u00e5skdag i bergkvara och annandag p\u00e5sk i tors\u00e5s",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "th strettenberg f i tanum afleda annandag pingst kapten vid g\u00f6ta artilleriregemente th strettenberg 71 l 2 \u00e5r gammal",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "m\u00e5ndag don 1 juni annandag pingst 1903",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "skada fara p\u00e5 annandag in till falu lasarett f\u00f6r att f\u00e5 kula",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en angen\u00e4m fett anordna loge linn\u00e9a annandag p\u00e5sk i sal m 1 ordenshuset med b\u00f6rjan 7 hvarvid f\u00f6rekomma f\u00f6redrag af v\u00e4lk\u00e4nd talare musik af br\u00f6drasextetten duetts\u00e4ng med guitarrackompagnemang deklamation af blind msria erikssoa",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att r\u00e5 bot p\u00e5 en oordning och slagsm\u00e5l som f\u00f6rekomma p\u00e5 grund af den olaglig sprita och \u00f6lutsk\u00e4nkning vid gellivare och malmberg samla annandag pingst omkring 600 af malmberg arbetare till en m\u00f6te hvarvid besluta att ing\u00e5 till l\u00e4nsstyrelse med beg\u00e4ran \u00f6rn kraftig \u00e5tg\u00e4rd vidtagande",
            "start": 138,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "\u00e5 kommunalst\u00e4mma i siljan n\u00e4s annandag p\u00e5sk bevilja af tingslagsstyrelsen beg\u00e4ra medel f\u00f6r reparation af tingshus i leksand",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ume\u00e5 socknem\u00e4n kalla till allm\u00e4n ordinarie kommunalst\u00e4mma uti kommunalhus \u00e5 \u00f6stra backen annandag jul den 26 dec",
            "start": 88,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en sv\u00e5r olycksh\u00e4ndelse intr\u00e4ffa i l\u00f6rdag annandag jul i vestervik i den att en p\u00e5 storgatan g\u00e5 person biel mycket illa slagen i hnfvudet af en fr\u00e5n en takr\u00e4nna nedfallande isbit",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "efter t\u00e4fling slut utdela pris af amiral lagercrantz annandag pingst f\u00f6reta eskadersegling hvilken gynna af en frisk pr\u00e4ktig bris",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "anordna m\u00e5ndag den 6 april annandag p\u00e5sk i arbetareriugens lokal fr\u00e5n 7 m",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "p\u00e5 annandag ha n\u00e4mndeman bjuda den gammal pensionera skoll\u00e4rare hem till middag dels derf\u00f6r att denna vara han personlig v\u00e4n och dels derf\u00f6r att han vara h\u00e4radsh\u00f6fding f\u00f6rste l\u00e4rare",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "arrangera i ftj\u00e4rn jr g\u00e5rd vacker park af loge itjld mon i gringelstad annandag pingst 3 m hvarvid f\u00f6rekomma f\u00f6redrag mycket god kvartettmusik s\u00e5ng deklamation kaffe med dopp m m",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "med julgran anordna loge nathanael annandag jul 4 m nykterhetsf\u00f6redrag af skollarare h lund\u00e9n",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en blodig slagsm\u00e5l uppst\u00e5 sistliden annandag p\u00e5sk p\u00e5 afton \u00e5 allm\u00e4n v\u00e4g i n\u00e4rhet af \u00e5lems jernv\u00e4gsstation i den att tvenne ung arbetare \u00e5 stolfabrik i \u00e5lem otto str\u00f6m och oscar sj\u00f6gren efter en obetydlig och tillf\u00e4llig ordvexling blefvo \u00f6fverfallne af arbetare karl fr\u00f6jd fr\u00e5n str\u00f6msrum och torparesonen ernst pettersson fr\u00e5n kors under str\u00f6msrum",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "nu boende i \u00f6desh\u00f6g inf\u00f6r i link\u00f6ping annandag p\u00e5sk fcek\u00e4nt att han f\u00f6r tre \u00e5r sedan d\u00e5 han bo i p\u00e5lstorp m\u00f6rda sig hustru och sig tv\u00e4 barn den ena 3 och den andra 1 ar gammal samt derefter f\u00f6r af t uudanr\u00f6dja alia sp\u00e5",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "by tillbyta sig en par skinnbyxa p\u00e5 annandag p\u00e5sk f\u00f6r ofvann\u00e4mda f\u00f6rst\u00f6relsedryck af en fattig stackare",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "minister i serlin a lagerheim \u00e5terresa dit annandag pingst p\u00e5 afton",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "redan vid p\u00e5 annandag morgon b\u00f6rja den bli allt liflig vid grand hotell d\u00e4r hufvudkvarteret vara cch dit byr\u00e5 vara f\u00f6rlagd",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "juni annandag pinest inst\u00e4lla och afg\u00e5r i t\u00e4llet \u00e5ngf",
            "start": 4,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "lugn och fridfull afled \u00e5 l\u00f6fhult annandag jul 1896 5 m i en \u00e5lder af 44 \u00e5r 5 m\u00e5nad och 24 dag s\u00f6rja och innerlig saknad af make och barn varda h\u00e4rmed sl\u00e4gt och delta v\u00e4n tillk\u00e4naagifvet",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "kappl\u00f6pning i stockholm ega n\u00e4sta \u00e5r rum annandag pingst den 25 maj samt en s\u00f6ndag i september",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rm\u00e5n f\u00f6r fond f\u00f6r g\u00f6te borg f\u00f6rsvar gifves under be skydd af g\u00f6tisk f\u00f6rbund sty reise den 15 april annandag p\u00e5sk 6 6 m \u00e5 reall\u00e4roverk h\u00f6gtidssal",
            "start": 105,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "n en liberal valmansf\u00f6rening ha annandag p\u00e5sk bilda i vestansj\u00f6 af valman tillh\u00f6ra \u00e5ngermanland s\u00f6dra domsaga",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "konsert annandag p\u00e5sk i goodtemplarnes samlingssal anordna af s\u00e4ngars\u00e4llskapet lyran lofva att bli s\u00e4rdeles ansl\u00e5",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "af den stark torka ha plantering och gr\u00e4smatta m\u00e5ste b\u00f6rja vattna hylla fasta hammargren i h\u00e4ssj\u00f6 som nyligen aflagd f\u00f6rsta afdelning af filosofie licentiatexamen blef med anledning d\u00e4raf annandag pingst efter gudstj\u00e4nst slut hylla af en kyrkobes\u00f6kande f\u00f6rsamlingsbo som t\u00e5ga till pr\u00e4stg\u00e5rder d\u00e4r ala musikk\u00e5r bl\u00e5sa h\u00f6ra vi svea och du gammal du frisk hvarj\u00e4mte hr h egna en varm och hj\u00e4rtlig hyllningstal",
            "start": 187,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "silfverbr\u00f6llop fira i \u00f6rebro annandag jul af grosshandlare leon",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "med anledning af protestm\u00f6te i kalmar anordna annandag p\u00e5sk nedanst\u00e5ende extra persont\u00e5g",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "med kopparberg f\u00f6rsamling h\u00e5lla i sockenstuga annandag pingst den 22 i denna m\u00e5nad 1 efter gudstj\u00e4nst slut hvarvid f\u00f6redra ber\u00e4ttelse om verkst\u00e4ld revision af kyrka och skolr\u00e4kenskaper f\u00f6r f\u00f6rra \u00e5r \u00e4fvensom besluta r\u00f6rande ifr\u00e5gas\u00e4tta orgelreparation",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "hur ha drottning omma berg ande fordom ha bespisning af sig fattig ocb allt folk vara att se hur god de drottning vara och un i dag fira folkfest h\u00e4r uppe hvar annandag pingst med deltagare som uppg\u00e5 till tusental",
            "start": 159,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "andersson vid trekant bobinfabrik r\u00e5ka annandag pingst utanf\u00f6r sig hem att falla omkull och i fall afbryta h\u00f6ger l\u00e5rben",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "medlem uppmana att samla mangrann till enskildt m\u00f6te annandag p\u00e5sk kl 8 e it i baptistkapell",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "d\u00e5 julafton infalla \u00e5 s\u00f6ndag kunna arbete \u00e5 denna dag ega rum dock m\u00e5 i s\u00e5n fall arbete \u00e5 annandag ej f\u00f6rekomma",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "medlem kalla att mangrann sig p\u00e5 ordinarie sammantr\u00e4de annandag p\u00e5sk kl 3 m hos a",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "carl och f\u00f6rut h\u00e4r omn\u00e4mda person \u00e5terkomrno hit fr\u00e5n fisketur till sollenkroka annandag pingst p\u00e5 afton",
            "start": 79,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "sorn stilla och fridfull af somna i tors\u00e5ng annandag pingst m i sig lefnads\u00e5r djup s\u00f6rja och saknad af m\u00e5g sonhustru barnbarn barnbarnsbarn \u00f6frig sl\u00e4kting och m\u00e5nga v\u00e4n",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "man efter herr lunells f\u00f6redrag om engelbrekt annandag p\u00e5sk f\u00f6rsamling rytmisk sjunga kungspsalmen \u00e4ra ske herren m",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "skola med sig s\u00e4llskap b\u00f6rja en landsortstourn\u00e9e i gefle annandag jul f\u00f6r att sedan bes\u00f6ka mellersta och s\u00f6dra sverige stad",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "pingstdag och annandag pingst 6 predikan af a nilsson",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llning stinga f\u00f6rst annandag p\u00e5sk d\u00e5 den afsjutas med en p\u00e5skfest s\u00e5 att \u00e4nnu vara den tid att bese den",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "nykterhetsm\u00f6te i kyrka komma att anordna h\u00e4rst\u00e4des annandag pingst 5 m under med af kyrkoherde a wester och komminister i lundblad m fl",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "i \u00e5by kyrka annandag jul 7 4 e m i kyssby kyrka samma dag a 7 i \u00e5lems kyrka s\u00f6ndag den 27 dec",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kommunalst\u00e4mma i mora h\u00e5lla \u00e5 vanlig st\u00e4lle och tid annandag pingst den instunda juni d\u00e5 f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma till behandling lo fr\u00e5ga om besv\u00e4r anf\u00f6rande \u00f6fver befallningshafvande utslag r\u00f6rande flottning af obarkadt virke fr\u00e5ga \u00f6rn f\u00f6rskjuta af medel till ist\u00e5nds\u00e4tta af v\u00e4g fr\u00e5n mora nor station till landsv\u00e4g fr\u00e5ga om grusning och lagning af viss del af allm\u00e4n v\u00e4g \u00e5 mora strand",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "middagsm\u00e5ltid vara f\u00f6r m\u00f6tesbes\u00f6kare p\u00e5 annandag anordna emellan 1 3 \u00e5 evang",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "bli \u00e4mne f\u00f6r pastor lindstr\u00f6m missionspredikan i faulskykan annandag pingst lie",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "den 30 maj 4 framkomma till stockholm fredag den 31 maj 4 \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm m\u00e5ndag den 3 juni annandag pingst 10 och hitv\u00e4ntas \u00e5ter tisdag den 4 juni 8 tur och returbiljett \u00e5 4 kr",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "orsa skyttegilles musikk\u00e5r ha annandag p\u00e5sk anordna konsert i tingssal i orsa",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da m\u00e5ndag den 16 d annandag p\u00e5sk 7 3 uti herr str\u00f6mberg lokal",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en telegram fr\u00e5n berlin meddela n\u00e4ra detalj om en fruktansv\u00e4rd jordskalf som natt mellan p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk hems\u00f6ka \u00f6sterrike och italien \u00e4nda fr\u00e5n wien till florens och fr\u00e5n triest till verona",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "i r\u00e4ttvik i l\u00f6rdag bief kusk iwar douhahn fr\u00e5n karlsviks skjutsstation i r\u00e4ttvik f\u00f6r den att han annandag jul p\u00e5 kv\u00e4ll under slagsm\u00e5l med plog hans hansson i lerdal mot denna aflossa en revolverskott hvars kula intr\u00e4nga i hansson hals och sedermera icke kunna afl\u00e4gsna d\u00e4rifr\u00e5n af r\u00e4tt d\u00f6md till 2 m\u00e5nad enkel f\u00e4ngelse",
            "start": 96,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "n\u00e4r vi kommo ur kyrka annandag jul st\u00f6ta han jag och n\u00e5gon andra h\u00e5rdvallsgubbe i rygg med k\u00e4pp och s\u00e4ga gack ner te strethult ny\u00e5rsafton i solag\u00e5ngen s\u00e5 f\u00e5 vi si \u00f6rn vi inte kunna ringa in d\u00e4 ny sekel 1 tack tack d\u00e4 g\u00e5 v\u00e4l inte an",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hos l\u00e4nsstyrelse ha jones h andersson i ofvanmyra anf\u00f6ra besv\u00e4r \u00f6fver boda socken kommunalst\u00e4mmobeslut den 24 n\u00e5stlidne mars r\u00f6rande val af ordf\u00f6rande i socken kommunalst\u00e4mma efter aflidne jones andersson i ofvanmyra en f\u00f6ga vanlig h\u00f6gtidlighet egde annandag p\u00e5sk rum i mora kyrka d\u00e5 efter gudstj\u00e4nst slut patriotisk s\u00e4llskap i silfver med sinnebild f\u00f6r l\u00e5ngvarig och trogen tj\u00e4nst \u00f6fverl\u00e4mna till \u00e5ngb\u00e5tsbef\u00e4lhafvaren mats kansell som under n\u00e4ra trettio \u00e5r vara anst\u00e4ld i dalelfvarnes tors\u00e5ng flottningsf\u00f6renings tj\u00e4nst",
            "start": 249,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "till landstingsman f\u00f6r sundborns tingslag v\u00e4lja annandag pingst kontraktsprost c pettersson i sundborn",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "styrelse som ombud sammantr\u00e4da i sm\u00e5skolelokal i gammelstad annandag jul 6 m f\u00f6r val af ny styrelse m m",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "karlskrona fr\u00e4lsningsarm\u00e9 f\u00f6reta likaledes annandag pinst en lustf\u00e4rd pr jernv\u00e4g hit till karlshamn med anledning hvaraf stor fr\u00e4lsningsm\u00f6te komma att h\u00e5lla h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "pingstdag och annandag pingst m saint \u00e5ter fr\u00e5n lo samma dag m",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "houcke anl\u00e4nda med sig s\u00e4llskap hit omkring den 21 denna samt b\u00f6rja sig upptr\u00e4dande annandag jul i t\u00e4lt \u00e5 kuugsplanen",
            "start": 83,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "wermlands oistriktsloge af national goodtempiarordon ha annandag pingst sig \u00e5rsm\u00f6te i arvika ordenshus",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den fr\u00e4n s\u00f6dra teater bekant sk\u00e5despelerska b\u00e5lier p\u00e5 att bilda egen sk\u00e5despelares\u00e4llskap som enligt b\u00f6rja sig verksamhet \u00e5 gefle teater annandag jul fru l ha som bekant en sen \u00e5r uppeh\u00e5lla sig i paris",
            "start": 136,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "kry som vanlig arbeta l\u00e5ng in p\u00e5 natt och expediera telegram den sista g\u00e4lla ink\u00f6p af r\u00e5djur f\u00f6r skansen ziologiska afdelning och d\u00e5 han st\u00e4derska annandag pingst p\u00e5 morgon komma in i vanlig tid 6 vara ban glad och fryntlig som han alltid bruka vara och simma tala med hon",
            "start": 146,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "kalla lill sammantr\u00e4de \u00e5 sig lokal smedjegatan 20 annandag p\u00e5sk 6 m f\u00f6r diskussion af en viktig fr\u00e5ga samt val af ombud till l\u00e4nsf\u00f6r binda \u00e5rskonferens m m",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "och sig egen r\u00e4ddning hafva de lemna f\u00f6lja upplysningai redan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund af att far tyg springa l\u00e4ck",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "denna ha dag f\u00f6rut visa sig orolig och hemmansegaren g samuelsson i lunnag\u00e5rden som sport denna g\u00e5 annandag ned till rydet f\u00f6r att se hur der st\u00e5 till",
            "start": 98,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "kyrkokonsert gate annandag pingst i gr\u00e4ngesbergs kyrka af operas\u00e5ngare gustafsson och konserts\u00e5ngare nystr\u00f6m hvarvid utf\u00f6ra aria af bach berens mendelssohn och stenhammar tv\u00e5 david psalm af wennerberg samt tre styck duett bland de s\u00e5ng hern ljufva hem",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00e4n vanlig r\u00e5het vittna upptr\u00e4de egde rum i oskar f\u00f6rsamling annandag jul skrifves till vi",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "nykterhetsf\u00f6rening h\u00e5lla sig \u00e5rsm\u00f6te i h\u00e4rvarande missionshus annandag p\u00e5sk 4 m",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "och denna r\u00e4dt till n\u00e5gon dag hvila forsla patient hvars kraft voro mycket medtagen till sig f\u00f6r\u00e4lder hem p\u00e5 land d\u00e4r han p\u00e5 annandag f\u00f6refalla n\u00e5gon bra",
            "start": 124,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "norden f\u00f6rn\u00e4m trafvare h\u00e4st alf komma till traf vid partilled g\u00f6teborg annandag pingst",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "den skriftlig art\u00e4ttade anf\u00f6randat vara af f\u00f6lja lydelse d\u00e5 jag af en referat i tidning erfara att f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk i domkyrka under ovanlig omst\u00e4ndighet f\u00f6rekomma en demonstration i en riksdagsfr\u00e5ga vilja jag till dag protokoll hafva antecknadt jag beklagande att kyrka uppl\u00e5ta f\u00f6r s\u00e5n \u00e4ndam\u00e5l och tillika f\u00f6r framtid f\u00f6rbjuda upprepande af dylik tillst\u00e4llning sig i domkyrka eller i andra stift kyrka biskop rundgren ha derjemte i samma tidning afgifvit f\u00f6lja f\u00f6rklaring d\u00e5 vid den uppseendev\u00e4ckande demonst rafionsm\u00f6te som f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk l\u00e4rer h\u00e5lla i karlstad domkyrka \u00e4lv\u00e5n jag namn blifvit inblandadt s\u00e5 till vida att man upp sig \u00e4mna f\u00f6resl\u00e5 jag jemte tv\u00e5 andra person s\u00e5som blifvande undertecknare \u00e5 den resolution som af m\u00f6te anta vilja jag h\u00e4rmed f\u00f6rklara jag missn\u00f6je med s\u00e5n mili inblandning en\u00e4r jag icke vilja l\u00e5na jag namn till deltagande i obeh\u00f6rig demonstration",
            "start": 540,
            "end": 550
        },
        {
            "text": "m\u00f6te annandag pingst som vara icke full s\u00e5 talrik bes\u00f6ka \u00f6ppna med pre dikan af pastor sch\u00f6n",
            "start": 4,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "som egimptl h\u00e4rp\u00e5 m\u00e5 n\u00e4mna att annandag jul b\u00f6rja en bal i hax\u00e4ag jemtland samt vara i tre dsjar",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "flicka samma natt till lasarett i westerwik der den swartsjuke man \u00e4fwen sig annandag och be den s\u00e4ra om f\u00f6rl\u00e4telfe samt s\u00e4ga sig \u00e4mna \u00e4terkomma p\u00e4 s\u00f6ndag",
            "start": 76,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "den k\u00e4rleksrik gud annandag pingst 4 till sig hemkalla vi innerlig \u00e4lska moder",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "st anordna i arbetareringens sal annandag jul 7 styrelse",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "till folkriksdag 1896 komma walen att h\u00e4lla mellan annandag jul och trettondag",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "fest i folkets park h\u00e5lla annandag pingst i st\u00e4ll f\u00f6r pingst dag som af annons i dag tidning framg\u00e5",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "vid kyrkost\u00e4mma med djurr\u00f6ds f\u00f6rsamling annandag jul f\u00f6rekomma f\u00f6lja 1 uppb\u00f6rdsl\u00e4ngd till skola granska och godk\u00e4nna",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "kollekt tillfalla stift fattig studerande annandag pingst predika h\u00f6gm\u00e4ssa komminister hellberg",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en ngklerhelsfest h\u00e5lla annandag p\u00e5sk i \u00e5hus goodtemplarhus och vara bevista af mycket folk",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "uts\u00e5ldt lius i och gifves som matin\u00e9e p\u00e5 annandag jul",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "svear komma under sig anf\u00f6rare musikdirekt\u00f6r lindh ledning att annandag pingst p\u00e5 afton konsertera vid adolfsberg",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en jierpetuum mobile inom teaterv\u00e4rld vara i sanning den v\u00e4lbekant program med hvilket seniorn bland vi teaterdirekt\u00f6r hr j selander annandag jul dra j\u00f6nk\u00f6pingspubliken till teater",
            "start": 132,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "stockholm stadsmission fira annandag pingst i belehemskyrkan sig \u00e5rsm\u00f6te hvarvid predikning h\u00f6llos af pastor lindhagen och seleen fr\u00e5n \u00e5merika",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ojjl anordna i stor b\u00e4ck romfartuna annandag pingst d",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "af vi korrespondent i k\u00f6penhamn skrifver fru anna upptr\u00e4da \u00e5ter och \u00e5ter som k\u00f6penhamnskn teater r\u00e4dda \u00e4ngel och hon g\u00f6ra den i egentlig mening annandag p\u00e5sk p\u00e5 kasino",
            "start": 143,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla i paulskyrkan annandag jul 5 tal af pastor henriksson poem af pastor hen ning",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "krylbo skyttegilles ny skjutbana vid avesta \u00e4ng inviga h\u00f6gtidligen annandag pingst p\u00e5 m",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ha ordinarie m\u00f6te annandag pingst 8 m",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "enligt underr\u00e4ttelse fr\u00e5n berlin inta kejsar wilhelm annandag p\u00e5sk dejeuner hos f\u00f6rutvaraude tysk s\u00e4ndebud vid vi hof grefve cari von wedel och han grefvinna f\u00f6da von plat\u00e9n",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "anordna af falu arbetaref\u00f6rening annandag jul 6 e m biljettpris 25 \u00f6re f\u00f6r gammal och 15 \u00f6re f\u00f6r barn",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "rask denna ny spel gripa kring sig \u00e5dagal\u00e4gga tydlig nog vid m\u00e5ndag annandag pingst kappl\u00f6pning \u00e5 ladug\u00e5rdsg\u00e4rde i stockholm",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "runi annandag pingst m\u00e5ndag den 3 juni samt s\u00f6ndag den 9 och 16 juni p\u00e5 morgon komma att g\u00e4lla stenbrott i vasastaden en qv\u00e4rt\u00e4ra bildning vid haga och norrtull samt mineral f\u00f6rekomst vid ytterby n\u00e4ra vaxholm",
            "start": 4,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00f6rn den lugn och v\u00e4rdig upptr\u00e4dande folkskara iakttogo vid protestm\u00f6te annandag p\u00e5sk",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "en af link\u00f6ping mera framst\u00e5ende och bem\u00e4rka man apotekare l th brogren ha annandag p\u00e5sk aflida efter en l\u00e5ng tid sjuklighet i en \u00e5lder af n\u00e4ra 70 \u00e5r",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "gustaf romlin natt till annandag jul atled h\u00e4rst\u00e4des af hj\u00e4rtf\u00f6rl\u00e4mning typograf gustaf romlin i en \u00e5lder af 42 \u00e5r",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en rodd\u00f6 fning som h\u00e5lla p\u00e4 att sluta illa f\u00f6reta annandag p\u00e5sk i landskrona af fem unge man",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "socken \u00e4 kommunalst\u00e4mma r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem till kommunalst\u00e4mma \u00e4 manlig st\u00e4lle annandag pzfl efter gudstjenst flut f\u00f6r att \u00f6fwerl\u00e4gga och befluta r\u00f6rande den uppg\u00f6relse som af \u00e4 kommunalst\u00e4mma den 23 ocptember sistliden vara walda ombud tr\u00e4ffa med kronofogde och riddare i curtelius",
            "start": 81,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk 6 m f\u00f6redrag af a nilsson",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk afg\u00e5r sj\u00f6baden fr\u00e5n saltsj\u00f6baden t\u00e5g nedg\u00e5 till brygga samt \u00e5tehotellbryggan vid dalar\u00f6 fr\u00e5n saltsj\u00f6baden afg\u00e5r fr\u00e5n dalar\u00f6bryge",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "i en meddelande till aftonbladet ha en ins\u00e4ndare som kalla sig \u00f6l\u00e4nning inber\u00e4tta att kommunalst\u00e4mma i \u00e5 socken p\u00e5 \u00f6land s\u00f6dra udde vid olik sammantr\u00e4de besluta att icke s\u00e4nda ombud till protestm\u00f6te i kalmar annandag p\u00e5sk",
            "start": 207,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "cirkus sohm\u00e4dloke sorn under f\u00f6reg\u00e5ende bes\u00f6k h\u00e4r g\u00f6ra sig s\u00e5 omtyckt ha anl\u00e4ndt till stad och komma att i uppv\u00e5rmdt t\u00e5la gifva sig f\u00f6rsta f\u00f6rest\u00e4llning i venersborg m\u00e5ndag annandag jul 6 och 8 m",
            "start": 172,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "returbiljett \u00e5 j 50 nied r\u00e4ttighet att \u00e5terv\u00e4nda annandag oller tisdag leu 4 juni s\u00e4lja ombord",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ordinarie m\u00f6td framflytta till annandag pingst v24 m",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "malungs missionsf\u00f6rening fira m\u00f6te annandag jul med b\u00f6rjan 10 m",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "anf\u00f6rande vara af f\u00f6lja lydelse d\u00e5 jag af en referat i tidning erfara att f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk i domkyrka under ovanlig omst\u00e4ndighet f\u00f6rekomma en demonstration i en riksdagsfr\u00e5ga vilja jag till dag protokoll hafva antecknadt jag beklagande att kyrka uppl\u00e5ta f\u00f6r s\u00e5n \u00e4ndam\u00e5l och tillika f\u00f6r framtid f\u00f6rbjuda upprepande af dylik tillst\u00e4llning sig i domkyrka eller i andra stift kyrka biskop rundgren ha derjemte i samma tidning afgifvit f\u00f6lja f\u00f6rklaring d\u00e5 vid den uppseendev\u00e4ckande demonstrationsm\u00f6te som f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk laver h\u00e5lla i karlstad domkyrka \u00e4fven jag namn blifvit inblandadt s\u00e5 till vida att man upp sig \u00e4mna f\u00f6resl\u00e5 jag jemte tv\u00e5 andra person blifvande undertecknare \u00e5 den resolution som af m\u00f6te anta vilja jag h\u00e4rmed f\u00f6rklara jag missn\u00f6je med s\u00e5n jag inblandning en\u00e4r jag icke vilja l\u00e5na jag namn till deltagande i obeh\u00f6rig demonstration",
            "start": 82,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "blifver i m\u00e5nsarps kyrka annandag pingst 5 m af den bekant",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "morgon annandag jul lyckas hon komma fr\u00e5n vaktare och st\u00e5 sedan ingenst\u00e4des att finna",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en ovanlig h\u00f6gtidlighet f\u00f6rekomma annandag jul i elfdalen i dal",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "och annandag bortstals en parti timotej vid en stor egendom ifunbosoc k",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "vid kyrkst\u00e4mma med kopparb\u00e4rgs f\u00f6rsamling annandag jul omv\u00e4lja till ledamot i skolr\u00e5d en afg\u00e5ende possessionat alb",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "efter en m\u00e5ng\u00e5rig lidande stilla oell fridfull afled p\u00e5 christinelund annandag p\u00e5sk 10 i en \u00e5lder af 77 \u00e5r 4 m\u00e5n",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n moheda samt mission\u00e4r peterson fr\u00e5n kongo annandag pingst 10 m",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "den numera s\u00e5 allbekant styck ha en enorm framg\u00e5ng och ha sedan uppf\u00f6ra i stockholm 200 g\u00e5ng som man veta spela den alltid derst\u00e4des annandag jul",
            "start": 132,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare kalmarsund 4 som annandag jul ankomma till oskarshamn med last af mj\u00f6l och gryn h\u00e4rifr\u00e5n ha efter last lossning f\u00f6rl\u00e4gga vid mekanisk verkstad krankaj och komma att n\u00e4r skeppsdocka bli ledig inta i densamma f\u00f6r att efterse och i m\u00e5n af behof reparera",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "s\u00e5 ha de annandag p\u00e5sk i \u00e5r st\u00e4lla till kalas hos per i \u00e5g\u00e5rden",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "stilla och fridfull a fil ed efter en m\u00e5ng\u00e5rig lidande i sigtuna annandag b\u00e5sk 60 \u00e5r gammal djup s\u00f6rja af jag meddela sl\u00e4gt och v\u00e4n",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla hvar och man som bes\u00f6ka soar\u00e9 i exercishus m\u00e5ndag den 15 april annandag p\u00e5sk 7 m",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i motala annandag jnl 12 p natt djup s\u00f6rja och saknad af ose sl\u00e4gt ooh v\u00e4n samt tillgifna tjenare bafra vi den sorglig pligt p\u00e5 datta s\u00e4tt tillk\u00e5nnaglfra",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hies drottning annandag jul p\u00e5 afton till ulriksdal",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "lysning till \u00e4ktenskap askunnades annandag pingst i kristinakyrkan h\u00e4rst\u00e4des mellan kontraktsprost kyrkoherde i karlstorp i",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "riksdag i hvilka delta alia man som fylla 21 \u00e5r skola i \u00e5r ega rum annandag jul eller sen trettondedag",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "jour haf va tide l\u00e4kare \u00e4ro i likhet med f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r af helsov\u00e5rds n\u00e4md anst\u00e4lda att under sommar s\u00f6n och helgdag vara tillg\u00e4nglig vid hastig p\u00e5kommande olycka och sjukdomsfall och komma i s\u00e5n egenskap att tjenstg\u00f6ra pingstdag f\u00f6r norra stadsdel borg kungeholmstorg 6 samt f\u00f6r stad och s\u00f6dermalm c sandell g\u00f6tgatan 9 annandag pingst f\u00f6r norra stadsdelarne od\u00e9n sibbatsbergs sjukhus samt f\u00f6r stad och s\u00f6dermalm bj",
            "start": 318,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "sionshus p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk den 15 och 16 april med b\u00f6rjan 9 m",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "nykterhetskomit\u00e9ns \u00e5rsm\u00f6te s\u00f6ndag den 12 h\u00e5lla bl\u00e5bandsf\u00f6rening sig ordinarie m\u00e5nadsm\u00f6te p\u00e5 baptistkapell annandag p\u00e5sk 5 e m",
            "start": 105,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla nattvardsg\u00e5ng f\u00f6r d\u00f6fstumma i karlshamn kyrka annandag pingst kl 6 in",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "sodra teater gifver p\u00e5 annandag jul matin\u00e9e till nedsatt pris parkett och rad 1 kr",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "stockholm afgingo h\u00e4rifr\u00e5n genom sund flera \u00e5ngare annandag p\u00e5sk",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare sylphide afg\u00e5r fr\u00e5n sundsvall till tynder\u00f6sundet annandag pingst 10 f m anl\u00f6pa mellanliggande station samt \u00e5ter v\u00e4nda 5 m till sundsvall",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af en viktig fr\u00e5ga afg\u00f6ra kalla broderskap v\u00e4n till m\u00f6te annandag pingst 4 m \u00e5 vanlig st\u00e4lle",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "extra kommunalst\u00e4mma h\u00e5lla i sockentugan m\u00e5ndag den 15 innnevarande april eller annandag p\u00e5sk efter gudstj\u00e4nst slut d\u00e5 f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma granskning af mantal och skattskrifningl\u00e4ngden",
            "start": 79,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ju afton och juldag h\u00e5lla lokal st\u00e4nga fr\u00e5n och med annandag vara den \u00f6ppen \u00e5 vanlig tid",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "som annandag p\u00e5sk till nyk\u00f6pings l\u00e4nsf\u00e4ngelse f\u00f6r l\u00f6sdrifveri befans vara ikl\u00e4 7 par byxa kalsonger undertr\u00f6ja samt flere rock och v\u00e4st",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "konsert i stockholm gafs annandag i vetenskapsakademiens h\u00f6rsal af en manskvartett hvars prestation af publik och kritik motta med synnerlig v\u00e4lvilja",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "i johannis kyrka m\u00e5ndag den 15 april annandag p\u00e5sk 7 e m",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hilles i vestra fofkskoian l\u00e5ngfredag p\u00e5skdag och annandag lie m af d\u00f6fstummission\u00e5ren e",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "kollekt som uppta annandag jul vara anslag till en af k",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng f\u00f6rut f\u00f6rekomma fr\u00e5ga om sm\u00e5skolehus \u00f6fvertagande af socken vara \u00e5ter f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r behandling p\u00e5 kyrkost\u00e4mma i bjurs\u00e5s annandag p\u00e5sk hvarvic efter anf\u00f6rande och f\u00f6rslag en komit\u00e9 tills\u00e4tta med ledamot ifr\u00e5n hvarje kolrote som skola \u00e5v\u00e4gabringa vidr\u00e4kning eller sammanj\u00e4mkning f\u00f6rslag respektive skolrotarne sins emellan f\u00f6r att sedan inkomma till kyrkost\u00e4mma d\u00e4rmed",
            "start": 122,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "afg\u00e5r fr\u00e5n \u00f6rebro pingstafton m anl\u00e4nda till stockholm piugstdagen 7 m \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst 8 m samt intr\u00e4ffa i \u00f6rebro tisdag den 4 juni 10 m biljettpris blifva tur och retur hyttplats lie akter och 10 kr f\u00f6rsalong 8 kr",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "\u00e5r tredje ordinarie kyrkost\u00e4mma h\u00e5lla annandag jul d\u00e5 debitering och uppb\u00f6rdsl\u00e4ngd f\u00f6r kyrka och skola godk\u00e4nna",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en danstillst\u00e4llning annandag hvarvid slagsm\u00e5l uppst\u00e5 och byander sl\u00e5 andr\u00e9n med en blypiska hufvud",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ha d\u00f6ma sj\u00f6man emil svensson i gummebo att b\u00f6ta 25 kro nor och flottisteu otto lilja i att b\u00f6ta 50 krona f\u00f6r den de annandag jul p\u00e5 afton upptr\u00e4dt st\u00f6ra af sammankomst f\u00f6r gemensam andakt \u00f6fning utanf\u00f6r fr\u00e4lsningsarm\u00e9n pre dikolokal i bergkvara till den ny postelevknrs som b\u00f6rja den 1 april ha 51 elev samtlig manlig blifvit anta",
            "start": 115,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "jpin galen vara temligen genomg\u00e5 solig varm och vacker fast\u00e4n den pingstdag begynnade bl\u00e5st betydlig tillta under annandag och f\u00f6r m\u00e5ngen l\u00e4gga hinder i v\u00e4g f\u00f6r tillt\u00e4nkt utflygt en m\u00e4ngd stadsbo ha emellertid p\u00e5 pingstdag ge sig ut \u00e5t olik h\u00e5ll en m\u00e5ngen troligen till r\u00f6gle hvarest en stor missionsm\u00f6te h\u00e5lla begge helgdag och f\u00f6redrag h\u00f6llos af bl",
            "start": 113,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "den sista gudstj\u00e4nst i den gammal kyrka som oaktadt den ny vara uppbygga f\u00e5 st\u00e5 kvar h\u00e5lla annandag pingst 1795 sedan den besluta att den skola rifvas i maj",
            "start": 90,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "den 3 juni annandag pingst hafva tioner fastst\u00e4lla",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "anordna \u00e5 stj\u00e4rna hedemora annandag jul nied b\u00f6rjan 6 m biljettpris 1 kr",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "mullsj\u00f6 landtorps bl\u00e4baudsf\u00f6rening h\u00e5lla annandag past m\u00f6te i flolhuset wid landtorp",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en angen\u00e4m f\u00f6rstr\u00f6else under helg erbjuda allm\u00e4nhet annandag pingst wid den samqw\u00e4m som u",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "iands stift under villkor att w\u00e4xi\u00f6 och kalmar stift sammansl\u00e5 till en med stiftsstyrelse s\u00e4te f\u00f6rlagdt till w\u00e4xi\u00f6 f\u00e5 underteckna h\u00e4rmed inbjuda samtlig stad och landskommun inom kalmar stift f\u00f6retr\u00e4da genom v\u00e4lja ombud som dessutom personligen man hvar inom stift boende man eller kvinna som \u00f6nska f\u00e5 till riksdag ledamot framf\u00f6ra en protest emot att stiftsinv\u00e5nare s\u00e5lunda skola utan egen f\u00f6rskyllan ber\u00f6fva en sekelgammal och f\u00f6r de v\u00e4rdefull f\u00f6rm\u00e5n till m\u00f6te i kalmar med samling \u00e5 stortorg annandag p\u00e5sk den 13 april 1903 2",
            "start": 494,
            "end": 504
        },
        {
            "text": "mora missionsf\u00f6rening h\u00e5lla annandag och tredjedag jul sig sedvanlig \u00e5rsm\u00f6te som oaktadt annandag h\u00e4friga sn\u00f6v\u00e4der vara r\u00e4tt talrik bes\u00f6ka",
            "start": 88,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "boende p\u00e5 sm\u00e5landsgatan bi natt till annandag pingst \u00e5 tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan p\u00e5 malmen tilldela en knifhugg af tapettryckare john liljeson",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "de af sverige kust hvilka i fr\u00e4mst rum torde vara i behof af stormvarning inr\u00e4ttande \u00e4ro utan tvifvel de af storm sistliden annandag jul h\u00e4rja n\u00e4mligen vestra och s\u00f6dra kust",
            "start": 123,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "den skriftlig affatta anf\u00f6rande vara af f\u00f6lja lydelse d\u00e5 jag af en referat i tidning erfara att f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk i domkyrka under ovanlig omst\u00e4ndighet f\u00f6rekomma en demonstration i en riksdagsfr\u00e5ga vilja jag protokoll hafva antecknadt jag beklagande att kyrka uppl\u00e5ta f\u00f6r s\u00e5n \u00e4ndam\u00e5l och tillika f\u00f6r framtid f\u00f6rbjuda upprepande af dylik tillst\u00e4llning sig i domkyrka eller i andra stift kyrka biskop rundgren ha derjemte i en tidning afgifvit f\u00f6lja f\u00f6rklaring d\u00e5 vid den uppseendev\u00e4ckande demonstrationsm\u00f6te som f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk l\u00e4rer h\u00e5lla i karlstad domkyrka \u00e4fven jag namn blifvit inblandadt s\u00e5 till vida att man uppgifvit sig \u00e4mna f\u00f6resl\u00e5 jag jemte tv\u00e5 andra person s\u00e5som blifvande untecknare \u00e5 den resolution som af m\u00f6te anta vilja jag h\u00e4rmed f\u00f6rklara jag missn\u00f6je med s\u00e5n jag inblandning en\u00e4r jag icke vilja l\u00e5na jag namn till deltagande i obeh\u00f6rig demonstration d\u00f6dstall",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "koilekten i s\u00e4ter kyrka annandag pingst anv\u00e4nda lill ink\u00f6p af andaktsbok \u00e5t f\u00f6rsamling vattvardsungdomen nattvardsg\u00e5ng f\u00f6r barn born gammal person blifver annandag pingst",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "pingstdag ha frif\u00f6rbamlingen anordna en fest i sig kapell i bj\u00e4llsfc och hos engstr\u00f6m i hallsta ha fr\u00e4lsningsarm\u00e9n ha festlig m\u00f6te b\u00e5de p\u00e5 pingstl\u00f6rdagen pingstdag och annandag pingst sista g\u00e5ng till och med h\u00f6ja gl\u00e4dje medel kaffedrickning",
            "start": 167,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "kalla till allm\u00e4n m\u00f6te i betesdakyrkan annandag p\u00e5sk 8 f\u00f6r att affatta oell till riksdag ins\u00e4nda resulotion i maltdrycksbeskattningsf r\u00e5gan",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "till form\u00e5n flir g\u00f6teborg l\u00f6rsrar gifves under beskydd af g\u00f6tisk f\u00f6rbund styrelse den 15 april annandag p\u00e5sk 6 m i i",
            "start": 94,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n f\u00f6rl\u00f6sa meddela till kalmar annandag pingst ha hem mans\u00e4garen g",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening enighet arad annandag p\u00e5sk sig \u00e5rsfest i gymnastiklokal h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "anordna s\u00e5ngqvartetterna orfeus och svea \u00e5 allm\u00e4n l\u00e4roverk h\u00f6gtidssal m\u00e5ndag den 15 april annandag p\u00e5sk 7 m 0 \u00f6re och 25 \u00f6re till l\u00e4ktare biljett \u00e5 5i",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "es f cl d m 0 t c11g t annandag jul",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "\u00e4ro \u00f6ppen f\u00f6r allm\u00e4nhet pingstdag som annandag pingst 1 3 deremot st\u00e4nga p\u00e5f\u00f6ljande tisdag i och f\u00f6r reng\u00f6ring",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk 6 m predikan af kandidat sundstr\u00f6m",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en metall armband f\u00f6rlora annandag pingst melian bergqvist villa och varivet",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "teater och en eller annan arrang\u00f6r vara nog den ny f\u00f6rordning \u00f6rn f\u00f6rbud mot slik juldagsn\u00f6je en smula ov\u00e4lkommen men teater hafva s\u00f6ka ta skada igen genom sig tv\u00e5 f\u00f6rest\u00e4llning en vid middagstid och en p\u00e5 afton annandag jul och de \u00f6frig sorn tr\u00e4ffa af f\u00f6rbud hafva s\u00f6ka reparera afbr\u00e4ck p\u00e5 annan s\u00e4tt",
            "start": 211,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "med nykterhetsf\u00f6redrag anordna \u00e5 templarordens lokal annandag jul 8 m hvartill allm\u00e4nhet inbjuda",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ung manlig sl\u00e4gtet af venersborgs innev\u00e5nare p\u00e5 gammal traditionel s\u00e4tt fira jul frid och gl\u00e4dje h\u00f6gtid f\u00e5 man under natt efter annandag en sorglig erfarenhet af",
            "start": 127,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "den tidig maldagen vara annandag jul och den sen trettondag",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "lanzelius ha erk\u00e4nna att han natt till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ilrttnknad under badning annandag pingst drunkna under badning i svart\u00e5n en stycke nedom br\u00e4nneri gartveril\u00e4rlingen edvard ekblom sedan n\u00e5gon tid anst\u00e4ld hos fabrik\u00f6r br\u00f6ske h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "stocliliolins amat\u00f6rf\u00f6rening idrottsnppvisningar i cirkus \u00e5 djurg\u00e5rden hvilka egde rum p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk ba vara allt igenom lyckad och v\u00e4cka \u00e5sk\u00e5dare liflig bifall den gr nu tre \u00e5r sedan stockholm ha att bjuda p\u00e5 dylik uppvisning n\u00e4mligen de d\u00e5 af stockholm bicycleklubb anordna i nu vara industripalatset",
            "start": 98,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "af svart y och borttappa annandag pingst mellan lasarettvaktm",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "g stenstr\u00f6m aflida annandag p\u00e5sk i sala at slag 34 \u00e5r gammal",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i frilles\u00e5s pastorat kontraktsprost i fj\u00e4r och viska kontrakt carl fredrik svensson tr\u00e4hades annandag p\u00e5sk af hjernslag hvilket \u00e4nda han lif",
            "start": 92,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "den tidig valdag vara annandag jul och den sen trettondag",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "stockho inis amat\u00f6rf\u00f6rening ha p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk uppvisning \u00e5 cirkus \u00e5 djurg\u00e5rden inf\u00f6r en talrik publik",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "man h\u00f6ra redan p\u00e5skdag som annandag h\u00f6g vexel dra p\u00e5 framtid och pris p\u00e5 n\u00e5gorlunda hygglig bel\u00e4gen hustomt svinga sig blixtsnabb upp flere procent i pris",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "predikan p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk lie och 5 af h\u00f6gendahl",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "anordna af arbetaref\u00f6rening \u00e5 den salong annandag jul med b\u00f6rjan 8 m och afsltuas 2 p\u00e5 natt",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "p kalmar teater begynna di rektor axel lindblads op\u00e9ra comiqueturn\u00e9 annandag jul sig s\u00e9jour",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsr\u00e4tt ha sedan en tid tillbaka p\u00e5g\u00e5 en ganska m\u00e4rklig m\u00e5l i den att kyrkoherde i sk\u00f6n \u00e5tala f\u00f6r djurpl\u00e5geri som skola ske annandag pingst d\u00e5 kyrkoherde resa till kyrka",
            "start": 126,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "s\u00e4w\u00e4l i huskwarna kapell som i m\u00e5ns arps kyrka d\u00e4r de konsertera annandag i huskwarna p\u00e4 f\u00f6r och i m\u00e5nsarp p\u00e4 eftermiddag och hwarest de ocks\u00e4 troligen under den nu till\u00e4ndag\u00e4ngna pingst ha att s\u00f6ka flere af de s\u00e4ng intresse rada j\u00f6nk\u00f6pingsbor \u00e4n i sj\u00e4lswa stad ha de ock full hus",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "predikan i morgon s\u00f6mlag 10 och 6 e m samt annandag pingst 6 af judemission\u00e4r simonsson",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "medlem kalla att sammantr\u00e4da \u00e5 f\u00f6rening lokal annandag p\u00e5sk 4 m",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n orsj\u00f6 flrifwes till barometer ordinarie kyrkost\u00e4mma med orsj\u00f6 f\u00f6rsamling h\u00e5lla i \u00f6rsj\u00f6 kyrka sistliden annandag jul est gudstjenst slut",
            "start": 107,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund d\u00e4raf att otj\u00e4nlig v\u00e4derlek intr\u00e4ffa vid den sist anordna fest anordna godtemplarloge gryning i v\u00e4straby annandag pingst ytterbgare fest i den vid helge\u00e5 vacker bel\u00e4gen alff m\u00f6lla hvartill n\u00e4rliggande loge samt allm\u00e4nhet v\u00e4nligen inbjuda",
            "start": 113,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "missionshus p\u00e5skdag och annandag den 14 oell 15 april 1895",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf ha hr a annandag pingst en stor antal v\u00e4n fr\u00e5n stad oeh ort \u00e5 stadshotell d\u00e4r en splendid sup\u00e9 servera",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "lusttur p\u00e5 annandag p\u00e5sk med afg\u00e5ng fr\u00e5n stad 10 m och \u00e5ter till stad 4 m obs",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "\u00e4 \u00e4sele kyrkoplats h\u00e4kta och komma att inf\u00f6r arwidsjaurs h\u00e4radsr\u00e4tt underg\u00e4 ranfakning f\u00f6r den han sistliden annandag p\u00e4fl hos arrendator anders l\u00e4ngdahl i boksele by f\u00f6r\u00f6fwat grof hemfridsbrott och i afsigt att d\u00f6da skjuta pa och sw\u00e4rt s\u00e4ra denna son anton l\u00e4ngdahl samt derjemte i l\u00e4ngdahls bostad mot andra person aflossa flere revolverflott",
            "start": 108,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "br\u00f6llop fira annandag pingst i hidinge i nerike d\u00e5 fr\u00f6ken vermine gustafsson sammanviga med befallningsman a gustafsson fr\u00e5n lunda g\u00e5rd",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "goodlemplarlogerna trygghet garl x i m och hopp stjerna sammantr\u00e4da till gemensam m\u00f6te sen den 3 juni annandag pingst m",
            "start": 101,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "kommun vallerange i tytka lo bringen vara annandag pingst sk\u00e5deplats f\u00f6r sv\u00e5r v\u00e5ldsamhet som bi gingos at soldat vid 141 e tysk linjeregementet fr\u00e5n murhange hvilka g\u00f6ra en utflykt till vallerange",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "luna ha sig ordinarie sammantr\u00e4de i f\u00f6reningshus vid domnarfvet annandag jul",
            "start": 63,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla j\u00f6nk\u00f6ping kristlig jungfrnf\u00f6rening annandag p\u00e5sk 3 m i stor missionshus",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n rimini i italien telegrafera att den annandag pingst d\u00e4r \u00f6fverfallne deputerad grefve luigi ferrari aflida",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "uti de samlingslokal annandag jul 2 m",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "anteckning till nattvardsg\u00e5ng annandag pingst \u00e4ga rum i sakristia efter gudstj\u00e4nst slut",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00f6rn dal och den religi\u00f6s lifvet der f\u00f6rr och nu h\u00e5lla i immanuelskyrkan i norrk\u00f6ping annandag p\u00e5sk 7 m af g andersson fr\u00e5n limhamn",
            "start": 84,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "drunkna annandag jul begaf sig timmerhuggare andersson med sparkst\u00f6tting ut p\u00e5 is vid lim\u00f6n utanf\u00f6r gefle",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "torsdag den annandag jul 8 m stor s\u00e5ng och musikm\u00f6te",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kollekt tillfalla medell\u00f6s studerande t stockholm annandag lie m komm",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "tredje ordinarie komniunast\u00e4mman med ume\u00e4 landsf\u00f6rsamling h\u00e5lla p\u00e4 s\u00e4tt tidig blifwit kungjordt annandag jul i kommunalhus \u00e4 \u00f6stra backen",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "tegelb\u00e4rare oscar johaneson i l\u00e5ngar\u00f6d ihj\u00e4lsl\u00e5 under storm mellan juldag och annandag af spillra fr\u00e5n en s\u00f6nderbl\u00e5sa tak",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "\u00e4ro doktor magnusson husar gata 2 och \u00e5berg victoriagatan 16 samt m\u00e5ndag annandag pingst doktor h\u00f6ckert vestra hamngatan 22 och lamberg vestra hamngatan 24 med s\u00e4kerhet att tr\u00e4ffa i stad och kunna vid hastig p\u00e5kommande sjukdomsfall kostnadsfri r\u00e5dfr\u00e5ga i vederb\u00f6ra l\u00e4kare st\u00e4lle",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "s\u00e5 uppst\u00e5 der en l\u00e5ng tystnad hvarunder jag be jag v\u00e4n hviska till de sorn sutto kring per att jag sl\u00e4kte ner jag stor stallbagge och k\u00f6pa hem en half pund makaroner som de best\u00e4mdt fingo smaka annandag \u00e4ss de mi v\u00e4nda sig efter",
            "start": 193,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "n\u00e4tt\u00e9n till annandag p\u00e5sk intr\u00e4ffa i \u00f6sterrike en jordskalf som synas ha omfatta monarki hel sydlig del",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kollokten tillf\u00e4lle medell\u00f6s studerande 1 stockholm annandag ottes\u00e5ng r",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "extra kommunalst\u00e4mma h\u00e5lla i sockenstuga m\u00e5ndag den 15 innnevarande april eller annandag p\u00e5sk efter gudstj\u00e4nst slut d\u00e5 f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma lo granskning af mantal och skattskrifningl\u00e4ngden",
            "start": 79,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "predika mission\u00e4r a simonsson p\u00e5skdag kl a 10 och 6 samt annandag p\u00e5sk kl",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den skriftlig affatta anf\u00f6rande vara af f\u00f6lja lydelse d\u00e5 jag af en referat i tidning erfara att f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk i domkyrka under ovanlig omst\u00e4ndighet f\u00f6rekomma en demonstration i en riksdagsfr\u00e5ga vilja jag protokoll hafva antecknadt jag beklagande att kyrka uppl\u00e5ta f\u00f6r s\u00e5n \u00e4ndam\u00e5l och tillika f\u00f6r framtid f\u00f6rbjuda upprepande af dylik tillst\u00e4llning sig i domkyrka eller i andra stift kyrka biskop rundgren ha derjemte i en tidning afgifvit f\u00f6lja f\u00f6rklaring d\u00e5 vid den uppseendev\u00e4ckande demonstrationsm\u00f6te som f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk l\u00e4rer h\u00e5lla i karlstad domkyrka \u00e4fven jag namn blifvit inblandadt s\u00e5 till vida att man uppgifvit sig \u00e4mna f\u00f6resl\u00e5 jag jemte tv\u00e5 andra person s\u00e5som blifvande untecknare \u00e5 den resolution som af m\u00f6te anta vilja jag h\u00e4rmed f\u00f6rklara jag missn\u00f6je med s\u00e5n jag inblandning en\u00e4r jag icke vilja l\u00e5na jag namn till deltagande i obeh\u00f6rig demonstration d\u00f6dstall",
            "start": 524,
            "end": 534
        },
        {
            "text": "hvad sorn s\u00e4ga \u00f6rn s\u00f6ndag g\u00e4lla ocks\u00e5 i hufvudsak \u00f6rn annandag pingst",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "och t\u00e4nka veta icke ins\u00e4ndare men tro den knapp emedan gubbe \u00e4nnu d\u00e5 denna skrifves och del vara 22 maj annandag pingst vara vi g\u00e4st oell synas icke hafva alls br\u00e5d att afresa",
            "start": 103,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag och annandag f\u00f6rr\u00e4tta gudstj\u00e4nste i gr\u00e4ngesbergs kyrka af teologi studeraaden ekblad fr\u00e5n upsala",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "bannsakning h\u00e5lla f\u00f6rliden g\u00e5 dag inf\u00f6r \u00f6land s\u00f6dra mot h\u00e4rad r\u00e4tt med f\u00f6r annandag pingst \u00e5 p\u00e4r jestadtn f\u00f6r\u00f6fva misshandel h\u00e4kta artillerist frans otto johansson m\u00e5l uppskjuta f\u00f6r f\u00f6rebringande af vid bevisning till den 29 denna johansson fri fr\u00e5n h\u00e4rvarande l\u00e4n f\u00e4ngelse den 16 juni f\u00f6rra \u00e5r efter uttj\u00e4nt straff f\u00f6r lia resa st\u00f6ld",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "ordinarie kyrkost\u00e4mma i ume\u00e5 landsf\u00f6rsamling h\u00e5lla i kommunalhus \u00e4 backen annandag jul omedelbar efter gudstjenst flut d\u00e4 f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekommo 1 granflning af den f\u00f6r afgift till kyrka och stola uppr\u00e4tta debiteringsl\u00e4ngdcn f\u00f6r n\u00e4stkommande \u00e5r stedde utan anm\u00e4rkning",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "persdotter i lillherrdals kyrkby helsing land ha p\u00e5 annandag p\u00e5sk medan dotter vara i kyrka l\u00e5tt i uppdrag att efterse dotter barn",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla \u00f6ppen f\u00f6r fotografering kristi himmelsf\u00e4rdsdag och annandag pingst fr\u00e5n kl 9 m till 6 m",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "klippa s\u00e5ngfest bli annandag pask 5 m fullst\u00e4ndig program i n\u00e4sta vecka biljett \u00e5 35 och 2u \u00f6ro i missionsbokhaiideln och immanuelskapollet",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en damguldur med vidh\u00e4nga svart kedja f\u00f6rlora annandag pingst p\u00e5 morgon mellan brnnkebergsgatan \u00f6fver klara kyrkog\u00e5rd vasagatan till m\u00e4ster samuel gata",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "anordna af nybro missionsf\u00f6renings s\u00e5ngk\u00f6r i trekant inissionslins annandag pingst 7 4",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "selanderska teaters\u00e4llskap ha genom annons tillk\u00e4nna att den annandag pingst p\u00e5 afton skola p\u00e5 gefle teater uppf\u00f6ra lustspel ungdomsv\u00e4n",
            "start": 60,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "f\u00f6rel\u00e4sa m\u00e5ndag den 15 april annandag p\u00e5sk 7 m \u00e5 stadshotell stor sal om",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "johansson fr\u00e5n l\u00e5ngar\u00f6d blef under storm mellan juldag och annandag ihj\u00e4lslagen af spillra fr\u00e5n en s\u00f6nderbl\u00e5sa tak",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "leksands f\u00f6rel\u00e4sning st\u00f6ra en ha annandag pingst anordna f\u00f6rel\u00e4sning den f\u00f6rsta p\u00e5 middag d\u00e5 litterat\u00f6r emil svens\u00e9n tala \u00f6fver \u00e4mne sverige gammal bebyggare och sen p\u00e5 afton \u00f6fver \u00e4mne gustaf lie adolf som kulturb\u00e4rare",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "i n\u00e4rhet af link\u00f6ping skola en statkarl annandag p\u00e5sk bland sig grej utse en tygbit till att reparera sig arbetskl\u00e4der med",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00f6rmodan \u00e5terv\u00e4nda prins derefter till oxel\u00f6sund och h\u00e4fringe f\u00f6r att under afton ooh annandag morgon forts\u00e4tta jagt hvilken i f\u00f6rening med den str\u00e5la vacker v\u00e4der och den frisk sj\u00f6luft i h\u00f6g grad roa prins",
            "start": 85,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "strax i gryning marschera trupp till by klakring hvars innev\u00e5nare blefvo h\u00f6g \u00f6fverraska af att s\u00e5 of\u00f6rmodad f\u00e5 se dansk soldat och under den forts\u00e4tta framryckande till den en par mil inne i land bel\u00e4gen by hornum stodo h\u00f6gtidskl\u00e4dd man och qvinna den vara ju annandag p\u00e5sk och belsade en k\u00e4r jensarne med gl\u00e4djerop och v\u00e4lg\u00e5ngs\u00f6nskning",
            "start": 259,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "v\u00e5ldsam k\u00f6rning \u00e5 allm\u00e4n landsv\u00e4g till bor\u00e5s tidning skrifves annandag pingst p\u00e5 eftermiddag just som folk g\u00e5 ur kyrka komma landtbrukare karl m\u00e5nsson fr\u00e5n k\u00e4rra i s\u00e4tila socken i vild fart k\u00f6ra f\u00f6rbi bj\u00f6rketorps kyrka",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "gn popul\u00e4r gifwes annandag jul i gymnastiklokal af per i fryksdalen hr iohn nordstr\u00f6m kand sedan f\u00f6reg\u00e5 bes\u00f6k h\u00e4rst\u00e4des derwid bonnam\u00e4l och stollufora prates och sjonges ena bra st\u00f6nn",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "kall och ruskig och annandag falla en stilla uppfriska regn",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den vanlig m\u00f6te med forn nattvardsbarn eger rum i domkyrka annandag pingst 6 m d\u00e5 betraktelse komma att h\u00e5lla",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "sj\u00f6fart p\u00e4 haparanda \u00f6ppna annandag pingst af \u00e4ngar pite\u00e4 som d\u00e4 inkomma till salmis",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "stift under villkor att w\u00e4xi\u00f6 och kalmar stift sammansl\u00e5 till en med stiftsstyrelse s\u00e4te f\u00f6rlagdt till w\u00e4xi\u00f6 f\u00e5 underteckna h\u00e4rmed inbjuda samtlig stad och landskommun inom kalmar stift f\u00f6retr\u00e4da genom v\u00e4lja ombud som dessutom personligen man hvar inom stift boende man eller kvinna som \u00f6nska f\u00e5 till riksdag ledamot framf\u00f6ra en protest emot att stiftsinv\u00e5nare s\u00e5lunda skola utan egen f\u00f6rskyllan ber\u00f6fva en sekelgammal och f\u00f6r de v\u00e4rdefull f\u00f6rm\u00e5n till m\u00f6te kalmar med samling \u00e5 stortorg annandag p\u00e5sk den 13 april 1903 2",
            "start": 486,
            "end": 496
        },
        {
            "text": "afg\u00e5r fr\u00e5n \u00f6rehro pingstafton 5 is m anl\u00e4nda till stockholm pingst dag 7 m \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst 8 m samt intr\u00e4ffa i \u00f6rebro tisdag den 4 juni 10 m biljettpris blifva tur och retur hyttplats lie akter och 10 f\u00f6rsalong 8 kr",
            "start": 99,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "r\u00e5na och illa slagen blef annandag p\u00e5sk landstingsman a",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie \u00e5rssammantr\u00e4de \u00e5 r\u00e5dhus den 15 april annandag p\u00e5sk 9 m hvarvid revisor \u00e5rsber\u00e4ttelse f\u00f6redra val af styrelse i st\u00e4ll f\u00f6r en i tur afg\u00e5ende hrr c",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en hemsk blodsd\u00e5d beg\u00e5 annandag jul vid 8 tid p\u00e5 afton i orsa kyrkby",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en ring med rosensten f\u00f6rlora dag f\u00f6re annandag p\u00e5sk 00b torde mot vederg\u00e4llning \u00e5terlemna i af 55 riddaregatan 4 upp",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "menniflan beh\u00f6fwer alltid arbeta jag silfwerbr\u00f6llvp sira annandag i stockholm i krets af barn fl\u00e4gt och w\u00e4nner af kapten wid och c",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "vara att han tjenstg\u00f6ra juldag annandag jul ny\u00e5rsdag trettondedag marie beb\u00e5delsedag p\u00e5skdag annandag p\u00e5sk samt pingstdag",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "med ovanlig program i likhet med den 25 mars annandag p\u00e5sk half 8 afton",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i besan fr\u00e5n stockholm annandag pingst anl\u00f6pa ej norrk\u00f6ping utan afg\u00e5r \u00e5ngare",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "biskopsinvigning egde annandag p\u00e5sk rum i frua kirke d\u00e5 prost skut r\u00f6rdaln och pastor g\u00f6ttsche inviga till biskops\u00e4mbete den f\u00f6rra innehafvare ef sj\u00e4lland biskopsstol den sen af ribe biskopsstol",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "p\u00e5 annandag g\u00f6ra en utflykt till skutsk\u00e4r med \u00e5ngb\u00e5t som af bergslag st\u00e5lts till en lustfarandes disposition",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "dit ha framkalla \u00e4fven af en tv\u00e4nne lustt\u00e5g ifr\u00e5n helsingland som b\u00e5da dag medf\u00f6ra en stor antal lustfarande den p\u00e5 annandag ifr\u00e5n bolln\u00e4s omkring 600 person",
            "start": 115,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "till bana lutning skola ingen s\u00e4rskild drifkraft erfordra fr\u00e5n kalkstensbrott till sten hvaremot dragare skola anv\u00e4nda f\u00f6r vagn \u00e5terf\u00f6rande till stenbrott lionsert i laac\u00e5 skolhus gifves annandag p\u00e5sk af 13\u00e5rige fiolisten oskar johansson fr\u00e5n arvika 4 m och barnkonsert half 7 p\u00e5 afton samma dag",
            "start": 186,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "den som icke g\u00e5 och h\u00f6ra fra diavalo p\u00e5 opera annandag eller ook ej sig p\u00e5 n\u00e5gon af en ofvan n\u00e4mna p\u00e5skn\u00f6je g\u00e5 kanske till vetenskapsakademi f\u00f6r att h\u00f6ra mansqvartetten fr\u00e5n u",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "nykterhetsm\u00f6te h\u00e5lla i m\u00e5nsarps missionshus annandag p\u00e5sk 1 m",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ha allm\u00e4n sammantr\u00e4de i f\u00f6reningshus i domnarfvet den 26 denna annandag jul 2 m f\u00f6r behandliug af en \u00e4rende som i 9 och 10 af f\u00f6rening stadgar omforrn\u00e4las",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "nied den snabbg\u00e5ende \u00e5ngare vester\u00e5s som afg\u00e5r fr\u00e5n vester\u00e5s pingstdag precis g m och \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst lo ia",
            "start": 110,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en fest fira annandag jul \u00e5 slott d\u00e5 kronprinspar i likhet med f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r l\u00e5ta till sig inbjuda tv\u00e5 fattig barn ur hvarje af hufvudstad f\u00f6rsamling",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "musikfest tili f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r fond f\u00f6r g\u00f6teborg f\u00f6rsvar gifves s\u00e5som vi f\u00f6rut omn\u00e4mna om m\u00e5ndag annandag p\u00e5sk ki",
            "start": 91,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "fest vara anordna annandag p\u00e5sk e m i betesdakyrkan",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "anordna af ungdomsf\u00f6rening frid band i luthersk missionshus h\u00e4rst\u00e4des annandag p\u00e5sk 6 m",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "h\u00e4stfestena vansklig form annandag jul synas ha best\u00e5 i en kappridt i den tidig morgonstund till en vattningsst\u00e4lle hvarom man f\u00f6rut komma \u00f6fverens",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "mycket fashionabel utstyrselaff\u00e4rer ha n\u00e4mligen best\u00e4lla nationaldr\u00e4gter f\u00f6r \u00e5tta ung dam hvilka redan annandag p\u00e5sk l\u00e4ra antr\u00e4da resa till london i s\u00e4llskap med agent",
            "start": 102,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "en s\u00e4regen h\u00f6gtidlighet f\u00f6rsigg\u00e5 i nya varfvets kyrka annandag p\u00e5sk i den att tvenne d\u00f6fstumma skomakarem\u00e4staren oskar mellin fr\u00e5n bro pastorat och kl\u00e4ds\u00f6mmerska carolina magnusdotter fr\u00e5n tanums pastorat sammanviga af elementarl\u00e4rare doktor a wetterlund",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "liten barn ha annandag knapp n\u00e5gon att skyla sig nakenhet med ty de ha rusa ut i blott nattdr\u00e4kt och ingen v\u00e5ga sedan g\u00e5 in i en vackla hus efter kl\u00e4der",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "gifves af holmsunds musikk\u00e5r och holmsunds s\u00e5ngf\u00f6rening i folkskolehus i holmsund annandag pingst 4 m hvarvid musik oell s\u00e5ng komma att utf\u00f6ra efter en omvexla program",
            "start": 81,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "m f\u00f6r att intr\u00e4ffa h\u00e4r annandag och afg\u00e5r \u00e5ter h\u00e4rifr\u00e5n tisdag m",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i resa fr\u00e5n stockholm annandag pingst anl\u00f6pa ej norrk\u00f6ping utan afg\u00e5r \u00e5ngare",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ha tillsammans med f\u00f6rut omn\u00e4mna yngling carl gustaf hansson f\u00f6r\u00f6fva nbrotts6 t\u00f6iderna i g\u00f6teborg kravattfabrik 15 s\u00f6 ira larmgatan och ir\u00f6ken backstr\u00f6m butik lie magasinsgatan hvarf\u00f6rutom komma i dag att denna b\u00e5da v\u00e4rd stallbroder juldag eller annandag medelst inbrott i skomakarem\u00e4stare s",
            "start": 245,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem kalla att sammantr\u00e4da till \u00e5r tredje ordinarie kyrkost\u00e4mma i kommunalhus p\u00e5 backen instunda annandag jul efter gudstjenst slut d\u00e5 f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma granskning af den f\u00f6r afgift till kyrka och skola uppr\u00e4tta debiteringsl\u00e4ngd f\u00f6r d\u00e4stkommaude \u00e5r val af kyrka och skolr\u00e5dsledamot efter de som \u00e4ro i tur att afg\u00e5 val af revisor f\u00f6r grauskning",
            "start": 113,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "ljung gjord anh\u00e5llan att annandag jul f\u00e5 \u00e5 hotell thure i hedemora annandag jul f\u00e5 anordna bal fr\u00e5n 6 12 m",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kollekt som annandag p\u00e5sk uppta tillfalla beh\u00f6fva studerande vid rike universitet",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "\u00e5terv\u00e4nda prins derefter till oxel\u00f6 sund och h\u00e4fringe f\u00f6r att under afton och annandag morgon forts\u00e4tta jagt hvilken i f\u00f6rening med den str\u00e5la vacker v\u00e4der celi den frisk sj\u00f6iaften i h\u00f6g grad roa prins",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "f\u00e5 meddela att en h\u00e4st som annandag jul likvagn och sedan skena ej voro underteckna",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "mora missionsf\u00f6rening h\u00e5lla annandag och tredjedag jul sig sedvanlig \u00e5rsm\u00f6te som oaktadt annandag h\u00e4friga sn\u00f6v\u00e4der vara r\u00e4tt talrik bes\u00f6ka",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "enligt fr\u00e5n berlin ing\u00e5ngna underr\u00e4ttelse inta kejsar wilhelm annandag p\u00e5sk dejeuner hos f\u00f6rutvarande tysk s\u00e4ndebud i stockholm grefve carl von wedel och han grefvinna f\u00f6da st\u00e9phanie hamilton",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "kalmar arbetarekommun h\u00e5lla ordinarie kvartalsm\u00f6te annandag jul d\u00e4rvid besluta att afdelning nas styrelse skola vid hvarje kvartal slut afl\u00e4nma fullst\u00e4udiga rapport en ligt uppr\u00e4ttadt formul\u00e4r",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "anordna korsn\u00e4s mosj\u00f6 missionsf\u00f6rening i missionshus p\u00e5skdag och annandag den 2 3 april",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "i en by inom w s f\u00f6rsamling f\u00f6retogo sig sisth annandag morgon sex styck en dylik ridt",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "yid kommunalst\u00e4mma med ume\u00e5 landsf\u00f6rsamling annandag pingst f\u00f6rekomma bland annan en framst\u00e4llning fr\u00e5n svartviks s\u00e5gverksaktiebolag \u00f6rn st\u00e4mma f\u00f6rord f\u00f6r en framst\u00e4llning som bolag \u00e4mna g\u00f6ra hos patriotisk s\u00e4llskap om medalj \u00e5t 45 bolag forn arbetare vid baggb\u00f6le och holmsund",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "v\u00e4der vara i den hel vacker god sl\u00e4df\u00f6re och en \u00e4 tv\u00e5 kyla allt intill natt mellan juldag och annandag d\u00e5 den intr\u00e4ffa t\u00f6 som nu i den n\u00e4ra g\u00f6ra p\u00e5 f\u00f6re",
            "start": 93,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "anordna annandag pingst 6 m med \u00e5ngfartyg per brahe som \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n omberg 16 m",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "skjuta af v\u00e5da klef annandag jul strax utanf\u00f6r j\u00f6nk\u00f6ping en yngling k",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "lottnspsbljnlngen eger rum i park 1 sickla djurg\u00e5rd och b\u00f6rja pingstdag 1 m bli tillg\u00e4nglig annandag den 3 juni 7 m eller n\u00e4r all lott blifvit sluts\u00e5ld d\u00e5 vinst som exponera i f\u00e5 afhemtas hvilket b\u00f6ra ega rum f\u00f6re den 1",
            "start": 91,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "svarande bestredo \u00e5tal under uppgift att den ej tillg\u00e5 som m\u00e5lseganden upp utan s\u00e5 att natt mellan juldag och annandag jul ha johansson fatt kalfskinn s\u00f6nderskurna hvilka vara uppf\u00e5stade p\u00e5 johansson v\u00e4gg f\u00f6r torkning",
            "start": 109,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "pingstdag predikan af mission\u00e4r b\u00e4cklund och annandag af j",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ordinarie kyrkstfimma med s\u00e4ter stad och landsf\u00f6rsamlingsr h\u00e5lla i sakristia annandag jul den 28 dec",
            "start": 76,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "professor seved ribbing h\u00e5lla annandag p\u00e5sk p\u00e5 afton f\u00f6redrag \u00e5 n\u00e5gon stor lokal h\u00e5ist\u00e4des till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6i karlskrona u",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ha n\u00e4ttjat l\u00e4gga n\u00e4t annandag p\u00e5sk men efter som den vid f\u00f6rh\u00f6r inh\u00e4mta att samma jonsson bevista gudstj\u00e4nst p\u00e5 f\u00f6rmiddag erh\u00e5lla han n\u00e5d mot l\u00f6fte att b\u00e4ttra sig",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en ovanlig h\u00f6gtidlighet f\u00f6rekomma sistliden annandag jul i elfdalens kyrka",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rest\u00e4llning annandag jul skola regementsmusik spela mellan akt",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "anordna af k\u00e5ddis r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rening annandag pingst 4 m och bereda all en treflig anfton",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i bj\u00f6rklinge prestg\u00e5rd afled annandag pingst hofpredikant kontraktsposten kyrkoherde i bj\u00f6rklinge pehr petersson uti den h\u00f6g \u00e5lder af 89 \u00e5r",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "talrik bes\u00f6ka m\u00f6te i bergbacken hedemora annandag p\u00e5sk mellan f\u00f6r\u00e4lder och l\u00e4rare behandla fr\u00e5ga hvad ha hem och skola att g\u00f6ra f\u00f6r att uppfostra barn till sanningsk\u00e4rlek den liflig diskussion som vara trenne timme inleda af kyrkoherde ramstr\u00f6m hvilken betona sanning stor betydelse",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsvinna fr\u00e5n eskilstuna vara sedan annandag jul brefb\u00e4rare h eriksson sedan \u00e5tskillig \u00e5r egare af eskilstuna gammal pantbank",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kyrkoherde j ahlgren i malma anh\u00e5lla \u00f6rn domkapitel godk\u00e4nnande af malma f\u00f6rsamling \u00e5 kyrkost\u00e4mma fatta beslut att oltes\u00e5ngen p\u00e5 juldag h\u00e4danefter skola h\u00e5lla 6 m i st\u00e4ll f\u00f6r 5 \u00e4fvensom att h\u00f6gm\u00e4ssa skola i st\u00e4ll f\u00f6r i den i socken s\u00f6dra \u00e4nde bel\u00e4gen sockenkyrka h\u00e5lla i kohlsva ny skolhus kl lie m all annandag och f\u00f6rutom denna all icke p\u00e5 s\u00f6ndag infalla h\u00e4lgjagar med undantag af juldag ny\u00e5rsdag och l\u00e5ngfredag ha domkapitel meddela en dylik godk\u00e4nnande",
            "start": 302,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "kvinna f\u00f6ra annandag jul till h\u00e4rvarande lasarett d\u00e4r hon i s\u00f6ndag genom d\u00f6d befria fr\u00e5n do gr\u00e4slig kval hon lida",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n srsj\u00f6 flrifwes till kalmar ordinarie kyrkost\u00e4mma med \u00f6rsj\u00f6 f\u00f6rsamling h\u00e5lla i \u00f6rsj\u00f6 kyrka sistliden annandag jul efter gudstjeustens flut",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "medlem kalla till sammantr\u00e4de annandag pingst lie f\u00f6r att besluta \u00f6rn utflykt",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ta sig till att h\u00f6gljudt och p\u00e4 en st\u00f6ra s\u00e4tt prata i kungs\u00f6rs kyrka under aftons\u00e5ng l\u00e5ngfredag och under h\u00f6gm\u00e4ssa annandag p\u00e5sk hvarf\u00f6r pastor fr\u00e5n predikstol m\u00e5ste gifva de en allvarlig och v\u00e4lf\u00f6rtjent tillr\u00e4ttavisning",
            "start": 114,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "genom bergslagen dal och gestrikland hugna m\u00e4ster palm avesta med en bes\u00f6k annandag p\u00e5sk p\u00e5 m f\u00f6r att som han s\u00e4kerligen f\u00f6rmoda h\u00e4r sl\u00e5 en afg\u00f6ra slag f\u00f6r sig id\u00e9 d\u00e5 ju under helg en allra m\u00e5ngen af avesta m\u00e5nga arbetare voro ledig och s\u00e5lunda en talrik \u00e5h\u00f6rareskara kunna p\u00e5r\u00e4kna men hr p lida en f\u00f6rkrossa nederlag",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "lektor a l\u00f6nnegren h\u00e5lla f\u00f6redrag half 3 m i arbetaref\u00f6rening stor sal annandag p\u00e5sk \u00f6fver \u00e4mne omedveten kristendom",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "sp\u00e4rl\u00f6st f\u00f6rswunnen vara sedan natt till annandag jul \u00e4 l\u00e4genhet kristineberg 7 \u00e4 bymark boende pensionera stol l\u00e4rare g",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "till sistliden annandag pingst anlagdt eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "efter gudstj\u00e4nst slut h\u00e5lla hr lars lunell i djura kyrka annandag p\u00e5sk f\u00f6redrag \u00f6rn frihetshj\u00e4lte engelbrekt och han vacker lifsg\u00e4rning",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk blifva derf\u00f6r enligt domkapitel medgifvan en gudstjenst der inst\u00e4lda och kyrkobes\u00f6kande fr\u00e5n stad h\u00e4nvisa till den n\u00e4rliggande jandskvrkan",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "utf\u00f6rlig underr\u00e4ttelse f\u00f6religga nu om en fruktansw\u00e4rda jordb\u00e4fning hwilka natt mellan passdag och annandag p\u00e4ss hems\u00f6ka \u00f6sterrike och italien",
            "start": 98,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "sen pingstdag cch annandag d\u00e5 ekman blott ha n\u00e5gon vecka arbete \u00f6frig p\u00e5 innanrednmgen af sill andra stuga f\u00e5 han fr\u00e5n sig nattarbete vid gasgenerator i sinci\u00f6 hytta bli vittne till huru han hand verk och f ukten af m\u00e5nad omtanke och m\u00f6da g\u00e5 upp i r\u00f6k d\u00e4r midt p\u00e5 elfvens andia sida",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "till borgholm och oscarshamn annandag pingst f\u00e4sta wi uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora annandag pingst p\u00e4 m uti oscar fredrik kyrka eller under g\u00e5ende d\u00e4rifr\u00e5n \u00f6fver till bangatan lie",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "loke l\u00e4gga sig hindra i v\u00e4g f\u00f6r f\u00e4rd till fot eller efter h\u00e4st fast den under annandag friska p\u00e5 r\u00e4tt duktig med stor ullig sn\u00f6flingar",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "torsdag den 26 december 1896 annandag jul hvartill biljett \u00e5 2 kr",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "s\u00f6dra missionshus m\u00e5ndag den 15 denna annandag p\u00e5sk 2 m vid hvilket f\u00f6redrag h\u00e5lla af hr disponent r\u00e4f samt diskussion \u00f6fver f\u00f6lja fr\u00e5ga gifves den f\u00f6rh\u00e5llande d\u00e5 rusdryck f\u00f6rs\u00e4lja ning inom en samh\u00e4lle icke vara skadlig f\u00f6r detta sed liga utveckling",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "torsdag den 26 annandag jul gifvas enligt pl\u00e4gsed tvenne f\u00f6rest\u00e4llning",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "tur \u00e5 med r\u00e4ttighet att \u00e5terv\u00e4nda annandag eller tisdag den 4 juni s\u00e4lja ombord",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "kyrkost\u00e4mma h\u00e5lla annandag jul i ludvika efter gudstj\u00e4nst slut hvarvid till revisor f\u00f6r granskning af kyrka och skola r\u00e4kenskaper f\u00f6r \u00e5r 1899 v\u00e4lja bankdirekt\u00f6r r rydberg och organist g",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "bal arrangera af falu arbetaref\u00f6rening betaref\u00f6rening annandag p\u00e5sk 9 m",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "sorn p\u00e4 annandag jul gais f\u00f6r i den allra n\u00e4ra uts\u00e5ld t hus hvilket torde till \u00e5dagal\u00e4gga litt styck \u00e4nnu bibeh\u00e5lla sig dragningskraft fr\u00e5n fordom",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "till landstingsman f\u00f6r stor tuna v\u00e4lja annandag pingst n\u00e4mdemannen and",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "den ganska betydlig och annandag p\u00e5 f\u00f6rmiddag visa termometer f 10 grad en f\u00f6r denna \u00e5rstid s\u00e4llsynt temperatur",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "anordna 1 vapeln\u00e4s kapell vapeln\u00e4s annandag pingst 4 m j s\u00e5ng och musik af heffners v\u00e4l in\u00f6fva i str\u00e5k kapell",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "br\u00f6llop fira annandag p\u00e5sk \u00e5 ranten hotell d\u00e5 herrskap hellman bortgifta sig gammal dotter sally med l\u00e4rare vid \u00e5m\u00e5l allm\u00e4n l\u00e4roverk kandidat victor damgren",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "eli r\u00e5d manst jaust i \u00f6rebro uppeh\u00e4lle under juni m\u00e5nad d\u00e5 r\u00e5dman norelius vara tj\u00e4nstledig af notarie vallerius vasakyrkan fira annandag pingst half 5 m sig fem\u00e5rsfest nied f\u00f6redrag s\u00e5ng och kaffedrickning",
            "start": 128,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "ha postkup\u00e9 \u00e5 uppg\u00e5 sn\u00e4llt\u00e5g fr\u00e5n malm\u00f6 ej f\u00f6ga \u00e4n v\u00e4rde f\u00f6rs\u00e4ndelse fr\u00e5n amerika och annandag jul vara p\u00e5 samma kup\u00e9 antal \u00f6fver 1 000",
            "start": 85,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "\u00e5 cigarrhiuidlaren p hedin h\u00e4rst\u00e4des ha s\u00e5som pii sig tid onitalados ansvar yrka f\u00f6r den han som idka cigarrhandel i hus 24 a handtverkaregatan annandag jul 1894 p\u00e5 eftermiddag ha handelslokal \u00f6ppen f\u00f6r f\u00f6rs\u00e4ljning",
            "start": 143,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "under natt till annandag p\u00e5sk intr\u00e4ffa en ymnig sn\u00f6fall som \u00e5ter kl\u00e4 mark i hvit skrud",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "att i kristian sborgs m\u00e4jeri ur en kassal\u00e5da d\u00e4rst\u00e4des tillgripa penning och annandag jul ha den ung af en liten brottsling under den den gammal st\u00e5 s\u00e5som vakt f\u00f6r att tillse att den yngi e ej \u00f6fverraska ur en ol\u00e5st kassal\u00e5da tillgripa en sedel af tio krona val\u00f6r hvarefter de dela penning och k\u00f6pa bland annan en pistol samt ammunition",
            "start": 76,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "westerviks veckoblad ber\u00e4tta nemligen att han under p\u00e5skhelg g\u00e4sta westervik och tilll\u00e4gger enligt uppenbara sig hr hanslian med familj i hufvudstad redan annandag p\u00e5sk hvarf\u00f6r den vara antaglig att han tr\u00f6ttna p\u00e5 att i den d\u00e5lig v\u00e4glag traska landsv\u00e4g och anv\u00e4ndt den vida treflig fortskaffningsmedel \u00e5ngb\u00e5t h\u00e4rifr\u00e5n till stockholm",
            "start": 154,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "att han natt till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda i nora socken",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ha sl\u00e5 d\u00f6f\u00f6rat till f\u00f6r inneb\u00f6rd af en protestskrifvelse f\u00f6rse med namnunderskrift och f\u00f6r den storartad uttryck af befolkning \u00f6nskan som framg\u00e5 af protestm\u00f6te h\u00e4r annandag p\u00e5sk",
            "start": 163,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "julhelg 1 kasern isj\u00f6niansk\u00e5rens kasern erh\u00e5lla hvaf och od af manskap till middag julafton juldag och annandag extra t\u00f6rpl\u00e5gning af en half \u00f6l och p\u00e5 eftermiddag kalfe med br\u00f6d",
            "start": 102,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra att ihjftlst\u00e5ngas af en tjur vara annandag pingst en ladug\u00e5rdskarl svensson p\u00e5 tranbygge g\u00e5rd upsala l\u00e4n",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "fest anordna loge berg fasthet i bj\u00e4rl\u00f6fs folkskola annandag jul 3 m",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "s\u00f6dra missionshus m\u00e5ndag den 15 denna annandag p\u00e5sk 2 m vid hvilket f\u00f6redrag h\u00e5lla af hrr disponent r\u00e4f cch bankbokh\u00e5llare b\u00e5ng fr\u00e5n j\u00f6nk\u00f6ping samt diskussion \u00f6fver f\u00f6lja fr\u00e5ga gifves den f\u00f6rh\u00e5llande d\u00e5 rusdrycksf\u00f6rs\u00e4ljning inom en samh\u00e4lle icke vara skadlig f\u00f6r detta sed liga utveckling",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "medelklass tyst hemma g\u00e5 till julottad hvarvid kyrka alltid ha en s\u00e4rskildt festlig pr\u00e4gel njuta af sig julg\u00e5s som ofta vara en julklapp fr\u00e5n bekant af plumpudding och mince pies hvilka god sak om juldag \u00e4ta varm och p\u00e5 annandag framduka kalla och sluta med att ta barn p\u00e5 teater f\u00f6r att se tile pantomime \u00e5 drury lane d",
            "start": 219,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "ordinarie kyrkst\u00e4mma h\u00e5lla med s\u00e4ter stad och landsf\u00f6rsamling annandag jul efter gudstj\u00e4nst slut hvarvid debiteringsl\u00e4ngd granska och godk\u00e4nna",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "3 v\u00e4lja ombud att annandag p\u00e5sk inst\u00e4lla sig \u00e5 r\u00e5dhus i kalmar f\u00f6r att \u00e5 kommun v\u00e4gnar vid d\u00e4rst\u00e4des b\u00e5ll m\u00f6te underteckna en blifvande protest mot stiftssammanslagningen",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "skogseld utbryta annandag pingst i s\u00e5ng\u00e5dalen p\u00e5 g\u00e4rd\u00e5s byam\u00e4n hemskog",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att r\u00e5 bot mot en oordning och slagsm\u00e5l som f\u00f6rekomma p\u00e5 grund af den olaga \u00f6la och spritutsk\u00e4nkning i gellivara och malmberg samla annandag pingst omkring 600 af malmberg arbetare till en m\u00f6te hvarvid besluta att hos l\u00e4nsstyrelse beg\u00e4ra kraftig \u00e5tg\u00e4rd vidtagande",
            "start": 135,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "\u00f6rn barmhertighet mot djur vara \u00f6fverl\u00e4ggnings\u00e4mnet vid en f\u00f6r\u00e4ldram\u00f6te i vikbyns folkskola hedemora annandag pingst",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "den af tidning kalmar som skola utkomma om fredag hafva vi anse vi b\u00f6ra inst\u00e4lla f\u00f6r att icke beh\u00f6fva anv\u00e4nda annandag jul till arbete dermed och i st\u00e4ll utgifves en 200 i morgon tisdag hvilket utlemna fr\u00e5n 9 till 12 middag",
            "start": 109,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 14 p\u00e5skdag och m\u00e5ndag den 15 april annandag p\u00e5sk \u00e5 frimurarehotellets konsertsal af sk\u00e5nsk dragonregemente hel musikk\u00e5r under anf\u00f6rande af direkt\u00f6r eklund",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "erinra han sig ha annandag jul ha liten ond i hals som dock snar utan vid g\u00e5 \u00f6tver hvarefter han ha en lindrig snufva",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "vara till uthyrning f\u00f6r lusttur till sk\u00e4rg\u00e5r den eller kristinehamn annandag pingst vid meddela",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "i b\u00e5r\u00e4ng annandag p\u00e5sk \u00f6resm\u00f6te med f\u00f6re drag 4 sj\u00f6mansmission\u00e4r kindbom i strands skola norrvik f\u00f6redrag tisdag d",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00e5 jouvins hotell torsdag den 26 december annandag jul 5 m intr\u00e4desafgift vara 50 \u00f6re f\u00f6r gammal oell 25 \u00f6re f\u00f6r barn",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "denna r\u00e4dt till n\u00e5gon dag hvila forsla patient hvars kraft voro mycket medtagen till sig f\u00f6r\u00e4lder hem fi\u00e5 land d\u00e4r han p\u00e5 annandag f\u00f6re\u00f6ll n\u00e5gon bra",
            "start": 121,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "ingen af malm\u00f6tidningarne utkomma \u00f6rn fredag l\u00f6rdag och annandag pingst",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "nu kunna man sk\u00e4ligen g\u00e5 till n\u00e5gon styck som ha en v\u00e4lsigna massa fyrk och s\u00e4ga komma te jag annandag s\u00e5 skola vi titta efter \u00e4ss ja ha n\u00e5 t igen p\u00e5 kutting och mor n\u00e5 t p\u00e5 fat",
            "start": 93,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "missionsf\u00f6rening i missionshus p\u00e5skdag och annandag den 2 3 april",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "kalla till gemensam sammantr\u00e4de annandag p\u00e5sk 10 f\u00f6r en viktig sympatifr\u00e5ga behandling m m li",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i b\u00e5r\u00e4ng annandag p\u00e5sk \u00f6resm\u00f6te med f\u00f6redrag 4 sj\u00f6mansmission\u00e4r kindbom",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "till j\u00e4rna socken ombud \u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma med delegarne i mora venerns j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag den 28 juni v\u00e4lja annandag pingst hr olof israelsson i skamhed",
            "start": 114,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "med anledning af missionssparb\u00f6ssa t\u00f6mmande h\u00e5lla s\u00e5som vanlig i m\u00f6nster\u00e5s k\u00f6ping missionshus sistliden annandag jul och bevista af omkring \u00e5 400 person",
            "start": 103,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "vid kyrkst\u00e4mma annandag pingst med s\u00e4ter stad och landsf\u00f6rsamling f\u00f6rete och godk\u00e4nna enlighet med revisor tillstyrkan kyrka och skola r\u00e4kenskaper f\u00f6r f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "fira sig vinterfest med bal samt finfin jul gran annandag jul",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "konung b\u00e4ra tillbringa p\u00e5skda gen eftermiddag ocb annandag vid saltsj\u00f6baden der en v\u00e5ning p\u00e5 hotell vara st\u00e4ld till han disposition",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "gudstj\u00e4nst i ljungby kyrka f\u00f6rr\u00e4tta jul dag med ottes\u00e5ng 5 m och h\u00f6gm\u00e4ssa omedelbar efter ottes\u00e5ng slut samt annandag iul 10 m af pastor karlsson",
            "start": 108,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "eskader rendezvous bli vid sandhamn kappsegling eger rum p\u00e5 pingstdag i \u00f6ppen sj\u00f6 utanf\u00f6r sandhamn och eskadersegling \u00e5ter till stockholm p\u00e5 annandag denna s\u00e5 framt v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llande medgifva den",
            "start": 140,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "i i stor tuna skyttef\u00f6rening ha anordna en v\u00e5rf\u00e4st i samlingslokal vid rommehed annandag p\u00e5sk",
            "start": 79,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "med anledning al den stor antal resande till kalmar annandag p\u00e5sk servera middag \u00e5 stadshotell i matsal som stor salong i upp 1 5 best\u00e5 af sm\u00f6rg\u00e5rdgbord och tre r\u00e4tt mat till pris kr",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "vid en stor egendom i n\u00e4rhet af link\u00f6ping skola en statkarl annandag p\u00e5sk bland sig grej utse en tygbit till att reparera sig arbetskl\u00e4der med",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "\u00f6rn en upptr\u00e4de som annandag pingst samt f\u00f6lja dag egt rum karlstad och som omf\u00f6rm\u00e4la i en telegram i g\u00e5rdagsnumret ber\u00e4tta",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "best\u00e5 af 30 person herre och dam endast klass artist samt u utm\u00e4rkt v\u00e4l dressera h\u00e4st och gifver i en d\u00e4rtill uppf\u00f6rdt ny cirkust\u00e4lt s\u00f6ndag den 26 december annandag julj",
            "start": 155,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "eit protestm\u00f6te komma att med anledning af den proposition om hern\u00f6sands stift delning under villkor af v\u00e4xj\u00f6 och kalmar stift sammanslagning \u00e4ga rum \u00e5 stortorg h\u00e4rst\u00e4des annandag p\u00e5sk",
            "start": 170,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "s\u00e4lta v\u00e5g kunna vi delta i \u00e5ngare blekinge lusttur h\u00e4rifr\u00e5n till karlskrona annandag pingst kunna under hel f\u00e4rd m\u00e4tta vi syn och fr\u00f6jda vi sinne med en h\u00e4rlig strandparti vid blekingskusten \u00f6sterut och kunna vid framkomst elda vi fosterlandsk\u00e4nsla genom betraktande af den p\u00e5",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "s\u00e5 ske ock hos vi \u00e4nda till \u00e5r 1773 fr\u00e5n hvilket \u00e5r endast pingstdag och annandag r\u00e4kna s\u00e5som egentlig helgdag",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "s\u00e5som redan f\u00f6rut ber\u00e4tta intr\u00e4ffa un der natt mellan p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk i viss del af \u00f6sterrike och italien h\u00e4ftig jordb\u00e4fning hvilka p\u00e5 l\u00e5ng tid ej ha sig motstycke till utstr\u00e4ckning och styrka",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "han ha dock m\u00e5nga g\u00e5ng efter tillfrisknande visa att han fortfarande begagna s\u00e5n och nu sist natt mellan p\u00e5sk och annandag d\u00e5 han i rusig tillst\u00e5nd skola fr\u00e5n sig hem utdrifva n\u00e5 gra ungdom som d\u00e4r roa sig med dans lyckas han s\u00f6ndersl\u00e5 en lampa och en par f\u00f6nsterruta samt f\u00e5 d\u00e4rvid puls\u00e5der \u00e5 ena arm afskuren s\u00e5 att han i mycket utmattadt tillst\u00e5nd m\u00e5ste f\u00f6ra till l\u00e4kare",
            "start": 113,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en arbetare hustru i darsow mecklenburg d\u00f6mdes nyligen till 2 mark b\u00f6ter eller en dag f\u00e4ngelse f\u00f6r den hon annandag p\u00e5sk vid sig barn begrafning frams\u00e4ga en psalmvers vid grafva",
            "start": 106,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "den vara i sommar vacker tid p\u00e5 annandag pingst med helg frid med blomma och doft kring du sagalid med str\u00e5la sol kring du bredablick som fr\u00e5n vi du g\u00e5",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "han n\u00e4tt\u00e9n till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda i nora socken",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "trettondegatan den rysk juldag fira med h\u00f6gtidlig messa och ceremoni och \u00e4fven i dag annandag h\u00e5lla s\u00e4rskild messa lie m",
            "start": 84,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie sammantr\u00e4de i sockenstuga annandag pingst den 19 strax efter gudstjenst slut",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk s\u00f6ndagsskolm\u00f6te med f\u00f6redrag af j norberg stockholm och j",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "andreasson nyqvist fr\u00e5n ulfstorp i fors socken ha annandag jul lefvat r\u00f6fvare hos en sig god v\u00e4n alexander larsson i kohage s\u00f6ndersl\u00e5 en del husger\u00e5d f\u00f6nster och d\u00f6rr m m samt k\u00f6ra ut den af en f\u00f6rsvarlig bakrus f\u00f6rslappa v\u00e4rde s\u00e5 att denna i strumpl\u00e4st m\u00e5ste fly till en granne",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "blifver i m\u00e5nsarps kyrka annandag pingst 5 m af den bekant",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "efter gudstj\u00e4nst slut annandag p\u00e5sk h\u00e5lla i ljungby kyrkor\u00e5d och kyrkost\u00e4mma f\u00f6r pr\u00f6fning af entreprenadsanbuden till kyrkoreparation och beslut i anledning d\u00e4raf",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en armband med namn oilvia f\u00f6rlora annandag pingst mellan djurg\u00e5rden ooh 49 linn\u00e9gatan",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "f\u00f6r g\u00f6teborg traf klubb t\u00e4fltogar vid partilled m\u00e5ndag den 3 juili annandag pingst hafva fastst\u00e4lla f\u00f6lja",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "n\u00e4rhet af karlswiks \u00e5ngs\u00e5g tillgripa och bortf\u00f6ra en swartm\u00e4lad jernflodd sparkst\u00f6tting att han annandag jul i n\u00e4rhet af nyfors j\u00e4g i elfsby socken olofligen f\u00f6rse sig med en gammal tj\u00e4ra sparkst\u00f6tting att han tw\u00e4 dag derefter p\u00e4 w\u00e4g till boden fr\u00e4n en g\u00e4rd i hed tillegna sig en par flidor med staf och i st\u00e4ll kwar ben gammal sparkst\u00f6tting att fia under sen w\u00e4rwintern p\u00e4 w\u00e4g fran boden till harads fladat eller f\u00f6rst\u00f6ra 4 eller 5 inwid w\u00e4gen befintlig postl\u00e4dor af tr\u00e4",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "anordna annandag pingst den 27 denna med b\u00f6rjan 3 en storartad",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "ha erk\u00e4nna att han natt till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken i \u00f6rebro l\u00e4n vestmanlandsdel",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "bjuda jag folk p\u00e5 kalas till annandag med den resultat att halfva socken s\u00e4ga jag midt i syn att de aldrig kunna f\u00e5 n\u00e5gon likare i n\u00e4mnd \u00e4n jag",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "om gynsam v\u00e4derlek intr\u00e4ffa komma \u00e5r skjut\u00f6fning att ta sig b\u00f6rjan m\u00e5ndag den 15 denna annandag p\u00e5sk 6 9 go f m och 2 30 m",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "under en af jag sista sejour i ystad jag kunna kalla den f\u00f6r n\u00e5gon m\u00e4rkv\u00e4rdig att ej eld f\u00e5 tid nog att utbryta h\u00e4nda sig annandag p\u00e5sk mellan en och tv\u00e5 p\u00e5 middag att jag boende i teaterhus g\u00e5 ned f\u00f6r att se \u00f6rn allt vara i ordning",
            "start": 121,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "en gammal bruk vara att en m\u00e4ngd ungdom fr\u00e5n kringliggande nejd samla \u00e5 ensk\u00e4lles belg annandag pingst f\u00f6r att tillsammans tillbringa n\u00e5gon timme under munterhet och lek",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "m johansson och backstugusittare john j\u00f6nsson med yrkande om ansvar \u00e5 en sen f\u00f6r den de annandag jul intr\u00e4nga i k\u00f6k i m\u00e5lseganden bostad medan m\u00e5lseganden vara i kyrka och tillgripa en par tr\u00e4sko samt s\u00f6ndersl\u00e5 en stol och sedan han hemkomma ha de \u00e5terkomma och misshandla m\u00e5lseganden",
            "start": 87,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "loge ha annandag jul en fest i n\u00e4sums missionssal hvilken ius",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "kalmar b\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rening kalla till sammantr\u00e4de \u00e5 fackf\u00f6reningarnes lokal annandag p\u00e5sk half 4 f\u00f6r vigtig fr\u00e5ga afg\u00f6ra",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma jul och natt till annandag bryta en s\u00e5 v\u00e5ldsam orkan l\u00f6s att ilere af prestg\u00e5rd byggnad bl\u00e5sa ned hraribland den d\u00e4r familj sig",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "som i fjorton \u00e5r verka i ryssland och f\u00f6re jul \u00e5terkomma till sverige h\u00e5lla annandag p\u00e5sk i missionshus betlehem vid degerfors f\u00f6redrag om sig missionsverksamhet i ryssland meddela karlskoga tidning",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en festlig kollation p\u00e5 hasselbacken v\u00f6r\u00f6 annandag pingst samla sju af wallinska flickskola student fr\u00e5n 1887",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "till stockholm fredag den 31 maj 4 \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm m\u00e5ndag den 3 juni annandag pingst 10 och hitv\u00e4ntas \u00e5ter tisdag den 4 juni 8",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "vid insatsskjutning i hofvetorp \u00f6sterg\u00f6tland annandag pingst er\u00f6fra \u00e5riga mimmi larsson f\u00f6rsta pris",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "aordnar julfest endast f\u00f6r man \u00e5 sig lokal annandag jul half sju m antecklning till deltagande m\u00e5ste g\u00f6ra sen munjdagen den 23 dec",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ahl i mellby underg\u00e5 i fredag ransakning f\u00f6r den af han annandag jul f\u00f6r\u00f6fva misshandel mot g\u00e5rdsdr\u00e4ng alfred andr\u00e9n i rosehill",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "p\u00e5 k\u00e4mpelands egor i godeg\u00e5rd brinna annandag p\u00e5sk p\u00e5 m ned till grund",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta d\u00f6 af kolik och den andra bi annandag jul \u00f6fverk\u00f6rd af t\u00e5g",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6redrag h\u00f6llos annandag pingst i skolsal vid fl\u00e4ckebo kyrka p\u00e5 f\u00f6ranstalta af fl\u00e4ckebo husbondef\u00f6rening",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u00f6stra backen annandag jul den 26 dea 1896 efter slutad gudstjenst hvarvid f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma granskning af samt debitering och uppb\u00f6rdsl\u00e4ngd val af valman f\u00f6r ume\u00e5 socken att inf\u00f6r h\u00e4radsr\u00e4tt ordf\u00f6rande utse landstingsman val af revisor f\u00f6r granskning af kommunaln\u00e4mnd och andra af st\u00e4mma tills\u00e4tta styrelse r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning f\u00f6r den l\u00f6pa \u00e5r",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "operan spellista i morgon s\u00f6ndag gifvas \u00e5nyo tvenne f\u00f6rest\u00e4llning p\u00e5 middag half 2 vermliindingarne som p\u00e5 annandag jul gafs f\u00f6r i den allra n\u00e4ra full lina samt p\u00e5 qv\u00e4ll \u00e5nyo martha med hr \u00f6dmann och fr\u00f6ken kragballe i hufvudroll samt fru linden och hr sellergren som nancy och lyonel",
            "start": 106,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "hafva eskader och kappsegling gymnastikf\u00f6reningens roddklubb g\u00e4sta alings\u00e5s trafsportsm\u00e4n och v\u00e4n af h\u00e4stsport samla vid iraft\u00e4fliugarna annandag \u00e5 partilled slottsskog bli natur ligtvis alldeles \u00f6fverfylla af m\u00e4nniska och sk\u00e4rg\u00e5rd st\u00e5 badort och den re stauranter f\u00e4rdig att motta tusentals bes\u00f6ka och \u00e5ngb\u00e5tsl\u00e4genhet dit \u00e4ro full ordna med t\u00e4t p\u00e5 hvarandra f\u00f6l jande b\u00e5t ut och in",
            "start": 136,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla i vestra folkskola l\u00e5ngfredag p\u00e5skdag och annandag lie m af d\u00f6fstummissioniren e",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en barnfest vara \u00e4fven i \u00e5r anordna i silfberg p\u00e5 annandag jul",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "jourhafvande l\u00e4kare \u00e4ro i likhet med f\u00f6reg\u00e5eude \u00e5r af helsov\u00e5rdsn\u00e4mnden anst\u00e4lda att under sommar s\u00f6n och helgdag vara tillg\u00e4nglig vid hastig p\u00e5kommande olycka och sjukdomsfall och komma s\u00e5n egenskap att tjenstg\u00f6ra pingstdag f\u00f6r norra stadsdel borg kungsholmstorg 5 samt f\u00f6r stad och s\u00f6dermalm c sundell g\u00f6tgatan 9 annandag pingst f\u00f6r norra stadsdel dr od\u00e9n sabbatsbergs sjukhus samt f\u00f6r stad och s\u00f6dermalm hj",
            "start": 314,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "missionshus annandag jul erh\u00e5lla en belopp af n\u00e4ra 300 krona som tillfalla den inre och yttre missionsverksamhet",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "auktionskammare i stockholm s\u00e4lja 1 onsdag en femtiotal s\u00e4llsynt tidningsnummer hvilka betinga mycket h\u00f6g pris s\u00e5 aftonbladet extranummer annandag jul 1870 an g\u00e5 krig lie kr",
            "start": 137,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "julfest tor en skandinavisk och finsk sj\u00f6man i hamburg fira annandag jul p\u00e5 afton i en stor missionslokal skrifves till vi",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "iarin s\u00e4tterman fr\u00e5n s\u00e4tterskog i kila f\u00f6rsamling begaf sig annandag ny\u00e5r p\u00e5 v\u00e4g till en grannstuga i en \u00e4rende",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "\u00e5 sig iok l m 13 vestra persgatan ny arbetaref\u00f6rening annandag p\u00e5sk den 15 april 1895 7 m",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "gudstj\u00e4nst f\u00f6r hjon h\u00e5lla annandag 9 m af ord",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "kollekt juldag till stift fattig studerande annandag jul till tornbyggnad",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ume\u00e5 landsf\u00f6rsamling r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem kalla till allm\u00e4n ordinarie kommunalst\u00e4mma nti kommunalhus \u00e5 lack annandag jul den 26 december 1896 efter gudstjenst slut hvarvid f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma justering af fyrktalsl\u00e4ngd f\u00f6r \u00e5r 1897 samt debitering och uppb\u00f6rdsl\u00e4ngd tor \u00e5r 1896 och \u00e4ro l\u00e4ngd tillg\u00e4nglig tor granskning under 14 dag f\u00f6re st\u00e4mma hos inspektor p nordstr\u00f6m i westerhiske",
            "start": 108,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "till in ed le lii ni ar a 1 ar taxeringsn\u00e4mnd f\u00f6r m\u00f6nster\u00e5s socken v\u00e4lja vid sistliden annandag pingst h\u00e5lla extra kommunalst\u00e4mma landstingsman carl nilsson brandt i stor forssa fabrik\u00f6r c carlsson i elgerum och landtbrukare petrus cedergren i kronob\u00e4ck",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "\u00e4skans mullra h\u00f6ra annandag jul i hammerdal der regn hel dag och natt f\u00f6rut st\u00e5 som sp\u00f6 i back omtala i",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga han vilja hafva besvara framst\u00e4lla \u00f6rn den vara juldag eller annandag jul 1894 som han vara i sundbyberg f\u00f6r att hemta sig dotter till stockholm samt \u00f6rn han ha tunn h\u00e5r i hufvud d\u00e5 han bes\u00f6ka f\u00f6ren\u00e4md make hem i sundbyberg",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "lusttur p\u00e5 annandag p\u00e5sk med afg\u00e5ng fr\u00e5n stad 10 m och \u00e4ta till stad 4 m obs",
            "start": 10,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "r\u00f6striittsm\u00f6te h\u00e5lla annandag pingst vid \u00f6sby i f\u00e4rnebo d\u00e5 r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6redrag h\u00e5lla af riksdagsman j",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "till oskarshamn stadsfullm\u00e4ktige ha inkomma skrifvelse med beg\u00e4ran om utseende af ombud att \u00e5 stad v\u00e4gnar delta i den beramad protestm\u00f6te h\u00e4rst\u00e4des annandag p\u00e5sk",
            "start": 147,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "och annandag pingst den 1 juni m",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en barnfest ha skoll\u00e4rare g thor\u00e9n i kafl\u00e5s anordna annandag jul",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "mellan annandag jul och trettondag skola folkriksdagsvalen f\u00f6rsigg\u00e5 \u00f6fver hel land p\u00e5 en tid och plats som n\u00e4ra kung\u00f6ra af valstyrelse inom en olik stad och l\u00e4n",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "orsa skyttegilles ordinarie \u00e5rasammantr\u00e4de h\u00e5lla i kommunalrum i kyrkby annandag pingst den 19 d hvarvid f\u00f6ljnade \u00e4rende f\u00f6rekommo f\u00f6redra styrelse \u00e5rsber\u00e4ttese hvaraf inh\u00e4mta att medlemsantal under \u00e5r uppg\u00e5 till 186 aktiv och 14 passiv medlem",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u00e5r f\u00f6rsta ordinarie kyrkost\u00e4mma h\u00e5lla sistliden annandag pingst hvarvid f\u00f6redra i revisionsber\u00e4ttelse \u00f6fver en under kyrkoj st\u00e4mma innest\u00e5ende kassa och fond f\u00f6rvaltning och gais fall och tacksam anj svarsfrihet f\u00f6r r\u00e4kenskapst\u00f6raren hvilken revisor g\u00e5fvo vitsord att med synnerlig reda och omsorg handha r\u00e4kenskaper i vid samma tillf\u00e4lle best\u00e4mma att af en medel som vid husf\u00f6rh\u00f6r insamla h\u00e4lft skola anv\u00e4nda till anskaffande af ny testamente \u00e5t nattvardsbarn p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att h\u00e4lft d\u00e4raf l\u00e4gga till en fond som vara under bildning och afse betryggande f\u00f6r framtid af en dylik utdelning och andra h\u00e4lft till ink\u00f6p f\u00f6r l\u00f6pa \u00e5r",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 2 juni pingstdag och m\u00e5ndag den 3 juni annandag pingst",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en del af den \u00e5 skagen grandst\u00f6tta \u00e5ngare stocksolms last anl\u00e4nda annandag jul till hufvudstad med g\u00f6teborgsb\u00e5ten nerva den vara hufvudsakligen en berga oljefat samt jernvara",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "svensk emigrant koramo annandag p\u00e5sk tili trondhjem p\u00e5 v\u00e4g till amerika",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla pingstdag i missionshus i helsingberg oell b\u00f6rja pingstdag 10 m och forts\u00e4tta p\u00e5 annandag med b\u00f6rjan 1 2 lie m",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "som under natt till annandag r\u00e5 stark bl\u00e5st stundom \u00f6fverg\u00e5ende till v\u00e5ldsam orkan vid en grad k\u00f6ld och hvarvid n\u00e4stan hel norra del af kalmarsund h\u00e4remellan och \u00f6landslandet blifvit isfri hvaremot m\u00f6nster\u00e5sviken med hel den sk\u00e4rg\u00e5rdsomi\u00e5de fortfarande vara fast isbel\u00e4gga",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rstn\u00e4md afg\u00e5r f\u00f6rsta dag till ark\u00f6 och annandag till n\u00e4fveqvarn b\u00e5da dag med anl\u00f6pa af mellanliggande station",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "fest anordna loge berg fasthet i bj\u00e4rl\u00f6fs folkskola annandag jul 3 m",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "jin qvinna inv\u00e4lja annandag jul till ledamot af skolr\u00e5d i kristinehamn n\u00e4mligen fr\u00f6ken anna danielsson f\u00f6rest\u00e5ndarinna vid dervarande elementarskola f\u00f6r flicka",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "om den representation hvsrmed den ljungqvistska teaters\u00e4llskap annandag jul inleda bi sejour h\u00e4rst\u00e4des icke s\u00e5 liten att anm\u00e4rka m\u00e5ste betr\u00e4ffande d\u00e5 s\u00e4llskap tydligen komma in p\u00e5 den f\u00f6r den kraft och sammans\u00e4ttning l\u00e4mplig omr\u00e5de erk\u00e4nna att b\u00e4r den fullkomlig sig rykte f\u00f6r ovanlig god samspel och omsorgsfull in\u00f6fuing",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "sig annandag br\u00f6llop fira l\u00f6jtnant nils stenholm och han ung brud \u00e5 \u00f6ster\u00e5s sistliden s\u00f6ndag qv\u00e4ll p\u00e5 en v\u00e4rdig s\u00e4tt genom en storartad fest f\u00f6r g\u00e5rd all arbetare tillsammans omkring 50 person",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en ny skogslagsf\u00f6rslagen diskutera annandag p\u00e5sk p\u00e5 m\u00f6te i leksands sockenstuga hvartill s\u00e5 m\u00e5ngen sig att utrymme ej finna f\u00f6r all och n\u00e4rvoro d\u00e4rvid riksdagsman persson i t\u00e4llb\u00e4rg inbjudare till m\u00f6te gustaf ros och e",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "s\u00e4tta p\u00e5 spel sympati fr\u00e5n krets hvars ord i v\u00e5gsk\u00e5l f\u00f6r eller emot vi l\u00e4tt kunna blifva afg\u00f6ra f\u00f6r vi \u00f6de i mer \u00e4n en afseende f\u00f6r att bryta udd af den misst\u00e4mning som pluralitet af vi k\u00e5r inl\u00e4gg i denna fr\u00e5ga skapa mot vi inbjuda veterin\u00e4r som icke delta i uttalande till teckna af bidrag f\u00f6r en hederspris att \u00f6fverlemna till kronprins vid l\u00f6pning i stockholm annandag pingst i \u00e5r",
            "start": 362,
            "end": 372
        },
        {
            "text": "hvarvid servera rysk th\u00e9 i glas s\u00e5ng och musik h\u00e5lla i paulskyrkan annandag p\u00e5sk 5",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r egde \u00e5 slott en barnfest rum annandag jul d\u00e5 i stor vestibul i kronprins v\u00e5ning en barn jemte moder voro till julfest",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en ny goodtemplarloge ben\u00e4md rotne bilda i ronneby annandag jul af nykterhetstalare th larsson",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "kollektcn tillfalla medell\u00f6s studerande i stockholm annandag ottes\u00e5ng pastor kiellm",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "som annandag folkfest ha till den dag annonsera men blef inst\u00e4lla bes\u00f6ka skansen r\u00e5 ocks\u00e5 en trycka och nedslagen st\u00e4mning och \u00f6fverallt h\u00f6ra hviskande samtal \u00f6rn doktor d\u00f6d",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "vid kyrk st\u00e4mma i kristine kyrka sakristia annandag jul v\u00e4lja till syneman \u00e5 ecklesiastik bostad m f\u00f6r kristine f\u00f6rsamling apotekare g\u00f6ransson och fabrik\u00f6r pettersson med direkt\u00f6r herdin s\u00e5som suppleant samt f\u00f6r kopparberg f\u00f6rsamling ingeni\u00f6r sieurin och forsgren med f\u00f6rvaltare wiman s\u00e5som suppleant till revisor af f\u00f6rsamling gemensam r\u00e4kenskaper f\u00f6r kristine f\u00f6rsamling handlande forssberg med kamrer vahlqvist s\u00e5som ers\u00e4ttare och f\u00f6r kopparberg f\u00f6rsamling handian den th tengman med hr a olsson p\u00e5 fr\u00e4mby s\u00e5som suppleant till revisor af kristine kyrka r\u00e4kenskaper kamrer i",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "stor p\u00e5skfest anordna loge starkhet i engelholm annandag p\u00e5tk i h\u00e4rvarande ordenshus med b\u00f6rjan 3 m",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n gefle telegrafera annandag jul begaf elg timmerhugguren andersson nied sparkst\u00f6tting ut p\u00e5 is vid lim\u00f6n utanf\u00f6r qeflo",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "medlem kalla att mangrann sig p\u00e5 ordinarie sammantr\u00e4de annandag p\u00e5sk kl 3 m hos a",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "efter runslkfesten f\u00f6r g\u00f6teborg f\u00f6rsvar annandag p\u00e5sk \u00e5 reall\u00e4roverk samla g\u00f6tisk f\u00f6rbund medlem till allm\u00e4n sammantr\u00e4de i coldinuorden i \u00f6ppen loge framb\u00e4ra dervid riddaregifiets ordf\u00f6rande landskamrerare billmanson till musikdirekt\u00f6r malmgren och assuransbokh\u00e5llaren liljestrand f\u00f6rbund och f\u00f6rbundsstyrelse varm tacksamhet och erk\u00e4nsla f\u00f6r ali de ospard m\u00f6da och omsorg vid anordnande af denna musikh\u00f6gtid och framh\u00e5lla hvilka stor f\u00f6rfjenster de dymedelst ocks\u00e5 inlagd \u00f6rn fosterland och g\u00f6tisk f\u00f6rbund",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den vara med knapp n\u00f6d luftseglare ernesto vitello och han passagerare r\u00e4dda fr\u00e5n att omkomma p\u00e5 sig iifventvrliga ballongf\u00e4rd fr\u00e5n k\u00f6penhamn annandag pingst p\u00e5 afton",
            "start": 141,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "han ha under en promenad p\u00e5 kv\u00e4ll annandag p\u00e5sk tillsammans med student fjellman ur denna v\u00e4stficka genom en hastig grepp sig 35 kr",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i b\u00f6le skola annandag jul lie m af roseombudet sj\u00f6strand i sj\u00f6man skap ell ju d",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "artilleriregemente musikk\u00e5r utf\u00f6ra musik vid vinterpaviljongen p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk b\u00e5da dag fr\u00e5n 1 intr\u00e4fiar ogynnsaml v\u00e4der inat\u00e4lles musik",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "nu i fasta lysa den p\u00e5 att den ung fr man som iram i v\u00e5r skola afl\u00e4gga sig prestexamen skola komma och predika i kyrka annandag p\u00e5sk",
            "start": 118,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "popul\u00e4r folkfestaftonunderh\u00e5llning gifves annandag pingst \u00e5 goodtemplarsalen af hrr axel westergaard och erik forslund samt pianist hilma sj\u00f6berg",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "om \u00f6fverfall ber\u00e4tta sl\u00e4ttman f\u00f6lja annandag jul vid v\u00e4 p\u00e5 afton d\u00e5 redan g\u00e5 till s\u00e4ng men ban hustru \u00e4nnu sitta qvar uppe ha larsson komma in i de stuga under den att lindqvist sl\u00e5 h\u00e4ftig p\u00e5 f\u00f6nster",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "af j flodins i hagen floda socken hustru natt mellan sistliden p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk med p\u00e5f\u00f6ljd att ena l\u00e5rben afbryta och hon m\u00e5ste",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "t\u00f6rnmo en frisk solbr\u00e4nd neddammade raudrarne \u00e4ta p\u00e5 annandag afton sannolik l\u00e4ngta redan efter n\u00e4sta \u00e5r pingst som f\u00f6r denna ungdom anta jag vara en n\u00e4stan lika stor \u00e5rsh\u00f6gtid som jul",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ja den arm stanna f\u00f6r n\u00e4rvarande i jag hus under vi omv\u00e5rdnad tills hon sjelf kunna s\u00e4ga vi hvem hon vara eller tills vi i \u00f6fvermorgon ty i morgon utkomma f\u00f6r annandag skulle ingen tidning genom tidning underr\u00e4tta om f\u00f6rsvinnande af en fruntimmer inst\u00e4mma rheden",
            "start": 158,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende den brand sorn l\u00e4gga all hm sen \u00e5 hejdeholm i aska sistlidpe annandag pingst f\u00f6rete g den 19 denna inf\u00f6r frosta h\u00e4radsr\u00e4tt \u00e5 l\u00e4nsf\u00e4ngelse nied statdr\u00e4ng nils nilsson flink den tilltala ber\u00e4ttelse ang\u00e5ende eldsv\u00e5da och hinna nit att v\u00e4cka husbonde ech medtjenare vara i rak strid mot vittne ber\u00e4ttelse",
            "start": 69,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den ha d sluta att s\u00e5 vidt kappl\u00f6pningskomitn\u00e9s tillst\u00e5nd kunna erh\u00e5lla traft\u00e4fling skola anst\u00e4lla \u00e5 partilledbanan annandag pingst den 3 inse",
            "start": 115,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "d\u00e5 jag nu rikta n\u00e5gon ord till vi aktningsv\u00e4rd arbetarek\u00e5r vilja jag erinra ni om den f\u00f6rsta medalj fest annandag pingst den 16 maj 1864 d\u00e5 styrelse ha gl\u00e4dje att \u00f6fverlemna 5 medalj samt den anira den 17 juli 1880 d\u00e5 14 stor och 33 liten silfvermedalj utdela",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "man h\u00f6ra redan s\u00e5v\u00e4l p\u00e5skdag sorn annandag h\u00f6g vexel dr\u00e4s p\u00e5 framtid och pris p\u00e5 n\u00e5gorlunda hygglig bel\u00e4gen hustomt svinga sig blixtsnabb upp flere procent i pris",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "norra sal juldag och annandag jul lie m och 5 in",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "hen till f\u00f6ljd af v\u00e5ldsd\u00e5d i orsa sistliden annandag jul d\u00f6da arbetare dah qvist fr\u00e5n sk\u00e5ne jordf\u00e4stadea \u00e5 orsa kyrkog\u00e5rd i s\u00f6ndag",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "eskader bli vid sandhamn kappsegling eger rum p pingstdag i \u00f6ppen sj\u00f6 ntanf\u00f6r sandhamn och eskadersegling \u00e5ter till stockholm p\u00e5 annandag denna s\u00e5 framt v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llande medgifva den",
            "start": 128,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "hedstr\u00f6m fr\u00e5n gefle h\u00e5lla konsert p\u00e5 l\u00e5ngfredag m i missionshus vid grycksbo samt p\u00e5 p\u00e5skdag och annandag i templarlokalen i stort\u00e4gt bjurs\u00e5s p\u00e5 b\u00e5da st\u00e4lle bitr\u00e4da af lappflicka lisa andersson",
            "start": 96,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "sjette trafikdistrikt tjenstemannaf\u00f6rening bilda annandag p\u00e5sk med syfte att \u00e5stadkomma en n\u00e4ra sammanslutning mellan n\u00e4mna distrikt jernw\u00e4gstjenstem\u00e4n",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en dam och herre som v\u00e4lvillig lofva medverka vid underteckna kyrkokonsert annandag p\u00e5sk kalla h\u00e4rmed till gemensam repe ti dag den 19 mars \u00e5 elementarl\u00e4roverk musiksal",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "tid f\u00f6r karlshamn arbetarerings lustresa till karlskrona med \u00e5ugaren blekinge ha blifvit \u00e4ndra fr\u00e5n pingstdag till annandag pingst s\u00e4ga karlsh",
            "start": 114,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag lie m och 5 m pastor albin janzon 6 c m nykterhetsm\u00f6te annandag p\u00e5sk kl lie m pastor albin janzon 5 m religi\u00f6s aftonsamqv\u00e4ro med f\u00f6redrag och deklamation solos\u00e5ng k\u00f6rs\u00e5ng och musik jemte kaffe",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "som vid annandag aftonf\u00f6rest\u00e4llning d\u00e5 publik \u00e4fven l\u00e4ra k\u00e4nna den liten helgon",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "redan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen p\u00e4 grund af att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "bal g\u00e5 af stapel annandag jul hos fru magnusson i romme under liflig anslutning af danslysten ungdom",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "och denna r\u00e4dt till n\u00e5gon dag hvila forsla patient hvars kraft voro mycket medtagen till sig f\u00f6r\u00e4lder hem p\u00e5 land d\u00e4r han p\u00e5 annandag f\u00f6refalla n\u00e5gon bra",
            "start": 124,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "hvars kraft voro mycket eediagna till sig f\u00f6r\u00e4lder hem p\u00e5 land der han p\u00e4 annandag f\u00f6refalla n\u00e5gon bra",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "anordna af falu ening annandag jul 6 m biljettpris 25 \u00f6re f\u00f6r gammal och 16 \u00f6re f\u00f6r barn",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "p\u00e5 annandag 2 samla omkring 500 m\u00e4nniska i grafkapellet vid sundby kyrka p\u00e5 amager",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "soda l\u00e4kare r\u00e5dfr\u00e5ga och denna r\u00e4dt till n\u00e5gon dag hvila forsi\u00e4des patient hvars kraft voro mycket medtagen till sig f\u00f6r\u00e4lder hera p\u00e5 land der han p\u00e5 annandag f\u00f6refalla n\u00e5gon bra",
            "start": 149,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "tillbud till skogsbrand yppa sig annandag p\u00e5sk i v\u00e4ggaparken i n\u00e4rhet af frykmans villa karlshamn",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en n\u00e4rvarande att ansluta sig till begrafningst\u00e5get annandag p\u00e5sk och p\u00e5 grafva nedl\u00e4gga en krans hvarjemte en sexmanna tills\u00e4tta f\u00f6r att insamla medel till en fond sorn skola b\u00f6ra den afb\u00e5llne l\u00e4rare namn och hvaraf afkastning skola anv\u00e4nda till premie \u00e5t en l\u00e4rjunge vid teknisk elementarskola med s\u00e4rskild h\u00e5g f\u00f6r kemi",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "eldswadetillbud yppa sig annandag p\u00e4fl wid p\u00e4 morgon i gammelstad d\u00e4 gnista fr\u00e4n n\u00e4gon af en endast under helg ryka florstenarna ant\u00e4ndt en sticktak p\u00e4 en af kyrkostuga",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "anordna test i ordenslokal vid annandag p\u00e5sk half 7 m med f\u00f6redrag musik af flotta sextett och s\u00e5ng af ord s\u00e5ngk\u00f6r dessutom musik \u00e5 piano och orgel samt tal deklamation m m biljette med program \u00e5 25 \u00f6re gammal och 15 \u00f6re f\u00f6r barn",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till\u00e4gga m\u00e5 att samling komplettera med n\u00e5gon predikning af utgifvare \u00e4fvensom att den nu h\u00e4fte omfatta all s\u00f6n och helgdag fr\u00e5n kyrko\u00e5r b\u00f6rjan till och med annandag pingst",
            "start": 156,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "afg\u00e5r fr\u00e5n \u00f6rebro pingstafton m anl\u00e4nda till stockholm pingstdag 7 m \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst 8 m samt intr\u00e4ffa i \u00f6rebro tisdag den 4 juni 10 m biljettpris blifva tur och letur hyttplats lie akter och 10 kr f\u00f6rsalong 8 kr",
            "start": 93,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en kvinna i skolr\u00e5d inv\u00e4lja annandag jul i kristinehamn n\u00e4mligen fr\u00f6ken anna danielsson f\u00f6rest\u00e5ndarinna vid d\u00e4rvarande elementarskola f\u00f6r flicka",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare albrektsnud annandag p\u00e5sk 9 m samt \u00e5ter fr\u00e5n marstrand \u00e5ngare albrektsund b\u00e5da dag 4 m",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "fira sig sedvanlig \u00e5rsf\u00e4st annandag p\u00e5sk i allm\u00e4n l\u00e4roverk gymnastiklokal",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "karlshamn arbetarering anordna annandag pingst en lustresa h\u00e4rifr\u00e5n till karlskrona med \u00e5ngare blekinge",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "sista aftonunderh\u00e5llning f\u00f6r h\u00f6st gifves af amat\u00f6rklubben l i goodtemplarlokalen annandag p\u00e5sk d\u00e5 tvenne munter enaktspjesar af hodell gifves",
            "start": 80,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "linner oell herre fr\u00e5n stad oell landsbygd hvilka \u00f6nska delta i protestm\u00f6te i kalmar annandag p\u00e5sk behaga samla m\u00f6tesdagen 1 \u00e5 h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4roverk h\u00f6gtidssal",
            "start": 84,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "koilekten i s\u00e4ter kyrka annandag pingst anv\u00e4nda lill ink\u00f6p af andaktsbok \u00e5t f\u00f6rsamling vattvardsungdomen nattvardsg\u00e5ng f\u00f6r barn born gammal person blifver annandag pingst",
            "start": 154,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "ooh p\u00e5 annandag artad den sig sm\u00e5tt till yrv\u00e4der",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "juldag lie m annandag jul 9 m s\u00f6ndag efter jul 2 e m",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "om gynsain v\u00e4derlek intr\u00e4ffa komma \u00e5r skjut\u00f6fning att ta sig b\u00f6rjan m\u00e5ndag den 15 denna annandag p\u00e5sk 6 9 80 f m och 2 m falk\u00f6ping den 9 april 1895",
            "start": 87,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "en h\u00f6gtidlig kyrkovigsel f\u00f6rsigg\u00e5 i fl\u00e4ckebo kyrka i vestmanland f\u00f6rlida annandag p\u00e5sk d\u00e5 organist och folkskoll\u00e4rare niis lundborg satnmanvigdes med fr\u00f6kea \u00e5lma wilhelmina eriksson dotter till landtbrukarea p",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "f\u00f6r g\u00f6teborg traf klubb t\u00e4fliugar viff partilled m\u00e5ndag den 3 jani annandag pingst hafva fastst\u00e4lla f\u00f6lja",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "infalla p\u00e5 den 25 mars och fira \u00e4fven d\u00e5 i allm\u00e4nhet men intr\u00e4ffa denna datum i vecka f\u00f6re p\u00e5skdag s\u00e5 fira beb\u00e5delse p\u00e5 palml\u00f6rdagen den vara l\u00f6rdag f\u00f6re palms\u00f6ndag skola \u00e5ter p\u00e5skdag eller annandag p\u00e5sk infalla p\u00e5 den 25 mars s\u00e5 fira marie beb\u00e5delsedag p\u00e5 tredjedag p\u00e5sk",
            "start": 189,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "torsdag den 26 december annandag jul 1895 t ta",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "p\u00e5skhelg bes\u00f6k af kapten samt p\u00e5 annandag bes\u00f6k af enk\u00f6pings musik k\u00e5r under anf\u00f6rande af kapten s\u00f6derkvist",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "utkomma om fredag l\u00f6rdag och annandag pingst",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "med den snabbg\u00e5ende \u00e5ngare vester\u00e5s som afg\u00e5r fr\u00e5n vester\u00e5s pingstdag precis o m och \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst lil",
            "start": 109,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "med \u00e5ngfartyg vester\u00e5s pingstdag med afg\u00e5ng 5 m samt \u00e5ter annandag pingst 10 m lustresa som \u00f6nska kvarstanna i stockholm f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda med \u00e5ngfartyg ordinarie tur till och med l\u00f6rdag den 8 juni",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "stilla och fridfull ing\u00e5 i den evig hvilan annandag jul 1900 6 i en \u00e5lder af 80 \u00e5r 3 m\u00e5n",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en svart yllehufvudduk borttappa annandag jul torde mot ers\u00e4ttning lemn\u00e4s sysslomansgatan 23 liten hus",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "samt pingstdag ech annandag pingst 30 oell e m milit\u00e4rmusik pingstdag och annandag pingst 7 half lie e m",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie m\u00f6te i f\u00f6reningshus \u00e5 \u00f6itermalm m\u00e5ndag den 15 april annandag p\u00e5sk 3 m f\u00f6r inbetalning af kvartalsafgilter samt flera viktig ir\u00e4gors behandling",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "geuoxn qv\u00e4fning f\u00f6rmedelst en stycke k\u00f6tt som fastna i hals afled sistliden annandag jul soldat carl nyman i \u00e5hs hedesunda",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "med sig vacker sn\u00f6fall gaf visserligen f\u00f6rhoppning om en god julev\u00e4der men s\u00e5 komma juldag med bl\u00e5st och regnblandad sn\u00f6 samt annandag med en intensiv dimma hvilket g\u00f6ra all ute n\u00e4stan om\u00f6jlig",
            "start": 125,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "falk\u00f6ping jultomte annandag jul \u00e5 jouvins hotell fira sig sedvanlig julfest vara den under f\u00f6rhoppning att ej f\u00f6ga s\u00e4llskap medlem \u00e4n jemv\u00e4l \u00f6frig i samh\u00e4lle skola talrik sig men denna hopp bi i s\u00e5 m\u00e5tt g\u00e4ckadt att h\u00f6gst f\u00e5 af sjelfva styrelse samt endast en mindretal af \u00f6frig medlem kommo tillst\u00e4des",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "fest fira loge blekingeban\u00e9ret h\u00e4rst\u00e4des annandag jul",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den 30 maj 4 framkomma till stockholm fredag den 31 maj 4 \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm m\u00e5ndag den 3 juni annandag pingst 10 och hitv\u00e4ntas \u00e5ter tisdag den 4 juni 8 tur och returbiljett \u00e5",
            "start": 100,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "sk\u00e5despelerska fru carlberg carls\u00e9n ta n\u00e9r fr\u00f6ken braun johansson lindblom lindstr\u00f6m och str\u00f6mborg fr\u00e5n nyk\u00f6ping resa s\u00e4llskap under september upp\u00e5t norrland f\u00f6r att i b\u00f6rjan af oktober sig fr\u00e5n sundsvall till finland der den komma att dr\u00f6ja till mello af december hvarefter den \u00e5terv\u00e4nda till sverige f\u00f6r att annandag jul b\u00f6rja en sejour i norrk\u00f6ping",
            "start": 309,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "\u00e5ska l\u00e5ta annandag jul p\u00e5 kv\u00e4ll h\u00f6ra sig dofva mullra i hammerdal jemtland",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "svensk liff\u00f6rs\u00e4kring sinspekt\u00f6rs f\u00f6r eningen ha annandag p\u00e5sk sig sjunde ordinarie sammantr\u00e4do \u00e5 hamburger b\u00f6rs",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "lottf\u00f6rsiiljningen eger ruta i park i f\u00f6rteckn ia fron bli tillg\u00e4nglig annandag sluts\u00e5ld d\u00e5 vinst som exponera i v\u00e4rdsliliden 1 jali hvarefter ali r\u00e4tt dertill upph\u00f6ra",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "kyrka m\u00e5ste dock p\u00e5 annandag pingst den hemv\u00e4ndande kyrkfolk ro i b\u00e5t \u00f6fver den \u00f6fversv\u00e4mma landsv\u00e4g vid bajors backe n\u00e5gon som ej intr\u00e4ffa sedan 1860",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "genom qv\u00e4fning f\u00f6rmedelst en stycke k\u00f6tt som fastna i hals afled sistliden annandag jul soldat carl nyman i \u00e5s hedesunda",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "fira pilskfesf \u00e5 sig vanlig lokal annandag 6",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i morgon m\u00e5ndag annandag p\u00e5sk samt tisdag den 16 april samma pjes",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "vid kyrkost\u00e4mma annandag godk\u00e4nna uppr\u00e4ttad debitering och uppb\u00f6rdsl\u00e4ngd f\u00f6r kyrka och skola behof \u00e4fvensom f\u00f6r afl\u00f6ning till pr\u00e4sterskap",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "gifves \u00e5 stadshuset annandag p\u00e5sk den 15 d 728 lie m samt n\u00e5gon f\u00f6lja afton af en framst\u00e5ende och",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "johansson norberg efterlysa fr\u00e5n skinnskatteberg h\u00e4kta i hedemora annandag jul och inf\u00f6rpassados till l\u00e4nsf\u00e4ngelse i falun",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n kyrkost\u00e4mma h\u00e5lla med degerfors f\u00f6rsamling i tingshus derst\u00e4des den 25 innevarande maj eller annandag pingst strax efter slutad gudstjenst dervid bland annan f\u00f6rekomma f\u00f6lja fr\u00e5ga delgifves tillk\u00e4nnagifvande \u00f6rn kongl",
            "start": 99,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "i elfdalens kyrka f\u00f6rr\u00e4tta konfirmation med \u00e5r nattvardsungdom p\u00e5 pingstdag och nattvardsg\u00e5ng p\u00e5 annandag pingst",
            "start": 96,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "metodistsalen \u00e5 ranten annandag p\u00e5sk den 6 april 4 m",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i hornborga missionshus annandag p\u00e5sk anordna af skaraborg l\u00e4n nykterhetsf\u00f6rbund enligt f\u00f6lja program m 12 30 m",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "sommarafton i \u00e5r intr\u00e4ffa p\u00e5 s\u00f6ndag blef s\u00e5 att s\u00e4ga hel midsommarhelg l\u00f6rdag f\u00f6rete stockholm precis midsommarafton fysionomi med l\u00f6fmarknad och all tillbeh\u00f6r s\u00f6ndag likna en midsommardag d\u00e5 stockholm vara \u00f6fvergifvet af sig egen inv\u00e5nare och uppgifvet \u00e5t lustresa landsortsbo och den rigtiga midsommardag blef endast en slag annandag midsommar",
            "start": 326,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "jaha ja gumma jaha svara pappa upprymd \u00f6rn s\u00f6ndag skola vi i kyrka hel familj och se n skola jag l\u00e4sa predikan h\u00f6g hvar enda helgdag n\u00e4r vi \u00e4 hemma ja den skola jag utom kanske ibland annandag oell midsommardag och",
            "start": 183,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "\u00e5ngb ronneby afg\u00e5r fr\u00e5n kalmar torsdag den 30 maj 4 framkomma till stockholm fredag den 31 maj 4 \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm m\u00e5ndag den 3 juni annandag pingst 10 och hitv\u00e4ntas \u00e5ter tisdag den 4 juni 8 tur och returbiljett \u00e5 4 kr",
            "start": 139,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "lundberg den bekant sk\u00e5despelerska h\u00e5lla p\u00e5 att bilda egen sk\u00e5despelares\u00e4llskap som enligt b\u00f6rja sig verksamhet \u00e5 gefle teater annandag jul",
            "start": 126,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "nybro p r fett munstycke till en bastuba borttappa annandag p\u00f6sa",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "kastl\u00f6s sjuka eli begrafningskassa medlem h\u00f6ll\u00f6 sig ordinarie \u00e5rssammantr\u00e4de annandag p\u00e5sk hvarvid de af revisor granska och godk\u00e4nd r\u00e4kenskaper f\u00f6rete och iemnades jemv\u00e4l af st\u00e4mma utan anm\u00e4rkning",
            "start": 76,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "f\u00f6redrag \u00f6fver denna \u00e4mne h\u00e5lla af pastor manby \u00e4 arbetaref\u00f6rening stor sal annandag jul lie m",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "anordna \u00e5 stj\u00e4rna hedemora annandag jul med b\u00f6rjan 6 m biljettpris 1 kr",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "mntintf gifves annandag p\u00e5sk kl v 2 m i bern salong till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r arbetaretrudg\u00e5rden i sickla djurg\u00e5rd",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "anordna i paulskyrkan annandag p\u00e5sk 5 s\u00e5ng och musik",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "genom h\u00e4ngning i en snara af j\u00e4rntr\u00e5d ha grufarbetaren anders alfred holm fr\u00e5n sk\u00f6ttgrufvan afdagatagit sig lia bortg\u00e5 annandag pingst och l\u00e5ta ej sedan h\u00f6ra af sig",
            "start": 118,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "anordna sig sedvanlig julfest annandag jul 4 m \u00e5 h\u00f6stblomma lokal",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vid midsommartid f\u00f6rra \u00e5r komma h hit till stad och f\u00e5 anst\u00e4llning som kusk hos \u00e5keri\u00e4gare c kruckenberg hos hvilken h tj\u00e4na till annandag jul d\u00e5 han afvika fr\u00e5n stad",
            "start": 129,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "herto i bolln\u00e4s tilldela annandag p\u00e5sk i rusig tillst\u00e5nd arbetare p svensson i h\u00e5 en slag i panna med en i en n\u00e4sduk inlinda sten i f\u00f6ljd hvaraf sedermera afled p vara h\u00e4kta",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta spektallet gass annandag jul s\u00f6r iwad man kunna kalla \u00f6swersnllt hus",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "protestm\u00f6te h\u00e4rst\u00e4des annandag p\u00e5sk synas af all teek alt d\u00f6ma f\u00e5 en storartad anslutning fr\u00e5n all stift del och fr\u00e5n all samh\u00e4llsklass",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "predikotur f\u00f6r domkyrka ha \u00e4ndra s\u00e5 att i h\u00f6gmessa p\u00e5skdag predika domkyrkoadjunkt stoltz och i h\u00f6gmessa annandag f\u00f6rste stadskomminister segerberg",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "natt emellan juldag och annandag jul intr\u00e4ffa eldsv\u00e5da \u00e5 hemman v\u00e4stra borstetorp i allgutsboda socken hvilket \u00e4ga af n\u00e4mndeman israel johansson",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsstyrelse i kristianstad ha i dag p\u00e5 anf\u00f6ra besv\u00e4r upp en kommunalst\u00e4mmobeslut en\u00e4r st\u00e4mma icke blifvit s\u00e5som lag f\u00f6reskrifver utlysa tv\u00e5 s\u00f6ndag \u00e5 rad utan annandag p\u00e5sk och d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6lja s\u00f6ndag",
            "start": 158,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "m\u00e5nad pastorsadjunkt sundberg annandag p\u00e5sk den 15 i samma m\u00e5nad och pastorsadjunkt h elmqvist f\u00f6rsta s\u00f6ndag efter p\u00e5sk den 21 i samma m\u00e5nad",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "wien i dag n\u00e4ra detalj f\u00f6religga nu \u00f6rn den f\u00f6rf\u00e4rlig jordskalf som natt emellan p\u00e5skdag och annandag hems\u00f6ka \u00f6sterrike italien och hvilket str\u00e4cka sig fr\u00e5n wien i norr till florens i s\u00f6der fr\u00e5n triest i \u00f6ster till verona i v\u00e4ster",
            "start": 92,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "afton b\u00f6rja en ymnig sn\u00f6fall och annandag ing\u00e5 med den bra julv\u00e4der klar himmel ooh n\u00e5gon grad k\u00f6ld",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "matin\u00e9 gifves annandag jul d\u00e5 andersson pettersson och lundstr\u00f6m uppf\u00f6ra",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "arbetareinstitut stiftare och hedersledamot lektor johan bergman fr\u00e5n norrk\u00f6ping h\u00e5lla annandag p\u00e5sk half 2 p\u00e5 middag en f\u00f6rel\u00e4sning d\u00e4rst\u00e4des \u00f6fver den nyligen bortg\u00e5ngen finsk skald zacharias topelius",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "pingstdag oell annandag afg\u00e5r \u00e5ngfartyg mohl fr\u00e5n gammal l\u00f6d\u00f6se till g\u00f6teborg 4 m b\u00e5da dag fr\u00e5n g\u00f6teborg till gammal l\u00f6d\u00f6se 7 m b\u00e5da dag ar g\u00f6rande brygga vid ve sira sida \u00f6rn tjurholmen vid meddela a",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "g\u00f6tisk f\u00f6rbund musikfest till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r fond f\u00f6r g\u00f6teborg f\u00f6rsvar gifves m\u00e5ndag den 15 denna annandag p\u00e5sk i reall\u00e4roverk stor sal efter en vacker program som \u00e5terfinna i dag annons och inneh\u00e5lla eadast verk af svensk tons\u00e4ttare",
            "start": 93,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "i civildepartement wilhelm theodor strokirk afled som bekant i hufvudstad annandag p\u00e5sk i en \u00e5lder af 72 \u00e5r",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "r\u00e5dfr\u00e5ga och denna r\u00e4dt till n\u00e5gon dag hwila forsla patient hwars kraft woro mycket medtagen till sig f\u00f6r\u00e4lder hem p\u00e4 land der han p\u00e4 annandag f\u00f6refalla n\u00e4got bra",
            "start": 133,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "komma att f\u00f6rsigg\u00e5 \u00e5 stad grifteg\u00e5rd annandag p\u00e5sk kl 2 m",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "\u00e5ngb\u00e5tstrafik vid jul \u00f6iterdalsrnes \u00e5ngb\u00e5tsaktiebolag ha besluta uppeh\u00e5lla \u00e5ngb\u00e5tsf\u00f6rbindelse leksand insj\u00f6 fr\u00e5n annandag jul ro",
            "start": 112,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "p\u00e5 annandag vara naturligtvis efter en m\u00e5nga f\u00f6reg\u00e5 t\u00e4t p\u00e5 hvarandra f\u00f6lja gudstj\u00e4nst tillstr\u00f6mning till kyrka betydlig f\u00f6ga",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "bal anordna i hotell thure i hedemora annandag jul 6 m grufdrift ha nyligen b\u00f6rja i rensbo hedemora socken d\u00e4r malmfyndighet g\u00f6ra",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "eskaderseeling eser rum annandag pingst och torde herre b\u00e5tchef som deri \u00f6nska delta samla \u00e5 l\u00e5nged samma dag 10 m",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "claesson i falun hvilken under halfannan m\u00e5nad tid fr\u00e5n 1 sistl mars tj\u00e4nstg\u00f6ra som instrukt\u00f6r f\u00f6r orsa skyttegille nybildad messingsextett best\u00e5 af gosse fr\u00e5n 101 till 16 \u00e5r \u00e5lder j\u00e4mte en nitton\u00e5rig yngling med klarinett ha \u00e5 en par konsert i orsa tingssal annandag och tredjedag p\u00e5sk mycket lyckad uppvisning med sig ung elev",
            "start": 258,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "anordna annandag pingst den 27 denna med b\u00f6rjan 3 en storartad",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "p\u00e5skfest i industripalatset metallutst\u00e4llningen som fortg\u00e5 till och med annandag p\u00e5sk komma att afslntas med en vacker p\u00e5skfest i den att industripalatset en fyra sista dagaree komma att pryd med en m\u00e4ngd dekoration p\u00e5minna \u00f6rn den stunda h\u00f6gtid",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "de af den aflldnes anf\u00f6rvandter och v\u00e4n som \u00f6nska \u00f6fvervara jordf\u00e4stning torde samla i sorgehus annandag f\u00f6sk 1 2",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma d\u00e5 jal och natt till annandag bryta en s\u00e5 v\u00e5ldsam orkan loa att flore af prestg\u00e5rd byggnad bi\u00e5 ned hvaribland den der familj nppeh\u00f6ll sig",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "mlssionssparb\u00f6asortias t\u00f6mning egde s\u00e5som vanlig \u00e5 annandag jul rum mi itbmaduelskyrkrn i eltermiddag vid den missionefost som ders \u00e4dea d\u00e5 h\u00e5lla",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "konsert gifves af s\u00e5ngs\u00e4llskap lyran hvilket best\u00e5 af b\u00e5de danner och herre p\u00e5skdag 8 m i tabernakel och annandag p\u00e5sk 4 m i borg kyrka",
            "start": 104,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla \u00f6ppen f\u00f6r fotografering kristi himmelsf\u00e4rdsdag och annandag pingst fr\u00e5n 9 m till 6 m",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "med vidh\u00e4nga kedja borttappa annandag jul p\u00e5 v\u00e4g mellan fridhem och granefors",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "dr\u00e5pare f\u00f6ra p\u00e5 en k\u00e4lke lik l\u00e5ng bort cch l\u00e4mna den samt fly sj\u00e4lf till en sanby i skog d\u00e4r be annandag jul h\u00e4k tades",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "union m\u00e5ste betrakta s\u00e5som trippelallians yttre f\u00f6rpost mot norr och om union g\u00e5 s\u00f6nder s\u00e5 mycket bra f\u00f6r ryssland heklor l phragm\u00e9ns portr\u00e4tt utst\u00e4lla f\u00f6r allm\u00e4nhet i \u00f6rebro h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4roverk h\u00f6nsal under p\u00e5skvecka l\u00f6rdag den annandag p\u00e5sk och tisdag den mellan 12 2",
            "start": 228,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "nederb\u00f6rd ha vara ringa och vind svag \u00e4nda tills p\u00e5 annandag p\u00e5sk d\u00e5 vi och man till redaktion tr\u00e4dg\u00e5rd anl\u00e4nd \u00e4rla \u00f6fverraska af en h\u00e4ftig yrv\u00e4der som s\u00e4tta god fart i ungskraporna och raka in i helsike n\u00e4r gumma \u00e5terv\u00e4nda d\u00e4rifr\u00e5n till sig hem hvilka de l\u00e4mna p\u00e5 sk\u00e4rtorsdag",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "undf\u00e4gna med julmat samt stanna till annandag p\u00e5 juldag f\u00f6rmiddag h\u00e5lla uppbyggelsef\u00f6redragaf stadsfogde rundb\u00e4ck",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla nattvardsg\u00e5ng f\u00f6r d\u00f6f t lim ma i karlshamn kyrka annandag pingst 6 m pingstdag 12 h\u00e5lla af herr nordlander gudstjenst f\u00f6r d\u00f6fstumma i folkskola f\u00f6r flicka lokal",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "natt till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e4rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en stor afdelning af kongl rista g\u00f6ta artilleriregemente musikk\u00e5r utf\u00f6ra musik vid vinterpaviljongen p\u00e5skdag ocb annandag p\u00e5sk b\u00e5da dag fr\u00e5n 1 midd",
            "start": 112,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "konsert h\u00e5lla annandag p\u00e5sk i malungs kyrka af en blanda k\u00f6r p\u00e5 20 man",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "m\u00f6te af sluta annandag m efter att ha fortg\u00e5 i \u00f6fver tio timme sammanlagdt",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i tanum aflida annandag pingst kapten vid g\u00f6ta artilleriregemente th strettenberg 71v2 \u00e5r gammal",
            "start": 14,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00e5r f\u00f6rsigg\u00e5 m\u00e5ndag den 30 maj annandag pingst med b\u00f6rjan f\u00f6r lia klass v 7 f\u00f6r och klass 2",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ordinarie kgrkost\u00e4inma med mosaisk f\u00f6rsamling h\u00e5lla annandag jnl p\u00e5 luid dag i sessionsrnmmet under ordf\u00f6randeskap af r moritz rubenson",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "august nilsson i nedra segerstad afled 4 p\u00e5 morgon annandag pingst efter en lefnad af 52 \u00e5r",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "fem\u00f6resf\u00f6reningen samla till uppbyggelse ak gud ord annandag jul \u00e5 vanlig plats 4 m d\u00e5 \u00e4fven m\u00e5nadsafgiften uppta",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "tr\u00e4ffa skott i rygg flicka samma natt till lasarett i vestervik der den svartsjuk man \u00e4fven sig annandag och be den s\u00e5ra om f\u00f6rl\u00e5telse samt s\u00e4ga sig \u00e4mna \u00e5terkomma p\u00e5 s\u00f6ndag",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "af annons i dag komma en konsert att gifvas i h\u00e4rvarande kyrka annandag p\u00e5sk 7 m af fru majorskan adele haasum och fru selma bolin i ronneby",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "efter annandag kommo juldans i\u00e5 ungdom \u00e4n i den ena \u00e4n i den anira by st\u00e4lde till dans som den heta",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "hed anledning af protestm\u00f6te i kalmar annandag p\u00e5sk komma posf\u00e5ngaren oland",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r fond f\u00f6r g\u00f6teborg f\u00f6rsvar gifves under beskydd af g\u00f6tisk f\u00f6rbund styrelse den 15 april annandag p\u00e5sk u",
            "start": 102,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "komma att h\u00e5lla i betelkapellet i forssa skedvi pingstdag och annandag den 24 och 25 maj d\u00e5 broder a",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en mnsikfest f\u00f6r g\u00f6teborg l\u00f6rsvar gifves annandag p\u00e5sk \u00e5 real 6 m",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den vid \u00f6fverfall annandag pingst s\u00e5ra deputerad grefve luigi ferrari ha aflida",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ha h\u00e5lla med torparesonen lars persson fr\u00e5n herte h\u00e4kta f\u00f6r att han annandag p\u00e5sk med en jernlod i hvilket vara f\u00e4sta en kort sn\u00f6re sl\u00e5 skomakareson p svensson i hufvud s\u00e5 att denna f\u00f6lja dag atled enligt obduktion i f\u00f6ljd af hj\u00e4rnbl\u00f6dning f\u00f6rorsaka af slag",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da i ronneby hos tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare ahlborg m\u00e5ndag den 3 juni 1895 annandag pingst half lie m",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "p\u00e5 annandag jul f\u00f6ra bes\u00e4ttning i land af lots och tullbevakningspersonal en man af en tre ombordvarande p stahre vara d\u00e5 ihj\u00e4lfrusen",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "folkteater som under \u00e5r knapp hinna spela annan \u00e4n ny\u00e5rsrevyn sluta annandag p\u00e5sk ocb ambulera derp\u00e5 under april p\u00e5 en kort tourn\u00e9",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "molin och herr a bergstr\u00f6m gifva konsert uti halsbergs baptistkapell annandag pingst 3ri0 in",
            "start": 68,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "f\u00f6r d\u00f6teborg traf klubbo t\u00e4fling vid partilled m\u00e5ndag den 3 juni annandag pingst hafva fastst\u00e4lla f\u00f6lja",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "och annandag b\u00f6rja h\u00e4rst\u00e4des en riklig men vattenblandadt sn\u00f6fall och tillintetg\u00f6ra med ens vi f\u00f6rhoppniugar om att v\u00e5r h\u00e4r p\u00e5 allvar g\u00f6ra sig int\u00e5g och i och med densamma hafva vi \u00e4fven att v\u00e4nta den vi nyss r\u00e4tt torr gata \u00e5ter komma att visa sig i en miserabel skick skrifver vi ombud i hedemora",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "kypkstsmma med folk\u00e4rna f\u00f6rsamling h\u00e5lla i sockenstuga annandag pingst efter gudstj\u00e4nst lut \u00f6rn f\u00f6lja \u00e4mne beslut med anledning af revisor granskning af 1898 \u00e5r r\u00e4kenskaper f\u00f6rvaltning utse af ombud att \u00e5 f\u00f6rsamling v\u00e4gnar n\u00e4rvara vid ekonomisk besigtning \u00e5 kaplansg\u00e5rd tisdag den 13 instunda juni oms\u00e4ttning af eldstad i pastorsbost\u00e4llet badstuga som blifvit alldeles obrukbar",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "hed anledning af te i atiftafr\u00e5gan annandag p\u00e5sk anordna s\u00e5som af annons synas extratur af \u00e5ngf",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "i \u00f6fyermorgon m\u00e5ndag annandag p\u00e5sk lam tisdag den 16 april samma pjes",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "draggning f\u00f6rsig p\u00e5 olycksst\u00e4llet pingstdag som annandag och annandag p\u00e5 morgon funnos en b\u00e5da lik och aff\u00f6ra till b\u00e5rhus",
            "start": 60,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "\u00e5 arbetaref\u00f6rening teater upp\u00f6rdes p\u00e5skdag och annandag inf\u00f6r en mycket talrik publik den gammal v\u00e4lk\u00e4nd folklustspel andersson pettersson och lundstr\u00f6m hvilket nu liksom en f\u00f6reg\u00e5ende g\u00e5ng den \u00e5 denna v\u00e4l sk\u00f6ta teater uppf\u00f6ra framkalla liflig bifall",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla st\u00e4nga p\u00e5 l\u00e5ngfredaged men \u00e4ro deremot \u00f6ppna b\u00e5de p\u00e5 p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk 1 3",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "lanzelius ha eik\u00e4nt att han natt till annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "natteu tilli annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e5rd i s\u00f6dra fingerboda i nora socken",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "af skoll\u00e4rare p berglund i rog vudstaden annandag p\u00e5sk",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "missionsf\u00f6rening i missionshus p\u00e5skdag och annandag den 18 19 april",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "landsf\u00f6rsamling skolr\u00e5d sammantr\u00e4da i sakristia annandag jul efter gudstjenst slut",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en barnfest enkel men ansl\u00e5 vara annandag jul i likhet med en tv\u00e5 f\u00f6reg\u00e5 \u00e5r anordna i silfbergs kyrka af f\u00f6rsamling kyrkoherdefamilj",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en h\u00f6gtidlig begrafning egde rum p\u00e5 middag annandag p\u00e5sk i skedvi d\u00e5 en yngling erik andersson fr\u00e5n landa hvilken sk\u00f6rda af d\u00f6d i blomma af sig \u00e5lder endast n\u00e5gon \u00f6fver 23 \u00e5r viga till grafva ro",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla annandag pingst efter kyrklig f\u00f6rr\u00e4ttning slut f\u00f6r val af 1 ledamot jemte suppleant i taxeringsn\u00e4mnd 2 tv\u00e5 ledamot i den n\u00e4mnd som ha att uttaga h\u00e4st och fordon f\u00f6r h\u00e4r s\u00e4ttande p\u00e5 krigsfot",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "h\u00e4kta i sig hem annandag p\u00e5 morgon och i dag p\u00e5 m till l\u00e4nsf\u00e4ngelse i falun",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "dam oell lierrar fr\u00e5n stad och landsbygd hvilka \u00f6 skola delta i protestm\u00f6te kalmar annandag pask be hagade samla m\u00f6tesdag kl 1 \u00e5 h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4 roverk h\u00f6gtidssal",
            "start": 82,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "molin och herr \u00e5 bergstr\u00f6m gifva konsert uti halsbergs baptistkapell annandag pingst m och uti kumla kyrka samma dag m",
            "start": 68,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "n\u00e4mda f\u00f6rening sorn under en b\u00e5da komma pinget fira sig d\u00e5 vanlig \u00e5rsfest afsluta densamma med n\u00e5gon festlig anordning vid himmelstadlund annandag p\u00e5 eftermiddag",
            "start": 137,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n transtrand meddela \u00e5 ordinarie kyrkost\u00e4mma annandag pingst godk\u00e4nna kyrka skola vestlingska och lifr\u00e4ntefondernas r\u00e4kenskaper f\u00f6r 1901 och meddela och skolr\u00e5d \u00e4fvensom byggnadsn\u00e4mden full ansvarsfrihet f\u00f6r 1901 \u00e5r r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "frivillig afl\u00e4tnnade till unders\u00f6kning och i annandag p\u00e5 f\u00f6rmiddaged er flyga 55 fall anh\u00e5lla af sundhetspolisen stanna framf\u00f6r den stor byggnad",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "arrangera i f\u00f6reningshus \u00e5 \u00f6stermalm annandag jul 7 m biljettjett pris en vanlig",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "s\u00e4kerligen gingo en m\u00e5ngen af vi hem med den glad tr\u00f6st att \u00e4fven annandag vara en fridag",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "lundberg den fr\u00e5n s\u00f6dra teater bekant sk\u00e5despelerska h\u00e5lla p\u00e5 alt bilda egen sk\u00e5despelares\u00e4llskap som enligt gtfle p b\u00f6rja sig v\u00e4rksamhet \u00e5 gefle teater annandag jul",
            "start": 152,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "i m\u00e4nsarps missionshus t\u00f6mma annandag jul p\u00e4 eftermiddag de f\u00f6rra \u00e5r utl\u00e4mna missionssparb\u00f6ssa och befnnno inneh\u00e5lla 95 kr",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "redan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rka vat ten i k\u00f6lrummet f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund af att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "lia vara l\u00e5ngfredag och annandag pingst d\u00e5 han tjenstg\u00f6ra p\u00e5 natt\u00e5g under f\u00f6reg\u00e5 natt",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vara f\u00f6r allm\u00e4n \u00e5tal anm\u00e4ldt att en par ung i angifvelsen namngifna arbetare upptr\u00e4dt st\u00f6ra vid en barnfest som vara anordna i sn\u00f6\u00e5 skolhus annandag jul",
            "start": 139,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "sagospel ljungby horn uppf\u00f6ra f\u00f6r g\u00e5ng den 26 denna annandag jul",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "i link\u00f6ping anordna annandag pingst en utst\u00e4llning af sjnkv\u00e5rdsmateriel m m f\u00f6r en sjukhussektion \u00f6rn 50 s\u00e4ng \u00e4fvensom af en sjuktransportvagn",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ordinarie kyrkst\u00e4mma h\u00e5lla i annandag jul hvarvid utom granskning af debitering och uppb\u00f6rdel\u00e4ngden f\u00f6r kyrklig \u00e4ndam\u00e5l anst\u00e4lla en del val en afg\u00e5 ledamot i kyrkr\u00e5det olof israelsson och b\u00f6ssfall and",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "riksdagsman rersson i t\u00e4llberg h\u00e5lla annandag p\u00e5sk strax efter gudstj\u00e4nst slut i sockenstuga i leksand f\u00f6redrag \u00f6fver lagf\u00f6rslag ang\u00e5ende v\u00e5rd af enskild skog",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sparb\u00f6ssefest h\u00e5lla annandag jul p\u00e5 afton i missionshus och inbringa ej f\u00f6ga \u00e4n 192 kr",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en danstillst\u00e4llning annandag hvarvid slagsm\u00e5l uppst\u00e5 och bylander sl\u00e5 andr\u00e9n med en blypiska i hufvud",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "den prisbel\u00f6na sk\u00f6nhet fr\u00f6ken halle upptr\u00e4da tillsammans med hr dal bensor f\u00f6r sista g\u00e4ng annandag p\u00e4sk \u00e4 swanfeldls hotell",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "mansperson som uppgifwit sig wara f\u00f6rtennare i \u00e4ugust olofsson eller olsson fr\u00e4 wilhelmina socken i westerbotten och hwilken under sen tid uppeh\u00e5lla sig inom \u00e4rwidsjaur ha efter den han annandag p\u00e4fl eller den 15 d i bohsels by sistn\u00e4md socken hos arendatorn anders langdahl f\u00f6r\u00f6fwat grof hemfridsbrott och uppenbar afsigt att d\u00f6da fljutit p\u00e4 och sw\u00e4rt s\u00e4ra denna son anton l\u00e5ngdahl samt derjemte i l\u00e4ngdahls bostad mot \u00e4ndra person aflossa fem revolverflott afwikit fr\u00e4n ort begifwande sig norrut m\u00f6jligen till boden eller gelliware",
            "start": 185,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "skr\u00e4ddare som \u00e4fven l\u00e4r hafva vara brandsoldat skola annandag p\u00e5sk gifta sig i gefle",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "middag kunna man s\u00e4ga att jul vara slut och annandag morgon vara man \u00e5ter i sig arbete som vanlig",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "anstulles d vester\u00e5s arbetarf\u00f6rening salong annandag jul den 26 dec",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r s\u00f6ndagsskola anordna i betelkapellet annandag p\u00e5sk 5 m",
            "start": 52,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "med den annandag jul aflidne hofinarskalken ennes utg\u00e5 p\u00e5 manssida den sedan 250 \u00e5r tillbaka bekant ennesska sl\u00e4gt",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "i n\u00e4rhet af esl\u00f6f intr\u00e4ffa annandag pingst en liten komisk intermesso",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sorn anordna tili f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r loge finch \u00e5 den lokal torsdag den 26 annandag jul och fortg\u00e5 den 27 28 och 29 denna med b\u00f6rjan hvarje afton 4",
            "start": 66,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "extra kommunalst\u00e4mma h\u00e5lla \u00e5 vanlig st\u00e4lle annandag p\u00e5sk efter gudstjenst slut",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "anordna annandag jul \u00e5 hotell thure stor salong i hedemora 6 m",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "i h\u00e4rwarande kyrka annandag p\u00f6sa f\u00f6r\u00f6fwades en tillgrepp af en kyrk som tillh\u00f6ra n\u00e4mndeman johannes jonsson i persm\u00e4la af madesj\u00f6 socken",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "eldsv\u00e5da utbryta annandag emellan 8 9 p\u00e5 afton i boningshus hos m\u00e5lare j",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "anordna af m\u00f6rrums goodtemplars annandag p\u00e5sk till hvilken fest allm\u00e4nhet inbjuda att delta",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n tor s\u00e5s skrifves till vi ordinarie kyrkost\u00e4mma h\u00e5lla h\u00e4r annandag jul hvarvid debiteringsl\u00e4ngd f\u00f6r kyrka och skola granska och godk\u00e4nna",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "gudstj\u00e4nst slut f\u00f6rr\u00e4tta konfirmation hvarvid pastor skoglund h\u00e5lla till en ung en gripa tal och p\u00e5 annandag begingo barn h h nattvard",
            "start": 99,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "f\u00f6r v\u00e4ld beg\u00e5 mot polisman otto alfred gustafsson annandag jul ha af polisuppsyningsman j",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en stor afdelning af f\u00f6rsta g\u00f6ta artilleriregemente musikk\u00e5r utf\u00f6ra annandag som p\u00e5skdag musik vid vinterpaviljongen b\u00e5da dag efter 1 p\u00e5 middag",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "m\u00f6te skola h\u00e5lla annandag p\u00e5sk p\u00e5 kalmar stortorg och man synas liflig f\u00f6rvissa \u00f6rn storartad tillslutning",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "h\u00f6gst egendomlig kyrkobes\u00f6kars ha hjellby kyrka strax f\u00f6re ottes\u00e5ng b\u00f6rjan annandag jul skrifves till bor\u00e5s tidning",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "skogvaktare sj\u00f6gren ha annandag p\u00e5 middag h\u00f6ra elgdref hvarf\u00f6r han jemte n\u00e5gon andra person begifvit sig till skog f\u00f6r att spana efter skyttarue",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "anordna annandag jul af loge kalmar och gt b se fullst\u00e4ndig annons i onsdag tidning",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "vistas fr\u00e5n afresa fr\u00e5n sala den 23 d\u00e5 han vara mycket berusa och tills han p\u00e5tr\u00e4ffa d\u00f6d annandag jul vara icke heller \u00e4nnu k\u00e4ndt",
            "start": 88,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "half 3 m kort tal och vittnesb\u00f6rd omv\u00e4xla med s\u00e5ng och musik annandag pingst kl half lie m b\u00f6nem\u00f6te hvarefter predikning h\u00e5lla af pastor lindholm fr\u00e5n v\u00e4stanfors och stud isakson",
            "start": 60,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja sig m\u00e5lskjutnings\u00f6fningar annandag pingst den 22 denna 5",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "stor julfest anordna loge frithiof annandag jul med b\u00f6rjan 6 m i goodtemplars egendom och i dervarande sal alris 2 3 och 4",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "betelkapellet p\u00e5skdag lie m och 6 m predikan af pastor ongman a9 ungdomsf\u00f6rening b\u00f6na och annandag p\u00e5sk predikan lie m af pastor ongman metodistkapell nygatan 8 predikan p\u00e5skdag half lie m af pastor vilh",
            "start": 89,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "\u00f6rn gustaf vasa och sverige befrielse h\u00e5lla komminister ekstr\u00f6m fr\u00e5n falun en f\u00e4ngsla f\u00f6rel\u00e4sning i f\u00f6reningslokal vid domnarfvet annandag p\u00e5sk",
            "start": 129,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "gudstj\u00e4nst i \u00f6rsj\u00f6 kyrka kalmar l\u00e4n annandag p\u00e5sk passa en gosse p\u00e5 att ifr\u00e5n en n\u00e4mndeman tillgripa denna kyrkstjnts",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "kedan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund af att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i folk park ha vid fest i l\u00f6rdag och annandag upptr\u00e4dt hr willy rossio fr\u00e5n malm\u00f6",
            "start": 36,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "under mer \u00e4n tolf \u00e5r tid ha g\u00f6teborg baptistf\u00f6rsamling icke ut\u00f6fva predikov\u00e4rksnmliet i tabernakel under l\u00e4tthelgdag s\u00e5som jul och l\u00e5ngfredag samt annandag h\u00e4rmed afs\u00e5ga fr\u00e5n b\u00f6rjan att afgifva en protest mot katolik lielgdagsfirande och exempel vara li\u00e4mtadt fr\u00e5n england skotland och amerika i hvilka land en frireligi\u00f6s i allm\u00e4nhet icke fira helgdag af samma sk\u00e4l f\u00f6r \u00f6frig hafva denna helgdag intet st\u00f6d i ny testamente",
            "start": 146,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "tin hvilken nu afflvttar till bya \u00f6fverl\u00e4mna vid en s\u00f6ndagsskolefest annandag en kaffekanna af nysilfver s\u00e5som erk\u00e4nsla och tacksamhet f\u00f6r plikttrogen arbete p\u00e5 plats",
            "start": 68,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma d\u00e5 jul och natt till annandag bryta en s\u00e5 v\u00e5ldsam orkan l\u00f6s att flere af pr\u00e4stg\u00e5rd byggnad bl\u00e5sa ned hvaribland den d\u00e4r familj uppeh\u00e5lla sig",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vara att han tjenstg\u00f6ra juldag annandag jul ny\u00e5rsdag trettondedag marie beb\u00e5delsedag p\u00e5skdag annandag p\u00e5sk samt pingstdag",
            "start": 92,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "sttn bj\u00e4llra upphitta annandag p\u00f6sa och kunna \u00e4terf\u00e4s vl mot annonskostnad af jansson postiljon bergman g\u00e4rd",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "cirkus schm\u00e4dicke gaf h\u00e4r annandag jul tv\u00e4nne f\u00f6rest\u00e4llning d\u00e4rvid all sittplats s\u00e5 n\u00e4r som p\u00e5 f\u00f6rsta b\u00e4nk voro",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "anordna i skultuna missionshus pingstdag och annandag med b\u00f6rjan 10 m",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "viss trakt af \u00f6sterrike och italien hems\u00f6ka af stark jordskalf under natt mellan p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk",
            "start": 92,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "anordna j\u00e4rnv\u00e4gsman\u00f6ver med extrat\u00e5g till karlshamn den 3 juni annandag pingst med afg\u00e5ng fr\u00e5n kristianstad m och fr\u00e5n karlshamn 7 m",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "konsert anordna af avesta nykterhetsf\u00f6rbund till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r fattig familj inom avesta gafs annandag p\u00e5sk \u00e5 auditoriesalongen af avesta musikk\u00e5r samt af en 28 man stark mansk\u00f6r efter en af ej liten \u00e4n 17 nummer best\u00e5 program af hvilka tvenne pianonummer utf\u00f6ra p\u00e5 en mycket f\u00f6rtj\u00e4nstfull s\u00e4tt af fr\u00f6knarne widegren",
            "start": 90,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "sedermera vakna emellertid samvete hos brottsling cch annandag p\u00e5sk i \u00e5r afiade han f\u00f6r stadsfiskal i link\u00f6ping en frivillig bek\u00e4nnelse \u00f6rn sig hemsk brott",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "anordna af falu arbetaref\u00f6rening annandag jul 6 m biljettpris 25 \u00f6ro f\u00f6r gammal ock 15 \u00f6re f\u00f6r barn",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta spektakel gafs annandag jul f\u00f6r hvad man kunna kalla \u00f6fverfull hus",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "m\u00e5ndag den 3 juni annandag pingst \u00e4ro doktor h\u00f6ckert hamngatan 22 och lamberg vestra hamngatan 24 med s\u00e4kerhet att tr\u00e4ffa i stad och kunna vid hastig p\u00e5kommande sjukdomsfall kostnadsfri r\u00e5dfr\u00e5ga i vederb\u00f6ra l\u00e4kare st\u00e4lle",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "bergslag j\u00e4rnv\u00e4g anders julius pettersson aflida annandag jul endast 25 \u00e5r gammal i hedemora d\u00e4r han en l\u00e5ng tid ligga under l\u00e4karebehandling f\u00f6r en sv\u00e5r br\u00f6st\u00e5komma",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "erinra han sig ha annandag jul ha liten ond i hals som dock snar utan vid g\u00e5 \u00f6fver hvarefter han ha en lindrig snufva",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "till midja i en k\u00e4rr omkomma n\u00e4tt\u00e9n mellan juldag och annandag jul en sinnessvag gumma i ullasj\u00f6 socken vesterg\u00f6tland",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "wid allm\u00e4n sammantr\u00e4de med roteh\u00e4llarne wid lifkompani annandag jul omedelbar efter kommunalst\u00e4mma flut \u00e4ter i styrelse f\u00f6r liskompaniets kronol\u00e4nsman i broman och h\u00e4radsdomare ni",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "wien meddela n\u00e4ra ga nu om den f\u00f6rf\u00e4rlig jordskalf som natt emellan p\u00e5skdag och annandag hems\u00f6ka \u00f6sterrike italien och hvil k str\u00e4cka sig fr\u00e5n wien i norr till florensi s\u00f6der fr\u00e5n triest i \u00f6ster till 7eroni i vester",
            "start": 79,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n ryssby skrifves till vi en s\u00e4rskild h\u00f6gtidlighet egde rum f\u00f6rlida annandag pingst i h\u00e4rvarande kyrka d\u00e5 omedelbar efter h\u00f6gmessa slut kongl",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "w\u00e4r \u00e4 ladug\u00e4rdsg\u00e4rde egde annandag pingst rum under r\u00e4tt gynsamt w\u00e4der",
            "start": 25,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "pingstafton gifver flotta musikk\u00e5r aftonkonsert och s\u00e5 v\u00e4l pingstdag som annandag pingst b\u00e5de middag och aftonkonsert",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "c \u00e5hgren och i skeninge tillk\u00e4nnagat att den och sista abonnera danssoar\u00e9en g\u00e5 af stapel \u00e5 r\u00e5dhussalongen annandag och kosta n\u00f6je 32 banko",
            "start": 105,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie sammantr\u00e4de i sockenstuga annandag p\u00e5sk efter gudstj\u00e4nst slut",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "i dag l\u00f6rdag den 13 april 8 samt i morgon p\u00e5skdag den 14 och annandag p\u00e5sk den 15 aprit sista upptr\u00e4dande af",
            "start": 60,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare albrektsund annandag p\u00e5sk 9 m samt \u00e5ter fr\u00e4n marstrand \u00e5ngare albrektsund b\u00e5da dag 4 e m n\u00e4ra meddela j",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "anordna i goodtemplarsalen den 13 april annandag p\u00e5sk 10 \u00f6ppen m\u00f6te hvarvid komma att diskutera fr\u00e5ga kunna den anse nyttig att barn ing\u00e5 i nykterhetsf\u00f6rening",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "\u00f6frig val skola f\u00f6reta vid annan sammantr\u00e4de som afh\u00e5lla annandag jul",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "maskeradbal vara arrangera \u00e5 smedjebackens hotell annandag p\u00e5sk och f\u00e5 stor anslutning \u00e4n anledning vara att f\u00f6rmoda",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "park af loge uggi lipa hermon i gringelstad annandag pingst 3 m hvarvid f\u00f6rekomma f\u00f6redrag mycket god kvartettmusik s\u00e5ng deklamation kaffe med dopp m m",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "eldsv\u00e5da utbryta annandag p\u00e5sk vid p\u00e5 eftermiddag i en en kort v\u00e4g utom stationssamh\u00e4lle bel\u00e4gen boningshus tillh\u00f6rig skomakare g lago",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ll\u00f6gst egendomlig kyrkobes\u00f6kare ha hjellby kyrka strax f\u00f6re ottes\u00e5ng b\u00f6rjan annandag jul skrifves till bor\u00e5s tidning",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "s\u00e5som d\u00e5 vi omtala arbetare under medelm\u00e5tta till och med d\u00e5lig i j k eist annandag p\u00e5sk i \u00e5r en hemsk kalmar l\u00e4n blekinge \u00f6fver hufvud bek\u00e4dnekse land s\u00f6dermanland och upland",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "konsert i leksands kyrka gifves af den v\u00e4lk\u00e4nd fr\u00e5n \u00e5alun annandag pingst enligt annons i dag nr",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00e5r f\u00f6rsigg\u00e5 m\u00e5ndag den 30 maj annandag pingst med b\u00f6rjan f\u00f6r klass va 7 f\u00f6r och klass 2",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "p\u00e5 f\u00f6rekommen anledning f\u00e5 tillk\u00e4nnagifva att en h\u00e4st som annandag pingst skena fr\u00e5n belle hemsg\u00e5rden",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "lt \u00f6fverk\u00f6rd af h\u00e4st och sl\u00e4de blef annandag jul en son till a m\u00e5rs\u00e9n \u00e5 mora strand",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsstyrelse i kristianstad ha i dag p\u00e5 anf\u00f6ra besv\u00e4r upph\u00e4ft en kommunalst\u00e4mmobeslut en\u00e4r st\u00e4mma icke blifvit s\u00e5som lag f\u00f6reskriva utlysa tv\u00e5 s\u00f6ndag \u00e5 rad utan annandag p\u00e5sk oell derp\u00e5 f\u00f6lja s\u00f6ndag",
            "start": 160,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "i h\u00e4rwarande kyrka annandag pask s\u00f6r\u00f6swades en tillgrepp af en kyrkskjuts",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "v\u00e4derlek vara under dag n\u00e4ra f\u00f6re jul som \u00e4fven under juldag och annandag den allra behaglig utan n\u00e4mnv\u00e4rd k\u00f6ld och utan kall vind",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "loge mandom i falun af fira annandag p\u00e5sk sig \u00e5rsfest i johanneskyrkan",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "vid 1 tid p\u00e5 annandag komma bud till nora om brand d\u00e5 l l\u00e5tsa bli h\u00f6g f\u00f6rv\u00e5na",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "kommun vallerange i tysk lothringen vara annandag pingst sk\u00e5deplats f\u00f6r sv\u00e5r v\u00e5ldsamhater som begingos af soldat vid tysk linieregementet fr\u00e5n morhange hvilka g\u00f6ra en utflykt till vallerange",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "till nattvardsg\u00e5ng annandag jul ske tisdag den 22 dec",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "\u00e5r nattvardsbarn konfirmera pingstdag och annandag begingo de den helig nattvard",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "generall\u00f6jtnant wahl p\u00e5 annandag pingst l\u00e4mna cirkus sig en person som mot han tv\u00e5 revolverskott hvilka tr\u00e4ffa hand och h\u00f6ger fot",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare br\u00e5viken afg\u00e5r annandag pingst 9 m till ark\u00f6 anl\u00f6pa sandviken och mellanliggande station undantagande n\u00e4fveqvarn samt \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n ark\u00f6 6 m gr\u00e4ns\u00f6 och h\u00e4st\u00f6 anl\u00f6pa",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "berg baptistkapell annandag pingst ha icke locka mer \u00e4n omkring half hus sannolik bero p\u00e5 den ol\u00e4mplig tid f\u00f6r den samma m",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "\u00e5r tredje ordinarie kyrko st\u00e4mma h\u00e5lla med \u00e5ryds f\u00f6rsamling annandag jul efter gudstjenst slut d\u00e5 f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekommo lo f\u00f6r en tid af fyra \u00e5r inv\u00e4lja i och skolr\u00e5d kamrer olsson i t\u00f6rneryd n\u00e4mdeman per karlsson i tockarp landtbr",
            "start": 59,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "i rimini annandag pingst s\u00e5ra italiensk deputerad grefve luigi ferrari ha aflida i f\u00f6rg\u00e5r",
            "start": 8,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "siufajulgransfest iufajulgransfest ufajulgransfest fajulgransfest ajulgransfest vara annandag jul anordna p\u00e5 folkskola lokal i s\u00e4ter hvarvid barn fingo roa sig och leka omkring en st\u00e5tlig och med mycken namnam f\u00f6rse julgran",
            "start": 84,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "f\u00f6da annandag pingst tvilling som voro d\u00f6df\u00f6dd och angripa af sjukdom s\u00e5 att hon inom kort atled",
            "start": 4,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00e5 restaurant riche fr\u00f6ken ellen hwasser dotter till aflidne lektor adalrik hwasser i vester\u00e5s och han efterl\u00e4m nado maka widberg samt f\u00f6rvaltare p\u00e5 dormsj\u00f6 henning cornelius hvarefter en nygift p\u00e5 annandag afrestetill sig hem",
            "start": 196,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "vid h\u00e4rvarande universitet aliade filosofie licentiatexamen vara i anledning deraf annandag pingst f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r uppvaktning",
            "start": 82,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "mord \u00e5 hans alander sistliden annandag jul h\u00e4kta och tilltala skotta per persson fr\u00e5n alfta socken af helsingland h\u00e5lla i l\u00f6rdag ransakning inf\u00f6r vederb\u00f6ra h\u00e4radsr\u00e4tt \u00e5 tingsst\u00e4lle i bolln\u00e4s",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "enligt tillk\u00e4nnagifvande i en tidning fira som dot heta i meddelande vi v\u00e4laktad landsman och landsmaninna fransoskar bj\u00f6rndahl och han maka maria christina i maplewood mass sistliden annandag jul sig br\u00f6llopsdag i krets af sl\u00e4gt och v\u00e4n",
            "start": 183,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare blenda afg\u00e5r pingstdag och annandag pingst 9 m till sandviken anl\u00f6pa get\u00e5 och mellanliggande station samt \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n sandviken 7 m",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "dubbel ju lotta den ena p\u00e5 juldag och den andra p\u00e5 annandag h\u00f6llos i \u00e5r i stockholm m\u00e5ngen kyrka s\u00e5som storkyrkan \u00f6stermalm adolf fredrik maria katarina jakob och klara",
            "start": 50,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "underteckna anh\u00e5lla f\u00e5 i fr\u00e5ga om nykterhetsm\u00f6te i karlstad domkyrka annandag p\u00e5sk s\u00e4ga f\u00f6lja 1 att jag beklaga att kyrka blifvit och denna af flere sk\u00e4l och \u00e4fven af den sk\u00e4l att den god i nykterhetsarbete genom den obehaglig uppm\u00e4rksamhet m\u00f6te f\u00f6ranledt snar skada \u00e4n gagna",
            "start": 68,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "anledning af upptr\u00e4de annandag en finka h\u00e4r bli inr\u00e4ttad f\u00f6r inhysa af oredig person",
            "start": 21,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla f\u00f6redrag i kungs\u00e5ra skolhus annandag p\u00e5sk 4 m \u00f6fver \u00e4mne bild fr\u00e5n skild del af vi f\u00e4dernesland",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "musikalifl foir\u00e9 komma att gifwas i holmsnnd annandag pingst enligt hwad annons i dag nummer tillk\u00e4nnagifwer",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "vid kappl\u00f6pning i malm\u00f6 annandag pingst komma totalisator f\u00f6r g\u00e5ng att anv\u00e4nda",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n onsala telegrafera att galeas ejnar fr\u00e5n styrs\u00f6 skeppare carlsson p\u00e5 resa fr\u00e5n h\u00f6gan\u00e4s till g\u00f6teborg med last af lerk\u00e4rl natt till annandag jul under den r\u00e5 storm stranda vid sballagafvel",
            "start": 135,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "i \u00f6fvermorgon m\u00e5ndag annandag p\u00e5sk samt tisdag den 19 april samma pjes",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "till traft\u00e4flingarna vid partilled annandag pingst anordna af g\u00f6teborg trafklubb ha ganska m\u00e5nga anm\u00e4lan ske och bana befinna sig i god skick",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hon samma natt till lasarett i vestervik d\u00e4r den svartsjuk man \u00e4fven sig annandag och be den s\u00e5ra om f\u00f6rl\u00e5telse samt s\u00e4ga sig \u00e4mna \u00e5terkomma p\u00e4 s\u00f6ndag",
            "start": 72,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en ny kterhetsdemonst tion i karlstad domkyrka egde rum annandag p\u00e5sk",
            "start": 55,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "vid dansk fredsf\u00f6rening \u00e5rsm\u00f6te i klippinge annandag pingst besluta att f\u00f6rening vid den f\u00f6rest\u00e5 nordisk tredsm\u00f6tet i stockholm i augusti skola framl\u00e4gga f\u00f6rslag att uppfordra en tre nordisk l\u00e4udernas regering och lagstifta f\u00f6rsamling alt rike emellan uppr\u00e4tta en skiljedom och neutralitetsf\u00f6rbund",
            "start": 43,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "v\u00e5rblomma man ungdomslogs bland h\u00e4rwarande godtemplare ha annandag p\u00e4fl anordna en liten fest d\u00e4 en wacker fana inwigdes",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "barn konfirmation eger rum pingstdag och de f\u00f6rsta nattvardsg\u00e5ng annandag pingst",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "anst\u00e4lla \u00e5 vester\u00e5s arbetarf\u00f6rening salong annandag jul den 26 dec",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en m\u00f6te genom annons i denna tidning att sammantr\u00e4ffa till annandag jul d",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "i malmberg woro annandag pingst samla f\u00f6r att ena sig om n\u00e4got werksamt medel f\u00f6r att hejda den \u00f6fwerhandtagande l\u00f6nkr\u00f6gandet",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "20 280 annandag pingst f\u00f6rlora under g\u00e5 fr\u00e4n korsv\u00e4g till carlsro en nied vidh\u00e4nga kedja",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i skolhus \u00e5 dunkehallar h\u00e5lla nykterhetsm\u00f6te annandag pingst 4 m",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "natt mellan annandag och tredje dag jul f\u00f6r\u00f6fva dylik brott \u00e4fvenledes i nusn\u00e4s af mickel jon larsson hos tysk olof olsson",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "folkdaiieer och danslek tabl\u00e5 visa och bo riittelser p\u00e5 bygdem\u00e5l annandag jul gifves matin\u00e9 half 2 den 2s och 29 soar\u00e9 7 m",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "pingstdag k\u00e4nna sig kry som vanlig arbeta l\u00e5ng in p\u00e5 natt och expediera telegram den sista g\u00e4lda ink\u00f6p af r\u00e5djur f\u00f6r skansen zoologisk afdelning och d\u00e5 han st\u00e4derska annandag pingst p\u00e5 morgon komma in i vanlig tid 6 vara han glad och fryntlig som han alltid bruka vara och samtala med hon",
            "start": 165,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "bal anordna af hedemora garpenbergs skyttegille afdansades annandag p\u00e5sk \u00e5 hotell thure i hedemora och vara bes\u00f6ka af mer \u00e4n hundra person",
            "start": 58,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ordinarie kyrkost\u00e4mma med tors\u00e5s f\u00f6rsamling h\u00e5lla annandag jul efter gudstjenst slut",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "eskadersegling eger ram annandag pingst ooh torde herre b\u00e5tchef som deri \u00f6nska delta samla \u00e5 l\u00e5ngedrag samma dag kl 10 m",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ledning h\u00e4rst\u00e4des annandag pingst ta af fr\u00e4lsningsarm\u00e9n som n\u00e4mda dag bes\u00f6ka af fr\u00e4lsningstrupper fr\u00e5n karlskrona ronneby s\u00f6lvesborg och kristianstad uppg\u00e5 till \u00e5 300 person",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sedan prins i nyk\u00f6ping inta middag hos i\u00e4nets landsh\u00f6fding \u00e5terv\u00e4nda han samma dag 4 m till oxel\u00f6sund och begaf sig \u00e4nnu en g\u00e5ng till h\u00e4fringe hvarifr\u00e5n hsn inkomma annandag p\u00e5sk och med ordinarie t\u00e5g resa till hufvudstad",
            "start": 164,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "sorn styrelse f\u00f6r f\u00f6rening frisk mod genom skrifvelse blifvit underr\u00e4tta \u00f6rn att annandag pingst ej vara l\u00e4mplig dag f\u00f6r att bes\u00f6ka den natursk\u00f6n omberg ha komit\u00e9n i dag besluta att framflytta resa till s\u00f6ndag den 9 juni 5 mi",
            "start": 80,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "\u00e4 swanfeldts hotell upptr\u00e4da fr\u00f6ken haller och hr s\u00f6r sista g\u00e4ng annandag p\u00e4sk",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "tur fr\u00e5n munkedal hamn julafton deu 24 denna och fr\u00e5n g\u00f6teborg annandag den 26 denna inst\u00e4lla",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "p\u00e4 derom framst\u00e4ld beg\u00e4ran kalla h\u00e4rmed socknem\u00e4n till kommunalst\u00e4mma \u00e4 wanligt st\u00e4lle annandag pingst den 3 instunda juni efter gudstjenst slut f\u00f6r att h\u00f6ra om en wilja lemna bidrag till ordnande af brandw\u00e4sendet inom bod by",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "af hinsnoret ha han ej v\u00e5ga g\u00f6ra den farlig passage d\u00e4r\u00f6fver blifvit st\u00e5 till annandag morgon d\u00e5 orsta nedg\u00e5ende t\u00e5g g\u00f6ra en slut p\u00e5 i\u00e5ns bedr\u00f6fvelse",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "blekinge l\u00e4n tr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6rening ha annandag pingst sammantr\u00e4de i ronneby hos f\u00f6rening sekreterare tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare g ahlborg",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "h\u00f6gst farlig eldsv\u00e5detillbud yppa sig skrif vid p\u00e5 morgon annandag p\u00e5sk i en kolh\u00f6g vid s\u00f6rvik hota att l\u00e4gga s\u00e5 v\u00e4l denna sorn s\u00f6rviks se med \u00f6frig byggnador samt stor br\u00e4dstapel aska",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "vapen annandag jul p\u00e5 a borgstr\u00f6m i ersboda fellingsbro \u00e4fvensom f\u00f6r liten skadeg\u00f6relse d\u00f6mdes i fredag vid fellingsbro h\u00e4radsr\u00e4tt broder birger eriksson och fredrik herman hvardera till 4 \u00e5r straffarbete och 10 kr",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "alq j pingstdag och au v u \u00f6m annandag t ilig st v u\u00f6m",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "yid fru eva hamrin matine \u00e5 dramatisk teater annandag p\u00e5sk uppta program bland annan roderik benedix hur aldrig f\u00f6rut lustspel i k\u00f6k",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "snickarem\u00e4staren carl johan carlsson i stockholm beg\u00e5 annandag pingst sj\u00e4lf mord \u00e4fven han genom att h\u00e4nga sig",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "afg\u00e5r sig ordinarie tur till stockholm torsdagarne den 27 maj och 8 juni samt \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm s\u00f6ndag den 80 maj och m\u00e5ndag den 7 juni annandag pingst p\u00e5 aftnarnc",
            "start": 142,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "och d\u00e5 under vintertid h\u00e4nsyn m\u00e5ste ta till v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llande ha den finna n\u00f6dig att i den plan lemna frihet \u00e5t valstyrelse i en olik valkrets att hvar f\u00f6r sig best\u00e4mma \u00f6rn valtid dock att den tidigasie valdag m\u00e5 s\u00e4tta till annandag jul och den sen till trettondag",
            "start": 226,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "p\u00e4 derom framst\u00e4ld beg\u00e4ran kalla h\u00e4rmed socknem\u00e4n till kommunalst\u00e4mma \u00e4 manlig st\u00e4lle annandag pingst den 3 instnndande juni efter gudstjenst siut f\u00f6r att h\u00f6ra om en wilja lemna bidrag till ordnande af brandw\u00e4sendet inom bod by",
            "start": 85,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "med den snabbg\u00e5ende \u00e5ngare vester\u00e5s som afg\u00e5r fr\u00e5n vester\u00e5s pingstdag precis o m och \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst 10 ten",
            "start": 109,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "nattvardsg\u00e5ng i landsf\u00f6rsamling den \u00f6rte s\u00f6ndag efter p\u00e5sk installes oell eger i den st\u00e4lle rum annandag pingst",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "julafton och juldag tillh\u00f6ra ju hem fr\u00e5n och med annandag sluta hel byggnad sig tillsamma f\u00f6r att fira jul",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "olivia 16 annandag p\u00e5sk patrik 17 elias 18 valdemar",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "1 kumla oeh halsberg gifva s\u00e5ngare ur u i \u00f6rebro konsert annandag pingst",
            "start": 56,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "efter ytterlig en f\u00f6redrag af a palmqvist och sedan l\u00e4rare a hellstr\u00f6m h\u00e5lla en ungdomsf\u00f6redrag \u00f6fver \u00e4mne far\u00e9n icke vilse afsluta dag f\u00f6rhandling med en enskildt ombudsm\u00f6te annandag f\u00f6rhandling b\u00f6rja half 9 m med en m\u00f6te f\u00f6r s\u00f6ndagsskoll\u00e4rare hvarp\u00e5 f\u00f6ljd0 pr0 dikan af e jansson samt f\u00f6redrag af a hellstr\u00f6m \u00f6fver \u00e4mne hvad vara en hem och huru grundl\u00e4gga och vidmakth\u00e5lla en lycklig s\u00e5n p\u00e5 eftermiddag h\u00e5lla s\u00f6ndagsskolmission\u00e4ren j",
            "start": 174,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "stockholm stadsmission fira silt \u00e5rsm\u00f6te annandag pingst i bethlehemskyrkan med predikning som ta sig b\u00f6rjan 5 m",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "de till annandag annonsera lusttur till heleneberg med \u00e4ng",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "kl 6 f m och \u00e5ter fr\u00e5n stockholm annandag pingst 10 m",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "missionsf\u00f6rening i missionshus p\u00e5skdag och annandag den 18 19 april",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "anordna i skultuna missionshus pingstdag och annandag med b\u00f6rjan 10 m",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "\u00e4fven annandag utm\u00e4rka af klar v\u00e4der och ehuru nordanvind bl\u00e5sa ganska bister vara folk tidig ute p\u00e5 promenad",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "sistliden annandag pingst anl\u00e4gga eld i sig g\u00e4rd i s\u00f6dra fingerboda nora socken",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "redan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund af att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 5,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "vid \u00f6fverfall annandag pingst s\u00e5ra deputerad grefve ha aflida",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla i s t paolskyrkan annandag vingad 5 missionsf\u00f6redrag h\u00e5lla af pastor carlson",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "afton voro samtlig till sup\u00e9 hos f\u00f6rvaltare schollin p\u00e5 kristineberg som ut\u00f6fva stor g\u00e4stfrihet och p\u00e5 annandag f\u00f6reta en mycket angen\u00e4m utf\u00e4rd med \u00e5ngb\u00e5t p\u00e5 siljan",
            "start": 102,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "kalla att sammantr\u00e4da i skola lokal annandag p\u00e5sk den 6 april 6 m f\u00f6r att ta del af byggnadskomiterades utl\u00e5tande och f\u00f6rslag samt besluta ang\u00e5ende f\u00f6reningsbyggnad",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "julfest f\u00f6r underlydande annandag anordna \u00e5 s\u00e4teri vara w vistaholm dervid en m\u00e5ngen af en p\u00e5 egendom bosatt person voro n\u00e4rvara och erh\u00f6llo riklig v\u00e4lf\u00e4gnad samt fingo vid den t\u00e4nda julgran och under musik ton tillbringa en glad och treflig afton",
            "start": 24,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "pingsthelg bi i \u00e5r en gladelig h\u00f6gtid f\u00f6r b\u00e5de land och stad i den att under sj\u00e4lfva pingstdag falla en ymnig och torsdag nederb\u00f6rd komplettera ragu hvaremot annandag bjuda p\u00e5 en den h\u00e4rlig v\u00e4der f\u00f6r utfart till land och sj\u00f6 i den nu festlig v\u00e5rkl\u00e4dd natur",
            "start": 157,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem kalla att sammantr\u00e4da till \u00e5r tredje ordinarie kyrkost\u00e4mma i kommuualhuset p\u00e5 backen instunda annandag jul efter gudstjenst slut d\u00e5 f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma granskning af den f\u00f6r afgift till kyrka och skola uppr\u00e4tta debiteringsl\u00e4ngd fara n\u00e4stkommande \u00e5r val af kyrka och skolr\u00e5dsledamot efter de som \u00e4ro i tur att afg\u00e5l val af revisor f\u00f6r granskning af en under och skolr\u00e5d f\u00f6rvaltning st\u00e5 r\u00e4kenskaper skolr\u00e5d hemst\u00e4llan om inr\u00e4ttande af en ny liten folkskola f\u00f6r s\u00f6rfors by skolr\u00e5d hemst\u00e4llan om pension \u00e5 100 krona \u00e5rligen till skoll\u00e4rare p",
            "start": 115,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "en treflig s\u00f6ndagsskolefest den gr\u00f6n fira annandag pingst i s\u00e4tersdalen",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "om \u00e5ngare underg\u00e5ng och sig egen r\u00e4ddning lafva de l\u00e4mna f\u00f6lja upplysning redan annandag jul m\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen d\u00e4rf\u00f6r att fartyg sprudgit l\u00e4ck",
            "start": 79,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "de af den aflidnes anf\u00f6rvandter och v\u00e4n som \u00f6nska \u00f6fvervara jordl\u00e4stningen torde samla i sorgehus annandag pask n kl 1 2",
            "start": 97,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "edsken kern i vara med vacker fast n\u00e5gon kylig v\u00e5rv\u00e4der sorn locka till fromenader ut i skog och till hamn g\u00e5 annandag vara den rigtigt sommarv\u00e4der s\u00e5 att endast gr\u00f6nska fatta f\u00f6r att g\u00f6ra hel tafla fullst\u00e4ndig",
            "start": 109,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "p\u00e5skdag den 14 april half 8 m och i borg kyrka annandag p\u00e5sk den 15 april 4 m eutr\u00e9 till tabernakel fr\u00e4mst b\u00e5nkarne i midtelpartiet samt hata b\u00e4nk p\u00e5 l\u00e4ktare 50 \u00f6re \u00f6frig plats 25 \u00f6re till borg kyrka 25\u00f6re program upptagande solo duett och k\u00f6r inf\u00f6ra om l\u00f6rdag",
            "start": 46,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "i borl\u00e4nge pingstdag erh\u00e5lla enligt ben\u00e4gen medgifvande af styrelse f\u00f6r s\u00f6dra dal och siljan jernv\u00e4g r\u00e4tt att f\u00f6r s\u00f6ndagsbiljett k\u00f6pa pingstdag f\u00f6reta \u00e5terresa annandag pingst",
            "start": 159,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "p\u00e5 annandag komma till kyrka studsa han vid \u00e5syn af en egendom ligt kl\u00e4 kvinna d\u00e4rinne",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "den dr\u00f6ja inte l\u00e4nge \u00e4n till annandag f\u00f6rr\u00e4n rykte om gubbe syn fara som en v\u00e4der kring socken oell f\u00f6rskr\u00e4cka de vidskeplig oell klentrogen",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "omfatta f\u00f6rslag \u00f6rn fselleskonserter skola komma till lund morgon annandag p\u00e5sk och afresa onsdag den 5 april",
            "start": 65,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n dans \u00e5 dansbana den 7 juni annandag pingst",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da i ronneby hos tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare ahlborg m\u00e5ndag den 3 juul 1895 annandag pingst half lie m",
            "start": 73,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "ha vi en par grad kall men annandag p\u00e5 afton friska bore i himmel klarna och termometer visa en stund icke liten \u00e4n 8 grad",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "med anledning d\u00e4raf utg\u00e5 pingstdag extra t\u00e5g fr\u00e5n ludvika och annandag lustb\u00e5t fr\u00e5n s\u00f6derb\u00e4rke hvilket g\u00f6ra att bes\u00f6kare antal vara mycket stor",
            "start": 61,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "jag folk p\u00e5 kalas till annandag nied den resultat att half va socken s\u00e4ga jag midt i syn att \u00e5ldrig kunna lie kare i n\u00e4md \u00e4n jag",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "aftonunderh\u00e5llning i emanuelskyrkan annandag jul vara egna att bereda sig publik uppbyggelse p\u00e5 samma g\u00e5ng den sk\u00e4nka v\u00e4n af god s\u00e5ng en synnerlig njutning",
            "start": 35,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6r f\u00f6rargelsev\u00e4ckande beteende vid en nykterhetsm\u00f6te i lerhytta sistliden annandag jul voro tre yngling inst\u00e4mma",
            "start": 74,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "och annandag insbmlas kollekt till ink\u00f6p af bibel \u00e5t nattvardsbarn",
            "start": 3,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "\u00e4 kommunalst\u00e4mma annandag p\u00e5sl anta te f\u00f6rslag till reparalion af leksand tingshus hvartill tingslag \u00f6rn bud l\u00e5ta uppr\u00e4tta ritning och kostnad f\u00f6rslag sorn sluta p\u00e5 en summa af 7 000 krona",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i polen fordra en gammal bruk att hvarje g\u00e5rds\u00e4gare eller slottsherre skola annandag p\u00e5sk bjuda hvarje bes\u00f6kande en h\u00e5rdtkokt \u00e4gg",
            "start": 75,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ordinarie kyrkost\u00e4mma h\u00e5lla med s\u00e4ter stadsoch landsf\u00f6rsamling annandag jul den 26 innevarande december half 1 m f\u00f6r granskning af debiteringsl\u00e4ngd anst\u00e4lla af val till en under kyrkost\u00e4mma h\u00f6ra befattning hvilka vid \u00e5r slut blifva ledig val af revisor f\u00f6r granskning af en under kyrkst\u00e4mma h\u00f6ra r\u00e4kenskaper v\u00e4cka fr\u00e5ga \u00f6rn inr\u00e4ttande f\u00f6r n\u00e4sta \u00e5r af en sl\u00f6jdskola f\u00f6r flicka i s\u00e4ter stad",
            "start": 62,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "riksdagsman landsh\u00f6fding fagerlund och gods\u00e4gare p lundell \u00e5terkommo fr\u00e5n riksdag annandag pingst",
            "start": 81,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "gifves i arbetaref\u00f6rening sal annandag jul med b\u00f6rjan 7 m",
            "start": 29,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "f\u00f6reta en utf\u00e4rd endast f\u00f6r medlem annandag pingst p\u00e5 m",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "kyrkst\u00e4mma med hedemora stad och landsf\u00f6rsamling h\u00e5lla annandag jul och d\u00e4rvid afhandla f\u00f6lja \u00e4rende till revisor v\u00e4lja h\u00e4radsdomar erik jansson i hamra och stadsbokh",
            "start": 54,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "gillberg war i dag inst\u00e4mma f\u00f6r bita bo p\u00e4ftdegen och annandag under gudstj\u00e4nstliven s\u00e4lja \u00f6l s\u00e5w\u00e4l lill afh\u00e4mtning som ock till f\u00f6rt\u00e4ring p\u00e4 st\u00e4ll",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "\u00f6rn \u00e5ngare underg\u00e5ng och sig egen r\u00e4ddning ha de lemna f\u00f6lja upplysning redan annandag jul f\u00f6rm\u00e4rka vatten i rum f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund af att fartyg springa l\u00e4ck",
            "start": 77,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "han ha pingstdag k\u00e4nna sig kry som vanlig arbeta l\u00e5ng in p\u00e5 natt och expediera telegram den sista g\u00e4lla ink\u00f6p af r\u00e5djur f\u00f6r skansen zoologisk afdelning och d\u00e5 han st\u00e4derska annandag pingst p\u00e5 morgon komma in i vanlig tid 6 vara han glad och fryntlig som han alltid bruka vara och samtala med hon",
            "start": 172,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "s\u00e5ngs\u00e4llskap eko i sif johannis kyrka mandag den 15 april annandag p\u00e5sk 7 e m",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "anordna metodistf\u00f6rsamling annandag jul liad 7 e m",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ha vara l\u00e5ngfredag och annandag pingst d\u00e5 han tjenstg\u00f6ra p\u00e5 natt\u00e5g under f\u00f6reg\u00e5 natt",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "d\u00e5 sv\u00e5righet visa sig att p\u00e5 en gemensam dag anskaffa vallokal \u00f6fver hel rike och d\u00e5 under vintertid h\u00e4nsyn m\u00e5ste ta till v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llande ha den finna n\u00f6dig att i den plan l\u00e4mna frihet \u00e5t valetyrelserna i en olik valkrets att hvar f\u00f6r sig n\u00e4ra best\u00e4mma \u00f6rn valtid dock att den tidig valdag m\u00e5 s\u00e4ll till annandag jul och den sen till trettondag",
            "start": 307,
            "end": 317
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra v\u00e4rksamheten under sommar ha styrelse f\u00f6resl\u00e5 att kommitt\u00e9 skola anordna en stor nykterhetsm\u00f6te vid rommehed annandag pingst m6d f\u00f6redrag af n\u00e5gon mera framst\u00e5ende talare professor curt wallis",
            "start": 113,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "n\u00e4tt\u00e9n till annandag p\u00e5sk egde sora f\u00f6rut telegrafisk meddela i \u00f6sterrike och liaiien rum fruktansv\u00e4rd jordb\u00e4faingar hvilka i anseende till utstr\u00e4ckning och h\u00e4ftighet voro en stor som mtr\u00e4ffat p\u00e5 l\u00e5ng tid",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "lie m af predikant nordgren 5 m samma man annandag lie m predikan af predikant nordgren 5 m f\u00f6rsamlingsm\u00f6te",
            "start": 41,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "vara till uthyrning f\u00f6r lusttur till sk\u00e4rg\u00e5rd eller kristinehamn annandag pingst",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "soar\u00e9 med dans anordna g\u00f6teborg tapetseraref\u00f6renirg annandag jul 8 i coldinuordens festv\u00e5ning efter en s\u00e4rdeles omv\u00e4xla program",
            "start": 51,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "bergslag jernv\u00e4g anders julius petersson aflida annandag jul endast 25 \u00e5r gammal i hedemora der han en l\u00e5ng tid ligga under l\u00e4karebehandling f\u00f6r en sv\u00e5r br\u00f6st\u00e5komma",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "anordna af m\u00f6rrums goodtemplars annandag p\u00e5sk till hvilken fest allm\u00e4nhet inbjuda att delta",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ha annandag jul aftonunderh\u00e5llning i folkskola vid \u00f6 prinsgatan 6 m",
            "start": 2,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "j\u00e4rnbana degerfors bredsj\u00f6 annandag p\u00e5sk vara p\u00e5 nedg\u00e5ende till vikersvik springa en r\u00f6r i maskin i stigning vid k\u00e5falla strax s\u00f6der om station hvarf\u00f6r t\u00e5g m\u00e5ste \u00e5terv\u00e4nda till sistn\u00e4md station hvarifr\u00e5n den sedan hj\u00e4lpmaskin efter 1 timme ankomma fr\u00e5n dalkarlsberg forts\u00e4tta resa med en till omkring 4 hundratal uppg\u00e5 passagerame",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "fyrskepp utgrunda utbogserades af lots kalmar annandag p\u00e4fl till sig station",
            "start": 45,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "den 28 mars 1888 utf\u00e4rda kung\u00f6relse om viss till\u00e4ggsafgifter till tullsats \u00e5 br\u00e4nvin och sprit att tr\u00e4 i kraft den 3 april \u00e5 l\u00e5ta styrelse f\u00f6r oskarshamn spritvarubolag den 2 april sorn vara annandag p\u00e5sk hos tullkammare p plats anh\u00e5lla att f\u00e5 angifva till f\u00f6rtnllning trenne bolag tillh\u00f6rig \u00e5 nederlag befintlig spritvarupartier best\u00e5endo af 5 l\u00e5da konjak 5 leglar arrak och 1 fat rom oob till f\u00f6rsvar f\u00f6r sig dr\u00f6jsm\u00e5l anf\u00f6ra bolag att don kung\u00f6relse inneh\u00e5ll komma till den k\u00e4nnedom f\u00f6r sen att angifning skola kunna ega rum f\u00f6re utg\u00e5ng af mars men tullkammare \u00e5terlemna angifningsinlagorna ocb f\u00f6rklara sig icke kunna ta n\u00e5gon befattning med de p\u00e5 helgdag",
            "start": 190,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "t b\u00f6le skola annandag jul lie m af rsseombndet sj\u00f6strand i betaniakapellet p\u00e5 \u00f6strand 11 f m och 6 m predikant karl roos",
            "start": 12,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "l\u00e5ngfredag p\u00e5skdag och annandag p\u00e5sk fr\u00e5n 6 m",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "val till folkriksdag skola som bekant f\u00f6rr\u00e4tta mellan annandag jul oell trettondag \u00e5 tk sorn inom en olik valkrets blifvit n\u00e4ra best\u00e4md",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "a cch b konsert gifves annandag p\u00e5sk \u00e5 goodtemplarsalen af blind violinist sith l\u00f6nnegren",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "med den snabbg\u00e5ende \u00e5ngare vester\u00e5s som afg\u00e5r fr\u00e5n vester\u00e5s pingstdag precis 6 m och \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst lo lii",
            "start": 109,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "aftonunderh\u00e5llning i enia nuelskyrkan annandag p\u00e5sk vara lika angen\u00e4m som de f\u00f6rut under vinter lopp p\u00e5 samma plats anordna",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "arangeras annandag p\u00e5sk kl 7 e m i arbetaref\u00f6rening lokal",
            "start": 9,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "anordna m\u00f6draf\u00f6reningen i metodistkapell annandag pingst 4 m med mycket innsik och s\u00e5ng",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "gifves konsert fr\u00e5n och med annandag pingst tills vid hvarje atto af den omtyck ta sandbergska kapell tr\u00e5n 7 half 11",
            "start": 27,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "hagby kyrkor\u00e5d sammantr\u00e4da annandag p\u00e5sk i sakristia efter gudstj\u00e4nst slut f\u00f6r att besluta om utdelning ur lowersfonden",
            "start": 26,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ila upph\u00e4ft en a1 kommunalst\u00e4mma i borrby fattadt beslut ang\u00e5 spritf\u00f6rs\u00e4ljning i socken en\u00e4r st\u00e4mma p\u00e4lysts annandag p\u00e5sk den 6 april och olja s\u00f6ndag icke s\u00e5som g\u00e4lla lag f\u00f6re f\u00f6r djtikn \u00e4rende tv\u00e5 s\u00f6ndag \u00e5 rad",
            "start": 107,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af mellankommande helgdag annandag p\u00e5sk utgifves n\u00e4sta nnfomer af denna tidning tisdag den 7 april \u00e5 vanlig tid p\u00e5 afton",
            "start": 33,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6reg\u00e5ende vara war p\u00e4 annandag jul en fattig barn i hufwudstaden till fest i kronprins w\u00e4ning",
            "start": 22,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "f\u00f6redrag i helsov\u00e5rd h\u00e5lla i fl\u00e4ckebo missionshus annandag p\u00e5sk af bokh\u00e5lleril\u00e4raren g lundqvist f\u00f6r en talrik \u00e5h\u00f6rarekrets hvarvid m\u00e5nga god r\u00e5d f\u00f6r helsans bevarande framh\u00f6llos s\u00e4ga vi meddelare",
            "start": 49,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "\u00e4nd\u00e5 s\u00e5 f\u00e5 den v\u00e4l vara lite musik p\u00e5 annandag jul hvasa",
            "start": 37,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "cirkus lindberg gifver som af annons i dag tidning synas sig f\u00f6rsta f\u00f6rest\u00e4llning annandag jul i ridhus",
            "start": 81,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "skagen grundst\u00f6ta \u00e5ngare stockholm last anl\u00e4nda annandag jul till hufvudstad med g\u00f6teborgsb\u00e5ten nerva den vara hufvndsakligen en b\u00e4rga oljefat samt j\u00e4rnvara",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "p\u00e4fkdagen och annandag vara man \u00e4ta p\u00e4 ben igen",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kappl\u00f6pning h\u00e4r st \u00e4 lie ega rum annandag pingst",
            "start": 32,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "\u00e5r f\u00f6rsta ordinarie kypkst\u00e4mma med husby f\u00f6rsamling h\u00e5lla i kommunalsal annandag pingst m\u00e5ndag den 22 maj efter gudstj\u00e4nst slut och f\u00f6rekomma d\u00e4rvid lo revisionsber\u00e4ttelse \u00f6fver 1898 \u00e5r r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning skolr\u00e5d f\u00f6rslag stt afl\u00f6ning til l\u00e4rare vid forts\u00e4ttningsskola i l\u00e5ngshyttan m\u00e5 h\u00f6ja till 175 kr",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "de af den aflidnes anf\u00f6rvandter och v\u00e4n som \u00f6nska \u00f6fvervara jordf\u00e4stning torde samla i sorgehus annandag p\u00e5sk half 2",
            "start": 95,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "jordf\u00e4stning komma att ega rum annandag p\u00e5sk 1 m i grafkapellet \u00e5 \u00f6stra kyrkog\u00e5rd",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "kalla att sig p\u00e5 stadans kyrkog\u00e5rd annandag p\u00e5sk 2 m f\u00f6r att ledsaga den gammal l\u00e4rare lektor keyser till hana sista hvilorum",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "widare befl\u00f6ts att annandag jul anordna en fest f\u00f6r de till bekl\u00e4dnad utse barn de syskon och moder",
            "start": 18,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskapsspektakel gifves \u00e4nnu en g\u00e5ng annandag p\u00e5sk och om tisdag",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rfarlig olycka tilldra sig annandag pingst i answinkel n\u00e4ra budapest d\u00e4r pingstfirande skara i tusental samla",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "torsdag den 26 november annandag jul n\u00e4sta f\u00f6rest\u00e4llning",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "f\u00f6r a t intr\u00e4ffa h\u00e4r annandag och afg\u00e5r \u00e5ter l\u00e4r fr\u00e5n tisdag eftermiddag",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "styck beethoven hor engler sjunga den evig \u00e4ra tenoraria ur stabat m\u00e4ta af rossini ave maria af bach b\u00f6n ur opera den stum af auber cbopins sorgmarsch s\u00e5 v\u00e4l p\u00e5skdag som annandag p\u00e5sk gifvas om v\u00e4derlek till\u00e5ta middag och aftonkonsert efter vexla program hvilka \u00e5terfinna p\u00e5 affisch",
            "start": 169,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "en galosch borttappa annandag jul upphittareu torde \u00e4torl\u00e4mna den till hansson stenhorgsgramlon 20",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "och denna r\u00e4dt till n\u00e5gon dag hvila fr\u00e5n en under julbr\u00e5dska anstr\u00e4nga g\u00f6rom\u00e5l i butik forsla patient hvars kraft voro mycket medtagen till sig f\u00f6r\u00e4lder hem p\u00e5 land der han p\u00e5 annandag f\u00f6refalla ha blifvit n\u00e5gon bra",
            "start": 175,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "nu kunna man sk\u00e4ligen g\u00e5 till n\u00e5gon styck som ha en v\u00e4lsigna massa fyrk och s\u00e4ga komma te jag annandag s\u00e5 skola vi titta efter \u00e4ss ja ha n\u00e5 t igen p\u00e5 kutting och mor n\u00e4 t p\u00e5 fat",
            "start": 93,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en oordning och slagsm\u00e5l som f\u00f6rekomma p\u00e5 grund af den olaglig sprita och \u00f6lutsk\u00e4nkning vid gellivara och malmberg samla annandag pingst omkring 600 af malmberg arbetare till en m\u00f6te hvarvid besluta att ing\u00e5 till l\u00e4nsstyrelse med beg\u00e4ran \u00f6rn kraftig \u00e5tg\u00e4rd vidtagande",
            "start": 120,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "protestm\u00f6te h\u00e4r annandag p\u00e5sk ha som man v\u00e4nta f\u00e5 en storarl ada tillslutning och pr\u00e4gla af allvar och kraft",
            "start": 15,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "lundin fr\u00e5n vintj\u00e4rn i sv\u00e4rdsj\u00f6 g\u00e5 y 9 p\u00e5 morgon annandag jul fr\u00e5n sig hern s\u00e4ga sig skola ut och g\u00e5 s\u00e5som han stundom pl\u00e4ga",
            "start": 48,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "utflykt till r\u00e4f\u00f6n anordna karlstad arbetaref\u00f6rening pingstdag samt annandag pingst om tillr\u00e4knelig antal medf\u00f6lja rand afg\u00e4ng m s\u00e5 vida ej naturbinder m\u00f6ta",
            "start": 67,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "med m\u00f6rrums annandag p\u00e5sk f\u00f6rekomma fr\u00e5ga om den f\u00f6rest\u00e5 kyrkoreparation skrifves till karl hamn allehanda",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da annandag p\u00e5sk half lie m \u00e5 lokal as 9 gammal gata",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "genom qw\u00e4fning f\u00f6rmedelst en stycke k\u00f6tt f\u00e5 fastna i hals afled annandag jul d foldalen carl nyman t \u00e4hs hedesunda",
            "start": 63,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en tvifvelaktig p\u00e5skn\u00f6je bereda annandag p\u00e5sk en handla \u00e5 strand",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "samma stycke uppf\u00f6ra annandag p\u00e5sk och f\u00f6 tanda dag",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den hon p\u00e5skdag och annandag f\u00f6rs\u00e4lja \u00f6l till af h\u00e4mtning b\u00f6ta 5 kr",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "val \u00e4ga rum \u00e5 kyrkost\u00e4mma med kopparb\u00e4rgs landsf\u00f6rsamling annandag pingst",
            "start": 57,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "vara att han tjenstg\u00f6ra juldag annandag jul ny\u00e5rsdag trettondag marie beb\u00e5delsedag p\u00e5skdag annandag p\u00e5sk samt pingstdag",
            "start": 90,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "afg\u00e5r sig ordinarie tur till stockholm torsdag den 3 juni samt \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm m\u00e5ndag den 7 juni annandag pingst p\u00e5 afton",
            "start": 105,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "kyrkst\u00e4mma med hedemora stadsocb landsf\u00f6rsamling h\u00e5lla \u00e5 vanlig st\u00e4lle annandag jul den 26 dec",
            "start": 70,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sig v\u00e5ldsbragder illa beryktad broder olsson fr\u00e5n fr\u00f6dinge d\u00f6mdes i l\u00f6rdag af sevede h\u00e4radsr\u00e4tt elof olsson till en \u00e5r och renius olsson till 9 m\u00e5nad straffarbete f\u00f6r v\u00e5ld och hein fridsbrott annandag jul hos hemmans august johansson",
            "start": 195,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "nattvardsg\u00e5ng h\u00e5lla annandag jul l\u00f6rdag den 2 januari och trettondedag jul",
            "start": 19,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "j\u00f6ddes j g\u00f6ljaryd barnf\u00f6rest\u00e4llning \u00e5 vetenskapsakademiens lokal annandag jul vara mycket lyckad och den ungdomlig publik som n\u00e4stan uteslutande best\u00e5 af sm\u00e5tting visa sig ytterst tacksam hvadan f\u00f6rest\u00e4llning uppn\u00e5 en suc c\u00e9s pyramidal",
            "start": 64,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "l\u00e4tom oh d\u00e4rf\u00f6r mangrann samla annandag jul f\u00f6r att gemensam bek\u00e4nna w\u00e4ra missionssynder och s\u00f6r att gemensam tacka herre f\u00f6r all n\u00e4d wi i w\u00e4rt arbete s\u00e4tt r\u00f6na under den f\u00f6rfluten \u00e4ret",
            "start": 30,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "torsdag den 26 december annandag jul kl 1 i i",
            "start": 23,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "f\u00f6rhandling p\u00e5gingo hel natt intill v 9 p\u00e5 annandag morgon",
            "start": 42,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "dst dr\u00f6ja inte l\u00e4nge \u00e4n till annandag f\u00f6rr\u00e4n rykte em gubbe syn fara som en v\u00e4der kring secknen och f\u00f6rskr\u00e4cka de vidskeplig och klentrogoe",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "med extrat\u00e5g till karlshamn den 3 juni annandag pingst d\u00e4r stor truppman\u00f6ver skola \u00e4ga rum fr\u00e5n m\u00e5nga k\u00e5r",
            "start": 38,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "f\u00f6rel\u00e4sa m\u00e5ndag den 14 april annandag p\u00e5sk 7 m \u00e5 stadshotell stor sal om den protestantisk england kamp mot spanien \u00e5r 1588 biljett \u00e5 1 kr",
            "start": 28,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n borgholm meddela att \u00e5 sammantr\u00e4de den 2 denna med stadsfullm\u00e4ktige diirct\u00e4des utse vice h\u00e4radsh\u00f6fding l sj\u00f6bohm till simma h\u00e4ll ombud vid den i kalmar annandag anordna m\u00f6te f\u00f6r afgifvande af protest mot stift indrag ning till suppleant utse redakt\u00f6r j",
            "start": 156,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "en jordskalf som natt mellan p\u00e5skdag och annandag hems\u00f6ka \u00f6sterrike och italien hafva ha en ovanlig omfattning och f\u00f6r\u00f6da styrka",
            "start": 40,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla och anordna annandag pingst 3 af goodtemplarlogen fram\u00e5t i d\u00f6rby sm\u00e5skola lokal",
            "start": 17,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ordinarie kyrkost\u00e4mma h\u00e5lla i sakristia annandag pingst efter gudstjenst slut",
            "start": 39,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "\u00e5 kommunalkontor annandag p\u00e5sk hvarvid styrelse och revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6redrogos",
            "start": 16,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "het ooh b\u00f6ra efter denna anordning patientantal den 16 maj 155 108 p\u00e5 confirmationen pingstdag afton och kimrgiska afdelning och 47 den gudstj\u00e4nst annandag kanna f\u00f6rskona medicinsk fr\u00e5n sk\u00e5delystnad och f\u00f6rbeh\u00e5lla under m\u00e5nad f\u00f6rsta h\u00e4lft intogos samt f\u00f6r nppbyggelsen",
            "start": 146,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att nu kunna f\u00e5 den slutlig rekord s\u00e4tta ha stockholm atletf\u00f6rening ta initiativ till en gemensam t\u00e4flan mellan denna stark man och denna eger rum \u00e5 mosebacke annandag p\u00e5sk",
            "start": 162,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "den skriftlig art\u00e4ttade anf\u00f6randat vara af f\u00f6lja lydelse d\u00e5 jag af en referat i tidning erfara att f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk i domkyrka under ovanlig omst\u00e4ndighet f\u00f6rekomma en demonstration i en riksdagsfr\u00e5ga vilja jag till dag protokoll hafva antecknadt jag beklagande att kyrka uppl\u00e5ta f\u00f6r s\u00e5n \u00e4ndam\u00e5l och tillika f\u00f6r framtid f\u00f6rbjuda upprepande af dylik tillst\u00e4llning sig i domkyrka eller i andra stift kyrka biskop rundgren ha derjemte i samma tidning afgifvit f\u00f6lja f\u00f6rklaring d\u00e5 vid den uppseendev\u00e4ckande demonst rafionsm\u00f6te som f\u00f6rliden annandag p\u00e5sk l\u00e4rer h\u00e5lla i karlstad domkyrka \u00e4lv\u00e5n jag namn blifvit inblandadt s\u00e5 till vida att man upp sig \u00e4mna f\u00f6resl\u00e5 jag jemte tv\u00e5 andra person s\u00e5som blifvande undertecknare \u00e5 den resolution som af m\u00f6te anta vilja jag h\u00e4rmed f\u00f6rklara jag missn\u00f6je med s\u00e5n mili inblandning en\u00e4r jag icke vilja l\u00e5na jag namn till deltagande i obeh\u00f6rig demonstration",
            "start": 107,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "med familj anl\u00e4nda hit l\u00f6rdagsafton \u00f6fvervara gudstj\u00e4nst resa d\u00e4refter i s\u00e4llskap med landsh\u00f6fding till r\u00e4ttvik mora och orsa samt \u00e5terkomma hit annandag vid f\u00f6r att blifva i tillf\u00e4lle f\u00e5 se den egendomlig och f\u00f6r vi ort speciel sk\u00e5despel af en kyrkbr\u00f6llop med pell m m yid ske afresa till r\u00e4ttvik",
            "start": 144,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "d\u00e5 man annandag pingst f\u00e4rdas ut till djurg\u00e5rden blef nog skrifver eli hufvudstadskorrespondent till l\u00e4nstidningen man hvar som icke ha tillf\u00e4lle att l\u00e4sa en af stockholmstidning uts\u00e4nda extrasumred f\u00f6rv\u00e5na \u00f6fver att se flagga p\u00e5 breidablicks tinne hissa p\u00e5 half st\u00e5ng och dylik sorg emblem omgifva h\u00e5sj\u00f6stapeb der den ligga i den af str\u00e5la majsol belysa f\u00f6rsommargr\u00f6nska och n\u00e4r man fr\u00e5ga efter orsak och dylik l\u00f6ifr\u00e5gningar ingingo per telefon till skansen under f\u00f6rmiddag i hundratal motta sorgebud om doktor h z ilias bortg\u00e5ng",
            "start": 6,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "kollekt uppta till svensk bethlehomsf\u00f6rsamllngen l brooklyn f\u00f6r annandag ottes\u00e5ng kommin",
            "start": 63,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "\u00e5 vikbolandsbanan g\u00e5 pingstdag och annandag f\u00f6lja extrat\u00e5g fr\u00e5n norrk\u00f6ping till s\u00f6derk\u00f6ping m",
            "start": 34,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "samma uppfattning ha vi brefskrifvare i j\u00e4rna d\u00e5 p\u00e5 m annandag pingst elfven stanna i j\u00e4rna fatta den endast omkring sex tum innan den n\u00e5 den fruktansv\u00e4rd h\u00f6jd den ha den 27 maj \u00e5r 1860",
            "start": 53,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "dat kallelse till n\u00e4sta \u00e5r folkriksdag val skola \u00e4ga rum mellan annandag jul och trettondag",
            "start": 63,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "is \u00e4 qvarken ledo skrifves fr\u00e5n hern\u00f6sand ansenlig af den vild nordv\u00e4st annandag p\u00e5sk",
            "start": 71,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "bolla att sig p\u00e5 stad kyrkog\u00e5rd annandag p\u00e5sk 2 m f\u00f6r att ledsaga den gammal l\u00e4rare lektor ksysar till hen sista bvilorum",
            "start": 31,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6ga vanlig begrafning efter en fattighjon egde annandag p\u00e5sk rum i tible d\u00e5 stoft af johannes lundin f\u00f6ra till den sista hvilan skrifves till u",
            "start": 47,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00f6revara l dag m\u00e5l mot \u00e4nka johanna sandin som \u00e5tala f\u00f6r olaga \u00f6lf\u00f6rs\u00e4ljning sistliden annandag pingst",
            "start": 86,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende den person sorn st\u00f6ra kyrkofrid h\u00e4r annandag jul s\u00e5som i fredagsnummer omtala tillk\u00e4nnagaf kyrkoherde i f\u00f6r f\u00f6rsamling att s\u00e4ga person under \u00e5nger och blygsel afbedit sig brott hvarf\u00f6r kyrkoherde uppmana f\u00f6rsamling att denna g\u00e5ng f\u00f6rl\u00e5ta yngling han f\u00f6rseelse",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "taffelmusik annandag pingst fr\u00e5n half 3 m aftonkonsert pingstafton och pingstdag 7 10",
            "start": 11,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hel obetydlig tjenstledighet i f\u00f6rra weckan wid upsala universitet afl\u00e4gga filosofie licentiatexamen war i anledning deraf annandag pingst f\u00f6rem\u00e4l f\u00f6r uppwaktning",
            "start": 122,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "i \u00f6fvermorgon m\u00e5ndag annandag p\u00e5sk kl omkring e m rese lacoinbe tisdag den 16 april samma pjes s",
            "start": 20,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "vid t\u00f6mning af sparb\u00f6ssa i \u00f6sbyjraissionshus annandag jul erh\u00e5lla ej f\u00f6ga \u00e4n 213 krona f\u00f6rsvenska missionsf\u00f6rbund hednamission",
            "start": 44,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n m\u00f6nster\u00e5s skrifves till vi vid extra kyrkost\u00e4mma med m\u00f6nster\u00e5s f\u00f6rsamling sistliden annandag p\u00e5sk f\u00f6redra en skrifvelse enligt hvilken samtlig fastighets\u00e4gare i hammarglo by till f\u00f6rsamling folkskola i hammarglo s\u00e5som g\u00e5fva f\u00f6r ev\u00e4rldelig tid \u00f6fverl\u00e4mna omkring 1u tunnland omr\u00e5de af den intill skola gr\u00e4nsa oeh byam\u00e4nnen gemensam tillh\u00f6rig allm\u00e4nningsjord att anv\u00e4nda till lekplan f\u00f6r folkskolebarn hvilka hittills sakna annan lekplats \u00e4n den utanf\u00f6r skolhusbyggnad leda allm\u00e4n landsv\u00e4g",
            "start": 88,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "med den snabbg\u00e5ende \u00e5ngare vester\u00e5s som afg\u00e5r fr\u00e5n vester\u00e5s pingstdag precis 6 m och \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n stockholm annandag pingst lo ten",
            "start": 109,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "konung afresa annandag p\u00e5sk fr\u00e5n venedig till cannes sm\u00e5prinsarne l\u00e4ra \u00f6rn n\u00e5gon vecka afresa till en tysk helsoort",
            "start": 13,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "predika annandag jul half lie m och 4 m af pastor kihlstedt",
            "start": 7,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r uttalande i ofvanst\u00e5ende fr\u00e5ga h\u00e5lla ali m\u00e4nt m\u00f6te i goodtemplarsalen i nybro m\u00e4nda gen den 13 april annandag p\u00e5sk 5 hvartill allm\u00e4nhet men s\u00e4rskildt ort riks dagnnan och kommunalman samt skola och kyrko r\u00e5dsledamot m fl",
            "start": 104,
            "end": 114
        }
    ]
}