{
    "1": [
        {
            "text": "c edholm i wadstena tillaet kannneteraren eric s\u00f6derstr\u00f6m och fosterdottren ulla eriesdotter all sig id d\u00f6dsfall warande l\u00f6s eoendom 5 och som demoiselle edholm nied d\u00f6d afg\u00e4lt warder letta till hon ok\u00e4nd arswmgars underr\u00e4ttelse andra g\u00e4ng kungjordt med antyda att der\u00e4 inom att och vara klander anf\u00f6ra om de sig den",
            "start": 253,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "borrkolnmen en s\u00f6ndag middagstid och f\u00f6rut i bc\u00e9a blad efterlysa men tj \u00e4rerst\u00e4ld och som man ha anledning v\u00e4 den som hysa denna walp s\u00e4 antyda den h\u00e4rmed at walpen \u00e5terst\u00e4lla uti h\u00f6rnhus 8",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "den ha l\u00e4cit antyda fransta s\u00e4ndebud russin at med sig betjening blifwa i sic hus s\u00e5som l arrest och nedtaga fransta wapner siver ing\u00e5ng d\u00e4rtil",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "nlv 142 f\u00f6r lottsedel emot pant antyda at de igenl\u00f6sa inom dragning eljest blifwa de lagligen f\u00f6rs\u00e4lja som nedje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "zante strifwes under ben 23 september att engelste amiral codrington antyda ibrahim pascha alt tills widare ej f\u00f6reta n\u00e4gra krigsoperation med den ifr\u00e4n alexandria kowna expedition",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "f\u00f6r dag sedan till guvern\u00f6rcrne i ass ny order hwarigenom de antyda att ssyndsamniast hitfanda \u00e4nnu flera tropp hwilka f\u00f6rst f\u00e4 tveta sig best\u00e4mmelse sedan de h\u00e4r",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "fg kalla warda h\u00e4rigenom kalla antyda alt tisdag den 25 af innewararide maj mana lie m sig ofelbar hos collegkum lnfinna de tillst\u00e5ndsbref uppivisa och da dfiuen till j\u00e4rn\u00f6rt och husnummer best\u00e4mdt upp hwarest de dro boende och n\u00e4ring stockholm stads den it maj 1819",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hwadan magistrat ffolat h\u00e4rmed antyda och kulla all de af stad inw\u00e4nare hwilka weta sig annu icke hafwa betala fin f\u00f6r 1805 och f\u00f6rra ar att ber\u00f6ra dag och tid \u00e4 radhus personligen sig infinna och derwld med sig stattsedlar f\u00f6r n\u00e4mna vara",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i och antyda man och hwar som om tjuswen eller den stj\u00e4la nu ha eller framdeles f\u00e4r n\u00e4gou kunsiap s\u00e4dant",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "fringa antyda att samma persedel igenl\u00f6sa inom denna m\u00e4nads flut i annan fall",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "med piga cajsa swensdotter i \u00e4by by och kudby socken och ffolat den efter 8 dag resa till nerike f\u00f6r att der emotta en han tillfalla med lysning och wigsel fullborda men p\u00e4 sedermera f\u00f6rsiutne o monad icke \u00e5terkomma eller kirnnat igenfinnas warder h\u00e4rmed antyda att derest han inom 3 m\u00e4nader h\u00e4refter sig icke angifwer hoz vederb\u00f6ra presterskap i kudby socken cajsa sivensdotter ing\u00e5 i annan \u00e4gtenskaps anbud som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 254,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "samtlig t hufwudstaden waraitde chirurger och l\u00e4kare hwilka icke afl\u00e4gga ht l\u00e4rdomssrof som be r\u00e4ttiga de att pa egen hand ut\u00f6swa l\u00e4karekonsten och ej heller t kraft af innchafwante ordinarie td \u00e4ga att med l\u00e4kare \u00e5tg\u00e4rd sig befatta utan sawida en \u00e4c st\u00e4lla under inseende och answar utaf n\u00e5gon beh\u00f6rig legitimera l\u00e4kare warda h\u00e4rmedelst kalla och antyda att torsdag n\u00e4st",
            "start": 347,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "a f f\u00f6rekomma anledning f\u00f6ranl\u00e5ta h\u00e4rmed p\u00e4niinna och antyda en hwar att till f\u00f6rekomma af olycksh\u00e4ndelse stalla stg till noggrann efterlefnad de mot hardt k\u00f6ra f\u00f6rut utf\u00e4rda och annu gallandc f\u00f6rbud wid den answar som deri vara stadgadt",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "dcnnes afwikit och sedermera ej af sig h\u00f6ra larit alitsa antyda en hwar som nu ha eller fram",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "sedan manusaetursniedeii iohan eric jerlin isr\u00e4n hedemora l\u00e4tit g\u00e4nger f\u00f6r sig lysa till \u00e4kllenikap metz llndertrckixid inett derefter fr\u00e4n fin hemort asmikit utan att widare l\u00e4ka h\u00f6ra af sig s\u00e4 n\u00f6dga stag han f\u00e4stem\u00f6 antyda han att berest hail icke inom den tid f\u00f6rfattningarnc anm\u00e4la sig hos hr prost westman i nora f\u00f6r att g\u00f6ra sig anspr\u00e4k g\u00e4lla jag i annan sall s\u00f6ka att lagligen g \u00f6rn jag ledig fr\u00e4n deli f\u00f6rbindelse som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 217,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "denna sjuksoui \u00e5r as den f\u00f6rlisa som g\u00f6ra hund galen och rasande samt de giftiqe och didanve jag likw\u00e4l anse ancel\u00e4get att u blottst\u00e4lla allmenveten sir m\u00f6lligheten att blifwa stava af en i mycken den \u00e4 qakzrne utel\u00f6pande l\u00f6s och f\u00e5 s\u00e5ledes jemte antydan cn och dwar scm tecken till galenskap po knc hundkreatur att genast l\u00e5ta d\u00f6d aftver antyda all till hund att z",
            "start": 338,
            "end": 346
        },
        {
            "text": "llla de som willja anse ber\u00e4ttiga att n\u00e4ffkommande vara idka och n\u00e4ring h\u00e4r i stad och p\u00e4 deg grund antyda att nasta fredag de 22 denna klocka",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "blifwande allisa deli eller de som wilja bestrida ofwanbcr\u00f6rde skattek\u00f6p hitigcnom antyda att wid ra a s f\u00f6rlust f\u00e4dant inom natt och vara efter del denna kung\u00f6relse lie stockholm post och jnrikestidningar f\u00f6rsta g\u00e4ng finna inf\u00f6ra holl jag skriftligen anm\u00e4la och styrka",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "jag ha \u00e4ra antyda er att capiecn fulton ankomma nied dcpecher fr\u00e4n sir georg prevost inneh\u00e4llande underr\u00e4ttelse om nederlag \u00e4fen americanst corps ben 1 i f\u00f6rra m\u00e4nadcn wid den andra f\u00f6rs\u00f6k uti ofra canada",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "ringberg ocki no 580 waktmasiarcn bergstr\u00f6m enka christina bergstr\u00f6m oaktadt siere ssedde efterfr\u00e4gningar icke kunna igenfinnas alrsa och emedan l\u00f6ftesman f\u00f6r dcras lllikyldcr den uppsaar ten en h\u00e4rigenom antyda atr sist inom 14 dag h\u00e4refter sig hos collegium anm\u00e4la",
            "start": 204,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "wi tro art den wore bra att antyda han alt genast aflemna sigill",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "och mnnsterste tropp som wid pass z tusen man stark f\u00f6rstansat sig wid maseyk samt l\u00e4tit antyda deni at marchera sig wag igen emedan man i annar fal arnade med wapnad han rwinga de dertil",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "ljlias derom g\u00f6ra anhalla jeniiv\u00e4l leninar han \u00f6ppen att till bewisande af sig f\u00f6rmenre oskuld wid f\u00e4 lat afh\u00f6ra af han \u00e4beropade witlnen skeppare crom fr\u00e4n malm\u00f6 och brunberg fr\u00e4ta carlskrona men lilja under all den rida som sedermera f\u00f6rflyta hwarken af en flik f\u00f6rman sig begagna ci heilcr n\u00e4gon upplysning om han wistelsevrt ehuru tit ejter annan s\u00f6ka hittills kunna erh\u00e4lla alts\u00e4 och upp\u00e4 wcderb\u00f6randes derom giorde beg\u00e4ran ha siolulls r\u00e4tt anse sig f\u00f6ranl\u00e4ten h\u00e4rmedelst kal och antyda skeppare lilja att wid f\u00f6rlust af denna han leinnade r\u00e4ttighet widare begagna inom att och vara efter nedaulkrisne dag eller den 4 mars gt 807 antingen personligen eller genom lagligen befuttm\u00e4kliga\u00f6t ombud sig hot sj\u00f6tull r\u00e4tt gt 0 f\u00f6rmiddag inst\u00e4lla f\u00f6r att sig r\u00e4tt i m\u00e4let bewaka",
            "start": 484,
            "end": 492
        },
        {
            "text": "wi b\u00e4fwe f\u00e4rt dea wigtiga underr\u00e4ttelse att ainiral frceiuantle som nied eng\u00f6lsta escadien afsegla en h\u00e4rifr\u00e4n till toulou oer f\u00f6rena sig nied en franst division och akt denna f\u00f6rena flotta begifwit sig till bm barcfle kust f\u00f6r att antyda regering i algier tunis och tripoli att frankrike och england icke stro sinnad att l\u00e4nge k\u00e4la de sj\u00f6r\u00f6fwerier i medelhafwet mot hwilken stat ek wara m\u00e4",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den okunnighet om af denna kung\u00f6relse ej m\u00e4 kunna f\u00f6reb\u00e4ra stall denfanima ci allenast i stad och fr\u00e4n predikstol kung\u00f6ra utan \u00e4fwen anfl\u00e4s \u00e4 all w\u00e4rdshus och n\u00e4ringsst\u00e4lle hwarf\u00f6rutan bef\u00e4lhafwanoe 5pc amiral stall blifwa anmoda l\u00e4ta densamma kung\u00f6ra samtlig flotta h\u00e4rwaranoe trupp och arbetare och antyda h\u00e4rmed stad fiffaler och att \u00f6fwer efterlefnaden h\u00e4lla noggrann hand derf\u00f6re de l\u00f6rre blifwa jag enlmot a swarigt",
            "start": 303,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "all en som haswa pant uti hus 71 och 7 p\u00e4 wastrrl\u00e4nggotan antyda o inom denna m\u00e4ngd stut de inl\u00f6sa",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "till bengalen utf\u00e4rda genast order till den i chittagong stationera brittiffa bef\u00e4l v\u00e4fwaren att sticka en i en stark uttryck affatta warnande strifwelse till rahjan af arracan och i namn antyda han akt inom wist lid l\u00f6sgifwa en arrestera brittista officerarne och soldat s\u00e4 k\u00e4rl han more att undwika ben str\u00e4ng h\u00e4mnd af brittista magtcn nied till\u00e4gg att emedan den barbarista w\u00e4ldsamhet som f\u00f6ranledt klago blifwit bcg\u00e4ngen p\u00e4 befallning af en fr\u00e4n ava isy hofwet affardade koministaricrna densamma n\u00f6dwandigt m\u00e4ste anse s\u00e4 so in emanera fr\u00e4n konung af ava sjelf och alt om satisfaktion icke genast lcmnades de mellan begge stat best\u00e4ende fredlig relation hwilka redan blifwit wascndtligcn st\u00f6ra genom f\u00f6rut beg\u00e4ngna w\u00e4ldsambeter ssulle anse s\u00e4som och s\u00f6rwandlade i uppenbar krigstillst\u00e4nd",
            "start": 187,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "tom ingen egare sig lil den i beha blad f\u00f6rut upiysta lada med inneliggande ek par gammal silfmerspannen samt n\u00e4got hwilken annan sak barr g\u00e4der wid eldsw\u00e4dan fa antyda egaren f\u00f6r andra g\u00e4ng ak de of\u00f6rdr\u00f6ieugen afhemta hus r wid eklundsgatan",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "nation inl\u00f6pa h\u00e4r stundligen och till och lurd hafwa flere grekisk fartpg endast f\u00f6rse med fin regering pass v\u00e4ster\u00e5t dardanr lierna dock hafwa dc blifwit antyda ali d hista ben grckisso flagga fr\u00e4n bucharrsi lkrifwes un be d",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "i anseende till snar f\u00f6rest\u00e4ende bouppteckning efter afledne rehnstr\u00f6ms sn fa maria rehnstr\u00f6m anmoda all en som t sterbhus f\u00f6rmena sig ega n\u00e4gra fordran eller skuld h\u00e4rigenom antyda de f\u00f6rra fin fordran uppgifwa och en sednare fin stulder betala hwilet andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "hn\u00f6\u00e4gandc inrosnnrc qftd iifotn enrreprcnk rerne af renh\u00e5llning 8 allm\u00e4n plats criuras och antyda h\u00e4rmedelst att f\u00f6r en gsenbt\u00e9 bcqwsuuighct genast ista hopssotta och strart derefter till lofgifne stall aff\u00f6ra den p8 sidorne af gatorne nu befintlig \u00f6fwcrfl\u00f6diga sn\u00f6 och sn\u00f6mvbd",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "alldenstund \u00e4tffillig l\u00f6s egendom under fednaste eldsw\u00e4da undan eld vara worden b\u00e4rga som egarne icke wela hwarth\u00e4n den blifwit f\u00f6ra eller hwem den samma nu i f\u00f6rwar hafwcr f\u00f6rdenskull blifwa alle de som weta sig n\u00e4gre undan eld b\u00e4rga l\u00f6s\u00f6re eller sak emotta eller om hand hafwa h\u00e4rmed alfwsrltaen p\u00e4minre och antyda all of\u00f6rdr\u00f6je ligen derom underratta egarne men i fall dche aro de ok\u00e4nd hafwa de ofelbar vch wid answar all of\u00f6rdrueligm i h\u00e4rom till",
            "start": 309,
            "end": 317
        },
        {
            "text": "ytterlig antyda de hwilka ber\u00f6ra asgift \u00e4nnu icke \u00e4rlagt",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "bita allwarligaste antyda hwar och man ulan undantag att st\u00e4lla sig till noggrann \u00e4tlydnad hwad genom ofwanber\u00f6rde och andra gammal kung\u00f6rclfer vara i anseende h\u00e4rp\u00e4 stadgadt och f\u00f6restrifwit nemligen akt p\u00e4 gata torg och gr\u00e4nd k\u00f6ra och rida sakta samt \u00f6fwer stuss wid gath\u00f6rn och all st\u00e4lle der en stor samling folk wanli gen finna \u00e4nnu faktare att under k\u00f6rning eller ndniugeh f\u00e4rdas till m\u00e4nga och niev rop warna de",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "kyrkof\u00f6resi\u00e4ndare tillika anm\u00e4la akt oogtadt flere g\u00e4nger kungjordt f\u00f6rel\u00e4ggande f\u00f6r de af f\u00f6rsamling ledamot hwilka icke welat beh\u00e4lla f\u00f6rut innehafva b\u00e4nkrum i kyrka att ofelbar \u00e4rerstalla de till de utf\u00e4rda banksedel och aflemna nyckel likwal s\u00e4dant af en fleste ej blifwit fullgjordt men deremot missbruk i h\u00f6g grad \u00f6fwadt ej f\u00f6ga med desse nyckel \u00e4n andra s\u00e4dane est egen best\u00e4llning hwar\u00f6siver klagan f\u00f6rsp\u00f6rja f\u00f6ranl\u00e5ta nu ytterlig alfivarligen p\u00e4minna och antyda all de svin denna styldighet hittills underl\u00e4tit att of\u00f6rvr\u00f6ieligcn och sist inom medel af instunda junst m\u00e4nad tkkl herre kyrko f\u00f6rest\u00e4ndare \u00e4terlcmna en erhallne b\u00e4nksedlar och nyckel till icke widare lnnehafwonde b\u00e4nkrum f\u00e4 framt en hwar will undg\u00e4 att b\u00f6ta en",
            "start": 463,
            "end": 471
        },
        {
            "text": "och sig undanh\u00e5lla slts\u00e4 antyda hwar och man som om deji wistande kunstap ha eller s\u00e4r at den genast uti kongl",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "d j oaktadt d enligt kung\u00f6relse af den 15 januari 1816 inom widtagne kraftig \u00e5tg\u00e4rd att f\u00f6rekomma barn undanh\u00e4llande fr\u00e4n naccioation likw\u00e4l nu blifwit g\u00e4ngse icke allenast i korrektionshus ntan ock i enskild hus inom flere hnfwiidstadens f\u00f6rsamling finna jag jag f\u00f6raiil\u00e4te h\u00e4rigenom p\u00e4 den alfwarfammaste erinra och antyda en st id ziin kn\u00e4re hwilkas barn icke ha naturlig eller vaccinera koppa att genast \u00e4 de befoija vaccination ock konimer hwar och man f\u00e5 en ssdan skyldighet s\u00f6rsummat att ders\u00f6re b\u00f6ta 3 rd",
            "start": 317,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "aklldenstund klagomal f\u00f6rsp\u00f6rja att l\u00f6sa hund i synnerhet af stor flaget strpka ikring gatorne och vei f\u00f6rf\u00f6lja samt understundom rusa p\u00e4 f\u00f6rbig\u00e4cnde folk dels med st\u00e4lla och tjuta bcsivara om natt allks\u00e4 och till f\u00f6rekomma af den stada och ol\u00e4genhet silke hund kunna f\u00f6rorsaka serdeles om en witz nu intr\u00e4ffa stark warma falla i raseri och stukdom hafwer magistrat akta n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad jnnew\u00e4nare som hofwa hund att till ege och annan s\u00e4kerhet de fr\u00e4n gatorne wid wile af 1 afh\u00e4lla och i hus inst\u00e4nga eller i band s\u00e4tta dock \u00e4ga de som enligt sednaste plakat betala till krona \u00e4rlig afgift f\u00f6r sine hund att l\u00f6ta f\u00f6rse bein med halsband och \u00e4gare tydlig namn der\u00e4 p\u00e4 den att om en s\u00e4dant kreatur emot egarens wilja n\u00e4gong\u00e4ng stulle komma ut och blifwa densamma utan widare p\u00e5f\u00f6ljd an att vite af 1 genast erl\u00e4gga m\u00e4 kunna egaren \u00e4terst\u00e4lla warande anstalt foga att all hundkreatur som nattetid finna p\u00e4 gatorne och ej \u00e4ro markte som nyssnamdt ar stola af nattman fr\u00e4n 10 om astnarne till 6 om mornarne genast p\u00e4 st\u00e4ll der de tr\u00e4ffa f\u00e4ngas och afsides bortf\u00f6ra samt d\u00f6da",
            "start": 386,
            "end": 394
        },
        {
            "text": "m\u00e4lareges\u00e4lle nirlas zebeck fr\u00e4n helsingborg som i flera vara icke l\u00e4tit h\u00f6ra af sig antyda h\u00e4rmedelst s\u00e4 wida han \u00e4uuu leswer att inom laga tid gistva sig mistande tillk\u00e4nna hos underteckna i annan fall anse han f\u00e4som d\u00f6d och han blifwer enligt lag delad emellan spstonen flucke n\u00e4gon kunna lemna underr\u00e4ttelse viii ofmann\u00e4mnde nielas zebeck torde l\u00e4dant ben\u00e4gen tillk\u00e4nnagiftva hos mia som genast vara bereda att betala kostnad hwilket f\u00f6rsta g\u00e4ng knng\u00f6res",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "de som f\u00f6r innewarande vara f\u00f6r k\u00f6tts\u00e4ljning och br\u00f6dbakning \u00e4ro cmffrefne antyda h\u00e4rigenom at n\u00e4sta onsdag den 3 aprill 12 p\u00e4 dag \u00e4 stad r\u00e4dhus sig",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "menianernas patriark samt zudarnas \u00e4ro antyda att med sig underlydande uppg\u00f6ra en plan ill en framtida bra f\u00f6rdelning af en utssylder som de b\u00f6ra erl\u00e4gga pest h\u00e4rja i flera ciwarter af bukwutstaden och ssonar frankeina lika litit som turk",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en person som haswa pant hos underteckna antyda hjrmedclst akt densamma igenl\u00f6sa inom trcn ne wcckor ifr\u00e9n denna annon s f\u00f6rsta g\u00e4ng inf\u00f6rande uti dagl",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "jemte den magistrat h\u00e4saneiker och f\u00f6r framtid iunnit sk\u00e4lig att wid en wike af 6 istadgg den ingen m\u00e4 i\u00e4ra fin hund om narceene f\u00e4 l\u00f6skommav\u00e4 gata till f\u00f6r\u00f6fwande af en oljud as waiiugen estadkomwa och hwarlfran stad jnw\u00e4narc b\u00f6ra finna fia fredahar m gistraten i anseende till nu lnlallna warma och vstidkga w\u00e4derlek hwarunder sjukdom ho in\u00f6otne i\u00e5tusigen panna intr\u00e4ffa och till galenstav urarta jemw\u00e4l ansedt n\u00f6dig h\u00e4rigenom \u00e4twarna antyda de som h\u00e4r i stad ega hund att si stange samma w\u00e4derlek fortfara och intill du orlunda s\u00f6rordaas icke utsl\u00e4ppa de p\u00e4 gatorne om dag eller n\u00e4tt\u00e9n s\u00e4 wida en icke r t i band v\u00e4 den till unbnurande as enahanda b\u00f6ker svin \u00f6fwan f\u00f6restrimr \u00e4rva hwars\u00f6ruian en ian anstalt vara widiagen ari simma v\u00e4 annan s\u00e4tt antr\u00e4ffa af dertill urseddr person qcl warda uppiagnc och i h\u00e4ndelse as befinna ljuklighet d\u00f6da",
            "start": 436,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "all l hufwudstadcn bosatt privilegiera barnmorska warda h\u00e4rigenom kalla och antyda wid den i f\u00f6r uteblifwande f\u00f6rel\u00e4gga witet att m\u00e4ndag den 5 inse",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "som till ben f\u00f6rena och klockarebestallningcn i slak f\u00f6rsamling tillr\u00e4cklig antal s\u00f6ka inom den rre h\u00e4nga kung\u00f6ra ans\u00f6kningstid sig icke infinna tillk\u00e4nnagifwes \u00e4 nyo denna ledighet och warda s\u00f6kande antyda att",
            "start": 199,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "f\u00e4stning antyda alt icke utan konung egenh\u00e4ndig ordres insl\u00e4ppa n\u00e4gra trupp",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "bekostnad till en af a mo isy n\u00e4ra framf\u00f6ra olli wirkct och drt samma till n\u00e4gol krona ombud derst\u00e4des asteiwerera mill krfwerantcrne ife m\u00f6jligen l\u00e4ra kunna en s\u00e4dan transport med call solk dragare och k\u00f6rredstap \u00e5stadkomma s\u00e4 stall allmoge genom konung bcsallningshafwande uti bivacje l\u00e4 blifsa antyda ali bitr\u00e4da antingen efter ort markeg\u00e4ngspris eller ock s\u00e4rstllt \u00e4s\u00e4mjande",
            "start": 296,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "tillk\u00f6 nagifwai de icke stola finna i stad eller de wistelse ort wara bekant dufwa h\u00e4rigenom antyda att till nndwlkande af ol\u00e4genhet med g\u00f6rlig f\u00f6rsta fig wid denna general k igs lvmmiffariatet infinna f\u00f6r alt erh\u00e5lla n\u00e4ra underr\u00e4ttelse riri hwad deni \u00e4liager fullg\u00f6ra stockholm af kongl",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "som jnnehaswaren af z4 gammal och sjuklig jungfru maria ryberg eller som hon \u00e4swen kalla sig maria sj\u00f6berg wederb\u00f6rande anm\u00e4lan sig undanh\u00e5lla utan ar om detz wistande n\u00e5gon uplysning kunna erh\u00e5lla alts\u00e4 warder hon h\u00e4rigenom antyda at sig hos collegium inom 14 dag h\u00e4refter anm\u00e4la och upwisa h\u00e4lst i annor h\u00e4ndelse meran\u00e4mnde",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "bem dlade person som bo i nvsta gr\u00e4nseprovinserna stola igenom en ukas blifruit antyda att l\u00e4 ta f\u00f6ra till den inre af rike sig f\u00f6rr\u00e4d af guld silfroer juvel perla och all annan som vara af w\u00e4rde och kunna transportera",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "wargjerings vacancers ers\u00e4ttanve aflemna manffap en ifr\u00e4n n\u00e4mna \u00e4atailloner permirrerade landtw\u00e4rnister b\u00f6ra inkalla s\u00e4 warda densamma h\u00e4rigenom antyda at innan den 28 i denna m\u00e4nad uti bataillonernes i stor tuna sig ofelbar inst\u00e4lla och b\u00f6ra de i h\u00e4ndelft af sjukdom til bem\u00e4lte herr maja innan n\u00e4mna tid ins\u00e4nda vederb\u00f6ra l\u00e4kare eller i brist deraf w\u00f6rdige pr\u00e4sterffapets bewis til bestyrka af et s\u00e4dant laglig hinder f\u00f6r detz inst\u00e4lla",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "i anseende hwartil herre deputera ej hafwa annan utw\u00e4g \u00e4n at anh\u00e5lla den magistrat wille antyda stad innew\u00e4nare at med den snar fullg\u00f6ra denna de hwarf\u00f6rutan deputera snar fatta ur st\u00e4nd at l\u00e4nge fortfara med en fattig f\u00f6rs\u00f6rja p\u00e4 hittils wanligik s\u00e4tt och hafwa herre deputera f\u00f6r upb\u00e4rande af veste medel f\u00f6rdela sig emellan trakt och owarteren af stad p\u00e4 f\u00f6lja sitta p\u00e4 owarteren 1 til och med 5 upb\u00e4ras afgifterne af herr nor\u00e9n",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "strax efter na uppl\u00f6sning ha all som cgdc i sig f\u00f6rwar penning eller dyrbarhet tillh\u00f6rig denna milis eller desi officer antyda att of\u00f6rdr\u00f6jligen inlemna en samma i motsatt fall ssulle e straffa till lifwet",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "januari n\u00e4stledit vara utf\u00e4rda kung\u00f6relse den ankomma p\u00e4 konung respektive befallningedaswanden att prbswa huru m\u00e4nga koff kokare trakt\u00f6r ock kunna efter omst\u00e4ndigheterne p\u00e4 hwart och en i l\u00e4n stnnas f\u00f6r r\u00f6relse derst\u00e4des n\u00f6dw\u00e4ndige och w\u00e4lbem\u00e4lte konung befallningshgfwanden behaga anmoda magistrat att med fullst\u00e4ndig uppgift der\u00e4 inkomma huruwida tillr\u00e4cklig antal af s\u00e4danen\u00e4ringsidkare de derjemte wittneeb\u00f6rd om god fr\u00e4gd kunna wisa r\u00e4ttighet till ber\u00f6ra n\u00e4ring eller huru w\u00e4nga derf\u00f6rutom kunna till\u00e4ta hwarjemte magistrat tillh\u00f6ra att genom vederb\u00f6ra fistaler och p\u00e4 den alfwarsamm\u00e4ste tillse att ingen son icke i stad vara bosatt eller \u00e4ga siik n\u00e4ringsr\u00e4tt m\u00e4 utom konung bcfallningshafwandks witz marknad med ofwann\u00e4mde r\u00f6relse sig befatta allts\u00e4 och med anledning as hwad i denna \u00e4rende f\u00f6r \u00f6frig \u00e4lagt bliswit warda all en trakt\u00f6r och h\u00e4r uti stat hwilka finna sig hugad att flike n\u00e4ring \u00e4 marknad inom denna l\u00e4n uk\u00f6fwa h\u00e4rigenom antyda och f\u00f6rcst\u00e4n digade att derom sednast \u00e4 l\u00f6rdag ben tiugondesjctte 26 i denna m\u00e4nad f\u00f6re klocka 12 hos magistrat anm\u00e4lan g\u00f6ra",
            "start": 941,
            "end": 949
        },
        {
            "text": "berst\u00e4des oiagligheten af f\u00e4dane fammanikockningar och antyda rem att \u00e4tiktljas men de w\u00e4grade en lyda och f\u00f6rklara den en afla wille afwakta sig deputerad \u00e4tcrkomst",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "all dc sorn hafwa pant p\u00e5 26 wid hornsgatan antyda att inom denna m\u00e5nad utg\u00e5ng densamma inl\u00f6sa eljest blifwa en f\u00f6rs\u00e4lja som h\u00e4rmed andra g\u00e4ng tillk\u00e4nnagiswes",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "eamlelige f\u00f6r stad r\u00e4kning anta dagl\u00f6nare antyda att nastksmmande l\u00f6rdag den 25 innewarande iunii klocka 9 f\u00f6rmiddag sig hos jag infinna",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "tastssoder tnp\u00e4 foder f\u00f6rse med bred ctskant \u00e4swensom stor h\u00e4ngkrage af swart sammet gjord p\u00e4 rosta mod samt en gr\u00e4 meierad rysa med swart krage f\u00f6rfllsrade knapp fodra med pr\u00e4tt calicot och m\u00f6rk stinn s\u00e4ga wal p\u00e4 krage som nppflagen och antyda den eller en som vmtjusirarne eller den stj\u00e4la kunstap \u00e4ga eller s\u00e4 tana att s\u00e4dant wid laga answar uti kongl",
            "start": 237,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "an tjuge s\u00e4rskildta dessutom affektera han en w\u00e4rdsl\u00f6sbet i sig sed som \u00f6gonskenligen icke ligga i han w\u00e4sende men f\u00f6rmodligen ssall antyda f\u00f6rakt",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "j h\u00e4ftig och \u00f6fwerd\u00e4digt k\u00f6ra och rida p\u00e4 torg gata och gr\u00e4nd h\u00e4r i stad \u00e4rva i lt te tidt och ofta f\u00f6rbud och warningar utf\u00e4rda men emedan denna sjelfsw\u00e4ld som f\u00f6r hwarjehanda ol\u00e4genhet och ej s\u00e4llan f\u00f6r lifsfara blottst\u00e4lla en g\u00e4ende icke desiomindre fortfara at of\u00f6rsynt ut\u00f6fwas ti mindre af kustar dr\u00e4ng och f\u00e4art \u00e4n ock flf bra folk ha va den okunnighet eller gl\u00f6mska om hen h\u00e4rutinnan i akt ta d\u00f6 icke ma kunna til urs\u00e4gt af f\u00f6rbrytare f\u00f6rew\u00e4ndas aktadt n\u00f6dig at med f\u00f6rnya af f\u00f6rr f\u00f6rfattning i denna amma e h\u00e4rigenom p\u00e4 den alfwarsammaste p\u00e4minna och antyda hwar och man utan afseende tll person at p\u00e4 gata gr\u00e4uker och torg s\u00e4 inne i sjelfwa stad som \u00e5 ralmarnc k\u00f6ra och fagta eller h\u00f6g i sm\u00e4tta traf men p\u00e4 ny bro och f\u00f6rra ssdra slugarne jemte en fiere st\u00e4lle der en stor samling af folk wanligen sinne norr malm och riddarhus torg \u00e4nnu sakta och \u00f6fwer pogagen emellan kgl",
            "start": 558,
            "end": 566
        },
        {
            "text": "den oblidkelig l\u00e4nsherre f\u00f6iter anropa han barmhertighet d\u00e5 \u00e4fven lio bi antyda att afl\u00e4gsna sig",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i st\u00e4derne d\u00e4r n\u00e4gon beredning taxering icke s\u00f6reg\u00e4tt antyda de lt k ttffylldigc att h den f\u00f6r sammantr\u00e4de uts\u00e4tta dag",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ben underr\u00e4ttelse komma att rysa commistarierne i akierman antyda en turkiste att om de de f\u00f6rel\u00e4gga f\u00f6rlika ej i hel de widd och hel de de kraft more anta lill den 7 o skola rosta trop varna utan widare omst\u00e4ndighet inrycka i moldau och wallachiek och bes\u00e4tta vesta lander",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "edin jag f\u00f6rra f\u00e4stman tr\u00e4dg\u00e4rdsm\u00e4sta en nils sundgwist fr\u00e4n elafn\u00e4 socken \u00f6swttgilivi mi och jag om han wistelseort icke hax n\u00e4gvn kunflap f\u00f6r jag h\u00e4iwclelst antyda don att inom en halst jir etter sista ins\u00f6randet harnf i jnlikes tidning sig hos jag anm\u00e4la i annan fall t\u00e4nka jag d\u00e4 alt ing\u00f6 i \u00e4ktcnflap som tredje g\u00e5ng",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "uroin aili delta l\u00e4rer besagd note antyda att man bwarken genom en f\u00f6rsta eiler genom n\u00e5gon af p\u00e5f\u00f6ljande trausackiomv ha f\u00f6r afsigt att bor\u00f6fwa der grekiffa folk den fri yttring af rit wilia derf\u00f6re were man ock af dell sfwertygrkfe att r\u00e4ttwifa och bjllfg t fordra den ian i fymrje angel\u00e4genhet simi egencligen r\u00f6ra ficlfwa d",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "hwilket sistn\u00e4mnd tillf\u00e4lle \u00e4fwen promfprutan komma aria f\u00f6rs\u00f6ka i hamn wid barlastkajen och antyda alfwarligen s\u00e4 mai besi\u00e4llmngsperftnerne sorn arbetsmonstapct att de est de tillst\u00e4lla tecken och bricka dermed en bwar f\u00f6r sig b\u00f6ra wara f\u00f6rleda \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde d och st\u00e4lle sjelfwe eller genom s\u00e4dane utsticka karl som \u00e4ro i de tjenst eller br\u00f6d men ingalunda andra obeh\u00f6rig person ofelbar sig infinna wid den p\u00e4f\u00f6ljd k\u00f6ra utedlifwande utan laga f\u00f6rfall eller st\u00e4lig orsak eller k\u00f6ra efters\u00e4tta styldighet h\u00e4rutinnan som kongl f\u00f6rnya n\u00e4diga brandordning f\u00f6r g\u00f6theoorg under d",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig huswudstadens innewanare att wid denna sorglig tillf\u00e4lle uppf\u00f6ra ig tyst och stilla samt utan mots\u00e4gelse h\u00f6rsamma hwad af makt och antyda till lugn och crdningens bibeh\u00e5llande",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "som bouppteckning nied s f\u00f6rsta komma att f\u00f6reta efter ostedne swen h\u00e4kantzon s\u00e4 anmoda all en ftin efter han ega fordran alt fin r\u00e4kning ingifwa och en ftm \u00f6ro styldige de os stulder genast betala \u00e4fwenftm de hwilka hos bonvin inleinnak gammal skoarbete till lagning ega att de afh\u00e4mta som ock bwoe vch en antyda att s\u00e4 midi laglig answar undwikas will genast tillk\u00e4nnagsiwa d\u00e4r han ka hofwa n\u00e4gra sak pants\u00e4tta eller kl\u00e4despersedel till tw\u00e4ttntng lemna sadant alt inom denna mana utg\u00e4ng tillk\u00e4nnagiiwa hos underteckna norrk\u00f6ping ben r augusti 182z",
            "start": 306,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig warda all en beh\u00f6fwande fattig hwilka wid nu steddc uppteckning icke komma tillst\u00e4des och ej \u00e4ga laga hinder h\u00e4rigenom antyda de att n\u00e4stkommande torsdag sen 19 denna wid lika tid personligen inst\u00e4lla sig uti fri s\u00e4 wida en nied n\u00e4gol underst\u00f6d wilja blif wa hugna \u00e4fwcnsom samtelige herre f\u00f6rest\u00e4ndare uti qwarteren anmoda att n\u00e4mna dag p\u00e4 samma st\u00e4lle sig infinna f\u00f6r att med upplysa ningar g\u00e4 committerade till",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra njuta wed til kokning d\u00e4 qwarteret den m\u00f6jeligen kunna utg\u00f6ra ty warder en hwar som thet ang\u00f6ra och icke gitta wisa sig of\u00f6rm\u00f6genhet f\u00f6rst\u00e4ndiga och antyda at sit aiigqande i thenna del ofelbar ful",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "de som weta sig haswa pant hos h\u00f6kare melldin uti masthugg hwilka blefivo wib s\u00e4fivedahls h\u00e4rad h\u00f6steriug lagligen uppbudne antyda att fin panter i stncet af denna mana igenl\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse bllfma en p\u00e4 stad auklionekammare f\u00f6rs\u00e4llde",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "och antyda alfwarligen s\u00e4 w\u00e4l best\u00e4llningspersonerne svin arbetsmanstapet akt efcer de tillst\u00e4lla best\u00e4llningstecken och bricka dermed de hiva f\u00f6r sig b\u00f6ra wara f\u00f6rse \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde tid och st\u00e4lle sjelfwe eller genom s\u00e4dane utsticka karl som \u00e4ro i de tjenst eller br\u00f6d ingalunda andra obeh\u00f6rig person ofelbar sig infinna wid den p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r uteblifwande u lie ian laga f\u00f6rfall eller st\u00e4lig orsak eller f\u00f6r sitta stpldighet h\u00e4rutinnan svin stadga i magi lie",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rkl\u00e4dd will u \u00e4fwen he stlfwcrpjeser eft ur m m hustru neka ott s\u00e4dant finna men den w\u00e4l under\u00e4ttade mast antyda hon att de ligga i w\u00e4ggst\u00e4pet uti s\u00e4ngkammare och att hon m\u00e4ste skynda sig att ge fram beni hustru f\u00f6rfoga sig med wacklande steg till rum der sk\u00e4ra \u00e4kta s\u00e4ng och \u00f6stver ben h\u00e4nga hon man laddad pisto",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "hippomenes en stor liten nppr\u00f6kt sj\u00f6stumspioa nied silnverbeflag bo tilman och antyda altf\u00e4 en pipar lorn p\u00e4r elter far n\u00e5gon iinplns lillg om tjnfive eller den stillna att",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "p\u00e4 d\u00e4ck icke desi f\u00f6ga obeh\u00f6rigen inkr\u00e4ngdk uri hytlorne och salong lill f\u00f6rf\u00e5ng fara de hwilka derst\u00e4des hast billett och hwar\u00f6fwer klagom\u00e5l flere g\u00e5ng f\u00f6rsp\u00f6rja ha mati anfelt sig b\u00f6ra underr\u00e4tta allm\u00e4nhet den fartyg bcf\u00e4lhafware blifwtt antyda art wid afwentyr af f\u00f6rlust h\u00e5lla noggrann tillsyn \u00f6ftver efterlefnaden ar en i denna h\u00e4nseende stadga ordensrcqlor och en passagerare som egenwilligt \u00f6swertr\u00e4de besa f\u00f6restrckter f\u00e5 stylla sig sjelfwa f\u00f6r p\u00e5f\u00f6ljd deraf",
            "start": 239,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "och antyda alfwarligcn s\u00e4 wal bestallningspersonerne som arbets att de efter de tillstaldte tecken och bricka dermed de hwar f\u00f6r sig b\u00f6ra wara f\u00f6rfedde \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde tid och stall sjelfwe eller genom s\u00e4dane utsticka karl som \u00e4ro i de tjenst eller br\u00f6d men ingalunda andra obeh\u00f6rig person ofelbar sig infinna wid den p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r uteblifwande utan laga f\u00f6rfall eller stalig orsak eller f\u00f6r efters\u00e4tta styldighet h\u00e4rutinnan som kcngl majest\u00e4t f\u00f6rnya n\u00e4diga brandtordning f\u00f6r g\u00f6theborg under den 22 maj 805 inneh\u00e4ger",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "onsdag och torsdag j n\u00e4sta wecka den 25 och 26 i denna m\u00e4nad blifwer hos restantie upb\u00f6rdsst\u00e4mma h\u00e4ll med en af stad new\u00e4nare som \u00e4nnu icke afb\u00f6rda sig och f\u00f6rra \u00e4ra wederb\u00f6rande warda altderf\u00f6re h\u00e4rigenom antyda at p\u00e4 f\u00f6ren\u00e4md dag sine skyldighet derutinnan fullg\u00f6ra til undg\u00e4ende af den plikt och ol\u00e4genhet uts\u00e4tta",
            "start": 205,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "nom en boktryckare som till f\u00f6lje af decretet under sistliden februari fcfe widare \u00e4ga att idka sig hanvwerk antyda att aflemna all tryckeripresiar stilgjntmngsredstap styla och andra till boktryckeri h\u00f6ra werktyg",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "de uti rike landsort eller annorst\u00e4des som kunna wara \u00e4gare af privilegium p\u00e4 t stockbolin antyda ar kongl",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "som uti dby korka i nerike en reparation n\u00e4stkommande sommar kommcr ali f\u00f6reta nied golf weis oml\u00e4ggning och ptanertng antyda de svin der \u00e4ga bof\u00e4lliqa att de samma inom samma tlv wedeib\u00f6rligen lst\u00e4nds\u00e4tta emedan i annan d\u00e4ndcl se f\u00f6rsamling dcnvld m\u00e4ste iaktta ben zkg\u00e4rd hwariill de lag och f\u00f6rfattning se sig ber\u00e4ttiga",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "sam piga lotta falk est otrohet sig tjenst omigen sig undanh\u00e5lla allisa antyda och arwarna en yivax sol aih\u00e5ende hon wistaflde mi ha eller fframdetes f\u00e5 n\u00e5gon kunskap att s\u00e5n senall ivid laga answar i kongl",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "som f\u00f6r n\u00e5gon hr sedan blifwit pa beg\u00e4r till w\u00e5rd och eftetsyn emotta wid sillliofivets sj\u00f6trygga en tzlotte fyrkantig futu bjelkat \u00e4fwenfom en flotte eranspiror tana att \u00e4gare sedermera infinna stg till hora betala s\u00e4ga ivarda vederb\u00f6ra \u00e4gare s\u00e5ledes h\u00e4rigenom antyda art inom n\u00e4stkom",
            "start": 261,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlagd regemente och framliden major friherre voll k\u00f6hlers compagnie i henric granqwist hwilkcn under sista finjka krloek f\u00f6rluplt regemcnret och sig i haliko socken af abo l\u00e4n qwarl\u00e4mnnde hustru stina iacobedoktcr samt med hon sammanafla zmebarn warder h\u00e4rigenom antyda och p\u00e4mind al inom ben lid f\u00f6rialtningarne f\u00f6restrifwa hos fin i f\u00f6ren\u00e4mnde m\u00e5tto \u00f6fwcrglfna hustru infinna f\u00e4 k\u00e4rl han wara will ak delta agtenssap d\u00e4 annan anbud icke brist lagligen upl\u00f6ses hwilkct f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 264,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "om lyftning af bortowarande snickare nils carlstcdts tillfalla arf esler asiidne fader carl nilsson s\u00e4 warder efter bcstut nils carlstedt h\u00e4rigenom antyda alt inom laga tid sig wistande tlllk\u00e4nnagifwa sgmt arssmcdlcn uttaga h\u00e4lst i annan sall densamma af carsstcdts arfwingar uppb\u00e4ra och disponera lorn h\u00e4rmedelst kungbres",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "sedan f\u00f6rsamling kyrkog\u00e5rd stall planera lik p\u00e4 linea bcgrafwas antyda en iom be staa mura groswor att deln t st\u00e4nd s\u00e4tta inom lag lg tid i annan fall fylla en och stcuarue avwandas till kyrkans nytta sol tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "som oaktadt en wid ffedde uppmaning till de hwilka wid stad gjsrt och att desamme i beh\u00f6rig tid liqvidera ftga werkan wisat sta allrs\u00e4 och till f\u00f6rekomma af uppeh\u00e5ll wid werkets r\u00e4kenskaper asflutande f\u00f6r innewarande vara warta all en som weta sig ha oliqviderade ssulder wid ber\u00f6ra werk h\u00e4rmedelst antyda att densamma",
            "start": 298,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "swan wid clara bergsgr\u00e4nd bortstulne en reffla med inbunden bokst\u00e4swerne g i en z skaft vretzad rund pr\u00e4gel famt en rutig fruntimmer kapott af madras f\u00f6rse mcd brun sam ricksfsder allts\u00e4 antyda en hwar som om tjufmen eller den stj\u00e4la n\u00e4gon k\u00e4nnedom \u00e4ga dkr erh\u00e4lla fan att s\u00e4dant wid laga answar genast uti kongl",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "derom iniz g ine n\u00e5dig befallning h\u00e4rigenom antyda att inom 6 m\u00e5nad ifr\u00e5n benne dag sig i f\u00e4dernesland till tjenstg\u00f6ring infinna eller ock att laga f\u00f6rfall beh\u00f6rigen styrka i wanlig ordning anm\u00e4la",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "och underhus ek budskap ifr\u00e5n konung af inneh\u00e5ll at han majest\u00e4t i betraktande af en ff\u00e4ndelrga uptr\u00e4den som sig tildragit i paris l\u00e5ta antyda dag r london hittils warande fransk mnistern at begifwa sig ur land samt at hans r\u00e4kna p\u00e4 den altid trogen underhus ben\u00e4gen bifall och mcdwerkan til sj\u00f6 och landtmagtcns f\u00f6rst\u00e4rka emedan den more en sak af yttre wigt at g\u00f6ra fransoserno motst\u00e5nd p\u00e5 del at de er\u00f6fringsanda ej m\u00e4ta st\u00f6rta europa fred och frihet samt de f\u00f6r regering religion underd\u00e5nighet och ordning fhrdersivelige grundsats ei s\u00e5som et gifta fr\u00e4ta widare omkring sig",
            "start": 135,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "de fr\u00e4n djurg\u00e4rds aflyttade timmernuln som weta sig haswa pant uti ten derst\u00e4 des inr\u00e4tta sjuk och antyda att of\u00f6rdr\u00f6jligen och aldrastst inom 3 m\u00e4nader efter mdanii\u00e4endc dato sig pant inl\u00f6sa och den fler\u00e4rigc jnttretzet erl\u00e4gga i annan fall dermed en ligt",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "mytiffa f\u00f6rest\u00e4llning och mongol gudabild tycka antyda en reminlfcens af de fordna s\u00f6rwantskap med folk p\u00e4 afiens kontinent",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "fara dct sen barwid till vndwikande af olycksh\u00e4ndelse ss h\u00f6g n\u00f6dw\u00e4ndiga waifamhet n\u00e4stan vch h\u00e5lla uraktl\u00e5ta oagtat genom post och latir warna och tills\u00e4ga allm\u00e4nhet att fr\u00e4n jsarnc sig afh\u00e4lla och f\u00f6ranlates allts\u00e5 einbetet h\u00e4rmedelst ytterlig antyda vch atwarna man och hitta",
            "start": 244,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "til stad ankomma resande och fr\u00e4mmande person samt underr\u00e4tta h s hwilka en flik anm\u00e4lan g\u00f6ra b\u00f6ra men som denna oagtadt flere hukw\u00e4rdar f\u00f6rnimma hafwa underl\u00e4tit denna h\u00f6gst n\u00f6dig f\u00f6rordnande efterlefwa hwarigemm hwarjehaiida oreda upkommit emedan den h\u00e4ndt at dels s\u00e4dane person hittommit om hwars \u00e4rende esterfr\u00e4gan bort g\u00f6ra \u00e4fwensom upsitt \u00e4 de f\u00f6rh\u00e4llande dels s\u00e4dane hwilka h\u00e4rst\u00e4des flere dag undan d\u00f6lgde blifwit men icke \u00f6fwrr dygn utan wederb\u00f6rljgt til bordt f\u00e4 sig uppeh\u00e4lla samt \u00e4fwenw\u00e4l s\u00e4dane som genast bort \u00e4rtappas eller ock stad asivifas f\u00f6rdenstull p\u00e4 den r\u00e4ttelse h\u00e4rutinnan m\u00e4 kunna winnas och beh\u00f6rig k\u00e4nnedom om en person eho den wara m\u00e4 sem hit komma och p\u00e4 l\u00e5ng eller kort tid h\u00e4rst\u00e4des wista s\u00e4som i m\u00e4ngfaldige afse h\u00f6gst ntdw\u00e4ndig och angel\u00e4gen icke sakna ha magistrat som upsigten \u00e4 resa i spnnerhel n\u00e4ra tilkommer h\u00e4rmedelst ytterlig stola p\u00e4 den alfwarsammaste antyda och f\u00f6rel\u00e4gga stad jnw\u00e4nare h\u00f6g och l\u00e5g utan undantag s\u00f6k n\u00e4gon at s\u00e4 tv\u00e4r hos konung befallningshafwanden och koninncndanten simma borgm\u00e4stare anm\u00e4la och upgifwa all hitkommande resande och fr\u00e4mmande person utan \u00e4tstilnad af st\u00e4nd wilkor och k\u00f6n til namn och karakt\u00e4r med ort hwarisr\u00e4n de anl\u00e4ndt j\u00e4mte den betjening de kunna med undanta krona til tjcnstq\u00f6ring ankomma manstap och allmoge ofbrdr\u00f6jeligen cllcr sist inom tw\u00e4nne timme f\u00f6rloop efter den ankomst stedt antingen de husfritt eller rot betalning uthyra mcd lst ffriffelig och tydelig rapport eller side",
            "start": 892,
            "end": 900
        },
        {
            "text": "han antyda f\u00f6rra pachan i belgrad att med sig solk lemna f\u00e4stning",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "klockstaget den timma afdagen sdm ha befallning katt f\u00f6rhmarje f\u00f6rsamling wid kallelse meddela f\u00f6r att af bef\u00e4l wld stockholm stads emotta och undfj n\u00f6dig ordres hwarjemte husbonde och andra wederb\u00f6randc hwilka emotta och hysa n\u00e4gon tts vfivann\u00e4mnde klaker h\u00f6ra bew\u00e4ringsssyldig som est sednast f\u00f6rr\u00e4tta mantal och hit rill stad inflytta h\u00e4rigenom antyda att genast derest szdant ej redan ssctt han ho \u00f6fwer f\u00f6r inst\u00e4lla till inf\u00f6rande i rulla \u00f6fwer bew\u00e4ringsmanssapet ch gagna af ben s\u00f6rest\u00e4ende wapen\u00f6fningen",
            "start": 347,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "isynnerhet warda kronobetjentr wid lik answar p\u00e4 be allwarligaste antyda att med all m\u00f6jlig sorgf\u00e4llighet uppspana deni sol allm\u00e4n s\u00e4kerhet fig n\u00e5gon f\u00f6reta s\u00e5som de ock anvefalles att igenom en brottslig gripa hindra bein lit\u00f6fwa fin ondsta hwarom ber\u00e4ttelse genast b\u00f6ra s\u00e4 w\u00e4l till landsh\u00f6sdingarne sorn till n\u00e4ra bef\u00e4lhafware hwilkcn krmnar manstap till n\u00f6dig bida ocb p\u00e4 bra s\u00e4tt f\u00f6ranstalta ail lugn och allm\u00e4n s\u00e4kerhet ni\u00e4 warda bibeh\u00e5llen",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "indelt ssiften antyda f\u00f6rdenskull at til ber\u00f6ra tid ej f\u00f6ga en samma \u00e4n dera byaw\u00e4gar p\u00e4 s\u00e4tt lag bjuda dika grusa samt til trumma och bro f\u00f6rb\u00e4ttra",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "som weta sig wara anta til extraordinarie silloackare h\u00e4rmedelst kalla och antyda at n\u00e4sta",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "och antyda wederb\u00f6rande som tillf\u00f6rordna \u00e4ro ax tillse dek magistrat bud och befallning esterlcfwas at ivid upsigten h\u00e4raf harma ali m\u00f6da ospard p\u00e4 den ben fel 1 acktige tilt stadga xligtcn mi befordra samt ordning och s\u00e4kerhet i denna del uti t den therigjenom minna",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "all en som erh\u00e5lla rillst\u00e4nd att instundande vara j819 idka kr\u00f6geri eller maiketenteri istaden eller p\u00e4 dest grund antyda h\u00e4rigenom att ofelbar och tlst n\u00e4sta torsdag d",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "den fabes i zante att sir edward codrington ha l\u00e5ta antyda def\u00e4lhafwaren \u00f6fwer den egyptista i navarino f\u00f6r ankar ligga flotta akt med sig stepp f\u00f6rh\u00e5lla sig hel stilla och alldeles icke f\u00f6reta n\u00e5gon operation innan han fatt motta ny meddelande densamma stall \u00e4fwen hafwa blifwit meddeladt bef\u00e4lhafwaren \u00f6fwer den constanttnopolitansta escadern s\u00e4ga att f\u00f6r den narwarande den egyptista flotta t navarino stulle p\u00e4 wistt s\u00e4tt wara blockera genom ben engelsta marin",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "i samtclige ha i stad warandc vch manusacturister som lyda under hall vch warda h\u00e4rigenom antyda att till underteckna inom denna m\u00e4nads flut aflemna k\u00e4faldt flrifna f\u00f6rteckning p\u00e4 s\u00e5n som en f\u00f6r n\u00e4stkommande vara wilja hos fia",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "och i l\u00e4n antyda att tjuf warne samt bita bortstulna sorgf\u00e4llig efterspana och om tillfwarne antr\u00e4ffa deni gripa och s\u00e4ker fangflade hit inf\u00f6ra \u00e4fwenfom hwar och man som om tjufwarne eller gods crh\u00e4ller n\u00e4go underr\u00e4ttelse \u00e4twarnas att s\u00e4dant genast tillk\u00e4nnagifwa antingen h\u00e4rst\u00e4des eller hos n\u00e4r aste",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den \u00f6frig europa lugna underr\u00e4ttelse om w\u00e4r blifwande politik hwad som i allm\u00e4nhet alltid best\u00e4mdt antyda en minist\u00f6res swaghet eller brista popularitet vara d\u00e4 all mcnnistor med redlighet och mod w\u00e4gra att stuta sig till densamma",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "flere ofta f\u00f6rnya f\u00f6rfattning ha ival embete f\u00f6rst\u00e4ndiga och p\u00e5minna stadcns jvw\u00e4nare o i dcras styldighet at beh\u00f6rigen pgiswa ankomma resandi och andra fr\u00e4iumande person som i de hus emotta och h\u00e4rbergeras men som icke desto f\u00f6ga en dagelig erfarenhet bestyrka at f\u00f6rfattning hwilkas \u00e4ndam\u00e4l vara ordning och s\u00e4kerhet antingen oldeles raktl\u00e4tas hwarigenom utom andra \u00f6l\u00e4genheter hwarjehanda l\u00f6s och ok\u00e4nd folk f\u00e4 tilf\u00e4lle at i stad ligga f\u00f6rdoldt utan at n\u00e4got gsdr och gagnelig sig f\u00f6reta eller ock at upgiften p\u00e4 den ankommen resande sser s\u00e4 sen at den redan \u00e4 ni sig h\u00e4ri fr\u00e4n stad fvgifrait hwarigenom denna u ogift bli onyttig alts\u00e4 och f\u00e4 der stika oordning m\u00e4ta f\u00f6rekomma och enibetet icke sakna k\u00e4nnedom vm en person som hitkvmiiia och h\u00e4r wistas ha jag finna n\u00f6dig at med uplifwande af hmad f\u00f6rut i denna amne stadga vara h\u00e4rigenom antyda och p\u00e4minna all husw\u00e4rdar och de som resande emotta vch hysa at l v s s utan \u00f6tstillnad af st\u00e4nd wilkor eller kj\u00f6n ow\u00e4gerligen upgifwz sch anm\u00e4la all resa och fr\u00e4mmande til caraeter och namn j\u00e4mte dag d\u00e4 de ankomma och ort tzwarifr\u00e4n isfoni ock d\u00e4 utrikes resa hit anl\u00e4nda affordra de de pak vch densamma infar f\u00f6rete hwilket alt antingen samma dag eller aldrasist dag efter g\u00e4st ankomst i hus r w\u00e4rkstallas dock \u00e4ga susw\u00e4rden frihet at strifteligen g\u00f6ra denna upgift genom sit tjenstehjon eller ombud som i s\u00e4dant tall b\u00f6ra mara f\u00f6rse med cn af wjrden sjelf underskrifwen sedel som inneh\u00e5lla omst\u00e4ndighet och sedermera hos p\u00e5teckna komma a",
            "start": 841,
            "end": 849
        },
        {
            "text": "stad znmw\u00e4nare marda derf\u00f6re p\u00e4minte och antyda at dekf\u00f6rinnan kata b\u00e4ttra och i st\u00e4ndf\u00e4tta bristf\u00e4llig lake husdel mur eldstad och skorsten emedan i annor h\u00e4ndelse hwad som bristf\u00e4llig vara genast komma at rifwas b\u00f6ranves enligt all g\u00e4rda warda f\u00f6rse med n\u00f6dig samt med g\u00e4rd och owartersnummer teckna brandredskap s\u00e4som man stega en handspruta en s\u00e4 med st\u00e4nga",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "de som \u00e4nnu icke inbetala sine till art kuvmcns g\u00e4ldbunden bo anmoda och antyda h\u00e4rmed att till u",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "stalterne i rike till amiralitet konsistorium under den 3 april n\u00e4stledne vara vfl\u00e4tne cirkul\u00e4r ha konsistorium till minna af n\u00f6dig k\u00e4nnedom om de en stilta skol inr\u00e4ttning och stiftelse s\u00e4som h\u00f6rande till en utw\u00e4gar f\u00f6r under wisning fvm h\u00e4r inom stad och dest omr\u00e4de \u00e4ro att tillg\u00e4 wclat antyda derb\u00f6rande som haswa pension inr\u00e4ttning eller meddela under f\u00f6r barn of b\u00e4da k\u00f6n uti enffildt inr\u00e4tta skola och privat hus att till ko sistorium afgifwa stristliga upplysning om bestaff af de l\u00e4romethod och anstalt",
            "start": 289,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "dito n st komma l\u00f6rdag den 16 martii m\u00f6nstra en barn som af njuta unde h\u00e5ll och \u00e4ro boerde p\u00e4 norrmalm hwadan vederb\u00f6ra f\u00f6r\u00e4lder och fosterf\u00f6r\u00e4lder antyda att irid denna f\u00f6rr\u00e4ttning sia jemte barn infinna f\u00f6rse i upogifr p\u00e4 och gata namn samt hus nu l mer der barn tvista",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "all som \u00e4nnu \u00e4ro styldige till grvhhandlaren herr johan michael heideman warda h\u00e4rmedelst as underteckna under dek sjuklighet tillf\u00f6rordna god man antyda alt till lags\u00f6kning undwikande of\u00f6rdr\u00f6jligen sig till liqvid t hus 50 och 51 wid hos grotzhandlaren herr joh",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "cw\u00e4ringsskyldige inom stockholm stad hwilke innewa randa ar \u00e4ro f\u00f6rpligtado att fullg\u00f6ra wapen\u00f6fning som enligt jag under ben 21 utf\u00e4rda kungorlse t\u00e4ger filt b\u00f6rjan den 8 instunda juni warda h\u00e4rmed underr\u00e4tta och antyda att f\u00f6r utta af dertill erforderlig och f\u00f6rsamlingswis infinna stg wid f\u00f6rr\u00e5d a kongl",
            "start": 212,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "som enligt f\u00f6r utg\u00e4ngne kung\u00f6relse stad jnnew\u00e4nare b\u00f6ra en\u00e4r snb falla h\u00e4lla gatornc wid de hus och g\u00e4rda \u00f6pone ails\u00e4 warda samma kung\u00f6relse h\u00e4rigenom f\u00f6rnya samt wederb\u00f6rande g\u00e4rdsegare och hpresm\u00e4n h\u00e4r uti stad p\u00e4minte och antyda at wid en rd",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "varna tr\u00e4ffa anstalt som antyda rysta stor huswudqwarccrcts snar f\u00f6rl\u00e4ggande dit",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i anseende till ofta f\u00f6rspordt klagom\u00e4l \u00f6fwer f\u00f6rbrytelse emot f\u00f6rr utf\u00e4rda f\u00f6rbud att w\u00e4rdsl\u00f6st och h\u00e4ftig k\u00f6ra eller rida i stad och p\u00e4 w\u00e4garne deromkring s\u00e4 l\u00e5ng policekammarens distrikter racka ha h\u00f6gw\u00e4lbornc herr landsh\u00f6fding med magistrat till f\u00f6rekomma af olycka och stada som i synnerhet de g\u00e4ende eljest l\u00e4tteligen kunna tillfoga finna sig f\u00f6ranl\u00e4ten att h\u00e4rigenom p\u00e4 der alfwarsammaste p\u00e4minna och antyda hwar och man utan afseende till person att p\u00e4 \u00e4fwanbcr\u00f6rde st\u00e4lle k\u00f6ra och rida sakta samt der n\u00e4gon samling af folk finna och i w\u00e4ndningar endast i g\u00e4ende \u00e4fwensom att under k\u00f6rning och ridande h\u00e4lla till v\u00e4nster samt nied roy warna de som framf\u00f6re stro g\u00e4ende",
            "start": 407,
            "end": 415
        },
        {
            "text": "ehuru p\u00e4 innewarande \u00e4rs aapitations och konsumtion ofgifter blifwit genom stads betjeningen till stad inw\u00e4nare f\u00f6r nara wsinadcr sedan astcmnodc med tills\u00e4gelse den en samma b\u00f6ra flyndsammeligen inbetala ha genom uvpbdrds kontor blifwit anm\u00e4la att icke allenast en stor del med sami nra inbetalning \u00e4nnu restera utan tillika att flere af stad in wsinare asweu restera med n\u00e4stlcdit eller 1812 \u00e4ra och betala hwarf\u00f6re samtlig skaltstvldige i begge afseende warda h\u00e4rigenom antyda och s\u00f6rest\u00e4ndigade att uti n\u00e4stinstundande westa och framgent inom den ira m\u00e4notens flut samma utskyloer sig afb\u00f6rda och betalo till andwrkande af utm\u00e4tning som genast derefter bli en f\u00f6ljd",
            "start": 472,
            "end": 480
        },
        {
            "text": "n\u00e4dlgste befattning fara jag h\u00e4rigenom alfwarligen p\u00e4minna och antyda en hwar svin om denna h\u00e4ndelse n\u00e5gon kunstap \u00e4ga eller f\u00e4 kunna at s\u00e4vant genast hos i police \u00e4render anm\u00e4la kommande den som upt\u00e4cker baneman til denna of\u00f6rstamda gerning at undf\u00e4 en bel\u00f6ning fyra tusende riksdaler",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "mullwadsberget i maria f\u00f6rsamling antyda att densamma igenl\u00f6sa inom",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en aflidne mnrm\u00e4starcn anders liungbergs p\u00e4 m\u00e4rdsbcrgs \u00e4ga i bankekinds h\u00e4rad dotter brita cajsa ljungberg gisle sig sdr omkring a 6 vara sedan i stockholn och ha sedermera icke l\u00e4tit h\u00f6ra af sig hwars\u00f6rc ben eller bcnnes anh\u00f6rig antyda aria giswa sig wistelseort tillk\u00e4nna s\u00f6r att kunna utf\u00e4 sig aria efter osipaun\u00e4nindc dest fader bo underteckna utredningsman",
            "start": 229,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "utom occuperandet af bengariposten med n\u00e5gon kanon och en liten detachement soldat hafwa ock ingen blifwit widtagna som i n\u00e4got h\u00e4nseende antyda akt man befara en anfall fr\u00e4n egypten",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "skatt s\u00e5som sammanst\u00f6ta inqvartering tomt\u00f6ren och braudwakts afgift f\u00e4 ha magistrat finna sig f\u00f6ranl\u00e5ten h\u00e4rmed alfwarligcn p\u00e5minna och antyda en hwar tom d\u00e4rmed och s\u00f6rre ar comributloner \u00e5terst\u00e5 at til utm\u00e4tning undwikande sine obecalde utstyldcr lil wederbbrande ukbvrdsm\u00e4n ofelbar och sen inora d",
            "start": 135,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "och i soldate namn het h\u00e4r j stad beg\u00e4ngne st\u00f6ld flere perfedlar finna som han sjilf erk\u00e4ndt wara stj\u00e4la men st\u00e4ll hwarisr\u00e4n icke upaifwa kunna alts\u00e4 warder upp\u00e4 derom g\u00f6ra anhsllan dcn eller de af stad jnnew\u00e4nare som n\u00e4gre persedel best\u00e4endc af en linnew\u00e4fs stuf en hugga 9 a samt en l\u00e4rft n\u00e4sduk och n\u00e4got penning h\u00e4rmedelst antyda at inf\u00f6rdem\u00e4idte r\u00e4tt den 25 j denna m\u00e4nad 11 f\u00f6rmiddag sig inst\u00e4lla och bcssaffenheten af hwad en hwar mistadt d\u00e4 tilk\u00e4nna gifwa",
            "start": 326,
            "end": 334
        },
        {
            "text": "lie astdenstund klagom\u00e4l f\u00f6rsp\u00f6rja att l\u00f6sa hund nynnerhck af stor floget stryka ikring lis f\u00f6rf\u00f6lja samt understundom rusa p\u00e4 f\u00f6rbig\u00e4ende t dels med och tjuta beswara om ikterna alts\u00e4 och till f\u00f6rekomma af den stada ol\u00e4genhet flike hund kunna f\u00f6rorsaka sardell om de wid nu intr\u00e4ffa stark w\u00e4rma falla i eri och sjukdom hafwer magistrat akta n\u00f6 h\u00e4rigenom antyda benna stad jnnew\u00e4nai forn hofwa hund att till egen och annan erhet de fr\u00e4n gatorne wid wike af i af lla och i hus inst\u00e4nga eller i dand s\u00e4tta dock",
            "start": 354,
            "end": 362
        },
        {
            "text": "herre zntercsscntcr uti begrafning sassa svin \u00e4nnu \u00e4terst\u00e4 med intercsscns erl\u00e4gga b\u00e4ve f\u00f6r contante l\u00e4n och skuldebref antyda h\u00e4rigenom f\u00f6r sista g\u00e4ng att sine skyldighet enligt reglemente fullg\u00f6ra inom den 27 denna s\u00e4 wida laglig tilltal undwikas will",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon af krona essecter och s\u00e5ledes ej heller oduglig fartyg skola kunna f\u00f6rs\u00e4lja han ha blott vela antyda att st\u00e4iiderne owillkorligen b\u00f6ra medge en skida f\u00f6rs\u00e4ljning",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "och h\u00e4r i stad och pa desi grund antyda att a fre dag den 22 instunda december io m hos magistrat i sadant afseende sig anm\u00e4la och da meohafwa wederb\u00f6rlige qvittencer vfwer werkst\u00e4lld betalning af denna ars utstylder",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "omd\u00f6me om denna ide mi vi med att ha i k\u00f6rthet antyda deli",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "vara anm\u00e4ldt den tsllfwar f\u00f6rled aston \u00e4 e jackb ligga i hamn ivid r\u00f6d bod bortstulit en hwarptrofl af 48 girus tjocklek och 100 famn l\u00e4ngd \u00f6st antyda allts\u00e4 man och hwar som om tjnfweir eller denna trost ha eller f\u00e4r n\u00e4gon upplysning att s\u00e4dant ivid laga answar i kongl",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "betjent lars sj\u00f6berg antyda h\u00e4rmed alswarligen att igenl\u00f6sa en hos jag i panr lemna sak lt nom en m\u00e5nad f\u00f6rlopp i annor h\u00e4ndelse blifwa en lagligen f\u00f6rs\u00e4lja som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i anseende til l\u00f6rest\u00e4cnde boupteckning hos saqucraren dnian antyda all en som ta sig wara skyldig eller hafwa n\u00e5gon at fordra uti sterbhus at sig genast och sist innom den 11 september ituiew",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "nyffland widtagna f\u00f6rberedelse antyda en gansta widtomfattandej operationsplan till wakten och land emot konstantinopel",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i synnerhet warda kronobetjente wid lik answar pa den ailwarligaste antyda art med all m\u00f6jlig upvspana de simma emot allm\u00e4n s\u00e4kerhet sig n\u00e5got f\u00f6rclaga s\u00e5som de ock anbefalla atr igenom en brottslig gripa hindra de ur\u00f6fwa sig ondska hwarom ber\u00e4ttelse genast b\u00f6ra afgrfwas s\u00e4 w\u00e4l till lanosh\u00f6fsingarne som till n\u00e4ra bef\u00e4lhafware hwilken lemna manstap till n\u00f6dig bitr\u00e4de och p\u00e4 bra s\u00e4tt f\u00f6ranstalta att lugn ock allm\u00e4n s\u00e4kerhet ma warda bibeh\u00e5llen",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "madame tingberg och dr\u00e4ng peter f\u00e4germark antyda h\u00e4rmedelst at liqvidera sine h\u00e4rst\u00e4des g\u00f6ra pultfr i annor h\u00e4ndelse warda deras h\u00e4r gwail\u00e4nmade sak genom auction f\u00f6rs\u00e4lde hwilket andra g\u00e4ng kung\u00f6re\u00f6",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "s till n\u00f6dig kontroll wid snar instunda mantalsstrifnivg angel\u00e4gen vara att tillf\u00f6rlitelig k\u00e4nnedom m\u00e4 minna s\u00e4 tr\u00e4l hwiika af nedanffrisne n\u00e4ringsidkare \u00e4nnu ieswa och en de en hwar f\u00f6runna sielfwa ut\u00f6fwa som ock hwarest en efter nu instunda flyttning hafwa de hemwist s\u00e4 warda detze h\u00e4rigenom antyda att p\u00e4 s\u00e4tt och tid som h\u00e4r nedan f\u00f6reflrifmes ifr\u00e4n till 12 f\u00f6rmiddag i sig inst\u00e4lla de tillst\u00e4ndsbref upwisa samt till gata qwarter och husnummer noga nppgtfwa hwarest de aro boende n\u00e4mligen onsdag den 12 instunda oktober m\u00e4nad",
            "start": 294,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rekomma af tidsutdr\u00e4gt rolfe afjlutandet af denna stad r\u00e4keilflapkr f\u00f6r lirnewaraiide vara warda all en st winia weta sig h\u00e4fta f\u00f6r g\u00f6ra inrop ware sig af fast rller l\u00f6s egendom samt provision f\u00f6r \u00e4terropte waror h\u00e4rmedelst antyda att s\u00e5n ofelbar inom fredagsmiddag deli instunda jamiatt mi samma werk sig afb\u00f6rda i annan fall femma all s\u00e5n egendom att p\u00e5 kbpareils \u00e4sweiityr s utlysa tion genast f\u00f6rs\u00e4lja vch i h\u00e4ndesie dcnvid brist sig yppa belopp de att wederb\u00f6randc utan uppeh\u00e5ll i sammanhang h\u00e4rmed erinra \u00e4 wen all en hwilka under \u00e5r lopp genom werkrts f\u00f6rsorg ha wariif\u00f6rs\u00e4ljningar men ej uttagie de derifwer expediera kreditr\u00e4kning att densamma sist inom gen den af ofwailsirefue m\u00e5nad ho wederb\u00f6randc uttaga och derefter uti bctaluiugen uppb\u00e4ra och qvittera",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "stad jnncw\u00e4nare warda derf\u00f6re p\u00f6minte och antyda af derf\u00f6rinnan l\u00e4 ta b\u00e4ttra och ist\u00e4nds\u00e4tra bristsllige tak husdetir mur eldstad och sten emedan i annor h\u00e4ndelse hiva som bristf\u00e4llig vara genast komma ar rlf",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "kosium fr\u00e4n femtonde sekel p\u00e4 sccncn och antyda i s\u00e4 ord plan f\u00f6r sig personal n best\u00e5 af tre man tre fruntimmer och en folkch\u00f6r",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "mana europ\u00e9 alt bes\u00f6ka de med de flotta n\u00e4stan all amerika flod ltt falla i \u00f6ster och f\u00f6ra den midt emot boende europ\u00e9 in i hjertat af den herrlig land och liksom denna hittills friwilligt m\u00e4st f\u00f6rse den nordlig europ\u00e9 med ve n\u00f6dig behof som natur styfmoderlig w\u00e4grat han s\u00e4 tyckcs deremot samm natur antyda denna att fr\u00e4n samma k\u00e4lla hemta medel lill en besiw\u00e4ntt behaglig och njutningsrik lif en synbar l\u00f6n f\u00f6r hen",
            "start": 300,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "esterlysning antyda att inom natt och vara inst\u00e4lla sig hos oms\u00f6ruiiite dest hmstru wid ben p\u00e4s\u00f6ljd laga ut",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "de som enligt mine annoncer fr\u00e4n f\u00f6reg\u00e4eude an \u00e4nnu uraktl\u00e5ta inl\u00f6sa sine pant antyda \u00e4nnu ytterlig att de of\u00f6rdr\u00f6jligen och sist innom junii m\u00e5nad slut s\u00e4ga ma fullg\u00f6ra i annor h\u00e4ndelse blifwa de genast demter ligen f\u00f6rs\u00e4lde",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "montevideo ali amiral lobo samma dag derifr\u00e4n afg\u00e4tt till buenosaires f\u00f6r att antyda regering att om inw\u00e4narne i buenosaires ei upph\u00f6ra att nied wapen och penning underst\u00f6dja rebell i banda oriental skola kejsare genast f\u00f6rklara deni krig och l\u00e4ka blokera buenosaires ben 22 juni",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "v nyo erinra och antyda arr wid mire efter s\u00e4ga w\u00e4l under nu warande blida derlek son ock framdeles d\u00e4 r\u00f6iv\u00e4der infalla l\u00e4ta h\u00e4lla r\u00e4nstensrne \u00f6vne och dagcligen sopa gatorne samt dein isr\u00e4n grop och balk befria p\u00e4 drt garuisens sm\u00e4ltning och l\u00f6dning nia mpifet snar befordra",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "som en fleste af framliden guldsmed ulric novishs krcditorer hwilka kille i dag warit kalla inf\u00f6r f\u00f6r att h\u00f6ra \u00f6swer ten och hwarmed han efterlemimde enka h novisadi inkomma wid denna tillf\u00e4lle alldeles utebliswit allls\u00e4 warda en h\u00e4rmed ytterlig kalla och antyda att s l\u00f6rdag den 2",
            "start": 255,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "sorn oaktadt i beh\u00f6rig ordning 8 predikfiolarne i stad kyrka allm\u00e4nneligen kung\u00f6ra saint uti tidningarnc ins\u00f6rd och \u00e4 wanliga st\u00e4lle anslag erinran 01 inbetalning af 1826 \u00e4ra efter hwad hos collegium blifwit anm\u00e4ldt ej liten m\u00e4ngelstor till en betydlig antal \u00e4n \u00e4fwen andra n\u00e4ringsidkare hwilka \u00e4ro pligtig alt i delina afgift utg\u00f6ra delta s\u00e4fom innehafware af r\u00e4ttighet till f\u00f6rs\u00e4ljning af talgljus luta sist pepparkaka och bakele r ofwanber\u00f6rdc drul \u00e4liggande sig icke afb\u00f6rda allts\u00e4 warda vesta rcststyldige h\u00e4rigenom alswarligen antyda och f\u00f6rst\u00e4ndiga att ofdrdr\u00f6jligcu och sen inom ben femtonde 15 instilndande april denna utskyld ow\u00e4gerligen erl\u00e4gga till carl gustaf palmberg solli all g\u00f6rn dag klocka ciuellan lie ocb 1 f\u00f6rmiddag vara att tr\u00e4ffa uti 8 rlddusir och hwars pligt den vara art \u00f6fwcr ben f\u00e4lunda ffeddc inbetalning meddela betalningsbewis",
            "start": 532,
            "end": 540
        },
        {
            "text": "aldenstund efter den sn\u00f6fall och urw\u00e4der som i vesta dag intr\u00e4ffa och annu fortfara en myckenhet sno samla sig i g\u00e5rd och p\u00e4 gatorne hwarest den forordsakar stor ol\u00e4genhet och binda i pastagen hwilktn be f\u00f6r s\u00e4kerhet och beqw\u00e4mlighetens stull alcid b\u00f6ra halla oppen fordenstull b\u00e4ra magistrat finna n\u00f6dig h\u00e4rigenom erinra och antyda stad jnnewanare at bwar och man utanf\u00f6r hus g\u00e4rd eller tom sadan \u00f6fwerfl\u00f6du och hinderlig sno l\u00e4gga sig i driswor eller h\u00f6g vara styldig densamma genast latu aff\u00f6ra dock fara ben sir\u00f6 spur s\u00e5ledes ifr\u00e5n gatorne eller utur g\u00e5rd bortf\u00f6ra icke st\u00f6rta litt hamn canalerne i stad til f\u00f6rekomma ia w\u00e4l af de npfyllande til hinder f\u00f6r watnh\u00e4mtningen som den npgrundning medf\u00f6lja menlighet kunna \u00e5stadkomma utan b\u00f6ra all sadan sn\u00f6 antingen k\u00f6ra utom stad och l\u00e4gga pa hrdcn och andra \u00f6pna platsa afsides fr\u00e4n w\u00e4garne eller ock p\u00e4 nedann\u00e4mnd af hr cvmmendanren tillatne st\u00e4lle inom f\u00e4stning uci masthamnen wid stor bom fara vem som bo d\u00e4r n\u00e4ra",
            "start": 325,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "skeppsholmen antyda h\u00e4rmedelst att skyndsam sig med betalning \u00e4 anwist st\u00e4lle",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "kejsarinna ha gansta of\u00f6rmodad gifwit all en swensta officer afstred som under krig begiswit sig i henncs tj\u00e4nst och l\u00e4tit antyda bein at inom ia limma lemna petersburg",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "som annu restera med bctalingen f\u00f6r auktionertte wid bjellbruna bj\u00e4rby norschillstad och aby g\u00e4stgifwareg\u00e4rd antyda h\u00e4rined f\u00f6r sista g\u00e4ng alfwarllkommamig till uti norrk\u00f6ping hos tjaderholm nsdag som vara ben 19 januari och sig skuld betala s\u00e4 k\u00e4rl de vara att lags\u00f6kning som chest genast p\u00e4f\u00f6kjer",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "all hus\u00e4gare i paris \u00e4ro wid swart straff antyda att inom",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "\u00e4fwen antyda att p\u00e4 samma st\u00e4lle fig infinna f\u00f6rmiddag samma dag",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "behandla och till och med afl\u00e4gsna den re gis\u00f6r som uti stna underhafwande ej wiste att akta stna kovstbr\u00f6oer f\u00e5 icke h\u00f6flig \u00e4ter de till lag\u00e9n eller ej med foglighet antyda d\u00e4 de w\u00f6r\u00f6 f\u00f6rfalla till lagbrott eller med stolt kall och myndig ton hille de lill sten pligt liks\u00e4 ffullt hwarjt teater medlem som g\u00f6ra stg styldig till en f\u00f6ra vl\u00e4mpandk uppf\u00f6ra emot kamrat jnspicienter eller regis\u00f6rer flarpk blifwa straffa vch i wisa fall till och med afstedas ty den vara en liten ol\u00e4genhet att undwara en medlem af till och med den stor skicklighet som ej wiste att soga",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "likaledes warda all en af borger sk\u00e5p som icke annu betala g\u00e4stgifwcri afgift f\u00f6r innewarandc vara wid cnahmda tils\u00e4jclse antyda at s\u00e4dant innan n\u00e4sta weckas flut hafwa fullgjordt",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "hus muta under h\u00e4ll och \u00e4ro bo p\u00e4 hwadan wederb\u00f6rande f\u00f6r\u00e4lder och fosterf\u00f6r\u00e4lder antyda att wid denna f\u00f6rr\u00e4ttning sig jemte barr infinna f\u00f6rse med uxpgitt p\u00e4 qw",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "gro forts\u00e4tta yrkande p\u00e4 antagande af en f\u00f6rslag hwarom annu en w\u00e4sendtlig olikhet i tank \u00e4ga rum ingalunda skola anse antyda n\u00e4gon \u00f6nskan att undandraga sig en unders\u00f6kning utan endast och allenast anse en ny bewis af dest \u00e5stundan hon n\u00e4digst t\u00e4cka yttra att underkasta sig egen \u00f6nskning parlament auc toritet och skola hon h\u00e4rigenom f\u00f6rw\u00e4rfwa sig en r\u00e4tt till underhus tacksamhet samt befria denna hus fr\u00e4n ben sm\u00e4rta n\u00f6dw\u00e4ndigheten af offentlig \u00f6fwerl\u00e4ggning i f\u00f6rewarande \u00e4mne \u00f6fwerlaggff ningar som de utg\u00e4ng m\u00e4 blifwa hwilken som g\u00e4rna ej kunna annan \u00e4n oroa och bcdr\u00f6fwa hon bedra parsamene te f\u00f6rhoppning f\u00f6rnedra krona tv\u00e4rdighct och stada rike stor intercsien",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "eller hel \u00f6fra elsborg wederb\u00f6rande antyda at p\u00e4 uts\u00e4tta dag utskyld sig afb\u00f6rda s\u00e4 k\u00e4r man hwar vara at undwika ol\u00e4genhet med utm\u00e4tning och ben plikt f\u00f6r ben tredffande uts\u00e4tta",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i anledning af ben bekant astairen emellan en engelsk och en americanstt krigsskepp ha president i fristat under den 2 julli utfaroadt en proclamation all bew\u00e4pnade brittisk regering skepp antyda att of\u00f6rdr\u00f6jligen lemna",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "som will se att d t vara rn paulus tala ocks\u00e4 om en offer som s\u00f6r eudkwigt gala ktr ch otta harm ha hel arnat begrepp om f\u00f6rsoning an att ben blott i en f\u00f6rklaring as grid att han will f\u00f6rl\u00e4ta antyda redan han citation i samma stycke att jesu christi blod ren osi af all w\u00e4ra synd",
            "start": 192,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "innctvarande vara innehafwa contracter inell icke en deruti sig \u00e4tagne skyldighet fullgjordt i synnerhet hwad br\u00e4nwins ang\u00e4r antyda at sille \u00e4liggandcn derutinnan fullg\u00f6ra til undwikande af ben ol\u00e4genhet som ofelbar f\u00f6lja",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "all en som emot eller utan pant weta sig f\u00f6r l\u00e5ng tid tilbaka sta uti skuld hos underteknad boende i h\u00f6rn af besw\u00e4rsgatan och bl\u00e4cktornsgr\u00e4nd antyda at sist innom n\u00e4stkommande februarii m\u00e4nads sint sig med betalning til undwikande af lags\u00f6kning och pant f\u00f6rs\u00e4ljande som f\u00f6rsta g\u00e4 gen kung\u00f6ra",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "ha blifwit gansta uppbragt der\u00f6fwer och l\u00e4 tit ftoara att han utan den manlig ceremoniell audiencen ej k\u00e4nna n\u00e4gon vicarierande consul samt tillika antyda denna diplomar att ej p\u00e4 liten s\u00e4tt bekymra fig om en person som s\u00f6ka stydd i kejsare land s\u00e4 k\u00e4r den vara han att ej genast s\u00e4 sig",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "afhandling forem\u00e4l att widl\u00f6ftigt framst\u00e4lla en och grund till denna f\u00f6ruti\u00e4ttning men att kortligen antyda densamma vara twifwelsntan \u00e4ndam\u00e4lsenligt",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "bergius anmoda atr fin debet dvs underteckna liguidera n\u00e4stkommande onsdag den 7 ben nes \u00e4iwensom de antyda att wid samma tillf\u00e4lle liguidera fin debet hwilka gwrdr jilkpp p\u00e5 aukrionerne dos skr\u00e4ddare \u00e5lderman ekegren samt efter di\u00e4ngen ia johanston",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "aldenstund esomoftast och t synnerhet under infalla vommarhetta ifr\u00e5n r\u00e4nnstenarne h\u00e4r i stad defw\u00e4rlig och osund lukt h\u00e4rr\u00f6ra egenteligen d\u00e4rifr\u00e5n t ti r\u00e4nnstenarne utkasta sk\u00e4mt och oren watn samt afkr\u00e4den som genom stillast\u00e5ende innan korrt ga til f\u00f6rruttnelse hwarj\u00e4mte den vstick ej s\u00e4llan f\u00f6rm\u00e4rka at i svlinerhet hus\u00e4gare och hyresman hwilka kunna wara l\u00e5ng up i gata fran canalerne boende och s\u00e5ledes ej \u00e4ro fdrsedde med fr\u00e4n sig k\u00e4llrar da en 5 beh\u00f6iwa \u00f6sa samma k\u00e4llrar lata anst\u00e4lla en fadan aftarpning eller pumpning frampa daaen medan lnften \u00e4nnu vara som warmast hwarigenom hand at as denna f\u00f6rst\u00e4md watn en h\u00f6gst vidrig lukt krwgfprides altsa och ehur magistrat wil f\u00f6rmoda at cn hiva hus\u00e4gare f\u00f6r sig egen heder och halsa bewarande later sig angel\u00e4gen wara at ialla mit om ftt hus ha likw\u00e4l til afhjelpande af en lik ol\u00e4genhet inom stad magistrat aktadt n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad hus\u00e4gare och vederb\u00f6ra hyresman tillika med egarne til obebygde tomt ar jemte garans wanliga renhallande esomoftast och i synnerhet sommartid hwarje morgon hel bittida lat sopa och reng\u00f6ra r\u00e4nnstenarne renlighet bortf\u00f6ra samt til f\u00f6rekomma en af elak lukt en samma med ren watn d\u00e4rp\u00e5 genast afst\u00f6lia \u00e4fwe som k\u00e4llrarnes \u00f6sning v\u00e4 amma tid af dag b\u00f6ra f\u00f6reta kommande den hus\u00e4gare eller hpresman som betr\u00e4da med f\u00f6rsummelse h\u00e4rutinnan at utan skonsm\u00e5l b\u00f6ta 24 p til twestiftes imellan angifwaren och stad fattig f\u00f6r hwarje gang r\u00e4nstenen vara osopad och oren eller k\u00e4llrarne pumpa pa annan tid af dag \u00e4n bittida om morgon hwar\u00f6fiver stzdsfifcalen och llnderstultarne samt torg och himncfogden gt emte politiebetjente och \u00f6frig stadstjenare i kwar sig trakt bakwa at halla noga tilsvn och f\u00f6rbrytelse h\u00e4remot genast beh\u00f6rigen angifwa",
            "start": 885,
            "end": 893
        },
        {
            "text": "\u00e4ta den olpckliga bcfluket alt rnidt i n\u00e4tt\u00e9n l\u00e5ta hemta penning fr\u00e4n kammar katzsn hwitket synas antyda anstalt till en hastig afresa",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "randa februari m\u00e5nad f\u00f6rr ch estermiddagarne och f\u00e4r magistrat h\u00e4rigenom antyda stad",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "formlig traktat grunda privilegium will port nu upph\u00e4fwa och amiralitet dragoman ha till den anda fara antyda all grekista hwilkas fartyg f\u00f6ra rysa siagg att wid straff af sseppens konfiskation aftaga densamma",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "all en solli weta fig ega pant p\u00e4 n\u00e4ringsst\u00e4lle 269 ivid brunkebergs torg antyda deni sist inom en m\u00e5nad h\u00e4refter rgenl\u00f6sa i annan sall blistva en laglig f\u00f6rs\u00e4lja",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "man ulen sedan 1790 ej om han s\u00e4tt ringast underr\u00e4ttelse n\u00f6dga man h\u00e4rmedelst stena allm\u00e4n tidning f\u00e4dant avertera nied w\u00e4nlig beg\u00e4ran at den eller en forn cili han \u00e4ga m\u00e4gon kunstap t\u00e4cka f\u00e4dant emot tacksam wederg\u00e4llning tilk\u00e4nna gifwa hos waktm\u00e4staren jungman wid hbg\u00e4dle st\u00e4lle han sjelf lefwa antyda dag h\u00e4rmedelst at sig innom den tid lag s\u00e4ga infinna som f\u00f6rstck g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 297,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "som en warsamt och f\u00f6rstgtigk omg\u00e4ende med ld ar b\u00f6gst af n\u00f6d \u00e4twarnas och antyda altist stad samtelige innew\u00e4ttare om noga efterlefnad fullg\u00f6ra af stadgande uti kongl",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "majrt och krona tilsbrcne tilh\u00f6rige br\u00e4nneri hwilka werkst\u00e4lk br\u00e4nncwins br\u00e4nning fbr en stor del af stad jnncw\u00e4nare som af br\u00e4nncwins br\u00e4nning r\u00e4ttighet sig icke begagna p\u00e4 anf\u00f6ra stj\u00e4la affagt iig at widare wilja med samma br\u00e4nning fortfara och ben d\u00e4rsdre bel\u00f6rande afgiftcn lil och krona utgbra ty warda en af stad jnncw\u00e4nare som hitti s n\u00e4gon br\u00e4nning icke w\u00e4rkst\u00e4ldt antyda at \u00e4 vswandcr\u00f6i dc dag den 4 januarii n f\u00f6rmiddag hos magistrat gifwa tilk\u00e4nna viii de af sig br\u00e4nning r\u00e4tt wilja sig begagna eller om de genom n\u00e4gon annan wilja dcn w\u00e4rkst\u00e4lla emedan de h\u00e4danefter komma f\u00f6r arrende afgiflc sjclswe at answara",
            "start": 372,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "wid den med anst\u00e4lde m\u00f6nstring icke infinna de ej p\u00e4 ft\u00e4llen antr\u00e4ffa vch vm deras mista wis ffe\u00f6d efterfr\u00e5gan n\u00e5gon upolpsning ej kunna erdcll tv h\u00e4rigenom antyda gt att wid bita i krig artikel stadga answar pen sig d\u00e4rst\u00e4des innaila och man inedas kongl",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "all en svin hos underteknad hafwa vinl\u00f6ste pant antyda at de samma inom en mana haresttr inl\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse f\u00f6rfara d\u00e4rmed likm\u00e4tig lag",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "kingston p\u00e4 jamaica af den 28 3 nil ha eontreamlralen douglas l anledning af ryka te att engelsk matros s\u00f6ka f\u00f6r en der ligga insurgenttchonert istlt antyda lse p\u00e4 denna fartyg att han alldeles icke f\u00e5 afsegla metz s\u00e4dane matros i or m\u00e4nhet wille engelsk regering iaktta ben str\u00e4ng neutralitet emot d krigf\u00f6rande t s\u00f6dra america",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "leipzig hos hrr frecge comp ingen r\u00e4nta blifwer till chein betala saint att all en obligation hwilka icke f\u00f6re flyta astjistii m\u00e4nad 1827 blifwit till inl\u00f6sa f\u00f6rete komma att annullera i hwilket afseende innehafware af denna obligation falla antyda a nyo ari denna txrinin icke f\u00f6rsumma",
            "start": 241,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "f\u00f6rordning \u00e4ro r anseende dertill att den yoder n\u00e4rwarande krigsoroligheter \u00e4ta n\u00f6dig f\u00f6r regering att noga k\u00e4nna en r rike befintlig f\u00f6rswarsmrdel all dansse ndersatare som aga eller eljest hafwa i f\u00f6rwar n\u00e5got f\u00f6rrad af salpeter krut antyda att wid sw\u00e4r bo och efter mst\u00e4ndigheterna \u00e4fwen kroppsstraff hos wederb\u00f6rande of\u00f6rdr\u00f6jligen upp storlek af denna f\u00f6rr\u00e5d och tills widare ingen ting deraf utlemna f\u00f6rbruka eller p\u00e4 n\u00e5gon s\u00e4tt f\u00f6rkomma l\u00e4ta utan h5lla emot billig ers\u00e4ttning tillhanda",
            "start": 235,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "under h\u00e4r bo tosse handlande gustaf iohan fredric schmidt sr\u00e4nwaro hwilkcn ben ia fistlidne januari utta resepast till stockholm och ater hofwa \u00e4tssillige borgen\u00e4r utwcrkat qwarstad 18 han egendom hwarefrce ej allena ban hustru catharina dorothea schmidt om bvssillnad anh\u00e5lla utan ock han genom ombud om konkurs stg anm\u00e4la och som han fr\u00e4nworo \u00e4nnu hindra denna m\u00e5la fockg\u00e4ng ha pa han h\u00e4r \u00e4 ort boende borgen\u00e4r beg\u00e4ran radhus ratt dag ben r instunda aprill till han och de widare h\u00f6rande samt till ytterlig laga \u00e5tg\u00e4rd h\u00e4rutinnan be han dctzf\u00f6rinna cj \u00e4tcekommer h\u00e4rom warder alts\u00e4 bem\u00e4lte gusial iohan fredric schmidt h\u00e4rigenom underr\u00e4tta samt antyda att \u00e5 sagd an dag f\u00f6re u personligen h\u00e4r hos stg inst\u00e4lla till undwikande af annars widtagande laga \u00e5tg\u00e4rd som f\u00f6rsta aangen kung\u00f6s resa",
            "start": 646,
            "end": 654
        },
        {
            "text": "i antyda krig f\u00f6r i all m\u00f6stcer och offentlig plats",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "yngling af f\u00f6rsta klastcn eller de som \u00e4ro f\u00f6da vara 1806 \u00e4fwcnsoni de af samma \u00e4ra andra nast eller vara 1805 f\u00f6da hwilka fr\u00e4n m\u00f6nstring blifwit \u00f6rtetf p\u00e4 lillwext eller f\u00f6rb\u00e4ttring tillita nied all under lopp af f\u00f6rra \u00e4rct hit till stad fr\u00e4n andra ort i rike inflytta inom \u00e4rcn 1805 och 1806 f\u00f6da unglingar solli i wapcn\u00f6fning ej n\u00e4gorst\u00e4dcs delta h\u00e4rigenom antyda nom antyda att en hwar f\u00f6r ti den trakt der de nu \u00e4ro bo wid vite af 3 16 fk",
            "start": 359,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "r\u00f6ka h\u00e4r blefwo bekant vara enthousiasme hos folk allm\u00e4n cch bwad m\u00e4ngen ej f\u00f6rmodal sond bafwa stiga coursenp\u00e4 vales rsaios char mycket f\u00f6rb\u00e4ttra sig och aclierna p\u00e4 ej den liten falla z till konung i anledning af ber\u00f6ra not blefwo p\u00e4 hr munarizs f\u00f6rest\u00e4llning en ord ni adik \u00e4ndra emedan de kunna syna antyda en \u00f6fwer folk hwilket constitutionen icke till\u00e4ter z anledning of not utkomma h\u00e4r en m\u00e4ngd flygstrifter",
            "start": 303,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "s den myckenhet af sn\u00f6 som denna winter falla gjordt w\u00e4gar ne inom stad r\u00e4 flere g\u00e4nga n\u00e4stan aldeles obrukbar s\u00e4 qt om de med legofolk beralde af ssulle hwarje g\u00e4ng i st\u00e4nd s\u00e4tta s\u00e4dant kunna upstiga til s\u00e4 stor summa at ffulle f\u00e4 widk\u00e4nnas nog stor afgift men den d\u00e4remot warit at f\u00f6rmoda at en stor del af znnew\u00e4narne ssulle h\u00e4ldre sjelfwa wilja underh\u00e4lla sine w\u00e4gsiycken \u00e4n utbetala dryg arbetsl\u00f6n \u00e4ta legofolk hwilka oagtadt nogaste eftersyn \u00e4ndock g\u00f6ra liten eller ringa arbete f\u00f6r dagspenning s\u00e4 ha magistrat finna bast wara at uti n\u00e4stledne wecka genom uts\u00e4nda antyda w\u00e4g egare at s\u00e4tta sine uti god st\u00e4nd hwilket \u00e4fwen blifwit w\u00e4rkst\u00e4lt",
            "start": 569,
            "end": 577
        },
        {
            "text": "p\u00e4st\u00e4s att general maringonck af baron erolcs s mistande i barcelona granstap frukta \u00e4fwenlyrliga f\u00f6lider f\u00f6r stad lugn l\u00e4tit antyda han alt dra sig trupp sitta tili mars w\u00e4g der",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "wid en publik som i morgon den 25 augusti klocka y gt ta sig b\u00f6rjan antyda den h\u00e4r studerande att utan undantag sig infinna krf\u00f6piiig den 24 augusti lms ioh",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "efterspaning sedermera q kunna erta pras aus\u00e4 ni dr\u00e4ng tustig som f\u00f6rr stall helath\u00e4ggstr\u00f6m ct xfter uppgift ar f\u00f6da pa aland omkring 24 sr gammal l\u00e5ng och smal titt w\u00e4rten med mager famt tjufa h\u00e4r och \u00f6go br n och wid afwiknsdet warit kl\u00e4 i randig botfterwai bi gr\u00e4 stroia hwita ullstrumpa och sko samt swart het h\u00e4rigenom efterlysa med antyda till en bwa som han tillh\u00e5lla nu k\u00e4nna elf framdeles f\u00e4r sig bekant en s\u00e5n io laga anfa ar hos genast",
            "start": 337,
            "end": 345
        },
        {
            "text": "en h\u00f6g rad af castilien och bada indier \u00e4ro nu installera bita f\u00f6rsta best\u00e4r \u00e4nnu blott af alta medlem f\u00f6rut w\u00f6r\u00f6 20 men 8 \u00f6ro d\u00f6da den 9 vara fr\u00e4nwarande och en \u00f6frig \u00e4ro antyda att r\u00e4ttf\u00e4rdig sig uppf\u00f6rande under revolution ltoile f\u00f6rm\u00e4la f\u00f6r i f\u00f6rg\u00e5r hwilket flera blad repetera i dag ari general curial ha utrymma mataro och concentrerat sig division i granolles",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "sterbhus antyda att denna styldighet sist inom 8 dag till underteckna fullg\u00f6ra efter hwilken tid lags\u00f6kning \u00e4 de restflyldige anst\u00e4llcs",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "innan afresa l\u00e5ta port f\u00f6rekalla en officer soln worg litsedde att med de manstap estortera ambassad\u00f6r och p\u00e4 den str\u00e4ng antyda de att lemna han oh han\u00f6 suite allt m\u00f6stigt bestydd",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "corregidor i madrid don taddea gil hwilken s\u00e4som bekant vara vara en gansta and\u00e4ktig man begaf sig i egen person f\u00f6r n\u00e4gra dag sedan till den ztaliensta s\u00e4ngerstan albini och antyda hon att p\u00e4 \u00f6gonblick lemna strid",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "n d antyda att p\u00e4 ber\u00f6ra dag sig personligen i hall och infinna prsedde med prestbewis \u00f6fwer de \u00e4lder b\u00f6ra de foi \u00e4ro i arbete wid fabrik tillika med sine arbetsbok eller husb\u00f6iidernes betyg iswer deras wanliga weckof\u00f6rtjenst samt en \u00f6frig f\u00f6rete wederb\u00f6rande presterstaps eller intyg oiii fortfarande behof",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "qff fstcfcmnt anledning \u00f6r tag skranl\u00e4ten h\u00e4rmed ytterligarc erinra och antyda assg de som b\u00e4ra k s\u00e5 dm h\u00e4lla \u00e4\u00e4rdkhus trakt\u00f6rsst\u00e4lleq krog spisqwarter och kaffehus eller hwai aqnat st\u00e4lle som h\u00e4lg der stark dryck efter meddclt tillst\u00e4nd f\u00e4 mas till salu",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "l\u00e4nggatan antyda at fin pant en mana efter innewarande datum utl\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse dliswa de f\u00f6rs\u00e4lja och \u00e4garnc fin i\u00f6ser\u00e4tl l\u00f6rlustige som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en rykte ssola bref anda till den 19 feber wara h\u00e4r som \u00e4ro mpcket oroan en och antyda ingen \u00e4ndring i derwcirande str\u00e4cksystem",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "aklldenstund klagom\u00e4l f\u00f6rsp\u00f6rja att l\u00f6sa hund i synnerhet af stor stag stryka ikring gatorne och dels f\u00f6rf\u00f6lja samt understundvm rusa p\u00e4 f\u00f6rbig\u00e5ende folk dels med st\u00e4lla och tjuta bcswara om natt ellks\u00e4 och till f\u00f6rekomma af den stada och olagenhet fltke hund kunna f\u00f6rorsaka serdeles om en ivid u intr\u00e4ffa stark w\u00e4rma falla i raseri och sjukdom b\u00e4fwer magistrat akta n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad jnnew\u00e4nare som hofwa hund att tiga egen och annan s\u00e4kerhet de fr\u00e4n gatorne wid wike af i afh\u00e4lla och i hus inst\u00e4nga eller i band s\u00e4tta dock \u00e4ga de som enligt sednaste bewillnings plakat betala till krona \u00e4rlig afgift f\u00f6r fin hund att l\u00e4ra f\u00f6rse de med halsband och \u00e4gare tydlig namn der\u00e4 utfatt p\u00e4 den att om en s\u00e4dant kreatur emot egarens wilja n\u00e4gong\u00e4ng stulle komma ut och blifwa densamma utan widare p\u00e5f\u00f6ljd an att witet af i genast erl\u00e4gga m\u00e4 kunna egaren \u00e4terst\u00e4lla tv\u00e4rande anstalt foga att all hundkreatur som nattetid finna p\u00e4 ge torna och ej aro markte simma nytzn\u00e4mdt ar stola af nattman fr\u00e4n 10 \u00f6rn aftnarne till fl",
            "start": 383,
            "end": 391
        },
        {
            "text": "lorttagltl och antyda en hwar forum sm tiuf eller bita stj\u00e4la nu sger tfle framdeles fan fj al",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "rio fbr \u00e4ttonbedels g\u00e4rd om sret och hvarmed efter likgift stikillige person flere vara skola uteblifwit hwars\u00f6re \u00f6hrlund s\u00e4som stabbe i knapp wilkor beg\u00e4ra handr\u00e4ckning at medelst exsecutions tw\u00e4ng til siw r\u00e4tt warda och som magistrat \u00e4 ena sida finna r\u00e4ttwisa och billighet uti bwad lhrlund beg\u00e4ra d\u00e4 en hwar \u00e4ga sig laglig och tilst\u00e4ndiga r\u00e4tt njuta mo a andra sida se sw\u00e4righeter fbr den medell\u00f6s at utg\u00f6ra hvilket m\u00e4ngdubblar be fl\u00e4stas hel skuldsumma som vara nio banco alts\u00e4 och d\u00e4 est sk\u00e4lig f\u00f6rmodan beke restantier tilkomma mera as rstrrl\u00e4tcnhet \u00e4n mojelig tilg\u00e4ng lil nio ha magistrat h\u00e4rigenom welat antyda man och hwar innew\u00e4nare forn f\u00f6r ek eller flere vara wel stg haswa",
            "start": 611,
            "end": 619
        },
        {
            "text": "derx\u00e4 antyda kransta statsbud som uppeh\u00e5lla sig h\u00e4r sedan d",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "generad arrighi hertig af padua ha yttra sig \u00f6nstan att \u00e4 i turin eller nizza nteit konung af sardinien ha l\u00e4 tit antyda han stt lemna desi stat",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "detaljerad drag som w\u00e4cka rysning och fasa men allting antyda alt den egvhtista tiger sista stund vara inne",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "hans ercellence antyda h\u00e4rmed herre och andre s\u00e5som ock ve \u00e4tsiilliga flaga herre employll af jcaliensia och oalmansia arm\u00f6cns annan och fjerde corps son ingen underteckna af herre marsialkarne denna corpsers bef\u00e4lhafware en ellef eller general stab chef kunna uppwisa art innan 7 i morgon afton den 7 november afresa",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "h\u00e4lbs med l\u00f6fte och f\u00f6rs\u00e4kran att dag wid sig ankomst till stad genast lemna defje penning till wist man men l\u00e4tsat gl\u00f6mma denna heder och l\u00f6ftcsstyldighetcn och p\u00e4 en f\u00f6r han ei owanligr frceffullt s\u00e4tt bch\u00f6ll desm penning antyda h\u00e4rmedelst att f\u00e4 fra it penning inom",
            "start": 223,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "ila uppwisas och kreatur till \u00e4tf\u00f6lja b\u00f6ra samt efter upxtcendct derst\u00e4des zterf\u00e4s hwarjemte stadga blifwit att om n\u00e5gon \u00e4gare hwilken antingen icke hafwic h\u00e4stkreatur om wintren utan blott f\u00f6r sig 8 je stull \u00f6fwer sommar f\u00f6rskaffa sig s\u00e4 beskaffad kreatur etter ock inneha wa landkegendomar hwarwid siere hasta blifwa beh\u00f6flig \u00e4n som annars till erfordra och desse \u00e4gare stulle wilia l\u00e4ka antingen sine h\u00e4st eller kokreatur beta p\u00e4 stad och borgerstapets enstillie \u00e4ga erl\u00e4gga f\u00f6r en h\u00e4st \u00e4tta banko och f\u00f6r en ko fyra dito p\u00e4 sitta h\u00e4r vfwanf\u00f6re utstakadt ar hwarjemte blifwit antyda foga beh\u00f6rig anstallt derom att all kokrcaturen framdrifwas till missa st\u00e4lle s\u00e4 att allm\u00e4nhet nied de upps\u00f6ka icke bcsw\u00e4ras och som enligt hiva f\u00f6rut stadgadt ar kokreatur st\u00e4ndig wandring till och ifr\u00e5n stad icke till\u00e4tes den allt oskick m\u00e4 f\u00f6rekomma\u00f6 i assccnde p\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning s\u00e4 warder allm\u00e4nhet ytterlig derom f\u00f6rstandigad att kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ej s\u00e4r ske annorlunda \u00e4n genom ledning \u00e4fwcn simma att mj\u00f6lkning i back eller p\u00e4 andre an en utse och af mu aiiwifande st\u00e4lle icke heller f\u00e4r iverkst\u00e4llas ivid wike af en banko f\u00f6r den f\u00e5 uti ber\u00f6ra dela sig f\u00f6rbrptcr likasom e och hiva \u00e4twarnas att icke olofligen mj\u00f6lka annars ko s\u00e4 wida den answar lagcii uti delta fall s\u00f6reffi iiwer will undwikas och warder den eller en saul t\u00e4t sine kreatur l\u00e4nge tid beta p\u00e4 agorne \u00e4n till halfwa n\u00e4stkommande oktober m\u00e4liad eller p\u00e4 gatorne lie stad l\u00e4ka sine hast ko eller swinkreaiuc g\u00e4 l\u00f6sa lika wilesbot som ostvan vara underkasta",
            "start": 578,
            "end": 586
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att gifwa sig anseende antyda s\u00e4llffapet f\u00f6rn\u00e4m dam\u00f6ter att gammal anse polssa tillh\u00f6ra s\u00f6reningen",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "v\u00e4rmed antyda att \u00e4 ber\u00f6ra dag sig personligen i hall och manufaktursistten infinna eller i h\u00e4ndelse af sjukdom f\u00f6rfall s\u00e4dant med beh\u00f6rig l\u00e4karebetyg styrka i widrigt fall s\u00e4 en skylla stg sjelswe om de derigenom komma i mistning af widare underh\u00e4ll isr\u00e4 n\u00e4mna catza",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "nldingwcrk ha man st\u00e4l att lnissr\u00e5nfa en person hwilken tcrs\u00f6re nu antyda en inl\u00e4mna be titde bref i lik stick som dett utta och uiloswas dessutom cn bel\u00f6ning a i 5 rd",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ne i denna departement blifwit antyda att till bem\u00e4lte stats n\u00e4d ins\u00e4nda all akt som kiunia tjena han till upplysning s\u00e4 v\u00e4l utur teras som och wairerncs arkif",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "ha sedan den erh\u00e5lla en dcpcche fr\u00e4n fransta directorium l\u00e4tit antyda all fr\u00e4mmande minister och consul i ram 01 inom 24 tima lemna stad och inom 8 dag republik gebiet samt ej komma \u00e5ter f\u00f6rr \u00e4n de principal erk\u00e4nna romersk republik",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i anseende till ofta f\u00f6rsp\u00f6rja klagom\u00e4l \u00f6fwer f\u00f6rbrytelse mot f\u00f6rr utf\u00e4rda f\u00f6rbud ark wardsvl\u00f6st och h\u00e4ftig k\u00f6ra eller rida i stad och p\u00e4 w\u00e4warne deromkring s\u00e4ga l\u00e4ngr policckammarcns bistrik ni r\u00e4cka ha h\u00f6gw\u00e4lborne herr landsh\u00f6fding ned magistrat till f\u00f6rekomma af olycka och tkada som i synnerhet en g\u00e5 eljest l\u00e4tteligen kunna ftillfogas finna sig f\u00f6ranl\u00e4ten akt h\u00e4rigenom p\u00e4 et alfivarsunmaste p\u00e5minna och antyda hwar och man altan afseende till versonen att pa \u00e4fwanber\u00f6rde st\u00e4lle it\u00f6ra och rida sakta samt der n\u00e5gon samling af volf finna och i v\u00e4ndning endast i g\u00e4ende af vensom att under k\u00f6rningxn och ridande h\u00e4lla till",
            "start": 408,
            "end": 416
        },
        {
            "text": "egcnteligen b\u00f6ra wara en till gammal komma br\u00e4cklig och wanf\u00f6re men walfragdade person af h\u00e4da k\u00f6n f\u00f6rbeh\u00e4lllt n\u00e4ringsmedel hwilka eljest i saknad af l\u00e4mpeligt n\u00e4ringstillfalle n\u00f6dsaka falla fattigf\u00f6rs\u00f6rjning anstalt till tung warda alle s\u00e4 beffaffade person som \u00e4stunda ha inne i stad eller ock i gammal stad haga och masthugget eller annorst\u00e4des p\u00e4 stad grund f\u00f6r nu ing\u00e5ngna \u00e4ret 1808 idka kr\u00f6geri eller h\u00e4lla ol och dricka till salu i minut och hwilka s antal ej s\u00e4r \u00f6fwerstiga etthundrade samt de som blifwa anta icke \u00e4ga r\u00e4ttighet wid f\u00f6rlust af kr\u00f6gerin\u00e4ringen densaimna p\u00e4 n\u00e4gon annan \u00f6fwerl\u00e4ta eller afst\u00e4 h\u00e4rmed alfwarligen antyda att fredag d",
            "start": 633,
            "end": 641
        },
        {
            "text": "en husegare font nyttja af den gammal slag warda h\u00e4rigenom antyda att s\u00e4dane lycktor orvilkorligen b\u00f6ra finna och underh\u00e4lla p\u00e4 en i f\u00f6rfattuingarne best\u00e4md distancer och s\u00e5ledes icke p\u00e4 andra ell stor afst\u00e4nd och blifwa privat husegare personligen f\u00f6r t\u00e4ndning och lysning af lyktorne emedan i fr\u00e4gor derom h\u00e4lla sig till de sjclfwe och icke till n\u00e4gra entrtzprencurer f\u00e4 framt ej desse uttryckligen blifwit hos anm\u00e4la och godk\u00e4nna",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "krono och i l\u00e4n antyda att tmfwarne samt kyrksilsret sors\u00e4lligt efterspana och om tjufwarne antr\u00e4ffa de gripa och s\u00e4ker f\u00e4ngsla hit iuf\u00f6 ra \u00e4fwensom hwar och man som om tjufwatne eller gods erh\u00e4lla n\u00e4gon underrattsc \u00e4twarna\u00f6 att s\u00e4dant genast tillk\u00e4nnagifwa antingen h\u00e4rst\u00e4des eller hos n\u00e4ra",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "som en stor del af denna stad inw\u00e4narc \u00e4nnu \u00e5terst\u00e5 nied f\u00f6r n\u00e4stledir vara alisa magistrat h\u00e4rigenom antyda en hwar som samma skyldighet \u00e4nnu icke fulgjorvt at tjerne hos upb\u00f6rdsmannen \u00e4 r\u00e4dhuset ofelbar betala inom n\u00e4sta vecka utg\u00e5ng h\u00e4lst magistrat i annor h\u00e4ndelse och i anseende lil n\u00e4ra f\u00f6r hand waraude vara n\u00f6dsaka at lil befordran at kongl mattts och krona samt stad rak ywao d\u00e4 obetald anne genom utm\u00e4tning l\u00e4ka indrifwa",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "skrift ofta f\u00f6rekomma uttryck i jesu namn helig antyda att en arm syndare icke utan i kraft af jesu medlare f\u00f6rtjenst kunna teo p\u00e4 eller be den treene ewigt oskiljaktig gud namn",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande l\u00f6rdag den 23 denna m\u00f6nstra en barn som af njuta underh\u00e4ll och \u00e4ro bo p\u00e4 norrmalm hwadan wedcrb\u00f6rande f\u00f6r\u00e4lder och fosterf\u00f6r\u00e4lder antyda ajt wid denna f\u00f6rr\u00e4ttning sig jemte barn infinna f\u00f6rfedde med ffrifrelig uppgitt pa och gata namn samt hus nummer d\u00e4r barn wistas",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "t de yrka tf\u00f6ranfann anfann \u00f6fde e en rendra mieln rde den got anatt te mdnsnrvril nsnrvril nrvril xi\u00e4 an s\u00e4\u00f6d wa att en an e8 ill gt et s\u00e4ga s t s l s t e w\u00e4rdet och tyngd af sig kall icke wore nog firmatrt att tro ssg hafwa upp fylla allas fordran ha derigenom liksom i f\u00f6rhand welat antyda akt den djup i k\u00e4nsla icke str\u00e4cka sig till sak utan blott till xerson och att l\u00e4laren f\u00f6ljaktligen icke b\u00f6ra w\u00e4nta den all fordran ssulle uppfylla",
            "start": 285,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "de som ivid krono auction ben 20 fistlidne mars g\u00f6ra inrop antyda att samma lidera och afhemta ivid den p\u00e5f\u00f6ljd kongl",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "och till desto s\u00e4ker minnande af k uri h\u00f6gstder\u00f6rde f\u00f6rfattning \u00e4syftade \u00e4ndamkl med resande anm\u00e4lande f\u00f6ranl\u00e5ta magistrat upp\u00e5 herr kommendant h\u00e4rom tillika aflatue skriiivelse h\u00e4rigenom \u00e4n ytterlig aiiroarligen antyda och f\u00f6rel\u00e4gga e allenast k\u00e4stgifware k\u00e4llarem\u00e4stare samt andre som mot betalning emotta ankomma resande utan ock all andra as hwad sr3 de wara mzge kill hwilka resande inkomma ark berrbarge njuta utan \u00e5tskillnad af en resa h\u00f6g eller l\u00e5g st\u00e4nd allmoge fr\u00e4n land dock b\u00e4rist\u00e4 undantaqen att jemte hwad magistrat publikation af d 6 avrill 1707 om resa person angifwande uci radbuskanoliet f\u00f6rmlr genast wid ankomst till eller afreian fran stad derom hos herr kommendant aflemna ikriftelig och tydelig raport och der ivid g",
            "start": 212,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "soldatson uppfostran hvilken vara n\u00e4ra f\u00f6rbinda med denna plan synas antyda att iian vilja upplysa m\u00e5ssan och bilda en meielklass \u00e4fven i ryssland j men en",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "underteckna som commenderar canonstupen 76 under f\u00f6rut warande antyda hiva och man af canonstupens bes\u00e4ttning ait till sull erh\u00e5llande i anseende lill kn\u00e4ppningspenningar sig infinna uti hus 61 \u00f6 62 pa hornsgatan",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "om hon sl\u00e4gt och anh\u00f6rig till namn och wistelseort \u00e4ro ok\u00e4nd s\u00e4 antyda de te inom natt och vara sig hos underteckna anm\u00e4la f\u00f6r att utbekomma n\u00e4got \u00f6fwerstott i penning sedan och andra kostnad \u00e4ro godtgjorda",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "rit i fransta f\u00e4ngenffapen icke nied sig kamrat terkomma sist warder hanh\u00e4rigenom antyda att innit ben i f\u00f6rfattning f\u00f6rest rein a ri\u00f6 sig till gistknn\u00e4lets fullbordande infinna i annan fall tr\u00e4 jag i annan gifte hwilket f\u00f6rsta g\u00e4 gen kung\u00f6ra qwille socken och bohusl\u00e4n ben 1 junit 1811",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "g\u00e4rdag olofitgcn fr\u00e4n detz tjenst afwiket s\u00e4 antyda en hiva som om \u00e4bergs ivisande kunssap \u00e4ga eller rctnra kunna att s\u00e5n wid lag answar ut",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "dtterligare n\u00f6dga jag antyda all en som weta sig wara styldige \u00e4 de af jag f\u00f6rut annvneerade auetioner",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i dsirrg\u00f6tlanb icke ha \u00e4gon wida e knnssap allts\u00e5 antyda densamma an si inom n\u00e4stkommande mai in\u00e4nads lut si",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "han beh\u00f6fva endast antyda vidr\u00f6ra och de veta hvad han mena",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ta f\u00f6r s\u00e4 kalla byggnadsl\u00e4n h\u00e4rigenom antyda att fr dag den 28 i denna m\u00e4nad fr\u00e4n 9 s",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fahlstr\u00f6m och christina pettersion f\u00f6da hjerton allts\u00e5 marsa gt \u00f6ren\u00e4mndc person h\u00e4rmedelst antyda att ofelbar n\u00e4sta torsdag den 21 denna gt 2 psi dag wid answar enligt reglemente sig hos kongl",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "d\u00e4rj\u00e4mte i underd\u00e5nighet la om icke wid ber\u00f6ra tilf\u00e4ile ivedcrd\u00f6rande advocat fiscal kunna antyda at denna \u00e4rende med sig \u00e4mbete upm\u00e4rksamhct ati\u00f6lja p\u00e4 ct s\u00e4tt o hmarken belackare cil sakna beh\u00f6rig underst\u00f6d wid dex triminatioacrj utf\u00f6rande ellec jag en billig och emot mit f\u00f6rol\u00e4mpa or\u00e4ttelsc",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "f\u00f6r siuklighet och sedermera ej l\u00e4tit den liten h\u00f6ra utaf flgst f\u00e4 will jag h\u00e4rmedelst antyda hononi s\u00e4som han \u00e4kta hustru att inom vara och dag sig hos jag inst\u00e4lla four f\u00f6rsta g\u00e4ng knngsres",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "och bef\u00e4lhafwaren der\u00e4 blef af uts\u00e4nda franstc officer antyda att afh\u00e4lla sig fr\u00e4n all afsegling emedan i annan fall fartyg genast af fransyffe soldat skola bes\u00e4tta",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "i desta ordres antyda eommendanten at genast f\u00f6ranstalta win br\u00f6d f\u00f6r 500 man farn samma dag fomine af inrycka lil garnison f\u00f6rst\u00e4rkning",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "sorn jag mm jonas fredric lindeberg redan f r 5 sr tillbaka fr\u00e4n mick wckie v sadan jag icke nn siri wl ande ande untcrrdtiat t\u00e4ra jag h\u00e4rma elst bo om antyda att inom den 1 f\u00f6rfattning uts\u00e4tta ti",
            "start": 151,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "all de som \u00e4ro ssyldige uti k\u00e4derhandlaren lars ringqwists g\u00e4ldbunden bo antingen p\u00e4 r\u00e4kning eller emot pant antyda h\u00e4rmed att ffne der os\u00f6rdr\u00f6jeligcn liquidera uti hus 39 och en half pa s\u00f6dermalm och tulloortkgatan en trappa upp till fabiik\u00f6ren flodin s\u00e4 wida en f\u00f6rra wilja undg\u00e4 lvgsikning samt en sen ej blifw sig l\u00f6ser\u00e4tt f\u00f6rlustig emedan en snar och laglig f\u00f6rs\u00e4ljning af pant f\u00f6reta som annan g\u00e4ogen kung\u00f6rcs",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "jag man f\u00f6rra gardist swen iauston sundell hwi k p\u00e4 2 vara icke l\u00e4tit h\u00f6ra af sig antyda arr in\u00f6m natt och vara h\u00e4refter inst\u00e4lla sig hos jag och forts\u00e4lta \u00e4ktenjkapet i annar fall tr\u00e4 jag i annan gifte",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "en s\u00e4rstilda flulfallen i denna symfoni bcst\u00e4 icke s\u00e4fom hos rosiini i twungnck spr\u00e4nga till weder bch\u00f6fwer icke denna n\u00f6dhjelp hwar till blott den komposit\u00f6r ta sig tillflykt som icke vara taktfast i harmoni hwilopunkter \u00e4ro snbragta endast och allenast f\u00f6r att genom cn kraftig genomtr\u00e4ngande ackord antyda st\u00f6pnmgen af hwarje kula som aftwingas afgrund ande efter benna final i hwilken n\u00e4stan ingen menstlig r\u00f6st l\u00e4ka b\u00f6ra fig wederqwickes man p\u00e4 den angen\u00e4m s\u00e4tt af en lika enkel som melodist mellanakt tredje akt siutar icke f\u00e4som en \u00f6frig med allm\u00e4n full chorus",
            "start": 301,
            "end": 309
        },
        {
            "text": "maj och b\u00f6rja y m antyda wederb\u00f6rande skattflyldige att aflemna lwefaldle och i enlighet med den uti 1803 ari bewillnings stadga s\u00f6reffrifne formul\u00e4r f\u00f6rsiktade uppgift p\u00e4 hwad embete eller tjenst jemte ben l\u00f6n och inkomst hwar och man inneha ver hwilken r\u00f6relse vch n\u00e4ring han idka \u00e4fwensom hwilka fastighet han under \u00e4gande eller nyttjande r\u00e4tt inneha eller som f\u00f6rmyndare disponera med best\u00e4mma derjemte af den iv\u00e4rde hwartill han anse de b\u00f6ra upjistaltas",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "hos magistrat ha h\u00f6gt\u00e4rad handels societet h\u00e4r i stad f\u00f6redra hurusom societet nied mistn\u00f6je erfara att handels s\u00e4 w\u00e4l inom som utom stad warda uti vffentlige tidningar p\u00e4 fin stall ulbudne lill f\u00f6rs\u00e4ljning ulan att deruti tillika uppgifwes af hwem den ster hwarigenom handel af obeh\u00f6rig person l\u00e4tteligen kunna komma till ut\u00f6fning i anledning hwaraf och p\u00e4 beg\u00e4ran magistrat akta n\u00f6dig harig nom antyda hiva och en svin med handelswarvrs afyltrande sig befattar art wid wice af fem riksdaler specie banco som komma att f\u00f6rdela lika emellan \u00e5klagare och stad fattig och answar destutom efter lag icke kung\u00f6ra eller utbjuda s\u00e4dane waror till f\u00f6rs\u00e4ljning utan att s\u00e4ljare deraf tillika namngifivcs",
            "start": 396,
            "end": 404
        },
        {
            "text": "handelsman guftaf adolph b\u00e5fverman uppasfarne lars petersfon och chriftian wikftrom och genom utllag af den 28 jun ii hall antyda att f\u00e5 vida han vid denna domftol \u00e5ftundar f\u00e5 i faken n\u00e5gre vittne h\u00f6ra han fift den 23 jul ii n\u00e5ft derp\u00e5 f\u00f6lja b\u00f6ra dermed vara forfedd i f\u00f6ljd hvaraf fiftn\u00e5mde dag blifvit affagdt att d\u00e5 han icke gagna denna formo",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "gt densamma hwars innehall f\u00f6r\u00f6frigt antyda stor fara och f\u00f6rbereda moslcmim p\u00e4 allt att en ratttroende stola afh\u00e4lla sig fr\u00e4n all spiritu\u00f6s dryck i och h\u00e4lla sig hwarje \u00f6gonblick bereda att bek\u00e4mpa lt 3 fiende till och med framf\u00f6r hufwudstadens port",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "carl nystr\u00f6m f\u00e4 antyda all som \u00e4ga fordran eller weta sig wara styldige at hot wid samma regemente stg anm\u00e4la",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "te wishet och som densamma icke vara s\u00e4 s\u00e4rdeles wist i sig enskiita best\u00e4ndsdelar s\u00e4 kalla man veta den kollektiv wisheten liksom f\u00f6r att antyda att hufwudf\u00f6rtjen sten ligga i mastan",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "d\u00e4rlfr\u00e4n njuta half h\u00e4rigenom allm\u00e4nneligen antyda at antingen n\u00e4stkommande torsdag den gt eller fredag den tmde eller aldrasist l\u00f6rdag den i denna m\u00e4aad inst\u00e4lla s s sj\u00f6m h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r at emotta deras s\u00f6rjkolts och blifwa i en upr\u00e4ttadie rllllorne inf\u00f6ra samt d\u00e4refter n\u00e4ikkommande s\u00f6ndag morgon klocka sex sig wid h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r at efter d\u00e4rst\u00e4des ffedd",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "samtlig k hnfwudstaden warande cdlrurger och lckfare hwilka icke afl\u00e4gga be l\u00e4rdomsprof som it tdttiga de att p\u00e4 egen hand ut\u00f6fwa l\u00e4karekonsten och ej heller i kraft af innchafwande ordinarie \u00e4ga atr med l\u00e4kare \u00e5tg\u00e4rd sig befatta utan f\u00e4wida de \u00e4ro st\u00e4lla under inseende och answar utaf n\u00e4gon beh\u00f6rigen legitimera l\u00e4kare warda h\u00e4rmedelst kalla och antyda att torsdag",
            "start": 347,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "inlcmnat ans\u00f6kning att blifwa anta som till instunda l\u00e4setermin som b\u00f6rja den apru warda h\u00e4rmedelst kalla och antyda att sig hos kongl colleginm personligen infinna m\u00e5ndag den v innew",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande l\u00f6rdag den r julii in\u00f6nffras en barn foin of njuta undersh\u00e4ll och \u00e4ro boelvde i stad samt p\u00e4 s\u00f6dermalm hwadan wederb\u00f6rande llnderhallstagare antyda att wid denna f\u00f6rr\u00e4ttning sig jemte barn infinna i\u00f6rsedde mede skriftelig uppgift p\u00e4 quarteret och gata namn lam hus nummer der de wistas",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "3 anseende fil manlalsskrifningcn f\u00f6r n\u00e4stkommande vara 1799 seni ben z n\u00e4stinstundande nowembcr komma at h\u00e4lla h\u00e4r \u00e4 r\u00e5dhus f\u00f6rmiddag ifr\u00e4n s tll ht vara den n\u00f6dig at hilfwa s\u00e4ker och p\u00e4litelig kunskap om all som dcrwid til afgrsts erl\u00e4ggande komma at anm\u00e4rka s\u00e4 i anseende til st\u00e4nd som person antal och hwar\u00e4st de r\u00e4tteligen efter ordning och nummer uti stad \u00e4ro bo hwarf\u00f6re ock en p\u00e4 qwarteren f\u00f6rordna llpsyningsm\u00e4n antyda at uti n\u00e4sta och dcrp\u00e4fcl ande wccka efter f\u00f6rra wanlighctcn enligt trycka formulaire som \u00e4 r\u00e4dhustt s\u00e4 w\u00e4l som hos och kunna bekomma f\u00f6reta sig skrifning och lista upr\u00e4ttandc \u00f6fwcr stad znncw\u00e4narc hwarwid upsyningsm\u00e4nncn b\u00f6ra uti hwarje g\u00e4rd sig inst\u00e4lla och sig noga underr\u00e4tta g\u00f6ra om hiva til i akttagande n\u00f6dig vara skolande all person som uti stad bo eller sig uppeh\u00e4lla antcknas samt deribland barn och ungdom som lil n\u00e4stkommande majt m\u00e4nads b\u00f6rjan ej fylla 15 vara uti en s\u00e4rskild columne upf\u00f6ras",
            "start": 420,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "f\u00f6rdenstull warda desto person ej allenast antyda kitt de wistelseort of\u00f6rdr\u00f6jligen nppgiswa samt de restera utlagornc betala utan blifwa jemw\u00e4l wederbbrande hwilka n\u00e5gon underr\u00e4ttelse hwareft en fig nppch\u00e4lla mi flga eller fraindclcs erh\u00e5lla f\u00f6rst\u00e4ndiga att ivid laga answar s\u00e4dant hos genast anm\u00e4la konung bcfallningshafwande i l\u00e4n anmoda att r\u00e4t enahanda kung\u00f6relse ntg\u00e4 och i h\u00e4ndelse de reststyldigc stulle antr\u00e4ffa de utssylder deni affordra samt hit ins\u00e4nda",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "brandordning f\u00f6r stad lund i n\u00e4\u00f6er behaga stadga att wid uppkomma eldsw\u00e4da olycka genast fr\u00e4n kyrkotvrner tillk\u00e4nna jisires medelst omwcxlande klamtning och ringning nied den s\u00e4 kalla kinkan samt den icke blott vara en m\u00f6jlighet utan \u00e4fwcn flere s\u00e4nger weikeligen intr\u00e4ffa d\u00e4 samma klocka till ringning aswen wid annan tillfalla gagna att mittag i afteende p\u00e4 bed\u00f6mmandet as \u00e4ndam\u00e5l derf\u00f6re uopst\u00e4lt s\u00e4 kommer till undwikande h\u00e4raf f\u00f6r framliden all annan bruk af f\u00f6rutnamde klocka \u00e4n den simma f\u00f6r stad jnw\u00e4nare antyda f\u00f6r hand warande fara att isr\u00e4n och med den uste nu instunda maj hel och h\u00e4lllt upph\u00f6ra",
            "start": 512,
            "end": 520
        },
        {
            "text": "wid f\u00f6rlust af ivarda all en som \u00e4ga kant hos underteckna bo uti hus sk 5 i bredgr\u00e4ndcn liw marsyas h\u00e4rigenom antyda att densamma inl\u00f6sa inom medel af n\u00e4sta mana hrcitfet f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "b\u00f6ter alts\u00e4 warda all en som \u00e4stunda b\u00e4ra inne i stad eller ock i gammal stad haga och masthugget eller annorst\u00e4des pa stad grund f\u00f6r n\u00e4stinstundande \u00e5t 1796 idka kr\u00f6geri eller h\u00e4lla ohl och dricka til salu i minut h\u00e4rmed alfwarlizen antyda at torsdag d",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "v i v e r s e som anm\u00e4la bliswit att anders h\u00e4llgren olofligen fran sig husbonde tjenst den denna och sedcrniera cj af sig h\u00f6ra l\u00e4rit allts\u00e4 antyda en hiva som nu b\u00e4ra eller framdeles fara n\u00e4gon upplysning om h\u00e4llgren att s\u00e4dant genast wid laga answar uti kongl",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "eli neka smak ibrahim till pascha af janina eller larisa och han fader mehmct pascha konung af egypten lill pascha af dam\u00e5s nied uppdag att ha en waksamt \u00f6ga p\u00e4 est af islcr antyda bo 2 at",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "sedan denna stad h\u00f6g\u00e4dle uti resolution af en 15 denna f\u00f6rklara siden och kl\u00e4deskramhandlanden l th l\u00f6fwing tits konkurstillst\u00e5nd saint tinderiecknade bliswit lagligen f\u00f6rordna att wara den g\u00e4ldbundiia bo god man fa gt vi h\u00e4rigenom ej liten warna och f\u00f6rbjuda all deni som nied bem\u00e4lte l\u00f6fwing hafwa oafstiitade liqvider att s\u00e5dan nied liagon amia \u00e4n \u00f6st uppg\u00f6ra \u00e4 ock antyda ben eller dc som till han h\u00e4fta f\u00f6r stnlder att de aninia innan ben esta september till rndara af 08 inbetala s\u00e4 framt lags\u00f6kning undwikas will",
            "start": 368,
            "end": 376
        },
        {
            "text": "vi v e r f som anm\u00e4ldt blilwit att anders erston och d\u00e4ngen kar peter nordberg kran de innrbashe tjenst olofligcn aswikit alltsa antyda man och hwar som om bem\u00e4lte person ha oller sar n\u00e4gon underr\u00e4ttelse fadant genast uti kgl",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "peter orof oloftzon sen liff torpare d of swenson och dest hustru maria persdotter i m\u00e4 stirien t\u00e4by socke och bj\u00f6rkekinds h\u00e4rad ak link\u00f6ping lan bortg\u00e5 kr\u00e4n ort wid omkring 10 \u00e4ra \u00e4lder eller ungef\u00e4r vara 1807 utan atr sedermera l\u00e4ra h\u00f6ra al sig och son bada f\u00f6r\u00e4ldrarne \u00e4ro m\u00f6d d\u00f6d afa\u00e4ngna lam perloner fia art simma dest arfwingar lyfta best f\u00e4derne och m\u00f6dernearf l\u00e4 f\u00e4r jag t\u00e4som bkst uwaranbe lagligen tillf\u00f6rordna f\u00f6rmyndare hlrmed antyda bemilte peter olofston art derest han lleswer inom natt ock vara fr\u00e4n ben dag denna ann\u00f6aec sinne f\u00f6rfia g\u00e4nga uri post och inrikes tidning sig ho\u00f6 jag anm\u00e4la eller gifwa cjllk\u00e4nna sig wistelseort i annan fall warda han tilig\u00e4ilgar lagligen st flade emellan dest arfwingar hwilka inom laga tid sig brfsx\u00e4tr styrka och bewaka all p\u00e4 s\u00e4er och med lag och h\u00f6g",
            "start": 439,
            "end": 447
        },
        {
            "text": "eiler emot pant antyda h\u00e4rmed att sine der oj\u00f6rdr\u00f6jcligcn liqutdera uti hus n 39 och en half p\u00e4 s\u00f6dermalm och tullpvrtsgatan en trappa upp till fabrik\u00f6r flodin ia wida en s\u00f6rre wilja undg\u00e5 lags\u00f6kning samt dc sen ej bllfwa sig l\u00f6ser\u00e4tt f\u00f6rlustig emedan cn snar ocks laglig f\u00f6rs\u00e4ljning af pant f\u00f6rcrages tredje g\u00e5ng kung\u00f6ra",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "som mi man dr\u00e4ng eric westerdahl warit borta i zrne sir lid lita alf underr\u00e4tta jag cili retz wistelseort f\u00e4r jag h\u00e4rmed antyda hononi i den h\u00e4ndelse hail \u00e4nnu lefwcr ali inom den ilag f\u00f6restrisne tid s\u00e4dant l\u00e5ta jag nildertecknad weta emedan jag i annor h\u00e4ndelse siker att f\u00e4 ing\u00e4 ian lie al gifta som andra g\u00e4ng kuiig\u00f6res",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "lt o l \u00e4rstiden och waderleken nll b\u00e4dc medgiftva och p\u00e4 kalla upphuggande och bortf\u00f6ra s\u00e4ga bliswa hufwudstadens husckgande jnw\u00e4nare \u00e4fwcnsom entreprenbrcrnc af allm\u00e4n plats h\u00e4rmedelst antyda att foga anstalt den all s\u00e4dan is m\u00e4 fr\u00e4n n\u00e4mna plats och en stor gatorne warda upphugg och till loflig st\u00e4lle aff\u00f6ra styndsammcligcn och s\u00e4 fort in\u00f6jligt vara jamt ifrs dc liten gatorne och grandcrne sednast innan n\u00e4stkommande weckas flut wid wite af 1 32 f\u00f6r hwar som fin styldighet h\u00e4rutinnan icke fullg\u00f6ra",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e4ende bouppteckning efter aflidne perukniakaren joban niclas mj\u00f6dh anmoda de som hafwa fordran eller \u00e4ro skyldig att s\u00e4dant i sterbhus gcnast tillk\u00e4nnagifwa hwarjemte de som derst\u00e4des hafwa pant h\u00e4rigenom antyda att densamma skyudsattittieligen och sist inom denna m\u00e4nadt stut igenl\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse btifwa en lagligen f\u00f6rs\u00e4lde",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "alldenstund klagomal f\u00f6rsp\u00f6rja att l\u00f6sa hund i synnerhet af stor slag stryka ikring gatorne och dels f\u00f6rf\u00f6lja samt understundom rusa pa f\u00f6rbig\u00e5ende folk dels med st\u00e4lla och tjuta bejw\u00e4ra om natt alltfa och lill f\u00f6rekomma af den skada och ol\u00e4genhet stike hund kunna f\u00f6ror\u00f6saka s\u00e4rdeles m de under start w\u00e4rma falla i raseri och ffnkd m has magistrat aktadt antyda denna stad janewznare som hafwa hund art till egen och annan s\u00e4kerhet de fran gatorne wid wite af 1 afhzlla och i lins inst\u00e4nga tllcr i band s\u00e4tta dock \u00e4ga de som enligc sednaste bewilluingsplakar betala till krona \u00e4rlig afgist f\u00f6r sine hund att lat f\u00f6rse de med halsband och \u00e4gare tydelig namn dera pa den att om en fzdanr kreatur mot \u00e4gare willja n\u00e5gon gaug gt ku",
            "start": 355,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "konung befallningshafwande ha komma i erfarenhet deraf att dt icke allenast den i krona tjenst redan warande manffap af volontairer coopvardikarlar batsman med flere blifwit hit commenderade utan \u00e4frven till tjenstg\u00f6ring p\u00e4 flotta f\u00f6rhyra samt s\u00e4 kalla friwillige anta \u00e4tffillige af s\u00e4tanes hustru med de m\u00e4nner warit hit s\u00f6liaktige samt gwarstannat sedan manffapet blifwit till sj\u00f6ffcommenderat eller till ffenstg\u00f6ring uppta men som denna icke kunna tillatas eller en hustru hwilka icke f\u00f6rut warit ha bo eller mista ager r\u00e4ttighet i stad sig nedsatt eiler h\u00e4rst\u00e4des uppeh\u00e4tla utan all sadane b\u00f6ra titt de wanliga boningsstallen och hemort \u00e4terw\u00e4ndcr allts\u00e5 warda alle med de m\u00e4nner hitkommandehustrur och barn samt afwen fasteqwinnor dcr\u00e4st n\u00e4gra dylik finna h\u00e4rmedelst antyda att inom dag efter uppl\u00e4sande af denna kung\u00f6relse p\u00e4 \u00e4lerw\u00e4gcn titt doras hemwist bcgifwa samt utur stadin sig f\u00f6rfoga s\u00e4 k\u00e4r deni vara att icke bliswa sasttagne samt bortffaffade \u00e5ligga set alle hutw\u00e4rdar den ware sig hus\u00e4gare eller hyresman att innan fredag d",
            "start": 771,
            "end": 779
        },
        {
            "text": "den antyda deni wid lifsstraff att de endast s\u00e4s0 it naja be sing\u00f6 gwarblifwa och att de ili\u00e4sto bes\u00f6ka patriark kyrka",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "hobarttown ha omkring 1000 hus och 7000 inv\u00e5nare och all utsigt antyda att denna antal inom f\u00e5 \u00e5r skola f\u00f6rdubbla",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "d i v e r i e hos vara anm\u00e4la att olof lundmark den denna fran sig tjenst olosiigen afwikit efter att hafwa medta ctt liten skrin och antyda samt \u00e4twarnas f\u00f6r den stull en hwar som om bem\u00e4lte lundmarks wistelfe nu ha eller framdeles erh\u00e5lla n\u00e4gon upplysning att sadant till af laga amwar genast i tillk\u00e4nnagiswa warande ban wid pak 20 vara gammal liten till w\u00e4rten med och \u00f6gonbryn wid aswikandet kl\u00e4 i en grof siiten bl\u00e4 syrtut dylik frack randig w\u00e4st m\u00f6rkgr\u00e5 langbyror flitna st\u00f6stor och swart hatt f\u00f6da uti s\u00f6dermanland \u00e4fwensom han f\u00f6rut warit i",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "som dcn tid redan f\u00f6rflyta inom hwilken och f\u00f6r n\u00e4stledit vara 1809 bordt wara betala men enligt wederb\u00f6randes nu ske anm\u00e4lan en stor del af stad innew\u00e4nare s\u00e4dan skyldighet annu icke fullgiort allts\u00e4 f\u00f6ranl\u00e5ta magistrat antyda man och hwar harritinnan brista att ber\u00f6ra restera skatt till krona och stad of\u00f6rdr\u00f6jlrgen och sist inom innewarande m\u00e4nads flut uti ofelbar erl\u00e4gga s\u00e4 wida utm\u00e4tning undwikas skola hwilken \u00e4 annor h\u00e4ndelse genast derefter komma akt werkst\u00e4llas",
            "start": 220,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "all i stockholm boende privilegiera barnmorska warda h\u00e4rmedelst kalla och antyda att wid den nti wire hos kongl",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "f\u00f6ga ren \u00e4ro mahanda han fiende \u00e4sigter af han regering och karakter men dock icke derf\u00f6re alltid s\u00e4 or\u00e4ttwisa sein man stundom welat f\u00f6rebr\u00e4 deni gustaf klef genom en orsak mi h\u00e4r s\u00f6ka antyda en f\u00f6r sig land i iner \u00e4n en h\u00e4nseende stadlig regent hwad mi liten af all tadla hos han ivar han si\u00f6seri emeda bete ci ci roa s\u00e4 f\u00f6rderflig l\u00f6r land som ian melat f\u00f6regifma del merkadc f\u00f6rdclagtjgt p\u00e4 n\u00e4ring fran hwilka tillgangarnc moro ta och m\u00e4lm\u00e4gan inom rike roa under han regering wisst icke liten \u00e4n under en f\u00f6reg\u00e4ende",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "och andra person och krooparnes sainlante och nopst\u00e4llande i ing palats derefter h\u00e4fwa dcotlniigen och n\u00e4mna antyda att f\u00f6rfoga fig till en ilott ro timars w\u00e4g fr\u00e4n lrstabon utan tittst\u00e4nd att afl\u00e4gsna sig den ininga dcrifr\u00e4n",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "fransman lieutenant wid konung af spanien lifgarde svin med leo man ha rttg\u00e4kr p\u00e4 recognoftcring i granstapct af grenada klef of\u00f6rmodligen kringr\u00e4nna af 620 insurgent hwilka antyda han att gifwa sig s\u00e4ng",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "att sig utlaga ofelbar tnbcrala men i fynner\u00f6et antyda en person gt om \u00e4ro innehafware af att de skyldighet fullg\u00f6ra medelst inbetala af arrende p\u00e4 det ny m\u00e4 uadwikas och jnnehafwaren deraf ej m\u00e4 stanna f\u00f6r underpris som m\u00f6jligtwis kunna uppkomma",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "enligt magistrat f\u00f6r kort tid tilbaka utg\u00e4ngne kung\u00f6relse manlig ranbfun med n\u00e4sta weckas b\u00f6rjan samt wid samma tilfalla och ivarwid komma at unders\u00f6ka huruwiva f\u00f6rsvarsl\u00f6s person i stad fig inn\u00e4stla ilitadens jnnew\u00e4narc antyda at i f\u00f6rra asfeendet hafwa fin eldstad och rak med nera i f\u00f6rsvarlig st\u00e4nd s\u00e4 at de wid sednafie anm\u00e4rka fel jkigheter m\u00e4ta finna f\u00f6rb\u00e4ttra och destutom wara f\u00f6rfedde nied anbefald brandred apa wid ansvar af b\u00f6ter som denna stads brandordning uts\u00e4tta i sednare afseen ck \u00e4ta at hwarje husbonde och hus\u00e4gare ordenteligen och redeligen npgifwer sig och egir folk samt them hwilka i therus k s inflyttadt til bestaffenhet af n\u00e4ring och jr sivar p\u00e4 der onyttig persotter ej m\u00e4 uppeh\u00e4lla fig i stad och fluteligen stadna",
            "start": 220,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta han helighet genom utf\u00e4rda f\u00f6lja circulaire lill all be cardinaler svin blifwit antyda att lemna rom helighet ivar herre ha befalla sig stj\u00e4la secreterare cardinal doria pamfili att gifwa ed emine",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "de som weta sig wara styldige p\u00e4 w\u00e4rdkhufet wid glasbruksgr\u00e4nd och betala ssna stulder innan denna ili\u00e4nads sim annars blifwer en lagligen f\u00f6kta h\u00e4lst de \u00e4ro s\u00e4dane som aldrig synte sedan de blisivit som komma snar o f\u00f6rr\u00e4tta efter sfledne tr\u00e4g\u00e4rdsm\u00e4staren eric poufett \u00e4 antyda hiva och en som til sterbhus wet sig wara skyldig eller ock \u00e4ga bewisligen nzgon fordran at sist inom februari m\u00e4nad\u00f6 siul lil fa infinna uti e\u00e4ldtli n s 186 som vara bel\u00e4gen neder em",
            "start": 271,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "kardinal ruffo som af neapelsta hofwet war sticka i diplomatista \u00e4rende till paris men i lyon klef antyda att ej forts\u00e4tta sig resa uppeh\u00e5lla sig nu tills widare i lucern i swcits",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "begaf sig den orolig ungdom till f\u00f6rstad antome hwilket synas antyda lika s\u00e4 brottslig som ursinnig f\u00f6rhoppning men tid baswa f\u00f6r\u00e4ndra sig cch den derwarande arbetsam elaffen utm\u00e4rka sig genom den bra anda genom k\u00e4rlek till ordning och till konung",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "stad jnnewznare warda dersbre p\u00e4minte och antyda at brrsbrlnnaa l\u00e4ka b\u00e4ttra och ist\u00e4nds\u00e4tta brists\u00e4llige tok husdel mur eldstad och skorsten emedan i annor h\u00e4ndelse hwad forn bristf\u00e4llig vara genast komma atris vara",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i anseende till ofta f\u00f6rsp\u00f6rja klagem\u00e4l \u00f6fwer f\u00f6rbrytelse mot f\u00f6rr utf\u00e4rda f\u00f6rbud att w\u00e4rdsl\u00f6st och h\u00e4ftig k\u00f6ra eller rida i stad och p\u00e4 w\u00e4garne deromkring s\u00e4 l\u00e5ng policckammareiis distcikter r\u00e4cka ha h\u00f6gw\u00e4lborne herr landsh\u00f6fding med magistrat till f\u00f6rekomma af olycka och stada som i synnerhet le g\u00e5 ellest l\u00e4tteligen kunna tillfoga finna sig f\u00f6ranl\u00e4ten att h\u00e4rigenom p\u00e4 den alfwarstmmaste p\u00e5minna och antyda hwar och man utan affteiide till person att p\u00e4 \u00f6fwanber\u00f6rde st\u00e4lle k\u00f6ra och rida sakta samt be n\u00e4gon samling as folk finna och wandningar endast i g\u00e4ende \u00e4swensom att tinder k\u00f6rning och ridande h\u00e4lla till w\u00e4nster samt med rop warna de som framf\u00f6re aro g\u00e4ende",
            "start": 403,
            "end": 411
        },
        {
            "text": "qwarblifwa i stad warda en hwilka der hafwa fartyg ligga som icke losta eller lasta h\u00e4rmed antyda ali f\u00f6re onsdag d",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "sedan hindelsmannen earl ho i upsala med d\u00f6d asiidit och siere efter han fwingar finna s\u00e4 inom som utom rike alltfa antyda de att inom den tid lag f\u00f6reflriswer sig hos underteckna anm\u00e4la f\u00f6r att sire pretention i laga ordning bewaka som andfa g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en anmaning af herr anders wikblad ha inflyta i sistlcdne onsdag blad en gt 2 september tlti hwilkct wi underteckna jemte flere andra bli sm it personclt antyda de att wid w\u00e4sby den 20 i denna m\u00e5nad afb\u00f6rda en inrop wi \u00e4 auktion derst\u00e4des den 27 och 28 januari denna vara g\u00f6ra",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "l\u00e4tit at oagladt de wid sj\u00f6manshus d\u00e4rom ofta g\u00f6ra tils\u00e4gelser sig n id arbete i skeprsholmen alts\u00e4 sch til f\u00f6rekomma af hinder och uppehlil uti denna krona angel\u00e4gen arbete genom en flik tredi och f\u00f6rsummelse agta jag n\u00f6dig at pz wedei b\u00f6rande beg\u00e4ran h\u00e4rigenom allm\u00e4nneligen antyda all i gem samt hwar och man i synnerhet af de h\u00f6ra i stad mista och til arbete l skeppsholmen indelt sj\u00f6man at d\u00e4rst\u00e4des genast med morgondag sig instiina och arbete emotta kommande den sj\u00f6man som est denna war fr\u00e4n arbete uteblismer at plickta en riksdaler 32 mmgar samt d\u00e4refter icke dess f\u00f6ga wid arbete inst\u00e4lla",
            "start": 276,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "all i huswudiladcu bosatt privilegiera barnmorffor warda h\u00e4rigenom kalla ock antyda wid den i f\u00f6r uteblifwande f\u00f6rel\u00e4gga witet att m\u00e4ndagcn den 5 inse",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "anseende till te nu intr\u00e4ffa sn\u00f6fall warda hufwudstadkns inw\u00e4iare \u00e4fwensom entrepren\u00f6r af renh\u00e5llning \u00e4 plats h\u00e4rigenom p\u00e5minna och antyda om fullg\u00f6ra af de styldighet art wjd dylik tillf\u00e4lle genan wid 1 32 wite l\u00e4ta samnianstorra den l\u00f6s sn\u00f6 ifr\u00e4n garorne till fidorne af hus faitu derefter medan denfaimiia \u00e4nnu vara ren bortf\u00f6ra och afstjelva den i ft\u00f6n inwid siranderne",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "april warda h\u00e4rmedelst kalla och antyda air m\u00e4ndag den 2",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "ofta h\u00e4nda att l\u00f6sa hund i synnerhet af stor flaget stryka ikring gat w torna och beswara folk dels med ffailande och tjuta om n\u00e4tarne alri\u00e4 och riu f\u00f6rekomma af den fuda och ol\u00e4genhet lite hund tun f\u00f6rordfaka s\u00e4rdeles om de under staik lvmma falla i raseri och sjukdom ha magistrat akt dt n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad inliew\u00e4nare fcm hafhundar att till egen och annan s\u00e4kerhet de fr\u00e4n gatorne wid wite af en afh\u00e4lla och i hus nnestaiga eller l band satt dock aga en svin engt iednaste bewillningspiacat betala till krona \u00e4rlig afgift f\u00f6r sine hund att ika t\u00f6rse de med halsband och agaren tydlig namn der\u00e4 pa den att om fa jadant kreatur emot agaren ja n\u00e4gon g\u00e4ng stulle komma ul och blifwa upp gt gt get densamma m\u00e4 kunna agar \u00e4rerst\u00e4llas uran widare p\u00e5f\u00f6ljd \u00e4n att witer af is",
            "start": 305,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "i listabon ha l\u00e5ta ansl\u00e4 p\u00e4 b\u00f6rsen en kung\u00f6rel e hroarigcnom p \u00f6rtug isi s\u00e5 handla och antyda ait f\u00f6r bro resa p\u00e4 den noggrann",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "f\u00f6rrymd wsrt huff och \u00f6fwergifwk jag och barn antyda att inom natt och sr efter venna kiing\u00f6relfes f\u00f6rsta inf\u00f6rande uti post och inrikestidnliigarne sig \u00e4rer yos m inst\u00e4lla och \u00e4ktenskap med jag fullf\u00f6lja i annan fall f\u00f6rklara jag jag fr\u00e4n han ledig och jkilv",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "teni\u00e4lte holmstr\u00f6m h\u00e4rigenom antyda all inom den lid firsaunlagarne utstaka bo aagistrakeo i helsingfors stad till lyfta af omf\u00f6rm\u00e4la aria ffg anm som andra \u00e4ng kuag\u00f6re",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "tw\u00e4rtom swarade den andra f\u00f6r att antyda att jesuit aldrig stola s\u00e4tta sig sot i england och der icke flyga s\u00e4 h\u00f6g som i frankrike",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "stor r\u00f6relse hwilka antyda en besluta operation till andra sida om balkan",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "all en som \u00e4ga pant uti hus 8 qwarteret brandm\u00e4stare a ladug\u00e5rdslandet antyda att de styndsammeligtn men aldrasist inom augusti m\u00e4nads flut igenl\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse marda en lagligen ffcrfflldi hwilket h\u00e4rmed f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "genom d\u00f6d afg8ngne och andra stcr underl\u00e5ta tillk\u00e4nnagifwa en\u00e4r de sig n\u00e4ring fr8n en till annan st\u00e4lle flytta allts8 warda till k den h\u00e4rigenom antyda att wid \u00e4fwentyr af n\u00e4ring f\u00f6rlust inom denna mana stut uti stad uppwisa de tillst\u00e5nd och samt till gata gwarter och husnummer noga nppgiftva hwarest de \u00e4ro bo och r\u00f6relse idka \u00f6fwer hwilken anm\u00e4lan a och anteckna bewis som tjenar till r\u00e4ttelse f\u00f6r vederb\u00f6ra uppsyningsman huruwida stik aum\u00e4la till inom den uts\u00e4tta lida ske",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "liga underwilningen brukbar ledtr\u00e4d lmnad att med redighet kydiizhel och best\u00e4mdhet i l\u00e4rjunge nunne f\u00e4sta och \u00e4terkalla den w\u00e4sendtligast af l\u00e4ra r utf\u00f6rlig f\u00f6redrag och erbjudande f\u00f6r dcn sistn\u00e4mnd tillr\u00e4cklig anledning och winkar att nom en mera omst\u00e4ndlig listig och motivera framst\u00e4llning wiixrre utf\u00f6ra hwad i l\u00e4robok f\u00f6r korihetens skulle ofta blott kunna antyda och att s\u00e4medelst uti den annars d\u00f6d bokstafwen ingjuta den anda och den lif f\u00e5 framst\u00e4llningss\u00e4tt i en compendiarist skolbok icke kunna omfatta samt slutligen att l\u00e4robok till l\u00e4ttnad f\u00f6r wersigten och minnek l\u00e4sa ock f\u00f6r behofwet at n\u00f6dig repetition b\u00f6ra indelis i l\u00e4mplig perifer hwartill utom andra k\u00e4llar n\u00f6dig anwisninq kunna h\u00e4mta ur herr magister docens gustaf renivalls \u00e4rigiz i \u00e4bo utgifna disputation v studio kstries ia lckoliz kinlan\u00f6iee colendo",
            "start": 362,
            "end": 370
        },
        {
            "text": "s\u00e4 marta all en person som \u00e5tnjuta gratiatcr af lundesta medel h\u00e4r igenom kalla och antyda att p\u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde tid och st\u00e4lle si g personligen infinna s\u00e4 wida ej cch sjukdom eller andra laga f\u00f6rfall de derifr\u00e4n hindra i hwilka h\u00e4ndelse de b\u00f6ra anlita p\u00e4litelige pers ner f\u00f6rsedce wederb\u00f6rlige prest eller derom att i de st\u00e4lle tillstaderkomma",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "alls en som fr\u00e4n stadsens allm\u00e4n och friwilliga arbetshus utta rudimaterie tik f\u00f6r\u00e4dla med \u00e4terii\u00e4liande d\u00e4raf uteblifu dfmer m\u00e4na antyda at innom denna m\u00e4nads stut den l\u00e4ra arbeta \u00e5terl\u00e4mna i annor h\u00e4ndelse utfordra af eautionisterne fsr den som de bliswit anf\u00f6rtrodt s \u00e4fwen pant komma at lagligen ftrs\u00e4ljqt fsr de som utehaft arbete under s\u00f6ren\u00e4mde tid",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "desse barn h\u00e4rigenom antyda att fig med barn n\u00e4mna dag 8 f m p barnhus inst\u00e4lla b\u00f6ra en tillika medhafwa fin kontrast och kontrabok",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "ha biering halma blifwit antyda att inom wista dag lemna rom och kyrkostatcm",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "vi \u00e4ro aatoriserade att antyda den carl af bourbon exkonuncen af frankrike st\u00e5 i begrepp att afresa till edinburg l\u00e4r att \u00e4nnu en g\u00e4ng och sannolik blott p\u00e4 korrt tid bli vi medborgare samt alt han \u00e5 nyo skola in fly a i en rum han fordom bebo i holyroods palats",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "de i stockholm mista s\u00f6kand till barnmorske l\u00e4rlingkplatser warda h\u00e4rmedelst antyda och kalla alt torsdag den z u\u00e4stk",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "bli i denna manlig g\u00e4ng emedan den synas jag antyda natur allest\u00e4des f\u00f6rst\u00e4dda kallelse till \u00e4gtcnstap",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "lill denna ars bewillnings taxering som med academista jurisdictionen h\u00e4rst\u00e4de kommcr att f\u00f6rr\u00e4tta i consistorii academici sessionsrum l\u00f6rdag den 7 instunda 2uni och b\u00f6rja g m antyda medcrb\u00f6rande stattflvldige att aflemna twefaldt f\u00f6rfatta uppgift p\u00e4 hwatz embete eller tjenst den l\u00f6n och inkomst hwar och man jnnehafwer hwad r\u00f6relse och n\u00e4ring han idka \u00e4fwensom hwilka fastighet och l\u00e4genhet dag inneha under \u00e4gande eller nyttjande r\u00e4tt med uppgift derjemte af den w\u00e4rdc hwartill han anse de b\u00f6ra uppskatta",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "deke person warda ej allenast antyda att sire wistelsc ort samt de resa ranke uistylderne utan b",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "sf s\u00e4dane sammanstockningar antyda de att \u00e4tfflljas men de wagrade att lyda och f\u00f6rklara att en all wille aswakta fin deputera \u00e4ttrkomst",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "anders adamssoir f5bb i astra guldsmeojhyttait eller uti lindesberg f\u00f6rsamling bel\u00e4gen simma st\u00f6ra f\u00f6ga 16 vara fig iir\u00e4n ort utan akt sedermera gifwa sig mistande tillk\u00e4nna warder h\u00e4rigenom antyda att sedan dest f\u00f6r\u00e4lder begge genom b\u00f6d\u00e9n aig\u00e4dt och e efr te de komma att \u00e4ligger den bemsilte anders adamsson att antingen sjelf eller genom ombud fig gt sterbhus metz f\u00f6rsta infinna",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "en h\u00e4r i stad warande hembryggare stola likni\u00e4tigt saststald taxa betala cn wik s\u00e4ga ha til minna af n\u00f6dig s\u00e4kerhet at denna afgift m\u00e5 oafkortad inflyta i anledning af general tull herre fullmagtiges g\u00f6ra beg\u00e4ran h\u00e4rigenom welat antyda de som h\u00e4rst\u00e4des begagna r\u00e4ttighet om inneh\u00e5ll af kongl",
            "start": 228,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "garne en i stad warande spisqwarters och arli q b\u00f6ra i mo n\u00e4rinq och r\u00f6relse taxera ej kunna med s\u00e4kerhet och ordning i asmffvprnie vas\u00f6ros d\u00e4 flere af de sedan sista tarering tunn mara afg\u00e4ngne och andra \u00e4ta underl\u00e5ta att tillk\u00e4nnage wa en\u00e4r de sig ung fr\u00e4n en till annan st\u00e4lle flytta uts\u00e4ga warda till be fordran af t tiilt\u00f6rlftlig underr\u00e4ttelse wid nu f\u00f6rest\u00e4ende taxering om hwars ock ens kring och r\u00f6relse all och h\u00e4r t stad h\u00e4rig\u00e4och antyda att wid \u00e4fwentvr af n\u00e4ring f\u00f6rlust",
            "start": 440,
            "end": 448
        },
        {
            "text": "f \u00e4ro antyda att skyndsam sig f\u00f6r att \u00e4iaga sig delta arbets",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "som \u00e4nnu weta flg restera ett \u00e4 besagd dag sina utlaga inbetala \u00e4 wen f\u00f6r magt d\u00e4rigenom antyda en af stad jnw\u00e4nare som ej afb\u00f6rda kg f\u00f6rledit \u00e4rs och beets g att \u00e4 \u00e4swann\u00e4mnde dag deniomms owillkorligm liqvisera t synnerhet som restl\u00e4ngd",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig atwarnas hufivudstadens innev\u00e5nare att wid denna sorglig tillf\u00e4lle uppf\u00f6ra sig tost vch stilla samt utan mots\u00e4gelse h\u00f6rsamma hiva af makt och antyda till lugn vch ord ningens bibeh\u00e5llande",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "derom jag gl ne n\u00e4diga befallning h\u00e4rigenom antyda alt inom 6 m\u00e4nader ifr\u00e5n denna dag sig i f\u00e4derncslandet till ticnstg\u00f6ring infinna eller ock ait laga f\u00f6rfall beh\u00f6rigen styrka i manlig ordning anm\u00e4la",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "all en som annu ej betala sig ffulder till b earelii antyda h\u00e4rmedelst att sist inom li\u00e4stinstulidande juni m\u00e5nad flut de betala till herror tottie arfwedson s\u00e4 wida lags\u00f6kning will undwikas svin f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6rc",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "yttermera antyda alt inom ben tid lag och f\u00f6rfattning stadga fia hos jag infinna eller i widrigl fall warda lagligew ssiljd och sig lott i bo f\u00f6rlustig f\u00f6rklara",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "och utsw\u00e4fningar uppmana han till svarsamhet samt proponera sig amendem ent hwilket s\u00e4som redan vara bcr\u00e4ttadt enst\u00e4mmig z underhus beklaga hr nrougham \u00e5nyo att den gammal bruk att i f\u00f6rhand giswcroppositionen n\u00e4gon kunskap om den kongl talek blifwit afstaffadt man ha beh\u00f6fva \u00e4tminstone tre dag tid f\u00f6r att kunna sk\u00e4rsk\u00e4da den f\u00f6r \u00f6frig ha han aldrig f\u00f6rr h\u00f6ra en s\u00e4 f\u00f6ga ftlgan\u00f6e tak so a speed den antyda ingenting och lemna lakun f\u00f6r h\u00f6g wigilga f\u00f6rem\u00e4l",
            "start": 400,
            "end": 408
        },
        {
            "text": "kr\u00f6geri och marktenteri i stad eller p\u00e4 detz grund warda h\u00e4rigenom antyda att inom d",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ci f som anm\u00e4ldt blifwit att qwinspersvnen johanna bertlllon eller \u00f6sterberg fr\u00e4n detz boningsst\u00e4lle alltsedan n\u00e4stledne september mana est beg\u00e4ngen otrohet afwikit ma en sedermera lata h\u00f6ra af sig s\u00e4 antyda en hwar som om dest wistelse kunskap \u00e4ga eller winna kunna wtd laga \u00e4fwentyr s\u00e4dant uti kgl",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "till inbckommande a \u00e4nnu rcflccan\u00f6e stads utjkylder f\u00f6r sr 1811 ha magistrat utfatt en restm\u00f6te att h\u00e4lla nti stad uop\u00e4 fredag vina 19 uti innewaron\u00f6e m\u00e4nad b\u00e4se f\u00f6r och eftermiddag d\u00e4 stad skoitstyldtge jnw\u00e4nare so \u00e4nnu icke asb\u00f6rdat sig \u00e4fwann\u00e4mndc llrstyldcr ega tillf\u00e4lle att densamma inbetala och fdr magistrat d\u00e4rigenom antyda hwar och en skatt kylsig akt da oseldaet fullg\u00f6ra denna sig stolvighet",
            "start": 325,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "\u00e4fwen antyda de som dastva i boer pants\u00e4tta sak att de inom vfwann\u00e4mnde lid igenl\u00f6sa annars biifrsa en lagligen f\u00f6rs\u00e4lja",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "af denna blad s\u00f6ka antyda stiilnadcn mellan spontinis s\u00e4tt att behandla recitativ emot en gammal m\u00e4starnes hwilka sistn\u00e4mnd h\u00f6ll\u00f6 sig ivid andon af t\u00e5tets mening och lita n\u00e4got p\u00e4 s\u00e4ngar urskiljning hwaremot spontin utarbeta den med en sorgf\u00e4llighet som han talang fanste bordt anse sig kfwer",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "lifsmedel men en fattig \u00e4ro antyda at tilhandla sig den n\u00f6dw\u00e4ndiga i magazinernc f\u00f6r god k\u00f6p",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "de deputera fr\u00e4n s\u00e4rstilta krets och stad sitta nu gansta blanda och \u00e4\u00e4vcn h\u00e4rigenom will man antyda gifwas wid landtda gen",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "i lyckeby komma att f\u00f6reta n\u00e4sta mndag ren fl juli s\u00e4 antyda de som weta sig j sterbhus antingen hafiva akt f\u00f6rrrn eller \u00e4ro n\u00e5got skyldig att f\u00e4dant tilll\u00e4nnas g i siv a antingen p\u00e4 st\u00e4ll be enkefru carlander n\u00e4mna dag eiler cck m uncertccknav inom 8 dag derefter dljcrsj\u00f6 ren 30 juni 2339",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "all en som \u00e4ga pant uti hus 8 qwacreret brandm\u00e4stare \u00e4 ladug\u00e5rdslandet antyda att de ssyndsammeligen men aldrasist inom augusti mana flut igenl\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse warda en lagligen s\u00f6rs\u00e4lvc hwilket h\u00e4rmed andra g\u00e4ngcn kung\u00f6ra",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "dels af revers brista hushyra och antyda h\u00e4rmed att inom nu instunda november m\u00e4nads flut vesamma snl\u00f6sa",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en kort tid fcdan vara wid hammarby bortstulen en r\u00e4flad sllswermatstes m\u00e4rka med sta adeliga wavnet och guldsmed m nyberg namnst\u00e4mpel och antyda den eller en svm om tjuf wen eller den stj\u00e4la kunssap \u00e4ga eller s\u00e4r att s\u00e4dant wit lt aga answar uti kongl",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "p\u00e4 norrbro ha enligt hwad vapen och namn utwisar tillh\u00f6ra en h\u00f6g person fotn h\u00e4r i niket lefwat under gt 7 sekel och svin oaktadt g\u00f6ra efterfragningar n\u00e4gon upplysning icke kunna winnas ifr\u00e4n hwilken agare eller fr\u00e4n hwilket st\u00e4lle densamma nu kunna wara bortkommen s\u00e4 ha jag med tillk\u00e4nnagifwande h\u00e4raf welat h\u00e4rmedelst antyda en hwar som kunna meddela n\u00e4gon underr\u00e4ttelse derom eller dga sig bekant af hwem eller hivarest n\u00e4mna sigill sakna att s\u00e4dant hos f\u00f6r anm\u00e4la",
            "start": 320,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "efterlysa nied antydan de wistelseort \u00f6fbrdrbjligen upp saint fela b\u00f6lcrne mb\u00f6tala bwarjemte all soln \u00e4ga etter f\u00e4 sig bekant hwarcst de sig uppehsilla antyda wid laga",
            "start": 151,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "hos en i grund allwarsam befolkning icke den lyx simma plar antyda hofwels n\u00e4rwaro icke den majest\u00e4tijka men sorglig prakt i hwilken man \u00e4nnu s\u00e4ga sp\u00e4rcn af en makt som uppl\u00f6sa i en med hwarje dag alltmer tilltagande swaghet utan anstr\u00e4ngning utan w\u00e4ldsam brytning all denna ha lemna rum f\u00f6r en tumultnariff oreda",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ech en diamantring f\u00f6r att antyda veta den akta adel b\u00f6ra genom sig sed s\u00e4 mycket i glaus \u00f6swcrtr\u00e4ffa en l\u00e5g staude som diamant \u00f6swerg\u00e4r en \u00f6frig sten",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sida tj\u00e4nstg\u00f6ring finna duglig h\u00e4rigenom och antyda att s\u00e4ga w\u00e4l natia",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "om sig i horn socken qwarleinnade hustru maria anlerstoaer s\u00e4ga p\u00e4 denna fatt antyda ark inom ben i f\u00f6rfarmmgarirc f\u00f6rejkrifne rida hos unbertecknad nora och bergsf\u00f6rsamlingars pastor gifva sig wistande rilll\u00e4nn a och sig hos nia lie en inst\u00e4lla",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "all en af kusif\u00f6rsamlingens znnew\u00e4nare svin f\u00f6r n\u00e4st vara 1826 onsta sig r\u00f6str\u00e4tt i socknest\u00e4mmor marda h\u00e4rmedelst till f\u00f6lje as ben n april 1824 och derx\u00e4 grunda stadga af en 27 samma ar v\u00e4nligen antyda att sig i s\u00e4dant afseende ju f\u00f6rr betz g\u00e4rna dos underteckna inst\u00e4lla g\u00e4rna tid inom hwiiken denna r\u00e4ttighet erbjude\u00f6 till\u00e4ndal\u00f6yer nied n\u00e4stkommande dec",
            "start": 196,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "i anseende til instunda boupteckning efter viettialiepandlaren eric s\u00f6derberg ra ra maka elisabeth norlina antyda all en som weta sig antingen emot pznt eller eljest wara naaot floldige eller hafwa ar strdra sig infinna innom",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "hwarjemte de som f\u00f6r k\u00e4llarer\u00e4nnor eller andra orsak hafwa n\u00f6dig aria grop pa gatorne npxgr\u00e4fwa nu zter alfwarsamligen antyda att till f\u00f6rekomma af skada och vlvckliga h\u00e4ndelse nytzn\u00e4mnde wike samt doter och plikt est lag jemte skada ers\u00e4rtaude sadane grop mod st\u00e4ngsel w\u00e4l f\u00f6rwara och s\u00e4ga fort g\u00f6rlig vara igenkasta samt gata strart jemn stenl\u00e4gga l\u00e4ka",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "all ha i stad waran en som efter upps\u00e4gning af de husbonde nu arv z tana arbete antyda h\u00e4rmed att n\u00e4sta wecka mandag den 21 uti innew",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rekoliimandc af tidsutdr\u00e4gi wid afgutandci af denna stad alikilonslverks r\u00e4kenstaper f\u00f6r s\u00f6rlidct vara warda all en hwilka lveta sig h\u00e4fta f\u00f6r g\u00f6ra inrop ware sig af fast eller l\u00f6s egendom samt provision sbr \u00e4terropte waror h\u00e4rmedelst antyda att s\u00e4dant osilbart inom fredagsmiddag den n bennes tili samma werk sig afb\u00f6rda i annan sall komma all s\u00e4oan egendol ali p\u00e4 k\u00f6pare kostliad \u00e4 utlysa genast f\u00f6rs\u00e4lja och i h\u00e4ndelse brist sig derwid yppa belopp deraf att genom lvederbirande tall iippeh\u00e4ll senall utm\u00e4ta",
            "start": 241,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "generaladjutant rapp ass\u00e4nde h\u00e4rifr\u00e5n till schwyt metz en bref till president hwari denna antyda att genast sammankalla landb gen och f\u00f6rklara ckt den v\u00f6re uppl\u00f6sa \u00e5terkomma d",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "z f\u00f6lja af i dag fatta beslut warda samtclige h\u00e4r stad mantal eller skattskrifne hus\u00e4gare och husbonde uti f\u00f6rsta lwaneret wachtmeister som till taxering sig \u00e4nnu icke infun nit tillika med s\u00e4 beffaffade person uti andra qwarteret dahlberg ifr\u00e4n och med 1 till och med zo h\u00e4rmedelst kalla och antyda art ull taxering inf\u00f6r \u00e4 n\u00e4sta tisdag den fjortonde af innewarande m\u00e4nad klocka nio f\u00f6rmiddag sig inst\u00e4lla wid den answar",
            "start": 292,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "en svin \u00e4nnu icke hafwa inbetala flulder f\u00f6r de inro wid af jag f\u00f6rr\u00e4tta anctioner antyda att s\u00e4dan flpldigh fullg\u00f6ra \u00e4 onsdagsf\u00f6rmiddag 27 vennes klocka fo i d\u00e4 jag tr\u00e4ffa hos tracteuren schelin pa s\u00f6der",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "onnate ha tillika l\u00e4tit antyda all provins autoritcter att ej",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i stockholm slott dcn 15 maj 1805 och detz 8 3 5 d\u00e4r mern\u00e4digst befalla s\u00e4 snar tjenstehjon ifr\u00e4n annan sokn til husbonde ankomma upwise den genast f\u00f6r husbondcn sig erh\u00e4llne prestbetyg ifr\u00e4n ryrkoherden i dcn f\u00f6rsamling hivarifrsn tienstehjonrt flytta fcrctc den \u00e4fwen inom fjsrron dag f pasta i dcn f\u00f6rsaniling den den husbonde cmottager et tjenstehjon som dermed icke vara forsedt och den tjenstehjon som f\u00f6rsumma sig prestbewiz r\u00e4 s\u00e4tt nu sagdt vara upwisa riksdaler tretiotw\u00e4 skilling f\u00e4r denna stad consistorium h\u00e4rmed antyda o erinra all en tjcnstehjon som ha i stad wid nu instunda flyttnmg utur dcn hittils tnnehafde g\u00e4 i annor tjenst eller med sig husbondfolk flytta utur den ena f\u00f6rsamling i en annan at p\u00e4 den i hwarje f\u00f6rsamling til och utlysa dag om\u00e4gerligen sig med sine innehaswande inffnna och de p\u00e4tekna l\u00e4ta eller ny betyg uttaga och p\u00e4 en annan dag som utlysa fjorton dzgar efter ske flyttning i den k rka til hwilken de framgent lagligen h\u00f6ra s\u00f6r der rilst\u00e4dcs warande uowisa de wid asflyrknint lt en erhallne prestbetyg och de p\u00e4strifwa l\u00e4ta s\u00e4 k\u00e4r de sr at undg\u00e4 den answar och den plikt som p\u00e4 lagbrott i denna afseende ar consistorium kfwen tro sig b\u00f6ra erinra respeetivc bonde om den de i samma",
            "start": 524,
            "end": 532
        },
        {
            "text": "om stafwerl ungern magnat hysa \u00e4nnu samma stolthet som manon att f\u00e4kta till h\u00e4st redan f\u00f6r sekel tillbaka ingen han och hwilken han lefnadss\u00e4tt midt ibland sig vasall widmaklh\u00f6ll mea ingenting i han yttre antyda tyranni",
            "start": 204,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "en arbetare hwilka weta sig \u00f6fwer f\u00f6rfallotid hafwa utebiiswit med en rudimaterie och en emoi pant eller caution ifrsn inr\u00e4ttning inne warda h\u00e4rigen alfwarligen antyda att osirdr\u00f6jeligen och sist inom denna m\u00e4nads stut sig styldigheter uppfylla s\u00e4 framt annaes de m\u00e4tt o h stiga man i widrig h\u00e4ndelse n\u00f6dga ta icke syna de likgiltig",
            "start": 160,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "komma att anmilleras i hwilket afseende innehaflvare af desi obligation antyda si nyo att denna termin icke f\u00f6rsumma",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "immer at h\u00e4rberge njuta h\u00e4rmed aiswarligen blifwa antyda och f\u00f6rel\u00e4gga ar utan \u00e5tskillnad af en resa h\u00f6g eller l\u00e5g stznd ware tiga in eller utl\u00e4nning allmoge fr\u00e5n lander dock h\u00e4riftan nndantagne genast och flst inom timars f\u00f6rlopp efter ankomst medelst ffristelig och tydelig rapport angifwa sadane resande med gt ras betjening ej allenast uti utan ock pa h\u00f6gwakten til namn o caracter s\u00e5som ock npwisa en resa past och del wid z",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "jag antyda er att f\u00f6r d t \u00e5terst\u00e5 af skepp iagterna och gakererna och om i eller evre eftertr\u00e4dare f\u00f6rst\u00f6ra deni stol i st\u00e4lla till ansvar s\u00e5ftn bfwertr\u00e4vare af denna ukas",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "l\u00f6ntagare antyda att inl\u00f6sa sked inom denna m\u00e4nads flut rljcst bliswer den lagligen",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "och warda t anledning af derj\u00e4mte ffedd begaran en forstarkningskarlar ifr\u00e5n fahlu l\u00e4n som kunna uppeh\u00e5lla sig r i stad antyda att genast f\u00f6rfoga fig till hemort samt \u00e4 i fahlo anm\u00e4la ull erh\u00e5lla af widare anwisning om rjenstg\u00f6ringsst\u00e4llet",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "ifr\u00e5n af liff r\u00e4nnstenarne utkasta st\u00e4mma och oren wakln samt afstr\u00e4den som geno stillast\u00e5ende innan korrt g\u00e5 fil f\u00f6rrutnelse hwarj\u00e4mle den ostick ej s\u00e4llan s\u00f6r m\u00e4rka o gt synnerhet hus\u00e4gare och hyresman hwilka kunna wara l\u00e5ng up i gata fr\u00e5n canaferne boende och s\u00e5ledes ej \u00e4ro s\u00f6rsedde nied as lopp r\u00e4nnar fr\u00e5n sig jtillrar d\u00e5 de beh\u00f6swa \u00f6sa samma k\u00e4llrar l\u00e5ta anst\u00e4lla en s\u00e5n astappning eller pumpning framp\u00e5 dag medan lust \u00e4nnu vara som warmast hwarigenom hand af as denna f\u00f6rst\u00e4md watin en h\u00f6g widrig lukt kringsprida alls\u00e5 och ehuru magistrat wil f\u00f6rmoda at en hwar hus\u00e4gare s\u00f6r sill egen heder och h\u00e4lsa bewarande l\u00e5ta sig angel\u00e4gen wara at h\u00e5lla ren om sit hus b\u00e4ra likw\u00e5l lif ashjelpande \u00e4fen flik ol\u00e4genhet inom stad magistrat akta n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad hus\u00e4gare och weder h\u00f6ra hyresman lilfika med \u00e4gare til odebygde tomt at j\u00e4mte gata wanliga renh\u00e5lla esomoftast och i synnerhet sommartid hwarje morgon hel bittida l\u00e5ta sopa och reng\u00f6ra r\u00e4nnstenarne orenligheteu bortf\u00f6ra samt til f\u00f6rekomma as elak lukt en samma med ren watn d\u00e4rp\u00e5 genast asst\u00f6lja \u00e4swen som k\u00e4llrarnes \u00f6sning p\u00e5 samma lid af dag b\u00f6ra f\u00f6reta komma ben hus\u00e4gare eller hyresman som betr\u00e4da nied f\u00f6rsummelse h\u00e4rutinnan atula ffonsm\u00e5l b\u00f6ka 24st",
            "start": 756,
            "end": 764
        },
        {
            "text": "som en allm\u00e4n och omkring stad p\u00e4 g\u00e4rd och jord\u00e4gare indelt w\u00e4gar tarfwa f\u00f6rb\u00e4ttring altf\u00e4 warda wederb\u00f6rande h\u00e4rigenom antyda at innom den 18 n\u00e4stkommande junti s\u00e4tta sine w\u00e4gstycke uti beh\u00f6rig st\u00e4nd s\u00e4 at enligt 25 cap",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "m och antyda s\u00e4 w\u00e4l som arbetemanskapet att efter de tillst\u00e4ldle tec k och bricka dermed de hwar f\u00f6r sig b\u00f6ra ivara f\u00f6rse sig infinna wid f\u00f6ren\u00e4mnde lida och st\u00e4lle kjelfwe eller genom s\u00e4dane karl hwilka \u00e5 ro i de tjenst eller br\u00f6d men icke genom obeh\u00f6rig person wid den p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r f\u00f6rfallol\u00f6s uteblifwanbe som stadga i magistrat kung\u00f6relse afven 2g september g\u00f6theborgs policrkammare d",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "som magistrat blifwit underi\u00e4itad derom at \u00e4tflillige person hwilka wid fzrr\u00e4ttade auctioner uti framliden herr \u00f6fwer gt st\u00e5th\u00e5llare mmes catzeur hallsti\u00f6ills och wagtm\u00e4staren steibhus inropt l\u00f6s\u00f6re persedel samma inrop annu icke betala ehuru tid til samma skyldighet redan l\u00e5ng f\u00f6r denna framstridit alt f\u00f6ranlates magistrat h\u00e4rmcdelst antyda man hwar som uti sadan betalning stimghct brist at \u00e4 n\u00e4sta fredag den i denna mana fr\u00e4n klocka 9 til 12 f\u00f6rmiddag och ifr\u00e5n 2 til 7 eftermiddag hos herr r\u00e5dman billing boende wid ruiincbygatan emot undf\u00e5 qmtterad auctions r\u00e4kning ber\u00f6ra \u00e5terst\u00e5 obecalte auctions lt inrop ofelbar inbetala kommande den eller en som s\u00e4dant \u00e5ligga ej fullg\u00f6ra at enligt genast derefter f\u00f6r hwad som \u00e4ttist\u00e4r med utm\u00e4tning hcms\u00f6kas",
            "start": 336,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "som n\u00e4gvn underr\u00e4ttelse ej kunna erh\u00e4lla om daniel norli och han s\u00e5ledes ej kunna antyda alt f\u00f6r sig st\u00e4lla fullm\u00e4ktig i den be kongl",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "tom magistrat onsdag den 4 n\u00e4stkommande martii til umb\u00e4ra af en afgift hwartil de som denna vara l\u00e4tit sig anikrifwa f\u00f6r w\u00e4rdshus och samt br\u00f6d och blifwit taxera s\u00e4 antyda deste at emellan klocka 9 och 1 \u00e4 f\u00f6rber\u00f6rde dag \u00e5 r\u00e4dstuswan besagd afgift til utbetala",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "\u00f6frig synas antyda en mening som p\u00e4 en g\u00e4ng f\u00f6rtr\u00e4fflig kontrastera med uppsats tendens och \u00f6f wecensst\u00e4mmer med lag anda den mening att utgifwacen stulle blifwa fri f\u00f6r answaret i den stund den komma alt drabba f\u00f6rfattare",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "denna vara hvad ins\u00e4ndare vela antyda nied yttrande \u00f6rn s\u00e4rskilta samh\u00e4llsorganers f\u00f6rs\u00f6k att l\u00f6srycka sig fr\u00e5n den hel",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "all de som hafwa pant pa nio 26 wid hornsgatan antyda denna mana utg\u00e5ng densamma inl\u00f6sa eljest warda de f\u00f6rs\u00e4lja s\u00f6m h\u00e4rmed andra giingen tillk\u00e4nnagifwes",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "oljud detzas sammanstockninscr wanligen \u00e5stadkomma och hwarifr\u00e4n sk\u00e5dene jawanare b\u00f6ra stnna fig l\u00e4gga ha mcgistraren i anseende till nu infalla warma och ostadig w\u00e4derlek hwarundcr sjukdva hunvarne l\u00e4ttciigen kanse lnlraffa och till gskenskap urarta lemw\u00e5t anse n\u00f6dig h\u00e4rigenom ma och antyda deni simma h\u00e4r t sraden \u00e4ga hund att s\u00e5 l\u00e5ng samma w\u00e4derlek iortfa och in deg annorlunda f\u00f6rordna",
            "start": 285,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "enligt 2 och 5 puncterne uti jnstructlonen af vara 1693 komma en f\u00f6rsummelige och uteblifwande be at b\u00f6ta 1 rdr 32 h och jamw\u00e4l ar answara fara en felaktighet hysta kunna och emedan den p\u00e4 m\u00e4nga st\u00e4lle finna at den hcmmans \u00e5boe och \u00e4gare som f\u00f6r flere ar tilbak asstatt och fr\u00e4nflyttat hemman \u00e4nnu vara for \u00e5boe anteknad af den orsik at k\u00f6pare icke wid mantalsstrisningen wisat fin \u00e5tkomst eller tilk\u00e4nnagiswit at dag och icke den f\u00f6rra aboen more r\u00e4tt egare til hemman s\u00e4ga warda samtelige en person hwilka \u00e4ga hemmansdel meli icke derf\u00f6re i mantalsl\u00e4ngd \u00e4ro tiksagde och antyda at be anm\u00e4la fia som \u00e4gare deraf och fin \u00e5tkomst handling til styrka om r\u00e4ttighet upwisa s\u00e4 kart den ol\u00e4genhet undwikas wil at betala tstpldetne f\u00f6r de som driftig derp\u00e4 stattstnfwas och sedan b\u00f6ka f\u00f6r efterl\u00e5ten npgift",
            "start": 572,
            "end": 580
        },
        {
            "text": "emotta och undf\u00e4 n\u00f6dig order hwarjemte husbonde och andra wederbbrande hwilka euwttaga och hysa n\u00e4gon till ofwann\u00e4mnde klass h\u00f6ra bew\u00e4ringsflyldig som efter sednare f\u00f6rr\u00e4tta mantalsoch skattflrifning hit till stad inflytta eller af andra orsak icke blifwit bland anteckna h\u00e4rigenom antyda att genast derest ej sbant redan stel han hos f\u00f6r inst\u00e4lla till inf\u00f6rande i rullorne \u00f6fwer och begagna af ben f\u00f6rest\u00e4ende wapcn\u00f6fningeti",
            "start": 281,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "da samteligc tomtegare i samma qvarter h\u00e4rmed kalla och antyda at inf\u00f6r magistrat d",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "borgtink war taleman i densamma och kalla stat med spotsk ton \u00e4del och stormagtige herre och antyda de derjemte at man h\u00e4danefter endast komma at bruka borgare titel at stat f\u00f6rlora friesernes f\u00f6rtroende och h\u00e4rmed entlediga fr\u00e4n de sizflor men stulle dock answara f\u00f6r sig g\u00f6rom\u00e4l och m\u00e4ste derf\u00f6re qwar i land",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "der 1r03 ars f\u00e4lttag med lotsning betjent swensia krona tillh\u00f6rig i eller l\u00f6r des r\u00e4kning befraktatade och genom sine certeparti till fri lotsning ber\u00e4ttiga fartyg och f\u00f6r denna bitr\u00e4de icke erh\u00f6llo contant betalning utan genom blotla i eller s\u00e4 kalla blifwit afspi s\u00e4ga warda h\u00e4rigenom antyda att inlemna s\u00e4dan hittills icke afiiguiderade lotsuingsbetyg uti norra h\u00e4r",
            "start": 286,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "bertill f\u00e4lla om en f\u00f6rdubbladt wike f\u00f6r nytzn\u00e4mnse \u00e4ndam\u00e5l icke kunna underr\u00e4tta emedan han wistelseort inom rike war ok\u00e4nd s\u00e4 ha ofwanbe m\u00e4la r\u00e4tt till befordra af stut i w\u00e4let \u00e4 n\u00e4stlcdit widtagit den \u00e4tg\u00e4rd att vice notarie norell ffulle genom anstag \u00e4 r\u00e4lten d\u00f6rr samt kung\u00f6relse trennr g\u00e4ngcr t allm\u00e4n tidningarnc antyda akt \u00e4 gt 80 ars ordinarie h\u00f6sta ting med norberg h\u00e4rad simma t november m\u00e4nad h\u00e5lla \u00e4 tingsst\u00e4lle wid norberg bo sig infinna och upp\u00e4 st\u00e4mning sig f\u00f6rklara wid den \u00e4lwentyr att om norell c\u00e4 jcmw\u00e4l uteblifwer utan anm\u00e4la och styrka laga s\u00f6rfall malek p\u00e4 f\u00f6r hand warande st\u00e4l likalullt me stuieligt utstag komma hwilket tredje g\u00e4ng norell kunnogt g\u00f6ra",
            "start": 319,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "och antyda man och hwar s\u00e4ga be hwilka ej \u00e4nnu betala f\u00f6rber\u00f6rde afgifteller i z pr gt len af nan som all en vivi ka afgift f\u00f6r f\u00f6rm\u00f6genhet l banko med riksg\u00e4ldsledlar urgiort art sig \u00e5 bem\u00e4lre dag och st\u00e4lle y m infinna 1 l\u00e4gga k\u00e4r den wara will promt utm\u00e4tning f\u00f6r art betala en f\u00f6rra si restera afgift och en sen der dcropade h\u00f6g f\u00f6rordning tillkommande agio af t\u00f6 procent eller af uppstattni g uminan \u00e4ga likw\u00e4l deste vm de den astnnda atr meo gilfwer afgifren gt z proc",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "skola der hofwa inr\u00e4tta en regentstap under a pluto de souzas presidium och afl\u00e4tit strifwclscr till nation representant i kongresten hwari de antyda att wid straff af egendomarncs konfistation inom 14 dag \u00e4terw\u00e4noa till fin respektive provins",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "allena skola erbjuda tillr\u00e4cklig \u00e4mne f\u00f6r en s\u00e4rskild manifest omn\u00e4mna likw\u00e4l den h\u00f6g port ingen af sig alltf\u00f6r r\u00e4ltwisa besw\u00e4rsgrunder och af sina efter en f\u00f6rutgzngna tilldragelse natur \u00f6gonskenlig r\u00e4ttighet hon ta de ingen an ledning atl genom sammanst\u00e4llning af hwad som f\u00f6nttg\u00e4ttt med den som efterf\u00f6lja upps\u00f6ka fjelfrua ursprung till insurreklionen hon tro att en bekant safta uppenbar antyda denna ursprung alt resultaterna p\u00e4 naturlig wis bekr\u00e4fta den samma och ott den f\u00f6ljaktligen icke wore passande att g\u00f6ra nzgra speciell tillamp nmgeir s\u00f6r sr\u00e4gan om insurrektioneni anstifta",
            "start": 391,
            "end": 399
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed antyda att \u00e4 bcrirde dag stg personligen i hall och manlikaktur r\u00e4tt inffnna eller i h\u00e4ndelse af s\u00e4dant ned beh\u00f6rig l\u00e4karcbetyg styrka i widrigt fall s\u00e4 en ikvlla sig sjelfwe om de deri genom komma j mistning af widare underh\u00e4ll ifr\u00e4n n\u00e4mna lasta",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "de uppriktig odi wilmsnte \u00e4h\u00f6rare som astundat jag den s\u00f6ndag etter fcinftati\u00e4 t sr b\u00e4llne predikan uti finsta kyrka af tryck och till den \u00e4nda \u00e4iwen aflemna ni s\u00e4 hedra och tillr\u00e4ckllgr f\u00f6rstott f\u00e4r man \u00f6dmjuk antyda att den till uppfylla af dera god \u00f6nstan nu hinna lemna pr\u00e4hen",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "minister f\u00f6rh\u00e4llande och genom grefwe romanzog antyda konung as begge sicilkerne minister hertig af serracapriola att fr\u00e4n denna \u00f6gonblick han diplomakista funktion upph\u00f6ra och l\u00e5ta han att wisa sig wio hofwet",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "sj\u00f6man m\u00e4rke nyberg f\u00f6da i sollefte\u00e5 socken och k\u00e4ti forum stall f\u00f6rliden sominac begifwit sig till sj\u00f6 ifr\u00e4n gefle stad warder h\u00e4rigenom antyda att inom natt och ar sig infinna och witz f\u00f6rlust af widare talan dewaka bita arf fern efter beij aflidne fader han d\u00f6 tillfalla forum tredje g\u00e4ng kung\u00f6rcs",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "de som \u00e4nnu icke inbetala sine skuld till h fiisclls bo anmoda och antyda alt till lind",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "coopvaerdifkeppareu olof stmndberq dwilken efter hwad dl npptedi betyg inneh\u00e5lla mera \u00e4n en ars tid warit bona fran sirt hemwist och hwars willelseorr un ok\u00e4nd vara watder d\u00e4rigenom antyda och art inom g weckor efter den denna resolution genom s\u00f6kande f\u00f6rsorg blifwit tredje g\u00e5ng i stockholm",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "att en nn antyda extra utgift icke af de samma bordt",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6rakt kunna best\u00e4mdt antyda en f\u00f6ruts\u00e4gelse r\u00f6rande rysta j\u00e4ltt\u00e4get hwilka jag i tryck meddela",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ha i stad v\u00e4rma dkare och \u00e4anufakturister som lyda under och warda d\u00e4rigenom antyda att till underteckna inom den 27 i denna mana af na tw\u00e4fallt strime f\u00f6rteckning p\u00e4 en arbetare som en f\u00f6r n\u00e4stkommande ar wilja hos sig f\u00f6rara samt att uti desie f\u00f6rteckning jemw\u00e4l upp namn pa en qwartervchqvadrater hwarinnan \u00e4ro bo",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "i anseende titt angel\u00e4genhet deraf att icke allenast stad brandtsprutor med dertill h\u00f6ra st\u00e4ndig \u00e4ro i den st\u00e4nd som wederb\u00f6r utan ock wid hwarje spruta indelt best\u00e4llningspersonerne och adelsman ffapet i erforderlig ordning och beredffap ha poliskammare h\u00e4rigenom sto lat kung\u00f6ra att f\u00f6lja dag till m\u00f6nstring af manskap och \u00f6sning samt sprutornes f\u00f6rs\u00f6kande bliswit n\u00e4mligen f\u00f6r gprutlagen 2 z 4 5 och 6 den 28 denna d\u00e4 samling ffer \u00e4 r\u00e4dhusg\u00e4rden z m samt f\u00f6r gprutlagen 7 och 8 den 29 denna \u00e4fwen z m p\u00e4 masthuggs torg och antyda alfwarligen s\u00e4 w\u00e4l best\u00e4llningspersonerne som arbetsman att efter de tilist\u00e4llve best\u00e4llningscecken och bricka dermed de hwar f\u00f6r sig b\u00f6ra wara f\u00f6rse \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde tid och st\u00e4lle fjelfwe eller genom s\u00e4dane utffickade karl som \u00e4ro i deras tjenst eller br\u00f6d men ingalunda andra obeh\u00f6rig person ofelbar sig infinna wid den p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r uteblifwande uran laga f\u00f6rfall eller ff\u00e4lig orsak eller f\u00f6r efters\u00e4tta ffyldigbet h\u00e4rutinnan som stadga i magistrat kung\u00f6relse zz sept",
            "start": 525,
            "end": 533
        },
        {
            "text": "l och antyda den som om n\u00e4mna persedel k\u00e4nnedom \u00e4ga eller winna kunna f\u00e4",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "stag under den jo iunii hefl\u00f6t h\u00e4rigenom allm\u00e4nneligen efterlysa samt kall ch antyda bem\u00e4lte peter knntsson all s\u00e4 wida han laga p\u00e5f\u00f6ljd undwika ill sig f\u00f6r denna r\u00e4tt a",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en person som af cwilja ej betala hushyra utan d\u00e4rs\u00f6re blifwit pancade antyda ar til den 16 inl\u00f6sa fin sak i hus 26 p\u00e4 kvngsholmen i annan fall dlifw dr f\u00f6rlufiige all r\u00e4tt d\u00e4rtil som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6rcs",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "etadens ho hwilken aucrorittt jog ock f\u00f6rh\u00e5llande ucgifivit och undf\u00e4tt l\u00f6fte vm handr\u00e4ckning \u00e4fwen till den f\u00f6rrymd person efterspanande hwarjome antyda den som hon hysa",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "inneivarande vara erh\u00e4llne naringsbrxf antyda ha igenom ytterlig att sednast inom 14 dag h\u00e4r efter en gik ffyidighec fullg\u00f6ra",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "afg\u00e4tt och arfwntgarne till hon liten qwarl\u00e4tenskav 35 riksg\u00e4ldsmynt \u00e4ro p\u00e4 ok\u00e4nd och afl\u00e4gsna ort inom rike wistande warda de h\u00e4innedelst antyda att inom den i f\u00f6rfattning s\u00f6reffrifne lid sig hos underteckna infinna och stil r\u00e4tt bewaka",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "andreas andersson i efia famtelige borgen\u00e4r antyda att d",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "som bliswit at sj\u00f6man anders ekstr\u00f6m f\u00f6rledne g\u00e4rdags eftermiddag fr\u00e4n skeppare i westerwik daniel mowiks f\u00f6ra jakt ligga wid slottsbackskamnen olofligen afwikit och sig undanh\u00e4ller alts\u00e4 antyda hwar och man som om detz wistande kunskap ha eller s\u00e4r at den genast uti kgi",
            "start": 187,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "e\u00f6som underteckna f\u00f6r 4 sr tillbaka inneha wer stskilliga gilld och silftrerpanler utan att k\u00e4nna hwarest lgarena wistas n\u00f6dsaka jag p\u00e4 denna s\u00e4tt antyda wederb\u00f6rande att densamma inom s msnader est dato inl\u00f6sa i annan fall blifwa naiv terna genom auction s\u00f6rs\u00e4lde skin andr gsuzen kun g\u00f6ra",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "och hyresman ha i stad h\u00e4rmedelst ytterlig derom p\u00e4nunte och antyda at wid f\u00f6ren\u00e4md wire innan u\u00e4sta m\u00e4nbags afton hwar s\u00f6r sig g\u00e4rd b\u00f6ra tilhopa sopa och af gata bortf\u00f6ra der\u00e4 befintelig orenlighet hwilket \u00e4fwcn mom 24 tima den t\u00f6w\u00e4dcr hwarje g\u00e4ng h\u00e4danefter denna w\u00e4hr infalla b\u00f6ra iaktta och d\u00e4r n\u00e4gon et slik \u00e4liggande \u00e5sidos\u00e4tta m\u00e4 den wara en hwar som wil samla g\u00f6dsel till\u00f6tit at den samma i st\u00e4ll tilsammanf\u00f6ra och afh\u00e4mta hwarjemte skola inom lika tid och wid enahanda bot uphugga de utanf\u00f6r g\u00e4rdarne warande r\u00e4nnstcnar s\u00e4 at watnct m\u00e4 hafira sit fri aflopp hwilket til efterr\u00e4ttelse kung\u00f6ra",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "deli grindwakrarne antyda att hwad sllunda ar till ordning stadgadt noga iaktta osti kunna f\u00f6rbrytelse mot till r\u00e4ttelse winnande anm\u00e4la bo guldsmed c lillja och rydberg",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ministeren stall i throntalet lat cn phrase inflyta hwarigenom den antyda att d8 partianda p\u00e4 ny synas hafwa sig land hwartill man kunna fluta deraf att man s\u00f6ka g\u00f6ra krona r\u00e4ttighet till ministerwal stridig s\u00e4ga kunna ock konung icke lemna nation n8gon del i stiftande af den ny hwilken eljest stulle hafwa bljfwit kammare f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "sakna fuchst\u00e4ndigt bewis om \u00e4ktcastapsledigher s\u00e4 antyda ben som han tillt\u00e4nkra asta f\u00f6rbindelse klandra flitter flit be inom den lid f\u00f6rfairningarne f\u00f6rejkrifwa pederb\u00f6rligen anm\u00e4la hos pastorsembetet wid brm\u00e4lta garnizonsf\u00f6rsamling hwilkei h\u00e4rmed andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00e4 antyda dag ifall hon pfoer aria sig",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra och art desamme i beh\u00f6rig tid liqvidera en s\u00f6ga werkan wisat sig alitsa och till f\u00f6rekonmiande af uppeh\u00e4ll wid werkets r\u00e4kenstaoers arslutai en f\u00f6r innewarande vara warda all en f\u00e5 wera sig hafwa oliqviterade stuldcr wid ber\u00f6ra werk h\u00e4rmedelst antyda art densamma bar n onsdag den 13 denna till kl l p\u00e4 dag uti sig afb\u00f6rda i annan fall komma all inropa men obetald egendom ps k\u00f6pare \u00e4fwentyr s utiyfande auction genast att f\u00f6rs\u00e4lias",
            "start": 248,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "bete f\u00e4r p\u00e4 dek rligaste uppmana och antyda samtelige l\u00e4n jnnew\u00e4nare att sorgf\u00e4llig rch i yttre m\u00e4ito esterleswa och iaktta all en f\u00f6rstglighctsm\u00e4tt quarantanis f\u00f6rfaltaingarne p\u00e4bjuda rike s\u00e4kerhet och stpcd mot farsot inf\u00f6rande b fwande derjamte och j\u00e4mte \u00f6fiige rvederb\u00f6rande s\u00f6rst\u00e4ndigade att om f\u00f6rseelse emot quarantains f\u00f6rfattning ine n\u00e5gorst\u00e4des k\u00f6rn arles bland l\u00e4n jnnew\u00e4nare den lundsh\u00f6fkingeem be tel dock icke s\u00f6rw\u00e4nlar s\u00e4dant genast hit inber\u00e4tta och tillika med f\u00f6rbrytare emedlertid f\u00f6rfara efter lag och omst\u00e4ndighet",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "g a ovd\u00e4 en snar instunda ny jubelfest \u00e5terkalla i minne hvad vi alte sorn bek\u00e4nna 055 till den ren evangelisk l\u00e5tan \u00e5ro skyldig sten evig of\u00f6rg\u00e4tlig doctor martin luther be en trogen afbild af denna m\u00e4rkv\u00e4rdig raan vara v\u00e4lkommen f\u00f6r atla religion v\u00e4nnet underteckna guld och silfverarbetare i linkoping ha i denna \u00e4ndam\u00e5l mod yttre sorgf\u00e4llighet utf\u00f6ra han portrait prassadt b\u00e5de i guld oell silfver dels f\u00f6rvaradi uti dosa stor och f\u00f6ga mycket \u00e9n symbole antyda den tusen\u00e5rig fest dels uti tamar med glas ofver samt \u00e4fven uti medalj all denna serskildta exemplar s\u00e4lja till best\u00e4md farila pris hos l\u00e4rare vid ebersteinska schotan h\u00e4rst\u00e4des s",
            "start": 457,
            "end": 465
        },
        {
            "text": "magistrat i norrk\u00f6ping stad be han sig n\u00e4gon tid uppeh\u00e4llit antyda mid",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "\u00f6ga \u00f6ra n\u00e4sa och mun \u00e4ro antyda nied f\u00f6rdjup",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "stad innew\u00e4nare warda derf\u00f6re x\u00e4minte och antyda att der f\u00f6rinnan l\u00e4ta b\u00e4ttra och i st\u00e4nd sitta bristf\u00e4llig tak husdclar eldstad och skorsten emedan i annor h\u00e4ndelse hiva som bristf\u00e4llig sr genast komma att rifwa\u00f6",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en person som fr\u00e5n stads friwllllaa arvettbus wid g\u00f6thgatan utta wcrktyg och rudiinaterier til f\u00f6rf\u00e4rdigande och den inneha \u00f6 lrenne m\u00e5nad antyda al innom denna man d lu t den \u00e5terst\u00e4lla i annor h\u00e4ndelse blitwa en insatt pant borr auetionrrade och e samt r\u00f6ftesm\u00e4nnea fem fl\u00e5 t borg lags\u00f6ka",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "all en som \u00e4nnu icke f\u00f6r innewarande vara betala b\u00e4nkrumslegan i aristin\u00e4 kyrka och wilja beh\u00e5lla fin b\u00e4nkrum dersi\u00e4des antyda att fredag den ii denna mellan lo och 12 f m p\u00e4 wanliga st\u00e4ll i kyrka densamma erl\u00e4gga",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "stad innew\u00e4nare antyda at n\u00e4r en n\u00e4gre utssylder af hwad nanm de wara m\u00e4 utg\u00f6ra skola de utaf casseuren \u00e4ssa trycka qwitto som genast af den tilf\u00f6rordnade annotera och p\u00e4ssrifwas b\u00f6ra emedan den j annan fall icke g\u00e4lla anse",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6r flera vara sedan best lo n\u00e4gra f\u00f6rnuftig r\u00e4d\u00f6herrar hel hemligen att dagligen f\u00f6ra fram wisarcn p\u00e4 ur en half minut till dest den efter hand antyda den r\u00e4tt tid",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "som en del af en recruter som stola utg\u00f6ra af dresdens district komma att utta i fjelfwa dresden hafwa samtlig hus\u00e4garne derst\u00e4des nyligen blifwit antyda att l\u00e4ta uppteckna all i de hus bcsintcligt ung manstav fr\u00e4n 19 till 2 \u00e4rs \u00e4l der f\u00e4 framt desie ej \u00e4ga \u00f6fwer 400 riksdaler f\u00f6rm\u00f6genhet men f\u00f6r \u00f6frig utan all undantag c afseende p\u00e4 st\u00e4nd tjenst och handtering och inlemna lista p\u00e4 denna manskap till magistrat i dresden hwil in om den 5 februarii b\u00f6ra wara werkstaldt",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "en hus som nyttja af den gammal flaget warda h\u00e4rigenom antyda att s\u00e4dane lycktor owilkorligen b\u00f6ra finna och undcrh\u00e4llas p\u00e4 en i f\u00f6rsattningarne best\u00e4md distancer och f\u00e4lede",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "man p\u00e4 f\u00f6l ande s\u00e4tt om bord p\u00e4 transportfartyg manskap konnuenderades alt bada i b\u00e4fwer naturligtwis ulan wapen och sedan badningcn roa f\u00f6rfigg\u00e4ngen antyda man de att de stnlle f\u00f6rfoga sig icke lill kasern ulan direkt om bord p\u00e4 stcppen",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "by i gudmu dr\u00e4 socken och w lan men b\u00e4ra icke gilwit sig wistclseirt tillk\u00e4nna hwadan vch om han leswer han h\u00e4rigenom antyda att inom att och vara h\u00e4re te gi wa stg tillk\u00e4nna h\u00e4rst\u00e4des emotta sig arf samt omiv\u00e4rda jag dest till h\u00f6g \u00f6lder komma fader widrlgt fall ansel abel abelsion sirberg s\u00e4som d\u00f6d och han gworl\u00e4tenstap tllltr\u00e4res af arfwingar fomiandra g\u00e4ng kuno\u00f6rcs",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "den underr\u00e4ttelse att en portugisssta desert\u00f6r cheicr b antyda att i den m\u00e4tt de framrycka r portugal sig all engeli",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hwadan magistrat stola harmed antyda och kalla all de af stad jnw\u00e4nare hwilka weta sig annu icke bafwa betala sig krono utstylder f\u00f6r 180 och serra \u00e5r tift ber\u00f6ra dag och tid \u00e4 r\u00e4dhufet personligen sig infinna och dcrwid med sig stattsedlar f\u00f6r n\u00e4mna vara",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "q anseende til den nu intr\u00e4ffa blid waderleken antyda stad jnnewavare jemte entrepreneurerne af gatu renh\u00e4xningen at wid den pjigt och den answar f\u00f6rfattning f\u00f6reifrifwa lata upst\u00f6ta och bortf\u00f6ra is fean gata och gr\u00e4n der i stad och malmarne hivilket med den drift och styndsamhet iv\u00e4rkstallas b\u00f6ra at \u00e4tmin one en stor gatorne och gr\u00e4nd innom n\u00e4sta weckas sia kunna wara reng\u00f6ra",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "sidoarf antyda h\u00e4rmedelst enligt g\u00f6strings h\u00e4radsr\u00e4tt d",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en allm\u00e4n moral hwilken till sig grundsats vara fflantropist en folk hwaruti gr\u00e4nslrnicn emellan den andelig och wcrldsliga makt redan vara icke star vi n\u00e4ra \u00e4n en nation sorn ha en utesluta krigist moral hwilken autoriserar stafweriet hwarest makt s\u00f6ndring knapp vara antyda och der despotism \u00e4nnu vara oinstr\u00e4nkt",
            "start": 268,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "all de som hos c weisell hafiva pant inuestaende antyda att densamma inom denna m\u00e5nad liur ofelbar inl\u00f6sa annars blifwa en i laga ordning f\u00f6rf\u00e4lde",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "hofwet h\u00f6ra person lemna bad d\u00e4 konung af bayern derst\u00e4des intr\u00e4ffa och en derwarande storheniglige \u00e4mbetsman som icke moro tjenstg\u00f6rande pi st\u00e4ll wid casiationsstraff blifwit antyda att lemna denna ort",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "diverse lung\u00f6rclser soia est hwad anm\u00e4la dliswir nipperhandlare och borgare h\u00e4r i stad anlhonii zanonii f\u00f6r k\u00e4ngre lid sedan s\u00f6r \u00e4samkad g\u00e4ld sig h\u00e4rifr\u00f6n skal begiswit uran ak bekant vara bwarefl han nu wistas alts\u00e4 warda desi h\u00e4r warande borgen\u00e4r h\u00e4rmed kalla och antyda at n\u00e4sta onsdag rz denna lo m bos magistrat sig inst\u00e4lla f\u00f6r af h\u00e4rom widare b\u00f6r\u00e5s",
            "start": 265,
            "end": 273
        },
        {
            "text": "i onsdag blcfwo 14 til d\u00f6d d\u00f6md mistd\u00e4dare p\u00e4 oldbailps torg upst\u00e4lde hmar\u00e4ft de af domare antyda at konung wille eftergifwa de d\u00f6dsstraff under den beting at de l\u00e5ta transportera sig \u00e4ta botanvbay",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "wid norrlandsgatan den ig denna och antyda en och hiva som ha eller s\u00e4r n\u00e4gon uoplpsning om n\u00e4mna hundwaip eller tjuswtn att f\u00e4dant p\u00e4 n\u00e4mna st\u00e4lle anm\u00e4la",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hafwa de utf\u00e4rda icke lindra \u00e4n 20 sarstilda i man af de antyda wcderb\u00f6rande at inom 24 tima anstaffa af zerraris landcharta \u00f6fwer belgien s\u00e4 m\u00e4nga exemplar som kunna \u00f6fwerkomnias en l\u00e4ge wara eller oinbunden",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "c in r f t hos vara anm\u00e4ldt att betjent johan sundberg tisdag den 7 t dm na mfinnt olefligen fr\u00e4n husbonde afreifit utan att sedermera \u00e5terkomma medta en husbonde tillh\u00f6rig af pistolsmed i nor f\u00f6rf\u00e4rdiga med han st\u00e4mpel f\u00f6rse pistol hwilken war med guld inlagd samt ha ftlfiucrfotr och antyda den som kunskap \u00e4ga eller winna kunna om n\u00e4mna person eller itct stj\u00e4la att s\u00e4tant wid laga anftvar genast t kongl",
            "start": 285,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "ge christoph en bewi\u00f6 af stor \u00e4delmod och tillika antyda han atl han st\u00e5 luder de ras stydd gjorre han st\u00e4nk deraf",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "i provins alba stola wara antyda at resa sig i masta",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "de som pant uti capitain graks kusa nio 4 wid sp rlingens liten backe antyda h\u00e4rmed at de jnnoiii en m\u00e4nad isr\u00e4n dato inl\u00f6sa eljest warda dc lagligen f\u00f6rs\u00e4lda uti b\u00f6rjan af sept",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "iillfallit hon f\u00f6r siere vara sedan till sj\u00f6 utrikes resa son och som ingen kunffap kunna erh\u00e4llas viii hail lefver eller hvar dag vistas l\u00e4 antyda hail h\u00e4rigenom att inom natt och ar sig hos mdgistraten h\u00e4rst\u00e4des anm\u00e4la och uttaga sig art wid p8f\u00f6lid att densamma cftest f\u00e4r lysk\u00e5s af haus",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "de som weta sig hafwa pant hos ast kryddkramhandlare carl hagstr\u00f6m anmoda be samma inl\u00f6sa inom denna m\u00e5nad flut uti kryddbod wid h\u00f6rn as och lundtmakaregatorne h\u00e4lst i annan fall warder med de lagligen f\u00f6rfara \u00e4swcnsom de hwilka \u00e4ro skyldig antyda sine gt kulder p\u00e4 ofwann\u00e4mde tid och st\u00e4lle betala till undwikande af lags\u00f6kning",
            "start": 240,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "ha med yttre sorgf\u00e4llighet utf\u00f6ra han portr\u00e4tt preffadt be i guld och silfwer dels f\u00f6rwaradr uti dosa med en symbol p\u00e4 lock antyda den tusen\u00e5rig fest dels uti ram med glas \u00f6fwer samt \u00e4fwen uti medalj",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "dessutom fr\u00e4n rost afh\u00e4mta all isst\u00e4nkta person bref i syirnerbet ernbelsm\u00e4ns uppbryta de f\u00f6r att utm\u00e4rka en st\u00e4lle som om \u00e4n aldrig s\u00e4 afl\u00e4gset antyda en tadel af den existera styrelses\u00e4tt",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "metz anledning h\u00e4raf ha landsh\u00f6fdingeembete s\u00e4lebes flolat h\u00e4rigenom antyda all de hwilka mare flg f\u00e4som k\u00e4rander eller swarander hast m\u00e4la r\u00f6rande bra r\u00e4tt till n\u00e4gon eller h\u00e4gra al en i denna l\u00e4n bel\u00e4gen krono jagbacke wid h\u00e4radsr\u00e4tterne anh\u00e4ngig och der etter 8 ena eller andra sida erlaade wad blifwit med stil talan stustfillaiide till lagmansr\u00e4lten f\u00f6rwiste att oswall uts\u00e4tta tid eller d",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "om f\u00f6rstrifinngarnes f\u00f6rnya blisivit til \u00e4ga antyda harmede st \u00e4n yta erligare at i\u00e4dant fullg\u00f6ra f\u00f6r edde med godk\u00e4nna cautioncr eller annan giltig s\u00e4kerhet sist inom 14 dag h\u00e4refter s\u00e4ga wida en prompt lag \u00f6kning undwikas wil",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "dcn som wc t sig hos undettccknad pants\u00e4tta en guldkcd f\u00f6r snar vara sedan och under hel dcn tid c l\u00e5ta h\u00f6ra utaf sig warder h\u00e4rmedelst antyda att sig mcd betalning styndsammast inst\u00e4lla uti hufet 6 midt emot operahus i annan fall warder ked lagligen f\u00f6rs\u00e4lja som tredje g\u00e4ng",
            "start": 135,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "all hjr i hufwudstaden bos\u00e4tta privilegiera barnmorflor h\u00e4rigenom kalla och antyda wid dct i kongl",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "borrsrnlne och f\u00f6rlora sak hos vara anm\u00e4la att i b\u00f6rjan af februari mana innewarande vara blifwit i hus 2 qwarteret rosenbad wid orottninggatan bortstulen cn turkist golfmatta af omkring 7 a 8 aln bredd och 9 a 10 aln l\u00e4ngd mcd \u00e4ttkantiga r\u00f6d gr\u00f6n och gul ruta och antyda cn och hwar som cm den stj\u00e4la nu ha eller framdeles fara n\u00e5gon upplysning att fadant wid laga answar utr kongl",
            "start": 264,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "underd\u00e5nig ans\u00f6kning om ek apvtheks anl\u00e4ggande derst\u00e4des blifwa samtelige ukj samnia f\u00f6rstad h\u00e4rmed kalla och antyda a",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "s\u00f6 antyda de som f\u00f6rmena fig cg a n\u00e5gon fordran fa\u00f6ant inom dcn 15 n\u00e4stkommande december gifwe den tillk\u00e4nna hos herr cap",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "nas \u00e4 all som til afgifis lrl\u00e4gganbe komma ak anm\u00e4rka s\u00e4 i ansccnde ht st\u00e4nd forn person antal ock hwar\u00e4st de r\u00e4stcliac efter ordning och numer uti stad \u00f6ro boende hwarf\u00f6re ock en p\u00e4 qwaneren f\u00f6rordna upsyningsm\u00e4n antyda at uti n\u00e4sta mecka efter f\u00f6rra wauligheten enligt trycka formulaire som s r\u00e4dbukek f\u00e4 ock bo och kunna bekomma f\u00f6reta sig ffriming och lista nprdtfante \u00f6fwcr inncw\u00e4narnc upsyningsm\u00e4nnen b\u00f6ra uti hwarje g\u00e4rd sig inst\u00e4lla och sig noga underr\u00e4tta g\u00f6ra om hwad lil iaktta n\u00f6dig \u00e4rr skola all person som uti stad bo eller s\u00e4svm hyrcsm\u00e4n sig uppch\u00e4lla anteckna samt d\u00e4ribland barn och ungdom hwilka til n\u00e4stkommande maji m\u00e4nads b\u00f6rjan ej fylla iz ar uti en s\u00e4rstiid coiumn upf\u00f6ras",
            "start": 213,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "ebrtn kosina f\u00f6r en febersjuk soln under inncwarande \u00e4ra f\u00f6rsia qvartal ino wari till w\u00e4rd och ffj\u00f6tscl intagen \u00e4 den wid danwiks hospital inratta provisioncllc sjukhus nu mera blifwit af direktion f\u00f6r n\u00e4mna hospital \u00f6fwerleimiavc till med beg\u00e4ran att belopp deraf m\u00e4ta infordra och till direktion nied f\u00f6rsta ins\u00e4nda s\u00e4 warda s\u00e4 wal de hwilka under ifr\u00e4gawarande lid wari 8 ber\u00f6ra sjukhus intagen som de hwilka g\u00e4rt i borg el le \u00e4lagit sig answarighet f\u00f6r betalning h\u00e4rmedelst dcr om underr\u00e4tta qch tillika antyda att med den ffyndsammaste sig i kongl",
            "start": 507,
            "end": 515
        },
        {
            "text": "hwilka till utg\u00f6ra lt \u00f6r \u00e4tmige af de innevalwande i kung\u00f6relse u nade sm\u00e4rre n\u00e4ring st\u00f6rfattningarne likm\u00e4tigt \u00e4ro antyda att wid f\u00f6rlust ak n\u00e4ring \u00e4 f\u00f6rest dag och tid fig h\u00e4rst\u00e4des infinna en betydlkgi antal af detza person likw\u00e4l antingen alldeles uteblifwit ellcr ock f\u00f6rklara sig of\u00f6rm\u00f6gen",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "aldeles s\u00e4ker s\u00f6rm\u00e4les at alle hus\u00e4gare i wien blifwit wid h\u00e4rdt straff antyda at inom 4 dag upgifwa all en mansperson mellan 15 och 45 vara som finna i de hus",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "samtekige h\u00e4r i stad warandc och manufacturister som lyda under hall och h\u00e4rigenom antyda att till",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "denna innew\u00e4nare hos jag anm\u00e4la huruledes af den u intr\u00e4ffa warma och osta lga ir\u00e4derkk sjukdom ibland hund l\u00f6r port hmilkeii befara urarta till galenskap autf\u00e4 hac jag till f\u00f6rekomma te gt e gt w\u00e4ra f\u00f6ljd som wid stikt forh\u00e4llande genom deke kreatur mindre ncu ward stulle finna jag foranldtw h\u00e4rigenom antyda de som h\u00e4r i stad aga lund att intill de",
            "start": 303,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "utgifwaren stall ensam anse som f\u00f6rfattare utan snar synas antyda motsats den likw\u00e4l hwarken vara origtigt eller underlig ali",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "dra antyda att wid denna f\u00f6rr\u00e4ttning flq jemte barn f\u00f6rsed med upog fi rek och gala namn samt hus nummer der barn wistas",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "all en som weta sig hafwa pant pa spis 3 uti hus 8 wid mermansgatan s\u00f6dermalm antyda att invn flyta af denna mana densamma igenl\u00f6sa eljest blisiva de lagligen f\u00f6rs\u00e4lja",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "c anseende till den nu intr\u00e4ffa stark sn\u00f6fall och urw\u00e4der warda samtclige denna stab inne wanare samt entrepreneurerne f\u00f6r en publiqve plats h\u00e4rigenom antyda at genast fr\u00e4n gata vch gr\u00e4nd l\u00e4ra i h\u00f6g sammanffotta den falla \u00f6fwerjl\u00f6diga sn\u00f6 och moddet",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "jag qtt den i n\u00e4rwarande omst\u00e4ndighet skola medf\u00f6ra stor ol\u00e4genhet f\u00f6r swerige om stepp hwilka drifwa handel mellan pommern och swerige nied ostyldiga ar iklar af swenst prvducr i synnerhet gill och silliran anh\u00f6llos eller hindra sig resa same anmoda jag att af denna orsak laka lill f\u00f6rman f\u00f6r sadan stepp inskr\u00e4nka bloquaden af pommern allts\u00e4 warda h\u00e4rmed all flaggman capitener och commandeurer pa han majest\u00e4t under jag bef\u00e4l warande skerp och sartya antyda och befalla att s\u00e4ga wida underl\u00e5ta werkstalligheleu af jag ordres af den 23 och 30",
            "start": 454,
            "end": 462
        },
        {
            "text": "fullkomligen begriplig war den n\u00f6dw\u00e4ndigt att antyda huru stridss\u00e4tt utbilda de sig under republik och att utwisa hwad han deraf l\u00e4na eller utlemna",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "cch p\u00e4minnes hwor och en husbonde att antyda betjente och arbetare iw",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "v 1 v e r f e ho \u00e5t anm\u00e4ldt att betjent johan sundberg tisdag ben 7 k den na m\u00e4nad olostlgen fr\u00e4n dch husbonde aiwlkit utan att sedermera \u00e5terkomma medta en husbonde tillh\u00f6rig af pistolsmed i nor med han st\u00e4mpel f\u00f6rse pistol hwllken war med guld inlagd samt ha flifwerkornz och antyda den som kunskap \u00e4ga eller wlnna kunna om n\u00e4mna person eller den stj\u00e4la att szdant wid laga answar genast i kongl",
            "start": 277,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "\u00f6fver bordeaux lia vi fr\u00e5n indien erh\u00e5lla f\u00f6ljande i calcutta h\u00f6gst m\u00e4rkv\u00e4rdig kung\u00f6relse sorn antyda en af lord ben ink anta system sn\u00f6rr\u00e4t strida mot den som af ostindisk kompani regering f\u00f6r denna vidstr\u00e4ckt land hittills iaktta och ber\u00e4ttigande till f\u00f6rv\u00e4ntan af en f\u00f6ljdrikaste h\u00e4ndelse elter upph\u00f6rande af kompani oktroj generalguvern\u00f6rn uppmana till meddelande af all f\u00f6rslag suggestion sorn \u00e5syfta befr\u00e4mja utaf n\u00e5gon gren af nationalindnstrien f\u00f6rb\u00e4ttring af handelsr\u00f6relse till land och sj\u00f6s alhjelpande af n\u00e5gon brist i en best\u00e5 institution uppmuntran till sprida af uppfostran och nyttig kunskap eamt befordran af brittisk rike uti indien",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "som a inst\u00e4llelfedagen uti f\u00f6rra handlandev gustaf stobecks wid sigtuna anhckngige konkurs ctt stor antal borgen\u00e4r sig t och sine fordran bcwakat men endast fa af dcm vcrsonligen sig inft\u00e4lt de der ej wclat med den asstadde bo ta befattning s\u00e4ga far jag a h\u00e4rigenom antyda bcm\u00e4lte stabccks samtlig borgen\u00e4r hwilka till stor dclcn \u00e4ro bo b\u00e4r i stat att till sytzlom\u00e4ns w\u00e4ljande l\u00f6rdag den giunde 7 n\u00e4stkommande november 3 c m uti kongl",
            "start": 265,
            "end": 273
        },
        {
            "text": "carl xllls ord i de orden costumer antyda likwal",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed antyda att s ber\u00f6ra dag sig personligen i hail och manufaktur r\u00e4tt infinna eller i h\u00e4ndelse af sjukdom f\u00f6rfall ssdattt meo beh\u00f6rig l\u00e4karebetyg styrka i midrigk fall fs dc stylla sig sjclfwe om en derigenom komi i mistning af widare underh\u00e4ll ifr\u00e4n n\u00e4mna calla",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6rekomma anledning straul\u00e4tes h\u00e4rmed p\u00e4niinna och antyda en hmar att till \u00f6rekommande af olncksh\u00e4ndelser st\u00e4lla sig till noggrann efterlefnad de mot hardt k\u00f6ra f\u00f6rut utf\u00e4rda och \u00e4nnu f\u00f6rbud tvid den answar som deri vara stadgadt",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en s\u00e5n f\u00f6rbli passionsl\u00f6s han lapp r\u00f6ra sig icke oell han \u00f6ga \u00e4ro liil\u00f6sa ingenting antyda n\u00e5gon tanka",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "fvrklarak siden och kl\u00e4dcskramhandlanden l th l\u00f6fwing uti concursrillstand samt underteckna blifwit lagligen f\u00f6rordna att wara den g\u00e4ldbunden bo god m\u00e4 f\u00e4 wi h\u00e4rigenom ej liten warna och f\u00f6rbjuda all de font bem\u00e4lte l\u00f6fwing hofwa oaffliitadc ligvider att sadane med n\u00e5gon annan \u00e4n \u00f6st uppg\u00f6ra \u00e4n ock antyda deli eller en som till han h\u00e4fta f\u00f6r stulder att densamma innan i",
            "start": 299,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "som min man christer k\u00e4rna jfr\u00e4n sotkamo socken af kunna hwilken allaredan ar 1799 uti december in\u00e4nad begifwit sig ifr\u00e5n ort utan att sedermera giswa sig mistande tillk\u00e4nna altia warder han christer karn\u00e4 h\u00e4rigenom antyda alt enligt f\u00f6rfattninglirne s\u00e4ddnl fullg\u00f6ra ni dag annars wiil undg\u00e5 art icke wid jag jkild wardo svin f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 215,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "stad hus\u00e4gare warda derf\u00f6re h\u00e4rigenom antyda at derf\u00f6rinnan ift\u00e4nds\u00e4tta bristf\u00e4llig tak husdel mur eldstad och skorsten emedan i annor h\u00e4ndelse hvad som bristf\u00e4llig vara genast komma at rifwas",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "till direktion ins\u00e4nda s\u00e4 warda s\u00e4 w\u00e4l en hwilka under ber\u00f6ra tid wari \u00e4 n\u00e4mna sjukhus intagen och derifr\u00e4n asgatt som de hwilka \u00e4tta sig answarighet s\u00f6r betalningcn h\u00e4rmedelst ndcrattade och tillika antyda att med den ssyndsamniaste i kongl",
            "start": 199,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "en svin weta stig haswa f\u00f6r l\u00e5ng eller kort lid tilbaa hos instrumentmakare wikstr\u00f6m till repararion inlemna biollner antyda h\u00e4rmedelst att s\u00e4dane inom 6 weckor efter nrdanstrifnc datum inl\u00f6sa i annan fall fa en stolla sig sjclfwe att de blifwa f\u00f6rs\u00e4lja",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "med m\u00f6rk sr och \u00f6gonbryn brun \u00f6ga samt liten trindlagd r\u00f6dl\u00e4tr ock nkigot kopp\u00e4rrigl ansigte h\u00e4rigenom allm\u00e4nneligen efterlysa med antyda till kuva och en som han wistande k\u00e4nna eller framdeles uppt\u00e4cka kunna att szdanr hos wid laga answar genast tillk\u00e4nnagifwa",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "s\u00f6derberg sedan han till landskrona f\u00e4stning f\u00f6rpassa p\u00e4 f vara ingen kunsta \u00f6gt s\u00e4 warder dag mats hurtig antyda akt om dag lcfwer gifwa filt wistande tillk\u00e4nna eller be n\u00e4gsn om han underr\u00e4ttelse eger lemna deraf del genom bref e\u00e4 stockholm swartsidlandct och muns\u00f6 socken till underteckna pastor svin andra g\u00e4ng kungvres",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "f\u00f6lld af stockholm stads hos embete embete g\u00f6ra anm\u00e4lan att wederb\u00f6rande som ut och inlasta waror wid stad hamna icke nyttja sakallade landg\u00e5ng utan med lakegods styckegods och andra tung waror nedtrycka och stada brparne och hamnstoningarne hwilkec f\u00f6rh\u00e5llande isynnerhet stall \u00e4ga rum pa westra sida wid m\u00e4laren der stad nedl\u00e4gga betydlig kostnad f\u00f6r broarncs och hamnstoningarues bugh\u00e4nde och st\u00e4ndig fsr widk\u00e4nnas utgift f\u00f6r de vidmakth\u00e5lla ha med f\u00f6rnya af j den 1 april 1826 utf\u00e4rda kung\u00f6relse jag h\u00e4rmedelst welat 8 nyo antyda wederb\u00f6rande wid vite af lii urom att icke under n8aon f\u00f6rew\u00e4ndning eller wid n8got tillf\u00e4lle de stad tillh\u00f6rig tr\u00e4dbroar uppl\u00e4gga waror af tung bestaffcnhet samt att under lika paf\u00f6ljd nyttja tillr\u00e4cklig l8nga landg\u00e5ng wid warors ut och inlastning derst\u00e4des",
            "start": 526,
            "end": 534
        },
        {
            "text": "som vegetation antyda en ung formation \u00e4n den gammal kontinent",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "tal och sitta att wara n\u00e5gon som antyda en h\u00f6g st\u00e4nd",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "rvara genom d\u00f6d aigjngne och annan \u00e4ta u dertuit att tillk\u00e4nna en\u00e4r de sig n\u00e4ring frdn en till annan st\u00e4lle allts\u00e5 warda till befordran af en tillf\u00f6rl\u00e4telig undecrutelse wid nu f\u00f6restsende tarertng o hvars och n\u00e4ring och r\u00f6relie all vch h\u00e4r t stade h\u00e4rigenom antyda alt wid \u00e4lweniyr af n\u00e4ring f\u00f6rlutf ino gt 1 den 4 instunda februari",
            "start": 258,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "stad respective hus och tomtegare likasom af stad torg ock publik plats antyda att hwarje l\u00f6rdag och s\u00e4ga osta n\u00f6dig bafwa gata r\u00e4nnsten torg cch bro sopa och spillninger",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "af gr\u00f6n sicensars med r\u00f6d tastskvder vch si\u00e4nlkrage af brun prickig bi\u00f6rnffhin och dito br\u00e4m och antyda alltl\u00e4 en ock hwar svin ha eller fsr \u00f6ga nvplysning olli tiufivcn eller den stillna ali s\u00e4dant genast lie kongl",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "general g\u00e4 olik rykte flere pasta att ben sistn\u00e4mnd blifwil antyda att f\u00f6rfoga sig till saragoffa f\u00f6r att afwakta widare ordres och kanh\u00e4nda emotta en andra finna att en s\u00e4dan ag\u00e4rd c stulle smara niet den decretet",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "en stund derefter antyda en kammarherre hel t att de bo de packa in utan stonsm\u00e4l m\u00e4ste all sig w\u00e4g och italiensk opera blef \u00e5terst\u00e4lla",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "som h\u00e4rst\u00e4des h\u00e4llit f\u00f6rel\u00e4sning i siat\u00f6r\u00e4tten ha \u00e4swenledes blifwit antyda att lemna w\u00e4r stad",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en h\u00e4r i stad bo fosterf\u00f6r\u00e4lder f\u00f6r barn fr\u00e4n barnhus pro som l\u00f6rdag den iq denna b\u00f6ra infinna ig pa apothequet hwita bj\u00f6rn \u00e4 ladug\u00e5rdslandet antyda att wid samma tillf\u00e4lle medhaswa sirifteliga uppgliter pa de boningsst\u00e4llen s\u00e4 till gata som qwarter och",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "befr\u00e4mja af \u00e4rbarhet och god sed inom denna samh\u00e4lle ha magistrat welat \u00e4twarna och antyda ben eller de svin s\u00e4dant i\u00f6rdcrfweligt tidsf\u00f6rdrif \u00f6fwa att d\u00e4rifr\u00e4n afst\u00e4 hatdst stad fiscal med underlydande betjening unds\u00e4tta befallning att h\u00e4r\u00f6fwer noga uppsigt halla vch en brettfliga till laglig n\u00e4pst befordra",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "till bonne lat guvern\u00f6r antyda de att ej f\u00f6reta en s\u00e4dant fiste f\u00f6regifwande att dey icke atttoriserat han att till\u00e4ta den",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "anseende till nu intr\u00e4ffa sn\u00f6fall ward hufwubstadens h s\u00e4ga jnwanare samt \u00f6stige wederb\u00f6randc h\u00e4rmedelst antyda att wid laga anftvar genast isy ifr\u00e5n gata torg och allm\u00e4n plats bortf\u00f6ra ali lvs och \u00f6fwcrfl\u00f6dig sn\u00f6 och sn\u00f6modd s\u00e4rdeles ifr8n sid\u00f6rne as gatvrnr och \u00f6frig st\u00e4lle hwarest en g\u00e5 deraf hindra hwarjcmte p\u00e4minnes att hwarkcn sn\u00f6 eller sn\u00f6modd son vara fmutsblandad fara utstjclpas i stad hanmar utan b\u00f6ra f\u00f6r\u00e5s till andra anwiste eller lofgifne st\u00e4lle dliswandcs h\u00e4rigenom anbcfaldt akt \u00f6fwcr rsterlcfnadcn h\u00e4raf h\u00e4lla noggran tillsyn",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "och antyda i\u00e4mt \u00e4twarnas f\u00f6r den ssull en hwar som om w\u00e4idsivcrkarena kar eller far n\u00e4gon underr\u00e4ttelse att s\u00e4dant wid laga answar genast i kongl",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en werkfamhct font sannolik antyda en tnedwerkan t krig niet algier",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den p\u00e5st\u00e5 wal att n\u00e4mna motze som hel och h\u00e4ll best af br\u00e4nntorf stall brinna v\u00e4 flere aln djup men n\u00e5gon l\u00f6k ge icke \u00e5tminstone f\u00f6r s\u00e5n tillk\u00e4nna och tycka s\u00e4ga mycket f\u00f6ga wara alt befara som n\u00e4got watt synas i en stor dike mellan hwarje tiga hwilket ofelbar antyda alt mosicne botten mneh\u00e4ller iiog snklighet gt \u00f6r all ej gifwa n\u00e4ring eld",
            "start": 260,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "och antyda alf \u00e4rligen s\u00e4 w\u00e4l bestallningspersonerne som arbets att de efter de tillstalldte tecken och bricka dermed de hwar f\u00f6r stg b\u00f6ra wara f\u00f6rse \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde tid och st\u00e4lle sjelfwe eller genom s\u00e4dane karl som \u00e4ro i de tjenst eller br\u00f6d men ingalunda andra obeh\u00f6rig person ofelbar stg infinna tvid den p\u00e4f\u00f6ljd f\u00f6r ukevlifwande utan laga f\u00f6rfall eller st\u00e4lig orsak eller f\u00f6r efters\u00e4tta ffyldighet h\u00e4rutinnan som kongl",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "endast ansigtsf\u00e4rgen och en lida drag \u00f6fver den t\u00e4cka stundom smartfullt le mun antyda en viss grad sjuklighet som",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "marqwis de gallo l\u00f6tit antyda hofwet h\u00e4rst\u00e4des at \u00e5tskillig stj\u00e4la s\u00e4tta han i n\u00f6divandighet at stuta en med fransos",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "stoppa dea hos sig g\u00e5 till f\u00e4nge v\u00e4cka den sofwande med par \u00f6rfil antyda han akt inom 2 timme lemna stad och begaf sig \u00e4ta med samma k\u00f6ld ut ur rum son han komma dit in",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "jemw\u00e4l warda st\u00e5l inw\u00e4nare antyda att unoer ofwann\u00e4mnde tid halla s\u00e4 w\u00e4l sig hund om \u00e4n meo nosgrimma f\u00f6rsevde som \u00e4firen z\u00e4si och andra fj\u00e4derf\u00e4 inom g\u00e4rdarne inst\u00e4nga s\u00e4 att de med kringorifwande a gata och gr\u00e4nd icke m\u00e4 besw\u00e4ra",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "efcadre som l\u00e4g wid neapel ha i anledning deraf att hail af derwarande authoriteter antyda lemna den redd protestera deremot cch inf\u00f6ra protest i tidning ulriversal",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "diverse bung\u00f6relser oaktadt en flere utlysa upb\u00f6rdsst\u00e4mmor hafwa \u00e4tstillige f\u00f6rsumma at betala sistledit ars krono utlaga ordinarie och l\u00f6ning r\u00e4nta samt och kronotionde e liten f\u00f6r en stor del sillsalreriewerk i sk\u00e4rgard \u00e4n egendom i socken f\u00f6rdenstull warda samtelige reststyldige ware sig af st\u00e5ndsperson eller allmoge h\u00e4rigenom ytterlig tilsagde ock antyda at h\u00e4r pa fogde eontoiret krono utstvlderue med mera betala neml",
            "start": 353,
            "end": 361
        },
        {
            "text": "f\u00f6r alt antyda den n\u00e4rwaron ej \u00e4ga att \u00f6fweestrida sig gr\u00e4ns in i framtid omr\u00f6dc blef kron\u00e5s synlig som betacktc gestalt nied sig stjernmantel",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "s\u00e4r underteknad antyda gt cn ocd hiva fem tro sig pasma fordran af n\u00e4mna fru pettersen iadant of\u00f6rdr\u00f6jligen anm\u00e4la som muntligen kunna fly med jag h\u00e4r t stockholm tills den 20 feber och aldrasist ssriftligen till den 1 mars under adretz p\u00e4 link\u00f6ping",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "som sj\u00f6man christian z\u00f6ntzons fr\u00e4n magnarp wistelseort vara ok\u00e4nd s\u00e4 blifwer han h\u00e4rigenom antyda ait snarligen foga anstalt ari jag hos han aga",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "synncrligast de som cga beandf\u00f6rs\u00e4krade egendom antyda att ej liten f\u00f6r egen hct \u00e4n till undwikande af stadga b\u00f6ter iaktta hwad kongl",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "40 allts\u00e5 warda wcderb\u00f6rande h\u00e4medelst antyda air inom nact och vara ifr\u00e4n nedanstrefue dag sig hos konung befallningshafwande h\u00e4rst\u00e4des anm\u00e4la till medel \u00e4terlyftning",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "liten ock caffehus w\u00e4rdar sir\u00f6 af liccn h\u00f6flig antyda att ur sina g\u00e4struin d rest\u00e4nga all samtal om politik \u00e4fwemom libe artig s\u00e4tt den r\u00e4d",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "widtagit den \u00e4tg\u00e4rd att vice notarie noilll stulle genom anstag s r\u00e4tt d\u00f6rr samt kung\u00f6relse trenne g\u00e4nger t allm\u00e4n tidningarnc antyda att \u00e4 1805 \u00e4ra ordinarie med norberg h\u00e4rad fem i november m\u00e4nad h\u00e4lla \u00e4 tingsst\u00e4lle wid norberg by fig och upp\u00e5 st\u00e4mning sig f wid dct \u00e4fwrntyr att om norell d\u00e4 jemw\u00e4l uteblifwir utan anm\u00e4la och styrka laga f\u00f6rfall in\u00e4lit p\u00e4 f\u00f6r hand warande sk\u00e4l likafullt me flutelizt utssag komma att ofhjclxa\u00f6 hivilket s\u00f6rsta g\u00e4ng norell kunnogt g\u00e4",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "rt\u00f6swat af magistrat b\u00f6ra ske alitsa och i afseende p\u00e4 af r\u00e4nta f\u00f6r frugtbara vitaler svin till samma krigsg\u00e4rd h\u00f6rer hor magistrat finna n\u00f6dig uts\u00e4tta en wist lid in hwilken sadane capitaler b\u00f6ra uppgifwas och aftisten erl\u00e4gga och warda f\u00f6rdenstull wcderb\u00f6r en h\u00e4rmedelst underr\u00e4tta att efter den n n\u00e4stkommande fetruarit n\u00e5gon anm\u00e4lan af flike cspir r ch afgift derf\u00f6re icke kunna emott\u00e4gas \u00e4fwensom de hwilka f\u00f6rut uppgifwit fin capitaler men ast betala hslfwa afgiftrn derf\u00f6re h\u00e4rigenom antyda att inom n\u00e4mna tid den \u00e4terst\u00e4rnde h\u00e4lfinbetala",
            "start": 490,
            "end": 498
        },
        {
            "text": "tugal befinna sig angel\u00e4genhet \u00e4nnu uti samma beklaglig tillst\u00e4nd och in fet synas antyda att stall ater ingen uti en f\u00f6rvelaktiga f\u00f6ri h\u00e5llande som den fordom underh\u00e5lla med denna land",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "af \u00e4rbarhet och god sed inom denna samh\u00e4lle ha magistrat welat \u00e4twarna och antyda den eller de som sadant f\u00f6rderfwcligt tidsf\u00f6rdrif ltwa att d\u00e4rifr\u00e4n afst\u00f6 h\u00e4ldst stad fiscal me underlydande bckiening unds\u00e4tta befallning att h\u00e4l\u00f6swer noga uooffgt ball och en brvttstiga till laglig n\u00e4pst befordra",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "terna allts\u00e4 och till f\u00f6rekomma as den stada och ol\u00e4genhet flike hund kunna s\u00f6rordsaka s\u00e4rdeles om d w d nu intr\u00e4ffa stark w\u00e4rma salla i raseri och sjukdom hafwer magistrat aktadt n\u00f6dig antyda denna stad jnnew\u00e4nare som haswa fl dag att till egen och ardras s\u00e4kerhet de fr\u00e4n torna wid wite as i afh\u00e4 och i hus st\u00e4nga eller t bann s\u00e4tta dock \u00e4ga de som enligt lie vewiliningsplakat betala till krona \u00e4rlig afaist ii f\u00f6r sine hund att i\u00e4la s\u00f6ise de nud halsband och \u00e4gare tndeliga nainn der\u00e4 ulsatt p\u00e4 den art om en t s\u00f6dant kretur mot \u00e4gare willja n\u00e4gon g\u00e4ng stulle i",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "sedan underteckna som l\u00e4nge ild vaett wistande p\u00e4 fr\u00e4mmande ort n tuera bosatt sisi tili harplinge socken och vara kerstidrs ingen lktenffap men sakna antaglig demi kkr hurderl\u00f6shett s\u00e4r jag h\u00e4rmed antyda den loin ed befogenhet tro sig kunna anf\u00f6ra laglig hinder iercisiot alt s\u00e4dant ilion den i ntsatte tidanm\u00e4la bo hr vira pastor magister mi",
            "start": 197,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "lust \u00e4nnu vara som warmast hwariqenom h\u00e4nda att af detra f\u00f6rst\u00e4md vatten en h\u00f6g widrig lukt kringfprides alts\u00e4 och ehuru magistrat will formoda att en hwar hus\u00e4gare f\u00f6r sig egen heder och halsa bewarande l\u00e4ter sig angel\u00e4gen wara att h\u00e4la ren om silt hus ha likw\u00e4l till ashjelponde af en flik ol\u00e4genhet inom stad magistrat n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad hus\u00e4gare och vederb\u00f6ra hyresman tillika med \u00e4gare till obebygde tomt att jemte gata wanliga renh\u00e4llande esomoftast och i synnerhet sommartid hwarie morgon hel bittida l\u00e4ta sopa och reng\u00f6ra narne orenlighcten bortf\u00f6ra samt till f\u00f6rekomma en af elak lukt densamma med ren matte derp\u00e4 genast afst\u00f6lja",
            "start": 337,
            "end": 345
        },
        {
            "text": "ral rothenburg erh\u00e5lla befallning antyda sig officer att afh\u00e5lla sig fr\u00e5n all tal om den ny minist\u00e4r",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "h\u00f6gst\u00e4beropade f\u00f6rfattning antyda en hwar simma eger en eller flere af den storlek at ben ekle en efter en grund kongl",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "s\u00e5n deposition l\u00e4ka nppr\u00e4lia specificera f\u00f6rteckning bwar j p\u00e4n ock i eunghcr dermed genom kung\u00f6relse i stoft och jnrilestidningarna samt fr\u00e4n strida kstolarne ranek antyda wcderb\u00f6rande ali inom natt och vara fr\u00e4n kung\u00f6relse datum fig hos kongl",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "wistande vara obekant ivarda en h\u00e4rigenom antyda t att inom ben tid lag stadga till utbekomma cr bensamma hos enkcfru i",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "v aro boende p\u00e4 norrmalm hwadan wederb\u00f6rande f\u00f6r\u00e4lder och fosterf\u00f6r\u00e4lder antyda att denna f\u00f6rr\u00e4ttning sig jemte barn infinna f\u00f6rse med ffriftelig uppgiftp\u00e4 qwarrerct och gata namn samt hus nummer der barn ias",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i anseende til mantalsskrifning f\u00f6r n\u00e4stkommande vara 1797 som ben r8 och 29 i denna m\u00e4nad komma at h\u00e4lla h\u00e4r \u00e4 r\u00e4dhuset f\u00f6rmiddag ifr\u00e4n 9 til n vara den n\u00f6dig at hofwa sak och p\u00e4litelig knnffap om all som d\u00e4rwid til afglsts \u00e4rkaggande komma at anm\u00e4rka s\u00e4 l anseende til st\u00e4nd svin person antal och hwarest en r\u00e4tteligen efter ordning och nummer uti stad aro boende hwarfore ock en p\u00e4 qwarteren f\u00f6rordna upsyningsm\u00e4n antyda at uti n\u00e4sta och darp\u00e4s\u00f6liande wecka efter f\u00f6rra wanligheten",
            "start": 416,
            "end": 424
        },
        {
            "text": "tr\u00e4ffa en spansta aff\u00e4ndc genast kapiten moore en offiser om bord p\u00e4 spanjka amiralsteppet f\u00f6r att antyda amiral den kapiten moore ha befallning att unler p\u00e4st\u00e4ende underhandling med spanien anh\u00e4lla all spansta krigsskepp i synnerhet en som w\u00f6r\u00f6 lasta med skatt",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rekomma af tidsutdr\u00e4gt wid kafslutandet af denna stad auktions r\u00e4kenskaper f\u00f6r f\u00f6rledit vara warda all en hwilka weta sig h\u00e4fta f\u00f6r g\u00f6ra inrop ware sig af fast eller l\u00f6s egendom samt provision f\u00f6r aterropte waror h\u00e4rmedelst antyda att s\u00e5n ofelbar inom fredagsmiddag den lllte denna uti samma werks sig afb\u00f6rda i annan fall komin al",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "grill harisvn medelst general fullmakt af den 28 maj bcfiillm\u00e4ktigat och uppdra underteckna att f\u00f6ranstalta om incaffering af all de hos s\u00e4rffilte person i swerige utest\u00e5ende fordran s\u00e4 och till winnande af denna \u00e4ndam\u00e5l p\u00e4minnas och antyda h\u00e4rmed all en som i en eller annan afseende hos bemalte handelshus h\u00e4fta f\u00f6r skuld att densamma till lags\u00f6kniirgs undwikande med aldras\u00f6rsta och sist inom n\u00e4stkommaitde september m\u00e4nads flut till jag licfvidsra och betala eller ock f\u00f6r belopp st\u00e4lla fullgod och",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga nyligen att kammare uppl\u00f6sa ning synas fast beslut ty gazette antyda den p\u00e5 en omissk\u00e4nnelig s\u00e4tt",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ko ytterlig antyda att aflemna densamma",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "all denna aro en underr\u00e4ttelse som s\u00e4nda fr\u00e5n constantinopel kill wien h\u00f6gst warsamt sammanfatta s\u00e5 mycket iner som alle fr\u00e4nker aro antyda ait intet inneh\u00e5lla politik fara afg\u00e5",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "all i hufwudstaden bosatt privilegiera barnmorska warda h\u00e4rigenom kalla och antyda wid te i f\u00f6r uteblifwande f\u00f6rel\u00e4gga witet att torsdag den 2t inncw",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "och warda i anledning af deri\u00e4mte ske beg\u00e4ran en ifr\u00e4n fahlu l\u00e4n som kuntia uppeh\u00e5lla sig ha i stad antyda att genast f\u00f6rfoga sig till hemort samt \u00e4 i fahlun kg anm\u00e4la till ech\u00e4llande af widare anwisning om tjenstg\u00f6rmgsstallet",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "\u00e4fwen antyda att p\u00e4 samma st\u00e4lle sig infinna f\u00f6rmiddag samma dag",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara bortrest och \u00e4l\u00e4deskramhandlanden l th l\u00f6fwing ti cvncnrstillst\u00e4nd saint underteckna blifwit lagligen f\u00f6rordna att wara den g\u00e4ldbuudua bo gede man s\u00e4 mi h\u00e4rigenom ej niindre warna pch f\u00f6rbjuda all dcm som med bem\u00e4lte l\u00f6fwing haiwa oaisiutadc liqvider att s\u00e4dane med n\u00e5gon annan \u00e4n ost uppg\u00f6ra \u00e4n ock antyda den eller en som till han h\u00e4fta f\u00f6r skuld att densamma innau d",
            "start": 308,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "pst am s sttrri mi kronoberg \u00f6st torde vara sedan bortrest fr\u00e4n ort utan att \u00e4irrkomma till jag vch barn est lemna jag n\u00e4got underst\u00f6d till jag bcrfiuius 1 ty antyda han h\u00e4rmed att inom den lid kgl",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "som enligt hes magistrat stedt tigk\u00e4nnagif ande i dag v\u00e4 morgon imellan 6 och 7 blifvit finna i f\u00f6rstuga till s\u00e4 kalla eparresta huet en p\u00e4 g\u00e4lfwct ligga i linne infwept lcfwani l en flickebarn forn efter l\u00e4kare utsago ar omkring weckoe gammal och hwilket genast derefter j\u00f6rdes till sjukhus der den nu v\u00e4rd s\u00e4 varda gt l all en simma kunna gifwa upplysning antingen om ren som n\u00e4mna barn i f\u00f6rstuga inlagd eller om norr\u00e9n till densamma h\u00e4rigenom antyda att derom i stad policekammare genast g\u00f6ra anm\u00e4lan",
            "start": 446,
            "end": 454
        },
        {
            "text": "f\u00f6vvupit utan att sig wistelseort a antyda h\u00e4rmed att inom nalle och ar sig hos henna inst\u00e4lla i annan fall enligt tl trns resolution af den ic ndv",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den f\u00f6r g\u00f6theborgs stad anta f\u00f6rst\u00e4rkningsmanstap antyda att wid ben p\u00e4s\u00f6ljd f\u00f6r utcblifwande f\u00f6rfattning uts\u00e4tta sig uti policekammaren nasta fredag 8 f\u00f6remiddag f\u00f6rse med antagningssedlar",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "le kunna \u00e4rtapras och derf\u00f6re antyda hwar och man svin om wistande kundffap ha eller f\u00e4r at den genast uti kongl",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "de swettades och w\u00e4ndades derst\u00e4des g\u00f6ra neptun sig manlig bes\u00f6k p\u00e4 fartvget och anm\u00e4rka genast f\u00e4som en matros vttrade sig att han aldrig bland s\u00e4 m\u00e4nga passagerare finna s\u00e4 f\u00e4 ss\u00e4gg d\u00e4 man antyda han att denna ej woro brittannias son utan hwilka ej ha n\u00e4gra ff\u00e4gg d\u00e4 le den gammal gu den och rekommendera sig",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "niifloii upplysning antyda och \u00e4twarnas wid laga \u00e4fwentyr och answar att oensamma genast meddela och b\u00f6ra han om han ertappa gripa och derst\u00e4dez inst\u00e4lla",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "radisiska br\u00f6lloppsdr\u00e4gten och den andra s\u00e4tta p\u00e4 hwart och en af han finger cn ring med wiza inskrift som antyda han lycksalighet tillst\u00e4nd",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda en hwar som med dant ffingradt werke ta befattning att derom kos policekammaren genast och sist inom n\u00e4sta dag prlopv g\u00f6ra anm\u00e4lan wid f\u00f6relagdt wite af",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i anseende till osta f\u00f6l sp\u00f6rja klagvm\u00e4l \u00f6fwer mot f\u00f6rr utf\u00e4rda f\u00f6rbud att w\u00e4rdsl\u00f6st och hastig k\u00f6ra eller rida i stad och p\u00e4 w\u00e4gorne deromkring s\u00e4 l\u00e4nga policckammarens distrikter r\u00e4cka ha herr landsh\u00f6fvingen med magistrat till f\u00f6rekomma af olycka kch stada som i synnerhet de g\u00e4ende eljest l\u00e4tteligen kunna tillstgas finna sig f\u00f6ranl\u00e4ren att h\u00e4rigenom p\u00e4 den alfwarsnimoste p\u00e4minna och antyda hwar och man utan afseende till person alt p\u00e4 \u00e4fwanber\u00f6rde stall k\u00f6ra cch rida sakta samt der n\u00e4gon as folk finna och i w\u00e4ndningar endast i g\u00e4cnde afwensom att under k\u00f6rning och ridande h\u00e4lla till w\u00e4nster samt med rop warna de som framf\u00f6re \u00e4ro g\u00e4cnde",
            "start": 387,
            "end": 395
        },
        {
            "text": "all en tom weta sig hafwa n\u00e4gra fordran eller \u00e4ro stpldige i sterdduset en f\u00f6rra med sine r\u00e4kning och en sednare ed beralniug sig inst\u00e4lla likaledes antyda all en simma hafwa inaest\u00e4ende pant pu lamma st\u00e4lle att de os\u00f6tdr\u00f6jeligen och sist inom d",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "h\u00f6ger om skald oell n\u00e5got l\u00e5g ned sl\u00e5 italien med en spira i h\u00f6ger band under den deri v\u00e4nster h\u00e4nvisa p\u00e5 ord \u00e4ra \u00e4ta den stor skald till v\u00e4nster \u00f6rn hufvudfiguren star poesi hvilken s\u00f6rja luta silk hufvud mot urna ur hon venstra hand vara en krans n\u00e4ra att falla till jord liksom f\u00f6r ali antyda att skaldefursten vara d\u00f6d oell hon f\u00f6rtviflar att finna en annan hufvud v\u00e4rdig att kron\u00e5s dermed",
            "start": 288,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "blag s\u00f6r 1429 inropa men sedermera w\u00e4grar widare lagfart bera intilloest aria beh\u00f6rig \u00e4tkomsthandlingar bliswit uppwiste s\u00e4 och d\u00e4 ber\u00f6roe hulldlingar enligt kroiiobefallniliglinaiinelr holmberg anm\u00e4la f\u00e4som f\u00f6rkommen icke k inlia uppwisas warda hwar och man som tro sig \u00e4ga fog att berla k\u00f6p klandra h\u00e4rmed antyda ali en f\u00f6da talan sist wid n\u00e4sta vara ordinarie ting nied mora tingslag i laga ordning g\u00e4llanoe g\u00f6ra emedan h\u00e4radsratlen i annan fast ivid samma ting 8 f\u00f6rber\u00f6rd k\u00f6p meddela widare uppbud samt laga fast och sk\u00f6tobref",
            "start": 307,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "som jag man skr\u00e4ddare m\u00e4stare anders norstr\u00f6m vara 1825 alreste ifr\u00e4n ilpfala alts\u00e4 antyda han att",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "a lldenstund klagom\u00e4l f\u00f6rsp\u00f6rja att l\u00f6sa hund i synnerhet af stor stag stryka ikring gatorne och dels f\u00f6rf\u00f6lja samt understundom rusa p\u00e4 f\u00f6rbig\u00e5ende folk dels med st\u00e4lla och tjuta beswara om natt altsa och till f\u00f6rekomma af den stada och ol\u00e4genhet flise hund kunna f\u00f6rordsaka serdeles om de wid nu intr\u00e4ffa stark warma falla i raseri och sjukdom hafwer magistrat akta n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad jnnew\u00e4nare som hofwa hund att till egen och annan s\u00e4kerhet bein fr\u00e4n gatorne ivid wike af i afh\u00e4lla och i hus inst\u00e4nga eller i band satt dock \u00e4ga de som enligt sednaste bewillningsplacatct betala till krona \u00e4rlig afgift f\u00f6r sine hund att t\u00e4t f\u00f6rse de ned halsband och agaren tydlig namn der\u00e4 p\u00e4 den att om en s\u00e4dant kreatur n\u00e4gon g\u00e4ng stulle komma ut och blifwa densamma uran widare p\u00e4f\u00f6ljd an att wiret af i genast erl\u00e4gga m\u00e4 kunna agar \u00e4terst\u00e4lla warande anstalt foga att all hundkreatur svin nattetid finna p\u00e4 gatorne och ej aro m\u00e4rka som nytzn\u00e4mndt vara stola af nattman fr\u00e4n io om afton ne till 6 om mornarne genast p\u00e4 st\u00e4ll de tr\u00e4ffa f\u00e4ngas och afsides bortf\u00f6ra samt d\u00f6da",
            "start": 383,
            "end": 391
        },
        {
            "text": "11 hos fabrik\u00f6r dettow samma sr antyda att kolli underteckna till n\u00e4sta onsdag den 7 denna kil 10 f\u00f6rmiddag hos bryggare sandberg i norrk\u00f6ping att sine inrop till liqvidera f\u00e4 wida lags\u00f6kning mi kas will",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en af kustf\u00f6rsamling \u00e4fwen de inom betz omr\u00e4de boende hwilka f\u00f6rsumma sine dagswerken till carl johan kyrka antyda att sig infinna inom denna m\u00e5nad flut hos cayt",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "i tobakspung af gr\u00f6nr sidentyg sy ined silfwer virka snodd och f\u00f6rse med roffsar och antyda i f\u00f6ljd h\u00e4raf en och luv som om rjufwen och den stj\u00e4la u b\u00e4ra eller framdeles fara n\u00e4gon kuustap arr deroin i kongl",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "och antyda alfwarligen s\u00e4 w\u00e4l best\u00e4llningspersonerne som aibetsmanstaper alt de est de tillst\u00e4lla tecken och bricka dermed de hiva f\u00f6r sig b\u00f6ra wara s\u00f6rftdde \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde tid och st\u00e4lle sjelswe eller genom s\u00e4dane utsticka karl som \u00e4ro i de tjenst eller br\u00f6d men ingalunda andra obeh\u00f6rig person ofelbar sig infinna wid den p\u00e4s\u00f6ljd s\u00f6r uteblifwande utan laga f\u00f6rfall eller st\u00e4lig ordsak ellee f\u00f6r efters\u00e4tta styldighet h\u00e4rutinnan som kongl",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "qwinnan narra in i en hus hira resa sedan de s\u00e4ga honsm ali han ivar h\u00e4xm\u00e4stare och att hail ha f\u00f6rtrolla barn de antyda han att strax h\u00e4rerier s\u00e4 framt hail mille undg\u00e4 ait kefwande uppbr\u00e4nna i spis",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "om hon n\u00e4gon underr\u00e4ttelse kunna erh\u00e4lla allts\u00e4 antyda hwar och man som em detz mista fara v\u00e4go kunstap att den genast i kgl",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "all en som weta sig wara skyldig till skomakarem\u00e4stare malmberg antyda att of\u00f6rdr\u00f6jeligen och allrasist inom denna m\u00e4nads flut sig fluld till curator erl\u00e4gga som vara bo i draken gr\u00e4nd uti hus 94",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "h\u00f6fligheter ins\u00f6sd under sig resa til tairo men d\u00e4 han inkomma i et f\u00f6r han inr\u00e4tta t\u00e4lt antyda han at begifwa sig til selbcys och resa med eseort as mammelucker dit om natt",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "i anledning af f\u00f6rr ske fung\u00f6rrlfer bliswa denna stad kramhandlande h\u00e4rigenom p\u00e4minte och antyda at w d lee och en tredjedel riksdaler wike ofelbar nied n\u00e4stinstundande \u00e4ra b\u00f6rjan vch sen inom i januarii hos magistrat inqifwa fkeiskcligen f\u00f6rfatta och underfkwic f\u00f6itekningar p\u00e4 en waror best\u00e4ende tkf siden halfsiden allevch svin en hwor af deni innowarande vara fr\u00e4n inrikes jabriqvcr reqvireiadt och afn\u00e4mar samt d\u00e4rhos tillika tydeligen fr\u00e4ck hwilke fabnqver och til hiva qvantum fr\u00e4n hlvarje de bekomma warornc hwilket gt efterr\u00e4ttelse land",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "infinna pa klocksiaget den timma af dag som ha befallning att sckrstildt f\u00f6r hwarjc trakt wid kallelse meddela f\u00f6r att af den tillfordnade bef\u00e4l emotta och undf\u00e4 n\u00f6dig ordres hivarjemte husbonde och andra wederb\u00f6rande hwilka emotta eller hysa n\u00e5gon till ofwann\u00e4mnde klaker h\u00f6ra bew\u00e4ringsflyldig som est sednast f\u00f6rr\u00e4tta mantal och skattstrifipng hit till made inflytta fajeiflenoitt antyda att genast berest sadant ej redan ssett han hos f\u00f6r inst\u00e4lla till inf\u00f6rande i rulla \u00f6fwer och begagna af den f\u00f6re st\u00e5 wapeii\u00f6fnlngen",
            "start": 382,
            "end": 390
        },
        {
            "text": "jemte husbonde och andra wederb\u00f6rande hioilka emotta och hysa n\u00e5gon till vfwann\u00e4mnde klatzcr h\u00f6kunde bew\u00e4ringsstyidig som efter sednast f\u00f6rr\u00e4tta mantal vch skattstrifnilig hit till slade instyttat h\u00e4rigenom antyda att sen derest ej s\u00e4dant redan stel han hos \u00f6fwer zt\u00e4th\u00e4ckarc embetek f\u00f6r polis strendec inst\u00e4lla till inf\u00f6rande i rulla oliv bcwaringsmaastapck och begagna af den f\u00f6rest\u00e4eude wapen\u00f6fningcn",
            "start": 206,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "clara norra kyrkogata med l\u00f6fte att den inl\u00f6sa samma wecka antyda att den igenl\u00f6sa tnom 8 dag annars warder den s\u00f6r",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "som tydligen inse huru wigtigt den vara f\u00f6r kyrka och stj\u00e4la ott fredstillst\u00e4ndet snar m\u00e4 \u00e4tcrw\u00e4nda till catalonien hoppa att ni anw\u00e4nder all ni till att p\u00e4 r\u00e4tt w\u00e4gen \u00e4terf\u00f6ra en wilsefarande inbhggarne och han maji smickra stg att ni n\u00e4r s\u00e4 brfinnes n\u00f6dig sjelf begifwer er till en mycket orolig f\u00f6rmana de att \u00e4terg\u00e4 till sig hem och antyda de alt den sak de f\u00f6rf\u00e4kta vara gud och konung fiende sak hrvilket vara en och densamma simma en konstitutionell anarkist sak",
            "start": 336,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "auctoriteterna \u00e4ro i b\u00f6g grad f\u00f6rl\u00e4gen \u00f6fwer dcmra farlig sinnesst\u00e4mning och den f\u00f6r fin wildhet allm\u00e4n frukta pascha af scutari ha derf\u00f6re fatt den gansta andam\u00e4lsenliga befallning att uppbryta till albanien under den alifchpascha \u00e4 andra sida i han st\u00e4lle blifwit beordra att bes\u00e4tta adrianopel nied regulier tropp hwarjemte han blifwit p\u00e4 den alfwarligaste antyda att handhafwa den str\u00e4ng disciplin bland tropp och att afh\u00e4lla sig fr\u00e4n all uppreta af folk finne medelst egentn\u00e4ktiga handling",
            "start": 359,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "r stad r\u00e5stor som utwisa g\u00e4rd och qwarters numrorne sakna hwarigenom flere oreda uppst\u00e4tt alltf\u00e4 warda sradens hus\u00e4gande znnew\u00e4nare h\u00e4rigenom antyda att hwar och man \u00e4 den sida af hus som ligga mot gata uppf\u00e4sta en tafla hwara b\u00e4ve g\u00e4rd och finna tydligen utfarte hwilket inom en m\u00e4nad h\u00e4refter b\u00f6ra wid rotte af en rd",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "ha vgt rum emellan regering och engelsta generalkonsuln hwilkas till ock med blifwit antyda \u00e4tt hel och hal l lemna land hwartill ock han jemte atstilliga andra bereda sig f\u00f6r att afg8 till england",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "bortg\u00e5 och sig undanh\u00e5lla alts\u00e5 antyda hiva och en som om hammarlunds",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa liturgi utan att n\u00e4gonfin hafwa se bok f\u00e5 l\u00e4g i kyrka antyda p\u00e4",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "gom br\u00e4nwir br\u00e4nning af en h\u00e4r i stad hwilka sig dertill anm\u00e4la innan kort l\u00e4rer komma att f\u00f6reta ha magistrat lill f\u00f6rekomma af derigenom ni\u00f6jeligen tima olycksh\u00e4ndelse h\u00e4rmedelst welat antyda all dcin a a denna r\u00e4ttighet komma att begagna att f\u00f6rr\u00e4n br\u00e4nning p\u00e4b\u00f6rjas hos radman i qwarteret till anst\u00e4lla af beh\u00f6rig unders\u00f6kning och besigtning \u00e4 st\u00e4ll sig anm\u00e4la",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "sig i f\u00f6rra lieutenanlen boktrvckeri och antyda han att inst\u00e4lla utgifwandet af den fran samma boktryckeri utkomma skrift s\u00f6m\u00e4rknnlgar ur tid och forntid med fasta vlick p\u00e4 framtid till de\u00f6 den af het hoftcanzleren f\u00f6restrifne wilkor f\u00f6r utgifwandet deraf blifwit uppfylldt tnf\u00f6rwankande jag styndsamt rapport om wcrkst\u00e4lligheten h\u00e4raf",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "de som weta sig ega pant hos underteckna antyda att de sist inom en mana h\u00e4refter inl\u00f6 a i annor h\u00e4ndelse blifwa en lagligen f\u00f6rf\u00e4lde",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "som hos vara anm\u00e4ldt att natt emellan den 23 och 24 denna blifwit vm bord \u00e4 en skepp ligga wid stor warfwet medelst inbrott bortstulne styck slupegel af fin duk samt en kajutmata af gr\u00f6fre duk och bundtar lampgarn s\u00e4 antyda den eller en som vm tjufwen eller ifr\u00e4gawarande persedel k\u00e4nnedom \u00e4ga eller winna kunna uti kongl",
            "start": 216,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "tillbaka cpmde ist\u00e4n aegementet och den sen kikahedes f\u00f6r agra vara tillbaka bcgifivit sig fran norrk\u00f6pin a och nia h\u00e4r vara alldeles okunnig om de wistesstst\u00f6llen s\u00e4 antyda de h\u00e4rigenom att inom",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "navoleons befallning uppresa den 22 juni 1807 till minne af roenplovmiernas uppm\u00e4tning hwilfet \u00e4rstilliga inscriptioner p\u00e4 trcnne af pyrainidens sida antyda den 2 april 1814 ha man pyramid ifr\u00e4n berg spets wid hivilket tillf\u00e4lle flera guudcrstcnarna skada hwarigenvm d\u00e4 wid dest \u00e4terupprcsanoe h\u00f6rn af sten m\u00e4ste bortta leii st\u00f6na fyrkantig sormen g\u00e5 f\u00f6rlora",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "begagna till man\u00f6vreringsplats f\u00f6r trupp blifwit af wedcrb\u00f6rande antyda att annu icke odla densamma",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ikran norrtelie sl\u00e4de fabrik olooigen och sig nu undanh\u00e5lla samt anledning sr den han hit till stad sig begifwit alitsa antyda hwsr och en som om ljunggren ha eller s\u00e4r n\u00e4gon kunstap",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "den som wet sig hafwa pant hos underrecknad uti hus n s z8 sc z wid klar\u00f6 strandgata antyda att de inom den i juiii vara irilcsg i fal",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "stad innew\u00e4nare warda d\u00e4rf\u00f6re p\u00e4minte och antyda at d\u00e4rf\u00f6rinnan l\u00e4ka b\u00e4ttra och i st\u00e4nds\u00e4tta bristf\u00e4llig tak husdel mur eldstad och skorsten emedan i annor h\u00e4ndelse hwatz som bristf\u00e4llig vara genast komma at rifwas",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "eric \u00f6hrstedt hwilken ax 1828 f\u00f6rlnpit och lfwcrgifwit sig laggifta hustru lena botwidsdotter lin i tjenst p\u00e4 gryths warder enligt stegeborgs sk\u00e4rg\u00e5rd tingsr\u00e4tt denna dag fatta beslut och antyda att innom natt och vara efter den denna kung\u00f6relse blifwit g\u00e4ng i allm\u00e4n tidning inf\u00f6ra sig bo ber\u00f6ra desi hnstru inst\u00e4lla f\u00f6r att nied hon h\u00e4danefter bygga och bo s\u00e4 k\u00e4rl orstedt vara att icke blifwa fr\u00e4n hustru fliljd och f\u00f6rlustig f\u00f6rklara sig giftor\u00e4tt i gemensam bo all p\u00e4 s\u00e4tt lag\u00e9n uti iz cap",
            "start": 187,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "all en som haswa pant uti laderbvden mid qstra beridareban antyda h\u00e4rmedeli de inom den mars denna 8r igenl\u00f6sa i annor h\u00e4ndetfe blifwa en sig lvscr\u00e4ttighet f\u00f6rlustig",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "oftnatne wiste ute ffi ha magistrat finna angel\u00e4gen h\u00e4rigenom f\u00f6rnya en sen t juni och den 7 ni be r ix utf\u00e4rda kung\u00f6relse samt aifwarsamellgen antyda f\u00f6r\u00e4lder husi\u00f6nder och m\u00e4stare att trid stadgadt ike z rida",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "warit betjent antyda att of\u00f6rdrvjeligen inst\u00e4lla fig wid kor eme an eoldatrrne af den ny rotering b\u00f6ra efter ordres sig i upsala den 21 t denna m\u00e5nad cmtydcs en hwar som lindgren wistande nu ha eller framdeles f\u00e5 sig bekant art s\u00e5n wid ta answar hos tillk\u00e4nnagiswa",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sifniren fi\u00e4ndaktigt w\u00e4grave att \u00f6fwertrada sig p igtcr nroc sig r\u00e4ttm\u00e4tig herre och akt g\u00e4 k fransk tjenst hafwa nu blifwit antyda att \u00e4terwano hein de bervmliga uppf\u00f6rande och",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "diverse i anledning af magistrat widtagne beflnt ivarda afwekne handlande jude isaac de lemos samtlig h\u00e4r wistande borgen\u00e4r h\u00e4rmed kalla och antyda at d",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "en fransysk klubb be blifwit upt\u00e4ckt i anledning hwaraf all fransos utan \u00e4tskilliad blifwit antyda at til undwikande af lifsstraff genast nied pick och pack f\u00f6rfoga sig ur samtelige arsi\u00e4nvcrne",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "oiof landberg alt s\u00e4 antyda man och hwar som ro sig \u00e4ga n\u00e4gon r\u00e4ttm\u00e4tig fordran ager de simma weta fg wara n\u00e4g t skyldig be f\u00f6rra sig r\u00e4kning i sterbhus in lemna och en sednare sine ffulder betala inom denna \u00e4rets flut h\u00e4lst ingen skuld af be m\u00e4ste sterbhus sedan kunna godk\u00e4nna",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "roa blifwit antyda eill inom den i mai vara flytta ifr\u00e5n en f\u00f6rn\u00e4m gala der de nu bo till en afl\u00e4gsnaste qvartcrcn af huswudsiadepi",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "n\u00e4mna provins men icke gift ftg med nzgon derst\u00e4des fodd sxanlorska blifwit antyda att lemna land",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "de simma weta siz pant bo unvertecknav antyda ar innom en mznad frzn dato de inl\u00f6sa t annor h\u00e4ndelse blifwa en lagligen strs\u00e4lde",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "teligen s\u00e4r jag ock antyda krono lelj ningen att hiva och lt m \u00e4 de till m\u00f6nst ring dag och st\u00e4lle tillst\u00e4deekomma f\u00f6r att med n\u00f6dig upplysning icnfte den cra som erfordra kunna tillhandag\u00e4",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "som bouppteckning med f\u00f6rsta komma att f\u00f6rr\u00e4tta est jag k\u00e4r hustru anna maria lander s\u00e4ga antyda de som ega fordran eller \u00e4ro skyldig en s\u00f6rre sig rakning inlemna och sednare sig stulder betala inom denna m\u00e4nads stut",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "led afton biifmit bortstulet en fruntimmer f\u00f6rf\u00e4rdigadt af ramstedt i stockholm unter n 319 mcb widhckngande bl\u00e5 och hwitt band famt guldnyckel och antyda en hwar som heroin k\u00e4nnedom lt ge eller f\u00e4 kunna s\u00e4dant genast wid laga answar uti kongl",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "derf\u00f6re antyda att p\u00e4 en dag ofwanber\u00f6rdc utskykdcr inbetala",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "sorti tnine och f\u00f6rlora sak hos vara wordet anm\u00e4la att tjufwar natt emellan den 28 och 29 stift ju a bleke wid l\u00e4genhet seleneborg fr\u00e4n der warande tillgripa 32 aln och ljusr\u00f6dt samt brcdrandadt kattun om 6 qwarters bredd i och antyda allts\u00e4 en iiwar som om tjufwen el den stj\u00e4la nu ha eller framdeles erh\u00e5lla n\u00e4gon upplysning att sadant ti ll undvikande as laga answar genast uti kongl",
            "start": 227,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "b o v t f t n l i t hos dr anm\u00e4la att tjufwar natt emellan den 18 och 19 de nes genom inbrott i en k\u00e4llare uti hus i wid nytorg bortstul t 20 kanna gammal r\u00f6d win fi a 7 kanna mallaga 8 samt en och half kanna tinto en b telj arrack en butelj mosell och en hwarf\u00f6re man och hwar som om tjnfwen den stj\u00e4la ha eller far n\u00e4gon underr\u00e4ttelse antyda att s\u00e4dant genast i kongl",
            "start": 336,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "blifwa nu kl\u00e4 i bl\u00e4kt nied r\u00f6d nppflag i calvados departement ha prefekt l\u00e4tit antyda all timmerman \u00e4gare och gt ii",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "all en som wilja anse ber\u00e4ttiga att innewarande ar idka och spisqivarters n\u00e4ring h\u00e4r i stad och p\u00e4 dest grund antyda att \u00e4 fredag den 14 i denna m\u00e5nad ia m hos magistrat i s\u00e4bant afseende sig anm\u00e4la och d\u00e4 hafwa wederb\u00f6rliga quitkencer \u00f6fwer wcrkst\u00e4lld betalning af sistliden \u00e4ra utflylder",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "st\u00e4lla lera r\u00f6relse som antyda operation \u00e4 andra sida balkan",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "warandes antyda foga beh\u00f6rig anstalt at all kokreatur framdrifwas kil wiffa mj\u00f6tkstallen s\u00e4 at allm\u00e4nhet icke beh\u00f6fwer med de upsvkande wara beiw\u00e4rad och som est hwad f\u00f6rut redm stadgadt blifwit st\u00e4ndig wandring til och ift\u00e4n stad icke till\u00e4tes samt pa den alt ostick m\u00e4 f\u00f6rekomma i afseende p\u00e4 oloflig mj \u00f6kning s\u00e4 warder allm\u00e4nhet j\u00e4mw\u00e4l fvrest\u00e4ndigad d\u00e4rom at kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danester ej annorledes f\u00e4r fly \u00e4n genom ledning \u00e4fiven som all mj\u00f6lkning i back eller p\u00e4 an en utse och af amvisande st\u00e4ll icke h\u00e4lla f\u00e4r f\u00f6rr\u00e4tta wid wile af en f\u00f6r den forum uti f\u00f6rber\u00f6rte dela sig f\u00f6rbryta hwarj\u00e4mte man och hwar antyda samt \u00e4twarnas at icke olofl mj\u00f6lka mor ko f\u00e4 wida den answar lag i thy fa\u00e4 utstaka undwikas och warda den eller en som fsfa sine kreatur l\u00e4nge tid p\u00e4 stad egor \u00e4n til gt en sista instunda september eller p\u00e4 gatorne i sl\u00e4de l\u00e4ta ffne cu ifjv sw ga l\u00f6sa lika wites bot som h\u00e4r ofwantil stadgadt finna upinkastade",
            "start": 621,
            "end": 629
        },
        {
            "text": "sj\u00f6man johan holm som p\u00e4 z vara icke kali h\u00f6ra af sig antyda h\u00e4rigenom att sig inom natt och vara inst\u00e4lla hos jag sig laggifta hu fru som f\u00f6r egen och w\u00e4r sammanafla dotter lena gustafwa holm lifsuppeh\u00e4lle tjenar i godtfridsdals herreg\u00e4rd aspvlands s\u00e4ra och kalmare latt i annor h\u00e4ndelse svkes laglig",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "att znfaniinnan hertiginna ak veira blifwit antyda att f\u00f6rfoga fig utur spanien och \u00e4terw\u00e4nva till sig f\u00f6delseland portugal",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "hederstekn hafwa blifwit utm\u00e4rka och h\u00e4r uti stat samt \u00e4 dest grund \u00e4ro bo h\u00e4rmed kalla och antyda at n\u00e4sta mindag j september 10",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "d\u00e4r i stad f\u00f6r n\u00e4rwaranve tvista utl\u00e4ndningar af hwab nation som b\u00e4ldst hwttk icre antingen \u00e4ro t tjenst hos fr\u00e4mmande magters h\u00e4rwarande s\u00e4ndebud al de erk\u00e4nna s\u00e4som till bestickninqen h\u00f6ra wunntt swensk mcdborgarer\u00e4tt efter beh\u00f6rig tlil\u00e4teise l\u00f6rsedt sig med laga n\u00e4eingsfang eller ock unds\u00e4tta s\u00e4rstildt tillst\u00e4nd att h\u00e4r sig uppeh\u00e5lla warda h\u00e4rigenom antyda och \u00e4liggde att vw\u00e4gerligen och wid \u00e4fwentyr af arrest inom fyra dygn sig uiuc stad och gt eruppj ff lenina rlket",
            "start": 354,
            "end": 362
        },
        {
            "text": "hwars\u00f6re hwar och cn antyda at derast n\u00e5gon \u00e4ga underr\u00e4ttelse",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "hwilket han som bliswit sticka p\u00e4 gr\u00e4sbete hafwa med den antyda s\u00e4som en f\u00f6rebud till kejsare afresa till",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "f\u00f6rl\u00e4genhet f\u00f6r den ung drottning hit komst lio tacka markis barbacena alldeles icke f\u00f6r denna \u00f6fverraskning och den p\u00e5st\u00e5 att om markis icke kunna tillfyllest legitimera sig den han af sig suver\u00e4n blifvit best\u00e4mdt autoriserad att handla s\u00e5 som han g\u00f6ra skola han af vi kabinett antyda att iaktta formalitet",
            "start": 278,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "som tu del debetvrer oagtadt jag i denna blad fl\u00e4nga om betalning g\u00f6ra \u00e4rhindran de stu d hos jag icke \u00e4n asb\u00f6rdat f\u00f6ranl\u00e5ta jag h\u00e4rigenom ylterligare antyda e och hiva som jag skyldig aro sig med betalning infinna innom dm i ixnna m\u00e4nad i annor f\u00f6reta mot de genast derp\u00e4 lags\u00f6kning",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "bo cilla malaj s\u00e4 antyda afwcn ha en 5 fartyg anbragta prydnad egarens rang och stav palembang vara bel\u00e4gen p\u00e4 begge strand af mousi m\u00e4nga hus ars bygga p\u00e4 stor ined jcrnankare wid strand f\u00e4stad timmerflotta hwilka sjunka och stiga med ebb och flod bakom desta \u00e4ro andra uppf\u00f6ra p\u00e4 p\u00e4la \u00e4nnu annan \u00e4ro bygga p\u00e4 land l\u00e4ngs utmed b\u00e4ck som utgjuta sig i mousi",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "d\u00e5 en s\u00e5 besynnerlig slump icke vara att p\u00e5r\u00e4kna men deremot l\u00e4ttligen kunna intr\u00e4ffa hvad ock f\u00f6rmenes ofta hafva intr\u00e4ffa att s\u00e5som uti f\u00f6rstn\u00e4mnd hemst\u00e4llan antyda en fleste inom en division valbar f\u00f6r \u00e5lderdom sjuklighet eller f\u00f6rklara oben\u00e4genhet att en s\u00e5 ansvarig v\u00e4rf sig \u00e5taga icke kunna vid val komma i \u00e5tanka en f\u00e5 \u00f6frig \u00e5ter ehuru i all afseende ganska ber\u00f6mlig kyrkoherde likv\u00e4l icke ega den k\u00e4nnedom af rike dr\u00e4tsel och ekonomi af oell statsverk med dit h\u00f6ra f\u00f6rfattning eller den vana och f\u00e4rdighet vid offentlig \u00f6r ders behandling att den v\u00e4lja kunna i denna h\u00e4nseende till n\u00e5gon af de efter bra \u00f6fver tygelse s\u00e4tta en lika v\u00e4lgrundad f\u00f6rtroende sorn lian hysa till flere utom sill division elf inom en \u00f6frig tv\u00e5 tredjedelarne af stift bos\u00e4tta kyrkoherde s\u00e5 b\u00f6ra den v\u00e4l icke f\u00f6rt\u00e4nka den sorn vid ha samma afsigt sorn lag\u00e9n \u00f6rn han af brist p\u00e5 full f\u00f6rtroenue till n\u00e5gon inom sig division finna sill laglig valfrihet igenom en godtyck",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "ha amerikansk vicepresidcntcn och han doiter ombord blifwit igenom en kanon flott fr\u00e4n en engelsk krigsskepp antyda att l\u00e4gga till mm alt n\u00e4mde kutter komma",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "banda f\u00f6rut blifwit p\u00e4mint antyda att inom den 18 denna derst\u00e4des sig med noggrann upp",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "bewisa en otillb\u00f6rlig iytzivl\u00f6shet s\u00e4ga ha magistraren n\u00f6dig h\u00e4rigenom alfwarlige antyda och ztwarna allm\u00e4nhet atr sig derifr\u00e4n afh\u00e5ll warande polisbetieningen anbefalla att f\u00f6rekomma och fingra all sadane samling och den som va de eller wederb\u00f6rande makt tills\u00e4gelse ej genast begiswer sig derifr\u00e5n underkasta sig art warda fastta och lill w derd\u00f6rlig n\u00e4pst befordra",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "diverue kung\u00f6relse sedan w\u00e4derleken mi medgiftver at grus och orenlighet kunna efter band bortf\u00f6ra stad en sednast afbrande tvmrerne s\u00e4ga ha magistrat aktadr n\u00f6dig at til snygghet och renlighet bibeh\u00e5llande inom stad h\u00e4rigenom antyda wederborande egare lil beke tomtdr at den fortaste sein s\u00e5 ka om denna r\u00f6dning f\u00f6ranstalta pa den s\u00e4tt ac sedan nedfallen ock kringspridd sten som til nytta tiewa fan blifivit ihop a iliad antinqe pa agot wist st\u00e4lle a tomt i h\u00f6g lagd eller trl ago annar fonvrriugsrum il egare fara god finna borttransporterad stj\u00e4la grus och orenlighet ntf\u00f6ras af stad och pa manlig st\u00e4lle afsides pa hed utkasta",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "harr icke vara i st\u00e4nd att st\u00e4rka sig krrffilta arfsr\u00e4tt s\u00e4 antyda den eller en sorn tro sig \u00e4ga n\u00e4go arksprctenlis est ofwanii\u00e4mnda wansonia att s\u00e4tant inom natt och vara anm\u00e4la hos c",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlagd regemente och framliden major friherre von k\u00f6hler compagnie henric granqwist hwilken under sista fuiffa krig f\u00f6rl\u00f6pa regemente och sig i yaliko socken of abo l\u00e4n qwarl\u00e4mnade hustru stina jacobsdotter samt med hon sammanafla barn warder h\u00e4rigenom antyda och p\u00e4mind at inom den tid f\u00f6rfattning f\u00f6restrifr wa be sig i f\u00f6ren\u00e4mnde matto \u00f6fwergifna hustru infinna s\u00e4ga k\u00e4r hononr wara will at denna \u00e4gtcnjkap d\u00e4 annan anbud icke brist lagligen upl\u00f6ses k andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 253,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "finna versoner as caracter foin p\u00e4 en g\u00e4ng wisar sia s\u00f6rsigtii och kinkig person som wiija h\u00e4lla sig w\u00e4l med all parti och ej st\u00f6ta n\u00e4gokdera ie f\u00f6redra att uts\u00e4tta sig f\u00f6r den ena parti mistlroende heldre \u00e4n att be st\u00e4mdt underh\u00e5lla den andra hal desze votera med flyta sedel och de namn antyda genom bokstafwen l comcrt andra \u00e4ta hijsa en tilltagsen tillgifwenhet f\u00f6r ministeren de \u00e4ro densamma tillgifne yanda i vad som han da wtll quand inc dejze \u00e4ro rasta nog alt ingiswa sig walsedt lar \u00f6ppna hos president de \u00e4ro de s\u00e4 kalla bo och de namn an tvdas ock s\u00e4 f\u00f6rmedelst bokstafwen b",
            "start": 288,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "sam wid en sidst h\u00e4llne h\u00e4r utk stad mur och husdel befinna \u00e4 m\u00e4nga st\u00e4lle bristf\u00e4llig och b\u00f6ra b\u00e4ttra atts\u00e4 antyda aarne bertill att innan ben n\u00e4stkommande september s\u00e4dane bristf\u00e4klighetrr i st\u00e4nd s\u00e4tta emedan om wid den svin samma dag 8 m komma att h\u00e4lla n\u00e4got finna wara f\u00f6rsumma och uturagtk\u00e4tit bita bristf\u00e4llig p\u00e4 egaren bekostnad genom legofolk sk ll genast i st\u00e4nd f\u00e4tia kkahlun ben 23 junti 1819",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "warda detze h\u00e4rigenom antyda att ps s\u00e4tt och tid som h\u00e4r nedan f\u00f6remswes ifr\u00e4n klocka",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hwarigenom bef\u00e4lhafwarena str\u00e4ng an f\u00f6rut antyda att uppr\u00e4tth\u00e4lla ordning och stydda enstiltas egendom",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en capitaine blanch ifr\u00e5n neapel som ankomma till att inh\u00e4mta underr\u00e4ttelse om krigsmagtens organisation i tpstland char blifwit antyda atti oin 24 timme lemna stad",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "fynerna a de hus skorsten och eldstad befundne s\u00e5som ock ar n\u00e5gre \u00e4nnu icke l\u00e5ta nedtaga gammal f\u00f6rd\u00e4kfwade hus \u00e4nff\u00f6nt en l\u00e5ng fara denna utd\u00f6ma blifwitt f\u00f6rdenffull b\u00e4fwer magistrat akladr st\u00e4ligl h\u00e4rmed alswarligen antyda och f\u00f6rel\u00e4gga all de som \u00e4ga utd\u00f6ma bof\u00e4llig samt f\u00f6r eldswada farlig hus at dr samma lil f\u00f6lje af kongl",
            "start": 217,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "k\u00e4llarm\u00e4stare w\u00e4rdshuhallare och kr\u00f6gare antyda at ofelbar tils\u00e4ga fadane resa som hos de s\u00f6ka herberge den en wid answar genast efter ankomma sten b\u00f6ra sine resepafl eller de bewit som de hickomst f\u00f6ranleda hos si\u00e4lhallare embete i politie \u00e4render upwisa",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "genom en under han lyda llppsynrngsm\u00e4n hwilka blifwik antyda att de styf uppfylla men som s oaktadt kunna intr\u00e4ffa att person sig i stad hwilka mi staya samh\u00e4lle ehuru de icke blifwa kanta f\u00f6r gr\u00f6fre brott likwal kunna hglwa en i l\u00e4ngd be mare inflytande pa feder och anst\u00e4ndighet och hwilkct ofelbar ster cm kiderliga sdwinfolk eller kringstrykande p\u00e4 l\u00e4nge eller korrtarc tid",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "med en f\u00f6rskr\u00e4ckelse rop antyda minister den h\u00f6g ytterlig fara af att cdmvronictrerg den ena lratsmaktcn emot ben annan kiflig uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "erh\u00e4llne utan att hwarken hos mia anm\u00e4la och rycka laga f\u00f6rfall eller sig wistande tillk\u00e4nnagifwa sedan han likm\u00e4tigt inlapen underr\u00e4krelse vlostigen afwikit fr\u00e4n stockholm galdstugu h\u00e4kte hwarest han stall warit inmank sitsa antyda bem\u00e4lte h\u00e4rmedelst att sig of\u00f6rdr\u00f6jligen ivid regsmcn et infinna eller i h\u00e4ndelse af laga f\u00f6rfall s\u00e4dant styrka och sig wiffande tillk\u00f6nnagifwa ivid den i f\u00f6riattningarne stadga \u00e4iwenlyr som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 225,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "derbbranbe som upp\u00e4 detze w\u00e4gar haswa indelt ssiften antyda f\u00f6rdenskull at til ber\u00f6ra tid de samma p\u00e4 s\u00e4tt som lag bjuda dika och grusa samt trumma och bro f\u00f6rb\u00e4ttra wid den answar och \u00e4fwcntyr som f\u00f6rsattningarm derom firessrifwa och stadga",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "k\u00e4nnedom och efterr\u00e4ttelse kung\u00f6ra denna an stalt som komma att fortfara intill desi en ny bankarae i f\u00f6rstn\u00e4mnd qvart bliswit upps\u00e4tta och kunna begagna hwilket f\u00f6rmoda intr\u00e4ffa wid nasta maj m\u00e4nads flut antyda h\u00e4rmed att s\u00e4 widt sig l\u00e4ter ps den nogaste tillse den intet hinder m\u00e4 uppkomma f\u00f6r hwad s\u00e4lunda ar bes\u00f6rjdt och s\u00f6ranstaitadt",
            "start": 204,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "enligt amionferne i dagbladet af ben 2 4 och vennes antyda \u00e4gare till ben f\u00f6rlora karuiolsringen densamma inom denna m\u00e4nads flut igenl\u00f6sa hos trakt\u00f6r br\u00e4dstr\u00f6m uti hus 6 qw",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "kapellera sig envoj\u00e9 fr\u00e5n constanlinopet sann antyda alka nyffe unders\u00e5ker sone mista i lstrkikt att of\u00f6rdr\u00f6jligen lemna denna land emedan en krig med port synas wara oundwikligt",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "till af \u00e4nnu restera f\u00f6r lr 1814 ha magistrat m\u00e4te att h\u00e4lla mi stad sjuman kammare den io uti rnnewarande m\u00e4nad be f\u00f6r och efter middag och f\u00e4c magistrat h\u00e4rigenom str\u00e4ngeligen antyda s\u00e4 w\u00e4i arrendator af stadsjord son weka flg restera ned arrende att densamma ofelbar fullg\u00f6ra wid r\u00e4f\u00f6l s af jordcns uppl\u00e4ra lie",
            "start": 177,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "sitta t st\u00e4nd finna n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda och \u00e4twarna vederb\u00f6ra hus\u00e4gare och hyresman att hwarken p\u00e4 egen eller p\u00e4 fin granne gatustyclea n\u00e4gon orenlighet utfl\u00e4 eller uppl\u00e4gga wid wite af tit subt",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "de som wela sig halwa pant uti capitain graks hus nio 4l wid spirlingens liten backe antyda h\u00e4riiud at de innom en m\u00e5nad ifr\u00e5n dato inl\u00f6sa eliest ward en laaligen f\u00f6rs\u00e4lja uti b\u00f6rjan af sept",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "och werktng de emot pant eller caution i fr\u00e4n inr\u00e4ttning innedafwa warda h\u00e4rigenom antyda att of\u00f6rdr\u00f6jeligen och sist inom denna in\u00e4nads stur sig skyldighet uppfylla s\u00e4 framt anvar de m\u00e4ta och stiga man i widrig h\u00e4ndelse n\u00f6dga ta icke syna de likgiltig",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "j landsh\u00f6fding med magistrat finna n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda en hwar med s\u00e5n stingradt werke ta befattning att derom hos policekammare sk och sist inom nasta dag f\u00f6rlopp g\u00f6ra anm\u00e4lan wid f\u00f6relagdt wite af 2s g\u00f6theborgs r\u00e4dhus d",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "som f\u00f6r n\u00e4gra vara sedan bliswit pa beg\u00e4r till w\u00e4rd och eftersyn emotta n id sillbofwets sj\u00f6krygga en flotte sprk\u00e4ntige furu bjelke \u00e4fwensom en granspira utan att agarne sedermera sig till hora betala s\u00e4 warda wederb\u00f6rande \u00e4gare s\u00e5ledes h\u00e4rigenom antyda att inom n\u00e4stkom",
            "start": 246,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "brigg framkomma den i4 april men \u00e4ndam\u00e5l med den afs\u00e4ndning m\u00e5ste redan l\u00f6rut halv vara bekant i rio ty bef\u00e4lhafvare f\u00e5 tills\u00e4gelse att uppgifva sig \u00e4rende till minister l\u00f6r utrikes \u00e4renderna han medf\u00f6ra paket med kejsare ark emotta men de miguel sk\u00e4nka och depesch \u00e5ters\u00e4nda obruten hvarjemte skepp antyda att genast afresa",
            "start": 299,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "som jnnehaswaren titt krogsedeln nw 183 nystr\u00f6m stall wara med d\u00f6d gfg\u00e4ngen och l\u00f6stesmannen borg f\u00f6r samma krogsedel jemw\u00e4l uppsagd s\u00e4 antyda lnnehaswaren de att densamma ofelbar inom 14 dag h\u00e4refter till collegium inlemna h\u00e4lst efter denna tid f\u00f6rlopp krvgsedeln anse d\u00f6da och att till annor person utgiswas",
            "start": 135,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "all en som weta sig hafwa pant p\u00e4 n\u00e4ringsst\u00e4lle lokatt wid sundtmakaregatan antyda at m vm april m\u00e4nads stut sein inl\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse blifwa en lagligen f\u00f6rs\u00e4ldc lillika med ben s\u00f6rpa tade som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "som en warsamt och f\u00f6rstgtigt omg\u00e4ende med eld ar h\u00f6g af n\u00f6d \u00e4twarn s och antyda alti\u00e4 stad samtelige om noga efterlefnad och fullg\u00f6ra nde af stadgande uti kongl",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer commendant och coinmendeur till anskaffande af den antal sj\u00f6folk som brista tm florcans bemannande anse n\u00f6dig att till denna behof begagna den sj\u00f6folk som lyda lida rike sj\u00f6manshus samt der ar inskrifwir hwarlill krona f\u00f6rf ttningarnc likm\u00e4tig \u00e4ga en f\u00f6rbeh\u00e5lla r\u00e4ttighet d\u00e4 f\u00e4dernesland behof s\u00e4 fordra allts\u00e5 och upp\u00e5 bemalte herr amiral och commendcurs derom g\u00f6ra anh\u00e5llan ha jag genom denna jag kung\u00f6relse stola alfwarligcn antyda alic inom den jag 1 n\u00e4der anf\u00f6rtro lan warande sj\u00f6manffap att sig den f\u00f6rste 0 nastk",
            "start": 433,
            "end": 441
        },
        {
            "text": "9ff f\u00f6rekommen anlednlngar a jag t6ront5ten h\u00e4rmed ytterlig erinra och antyda all de som b\u00e4ra stav h\u00e4lla kallare",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "i marseille jagstridigt existera kapucinerkloster antyda nyligen af en r\u00e4tisbetjent alt h\u00f6rsamma prefekt beslut ang\u00e5ende denna anstalt upph\u00e4fvande men munk svara hel trotisigt att som han ej finna beslut grundad p\u00e5 n\u00e5gon lag skola han icke h\u00f6rsamma den",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom kalla och antyda art torsdag den 17 af iimeworande junii m\u00e4nad 10 m sig h\u00e4rst\u00e4des infinna till mg\u00f6rande af f\u00f6r vara 1812",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sillsalteri idkare bernt s\u00f6derstr\u00f6m antyda en hwar som weta sig hafwa n\u00e4got alt fordra eller wara ffyidige f\u00e4dant of\u00f6rdr\u00f6jligen som h\u00e4rigenom f\u00f6r g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "majest\u00e4t t nod kill\u00e4rit akt den deponera summa utur landt renkcrlcc genast m\u00e4 utlefwercras till chef emot letz f\u00f6r att lefweranten desi betalning deraf tilldela och tillika i n\u00e4der f\u00f6rst\u00e4ndigak jag att genom kung\u00f6rcis antyda innchsfivare att de ins\u00e4nda till chef",
            "start": 217,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "kyrko r\u00e4d f\u00f6ranl\u00e5ta \u00e4fwen p\u00e4minna och antyda all de som wid sednaste b\u00e4nklegotid icke anm\u00e4la sig till b\u00e4nkrum beh\u00e5llande att sednast innom n\u00e4sta juni m\u00e4nads flut till herr c s\u00f6derborg hafwa \u00e4terlemnat s\u00e4 en erh\u00e4llne som nyckel hlvilka sednare eller andra tiv\u00e4fwentyrs g\u00f6ra nyckel emedlertid likw\u00e4l icke f\u00e4 miff\u00f6rukas",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "di oaktadt en enligt kung\u00f6relse af drn januari inom hufwudstadcn widtagne kraftig \u00e4tg\u00e4rdcr att f\u00f6rekomma barn undanh\u00e4llande fr\u00e4n vaccination likw\u00e4l smitkoppor mi biifwit g\u00e4ngse icke allenast i korrektionshus utan ock i enffilda hus inom siere hufwudstadcns f\u00f6rsamling finna jag jag s\u00f6rani\u00e4ten h\u00e4rigenom p\u00e4 den alwarsammaste eima och antyda en stad hwilkas barn icke ha naturlig eller vaccinera koppa alt genast \u00e4 deni bes\u00f6rja vaccination och komma hiva och en som en sadan skyldighet f\u00f6rsumma att derf\u00f6re b\u00f6ta tre 16 h hwariemle stad iniv\u00e4nare p\u00e4minnas alt st\u00e4lla sig till efterr\u00e4ttelse kongl",
            "start": 332,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af i dag widtagne beflut warda simma tclige h\u00e4r i stad mantal eller skattffrifne huo\u00e4gare och husbonde uti nedann\u00e4md lwarter kalla och antyda att \u00e4 en f\u00f6r hwarje lwarter dag klocka 9 f\u00f6rmicdagen kill taxering inf\u00f6r mitt\u00f6en sig insinna wid den answar riks h\u00f6glofl",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "tana p\u00e4 s\u00f6der antyda at innom den 10 i n\u00e4sta m\u00e4nad de igenl\u00f6sa eljest s\u00f6rfares med de efter lag f\u00e5 f\u00f6rsta g\u00e4ng kungires",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "dcn som wet sig hakma pant uti hus n 12 13 mid clara norra kyrkogata bryggare gr\u00e4nd behaga de igenl\u00f6sa inom februari mana stut i fall warda en lagligen f\u00f6rs\u00e4lja den herr som mctjig haswa pants\u00e4tta en den 2 maj i8l8 med skriftlig atc l\u00f6sa den invm twcnne manager anmoda att den igenl\u00f6sa inom dcn g fcbrnari uti hus 6 i h\u00f6rn af gammal kungkholmsbron och drottninggatan i annan fall blifwer han sig l\u00f6ser\u00e4ttighct f\u00f6rlustig all dc som wcta sig haswa pant pa spisgwatterxr n 3 i hus 8 p\u00e4 tarr a s\u00f6dermalm antyda att innom flyta af dcnna mana inl\u00f6sa de annars blifwa en laaligcn ficfdlba se som hafwa pant i segelduk l\u00f6da och \u00f6fwer en vara utan att hafwa betala jntrefie eller de igenl\u00f6sa paminncs att till flyta as februari mana sadant fullg\u00f6ra annars bliswa deras pant f\u00f6mlva",
            "start": 499,
            "end": 507
        },
        {
            "text": "wistas h\u00e4rst\u00e4des antyda be att os\u00f6rdr\u00f6jeligen anm\u00e4la sig v\u00e4 hrr ungewitter och komp",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i anseende till osta f\u00f6rspordt kiagom\u00e4l \u00f6fwer s\u00f6rbrytelfer emot f\u00f6rr utf\u00e4rda f\u00f6rbud att w\u00e4rdsl\u00f6st vch h\u00e4ftig k\u00f6ra eller rida i stad och p\u00e4 wagarne deromkring s\u00e4 l\u00e4nga policekammarens distriltec r\u00e4cka ha h\u00f6gw\u00e4lborne herr laodsh\u00f6ftmgen med magistrat till f\u00f6rekomma as olycka och skada som i synnerhet de g\u00e4ende eljest l\u00e4tteligen kun tillfoga finna sig f\u00f6ranl\u00e4ten alt h\u00e4rigenom p\u00e4 den alswarsammaste p\u00e5minna och antyda hwar och man utan afseende till person att pa \u00e4fwanver\u00f6rde stall k\u00f6ra och rida sakta samt der n\u00e4goa samling af folk finna och i wand runga endast \u00e4fwensom att under k\u00f6rning och ridande h\u00e4lla till wanster samt med rov warna de som framf\u00f6re aro g\u00e4ende",
            "start": 408,
            "end": 416
        },
        {
            "text": "en fleste schweitziste cantonernc hofwa best\u00e4mdt wagrat den g\u00f6ra proposition att de skola neka en pieinantesistc flpktin s\u00e4rne fristad de antyda deli blott att uppf\u00f6ra sig ytterst f\u00f6rsiktig",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "den artikel sorn all w\u00e4ra ministeriell blad inneh\u00e4lla r\u00f6rande afbrott af underhandling med en nu afreste haitiste commisiarierne antyda att w\u00e4r regering kunna forts\u00e4tta n\u00e4mna underhandling med ny deputera deni president bayer torde afs\u00e4nda f\u00f6isedde nied widstraktare fullmakt",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "gt p\u00e4 bita ej allenast lagersm\u00e4n som genom de h\u00e4mta br\u00e4nwin wid br\u00e4tt neriernes lagerk\u00e4llare utan ock hwar man som antingen fr\u00e4n defie eller de i orkerne r\u00e4tta lagerst\u00e4lle k\u00f6pa n\u00e4gvt br\u00e4nwin och sedermera finna den wara felaktig mz utom omg\u00e4ng och kostnad kunna d\u00e4r\u00e4 klaga och detz klagom\u00e4l i lewis leda s\u00e4 stall den \u00e4ligga s\u00e4 w\u00e4l f\u00f6rsllgnings m\u00e4nnerne wid br\u00e4nnerierne sorn lagersm\u00e4nncn mi otterne och hwilka altss ofdrdr\u00f6jeligen b\u00f6ra h\u00e4rom antyda at oin och en\u00e4r en k\u00f6pare f\u00f6r dest s\u00e4kerhet \u00e4star s\u00e4rstildt prof uti medhafwande bouteille eller flasta af den br\u00e4nwin som han uti stor k\u00e4ril r\u00e4kna fr\u00e4n och med halfankare qfh\u00e4mtar u ian all inw\u00e4ndning eller annan betalning \u00e4n f\u00f6r br\u00e4nwlnet samma prof meddela samt boutcillen eller flastan med lagerk\u00e4llaren eller lagrrsmanncns sigill s\u00e4 w\u00e4l f\u00f6rsegla at de utan f\u00f6rsegling rubbning icke kunna \u00f6pnas komma sedermera och i h\u00e4ndelse k\u00f6pare \u00f6fwer beskaffenhet of den erh\u00e4llne br\u00e4mvinet sig belw\u00e4rar och bwarwid han p\u00e4 anm\u00e4lan b\u00f6ra undfs eller bi tr\u00e4de en f\u00e4dan wid ben i anledning af samma klagom\u00e4l ffcende unders\u00f6kning at t ir\u00e4rwaro af lklagaren ech s\u00e4ljare \u00f6vnos samt den h\u00e4ruti warande br\u00e4nwinet efter d\u00e4r\u00e4 anst\u00e4lla derb\u00f6riigt eros at tjena lil bewis af klagande fog eller ofog til dest angifwclfc och fbljakteligen m\u00e4r ka f\u00f6rf\u00e4lgningsmannens answar eller befrielse",
            "start": 441,
            "end": 449
        },
        {
            "text": "mars fran dek m\u00e4stare olofligen afmikit och sedermera ej l\u00e4tit h\u00f6ra af sig ock antyda en hiva om om kunskap om dex wistande \u00e4ga eller winna kunna s\u00e4dant wid laga answar genast uti kgl",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "allt sedan icke sitta h\u00f6ra utaf sig \u00e4nnu skola leswa antyda han att inom natt och vara fr\u00e4n denna aiinonces ini\u00f6rande sig hos jag inst\u00e4lla elfest tr\u00e4 jag i annan gifte f\u00e5 t\u00f6rsta g\u00e4ng kungires",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "s\u00e4 i anseende till stads lakan f\u00f6rstotter sch f\u00f6rest\u00e5 betydellga utgift \u00e4fwen l\u00f6r de \u00e4n s\u00e4ga utest\u00e5ende stadsstatters stynsesamma invrlfwandc ha magtstratea uts\u00e4tta en ytterlig rest m\u00f6r att h\u00e4lla i stad \u00e4 torsdag cch fredag den 20 och 21 uti tnneoja warande in\u00e4nad f\u00f6r och eskermlddagerne hwarrill en hwar rcststvldig antyda till undwikand of utm\u00e4tning hvilken utan anseende till person ofelbar m\u00e4ste werkstlllas vos de som d\u00e4 icke ten vctalo fin stadsffatker jemte tullers\u00e4ttnlngs medel enligt utdelte s\u00e4ga w\u00e4i f\u00f6r dela f\u00f6rte dit \u00e5r forn innewarande sr f\u00f6rfluten qwertaler af brygga slagtare bagare",
            "start": 317,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "som wid sig l\u00f6sgifning ur arrest af land\u00f6b\u00f6fdin ge embete blifwit antyda att skaffa sig tjenst eller annan laga f\u00f6rsw\u00e4r loftvade willigls tjena frilander om han wille einottaga hon i sig tiensi hwarljll frilander likw\u00e4l icke kunna bifalla emedan han redan ha tw\u00e4nne pig r och icke kunna f\u00f6rswarn flere",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "fali caraitrr vara p\u00e4 intet wis f\u00f6rdelaktig frumst\u00e4ll huru f\u00f6rfattare i yasten \u00f6fwerhoppat m\u00e4nga k\u00e4 da som h ide g\u00f6ra diii \u00e4n f\u00f6ga aktningsw\u00e4rd s\u00e4 om hel kedja af han historia m m anledning till den sista catastrcphen i l a s lefnad \u00e4ro endast flygtig antyda och kunna ock icke \u00e4nnu tydlig framst\u00e4lla d\u00e4 de dels blot c af kunna wara redig k\u00e4nna och de dels torde h\u00f6ra till en sanning som ej alltid s\u00e4ga",
            "start": 251,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "ew\u00e4der g\u00f6ra alt swagare samt l\u00e4tteligen kunna ffelswe kullfalla och gora stada s\u00e4ga w\u00e4l a de som pa tomt arbeta som a andra f\u00f6rbig\u00e5ende s\u00e4ga antyda h\u00e4rigenom \u00e4gare at uran upstof l\u00e4ka vek skorsten nedtagas och stat deli som h\u00e4ruti mi sar f\u00f6rsummelse och efterlfftcnhet wara f\u00f6rfalla til 1",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "w\u00e4derlckcn nu synas lcke l\u00e4gga hinder i w\u00e4gen f\u00f6r dcn qwarwarande upphuggande och bortf\u00f6ra ha jag welat antyda huswudstadens hus\u00e4gande jnw\u00e4nare och enrrepren\u00f6rerne f\u00f6r allmcnn plats att deroin of\u00f6rdr\u00f6jligen dra f\u00f6rsorg f\u00e4 att all s\u00e4dan is gt n\u00e4 wara upphugg och till lofgifna st\u00e4llcn aff\u00f6ra fr\u00e5n en stor gatorne och allnienna plats inom den samt fr\u00e4n ve liten gatornc och gr\u00e4nd inom den 23 i denna in\u00f6 na d wtd i 32 wite f\u00f6r hwar ch cn wcderb\u00f6rande uraktl\u00e5ta att fullg\u00f6ra hwad salunda blifwit f\u00f6ressriswet",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "som en myckenhet poreellainer tid efter annan fclifroif insamla tels wid sillben samt nu mera i kl\u00e4dst\u00e4ndet wid rosenbad och tobaksbod wid \u00f6sa \u00e4nggatan s\u00e4 antyda wederb\u00f6rande \u00f6gare d\u00e4rtil at sist innom denna m\u00e4nads flut sine poreellainer afh\u00e4mta i annan fall anw\u00e4ndas de til d\u00e4r\u00e4 anw\u00e4nd betala som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "moderat vederl\u00e4ggning af en anm\u00e4rkning som i sig syfte wille antyda att konung w\u00e5l kunna mitzbruka sig makt till alt twinga norrsta folk att icke fira den 17 maj men att \u00e4ndock historia kulle wittna att fr\u00e4n konstitution i eidswold r\u00e4kna likw\u00e4l norrska folk \u00e5rsdag af sig frihet",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "som \u00e4fwen detzutom f\u00f6r magistrat blifwit anm\u00e4la at stor del af stad znnew\u00e4nare \u00e4 \u00f6e dertil utlysa dag sine debetsedel \u00e4 1311 \u00e4ra ej utta antyda h\u00e4rigenom de som denna sig skyldighet fullgjord at \u00e4 ofwann\u00e4mnde tid och st\u00e4lle sine debetsedel hos uttaga",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "om aflidne bokh\u00e5llare pet swartlkeims son olof och ovitcr sli fr\u00e4n wermland carlstads tingslag och grafwa socken ben f\u00f6rra f\u00f6da 1757 och ben sednare 17s8 \u00e4nnu ffulle lefwa warda en h\u00e4rigenom antyda att inom natt och vara h\u00e4refter hos underteckna f\u00f6rmyndare sig anm\u00e4la f\u00f6r atk emotta sig ringa arfslottcr t hemman stodene grafwa socken ar gt 78",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "den ro och man p\u00e4st\u00e4r att en 6g officer af hwilka ben war sammansatt blifwit antyda af krigsminister att genast lemna hufwudstadcn",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "de som gjordt inrop p\u00e4 auction \u00e4 marielund den ty och 20 april antyda att komma jag underteckna till \u00e4 sagd st\u00e4lle fredag dea it denna s\u00f6r att sine stulder liquidera och tillk\u00e4nnagifwes att ingen flere m\u00f6te bliswa p\u00e4lystc",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "wipa omst\u00e4ndighet som b\u00f6ra iaktta i afseende p\u00e4 mantalsskrifning och samma dag denna kung\u00f6relse uppl\u00e4sa ha jag tillika skola antyda hwar och man som med mantal och skattskrifnii garne \u00e4ga befattning men i synnerhet mantalssslifware forn beke f\u00f6rr\u00e4tt ningar wcrkst\u00e4lla vm en noggrann iaktta af hwad f\u00f6rcskrifwit vara samt bwad de om mantal och skattskrifiungarne f\u00f6rfattning i \u00f6frig stadga och f\u00f6rm\u00e4",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "\u00e4ro stad samttlige inw\u00e4nare antyda att bcflita sig om sl\u00f6rsta renlighet s\u00e4 w\u00e4ll i onsernde till sig kropp tom fin boningsrum",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "andra sj\u00f6man antyda h\u00e4rigenom att ofelbar aria ila sig tiri uppteckning \u00e4 sj\u00f6manshus all s\u00f6ckncdagar f\u00f6rmiddag s\u00e4 i denna som sia mecka \u00e4fwen som den flack \u00e4ligga en fr\u00e4nwarande sj\u00f6man hustru och f\u00f6r\u00e4lder f uppgisma hwar de man eller son sig uppeh\u00e4lla",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "person af portugisiffa beffickningen blifwit antyda akt inom 24 timme lemna paris och inom 14 dag hel frankrike",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den som meta sig af underteckna bekomma penningel\u00e4n mot pant antyda tram a igenl\u00f6sa pjjjfcin",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "under denna dag widtagne bestur warda famteltge o cd kr orre och eplraordinarie betjente wid stockholm och h\u00e4rigenom antyda och kalla att a den 10 fehr",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "tunis och tripoli ssola genom derwarande franste minister antyda att l\u00e4 ta fin korsa inst\u00e4lla en mot genuefista stepp hittills f\u00f6r\u00f6swade tv\u00e4ldfam heta emedan en stepp h\u00e4danefter \u00e4rva att anse som fransta sch hwarje endtlighet mot de stall beifra s m en anfall mot frankrike",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "all i huvudstad bos\u00e4tta barnmorska s\u00e4ga de med nummer f\u00f6rse som ock be derut\u00f6fwer hwilka fart si tillerk\u00e4nna r\u00e4ttighet att i hufwudstaden ut\u00f6fwa och skyld uts\u00e4tta warda h\u00e4rigenom kalla och antyda wid den i s\u00f6r uteblifwande f\u00f6rel\u00e4gga witet att n\u00e4sta mandag den innewarandc m\u00e4nad kl 11 m hos kongl",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "ga hus de antyda endast p\u00e5 karta emedan en god brunn f\u00f6rm\u00e5 arab att ofta der uppsl\u00e5 sig t\u00e4lt",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "pa 8 dag i stockholm men tills dato utebliiwit fr\u00e4n tjenstg\u00f6ring utan akt f\u00f6r sig ltkeblifwairdc annr\u00e4la laga f\u00f6rfall antyda att sen d",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "nianskockningar och antyda de att \u00e4tffiljas men de wagrade att lyda och f\u00f6rklara att en all wille afwakta sine deputerad \u00e4terkomff",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00f6rut icke erh\u00e4llit men kunna wara hugad att nu deraf sig begagna h\u00e4rkgensan antyda och fdresi\u00e4ndfgade att inom denna m\u00e4nadens flut hos handelsman herr harald olsson boende wid h\u00f6rn af och smedje sig anm\u00e4la te s\u00f6rre att sine erh\u00e4ttne f\u00f6rnya t\u00e4t och en sednare att nied stik\u00e5 bref biiswa s\u00e4 framt ofwann\u00e4mnde r\u00e4ttighet \u00e4tnjutas stola kommande den est de som utan f\u00f6rbem\u00e4lte till\u00e5telse torde befinna nied marketenteri och m\u00e4ngleri sig befatta alt derf\u00f6re b\u00f6ta tw\u00e4 nilsd",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "f\u00f6da gofien ut i den civilisera werlden i tr\u00f6tt af desi intellektuell of\u00f6rm\u00f6genhet synas antyda en brottsling af n\u00e4got f\u00f6rst\u00e4nd och moralist w\u00e4rde",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "f\u00e4kt indelt skifte antyda fdrdenfful at til ber\u00f6ra lid de samma p\u00e4 s\u00e4tt som lag stadga grusa och dika samt trumma f\u00f6rb\u00e4ttra wid den answar och \u00e4fwenkpr fbrfattningarne r\u00f6rande f\u00f6rsumlighet deraf stadga och fbreikrifwa",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "vorstiilne och f\u00f6rlora s\u00e4ga ke r hos embetct ckr anm\u00e4ldt att l\u00f6rdag middag den 19 denna klocka half till 2 bortstal uti hus 10 wid srtorgsgatan a norrmalm reffla m\u00e4rka a baksida af ffaften med en rnud st\u00e4mpel inom ring f\u00f6rest\u00e4lla stjerner med en krona \u00f6fwer somt under stjern rna en liten gran s\u00f6rsedde med guldsmed sohibergs namnst\u00e4mpel och \u00e4rsbokstalwen r samt kontrollera och antyda den eller en som om tjulwen eller den stj\u00e4la kunskap \u00e4ga eller framdeles erh ller att s\u00e4dant genast wlo laga answar uti kongl",
            "start": 378,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "exekution antyda de att inom 24 timme utlefivercra all i de distrikter warande fr\u00e4mling",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "b\u00f6rte si fr\u00e4n ort utan att \u00e4lerkomma till niga otz barn eller lemna jag n\u00e4got underst\u00f6d till rntn fp antyda han h\u00e4rmed att inom den lik kgl",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "naturlig mcn med denna fel och \u00e4nnu en annan att wara f\u00f6r widlyfrige hwilket sednare jag tid s\u00e4 ofta afbruten af fr\u00e4mmande g\u00f6rem\u00e4l icke f\u00f6rm\u00e4tt f\u00f6rekomma torde dc dock k wistt afseende kunna om icke tjena lill grunds\u00e4ttmngar \u00e5tminstone antyda anledning f\u00f6r en annan mera ordning\u00f6full och varaktig byggnad etter inr\u00e4ttning af allin\u00e4n faktigw\u00e4rd",
            "start": 235,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "eric \u00f6hrstedt hwilken \u00e5r 1825 f\u00f6rl\u00f6pa och \u00f6fwergifwlt sill laggifta hustru lena botwidsdotter nu i tjenst p\u00e4 gryths warder enligt stegeborgs sk\u00e4rg\u00e5rd tingsr\u00e4tt denna dag fatta beslut kalla och antyda att innom natt och vara est den denna kung\u00f6relse blifwit g\u00e4ng i allm\u00e4n tidning inf\u00f6ra sig hos dest hustru inst\u00e4lla f\u00f6r att med hon h\u00e4danefter bygga \u00f6ch s\u00e4 k\u00e4rr orstedt vara att icke blifwa fr\u00e4n hustru stiljd fich f\u00f6rlustig f\u00f6rklara",
            "start": 192,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "po magistrat ha eontoret anm\u00e4la att \u00e4tstillize stad znnew\u00e4nare underl\u00e4tit aflemna en f\u00f6r mantalsskrifning nu jng\u00e4ngne vara 1811 p\u00e4budne f\u00f6rteckning eller uppgift till debitering af inom den tid som dertill uti magistrat den 24 sistledne november utf\u00e4rda kung\u00f6relse f\u00f6r znnew\u00e4narne inom hwarje tomte qwarter finna z anseende h\u00e4rtill f\u00f6ranl\u00e5ta alltf\u00e4 magistrat h\u00e4rmedelst antyda en hmar hus\u00e4gare hyresman och hush\u00e4llare som denna styldighet icke fullg\u00f6ra att styndesammast och sist inom n\u00e4sta weckas utg\u00e4ng f\u00f6rrber\u00f6rde fela f\u00f6rteckning eller dcbiteringsuppgister ingifwa s\u00e4 k\u00e4r answar och plikt likm\u00e4tigt f\u00f6restlift und wika\u00f6 will",
            "start": 369,
            "end": 377
        },
        {
            "text": "x ll f\u00f6rekomma af oordning och f\u00f6r att afb\u00f6ja en olycksh\u00e4ndelse som kunna i tr\u00e4ffa derutaf att kusk wid fart till och ifr\u00e4n spektakelhufet afwen som asiemble gt sk\u00e4ll och andra publik samlingsrum w\u00e4rdsl\u00f6st framk\u00f6ra med ekipagerna utan ast\u00e4lla sig till efterr\u00e4ttelse hwad de i denna del tillf\u00e4ges ha magistrat finna ff\u00e4ligt fai si\u00e4lla en wite af tw\u00e4 riksdaler hwartill den kust eller betjent ssall wara f\u00f6rfalla som h\u00e4lla annorledes an i linea med en \u00f6frig wagnarne eller ock framk\u00f6r innan hc p\u00e4kallas samt f\u00f6r \u00f6frig icke \u00e4tlvder hwad han af bef\u00e4lhafwanden p\u00e4 st\u00e4ll antyda kunnande den som icke genast fullg\u00f6ra hwad han till ordning winnande f\u00f6restandigas tmdg\u00e4 att ta uti allm\u00e4n f\u00f6rwar afwen som i h\u00e4ndelse tillg\u00e4ng till b\u00f6ternes utt gande sakna den brottslig umg\u00e4lla densamma dermed att uti en timma tid \u00e4 torg rida p\u00e4 tr\u00e4h\u00e4st",
            "start": 564,
            "end": 572
        },
        {
            "text": "b o r r st te l it e o chf\u00f6rlo d e s a k e r s m hos sr anm\u00e4ldt att natt emellan den 23 och 24 denna blifwlt vm bord 8 en skepp ligga wid lt warfwet medelst inbrott bortstulne styck slupegel af fin duk samt en kajutmara af gr\u00f6fre duk och bundtar lampgarn s\u00e4 antyda den eller en som om tjuiwen eller ifr\u00f6gawarande persedel k\u00e4nnedom dgcr eller tvinna kunna uti kongl",
            "start": 257,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "\u00e4mbetsman blifwa antingen afsatte eller arrestera och alle andelig aro antyda at til undwikande af arrest l\u00e4gga korrt den andelig dr\u00e4gten och b\u00e4ra werldsliga kl\u00e4der",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "som atstillige tomt\u00e4gare uti sednast afbr\u00e4nna qwarter wid de tomt r\u00f6djande latit berifr\u00e4n utf\u00f6ra och pa gacorne och hamnkajerne derncanforc h\u00f6gtals uppl\u00e4gga s\u00f6nderslagen sten och grus med annar fylle i st\u00e4ll att sadanr bordt genast afsides bortf\u00f6ra och hwarrgenom hinder och uppeh\u00e5ll f\u00f6rordfakas ej liten deni som beh\u00f6fwa g\u00e4 eller f\u00e4rdas veste garek \u00e4n de ftm \u00e4ro i uppfat att f\u00f6reta nybyggnad altia star magistrat aktadt st\u00e4ligr h\u00e4rigenom alfwarligen antyda och f\u00f6rel\u00e4gga vederb\u00f6rande tomt\u00e4gare p\u00e4 hwilkas gata och hamnkaj stikt stengrus och solle finna utst\u00f6rcar att en\u00e4r w\u00e4derleken s\u00e4 framdeles medgifwer och infallande frost widare hindra vf\u00f6rr\u00f6fwat l\u00e4ka bortta och p\u00e4 anwifte samt med kastor ukni\u00e4rkte st\u00e4lle wid wallen uri derwarande utdjupning gen emot korstgatan samt utom kongsporten \u00e4ta w\u00e4stra hede utf\u00f6ra delsamma s\u00e4 att gatorne blikwa f\u00f6r sirr \u00e4ndam\u00e4l fri och ledig samt hamnkanalerne nndwika alt stadas och uppgrunda af nedfallande grus",
            "start": 451,
            "end": 459
        },
        {
            "text": "i \u00f6sterg\u00f6tland icke ha \u00e4gon widare kunssap allrs\u00e4 antyda densamma att sist inom n\u00e4stkommande maj m\u00e4na\u00f6s ssut sig infinna f\u00f6r att emotta den afl egendom och qirarl\u00e4tenssav eller ock s\u00f6ka urarfwa g\u00e4rna betyda fordrings\u00e4gare sig redan anm\u00e4la som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "h\u00f6ghet antyda jag icke ffr\u00e4ddaren att han b\u00f6ra punktlig h\u00e4lla ord",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "sjelfwa dest ben\u00e4mning antyda \u00e4ndain\u00e4l all i dest f\u00f6rm\u00e5ga warande medel deni klokhet gilla och lag till\u00e4ta",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "lilias derom g\u00f6ra anh\u00e5llan jcmw\u00e4l lcmnar han \u00f6ppen akt till bewisande af sig f\u00f6rment oskuld ivid f\u00e4 laka afh\u00f6ra tile af han \u00e4beropade wittnc skeppare crom fr\u00e4n malm\u00f6 och brunberg fr\u00e4n carlskrona men lilja under all den lid svin sedermera f\u00f6rstutit hwarkcn af en siik f\u00f6rman sig begagna ej heller n\u00e5gon upplysning om han wistelse ort ehuru lid efter annan s\u00f6ka hittills kunna crh\u00e4llas alksa och upp\u00e5 wcdcrb\u00f6raiidcs derom g\u00f6ra beg\u00e4ran ha sj\u00f6tull r\u00e4tt anse sig f\u00f6ranl\u00e5ten h\u00e4rmedelst kalla och antyda skeppare lilja att wid f\u00f6rlust ar denna han lemna r\u00e4ttighet widare begagna inom natt och ar efter nedanssrifne dag eller den g mars gt 807 antingen personligen eller genom lagligen bcfullm\u00e4ktigadt ombud sig ho 10 f\u00f6rmiddag inst\u00e4lla f\u00f6r att sig ratt i m\u00e4lct bewaka",
            "start": 489,
            "end": 497
        },
        {
            "text": "emedan magistrat f\u00e4tt af f\u00f6rekomma anlednmgar vara fa ra att en stor del stad znw\u00e4nare underl\u00e4ta att anm\u00e4la hit ankomma resande och fr\u00e4m mande person som icke b\u00f6ra f\u00f6rmoda d\u00e4 om fullg\u00f6rande h\u00e4raf stad jnw\u00e4nar blifwit antyda och p\u00e4minte genom flere lid efter annan utg\u00e4ngre allm\u00e4n kung\u00f6relftr sen den magistrat utf\u00e4rda under den 19 maj f\u00f6 v ledi vara och genom flik oeftert\u00e4nksam f\u00f6rsummelse m\u00e4ngfalldige fadanc ol\u00e4 genheter uppkomma hwilka till sine i\u00f6ljder \u00e4ro stadelige och icke alltid st\u00e4 oaktadt den forgf\u00e4liigaste omtanke och den driftig bem\u00f6dande att f\u00f6rckommas och afhjelvas f\u00e4 stvndsamt som wederb\u00f6r fbrdenstull n\u00f6dsaka magistrat h\u00e4rmedelst ytterlig antyda och f\u00f6rst\u00e4ndiga samtelige stad znw\u00e4nare att deh\u00f6rigen eiterlefw hwad uti kung\u00f6relse af den 10 gt j f\u00f6rltiit kr wordet om resande och all fr\u00e4mmande person angifwande f\u00f6restrifwit och zi\u00e4budit s\u00e4 wida en hwar ftm d gt ta umraktl\u00e4ter willundwika att enligt simma vcia kung\u00f6relse inneh\u00e5ll bit de r dr 16 si",
            "start": 216,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "som enligt f\u00f6rr utg\u00e4ngnc kung\u00f6relse stad jnncw\u00e4nare b\u00f6ra en\u00e4r sn\u00f6 falla h\u00e4lla gatorne wid de sus och g\u00e4rda \u00f6ppen alltf\u00e4 warder samma kung\u00f6relse h\u00e4rmed fbrnpadc och samtelige g\u00e4rds\u00e4gare och hprcsm\u00e4n h\u00e4r utt stad antyda att wid s",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "igenom en handla publik antyda att afh\u00e4lla sig ifr\u00e4n all relation med livorno medan derst\u00e4des en sjukdom vara g\u00e4ngse som enligt hwad ztaliensta ock \u00e4gurista re publ regering f\u00f6rklara stall i anseende dest svmptomer alldeles \u00f6fweren\u00f6 sl\u00e4mma med amerikansta ma feber",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "all en inom maria magdalena f\u00f6rsamling boe person hwilka utaf samnia f\u00f6rsamling njuta m\u00e4nateliae underhall uri penning warda h\u00e4rmed antyda och kalla att wi \u00e4swciityr af underh\u00e5ll f\u00f6rlust inst\u00e4lla sig i f\u00f6rsamling fattighus i morgon torsdag d",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "al wederb\u00f6rande tomt\u00e4gare uti sednast asor\u00e4nda qwarter 11 de tomt r\u00f6djande l\u00e5ta derifr\u00e5n utf\u00f6ra och a gata och hamnkajerne derutanf\u00f6re b\u00f6gtals uppl\u00e4gga nderstageu sten och grus med annan fylle wordne antyda ii f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 199,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "re och f\u00f6ga med en symbole antyda den tusen\u00e5r ga fest dels uti ram med glas \u00f6fver samt \u00e4fven",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "bonde anders oloitzons son eric i r8n sneslinge by i d\u00f6rstells socken af stockholm l\u00e4n hwilken emot h\u00f6st vara f\u00e4 so ur matro nied tillnamn lind fr\u00e4ta stockholm asteglade ntrikes och alltsedan ej l\u00e4tit lill hemort h\u00f6ra af sig war der i anseende till den ars han est desi f\u00f6r\u00e4lder tillfalla h\u00e4rmed af desi medarswingar antyda att inom den tid laren binda sig inst\u00e4lla att om n\u00e4mna ars disponera d\u00e4 i annor h\u00e4ndelse dest medarswingar anse sig ber\u00e4ttiga att tenkvrwara en egendom stista som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 316,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "hans durch hertig ha under den zi i nasti monad aflalit en rescript till dr i hamn f\u00f6roronade militair bureauer af innehall art sedan fred mellan frankrike och swerige som ock str\u00e4cka stg till rhens\u00f6rbundets land nu blifwit ratificera och kung\u00f6ra s\u00e4 vara derigcnvm handel mellan och mechlenburg p\u00e4 egen stepp ater fngifwen med willkor att en f\u00f6reffrister och f\u00f6rbud noga iaktta som redan stro kung\u00f6ra och hwar\u00f6fwer ber\u00f6ra bureauer antyda att hafwa len str\u00e4ng uppsyn",
            "start": 430,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "som jnnehafwzren till krogsedeln 188 nystr\u00f6m stall wara med d\u00f6d fg\u00e4ngen och l\u00f6ftesmanuen detz borg f\u00f6r samma krogsedel jemw\u00e4l uppsagd s\u00e4 antyda jnnehafwaren deraf all densamma ofelbar inom 14 dag h\u00e4refter till collegium inlemna h\u00e4lst etter nds f\u00f6rlopp krogsedel anse d\u00f6da och komma alt till annor person ulgifwas",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "dell ifr\u00e5n sig laggista hustru bolla persdotter nu boende wid qwarnhellrorp i hofwa socke och skaraborg k\u00e4lla bortg\u00e5ngen man an ders larsson i fagerlid af samma socken vara 1761 ech hwilken ar 1791 begaf sig till siggctorp och radeue socken n\u00e4ra lidk\u00f6pings stad och osma 11 n\u00e4 mild lali hwarest han s\u00e5som tjenstedr\u00e4ng wistades uti ars lid hwarefter hail ar 1794 flytta derifr\u00e5n utan att sedermera gifwa fikt wistande tillk\u00e4nna antyda h\u00e4rmedelst em han \u00e4nnu lrfwer att personligen sig inst\u00e4lla hvs sig laggista hustru bolla persdotter mom ben tid lag och f\u00f6rfattning f\u00f6reskrifwa emedan hon i annor h\u00e4ndelse trad i ny \u00e4ktenskap seni andra gange knug\u00f6res",
            "start": 426,
            "end": 434
        },
        {
            "text": "s\u00e4fwarcn ined en par \u00f6rfil antyda han alt inom 2 timme f\u00f6rfoga sig ur stad \u00e4 g\u00e5 derp\u00e4 i att stillhet hem",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "som jnnehafwaren af 34 gammal och sjuklig jungfru maria ryberg eller som bo \u00e4fwen kalla sig maria sj\u00f6berg efter wederbovandes anni\u00e4lan sig undanh\u00e4ller utan at om dek wistande n\u00e4gon uplysning kunna erh\u00e4lla altsa warder hon h\u00e4rigenom antyda at sig hos collegium inom 24 dag h\u00e4refter anm\u00e4la och upwisa h\u00e4lst i annor h\u00e4ndelse meran\u00e4mnde och douplette deraf komma at utgifwas",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje of konuegens respektive befallningshastvandes allm\u00e4n kung\u00f6relse af ven 19 lnnewaanfcc scvtembcr svin f\u00f6rbjuda upps\u00e4ttande af krogstand p\u00e4 torg och galer eker utom tull wid som landiniarknadcr warda h\u00e4rigenom atla wedcrb\u00f6randc som dylik st\u00e4nd till jtarketenterirr begagna antyda att af denna f\u00f6rman ssg nu mera wid rotte af 3",
            "start": 281,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "lundtmakaregatan men l\u00e4mna pant f\u00f6r hyra och ej inl\u00f6sa densamma antyda at genast l\u00f6sa eljest warda en lagligen f\u00f6rf\u00e4lde som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ester 9 f\u00f6rut s\u00e4rskildta kallelse antyda \u00e4nnu ytterlig herre kreditor uti gilld och silfwerarbetaren i bergstr\u00f6m konkurs att allment sammantr\u00e4da i dag tisdag den 3 april 5 estermiddagen p\u00e4 jdlings w\u00e4rdshus wid norra slagtarehuset f\u00f6r att afh\u00f6ra dom granssa r\u00e4kenskaper och meddela decharge f\u00f6r kuratellct och f\u00e4 en fr\u00e4nwarande enligt kongl",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "diverse som anm\u00e4la blifwir att f\u00f6rra artillerist nu mera johan sandstedt fran sia m\u00e4stare fistlcdne annandag pingst olofligen bortg\u00e5 och nera cj af sig h\u00f6ra l\u00e5ta alltsa antyda en dwar",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n listabo ha man erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse att svansta regering stall l\u00e4 tit antyda otlai vigo ferrols och corunuas hamna befintlig portugisisk skepp att of\u00f6rdr\u00f6jligen afg\u00e4 derifr\u00e4n samt f\u00f6rbjuda fartyg ifr\u00e4n portugall att h\u00e4danefter inl\u00f6pa i n\u00e4mde hamn",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "som underteckna arnar flytta jki\u00e4n stad s\u00e4ga warda all som hos jag h\u00e4fta t nagon stuld faw\u00e4l de som halwa pant svin de hwilka \u00f6ro uran h\u00e4rmedelst antyda att inom 8 dag fin skuld betala och sig pant igenl\u00f6sa s\u00e4ga wida lags\u00f6kning will ondwikas",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "nyo antyda stad janewanare ak ofelbar och lil undwikande al laga an swar upfylla en f\u00f6rbindelse som de til snygghet bibeh\u00e5llande inom s\u00e5 den \u00e4ligaa och ofta s\u00f6re denna blifwit f\u00f6rcstrefna s\u00e4 at ej allenast gata oc",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "dubbel boett och ciiialjcrad tafla romersta ziffror med sekund och s\u00e4ga kazad blind m\u00e4rka i werket med wilhelm och numern omkring 1062 blifwit bortstulet ur en rmn i hus n 5 wid bredgr\u00e4nd och antyda en hwar som om tjufwen eller den stiina nsgon kunskap ager ellcr s\u00e4 kunna att s\u00e4dant wid laga answar uti kongl",
            "start": 191,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "gt \u00e4de och antyda att innan 6 wecker efran ncdanslende dag antingen personligen ene genom ve",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "fin ankomst antyda kommendant att \u00f6ppna port cch wedan denna uppeh\u00e5lla sig hos munieip f\u00f6r att sig i denna afseende och mrmicipalitetet g\u00f6ra sig f\u00e4rdig att uts\u00e4nda deputerad till general f\u00f6r att nied han tr\u00e4 i underhandling b\u00f6rmdes bombarderinaen hwikken hastig och oafbrutit fortfara i twennc timme hwareftcr general \u00e4ndteligen l\u00e5ta f\u00f6rm\u00e5 sig att bcwilja en wepenhwila till klocka 6 \u00f6rn ton men mot wilker att man antingen till\u00e5ta han att nied sig corps wistas i stad n inttll n\u00e4mde tid eller efter den tid inrymma han en porr sivar kila crhallas fr\u00e4n bern p\u00e4 de hos regering derst\u00e4des gjerde f\u00f6rest\u00e4llning 0 h vartill general st\u00f6rcfloq 48 timm m tid",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "regering beg\u00e4ran kurfurste l\u00e5ta antyda all adelsman som under revolution frankrike och nu wist\u00e4dcs i bayern all inom 10 dy jn begifwa sig ur aurfur stcllga stat hwarifr\u00e4n ej cn g\u00e4ng de ibland de som lie",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "dag bllfwit f\u00f6chyrdt a a befallningshaswunde i t\u00e4llet s\u00e4 w\u00e4l genom desi allm\u00e4n ung\u00f6rclir som s\u00e4rskildt skrifvelie till magistrat af den 14 hon f\u00f6rordna om all i denna tana sanda toopvaerdiersj\u00f6m\u00e4ns skyldighet att sig i link\u00f6ving personligen infinna f\u00f6r att till flotta nst anteknas a inom den lie n\u00e4st instunda aorill allts\u00e4 warda all s\u00e5n sj\u00f6\u00e4n som h\u00e4r i stad ffnnas af hwa\u00f6 grad simma h\u00e4lst och antingen de tillh\u00f6ra denna larl eller ann ort h\u00e4rinevelst antyda att st\u00e4lla sig f\u00f6ren\u00e4mnde f\u00f6rordnande till efterr\u00e4ttelse hwarf\u00f6rutan aisw\u00e4rdar anmana att wid answar styndcsammast hos magistrat upp all hos de bo mii\u00e9fetf",
            "start": 453,
            "end": 461
        },
        {
            "text": "den herr som f\u00f6rliden m\u00e4ndag den 7 denna ps eftermiddag i elvar uti jura rum l w\u00e4rdshuset wid h\u00f6torget och p\u00e4 en illistig s\u00e4tt tillbytto sig en p\u00e4r \u00e4gta f\u00f6rgyldta emot en p\u00e4r gammal as porcellainc antyda att genast infinna ffg p\u00e4 n\u00e4mna w\u00e4ysisbus och g\u00f6ra ombyte af en femnade som p\u00e4 samma st\u00e4lle b\u00e4ra de sattrsi stall finna si\u00e4ende",
            "start": 196,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "qwartersn\u00e4ring h\u00e4r i stad och p\u00e4 dest grund antyda att \u00e4 fredag den",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "bruk uti f\u00f6riidne martii m\u00e4nad vch gammal son olof bergstr\u00f6m gt som fir serum vara sedan \u00f6fwrrgifwlc ort vch hwars wlstelse nu ej mera vara bekant \u00e4rt at han tall ta krigstjevst och wara gt garnison utf landsccona s\u00e4ledes antyda han olof bergstr\u00f6m om han lefwer at inom in\u00e4nader efter denna intimation uti tidning ffg til arf bekomma elter fin fader om han flg dertt",
            "start": 221,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "eller hon barn h\u00e4rmed antyda att inom den tid som i fvrestrifwes anr l\u00e4gga sig bo underteckna f\u00f6r ar emotta ar wet",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i o 3 55 de f\u00e5 efter sista eldsw\u00e4dan kunna innehafwa de icke tillh\u00f6rig brandsegel annan brandthusens redstap af hiva bestaffenhet som g\u00e4rna s\u00f6rsedd med brandthusels m\u00e4rke g b antyda att till undg\u00e4ende af laga answar samma segel och redstap cfordr\u00f6jeligen i stor brandthuset aflemna",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "under deb fiexe prefekt l8ra kalla till sig en anscddaste w\u00e4lm\u00e4nneu f\u00f6r att antyda de att de aga fri wal e llda st med undantag af en 221 son",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "p\u00e4lla och samla f\u00f6rutan en soldat och recruter wid regemente som fr\u00e4n hedemora husby och schedwie socken utg\u00e4 hwilka ssola den 23 i denna m\u00e4nad mot afton uti hedemora srad intr\u00e4ffa f\u00f6r at der til stockholm den p\u00e4f\u00f6ljande dag afgck men wargering\u00f6manskapet tillika med dest recruter ffola fr\u00e4n til eda skans warda all en famtelige roteh\u00e4llare hwilkas soldat och beordra \u00e4ro h\u00e4rigenom allwarligen antyda at denna min med beh\u00f6fwelig mats\u00e4ck s\u00e4 wal til samlingsst\u00e4lle som sedermera f\u00f6r fem dag f\u00f6rse samt destutom sig icke undandraga",
            "start": 393,
            "end": 401
        },
        {
            "text": "\u00e5rstid och waderleken nu b\u00e4ve med och p\u00e4kalla upphuggande och bortf\u00f6ra s\u00e4 blifwa hufwildstadens hus\u00e4gande innew\u00e4nare \u00e4fwensom entrepren\u00f6rcrne af renh\u00e4llningen \u00e4 allm\u00e4n plats h\u00e4rmedelst antyda att foga anstalt den all s\u00e4dan is m\u00e4 ifr\u00e4n n\u00e4mna plats och en stor gatorne ivarda upphugg och till l\u00f6slig st\u00e4lle aff\u00f6ra styndfanimeligcn och f\u00e4 fort ni\u00f6jligt vara samt isr\u00e4n en liten gatorne och gr\u00e4nd sednast inom n\u00e4stkommande weckas flut witz vite af 1 32 f\u00f6r en hwar som sig styldighcl h\u00e4rutinnan icke fullg\u00f6ra",
            "start": 184,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "gifta man anders larsson f\u00f6da vara 1761 i fagerlid hofwa socken och skaraborg l\u00e4ll hwilken vara 179 \u00f6fwer sig hnstru bolla pcrsdolter och sedermera ej till ort \u00e4terkommir eller gifwit sig mistande tilkk\u00e4iiiia antyda h\u00e4rmed att inom en lid lag stadgar host bem\u00e4lte sig hustru som lii mi ias wid llivarnheltorp hofwa socken sig infinna emedan hon i annor h\u00e4ndelse \u00e4stuildar blifwa fr\u00e4n teline sig man lagligen ffild som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 208,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "all en person som af fattigwsrden stnjuta underst\u00f6d f\u00f6r sig s tlkr bar antyda att sig personligen inst\u00e4lla och barn med wid f\u00f6rlust a",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "sedan spansk charge d affaires hr roguera af w\u00e4r minister f\u00f6r utrikes \u00e4renderna blif antyda den han mistion hos rcderlandsta regering upph\u00f6ra efter konung ferdinand af cortes dekretera suspension afresa han i g\u00e4r sedan han past blif han h\u00e4rifr\u00e4n till antwerpen",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "b\u00e5de kristen och mahomedanska familjerbereda sig ocks\u00e5 p\u00e5 att lemna stad och ryss vidta \u00e4fven anstalt sorn syna antyda att de icke v\u00e5ga r\u00e4tt lita p\u00e5 pascha fredlig f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "efter erh\u00e5lla feqer l\u00e5ta bem\u00e4lte general igenom allm\u00e4n kung\u00f6relse antyda calabri ern\u00e5 som wid en och annan tillf\u00e4lle uppf\u00f6ra sig nog grym emot att wisa de mera menfllighet men tillika ha han l\u00e4tit f\u00f6rklara att i h\u00e4ndelse de fran ske ej uppf\u00f6ra att militairiskt bestraffa stad och by",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "tionen str\u00e4cka sig ju icke ens l\u00e4nge \u00e4n parlamentsprvceturerna redan tillf\u00f6rne g\u00e4tt hus kunna ju f\u00f6r sig best\u00e4mmande af den s\u00e4tt bwarp\u00e4 den framdeles w ll ll s\u00f6r men f\u00f6rkasta motion s\u00e4 den antyda s\u00e4 mycket som att irland tillst\u00e4nd ieff f\u00f6rtjenar att ta i \u00f6swerwagande ssulden dertill ssall d\u00e4 falla p\u00e4 underhus och ha hr canning will g\u00e4rna i tank f\u00f6rest\u00e4lla sig \u00e4n mcd ord bessrifwa oe f\u00f6ljd ka han frukta torde uvpst\u00e4",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "y\u00e4n h\u00e4rigenom och antyda att till undwikande af laga p\u00e5f\u00f6ljd enligt f\u00f6rfattning",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "mai antyda den som af ofwann\u00e4mude deposition kunna wara innehafware att inom natt och ar efter den denna kung\u00f6relse f\u00f6r tredje g\u00e4ng",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ma dr som weta fia wara styldkgc il underteckna ankingen ess k bok och r\u00e4kning eller revers antyda h\u00e4rmedelst a inom \u00e4tsa dag star fpuibcr betala til unbwipanbe af lags\u00f6kning",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "da de husegare som nyttja af den hittills bruklig gammal stag h\u00e4rigenom antyda att f\u00e4dane lpcktor owilkorligen b\u00f6ra finna och underh\u00e4lla p\u00e4 en i f\u00f6rsattningarne best\u00e4md distancer f\u00e4ledes icke p\u00e4 andra eller st\u00f6ra re ass samt att privat husegarne personligen blifwa anfwarige f\u00f6r t\u00e4ndning och lysning derutaf emedan i fr\u00e4gor derom h\u00e4lla sig till de stelfwe och icke till n\u00e4 are entrepren\u00f6r s\u00e4 framt ej denna uttryckligen blifwit hos anm\u00e4la och godk\u00e4nna",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "n\u00e4gon motion i anledning af allmanna f\u00e4ngelse tillst\u00e4nd hertig af portland lat i afsigt att beta han all upplysning om de inre bestafftnhcl str\u00e4ng antyda all f\u00e4ngwaktare alt hindra han intr\u00e4de i arrest och alt man nu vara s\u00e4ker lar an wanda all hwad m\u00f6jlig vara f\u00f6r att qwarh\u00e4lla han i fangel e",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "berg antyda att de sist tnom en m\u00e4nad inl\u00e4sa i annan fall blifwa en lagligen strs\u00e4tte",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "afg\u00f6ra efter allmanna tro skola t antyda bl\u00e4st och stori",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "nu mera guftat mauritz kalla hemligen umg\u00e4ts sanu uftak mauritz med alfwarsamma f\u00f6rmaning blifwit erindrad och antyda at derift\u00e4n afst\u00e4 och s\u00e4som en trogen och r\u00e4ttffaffens unders\u00e4te \u00e4gna och anst\u00e4r sig sticka der hay guftaf mauritz \u00e4ta hwilken en betydlig f\u00f6rdel och et wigtigt f\u00f6rtroende blifwit f\u00f6runnadt icke sig konung n\u00e4d f\u00f6rwerka wille och s\u00e4som en fredsf\u00f6rst\u00f6rare anse",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "tanker jag antyda en spansk wederb\u00f6rande att os\u00f6rdr\u00f6iligen asw\u00e4vna vesta gaeriricr cch soldat samt tillika sordra uppr\u00e4ttelse f\u00f6r de sicndtliga s\u00f6rh\u00e4llande mot ost intill denna dag",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "i provins ha fr\u00e4n h\u00f6g ort blifwit antyda att inlemna lista \u00e4 all r\u00e4 obest\u00e4md tid pcrmitterade officer jemte n\u00f6dig upplysning om de f\u00f6rh\u00e5llande och polikiffa t\u00e4nkes\u00e4tt all br f forn ankomma fr\u00e4n list bo ffildra t listig gl\u00e4dje som konstitution kung\u00f6rande der f\u00f6rorsaka",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "r sedan all w\u00e4nliga f\u00f6rest\u00e4llning till flicka wennersten fruktl\u00f6s afl\u00f6pa pr\u00f6fwade med anledning af bwad uti m\u00e4li 1 redan och synnerlig genom n\u00e4mna besigtning blifwit upplyst och hwarigenoin hon i den n\u00e4rmalie redan war \u00f6fwertygad att hafwa ulfpridt falfft rykte en grof w\u00e4ldsg\u00e4rning staligt f\u00f6rklara hon styldig att genast tr\u00e4 i h\u00e4kte \u00e4swensom hustru swan l erg antyda alt sig n\u00e4ra eftersinna och wara bet\u00e4nkt v i att lat werkliga och sann s\u00f6rh\u00e4llandet i dag komma f\u00f6rst\u00e4ndigande derjemte att till ytterlig f\u00f6rh\u00f6r inf i sig \u00e4ta insinna i morgon nu m\u00e4let uppskjuta flicka wenncrsten aff\u00f6ra till h\u00e4kte och de \u00f6frig n\u00e4rvarande aftr\u00e4da",
            "start": 361,
            "end": 369
        },
        {
            "text": "de stin wela sig h\u00e4sta f\u00f6r g\u00f6ra inrop \u00e4 auktionenle p\u00e4 welamsstmd och norrn\u00e4s under innewarande lrs w\u00e4r och sommar antyda att sednast oktober bete vara fin inrop betala pa k\u00e4llare winsatet sl k\u00e4rl de vara att ej bliswa tagflkte",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "de 1 crfontigcn sig instijtt de der ej welat med den asst\u00e4dde bo taga s\u00e4 s\u00e4r jag a h\u00e4rigenom antyda bem\u00e4lte stabeeks samtlig borgen\u00e4r hwilka till stor del dr boende d\u00e4r i sraden att till systlom\u00e4n",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "som anm\u00e4la bllfwit den k\u00e4rlinaen gottfried den 25 maj olofligen bortg\u00e5 fr\u00e4n sig m\u00e4stare utan att om ban wistande n\u00e4go underr\u00e4ttelse sedan kunna winnas allts\u00e4 antyda en hwar som nu eller framdeles f\u00e4r n\u00e4go kunffap om bem\u00e4lte folcker att f\u00e4dant genast uti kongl",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "holl\u00e4ndsta sida med at antyda fransta ffeppen at afst\u00e4 med de f\u00f6rehafwanoe desse forts\u00e4tta dock fdant oaktadt dristig sig fark och ankra utanf\u00f6r f\u00e4stning hwilken f\u00e4stning tillika med liefkenshook och flere holl\u00e4ndare aftr\u00e4da til joseph den f\u00f6r at framdeles fri f\u00e4 sp\u00e4rra scheldestr\u00f6mmen",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "de som g\u00f6ra inrop p\u00e4 auktionerne i w\u00e4nga presteg\u00e5rd den 21 och 22 n\u00e4stledne maj samt i n stad den 16 n\u00e4stledne aprill antyda att m\u00f6ta jag p\u00e4 g\u00e4stgifwareg\u00e4rden i norrk\u00f6ping tisdag d i n\u00e4stkominande oktober klocka z eftermiddag att sine inrop betala",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "flicka ifr\u00e4n w\u00e4r i en liten hamn n\u00e4ra callas ligga amiral rofamel blcf antyda att inom 24 tima lemna lima",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "kung\u00f6relse af den 19 bc sistledne ii alt bruk as caffe ifvsn den n\u00e4stkommande augusti f\u00f6rbudit vara wid b\u00f6ter och som f\u00f6rordning uts\u00e4tta s\u00e4 ock at be utl\u00e4ndsk och s\u00e4 kalladt swenfft caffe samt alt hiva med caffe af ut eller inl\u00e4ndsk tilw\u00e4rfnlng til luckt smak och tilredning lika vara under s\u00e4ga s\u00f6rbud begripes och ehuruw\u00e4l ej n\u00e4gon tiviswel ivara b\u00f6ra al man hiva lika so skyldig med underd\u00e4nig lydnad g\u00e4r n\u00e4diga och h\u00e4lsosam p\u00e4dud til mstes s\u00e4 ha jaq likw\u00e4l d\u00e4r emot f\u00f6rmodan den finnas ffulle som f\u00f6rgl\u00f6mma sig fjelf si pligt och d heder kunna af inrotad skadelig fmak och ivana eller ock af l\u00e4ttsinnighet l\u00e4ta sig til f\u00f6rbrytelse emot konung bud samt f\u00e4dernesland iv\u00e4l och bra f\u00f6rleda ej undeil\u00e4ta bordt h\u00e4rmed alfwarligen antyda siadens fiscaler och uplyningsm\u00e4n at f\u00f6r \u00e4swann\u00e4mde f\u00f6rfattning efterf\u00f6lgd och wid tilfynen d\u00e4r\u00e4 sine ikyldigheter p\u00e4 den forgf\u00e4lligaste i akt taga f\u00e4 at f\u00f6rbrytare hiva den finna \u00e4 i laga ordning blifwa upl\u00e4ckt och b\u00e4de til den skam och den n\u00e4pst som f\u00f6rbrytelse \u00e4tf\u00f6lj b\u00f6ra",
            "start": 727,
            "end": 735
        },
        {
            "text": "st\u00f6dja sig p\u00e4 en ankare eller en klippa f\u00f6r att dermed antyda att w\u00e4ra f\u00f6rhopp ingar alltid b\u00f6ra grunda sig p\u00e4 n\u00e4got s\u00e4ker",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "men seda eu vara icke l\u00e5ta s ringast h\u00f6ra uta sih hwarest han s\u00f6r nlrw randa wist as utan lemna jag vch barn ut\u00f6n all vmw\u00f6rdi as tv l\u00f6rani\u00e4tes jag antyda han att berest han icke vara ritz dag tr\u00e4 skrifne dalum sig hos jag infinna iag d\u00e4 s\u00f6ka i laglig tr\u00e4g st\u00e4lla han blist skild hwilket tredje g\u00e4ng knng\u00f6res",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "i saknad s\u00e4ledes af en dylik ordentlig f\u00f6rklaring som ehuru anbefalla likw\u00e4l hittils utcbliftvit kai jag icke i jag mot i denna stund fortg\u00e4 utan hemst\u00e4lla derf\u00f6re \u00f6dmjukeligen att h\u00e4rhos innesiutne handling m\u00e4ta \u00e4nyo aff\u00e4ndas till konung befallningshafwande i malm\u00f6 nied ani odan att n\u00e4r de \u00e4ta tillst\u00e4lla i ystad in\u00e4 best\u00e4mdt antyda och f\u00f6rst\u00e4ndiga att inom wiff wid l\u00e4mplig wite utsat lid f\u00f6rfatta och hos konung befallningshafwande inlcmna sig deruti till kongl",
            "start": 327,
            "end": 335
        },
        {
            "text": "vm tj swcn eller de \u00e4nnu sakna stj\u00e4la bcrsedlar samt en qwarlemnade st\u00f6flor och strumpa hwilka f\u00f6rwaras och kunna beics i hmet d\u00e4r st\u00f6ld ffett antyda och \u00e4twarnas att wid laga answar genast sadant tillk\u00e4nna och dr hederlig wc\u00f6erg\u00e4llnfnfl utlofwad f\u00f6r dep som dymedelst till tjufwens uppt\u00e4ckande eller persedlarnes tillr\u00e4ttastaffande bidra",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "den som r\u00f6ra sig \u00e4ga i g\u00e4rd 79 ivid postm\u00e4stare back i h\u00f6rn af tana p\u00e4 s\u00f6der antyda at innvin den 10 i denna m\u00e4nad de igenl\u00f6sa eljest f\u00f6rfara med de efter lag f\u00e5 andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "som enligt f\u00f6rr ntg\u00e4ngne kung\u00f6relse stad jnnew\u00e4nare b\u00f6ra en\u00e4r sn\u00f6 falla b\u00e4lla gatorne wid de hus och g\u00e4rda \u00f6ppen allts\u00e4 warda samma kung\u00f6relse h\u00e4rmed f\u00f6rnyide och samtelige g\u00e4r och hyresuz\u00e4n h\u00e4ruti swden antyda att wid 1 rd",
            "start": 203,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "de som hos underteckna l\u00e4ut penning och borga waror \u00e4 pant antyda att densamma inom den lig m\u00e4nads stut inl\u00f6sa t annor h\u00e4ndelse s\u00f6rfares dermed efter kag",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "firma hwilken antyda all en kring gatorne fw\u00e4rmande turk att nedl\u00e4gga n\u00e4pen och tillika uppfordra ianitscharerne att begifwa sig ater till sig caserner",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "rnligt f\u00f6rfattning en h\u00e4r i stad warande och \u00e5rligen b\u00f6ra i morr af de n\u00e4ring vch r\u00f6relse taxera ej kunna med s\u00e4kerhet och ordning i r\u00e4lenstapetme p\u00e5f\u00f6ra da siere af de sedan sista taxering kunna wara genom d\u00f6d afg\u00e5ngne vch andra \u00e5ter underl\u00e5ta en\u00e4r de sig n\u00e4ring fran en till annan st\u00e4lle flytta allts\u00e5 lill befordran as en tillf\u00f6rlitlig undcrr\u00e4trelse witz nu f\u00f6rest\u00e5 rarerjng om hwars vch ens n\u00e4rickz vch r\u00f6relse all och h\u00e4r i stad h\u00e4rigenom antyda att wid \u00e4fwentyr af n\u00e4ring f\u00f6rlust inom denna m\u00e5nad stut uti stad uppwifa de tillst\u00e5nd och samt lill gara qwarter och husnummer noga uppgiftva hwarcst en \u00e4rva boende vch r\u00f6relse idka \u00f6fwer hwilkcn amnalan 8 tzch anteckna svin tjenar kill r\u00e4ttclft f\u00f6r ivcdcrsi\u00f6x\u00e4ndtz uppsyningsman hiiruwida flik dmn\u00e4lan rista inom den utfnttc tid stel",
            "start": 443,
            "end": 451
        },
        {
            "text": "aldenstund r\u00e4kcnstaper f\u00f6r hwarje ar inom dcn zk december owillkorlige ffola litsn liten balanee afflutas och sadant icke m\u00f6jcligen kunna werkst\u00e4lla mcd liten s\u00e4ljare och k\u00f6pare som med samma werk under lopp af ar hast n\u00e5gon att staffa fullg\u00f6ra cn bwar sig \u00e5liggande f\u00f6r oenskull erindra och antyda en f\u00f6rra eller s\u00e4ljarnc att de f\u00f6r de annordnadc medel ti auktionskammare uttaga och en fenarc eller k\u00f6pare att sig inrop derst\u00e4des inberala innom den",
            "start": 291,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "sedan f\u00f6r iisw\u00e4narncs egen bra annmnat deni och lemna deni tillf\u00e4lle att sjelfwe dfwerlaaga om och anta en f\u00f6rb\u00e4ttradt lysh\u00e4llningss\u00e4tt j men denna emot f\u00f6rmodan hitintills afl\u00f6pa fruktl\u00f6s warda en husegare nyttja af der hittills bruklig aldre stag h\u00e4rigenom antyda gkt srdanc lyck owilkvi ligen b\u00f6ra finna och underh\u00e5lla p\u00e4 de i f\u00f6rfattning best\u00e4md distaiicer s\u00e4ledes icke p\u00e4 andra eller stor afst\u00e5nd",
            "start": 258,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "policekammaren will h\u00e4rigenom hafwa antyda samr telige hus\u00e4gare ivid w\u00e4gen imellan fattighus och f s\u00e4ga kalla swingeln att inom 14 dag h\u00e4refter 1 laka uppta fi den utmed warande dike till undwlkande af answar f\u00f6r f\u00f6r en s\u00e4l dag de styldighet",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "eller gl\u00f6msta om bwad h\u00e4rutinnan b\u00f6ra iaktta icke m\u00e4 kunna till urs\u00e4kt ak f\u00f6rbrytare f\u00f6rewandas ok 1 \u00f6digt att med f\u00f6rnya ai f\u00f6rr f\u00f6rfattning i denna \u00e4mne f h rizenom p\u00e4 den alfwarsainmaste p\u00e4minna och antyda hwar och n",
            "start": 201,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "den som ha eller f\u00e5 n\u00f6gon spsninz om ofwann\u00e4mnde st\u00f6ld antyda alt den genast t n\u00e4mna hut",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "emot hastig och \u00f6fwerd\u00e4bigt k\u00f6ra och rida p\u00e4 torg gata och gr\u00e4nd h\u00e4r i sl\u00e4ven \u00e4ro w\u00e4l tidt och ofra f\u00f6rbud och warningar utf\u00e4rda men emedan denna sjclfsw\u00e4ld som f\u00f6r hwarjchanda ol\u00e4genhet och ej s\u00e4llan f\u00f6r lifsfara blottst\u00e4lla en g\u00e4ende icke destomindre fortfara att of\u00f6rsynt ut\u00f6fwas ej f\u00f6ga af kustar dr\u00e4ng och \u00e4tare an ock af andra person ha jag p\u00e4 den vkunliighet eller gl\u00f6msta om hwad h\u00e4rutinnan b\u00f6ra iaktta icke m\u00e4 kunna till urs\u00e4kt of s\u00f6cbrntarcn f\u00f6rcw\u00e4ndas aftal n\u00f6dig att med f\u00f6rnya as f\u00f6rr f\u00f6rfattning i denna \u00e4mne h\u00e4rigenom p\u00e4 det alswarsanime s\u00e5 p\u00e4minna och antyda hiva och cn utan anseende till person att pa gata gr\u00e4nd och torg",
            "start": 567,
            "end": 575
        },
        {
            "text": "utan att deruti tillika uppgifwes af hwem den ske hwarigenom handel af obeh\u00f6rig person l\u00e4tteligen kunna komma till ut\u00f6fning i anledning hwaraf och p\u00e4 handels societet beg\u00e4ran magistrat akta n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda hwar och man som med handelsirarors asyttrande sig befattar att wid wlte af 5 banco som komma att f\u00f6rdela lika emellan aklagaren och stad fattig och answar detzutom efter lag icke kung\u00f6ra eller utbjuda sadane waror till f\u00f6rs\u00e4ljning itan att faljaren deraf tillika namngifwes",
            "start": 205,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "en kreditvrcr som finna de fordran riktig anteckna p\u00e4 ben deni f\u00f6rel\u00e4ggande skuldsrdlen beh\u00f6fwa de ej widare anglswa och hafwa fi minstone ej att f\u00f6rm\u00e4nta kostnad ers\u00e4ttande mea samtclige andra borgen\u00e4r antyda att genast wid boko rnlist lag best\u00e4lla och befullm\u00e4ktiga",
            "start": 202,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "jemte den jag af desta anledning uppmana och str\u00e4ngeligen antyda all husbonde hjon i hufwudstaden att st\u00e4lla sig kongl",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "stiaar \u00f6fwer \u00e4gorne ta och ha derf\u00f6re upp\u00e5 bcm\u00e4lte arrendator d\u00e4rom g\u00f6ra anhallan bfncost\u00e4th\u00e4llaeeembetet akt idt n\u00f6dig antyda och \u00e4twarna cn och hiva at wid den answar tag stadgar icke hivarkcn wid \u00e4 wann\u00e4mde eller andra tilfallen ta sig wag \u00f6fwer en martcnsdahl tilhikige och h\u00e4gna",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "s\u00e4 i afseende lill en ordenteligare inqwartcring sedan m\u00f6nstring i tillstunda mecka mev \u00f6stba landtw\u00e4rn f\u00f6reg\u00e5 afwen som till bereda af den till obest\u00e4md tid och antal ttcrligare \u00e4n gt lldc inawartcring af rysta krigsf\u00e5nge antyda de af kost",
            "start": 222,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "innch\u00e4lla att svin buvnapartc bliswit underr\u00e4tta s mange general bem\u00f6da fia att fiona iniv\u00e4narne i en stad dwarigenom franfie troppa marchera vch s\u00f6ren sadan orsak t\u00e4t tropp g\u00f6ra on\u00f6dig marcher samt f\u00f6rl\u00e4gga de gt kringliggande by s\u00e4 lola de antyda att de hvfwudsakliaa pligt vara alt warda svldaternes beqw\u00e4mlighct samt undf\u00e5 uttrycklig befallning att tropp fiola h\u00e4danefter alltid f\u00f6rl\u00e4gga i stad mc samt erh\u00e5lla en bra qwarter och blott i yttre n\u00f6dfall by dertill anw\u00e4ndas",
            "start": 241,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "warande spisgwarters och \u00e4rligen b\u00f6ra t man af de n\u00e4ring och r\u00f6reise taxera ej kunna med s\u00e4kerhet och ordning i r\u00e4kenstapcrne p\u00e4f\u00f6ras d\u00e4 flera af de sedan sista taxering kunna mara genom d\u00f6d afg\u00e4ngne och andra ater underl\u00e5ta att tillk\u00e4nnagifwa en\u00e4r ic fin n\u00e4ring fr\u00e4n en tili annan st\u00e4lle flytta allts\u00e5 warda titt befordran af en tittsvmttlig wid nu k\u00f6rest\u00e4ende taxering om hwars och en\u00f6 n\u00e4ring och r\u00f6relse all och h\u00e4r i stad h\u00e4rigenom antyda ait wid \u00e4fwentyr af n\u00e4ring f\u00f6rlust innom denna m\u00e4nads sint uti stad uppwisa de tillst\u00e4nds och samt tillika wid hand giswa hwarest de \u00e4ro d\u00f6 och n\u00e4ring idka \u00f6fwer hwilken anm\u00e4lan um a och anteckna bewis f\u00e5 tjenar till r\u00e4ttelse f\u00e5 wederb\u00f6rande uppfyningslndn huruwida flik anm\u00e4lan till innom den tid stedt",
            "start": 435,
            "end": 443
        },
        {
            "text": "hittills uppeb\u00e4llit sig i en hstcrrikista arflanderna och f\u00f6rn\u00e4mlig tvid grans hafwa nyligen ak styrelse blifwit antyda att",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "stfla de som wilja anse ber\u00e4ttiga att n\u00e4stkommande vara idka tr\u00e5ktlx\u00e9 och spisqwartersnaring h\u00e4r i stad och p\u00e4 dest grund antyda att a fredag den tjugof\u00f6rsie 21 uti innewarande dec",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "nedra f\u00f6rstuga befintlig anstagstasla och inf\u00f6ra i handa och stockholm dagblad innan auktionsdag d8 en pamim nclse ytterlig genom dexa bada blad meddela om den serestacnde f\u00f6rr\u00e4ttning bwilken jemw\u00e4l p8 s\u00e4tt som wid stad a ktionswerk och iaktta stall qenom ringning med klocka antyda z jemte wederb\u00f6rande bank commitzarier stall wid bwarje auktion alltid n8gon af bankofullm\u00e4ktig tillst\u00e4desw\u00e4ra f\u00f6r att tillse den allt ordentligen tillg\u00e5 och att pant\u00e4garnes bra ma i m\u00f6jlig matto s\u00f6ka ock be fr\u00e4mja och ma f\u00f6r \u00f6frig efter hiva i fjerde punkt af kongl",
            "start": 275,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "ytterlig antyda h\u00f6n\u00f6 att hail 01 hail vara i lifwet ilion ett vara tr\u00e4 den datum d\u00e4 denna annvnce tredje g\u00e4ng finna inf\u00f6ra sifwer sig hos jag tillk\u00e4nna f\u00e4 wida han will tillgodo njuta den arf han tillfalla och f\u00e5 hitintills af jag warit w\u00e4rdadt hwilket h\u00e4rmed tredie g\u00e4ng knng\u00f6res",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "jag komma i erfarenhet deraf at en stor del af fahlu stads inneiv\u00e4nare s\u00e4 w\u00e4l under christin\u00e4 eller stads simma stor kopparberg eller land f\u00f6rsamling underl\u00e4tit at ho6 w\u00f6rdige pr\u00e4sterskap i husf\u00f6rh\u00f6r eller kyrkob\u00f6ckerne l\u00e4ra sig strifwa\u00f6 under en owarter och g\u00e4rd nummer d\u00e4r de bo samt at upgiswa de tjenstehjon som stola hos husb\u00f6nderne i husf\u00f6rh\u00f6r l\u00e4ngderne anteknas och detze omst\u00e4ndighet w\u00e4llat hinder f\u00f6r fullbordande inom tid af den nied stad b\u00f6rja skattstrifning altf\u00e4 ha jag se jag f\u00f6ranl\u00e4ten at h\u00e4rigenom icke allenast f\u00f6r en owarter och g\u00e4rda hwartil skattstrifningen stg \u00e4nnu icke str\u00e4cka denna f\u00f6rr\u00e4ttning til den 8 n\u00e4stkommande icmuarii inst\u00e4lla d\u00e4 ben klocka half nio f\u00f6rmiddag \u00e4ta b\u00f6rja och efter anslag \u00e4 d\u00f6rr i anfeente til ordning och dag f\u00f6r owartcren i stad forts\u00e4tte\u00f6 utan \u00e4swen wid wike af en riksdaler banko antyda s\u00e4 w\u00e4l de af stat znnew\u00e4nare hwilka under lopp af innewarande vara fiyttat fr\u00e4n en g\u00e4rd inom stad til en annan at f\u00f6rber\u00f6rde dag ho\u00f6 herr doctor mellgren ofelbar l\u00e4ka sig i husf\u00f6rh\u00f6rsl\u00e4ngd strifwas under en g\u00e4rda och owarter d\u00e4r de nu bo f\u00e5 ock en husbonde hwilkas tjcnstehjon \u00e4ro f\u00f6rut strifne under andra",
            "start": 830,
            "end": 838
        },
        {
            "text": "agar f\u00f6rlopp antyda hon af fin solo att hon flnlle lemna s\u00e5 pantomim ballett i akt af d aubervat den st\u00f6ra att insamla kaffe p\u00e4 land den vara s\u00e4 land latz kring tre qwart till m",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "ytterlig antyda de hwilka ber\u00f6ra aigifk icke \u00e4rl\u00e4gga",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hafwa blifwit antyda at inom z dygn lemna republik och milano inom 24 tima",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "k\u00e4llare samt uti \u00e4tskillige hut h\u00e4r i stab \u00e4nda till n\u00e4ra ytterst af l\u00f6stan fors sig infinna och dels oroa med sig bes\u00f6k dela fbrdt m\u00e4ld \u00e4 lucka och fenster och dessutom uppbryta l\u00e4set till en \u00e4 stor torg st\u00e4nd s\u00e4 vch som en utaf beke vara till namn k\u00e4nd och de \u00f6frigc person i s\u00e4 m\u00e4tto \u00e4ro bcskrefne att de \u00e4rva till n\u00e4gon del i stad bo enda och till en annan del bland n\u00e4gre till stad nyss ankommen men ej lagligen anm\u00e4la resande alts\u00e4 antyda s all en som om desse nattwandrarc hwilka st\u00f6ra ben allm\u00e4n och missbruka ben rnskildta fred hafwa eller kunna f\u00e4 n\u00e4gon kunskap att s\u00e4dant genast till af answar hot magistrat anm\u00e4la och skola ben som uppgifwcr s\u00e4dane bcwit att desse afwen",
            "start": 437,
            "end": 445
        },
        {
            "text": "generalmajor lazareff och en tolk af kapten rong wi\u00f6 namn sorokln stulle i stor uniform med milit\u00e4rist musik och i spets f\u00f6r tw\u00e4nne kompani infanteri bittida p\u00e4 morgon f\u00f6rfoga sig lill drottning och antyda hon n\u00f6dw\u00e4nbigheten att afresa",
            "start": 198,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "som hwar och man tomt\u00e4gare tilh\u00f6rcr at innom stad k\u00e4lla och bygga sig gata och rensten at man der\u00e4 beqw\u00e4mligen tana f\u00e4rdas och at granne \u00f6fwer wattn upd\u00e4mmandc och hinder i desi aflopp icke m\u00e4ta f\u00e4 orsak at klaga som likwal skedt h\u00e4lst en stor del af g\u00e4rds\u00e4gare emot all ordning nostj\u00e4lpt gatorne emot hus be r\u00e4nston och aflopp dike b\u00f6ra wara och i den st\u00e4ll sitta aflvpptt aflvpptt midt ni gata hwilkct icke n\u00e4gon liten ol\u00e4genhet f\u00f6rorsaka alts\u00e4 och d\u00e4 flere klagom\u00e4l f\u00f6r magistrat komma denna amne r\u00f6rande och nog synbar vara at de fleste tomt\u00e4gare w\u00e4rdsl\u00f6sa at sig skyldighet h\u00e4rntinngn fullg\u00f6ra b\u00e4ra magistrat warit fbranl\u00e4ten at antyda en tomt\u00e4gare som hafwa \u00f6rists\u00e4llige och op\u00e4sylde gata at innom 3 westor h\u00e4rifr\u00e4n gatorne f\u00f6rb\u00e4ttra och i f\u00f6rswarligit st\u00e4nd s\u00e4tta med underr\u00e4ttelse tillika at",
            "start": 633,
            "end": 641
        },
        {
            "text": "emot \u00f6fwerd\u00e4digt och owarsamt k\u00f6ra och rida p\u00e4 torg ych gata k stad aro w\u00e4l flere f\u00f6rbud och warnirrgar utf\u00e4rda men som denna sjelf\u00f6w\u00e4ld hwilkct blollstaller en g\u00e4cnde f\u00f6r hwarschanda ol\u00e4genhet och w\u00e4dcliga f\u00f6lgdcr f\u00f6r lif och lem delta icke liten of\u00f6rsynt ut\u00f6fwas af kustar och dr\u00e4ng an \u00e4fwcn under stundom af bra falck f\u00e4 ha p\u00e4 den ock glbmfla om f\u00f6rh\u00e4llande i denna del icke m\u00e4 til urs\u00e4gt f\u00f6r f\u00f6rbrytare kunna \u00e4beropas magistrat agkadt n\u00f6dig at jemte f\u00f6rnya af h\u00e4r cm f\u00f6r denna utf\u00e4rda f\u00f6rfattning h\u00e4rmedelst ytterlig p\u00e4 den alfwarsamm\u00e4ste flolat x\u00e4minna och antyda cn hwar af stad inw\u00e4nare utan afseende kil person at p\u00e4 torg och gata \u00e4swcnsom de fr\u00e4n stad l\u00f6pa kroar icke kj \u00f6ra eller rida h\u00e4rdare eller fort an h\u00f6g uti sm\u00e4tta traf etter i allm\u00e4nhet s\u00e4 kalladt lunck",
            "start": 561,
            "end": 569
        },
        {
            "text": "hos vara anm\u00e4ldt att s\u00f6rlidne natt medelst inbrott och l\u00e4sa s\u00f6nderbrytande utur r\u00f6rstrands bel\u00e4gen i bergstrahlska hus bortstulit eirka 200 riksg\u00e4ldssedel best\u00e4ende i i a 2 semtio och 2 a z tio riksg\u00e4ldssedel diverse sm\u00e4sedlar samt en och antyda man och hwar om om tjufmen eller den stj\u00e4la nu ha eller franideles f\u00e4r n\u00e4gou kunffap att f\u00e4dant witz laga answar i kongl",
            "start": 238,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "att antyda h\u00e4radsh\u00f6fding med the \u00f6frig h\u00e4radsh\u00f6f dingarne j dahlarne att icke p\u00e4 liten hemmansdel \u00e4n \u00e4ttonde del och sextondedel bewilja upbud och fast hafwa flere f\u00f6rfr\u00e4gning ar om verkst\u00e4llighet theraf blifwit hos kongl",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "g\u00e4ngna enka margareta hedlund under 146 uti gefle stads gide bel\u00e4gen g\u00e4rd bliftvir fers\u00e4ld en del under enka lifstid och andra deli efter ben resa d\u00f6d ill tstylders betala samt n\u00e5gon upplysning om detzc mak\u00e4rr n\u00e4ra anh\u00f6rig icke kunna erh\u00e4lla \u00e4n att hedman stall wari f\u00f6da i hedcmora och han f\u00f6rcn\u00e4mnda hustru uti hedesunda socken i gestrikland s\u00e4ga warda bem\u00e4kte person n\u00e4ra arfwingar h\u00e4rmed antyda att de b\u00f6ra sist inom natt och vara sedan denna kung\u00f6ra se blifwit tredje g\u00e5ng uti en allm\u00e4n tidning in \u00f6 d",
            "start": 391,
            "end": 399
        },
        {
            "text": "och swart att s\u00f6ra med sig i f\u00e4lt eller p\u00e4 marcher samt defiutom ffyidigheter be endast finna antyda i f\u00f6rening nied den h\u00f6g bef\u00e4l vara n\u00e4r warande iilla utdrag en werf lie tjenst bewisad denna talrik korps inom w\u00e4r ari",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje af konung befallningshafwandes i l\u00e4n afl\u00e4tne strifwelse warda all fr\u00e4mmande jude som f\u00f6r narwarande i och tvid grthcvorg sig uppeh\u00e5lla och icke erb\u00e4llit vederb\u00f6rlig tillst\u00e4nd att qwarblifwa h\u00e4rmed kalla och antyda akt i dag onsdag d",
            "start": 217,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "i hwilken han antyda bcwekelfegrilnderne f\u00f6r sig bcsiut att upph\u00f6ra ined deltagande i n\u00e4mna tidning utgifwatide",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sabon f\u00f6rm\u00e4la under den 18 i n\u00e4stliden m\u00e5nad att kejserlig brasiliansk konsul hr da silva blifvit antyda att inom tre dag lemna portugal",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "och i l\u00e4n antyda att tjnfwarne samt den bortstulna efterspana och om tjufivarne antr\u00e4ffa delli gripa och s\u00e4ker f\u00e4ngfladc hit inf\u00f6ra \u00e4fwensom hwar och man som om tjufwarnc ekle gods erh\u00e5lla n\u00e5gon underr\u00e4ttelse \u00e4lwarnas att sadant genast tillk\u00e4nnagifwa antingen h\u00e4rst\u00e4des eller hos n\u00e4ra",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r denna bonde johan johanson uti nu warande timmerman h\u00e4r i s\u00e5 den antyda at gifwa sit mista tilfdnna f\u00f6r dest egen angel\u00e4genhet stull hos sadelmakare l\u00f6sa p\u00e4 drottningegatan midt emot landskyrka",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kcnt vara ha vicekonung l\u00e4tit antyda capitaine maxwell att han b\u00f6ra h\u00e4lla sig nedom flod cch att ambosiadeuren flulle af en chinesifl stup blifma f\u00f6rb \u00f6rn bord p\u00e4 fregotten",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "all en som weta sig wara ssyldige till malmberg antyda att os\u00f6rdr\u00f6jeliq n och olle a si st inomjdenne mana stut sig fuld till dctz curaior erl\u00e4gga som ar boende i drake gr\u00e4nd uti n o 94",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "del af hwatz en \u00f6m och n\u00e4dig konung til de f\u00f6rmon och bra i n\u00e4te widtagit utan ock de antyda at efter beh\u00f6rigen af l\u00e4nsman i hwarje socken bertil ffyndesamt utlysa socknest\u00e4mma med hwarannan i denna \u00e4mne sedan denna jag kung\u00f6relse f\u00f6r de \u00e4ta a nyo af han der blifwit upl\u00e4st beh\u00f6rigen \u00f6fwerl\u00e4gga samt d\u00e4 \u00e4fwen utse en fullm\u00e4gtiq ifr\u00e4n socken f\u00f6rse metz rigtig fullmagt hwilken b\u00f6ra ben 28 martti n\u00e4stkommande nio middag sig \u00e4 land cancelliet h\u00e4rst\u00e4des ofelbar inst\u00e4lla f\u00f6r at gifwa jag ipdu na socken h\u00e4rutinnan yttra \u00f6nskan men om n\u00e5gon socken skola emot f\u00f6rmodan uteblifwa at \u00e4 sistn\u00e4md dag ben tjugu\u00e4ttonde martii anten munteligen eller ffrifteligen gifwa jag sit beflut tilk\u00e4nna anse jag s\u00e4dant uteblifwande f\u00f6r et antagande af en f\u00f6restagne 23 vacante numror under fredlig tid p\u00e4 compagniet och at en sadan n\u00f6je at \u00e4rligen f\u00f6r vacancen til krona i et f\u00f6r alt is rd",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "lessom isari innom och inwld hufwubstodcn nii \u00f6ro lo bo fl\u00e4ste stall s8 swaga att ingen utan lifsfara kunna f\u00e4rdas dcr ha i anseende till flere i desse dag intr\u00e4ffa olycksh\u00e4ndelse jag h\u00e4rigenom welat crindra och antyda hnfwudsiadcns jnw\u00e4nare att till bcwarande af egen s\u00e4kerhet och till undg\u00e4cndc af den uti embete kung\u00f6relse ben 22 november 181 1 stadga answar icke ka ga w\u00e4g \u00f6fwer isarnc s\u00e4 l\u00e4nge desse sakna n\u00f6dig stnrra och fasthet warandcs post pa en wanlige landg\u00e4ngsst\u00e4llen f\u00f6r att medan ber\u00f6ra fortfara ytterlig warna och hindra en hwar fran \u00f6fwertr\u00e4delser h\u00e4remot",
            "start": 211,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "svm dr\u00e4ng anders erssvn isr\u00e4n dstcn\u00f6byn i kihla socken vch carlstads slift f\u00f6r siere vara sedan sr\u00e4n ort bortrest utan att man wc vm han \u00e4nnu leswcr cch hwarest han wistas och n\u00e5gon arf f\u00f6r han hos underteckna star alt ta s\u00e4 warder han h\u00e4rigenom antyda att inom den tid f\u00f6rfattningarxe utstaka sig till denna arfs undf\u00e5ende hos wig anm\u00e4la i annan fall warder den emellan han medarfwinaar f\u00f6rtelt hwilket h\u00e4rmed andra g\u00e4ng tillk\u00f6nnagifwes",
            "start": 245,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "\u00f6ro wid wike af de egendom confiscation antyda at komma \u00e4ta mo g weckor",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "elfwa skrift der flera st\u00e4lle antyda f\u00f6rfattare och besynnerligen i f\u00f6retal som ulwisar att han warit en af de vara 1739 licencierade riksriden och as hwilka blott tw\u00e4nne grefwe bonde och grefwe bjelke \u00f6fwerlefde fredric",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "y et tillkomma kanh\u00e4nda wig f\u00f6ga an n\u00e4gon annan att s\u00f6ka fylla dcn omtala jag stall icke wara nog format att f\u00f6restrifwa sattet huru nia h\u00f6ra f\u00f6rfara wid napoleon stildrandc likw\u00e4l torde man f\u00f6rl\u00e5ta lillg otti ia g sager huru den ei b\u00f6ra wara bcstaffadt om jag icke kunna antyda den r\u00e4tt kosa s\u00e4 kunna jag \u00e4tminstone sasia uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 en klippa som b\u00f6ra undwikas",
            "start": 271,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "komma att annullcras i hwilket afseende innehafware af denna obligation samt antyda \u00e4 nyo att denna termin icke f\u00f6rsumma",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "wande amiral p\u00e4 station af l\u00e4warts\u00f6arna ha beordra all under han st\u00e4ende officer att antyda eapitenerne p\u00e4 neutral fartyg som finna lasta st\u00f6ra fraiista louie att desta \u00e4ro att anse som blokerade och akt steppcn s\u00e4ledes b\u00f6ra kaga en annan kosa och stulle all neutral fartyg som ej h\u00f6rsamma denna tills\u00e4gelse behandla fiendtlig",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e5 bof\u00f6rteckning efter framliden borgm\u00e4stare i askersun herr conrad waicke antyda bwdr och en svin i haus efterlem tr\u00e4de bo ar stylvig eller b\u00e4ra att fordra s\u00e4dant hos underteckna anm\u00e4la sist inom juli m\u00e5nad flut svin andra g\u00e4ng kmig\u00f6res",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en husegare font nyttja af den gammal stagtt warda h\u00e4rigcnoin antyda att s\u00e4danc lycktor owilkvrligen b\u00f6ra sinnas och underb\u00e4llas v\u00e4 en i forsattningakne best\u00e4md di stank och s\u00e4ledcs icke p\u00e4 andra eller stor afsi\u00e4nd och blifwa privat husegare personligen answarigr f\u00f6r r\u00e4nd och lysning af lyktornc emedan i fr\u00e4aor derom gt h\u00e4lla sig ull deni sjelfwc och icke kill n\u00e5gon emreprenemer s\u00e4ga framt ej veste uttryckligen blifwit lior anin\u00e4ldc och godk\u00e4nna",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "som h\u00e4r bo och \u00e4ga fin n\u00e4ringsf\u00e5ng s\u00e4rdeles som en kunikao vin komma och arande gt samt jemt wistande person \u00e4ga den n\u00e4rma gemcnstap med w\u00e4rden om allm\u00e4n s\u00e4kerhet sj \u00f6r w\u00e4l gcnvui flere tid efter annan utfomne f\u00f6rfattning stadga huru till sraden anl\u00e4nda resa stola anmila och kar afwenledes genom sist h\u00e4llne mantalsskrifning til namn vch yrke wunnit n\u00e4gorlunda tillf\u00f6rlitelig underr\u00e4ttelse om stad egenteliga znnew\u00e4nare eller de son h\u00e4r ta sig sida och \u00e4rva skattskrifne jag som husw\u00e4rdarnes f\u00f6rsummelse eller \u00e5tminstone liten noaaranhet att genast mid ankomst anm\u00e4la en resa desto liten ej s\u00e4llan lemna at i okunnighet h\u00e4rom och k\u00e4nnedom af h\u00e4r mista och bo person demwist ej kax winnas annorlunda \u00e4n genom husw\u00e4rdens vch husbonde uppgift hwarje g\u00e4ng hyresfolk vmbytcs eller ri\u00e4gvn f\u00f6r\u00e4ndring ster med tjenstefolket och en tlil hush\u00e5ll h\u00f6ranse person stad jnnew\u00e4narc hitlils icke genom n\u00e5gon f\u00f6rfattning blifwit antyda flttfi ha embete",
            "start": 913,
            "end": 921
        },
        {
            "text": "anders gr\u00f6nbergers sterbhus s\u00e4 behaga respektive \u00e4gare och arrendator af ben innom norrk\u00f6ping och sandby \u00e4gors r\u00e4g\u00e4ng laxera acker efter markeg\u00e4gns pris hwarje vara utr\u00e4kna och h\u00e4r i prosteg\u00e4rden n\u00e4sta fredag ren 29 i denna m\u00e4nad betala f\u00f6rra \u00e4ra rest ak kronotionde laglig r\u00e4ttighet ak tullqwarnar lertials afgiftcn ak tobak plamagcr samt skafttionde ak en lei s\u00e4 nypl\u00f6gd som gammal acker akwensom en torpare af sck johannis f\u00f6i samling hwilka icke p\u00e4 flere fr godtgjordt sine sm\u00e4 utstylder antyda at p\u00e4 samma dag och st\u00e4lle liqvidera",
            "start": 491,
            "end": 499
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga vnglmgar som arv f\u00f6da inom vara d\u00e4rigenom antyda inst\u00e4llelse \u00e4 ben ill e denna monad klocka r wid radhus der motta manskap s\u00f6r ait under",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6rekomma af olycksh\u00e4ndelse hap jag finna n\u00f6dig antyda och erinra hufmudstadcns innw\u00e4nare att f\u00f6r n\u00e4rwarande och innan is wunnil tillb\u00f6rlig styrka och s\u00e4kerhet icke f\u00e4rdas \u00f6fwcr de wio vite af 1 32 s",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "instunda vara 1802 komma art uppr\u00e4tta allst anmoda och antyda de som weta sig antingen hafwa alt fordra eller \u00e4ro skyldig eller mod den asildne ha vafstutade liguider akt s\u00e4dant dcsf\u00f6rmnan eller sist reid hos magistrat recderb\u00f6rligcn anm\u00e4la fois andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ve utl\u00e4ndsk liesande hwilka til stad ankomma b\u00f6ra genast efter ankomma sten af husw\u00e4rdarne antyda att stne \u00e4 land cancelliet uppwifa s\u00e4 framt en wilja anse ber\u00e4ttiga att uti stab qwarbliswa och b\u00f6ra detze derest inf\u00f6r lvflige magistrat f\u00f6rete p\u00e4 del at loflig magistrat m\u00e4 \u00e4ga tillf\u00e4lle finna huruwiva f\u00f6rstn\u00e4mnd skyldighet blifwit fullgjord eller alt i vidrig h\u00e4ndelse bes\u00f6rja om fullg\u00f6rande deraf",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "all en som weta sig hafwa oinl\u00f6st pant \u00e4 n\u00e4ringsst\u00e4lle 332 bel\u00e4gen i hus n tz wid kockegatan a s\u00f6der antyda att de igenl\u00f6sa inom denna m\u00e4uads siut i annor h\u00e4ndelse bliswa en lagligen f\u00f6rs\u00e4lde som andra g\u00e4ng kungores",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "warda en hwilka wid samma gata och w\u00e4g hafwa g\u00e4rda och jord h\u00e4rigenom antyda att sine andel uti gata och w\u00e4gen beh\u00f6rigen ist\u00e4nds\u00e4tta och f\u00f6rb\u00e4ttra samt sten aff\u00f6ra och",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "brista uti flotta anse n\u00f6dig att till denna behof begagna den sj\u00f6folk som lyda under rike sj\u00f6manshus mt der ar instrifwit hwartill krona f\u00f6rfaitningarne likm\u00e4tig ager en f\u00f6rbeh\u00e5lla r\u00e4ttighet da f\u00e4dernesland behof s\u00e4ga fordra allts\u00e4 och upp\u00e4 bem\u00e4lte herr amiral och coinmendeurs derom g\u00f6ra aich\u00e4llan ha jag genom denna jag kung\u00f6relse stola alfwarligen antyda allr inom den jag i n\u00e4der anf\u00f6rtro lan warande sj\u00f6manstap att sig den f\u00f6rstc i nastk",
            "start": 350,
            "end": 358
        },
        {
            "text": "nom antyda alt inom zlne m\u00e4nader isr\u00e4n den dag denna bestut genom s\u00f6kandernet f\u00f6rsorg finna uti post och jnrikestidningarnc inf\u00f6rdk f\u00f6rklara fig osmer f\u00f6ren\u00e4mnde person ber\u00f6ra lags\u00f6kning s\u00e4 wida densamma be oaktadt icke stall pr\u00f6fwas och s\u00f6kand ern\u00e5 p\u00e4 f\u00f6rekommen stj\u00e4la lill sig r\u00e4tt f\u00f6rhjelpa",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "riuani m\u00e4nads flut fara den l\u00f6pa \u00e4ret \u00e4rl\u00e4gga men en sednare lid s\u00e5som mera l\u00e4mpa til dea ffattdragandes f\u00f6rtjenst efter nyttja winterfore s\u00e4w\u00e4i nu som en f\u00f6rra \u00e4ra blifwit alts\u00e4 warda samtelige denna l\u00e4n jord\u00e4gare och hemman brukare h\u00e4rigenom allwarligen antyda at til f\u00f6rwaltaren w\u00e4lbetrvdde nils carl akerman \u00e4 fahlu magazins contoir denna afgift f\u00f6r innewarande vara afl\u00e4mna antingen i god ren och qwarntorr r\u00e4g eller ock med penning lil den belopp som hosf\u00f6ljande utr\u00e4kning utwisar efter den f\u00f6r denna vara fastst\u00e4lte pris af tre riksdaler treltiotw\u00e4 skilling f\u00f6r tunna samt den \u00e4 f\u00f6lja dag uti innewarande m\u00e4nad nemligen husby grytn\u00e4s by och garpenbergs socka nar den nittonde hedemora och folk\u00e4rna den tjugonde norrb\u00e4rke s\u00f6derb\u00e4rke och grang\u00e4rde den tjuguf\u00f6rsta gagnef och s\u00e4ther den tjuguandra tuna ofwan och utom bro dea tjugusjette schedww wika och thors\u00e4ng den tjugusjunde kopparberg och aspeboda den tjugu\u00e4ttonde uti denna m\u00e4nad samt uii p\u00e4f\u00f6ljande aprill m\u00e4nad sw\u00e4rdsj\u00f6 och sundborn den femte floda n\u00e4s j\u00e4rna och \u00e4ppelbo den \u00e4ttonde malung och lima den nionde leksand och r\u00e4ttwik den tionde ahl bjurs\u00e4s och ohre den ellofte mora w\u00e4njan orsta elfdalen och s\u00e4rna den tolfte uti sistn\u00e4md m\u00e4nad b\u00f6ra en wanlige qvittence b\u00f6ckerne derwid \u00e4fwen medf\u00f6lja p\u00e4 den deruti m\u00e4 kunna inf\u00f6ra hwad betala blifwer",
            "start": 255,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "kunna ined s\u00e4kerhet och ordning i r\u00e4kenskaper p\u00e4f\u00f6ras d\u00e4 flcre af de sedan sista taxering kannat wara genom d\u00f6d afg\u00e4ngnc och annan \u00e4ta undcrl\u00e4tit att tillkannaglfwa en\u00e4r de sig n\u00e4ring rea en till annan st\u00e4lle flytta alltf\u00e4 warda till befordran af en tillf\u00f6rlitlig underr\u00e4ttelse ivid nu f\u00f6rest\u00e5 ring om hwars och ens n\u00e4ring och r\u00f6relse all och h\u00e4r i stad h\u00e4rigenon antyda otta wid \u00e4fwentyr af n\u00e4ringms f\u00f6rlust inom denna msnads stut uti stad handelscollcgio upcwifa de tillst\u00e5nd och sann tillika wid hand gifv hwarest de \u00e4ro bo och n\u00e4ring idka \u00f6fwer hwilken anm\u00e4lan \u00e4 och anteckna dewls som tjenar lill r\u00e4ttelse k\u00f6ra wederb llppsyiungsm\u00e4n hnruwida flik anm\u00e4lan till handelscollcgio inom den tid stedt",
            "start": 363,
            "end": 371
        },
        {
            "text": "all de som weta sig ha t fordra eller arv ssyldige antyda att sig hos underteckna innau den 1 julii uti hus l\u00f6 17 p\u00e4 norr i bryggaregr\u00e4nd",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "flage warda antyda att s\u00e4dane lvckror owilkorligen b\u00f6ra finna och underh\u00e4lla p\u00e4 en i f\u00f6rfattning best\u00e4md dmancer och s\u00e4ledcs icke p\u00e4 andra eller stor aft och blifwa privat hus\u00e4gare personligen answarige ftr t\u00e4ndning och lysning af lyktorne emedan i fr\u00e4gor derom h\u00e4lla sig till de sjelfwe och icke till n\u00e4gra entrc xrencnrcr s\u00e4 framt ej veste uttryckligen blifwit hos anm\u00e4la och godk\u00e4nna",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "i aurich ha antyda superintendent i f\u00f6rstend\u00f6me ostfriesland att genom prcstcrffapet och skoll\u00e4rarns wid hwarje \u00f6fwertyga ungdom om foidatst\u00e4ndets n\u00f6dw\u00e4ndighet w\u00e4rde och hedra best\u00e4mmelse",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "igenom antyda nedannlinnde person eller de r\u00e4tt innehafware alt inom natt och vara h\u00e4refter sig till utbekomma as de \u00e4 h\u00e4r uts\u00e4tta lida i gefleborgs landtr\u00e4nteri deponera medel hos kongl",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "s\u00e4 warder bast h\u00e4rigenom antyda att inom den i iz cap",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "som af f\u00f6ranleda n\u00f6dga pa den nogaste tillse att ej nagra waror fr\u00e4n n\u00e4stledit till denna vara f\u00e4 derst\u00e4des s\u00e4som \u00f6swerblifne f\u00f6rwaras h\u00e4rigenom welat erinra och antyda all vem som sig halwa inropa betala nia till n\u00e4rwarande tid afhemtade waror \u00e4 awarstaende att densamma sist inom 8 dag fr\u00e4n denna kung\u00f6relse dag de afhemta i annan fall komina s\u00e4 beskaffad waror p\u00e4 \u00e4gare dryg \u00e4fwentyr a f\u00f6rst uts\u00e4tta aunionsdag att f\u00f6rs\u00e4lja och de derf\u00f6re inflytande medel \u00e4 ort som wederbdr ins\u00e4tta",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "di a oaktadt en enligt kung\u00f6relse \u00e4f dell januari i8l6 inom hufivudstaden widtagne kraftig \u00e4tg\u00e4rdcr att f\u00f6rekomma barn undanh\u00e4llande st\u00e4ll vaccination ltkwal smitkoppur mi bliswlt g\u00e4ngse icke allenast i korrektionshus utan ock i enskild hus inom steka huswudstadens f\u00f6rsamling finn\u00e9r jag jag s\u00f6ranl\u00e4te h\u00e4rigenom p\u00e4 den allvarsam cinra och antyda en stad inw\u00e4nare hwilkas barn icke ha naturlig ener vaccinera koppa ali genast \u00e4 de bes\u00f6rja vaccittation och komma hiva och c som en s\u00e4dan styldighet f\u00f6rsunimar att derf\u00f6re b\u00f6ta tre 6",
            "start": 338,
            "end": 346
        },
        {
            "text": "meddela den underr\u00e4ttelse att wtd pak en wecka f\u00f6rut all p\u00e4 befintlig neutral fartyg blifwit af rrgeringen antyda alt inom 40 dag lemna flod hwarjemte blifwit knngjordt att p\u00e4 en tid af 2 ar ingen neutral stepp stulle till\u00e4ta under hwad f\u00f6rew\u00e4ndning som g\u00e4rna lcke en gang med kongl fribref inl\u00f6pa i n\u00e5gon hamn wid n\u00e4mna flod",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "samma inl\u00f6sa inom denna m\u00e4nads siut uti kryddbod wid h\u00f6rn af oxtorg och lundtmafaregatornc h\u00e4lst i annan fall warder med de lagligen f\u00f6rfara \u00e4fwensom de hwilka \u00e4ro styldige antyda sine stulder p\u00e4 ofivann\u00e4mdr tid och st\u00e4lle betala till undwikande af lags\u00f6kning",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "hos vara anm\u00e4la den soinnerffan sara cajsa tenberg olofligen atwikit i fr\u00e4n den fabrigue d\u00e4r hon til arbet e warit anta bwars\u00f6re tenberg h\u00e4rmedelst wardzr allm\u00e4nneligen efterlysa och antyda en och hiva som om hetmes wist nde n\u00e4goo kunskap \u00e4ga at sadant i kongl",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "all en fortifikation handtwerkare simma med fullmagttr p\u00e4 ektr\u00e4 stat tid etter annor tlifwit sorsldde antyda h\u00e4rmedelst art i h\u00e4rwarande fortifikation kvntvir npvke sine fnllmaater eller antagning demi k\u00f6ra att f\u00e4 bern r\u00e4ikriine innan denna m\u00e5nad ing\u00e5ng wid den p\u00e4foljd fara f\u00f6rsnmmelscn att ur rulloruc aff\u00f6ra",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "man och bra st\u00e5ndsperson elle f\u00f6r ringare folk och betjente och hwilka f\u00f6rut i sadant \u00e4ndam\u00e5l h\u00e4r ej \u00e4ro bos\u00e4tta antyda at of\u00f6rbrojeligen lara pa de ra\u00f6 hus ansia sadan tafla eller tecken som utm\u00e4rka egenskap af f\u00f6rrber\u00f6rde inrattkiing antingen lii dattre eller ringare betjening",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "gt as onij\u00f6 h\u00e4rad och malm\u00f6hus l\u00e4ll ali ntom de stnllc s\u00e4fom arftagare finna en helsyster ivis namn ingeborg andersdotter hvars vistelseort f\u00f6r deni ivar obekant warder lemilla ingeborg andersdo eller i fall boil vara alis hon br\u00f6starfvinge och i fall de \u00e4ro omyndig de f\u00f6rmyndare h\u00e4rmedelst antyda att hos underreck nas boel inredare inom dcn tid f\u00f6riatliiingarne best\u00e4mma ppgifva hvarest lio eller de uppey\u00e4lla sig f\u00e5 att de till den som sramdcles blifwer firr\u00e4ttadt finna erh\u00e4lla kallelse att stg till bevaka as as de r\u00e4tt sielfwe eller genom ombud iuflnna",
            "start": 291,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "jag hustru johanna elisabeth broman antyda h\u00e4rmed att inom natt och vara efter denna dag sig hos underteckna dest alan s\u00e5rvida hon will \u00e5tnjuta en m\u00e5l\u00e5s r\u00e4ttighet i annan fall ing\u00e4r jag i ny gifte som h\u00e4rmed tredje g\u00e4ng illk\u00e4tinagifwes",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "emedan anders ljungberg sorn \u00f6r h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6da 1780 icke p\u00e4 9 \u00e4cs lid l\u00e4tit h\u00f6ra af fia och ban vara jag obekant s\u00e4 fara jag fcfom tillf\u00f6rordna f\u00f6rmyndare h\u00e4rigenom antyda anders ljungberg att han sig inom ben tid som f\u00f6rfaltnin t\u00e4rne s\u00f6reffrisiva h\u00e4rfl\u00e4des inst\u00e4lla att sig m\u00f6derne och f\u00e4derne arf beh\u00f6rig motta i annor h\u00e4ndelse komma han arfslott alt tillfalla desi syster sein h\u00e4r i stad ar boende",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "atlldenstund klagom\u00e4l f\u00f6rsp\u00f6rja att l\u00f6sa hund i synnerhet af stor stag stry ka ikring gatorne och dels f\u00f6rf\u00f6lja samt understundom rusa p\u00e4 f\u00f6rbig\u00e4ende folk dels med st\u00e4lla och tjuta besw\u00e4ra om natt olts\u00e4 och till f\u00f6rekomma af den ffada och ol\u00e4genhet stike hund kunna f\u00f6rorsaka s\u00e4rdeles om de wid nu intr\u00e4ffa stark warma falla i raseri och sjukdom haswer magistrat akta n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda denna stad jnnew\u00e4nare som hafwa hund att till egen och \u00e4ndra s\u00e4kerhet de fr\u00e4n gatorne wid wile af 1 afh\u00e4lla och i hus inst\u00e4nga eller i band s\u00e4tta dock ega de som enligt sednaste betala till krona \u00e4rlig afgift f\u00f6r sine hund att l\u00e4ta f\u00f6rse de med halsband och egaren tydelig namn der\u00e4 utf\u00e5 p\u00e4 den att om en s\u00e4dant kreatur emot egaren wilja n\u00e4gon g\u00e4ng stulle komma ut och bliswa densamma utan widare p\u00e4f\u00f6ljd an att oitet af 1 genast erl\u00e4gga m\u00e4 kunna egar \u00e5terst\u00e4lla warande anstalt foga att all hundkreatur som nattetid finna p\u00e4 gatorne och ej aro m\u00e4rka som nytzn\u00e4mndt vara stola af nattman fr\u00e4n 10 om aftnarne till 6 om mornarne genast p\u00e4 st\u00e4ll der te tr\u00e4ffa f\u00e4ngas och afsides bortf\u00f6ra samt d\u00f6da",
            "start": 383,
            "end": 391
        },
        {
            "text": "den l\u00e4rling som i f\u00f6rsta kl\u00e4dst\u00e5nd till h\u00f6ger wid hornsgatan fr\u00e4n s\u00f6dermalm torg emot pant ta 3 bwira w\u00e4star as engelsk tyg antyda att genast betala den foni beh\u00f6lts och \u00e5terleinna de an ra mot pant \u00e5terf\u00e5ende",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "sirur och dotter samt andra p\u00e4 lavdet wistande och til de st\u00e4nd h\u00f6ra person och wi i n\u00e4der \u00e4ro bet\u00e4nka at s\u00f6ka inskr\u00e4nka och h\u00e4mma den stadeliga yppighet och den t\u00e4ra \u00f6fwerfl\u00f6d hwars olycklig f\u00f6lgder ju l\u00e5ng desi mera ej allenast ra alt bem\u00f6dande s\u00f6rgafwes at afhjelpa handeleils inderwigt och arbeta p\u00e4 minffande as cn tryckande utrikes g\u00e4ld utan ock satt w\u00e4re trogen unders\u00f6kare i den wanmagt ar de tilg\u00e4ngar icke blifwa lilrackelige hwarken f\u00f6r de egen behof eller f\u00f6r en utstylder til krona som de til stat uprattfallande \u00e4ligga och hwilka nu mera an n\u00e4gonsin aro af n\u00f6d s\u00e4 emedan wid verkst\u00e4llande af f\u00f6ren\u00e4mnde w\u00e4r n\u00e4dig f\u00f6resats och den del de som r\u00f6rer allmoge och den ringare clasi af w\u00e4re unders\u00e4tare s\u00e4 i st\u00e4derne som p\u00e4 land wi tro ost icke kunna st\u00f6dja w\u00e4r n\u00e4diga \u00e4tg\u00e4rd p\u00e4 fast och mera l\u00e4mpelige grund an d\u00e4 wi med n\u00e4digt afseende p\u00e4 en tjcnandes samt allmoge rad och f\u00f6rm\u00f6genhet lat husbonde man och fader sjelfwe bewaka och \u00f6stverenskomma om wederb\u00f6randes h\u00e4runder bero ratt och bra ty wele wi i n\u00e4der hafwa ni anbesalt den b\u00f6r i antyda pr\u00e4sterskap p\u00e4 land och i st\u00e4derne at h\u00f6ra husbonde man och fader huru onyttig \u00f6fwerfl\u00f6d f\u00f6r i fr\u00e4ga warande person m\u00e4 kunna f\u00f6rekomma och em icke i samma afsigt antingen redan anta dr\u00e4gter m\u00e4ge til fastst\u00e4lla anm\u00e4la eller ock til ny antagande f\u00f6rsiag upgiswas hwarwid wi f\u00f6rmode n\u00e4gon sw\u00e4righet s\u00e4 mycket f\u00f6ga bora m\u00f6ta som \u00e4 ena sida ej annan \u00e4n de egen f\u00f6rmon \u00e4syftas och \u00e4 den andra dettiikommer moder at igenom tarflighet och hush\u00e4llnmg giswa sine barn god exempel afwen som de ogift igenom samma dygd bana sig s\u00e4ker w\u00e4g til lyckelige gisterm\u00e4l h\u00e4lst den som wisar prof af stadga och sparsamhet h\u00e4ldre s\u00f6ka til hustru \u00e4n den som mm\u00e4pker b\u00f6jelse f\u00f6r gmnlat och flygtighet och haf",
            "start": 1046,
            "end": 1054
        },
        {
            "text": "afti\u00e5 warda en h\u00e4rmedelst antyda att inom se",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "sarstilda yttrande och f\u00f6rklar\u00e4r \u00e4tt minist\u00e4r trygg stall franistalla sig f\u00f6r kamrarne och icke lat b\u00f6ja fig \u00e4f nagra hotelse de libcral\u00e4 tala om bitter h\u00e4t och h\u00e4friga \u00e4ngrepp f\u00f6r hivilka minister stulle uts\u00e4tta sig men dylik ord antyda icke lugn w\u00e4rdighet utan och or\u00e4ttwisa",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "kladeskr\u00e4marnc ha i stad aro antyda att lefwerera till franfoserne klara som fordra till 50 tusen \u00f6fwcrrockar",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "b\u00e5da tillf\u00e4lle ha kardinal statssekreterare albani h\u00f6g driftig medverka och han in tervention vara en str\u00e5le som upplysa \u00e5tskillig m\u00f6rk omst\u00e4ndighet vid kardinal castigliones val till p\u00e5fve den antyda bland annan klari nog att kardinal af albania parii endast gonom erh\u00e5lla l\u00f6fte om jesuitergeneralatets of\u00f6rdr\u00f6jlig \u00e5terbes\u00e4ttande l\u00e5ta f\u00f6rm\u00e5 sig till n\u00e4mna p\u00e5fveval",
            "start": 193,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljande dag genom en kung\u00f6relse antyda inw\u00e5narne att h\u00e5lla sig stilla och fortfara i sig syflor och f\u00f6rr\u00e4ttning samt f\u00f6rbjuda att p\u00e5 n\u00e5gon f\u00e4lt ofreda person h\u00f6rande till preussisk regering nr",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "fl\u00e4ta matstcdar af metall och en swart lerpipa med f\u00f6rsilfradt bcstag af mesting och som ofwanbemalde \u00f6man och olsson ehuru den sednare erk\u00e4nna sig hafwa gemensam med \u00e9ittatt f\u00f6r\u00f6fwat ber\u00f6ra tillgrepp icke kunna f\u00f6rmas n\u00f6jaktig upplysa huru och hwarest de s\u00f6rffingrat eller s\u00f6rwarac f\u00f6ren\u00e4mnde sak och persedel som \u00e4nnu sakna widare \u00e4n alt olsson f\u00f6rst f\u00f6r wakten uppgifwit sig hafwa inleinnat de hos en qwinspcrson \u00e4 norrmalm men sedermera inf\u00f6r \u00e4terkallat denna uppgift och f\u00f6reb\u00e4ra den han sjelf salt kappa och frack till en ok\u00e4nd landtman som tr\u00e4ffa p\u00e4 gata samt att qman f\u00f6rskingra skedarnc hwilket denna sednare dock bestvidt s\u00e4 warder i anledning de hwar och man som rill\u00e4fwentyrs af deni emotta eller k\u00f6pa n\u00e4gon eller n\u00e4gre bland sak och persedel eller ha sig bekant hwarest desse finna h\u00e4rmedelst antyda att sadant hos wid laga answar angifwa",
            "start": 805,
            "end": 813
        },
        {
            "text": "all de som f\u00f6r lluld lill underteknad lemna antyda att inom n\u00e4sta sept",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ilande far jgg h\u00e4rmedelst alfwarligcn erinra och anmana samtlig huftvudstadcns inwanare af en arbeta och tjenande klass hwilka i synnerhet under sommarm\u00e4nad\u00f6rne kunna haftva en stor och f\u00f6rm\u00e5nlig arbctss\u00f6rrjcnst och s\u00e5ledes f\u00f6rfattning likm\u00e4tigt b\u00f6ra sig sjclfwc f\u00f6rs\u00f6rja utan it den offentlig fattigw\u00e5rdens betunga att nied r\u00e4tt amv\u00e4ndandc as arbetstid och f\u00f6rm\u00e5ga medelst m\u00e5ttlig och ordentlig lefnad samt beh\u00f6rig omtanka f\u00f6r sig och dc sin\u00e4s framtida b t\u00e4ning och trefnad s\u00f6ka f\u00f6r hwarjc mecka af de ssorw\u00e4rfli arbetsf\u00f6rtjenst bespara och uti h\u00e4rwarandc sparbanksinr\u00e4tt ng afs\u00e4tta en l\u00e4mplig \u00f6fwerskott ut\u00f6ftvcr hiva f\u00f6r tarflig utkomst dagligen \u00e4tg\u00e4r f\u00f6r att scdermeia nied r\u00e4nta vinst f\u00f6r\u00f6kadt kunna af de lyfta och nied s\u00e4kerhet wara tillg\u00e5 f\u00f6r intr\u00e4ffa behof s\u00e4rdeles ivid den str\u00e4ng \u00e5rstid annalkande hwarjcmte jag bordt kung\u00f6ra att ifra g iwarandc person wid \u00e5sidos\u00e4ttande h\u00e4raf linder sig frista och arbetsf\u00f6r tillst\u00e5nd och der dc icke sparbank motb k kunna styrka sine derst\u00e4des under lycklig omst\u00e4ndighet g\u00f6ra insats wid framdeles stccndc ans\u00f6kning salvida ej synnerligen \u00f6mma stj\u00e4la f\u00f6rekomma icke cga art p\u00e5r\u00e4kna ben unds\u00e4ttning och hjelp af allm\u00e4n fattigmorden solli f\u00f6r andra wanlotradc och n\u00f6dlidande samh\u00e4lle medlem b\u00f6ra mara f\u00f6rbeh\u00e5lla och tillg\u00e4nglig komma f\u00f6rdcnstull f\u00f6rsamling atr noggrann och r\u00e4ktwisligcn tillse och pr\u00f6fwa huruwida anm\u00e4la beh\u00f6ftvande utaf icran\u00e4mnde folkklass i f\u00f6rbcr\u00f6rde matto s\u00f6t fullg\u00f6ra och medb\u00f6sjgcrlig pligt och omwardnad f\u00f6r de samia v\u00e4l af de fordra \u00e4ftvcnsom vederb\u00f6ra f\u00f6rest\u00e5ndare m\u00e4stare eller husbonde antyda aria efter stccnde anfordran till faktigstyreiscn meddela dc upplysning och uppgift soln i fcrewarande h\u00e4nseende kunna komma aria \u00e4stas",
            "start": 1557,
            "end": 1565
        },
        {
            "text": "orkomst till frankrike markis de livrons resa till london ben ynnest de till egvp ten osg\u00e4ngne europciste officerarns nu \u00e4nyo derst\u00e4des \u00e5tnjuta samt de instruktiv ner pascha stall kills\u00e4ndt sig son ibrahim att inst\u00e4lla sig operation i grekland allt delta tycka antyda en mogrt \u00f6fwerlogd plan att ofstudda port ok",
            "start": 260,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "emotta och unds\u00e4 n\u00f6dig order hwarjemte husbonde och andra wederb\u00f6rande hwilka emottaga och hy o o n\u00e4aon till ofwann\u00e4mnde klatzer h\u00f6ra bew\u00e4ringsssyldig som efter sen f\u00f6rr\u00e4tta mantal och skattstriming hit till stad inflytta h\u00e4rigetiom antyda att genast der\u00e4st s\u00e4dant ej redan stett han hos f\u00f6r inst\u00e4lla till inf\u00f6rande i rulla oswer och begagna af den f\u00f6rest\u00e4cnde wapen\u00f6fningen",
            "start": 232,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "men en flik taxering med den s\u00e4kerhet och ordning i r\u00e4kenjkaperne som wederb\u00f6r icke kunna w\u00e4rkst\u00e4llas da siere af dejii kunna sedan sista taxering d\u00f6d mara afg\u00e4ngne och andra \u00e4ta underl\u00e5ta at tilkamia gifwa en\u00e4r de sig n\u00e4ring ifr\u00e5n ni til annan st\u00e4lle siyttat alts\u00e4 och til befordran as en tilf\u00f6rl\u00e4telig underr\u00e4ttelse wid nu firest\u00e4ende taxering om hwars och ens af desic n\u00e4ring och r\u00f6relse warda ocfi kl\u00e4dm\u00e4kleri idkare h\u00e4rigenom antyda at wid tre",
            "start": 430,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "den 5 dennes och en sednare till den 29 april innch\u00e4lla hufwndsakligen nysta concentrera sig i trakt afruflfchuk och silistria och all anstalt antyda en p\u00e4 desta punkt d en fruktansw\u00e4rdt artillerie komma att begagna",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "ty frau adrianopel strifwes att i rysta armi f\u00f6refalla r\u00f6relse hwilka antyda misstroende mot port",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "til befordran af beh\u00f6rig ordning och s\u00e4kerhec med skorstensfejare g\u00f6rom\u00e5l h\u00e4r inom och i f\u00f6rst\u00e4derne warda sl\u00e4de zunewanare i allmanker h\u00e4rmed kungiorde och antyda ar i fall n\u00e5gon af skorstensfejare antingen f\u00f6rsumma pa kallelse ril sotning sig infinna arbete med wardsl\u00f6shet f\u00f6rr\u00e4tta \u00e5ligga den wederb\u00f6rande hus\u00e4gare eller hyresman at sadant hcs genast rilk\u00e4nnagiswa pa den skorstenssejaren m\u00e5 blifwa befordra til den answar som sak beskaffenhet kr\u00e4fwer",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "p\u00e5 kctnntlm kwadan wederb\u00f6rande f\u00f6r\u00e4lder och fosterf\u00f6r\u00e4lder antyda att wid denna f\u00f6r r\u00e4ttning ka icmte barn infinna fbrsedde med uppgift p\u00e4 qwarierets sch gala namn samt sus nummer der barn roiilcs",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "insteppning war \u00e5 fdrbe och den stor m\u00e4ngd wakteldar som lysa fr\u00e4n land tycka antyda hel egyptisk landtmakt n\u00e4rmaro",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "utan liten balans aflutas och fsbanr icke m\u00f6jligen kunna med mindr s\u00e4ljare och k\u00f6pare fem med samma wcrk under lopp af \u00e4ret baft n\u00e4gor att fullg\u00f6ra r sig f\u00f6rtcnffuz erinra och antyda dc s\u00e4ljare att de f\u00f6r de wrt",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "sweaborgs estader berndt wellingk jacob arel coyandcr joran frumerie och eric peter lilja samt henric reimers och jaeob laudell efter erh\u00e5lla permission att idka utrikes sj\u00f6fart p\u00e4 en tid af 4 \u00e5t hwarken rapportera viii sig wistande eller om prolongation anh\u00e4llit alts\u00e4 warda en h\u00e4rmcdclil antyda att inom sex m\u00e4nadcr fr\u00e4n datum sig wid eskader h\u00e4rst\u00e4des emedan dest annor h\u00e4ndelse blifwa utstrukne och de systor \u00e4tcrbesattc",
            "start": 289,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "i w\u00e4derleken nu synas icke l\u00e4gga hinder i w\u00e4gen f\u00f6r den qwarwarande upphuggande och bortf\u00f6ra ha jag welat antyda hufwudstadens hus\u00e4gandc jnw\u00e4nare och enrrepren\u00f6rerne f\u00f6r allmenna plats att derom of\u00f6rdr\u00f6jligen dra f\u00f6fsorg s\u00e4 att a sadan is i wara upphugg och till lofgisna stall aff\u00f6ra fr\u00e4n en stor eatorne cchallmenna dlatserne inom den samr fr\u00e4n en liten gata och gr\u00e4nd inom den 23 i denna nunad wid i 32 wite f\u00f6r hwar och en wederb\u00f6rande som uraktl\u00e5ta att fullg\u00f6ra hwad salunda blrfwit f\u00f6reffrifwet",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "kung\u00f6ra wilja anta en imposant st\u00e4llning och all ber\u00f6ring med en tre contraherande makt fullm\u00e4ktig antyda att sultan ingalunda styra en \u00f6ppen brytning utan att han fastmer derigenom hoppa att electrisera sig nation",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "all 1 stockholm boenbe privilegiera barnmorska wards h\u00e4rmedclst kalla och antyda att wid den uti witc hos kongl",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "och inflytelse af personlig egenskap sz tillr\u00e4cklig w\u00e4rderade b8de inom och utom wara gr\u00e4nsor att de icke h\u00e4r beh\u00f6fva antyda gafwe \u00e4nnu 8t swenska krona mycken wigt och f\u00e4stad otz med flerfaldiqa band wid den stor euro peiska statssystem",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "dag b\u00f6rja ingifwa n\u00e4gon f\u00f6rhoppning och en sen hclsobulletincrna antyda m\u00f6jlighet af en fortfarande f\u00f6rb\u00e4ttring",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "i antyda att och fist innan middag",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "mista h\u00e4r i stad fs antyda stad sussa inw\u00e4nare att med undantag af en till fr\u00e4muiande makt bcstickningar h\u00f6ra person hos i anm\u00e4la alle andra hos sig boende utrikes underf\u00e4ter jemte \u00e4ndam\u00e4let f\u00f6r de mistande h\u00e4rst\u00e4des och m dant wid answar inom trenne dag sedan denna kung\u00f6relse f\u00f6rsta g\u00e4ng warit i blad daglig alle handa inf\u00f6ra",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "bef\u00e4lhafwarne p\u00e4 konung krigsstepp och kaparne stola derf\u00f6re antyda och warda h\u00e4rmedelst antyda att warna hwarje fran en sadan hamn komma och till en annan sadan hamn best\u00e4mdt neurralr stepp att ej forts\u00e4rta sig kosa och segla till en sadan hamn och hwarje stepp som blifwit pa delea fart manm\u00f6t eller som komma fran en sadan hamn sedan en tillr\u00e4cklig lid f\u00f6r art om denna hans majesters elallning erh\u00e5lla kunstap f\u00f6rbegacr och befinna segla ull en annan sadan hamn stall t\u00e5g\u00e5 och uppbringa och nied desi laddning s\u00e5som r\u00e4ttm\u00e4tig pris condemneras",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "ordinarie vch l\u00f6ning r\u00e4nta samt airads och kronolionde ej liten f\u00f6r en stor del sillsalkeriewerk i sk\u00e4rg\u00e4rd \u00e4n egendom i socken f\u00f6rdenskull warda samtelige restffyldige ware sig af st\u00e5nd person eller allmoge h\u00e4rigenom ytterlig lilsagde vch antyda at h\u00e4r p\u00e4 fogde contoiret krono utssyl",
            "start": 239,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "enwist pasta att f\u00e4 lefma och d\u00f6 med den aamla ealenvern f\u00f6r sista g\u00e4ng blifwit antyda att till undwikande af obehaglig anta den \u00f6frig europa tidr\u00e4kning",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "erie lik hwilken f\u00f6r 8 vara sedan wid sig hemwist och och en half vara derefter rymma utur rike ookkudt anmaning icke \u00e5terkomma allts\u00e4 warder han h\u00e4rigenom antyda att sist inst\u00e4lla inom ben lid f\u00f6rfattning uts\u00e4tta ian nan h\u00e4ndelse vara jag sinnad begagna ling af dcn frihet att tr\u00e4 i annan \u00e4gtenstap hwilket tredie g\u00e4ng tifik\u00e4nnagiswes",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "anst\u00e4lla jude blefwo nemligen f\u00f6r v\u00e4gra dag sedan arrestera och antyda att g\u00f6ra redo f\u00f6r sig fyrti\u00e4riga f\u00f6rwaltning",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "som t\u00f6sfl\u00e4ppt all sig raseri emot hon hota alt \u00f6fwerg\u00e4 till w\u00e4ldsamhet och hon blef antyda att genast lemna paris",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den policekammaren m\u00e4 erh\u00e4lla n\u00f6dig k\u00e4nnedom om en person hwilka erh\u00e4llit magistrat tillst\u00e5nd altf\u00f6r instunda vara kr\u00f6geri och marketanteri n\u00e4ring i stad eller p\u00e4 desi grund warda all s\u00e4dane person h\u00e4rmedelst antyda alt n\u00e4sta m\u00e4nd g d",
            "start": 211,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "och paminnes hwar och en husbonde alt antyda sive betjente och arbetare om ofelbar iagttagande h\u00e4raf",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "hr daniel wallin antyda z nijo h\u00e4rmed att cmor \u00e5terst\u00e4llande as de fr\u00e4mmande bok som han utan m\u00e4relse gt togo wid afstnttningcn den september 1815 utur hus g qwarteret oxe stor ld norrlandsgatan of\u00f6rdr\u00f6jligen cn trappa upp i hus g qwarteret putt wid malnissillnadsgatan afhemta sina egna gammal bok som han wid f\u00f6rstn\u00e4mnd st\u00e4lle och tillf\u00e4lle awarlemnaoe eljest irarda de lagligen firsslde hwiltet annan gzngen tillk\u00e4nnaglfwes",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "och f\u00e5 polieekammareii tillika antyda wederb\u00f6rande som pa f\u00f6rber\u00f6rde obeh\u00f6rig s\u00e4tt haswa g\u00f6dselh\u00f6g nplaggde iuwid w\u00e4gar och s\u00e5 kalla gata utom stad att de genast och sist inom 8 dag h\u00e4refter haswa afsides borrtf\u00f6rt eller ock med k\u00f6rejkrifwen h\u00e4gna omringa och flylt s\u00e5 wida \u00e4grarne eljest wilja undg\u00e5 en bot och p\u00e5f\u00f6ljd i \u00f6frig som oswanintague lt gt be punct i h\u00e4rf\u00f6re best\u00e4mma",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "som enligt wederb\u00f6randes tilk\u00e4nnagifmande en flor bita af stad innew\u00e4nare \u00e4nnu icke betala the them f\u00f6r nastlcdit vara p\u00e4f\u00f6rde kron utffvlder alts\u00e4 s\u00f6ranl\u00e4tes magistrat h\u00e4rigenom lfwarligeu p\u00e4minna och antyda den en hwar som uti samma \u00e5ligga et \u00e4nnu brist b\u00f6ra med ber\u00f6ra ters afb\u00f6rda uti p\u00e4 r\u00e4dhusct innom denna m\u00e4nadens slut s\u00e4dant ofelbar fullg\u00f6ra s\u00e4 wida utmatning midwikas stall hwilken i h\u00e4ndelse of\u00f6rt\u00f6fwabt therefter komma at w\u00e4rkst\u00e4llas",
            "start": 201,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "\u00e4mne som egentligen tillh\u00f6ra antiqvarien beh\u00f6fva en allwarligare f\u00f6rstning och att mi b\u00e4ra endast welak antyda en synpunkt hwarifr\u00e4n man borre utg\u00e4 wid anst\u00e4llande af en s\u00e4dan",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "all pensionera officer \u00e4ro antyda att gifva tillk\u00e4nna",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "port all \u00e4tg\u00e4rd antyda numera forts\u00e4ttning af en blodig strid",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "utf\u00e4rda fa antyda och atwarnas h\u00e4rmedelst hwar och man som ang\u00e5 n\u00e4mna f\u00f6r alliucnna \u00e4kerheten farlig person tillh\u00e5ll ha eller fara n\u00e5gon kunskap att s\u00e4dant wid laga answar genast hos anm\u00e4la samt om de ertappa de gripa och derst\u00e4des inst\u00e4lla",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "ha blifwit antyda af policen att inom 24 tima lemna paris han afresie genast nied sig famitte",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hos magistrat ha h\u00f6gk\u00e4rade handels societet ha i stad f\u00f6redra hurusom societet med mitzn\u00f6je erfara att handels s\u00e4 w\u00e4l inom som utom stad warda uti offentelige tidningar p\u00e4 sine st\u00e4lle utbudne till f\u00f6rs\u00e4ljning utan att deruti tillika uppglfwes af hwem den ster hwarigenom handel af obeh\u00f6rig person l\u00e4tteligen kunna komma till ut\u00f6fning i anledning hwaraf och p\u00e5 handels societet beg\u00e4ran magistrat akta n\u00f6dig h\u00e4rigenom antyda hwar och man som med handels afyttra sig befattar att wid wite af 5 banco som komma att f\u00f6rdela lika emellan \u00e4klagaren cch stad fattig och answar dessutom efter lag icke kung\u00f6ra eller utbjuda s\u00e4dane waror till f\u00f6rs\u00e4ljning utan att s\u00e4ljare deraf tillika",
            "start": 415,
            "end": 423
        },
        {
            "text": "mentet f\u00f6r den n\u00e4rwarantze ingen junbcvr\u00e5ttclic finna \u00f6rn desse officer nu mera lefwa eller hwarr est de sig uppeh\u00e5lla bliswa de h\u00e4rmedelst antyda at sig wid regemente til kjcnstgvnng inst\u00e4lla s\u00e4 framt de redan innchafwa ben i f\u00f6rfattning dcrtil alder eller i annan fall och om en annu more minder\u00e5rig da astemna beh\u00f6rig rapport til under krifwen regements chef s\u00e4 w\u00e4l derom som hwatz en het och hwarest de nu wistns",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "g\u00e4nger inf\u00f6ra antyda den eller de hwilka anse sig",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vch en som utav uttrycklig befallning ringa i stormklockan genast stall nedstlvtas 2lv hwar vch en som w\u00e4gar kasta en sten \u00e4ta en 5 ra s soldat stall d\u00f6mmas as en kritzsr\u00e4rt krass imd d\u00f6d z o i den h\u00e4ndelse att fyra person stulle befinna kg i samtal ined hwarandra garoma fransk soldat p st stola antyda de att jkilja och t ful en aj strax l",
            "start": 296,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "de som iveta sig ha pant hos h\u00f6kare mellbi uti masthugg blefwo wid s\u00e4swedahls harads h\u00f6steting lagligen uxpdudne antyda art sine pant i slut af denna mana iqeni\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse dlifwa en p stad anktlonskammarc f\u00f6rsallde",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "da wld giurgewo och widdin wilja turk tick och med begvnt agera offensiv 0 desto kommunikation blefwo snar bekant och som all omst\u00e4ndighet lyckas antyda att rvstarne till\u00e4rna en hufwudanfall p\u00e4 schumla s\u00e4 lt fr den naturlig akt man med stor nygirighet motse widare underr\u00e4ttelse",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "en liten rum med n\u00f6dig m\u00f6bel antyda fin avresa",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "som ukas en f\u00f6r denna vara inlemna brandsyn f\u00f6rr\u00e4ttning magistrat finna at en del g\u00e4rds\u00e4gare hwad den ang\u00e4cnde bristf\u00e4llighekcrs bota stake husdclar mur eldstad och skorsten samt brandredffaps anskaffande utf\u00e4rda kung\u00f6relse under dell 26 sistledne april inneh\u00e4lla icke tilfiillo alt hwad deruti f\u00f6rcskrifwit vara fullglordt alts\u00e4 wik magistrat h\u00e4rmedelst samtclige denna stad jnnew\u00e4nare hafwa antyda at en befundne bristf\u00e4llighcter til den 26 n\u00e4stinstundande julli d\u00e4 ytterlig syll komma ak anst\u00e4lla f\u00f6rb\u00e4ttra samt knligit sine g\u00e4rda med n\u00f6dig och egarens namn eller lom\u00e4rke \u00e4tcknad brandredskap f\u00f6rse s\u00e4som man stega \u00e4 l\u00e4gligit st\u00e4lle p\u00e4 g\u00e4rd emot takfot uprest en handspruta h\u00e4lst af koppar en s\u00e4 med st\u00e4nga styck \u00e4mbar ek k\u00e4xe eller b\u00e4tshake dxor och de som hafwa r\u00e4d enswabb men en f\u00f6rm\u00f6gen och de som hafwa brandf\u00f6rs\u00e4kra g\u00e4rda samt de handtw\u00e4rkarc som f\u00f6r sine n\u00e4ring hajma mer och stark eld n\u00f6dig nied dubbel brandredskap wara f\u00f6rse och denna alt wid en rd",
            "start": 392,
            "end": 400
        },
        {
            "text": "till fmie af konung respcctive befalningshafwandes allmaana kung\u00f6relse af dea ry lanewaaude september svin f\u00f6rbjuda upps\u00e4ttande af krogstand p\u00e5 torg och gata etter utom tull \u00e4 stad som landlinarknader warda h\u00e4rigenom alka wederb\u00f6rande som dylik st\u00e5nd till maiketerterier begagna antyda att af denna f\u00f6rm\u00e5n fig nu mera wid witt af3",
            "start": 278,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "d\u00e4 \u00e4rstiden och infall blid waderlek medgifwa att p\u00e4 \u00e4tskillige gata h\u00e4r i stad qwarliggande is warder upphuggen och jemte annan \u00f6fwer wintren samjad orenlighet bortf\u00f6ra ha h\u00f6gw\u00e4lborne hr landsh\u00f6fding och magistrat skola h\u00e4rmed alfwarligen antyda och p\u00e4minna wedcrb\u00f6rande stad jnw\u00e4nare att wid en r dal",
            "start": 239,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "den svin af skr\u00e4ddare nordstrand eller dest ilrstfckade wet fia hafwa under hwilken egensta som h\u00e4lst emotta s och aln fin mustuskl\u00e4de antyda att till undwikande af en str\u00e4n gara laglig answar derom snarligen lemna underr\u00e4ttelse \u00e4 stads i synnerhet sv nordstrand emot wetkap olofiigen f\u00f6rstingrat denna till fdrarbetande emvttagna kl\u00e4de",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "malte von liewen svin jag hustru christina persdotter redan 182z aswiklt jag hils och allt sedan icke \u00e4terkomma s\u00f6r att christligen med wig sammanlefiya s\u00e4 antyda hon h\u00e4rigenom att sis hos jag infinna inom en vara fr\u00e4n den denna annonee f\u00f6r tredje g\u00e5itaen vara inf\u00f6ra uti vesta allm\u00e4n tidnnnfar vch denna f\u00f6r att som fia b\u00f6ra med jag lesma",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "altso antyda c hmar som nu eller framdeles fara n\u00e5gon upplysning om tiufwen och be stulnc persedel ne att sadant genast wid laga amma uti tillkdnnagiswa och dr en bel\u00f6ning af 20 rd",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "svin nedann\u00e4mnd person sig \u00e4nnu ej anm\u00e4la lill de inneff\u00e4ende fordran litti komma ida f\u00f6r 1808 och 1809 \u00e4ra sj\u00f6 expedition s\u00e4 warda en d\u00e4rigenom antyda att os\u00f6rdr\u00f6jeligen och sist inom den i5 n\u00e4stinstundande ianuarii till ber\u00f6ra \u00e4ndam\u00e5l sig uti kongl",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "magistrat h\u00e4rmedelst welat antyda och sammankalla denna stad samtlig borgerskap att fredag den sjiwficrbe 24 innemarande oktober mana tio till riksdag fullm\u00e4ktig w\u00e4ljande af vorgarest\u00e4ndet f\u00f6r denna stad",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "a llagelscns \u00e4terkagande genom penmngarnes afst\u00e4cnde och genom l\u00f6fte om en dubbel summa erl\u00e4ggande undandraga sig den w\u00e4dliga kommission man antyda de han att h m antingen m\u00e4ste t\u00e4t h\u00e4nga sig af tjufwen som finna hel beredw ill ig dertill eller ock sjelf h\u00e4nga denna",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "ciff f\u00f6rekomma af vlycksh\u00e4ndelser ha jag finna n\u00f6dig antyda och erinra hnfwudstadens innw\u00e4nare att f\u00f6r n\u00e4rwarande och innan isarge wmmit tillb\u00f6rlig styrka och s\u00e4kerhet icke f\u00e4rdas \u00f6swer dcm wid vite fa t r dr 32 sz",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "mantalsskrifning f\u00f6r n\u00e4stkommande vara i808 komma at h\u00e4lla d\u00e4r r\u00e4dhuset den 25 innewarande nowember med denna stads innew\u00e4nare s\u00e4 b\u00f6ra enligt f\u00f6rordning af den 15 juni 1800 s\u00e4ker och p\u00e4litelig upgift lemna \u00e4 all som til afgift erl\u00e4gaande komma at anm\u00e4rka s\u00e4 i anseende til st\u00e4nd som person antal och hwar\u00e4st de r\u00e4tteligen efter nummer \u00e4ro uti stad boende hwarf\u00f6re ock en p\u00e4 owarteren tilf\u00f6rordnade upsyningsm\u00e4n antyda at uti n\u00e4sta och derp\u00e4 f\u00f6lja wecka efter f\u00f6rra wanugheten enligt formulair som \u00e4 r\u00e4dhuset samt hos och kunna bekomma f\u00f6reta sig antekning och ustors upr\u00e4ttande \u00f6fwer innew\u00e4narene hwarwidupsyningsm\u00e4nnen uti hwarje g\u00e4rd sig inst\u00e4lla och underr\u00e4tta om hwad p\u00e4 sitta h\u00e4r nedan stadga iaktta stola",
            "start": 410,
            "end": 418
        },
        {
            "text": "sergeant wid gottlands nationalbew\u00e4rings artilleridakaillon i sj\u00f6str\u00f6m font efter dest permission stur icke \u00e4terkomma antyda h\u00e4rigenom att sig genast till tjenstg\u00f6ring inst\u00e4lla och f\u00f6rete laga f\u00f6rfall till silk uteblifwande wid p\u00e4f\u00f6yd att i annan fall utur rulle blifwa aff\u00f6ra",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "harr gaf order att samteliga batteri ffulle f\u00f6rse ned n\u00f6dig artilleri antyda engl\u00e4ndarne att inom 48 timme afsegla ifr\u00e5n lagus",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "heta som b\u00f6ra iaktta i afseende p\u00e4 mantalsstrifningar och samma dag denna kung\u00f6relse uvpl\u00e4fts ha jag tillika stokat antyda hrvar och en som med mantalsoch skattstrifningarne \u00e4ga befattning men i synnerhet mantalsstrifwarr f\u00e5 defie f\u00f6rr\u00e4ttnin rar wcrkst\u00e4lla om en noa grann iaktta af hiva",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "i p\u00e4budne krigsg\u00e4rd f\u00f6r vara 1803 s\u00e4 efter allm\u00e4n bewillningen som f\u00f6r fruktbar capitaler allts\u00e4 warda en ytterlig h\u00e4rmed alfwarligen antyda att wid \u00e4fwentyr att eljest underg\u00e4 utm\u00e4tning sist inom den 28 i denna mana samma gard sig afb\u00f6rda \u00e4fwensom de hwilka \u00e4nnu icke t utta en inlemna f\u00f6rteckning \u00e4 fruktbar capitaler erinra att densamma genast uttaga f\u00f6r att derefter afgift inom ofwanf\u00f6restrifne tid erl\u00e4gga wid enahanda p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r uraktl\u00e5tande som ofwansagdt ar",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "aflidne landtm\u00e4tare peter samuel hiorths dotter margareta hjorth hioilken redan vara 178 resa ifr\u00e4n finland utan att sedermera l\u00e4ta h\u00f6ra af sig warder h\u00e4rmedelst antyda att inom den tid lag f\u00f6rm\u00e4r gifwa sig wistande midertecknad tillk\u00e4nna f\u00f6r att nudcrr\u00e4ttas oin n\u00e4got liten hon tillfalla ars hirrlket h\u00e4rnicd f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ces",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "som bouppteckning med f\u00f6rsta komma all lorraktas efter sj\u00f6tull kar lundtkens enka fa antyda de hwilka hos hon ega bewisltga fordran eller \u00e4rva styldige de forn att sine r\u00e4kning inlemna och en sednare sine stulder betala inom fjorton dag h\u00e4refter till uw kerteckaad som tredje g\u00e5ng rung\u00f6res",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "all en svin haswa at fordra eller emot pant arv ssyldite til afledne waktm\u00e4staren sandelit \u00e4nkat sterbhus uti hus 46 wid \u00e4nda af regeringsgatan och johannis backe antyda ar til den i",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "all en chirurgi\u00e4 studiosus som sig i stockholm uppeh\u00e5lla och n\u00e4gon ordinarie best\u00e4llning icke inne hafira antyda at i \u00e4ongl",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "all i stockholm antyda att sig 8 enibetshuset anndla mcd noggrann strifrlig uppgift hwarest de sig n\u00e4ring driswa med namn karakter qwarter gara och f\u00f6rsamting aiidrasist inom denna monad flut",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "alltf\u00e4 dch emedan desse person icke kunna h\u00e4r i stad igenfinnas ell n\u00e4gon upplysning olli de tillh\u00e4ll och wistelfe eth\u00e4llas warda en h\u00e4rigenoni alliit\u00e4nnes ligen efterlysa ted antydan de wistelseort of\u00f6rdr\u00f6jligen uppgifwa samt fela b\u00f6terne inbetala bwarjelilte all som aga eller f\u00e4 sig bekant chwarest be sig antyda wid laga answar att s\u00e4dant h\u00f6 genast anm\u00e4la",
            "start": 308,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en fcbcrsiuke som mot ni s\u00e4ttnmgsffyldighet njuta rosrd st\u00f6tscl och underhall \u00e4 den wid danwiks hospital inr\u00e4tta prcwisionela sjukhu\u00f6 nu mera till blifwit \u00f6fwerlcmna be f\u00f6r till och med den 2 innewarande m\u00e4nad med beg\u00e5 ran att belopp deraf m\u00e4ta wederb\u00f6randc affordra och till direktion ins\u00e4nda s\u00e4 warda s\u00e4 wal de hwilka un der ber\u00f6ra tid wari \u00e4 n\u00e4mna sjukhus intagen och derifr\u00e4n asg\u00e4tt som de hwilka \u00e4tta sig answarighet f\u00f6r betalning h\u00e4rmedelst under\u00e4ttade och tillika antyda att med den ssvndsaininaste i kongl",
            "start": 474,
            "end": 482
        },
        {
            "text": "att utan omswep afstriftva den as ur lottet antyda f\u00f6ga betydlig f\u00f6rlust af 211 ooo rdr",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng inf\u00f6ra antyda den eller deni hwilka anse sig",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "all en som \u00e4ro jag ssyldlge antingen efter till annor man till incatzering lemna r\u00e4kning eller eljest antyda h\u00e4rigenom att icke till annan ii inta eller jag hustru samma betala emedan sadant jag icke erk\u00e4nna",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "t \u00e4riqenom antyda alt s8dane lykta owilkorligen b\u00f6ra finna och nnderh8llas pa de i f\u00f6rfattmnqarne best\u00e4md distancer och s\u00e5ledes icke pa andra eller stor afst8nd och bllfwa privat hus\u00e4gare personligen answarjge f\u00f6r t\u00e4ndning och lysning af lyktorne emedan qfwer i fr8gorderom halle sig till de sjelfwe och icke till nagra entrepteneurer s8 framt ej dehe uttryckligen blifwit hos anm\u00e4la och godk\u00e4nna",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "med l\u00f6fte att derom kung\u00f6ra antyda w\u00e4nligen de mot wcderft\u00e4llninn tillaga ren i hus wid w\u00e4sterlanggntan",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "till inbekommande al \u00e4nnu restera f\u00f6r vara 18 ha magistrat utfatt en resa n\u00f6re att h\u00e4lla nti grav upp\u00e5 fredag den 19 uti innewarande m\u00e5nad be och eftermiddag d\u00e4 stad jnw\u00e4nare som annu icke afb\u00f6rda fig \u00e4swanc n\u00e4mna utstylder ega tillf\u00e4lle art densamma inbetala och f\u00e4r magistrat h\u00e4rigenom antyda hiva och ea skattstyldig att d\u00e4 ofelbar fullg\u00f6ra denna fia",
            "start": 287,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "commcndanten s\u00e4 snar han f\u00f6rst\u00e5 at spaniorerne begynna upkasta n\u00e4gra werk genast antyda de om inst\u00e4llande d\u00e4raf emedan han annars aiis\u00e4ge denna f\u00f6retagande f\u00f6r en fiendtelig krigsf\u00f6rklaring den han stulle beswara med e alfwarsam canonahe men spaniorerne forts\u00e4tta likfullt arbete och commcndanten p\u00e4 gibraltar befl\u00f6t at staffa ur f\u00e4stning all hustru och barn som icke kunna k\u00f6p sig lifsmedel i f\u00f6rr\u00e5d f\u00f6r 6 m\u00e4nader",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "han lagligen isynnerhet fr\u00e4n bosnien erh\u00e4lla ny f\u00f6rst\u00e4rkning och att allt tycka antyda attc han \u00f6fwer wintern t\u00e4nka f\u00f6rblifwa i den posilion han nu inneha",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "antingen efter l\u00f6pa r\u00e4kning eller skuldebref och andra ashandlingar p\u00e4minnas at til underteckna systom\u00e4n i bo skulderne genast betala til undg\u00e4ende af lags\u00f6kning \u00e4fwen som pant\u00e4gare antyda at de \u00f6 de nndf\u00e4ngne l\u00e4n i n\u00e4sta wecka godtgjdra emedan i aanor h\u00e4ndelse med pant komma at lagfara",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "warda den eller en som emot lagfart fullf\u00f6ljd funiia hafwa n\u00e4gcr ari erinra hckrigeu nom p\u00e4 wcdcrb\u00f6raudcs beg\u00e4ra och i enlighet med r\u00e4dstugurattens f\u00f6reskri antyda att lnoni 6 m\u00e4nader efter f\u00f6rsta tung\u00f6raudcl h\u00e4r\u00e5t i allm\u00e4n tidningariie de klander i laga ordning g\u00f6ra anh\u00e4ngigl",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "stulder h\u00e4rigenom antyda de tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den herr som wet sis f\u00f6r obetald hushyra diverse sak ntl hus t qwark glasbruk antyda att sist inom augusti m\u00e4naos siut densamma igenl\u00f6sa emedan di i anuat faz bliswa lagligen f\u00f6rs\u00e4lja som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "som en stor del skorsten pa de sednast afbrande tomt annu aro qwarst\u00e4ende hwilke af w\u00e4der och wind efter hand allt mer och mer f\u00f6rswagas samt l\u00e4tteligtti kunna af sig sselftve kullfalla och g\u00f6ra stada s\u00e4 wal \u00e4 de som \u00e4 tomt hafwa att best\u00e4lla som andra f\u00f6rbig\u00e5ende altfa antyda wederb\u00f6rande tomr\u00e4gare att of\u00f6rdr\u00f6ieligen och sednast inom 14 dag harifr\u00e4n lara deije skorsten nedtagas wid tw\u00e4 riksdaler wike f\u00f6r den som h\u00e4rutinnan wisar f\u00f6rsummelse jemte den han underkasta sig answar est lag f\u00f6r ben stada som \u00e4 mennistor eller kreatur genom s\u00e4dan etterl\u00e4tenhet tima kunna \u00f6fwer werkst\u00e4lliqheten hwaraf jemte wederb\u00f6rande stad och b\u00f6ra hafwa nogaste inseende",
            "start": 270,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "da den vara angel\u00e4gen att stad drdndfprutor med tillh\u00f6ra anbringare \u00e4ro st\u00e4ndig i god st\u00e4nd samt art de till hwarje sprutwerk indelote best\u00e4llningspersvner och \u00e4ro i beredskap och erh\u00e4ll n\u00f6dig \u00f6fning ha poliskammare h\u00e4rigenom stola kung\u00f6ra akt f\u00f6lja dag bilf wik uts\u00e4tta till sprurwerkens f\u00f6rs\u00f6kande och arbetsmanstapet m\u00f6nstring och \u00f6fning n\u00e4mligen f\u00f6r sprutwerken 2 g 4 och 6 med tillh\u00f6rande bef\u00e4l och manstap p\u00e4 stad stor torg ti\u00f6dagen den 6 denna 3 m och sprutorne 7 och 8 med tillh\u00f6rande bef\u00e4l och manstap p\u00e4 masthuggstvrgek thorsdag den 8 vennes 5 m och antyda s\u00e4 w\u00e4l best\u00e4llning person som arbetsmanstapet att deni tillst\u00e4lla tecken och bricka dermed de hiva f\u00f6r sig b\u00f6ra wara f\u00f6rse sig infinna \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde ti der och st\u00e4lle sjelfive eller genom s\u00e4dane karl hwilka \u00e4ro i de tjenst eller br\u00f6d men icke igenom andra obeh\u00f6rig person wid den p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r f\u00f6rfallo l\u00f6s utebliftvande som siadgas i magistrat kung\u00f6relse ben 23 sept",
            "start": 559,
            "end": 567
        },
        {
            "text": "\u00f6nuti icke inbetala fin stulder warda h\u00e4rigenom antyda att derest saulina stulder icke innom medel af januari m\u00e4iiao erl\u00e4gga p\u00e4 herre jacob palm swensson komp",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "allts\u00e4 warda desie person ej allenast antyda all de",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "wermakten och aft\u00e4gade oerp\u00e4 nied sig egen vm stor del af en h\u00e4r uppr\u00e4ttad corps cr p\u00e4 w\u00e4gen \u00e4ta vergedorf eorgranie oles mo nu genom cn adjutant fr\u00e4n prins af eckmlhl antyda akl nedl\u00e4gga wapen underkasta sig kejsar napoleon och motta cn dan fl bes\u00e4ttning lili si",
            "start": 167,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "0edan i anseende till en a gata ifr\u00e5n blasieholms torset n\u00e4ra nybro anst\u00e4lte byggnad en des af sami gara lt 1 \u00f6mse sida blifwir enligt i\u00f6restrifc inta och stang ss ha tiil f\u00f6rekomma af rr\u00e4ngfel och olycksh\u00e4ndelse anse nvdigr harigenom antyda en och bro som under bita ber\u00f6ra byggnad p\u00e4st\u00e4 med wagnar eller andra \u00e4kdon f\u00e4rdas \u00f6lwer nybro att wid den answar inneh\u00e5lla d\u00e4rst\u00e4des k\u00f6ra marsamt och faktum samt ej s\u00f6ka tr\u00e4nga f\u00f6rbi eller om hwarannan och l\u00e4ra en som den maji \u00e4 k\u00e4nna ta w\u00e4gen till djurg\u00e4rden till stor del f\u00f6r sig finna beqw\u00e4mligast att f\u00e4rdas \u00f6fwer packaretyrget till ladug\u00e5rdslandet hwarigenom tr\u00e4ngsel wid f\u00f6ren\u00e4mnde smal f\u00f6rekomma och undwikes v\u00e4nja i all fall till ordning h\u00e4llande \u00e4 stall vederb\u00f6rande postera",
            "start": 234,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "upp\u00e4 wederb\u00f6randes derom g\u00f6ra beg\u00e4ran komma syn och besigtning at h\u00e4lla p\u00e4 byw\u00e4gen fr\u00e4n bergsg\u00e4rden til gryrbo bruk den 7 n\u00e4stkommande juli klocka 2 eftermiddag och antyda famteligt at sine indelle w\u00e4gstocken i laggllt st\u00e4nd hafwa annar warda de genast p\u00e4 \u00e4gare bekostnad mot lego f\u00f6rb\u00e4ttra och kostnad den f\u00f6re genast af w\u00e4g \u00e4gare",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "stj\u00e4la d\u00f6rr \u00f6fwerl\u00e4gga om s\u00e4ga w\u00e4l detra som andra anstag och anse dcsta upprorista striftcr antyda en complotr emot allm\u00e4n s\u00e4kerhet",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "eom ctt warsamt och omg\u00e4ende med eld ax h\u00f6g af n\u00f6d atwarnas och antyda alts\u00e4 stad samcelige jnnew\u00e4nare om noga efterlefnad och fullg\u00f6ra af stadgande uti kongl",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "f\u00f6lld af stockholm stads hos of g\u00f6ra anm\u00e4lan att wederb\u00f6rande jom ut och inlasta waror wid stad hamna icke nyttja sakallade laitdgangar utan med lakegods styckegods och andra tung vara nedtrycka och ffada bro och hamnstoningarne hwilket f\u00f6rh8llande iiynnerhet ffall \u00e4ga rum pa vestra sida wid m\u00e4laren der stad nedl\u00e4gga betydlig kostnad f\u00f6r bro och hamnstoningarnes byggande och st\u00e4ndig f8r vidk\u00e4nnas utgift f\u00f6r de vidmakth8llande ha med f\u00f6rnya af den 1 april 1826 utf\u00e4rda kung\u00f6relse jag h\u00e4rmedelst welat a nyo antyda wederb\u00f6rande wid vite af 3 ib utom att icke under n\u00e5gon f\u00f6rew\u00e4ndning eller wid n\u00e5gon tillf\u00e4lle p8 en stad tillh\u00f6rig tr\u00e4dbroar upp",
            "start": 509,
            "end": 517
        },
        {
            "text": "jord p5 \u00e4andbysgor \u00e4fwen antyda att en flik de p\u00e4 land \u00e5ligga",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "kret hwarigenoni han entlediga ifr\u00e5n all sig \u00e4mbete samt antyda at genaft afresa fr\u00e4n aranjuez och begifwa sig lil sig f\u00e4dcrnesbygd murcia",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "r8der i engel ninisterns hotel en owanlig verksamhet som jemte den sista mellan eoristanrinopel ock london synas antyda rago sn\u00e4rt f\u00f6rest\u00e5 wigttq ulldkagelsi",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "aln l\u00e4ngd och antyda den elier de som vm rjufwcn eller den stj\u00e4la n\u00e4gon k\u00e4nnedom \u00e4ga eller n kunna att s\u00e4danr genast ivid laga \u00e4fwentyr uti kongl",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vetta g och blomborg den gammal antyda h\u00e4rmed att till underteckna \u00e5terlemna en materialier han emotta antingen arbeta eller ock fadane som han de cnottagitj i widrigt fall dr man n\u00f6ofakad att p\u00e4 annan f\u00e4tt hwilkct h\u00e4rmed tillk\u00e4nna emedan wistandet vara obekant och d\u00f6 den fly inom en mana fran dato",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "gloria skola densamma antyda alt sorn \u00f6 blockera p\u00e5 hans dorn miguel befallning s\u00e5 b\u00f6ra hon h\u00f6ghet afl\u00e4gsna sig och fara hvart sorn g\u00e4rna ut\u00f6n p\u00e5 portugisisk omr\u00e5de skola andra skepp f\u00f6rs\u00f6ka att bryta blockad tor att befordra prinsessa landstigning s\u00e5 skola de nedskjuta",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "prins de croi torde enligt hwas aissilliga ministeriell jurnal antyda komma att inf\u00f6r statsr\u00e4det st\u00e4lla till answar f\u00f6r sig bekant herdabref",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "de svin \u00e4ro styleiga till underteckna s\u00e4 w\u00e4l enligt bok och revers som \u00e4 pant antyda att",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "som br\u00e4nwinsbranningen af de ha i stad hwilka sig dertill anm\u00e4la innan kort l\u00e4rer komma art f\u00f6reta ha magistrat till f\u00f6rekomma af derigenom m\u00f6jeligen tima olycksh\u00e4ndelscr h\u00e4rmedelst meta antyda all de hwilka denna r\u00e4ttighet komma att begagna att f\u00f6rr\u00e4n br\u00e4nning p\u00e5b\u00f6rja bss radman i qwarteret til",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "denna medf\u00f6dd h\u00e5rl\u00f6shet vara s\u00e5 fullkomlig att icke en g\u00e5ng \u00f6gonbryn eller \u00f6gonh\u00e5r finna nagel p\u00e5 hand och fot aro blott antyda och se ut som f\u00f6rtorka punkt hvilka vid en yttre \u00e4nde f\u00f6rlora sig s\u00e5som svag fiber",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "aldenstund efter den sn\u00f6fall och urw\u00e4der som i detza dag intr\u00e4ffa och \u00e4nnu fortfara en myckenhet sn\u00f6 sig i g\u00e4rdarne och va gatorne hwarest den f\u00f6rordsakar stor ol\u00e4genhet och hinder i passage bwilken be f\u00f6r s\u00e4kerhet och beqw\u00e4mlighetens skulle altid b\u00f6ra kalla \u00f6ppen f\u00f6rdenskull ha magistr\u00e5ten finna n\u00f6dig h\u00e4rigenom erinra och antyda stad jnnewanare at hwar och hwars hus gard eller tom sadan och hinderlig sn\u00f6 laat sig i drifwor eller h\u00f6g vara jkyldig densamma genast lata aff\u00f6ra dock fara den sn\u00f6 som s\u00e5ledes ifr\u00e5n gatorne eller utur gardarne bortf\u00f6ra icke st\u00f6rta uti i stad til f\u00f6rekomma s\u00e4ga w\u00e4l af de npfyllande til binda f\u00f6r watnh\u00e4lmnlngen som den upgrundning medf\u00f6lja orenlighet kunna ostadkomma",
            "start": 324,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att sedan den nu infalla blid w\u00e4derlek gjoidt den hitintills hafva isf\u00f6re alldeles obrukbar beforda icke f\u00f6ga tillb\u00f6rlig snygghet \u00e4n beqiv\u00e4mlighet s\u00e4rdeles l\u00f6r g\u00e4ende allest\u00e4des h\u00e4r i stad warder h\u00e4rigenom samtelige hus\u00e4gare antyda att r\u00e4n gaiorne of\u00f6rdr\u00f6jeligen l\u00e4ta uppst\u00f6ta den der qwai ligga is de derefter reng\u00f6ra samt den is och hopsopade smuts bortf\u00f6ra sednast till n\u00e4stkommande l\u00f6rdag vina i denna m\u00e4nad om afton",
            "start": 228,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "hafwaren p\u00e4 ifla de leon s\u00e4tta sig deremot och antyda policeznlendenten att h\u00e4danefter icke allenast fullkomlig afh\u00e4lla sig ifr\u00e4n dylik \u00e4tgarder utan jemw\u00e4l alltid 4 tima f\u00f6rut underr\u00e4tta bef\u00e4lhafwarcn om hwarie som p\u00e4l\u00e4nkes",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "cvs denna stad jnnewanare och entrepreneurerne f\u00f6r stad publique plats warda h\u00e4rigenom antyda och erinra att l\u00e4ta och till manlig st\u00e4lle genast bortf\u00f6ra den gwarliggande gatuisen hwilket ivid wite af 1 rd",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "betjent inom hwars bewaknigsomr\u00e5de han ha sig hemwist utf\u00e4rda trycka vaszersedel soni enligt s\u00e4rstilt formulaire innefatta tillst\u00e5nd f\u00f6r han att i saltsi\u00f6n idka fiste och tillika uttryckligen antyda fis derwid \u00e5ligga skyldighet hwilken pasiersedel owiilkorligen m\u00e5ste under resa \u00e5tf\u00f6lja person och b\u00e5t",
            "start": 191,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "f\u00e4 antyda hon at de genast lterl\u00e4mna p\u00e4 billarden i huiet nio 94 midtf\u00f6r malm k\u00e4llare til undwikand",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "ur denna grundprincip h\u00e4rleda president riktighet af ben fe g\u00e4rd lian widtagit att antyda indianerne i georgien och alabama att han ci kunna g siwa bifall till de f\u00f6rs\u00f6k att uppr\u00e4tta en oafh\u00e4ngig regering hwarf\u00f6re han tillstyrka deni att antingen underkasta sig en f\u00f6renra geaterna eller urwandra va andra sida nissisippi",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "och wid nu nyligen h\u00e4llne m\u00f6nstring bliswit anteckna f\u00f6r tjenstg\u00f6ring till land \u00e4swensom de hwilka till bewaringskurlar l\u00e4tit sig lega och blifwit approbcrade atk g\u00f6ra tjenst till land h\u00e4rigenom af magistrat antyda och f\u00f6relaggas att \u00e4 l\u00f6rdag d",
            "start": 207,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "all uti och n\u00e4ra omkring stad p\u00e4 w\u00e4rsning eller eljest mista offieerare och zmte af ehrermalrnsse l\u00e4tta warda h\u00e4rigenom antyda at onsdag den zi martii klocka 5 eftermiddag sig i kongl",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "handlanderne g palmliind i malm\u00f6 och c ahlstedt fr\u00e5n kund hwilkas wistelseort vara jag ok\u00e4nd antyda h\u00e4rmed ali inom lredie g\u00e5ng af denna annoners inf\u00f6rande i tidning betala de ssulder till jag emot erh\u00e5lla af en hypoticerade warorne i aitiiat fall warda en lagligen f\u00f6rs\u00e4lja till g\u00e4lda as hyrorne och hwad soln kfwcrblifwer till afdrag p\u00e5 ffu den",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "och antyda att ivid den i rcnh\u00e4llnings reglemente stadga answckr dagcligcn och s\u00e4ga ofra brhvfwet fordra lara hopsamla och derefter genast bortf\u00f6ra smuts och orcniighct fran gaton e gr\u00e4nhrrnc veh allm\u00e4n platsernc s\u00e4ga akt hesta hall\u00e5 ren och snygg och anbcsalles att \u00f6fwcr kftcrlcfnadcn h\u00e4raf halla den noggrann tillsyn samt till laga stol anm\u00e4la hiva och en utan undantag som stil skyldighet derutinnan icke fullg\u00f6ra",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "af underteckna under sjukliahet tillf\u00f6rordna god man antyda att till lags\u00f6kning undirikande of\u00f6rdr\u00f6jligen infinna sta titel liqvid i hus i och 51 wid skeppsbron hos grrkhandlaren herr jch gust",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "augusti vlvfligen ifr\u00e5n jag skuta afwikit och efter rykte resi landwagen till g\u00f6teborg warder h\u00e4rmedelst efterlysa och antyda alt sig inom ifr\u00e5n denna kung\u00f6relse inf\u00f6rande i tidning inst\u00e4lla f\u00f6r att g\u00f6ra redo f\u00f6r en af hoiiom uppburen frakt i annan fall f\u00f6rf\u00e4ljes skuta qwarlemnade han tillh\u00f6rig l\u00f6s egengendom till g\u00e4lda af den stuld hwarf\u00f6r dag hos jag h\u00e4fta som wida \u00f6fwerstiger desse tillg\u00e4ngar hwilket h\u00e4rmrd andra g\u00e4nge kung\u00f6res",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "synas antyda alt pa schan nied misttroende frukta fr\u00e4mmande hinder hi\u00f6l sig assigter",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "at f\u00f6tekomne anledning ha funnir n\u00f6dig att anst\u00e4lla ytterlig m\u00f6nstring med all en fattig svin af fattigw\u00e4r e antingen \u00e4tnjuta kontant underst\u00f6d eller unds\u00e4 mat hwilka f\u00f6tdenstull antyda att eftern\u00e4innve dag k",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "hr miguel note antyda bcflut s\u00e4 stall hel answarighetcn derf\u00f6re falla",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "och antyda c och hwa som om han mistande",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ilonen af \u00f6 under winden ha afgifwit ordres till aila under han st\u00e5 officer ali antyda capilener p\u00e5 neutral fartyg som aro lasta f\u00f6r fransta \u00f6 att denna moro att anse som dloquerade och atr de b\u00f6ra ta en annan curs",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "p\u00e4 aston den 23 i deyne m\u00e4n\u00e4d ha p\u00e4 norrmalm och den s\u00e4ga kalla nya w\u00e4gen et gokebarn som f\u00f6r at d\u00f6mma af kl\u00e4derne och \u00f6frig omst\u00e4ndighet synas wara fr\u00e4n land och efter utseende vara aammalt bliswit uphittadt hwarf\u00f6re och d\u00e4 n\u00e4ra redo h\u00e4rom icke kunna \u00e4r den cllcr de soi r\u00f6rande denna barn ii\u00e4gon underr\u00e4ttelse ha eller f\u00e4 kunna antyda at s\u00e4daut hos i anm\u00e4la",
            "start": 329,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "h fem de kunna styrka sig wara \u00e4gare h\u00e4rigenom antyda att inom natt och vara h\u00e4refter sadant hos est denna tik f\u00f6rlopp collegium icke underl\u00e4 att med ccllegium anm\u00e4la h\u00e4lst ftf\u00f6i\u00f6ld",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "nov som under en mycket salsta f\u00f6rew\u00e4ndningar r\u00e4ttf\u00e4rdig med vederg\u00e4llning princip ha fiende tilltro sig att f\u00f6rklara brictista \u00f6 i samt f\u00f6rbjuda all gemenstap med de och all handel med engelsta waror och genom samma act \u00e4ro i frankrike antyda art bibeh\u00e5lla denna f\u00f6rordnande wid de full kraft",
            "start": 236,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "hwarj\u00e4mte de sorn f\u00f6r k\u00e4llarer\u00e4nnor eller andra orsak hafwa n\u00f6dig at par p\u00e4 gata upgr\u00e4siva nu \u00e5ter alfwarligen antyda at til f\u00f6rekomma af stada och olycklig h\u00e4ndelse wid nvtzn\u00e4mnda wike samt b\u00f6ter och plikt efter lag j\u00e4mte stadan ers\u00e4ttande l\u00e4daue grop med st\u00e4ngsel w\u00e4l f\u00f6rm\u00e4ta och s\u00e4 fort g\u00f6rlig vara igenkasta samt gata strart j\u00e4mn stenl\u00e4gga l\u00e4ka",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "med bita st\u00e4ll i hans fransta majits tal svin antyda en f\u00f6r\u00f6kning i fransta sj\u00f6makt syfta tydligen p\u00e4 stor brittannien och te tjenar till att f\u00f6rklara en sj\u00f6ruistningar bwarined frankrike redan \u00f6fwer ett vara systelsatt sig",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en str\u00e4cka kal skr\u00e5fliga bergstopp p\u00e5 ka man knapp kunna uppt\u00e4cka en sn\u00f6b\u00e4ltej likv\u00e4l ha hvar och man en h\u00f6jdvinkel af flera minut hvarvid n\u00e5gon dock l\u00e5go p\u00e5 en tern ligen ansenlig afst\u00e5nd till oell nied af ungef\u00e4r en half grad hvilket \u00e5tminstone antyda en h\u00f6jd af fot",
            "start": 246,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "och p\u00e4miulles och en husbonde antyda sme betjente och arbetare om ha",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "tidig p\u00e4 morgon denna dag antyda genom canonstott ben f\u00f6rest\u00e4ende h\u00f6gtidlighet",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "cch genoin stnc tertepartier till fri lotsning ber\u00e4ttiga fartyg och f\u00f6r denna b tr\u00e4da icke genast erh\u00e5lla contant betalning utan gerom blott lotsningkbetyg eller f\u00e4 kalladt lotssedlnr of fp i s\u00e4ga ivarda h\u00e4rigenom antyda att lemna s\u00e5n hittills icke lotsnin uti norea h\u00e4r i stockholm befi itel",
            "start": 213,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "om tjufwen eller de \u00e4nnu sakna stj\u00e4la persedel eller om agaren till steg samt dc qwarlemnade st\u00f6flor och strumpa hwilka f\u00f6rivaras och kunna bese i huket dckr st\u00f6ld fett antyda och atwarnas att wid laga answar genast gifwa s\u00e4dant tillk\u00e4nna och vara hederlig wcderg\u00e4llning utloswad f\u00f6r den som dymedelst till tjufwens uppt\u00e4cka eller persedlarnestillr\u00e4ttassaffande bidraze",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande k\u00f6rdag den 2g junii m\u00f6nstra en barn som af njuta undei h\u00e4lla och \u00e4ro bo p\u00e4 norrmalm hwarf\u00f6re wederb\u00f6rande f\u00f6r\u00e4lder och fosterf\u00f6r\u00e4lder antyda att wi denna f\u00f6rr\u00e4ttning sig jemre barn infinna f\u00f6rleda ed uprgift p\u00e4 qwarterets och gct n r iran saint hus nu nmer der barn wistas",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "all de som uti hus 115 och 116 wid wollmaryrkullsgaran hafwa n\u00e4gra pant hos extra j\u00e4rnb\u00e4rare hedelin antyda at de med fordersammaste och sist innom martii m\u00e4nads flut inl\u00f6sa i lt mnat fall warda en f\u00f6rs\u00e4lja som h\u00e4rmed andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "jemte den samtelige kr\u00f6gare i stad och p\u00e4 betz grun\u00f6 h\u00e4rigenom alfwarkigcn antyda att f\u00f6rse sig krogstyikar med en rumror sista tiilst\u00e4nds resolution inneh\u00e5lla och s\u00e4dant till undwikande af lila answar f\u00e5 f\u00f6r sila stylta stadga ar will policckammaren h\u00e4rigenom hofwa f\u00f6rstandigat efter f\u00f6lja person som \u00e4nnu dels icke betala s\u00f6riedit \u00e4rs skatt och dels cj sine n\u00e4ringsbref att s\u00e4dane de \u00e5liggande fullg\u00f6ra och s\u00e4dant \u00e4 tisdag d",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "d\u00e5 i anseende till nu insallne blid w\u00e4dcrlek som vara att s\u00f6rw\u00e4nka dageli gen tillta h\u00f6gst angel\u00e4gen bliswer att den \u00e4n p\u00e5 gatorne flerest\u00e4des qwarlig gande bswerfl\u00f6digt mvckna sn\u00f6 som redan bordt wara bortst flod enligt ma zistratens under den 24 januari utf\u00e4rda kung\u00f6relse nu stvndesammast aff\u00f6ra \u00e4fwensom att utanf\u00f6r hus kill bliswande desto bra och hastig oflcdande upvhugges p\u00e5 den g\u00e5 torrffodde m\u00e5 kunna ollkst\u00e4des framkomma och \u00e5kande icke \u00e4fwentvra att kullstjelpa \u00e5 en st\u00e4lle der gro p\u00e4r och fl\u00e4ngor genom derst\u00e4des uti stor h\u00f6g famlad sn\u00f6 uppkomma s\u00e5 ha magistrat h\u00e4rmedelst stola antyda och f\u00f6rest\u00e4ndiga stad hus\u00e4gare att sed nast inom n\u00e4stkommande weckas flut wid vite af 1 sr b",
            "start": 590,
            "end": 598
        },
        {
            "text": "sluteligen antyda stad jnnew\u00e4nore at wid den answar f\u00f6lsattningarnc ur sloka icke f\u00f6rtiga n\u00e4gon som uti mantalsl\u00e4ngd b\u00f6ra ups\u00f6ras likasom hwar och wid den blid vara ordenteligen och redeligen b\u00f6ra upgifwo hwad h\u00e4r zfwan ub staka blikwit samt i \u00f6frig noga jockttaga",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "flere st\u00e4lle vilja antyda n\u00e5gon om recensent ungdom m ni",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ppdragit utarbetande af en ny redaction af lwerigcs aldre lag och bem\u00e4lte doetorer lii en till justitia statsministcrn afgiswen lerattelse om fortg\u00e4ngen af denna de ete framst\u00e4lla n\u00f6dw\u00e4ndigheten s\u00e4 wal af itffillige offentlig anstalt widtagande f\u00f6r llt s\u00e4 midt m\u00f6jlig vara erh\u00e4lla fullst\u00e4ndig \u00e4nnedoin om all manuscripter af namnlag hwilka \u00e4nnu inom rike kunna fi i f\u00f6rwar som deraf att all denna mauscripter warda samla p\u00e4 en st\u00e4lle f\u00f6r te kunna sins emellan jcmnf\u00f6ras s\u00e4 hafwe li af s\u00e4dan anledning till ytterlig beamjande af denna allm\u00e4n nylriga f\u00f6retag j leio t h\u00e4rmed i r\u00e4d anbefalla ni att edelst allm\u00e4n kung\u00f6relse lili den ni i \u00e4der anf\u00f6rtro lan dels antyda wederb\u00f6inde underdomare i h\u00e4ndelse uti domstornes archiver skola finna manuscripter af dre lagbok att densamma antingen nied 1 ost directe till harwarande kgl",
            "start": 657,
            "end": 665
        },
        {
            "text": "pascharne en befolkning hwilka de styra mcn i sjelfwa constantinopel antyda ingenting den listig konstad af delta jslamismcns krig mot christendom",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "all en f\u00e5 wilja anse ber\u00e4ttiga att innewarande ar idka och spisqwarters n\u00e4ring ha i stad och p\u00e4 dest grund antyda att \u00e4 fredag den 14 i denna mana 10",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "och till f\u00f6rekomma sch ffyndfamt qw\u00e4f wande af salsta rykte wid af uppkomma sjukdom gt landsoiterne warda samma l\u00e4kare h\u00e4rigenom allwarligen antyda de och p\u00e4minte om den mycket noggrann iakt tagande af kongl",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "lnankallade genast junta som befl\u00f6t att trenne bataljon under ofwerste efpinosas anf\u00f6rande stulle marchera till santiago en bataljon och artilleri till orense samt att stulle s\u00e4tta p\u00e5 ben och b\u00f6ra man f\u00f6rs\u00e4kra sig om en mistt\u00e4nkta samt antyda \u00e4rkebistopen i orcnse att begifwa sist till corunna",
            "start": 235,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "ivid ny w\u00e4gen antyda att inom innewaronbe m\u00e4nads flut infinna fig till hyra liqwiderande i annan fall wardrr han h s\u00e4ga namn och karakter i tidntligarnc inf\u00f6ra",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "00m herr peter clancey titt utr\u00f6nande om tillst\u00e5nd af och sillsalteri werten t denna l\u00e4n sk\u00e4rg\u00e4rd nu genast amnae f\u00f6reta en resa s\u00e4 varda samtlig erinra ej allenast att antyda fin derst\u00e4des vistande inspekt\u00f6r och tillfyningsman att wid bem\u00e4lte herr fiskeriintendents ankomst h\u00e4lla en s\u00e4 kalla lyckle datninar tillg\u00e4nglig att \u00f6ppning genast kunna f\u00f6reta der s\u00e4 n\u00f6dig akkas stulle",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig crindras och antyda stad samtelige jnncw\u00e4nare h\u00e4rmed a nyo at roid den answar sch den plikt jag kung\u00f6relse af den 1 sistlcdne uts\u00e4tta noga iaktta at \u00f6fwer f\u00f6ren\u00e4md b\u00e4gge pasiager icke f\u00e4rdas fort \u00e4n i g\u00e5ende eller fot f\u00f6r fot \u00e4fwensom at til f\u00f6lje af f\u00f6rbud under den 7 iauuani 1796 ingen m\u00e4 sig at p\u00e4 ny bro och f\u00f6rra s\u00f6der siust och samt v\u00e4 en flere st\u00e4lle d\u00e4r en stor samling as folk sinne k\u00f6ra eller rlda fort \u00e4n h\u00f6g i sm\u00e4tta traf men h\u00e4lst \u00e4nnu sagtare eller i g\u00e4mde \u00e4uggandes och betj\u00e4ning at \u00f6fwer efterlefnaden af denna f\u00f6rfottnnn s\u00e4 i te ena som andla h\u00e4lla alfwarsam tilsyn och f\u00f6rbrytare utan dr\u00f6gsmal inf\u00f6r liltala",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "ung hertig af dorset slpfson med fin guvern\u00f6r resa till pari \u00f6fwer p\u00e4sthelgen f\u00f6r att helsa p\u00e4 fin mor icke heller antyda n\u00e4gon hastig lord \u00e4terkomst till england",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "de som wcra sig haswa pant uti hus 5 wid norra tullportsgata antyda att de inl\u00f6sa inom den 15 denna eljest blifwa de sig l\u00f6ser\u00e4trighet sirlustige",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "och stulle s\u00e4tta i wcrk t med f\u00f6rdubbla str\u00e4nghet och olla fartyg som inta ladd nlngar i f\u00f6rmodan att embargo stulle upph\u00e4fwas ha bli wik antyda att urlasta medan man frukta att de eljest stulle i troll af ber\u00f6ra ack vga fia bort",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "all h\u00e4r i huswudstaden bos\u00e4tta privileglerade barnmorffor warda h\u00e4rigenom kalla och antyda id den i kongl",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "och antyda allts\u00e4 en ock hwar som om benmlteqivinliperson eller en",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den solli leobachter antyda walet af \u00f6gonblick f\u00f6r grek",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "af idog mnebyggare antyda med fin wackra och rymlig hus en temligen jemna \u00e4lm\u00e4ga hos folk",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i \u00f6fwerensst\u00e4mmelse med f\u00f6rut gifnc f\u00f6reskrift erinra och antyda denna stad samtelige hus\u00e4gare och andre wedcrb\u00f6rande att of\u00f6rdr\u00f6jeligen hafwa fr\u00e4n gr\u00e4s",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "h\u00e4r och der en f\u00f6rm\u00e5ga att antyda den f\u00f6r",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "som en myckenhet poreellainer tid efter annan blifwit insamla dels wid sillhosivet samt nu mera i kl\u00e4dst\u00e5nd wid rosenbad och tobaksbod wid qsterl\u00e4nggatan s\u00e4 antyda wederbcrande \u00e4gare d\u00e4rtil at sist innom denna \u00e4nads stut sine poreellainer afh\u00e4mta i annan fall anw\u00e4ndas de til d\u00e4r\u00e4 anw\u00e4nd reparationskostnad betala som f\u00f6rsta g\u00e4ng",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "och antyda de att en metz sig hufvuten stulle answara f\u00f6r ordning och lugn uppr\u00e4tth\u00e4llande i en omkringliggande by",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "i anieende lil instunda beupreckning efter victualicdandlarm eric s\u00f6derberg k\u00e4r maka elisabeth norling antyda all en som weta p anlinaen emot pant ellcr eljest wara n\u00e4aor ftotdige eller hafw at fordra fig infinna innom maji m\u00e4nads stut h\u00e4lst med panteine i annan fall lagligen fdriares som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "brott som syna antyda en stor brist p\u00e4 upplysning ho allmoge tillika med en den mycket onaturlig sinnelag l\u00e4ra ty w\u00e4rr wara mera allm\u00e4n p\u00e4 landsbygd \u00e4n man f\u00f6r mlnfllighetens heder ffulle tro",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "hus\u00e4gare och \u00f6frig weder h\u00f6ra erinra och antyda h\u00e4rmedelst att till beqw\u00e4nilighet f\u00f6r en g\u00e4eude genast l\u00e4ka hopstotta och till lofgisna st\u00e4lle aff\u00f6ra del p\u00e4 sidorne af gatorne nu befintlig \u00f6fwcestbdiga sn\u00f6m\u00e4dd",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "\u00e4ta post wtd r\u00f6d slup men s\u00e4tt tillf\u00e4lle att fr\u00e5n han undkomma allis\u00e4 efterlysa l\u00f6renamnde wanartige perjon dwilken uppgifwes hafwa warit ten till tr\u00e4xien kladd i gra surwt mcd swart hatt och fivt och antyda ca ock hwar som om han ha eller s\u00e4r n\u00e4gon kunskap atf",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "af renh\u00e4llningen en allm\u00e4n plats anmana p\u00e4minnas och antyda h\u00e4rmedelst att s\u00e4rdeles under nu marande warma och het w\u00e4dcrlck f\u00f6ga en g\u00e4ng hwarje dag antingen tidig p\u00e4 morgon eller sen p\u00e4 aston l\u00e4ra sopa och nied walt\u00e9n renffdlja r\u00e4nnstenarne samt derift\u00e4n likasom ifr\u00e4n gatorne bortf\u00f6ra orcnligbetcn",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla en utaf greneral p\u00e4r och all auctoriteter understrifwet document hwaruti general lolivar underr\u00e4tta om denna bestut hwartill man beg\u00e4ra han bifall s\u00e4som en \u00e4tg\u00e4rd n\u00f6dw\u00e4ndig f\u00f6r den allm\u00e4n bra strjfwelfen antyda derjemte l erikla men aktningsfull uttryck att man cftet mogen \u00f6fwerl\u00e4ggning anta denna sak llya ordning och med lif och blod more bereda att f\u00f6rfwara den",
            "start": 213,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "i minut h\u00e4rmed alfivarligen antyda at torsdag d",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "lt sistledne november gifne n\u00e4diga befallning warda all ha i stad bo underofficer ryttare soldat b\u00e4tsnr\u00e4n och sj\u00f6man hwilke f\u00f6r utm\u00e4rka tapperhet til land och sj\u00f6st emot rike fiende under den sistforflutna krig blifwit ben\u00e4dadc med medailler at b\u00e4ra p\u00e4 br\u00f6st och hwilke efter krig stut g\u00e4tt utur tjenst och erh\u00e4llit afsted h\u00e4rigenom antyda at inom denna \u00e4rets stut stg anm\u00e4la hos \u00f6fwcrst\u00e4th\u00e4llarebmbetcts cantzlie och der upgifwa sig namn n\u00e4ringss\u00e4tt och boningsst\u00e4lle huruwida de \u00e4ro gifte eller icke om en erna h\u00e4r i stad st\u00e4ndig qwarblifwa eller til annor ort afflytta samt wid hwilket negenlente eller corps de under krig tjent b\u00f6rande likaledes all en afstcdade undcrofstcerare ryttare soldat",
            "start": 332,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "diverse hos vara anm\u00e4la att timmerman johan abrahamkon johan holmstr\u00f6m johan adolf eklund och jchan fredrik thunberg fran sig m\u00e4stare arbete olofligcn afwikit och antyda samt atwarnas f\u00f6r den stull en hwar som om bem\u00e4lte timmerman wistelseort nu ha eller framdeles erh\u00e5lla n\u00e5gon kunskap att s\u00e4dant till undwikande af laga answar genast i kongl",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "d ita finna rosa haswa afseende p\u00e4 en tw\u00e4nne natur i i hristo den mciskliga svnliga s nit den gudomlig osynlig hirars ewighct f\u00f6rest\u00e4lla i den rund bok stativ h antyda widare den hel",
            "start": 160,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "all en som wilja anse ber\u00e4ttiga att n\u00e4stkommande vara idka trakt\u00f6r och spisqwartersn\u00e4ring h\u00e4r i stad och pa desi grund antyda att a fredag den 16 instunda december ia m hos magistrat i s\u00e4dant afseende sig anm\u00e4la och d\u00e4 med wederb\u00f6rlige quitoencer \u00f6fwer werksialld betalning af denna ars utffylder",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "den al venetiansta senat i anseende deriil at republik venedig n\u00e4rwarandc f\u00f6rbindelse med frankrike icke medgiiwa at grefwen of provence m\u00e4 l\u00e4nge uppeh\u00e4lla sig i verona l\u00e5ta antyda bemalte grefwe at begifwa sig derifr\u00e4n",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "tryck jemf\u00f6ra med nysa \u00e5beropa st\u00e4lle t allm\u00e4n lag antyda motsats",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "alle nu h\u00e4r i stad mistande uiider stockholm sj\u00f6manshus lyda styrman och sj\u00f6man f\u00f6r n\u00e4stkommande vara 1826 \u00e4rva mantakffrefne allts\u00e4 warda wedcrb\u00f6rande skeppare styrman och sj\u00f6man h\u00e4rmed antyda att of\u00f6rdr\u00f6jligen och sist inom niedio ak n\u00e4stkommande december all tr\u00e4 10 till i s sj\u00f6manshus aflemna uppgift p\u00e4 f\u00f6rsamling qwarter och husnummer deri de nu \u00e4ro bo",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "ar grop pa gata upsr\u00e4fwa nu ater antyda ar til f\u00f6rekomma af stava och olycklig h\u00e4ndeller wid nystn\u00e4mnde wire samt b\u00f6rer och plikt lag j\u00e4mte stadan ers\u00e4ttande sadane grop med w\u00e4l fvrwara och s\u00e4ga fort g\u00f6rlig vara igenkasta samt gata strarr j\u00e4mt stenl\u00e4gga lat",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "a\u00f6rjun den 8 instunda juni warda h\u00e4rmed underr\u00e4tta och antyda att f\u00f6r utta af dertill erfvrderlige och f\u00f6rsamlingswis sig wid f\u00f6rr\u00e5d 8 kongl",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "f\u00f6r al ing\u00e4 uti om en fzlsattningar och anst\u00e4lla som b\u00f6ra widtagas i afseende pj fastigheterlie f\u00f6rs\u00e4ljning uti framliden herr amiral och riddare harald af christiernlns g\u00e4ldbunden bo samt til r\u00e4dg\u00f6rande om bra s\u00e4tta med en til bo h\u00f6ra trankokeriers bedrifwande utom flere andra \u00e4mne warda bem\u00e4lte herr amiral samtelige borgen\u00e4r h\u00e4rmed kalla och antyda at cnratorerne inst\u00e4lla flg t uddewalla p\u00e4 stad k\u00e4llare den z",
            "start": 345,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "ne antyda att inom 24 timme angilwa all h s de befintlig engelssa handels vara",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "gt aldeles och tst\u00f6 stadgadt answar f\u00f6rbjuda gula och annan orenlighet utkasta midt pj gatorne genom hwilken oordning stor grovar och balk up samt att ej annan \u00e4n rinna wat ten men ej afskraden fs t r\u00e4nnstenarne wid hus utll\u00e4s lvzrda ej liten entrepren\u00f6r f\u00f6ra zzublike plats \u00e4n hus\u00e4gare ss i som p\u00e4 malma antyda att genom kant omkring en s gatorne och to gen beffntelige grop denna l\u00e4genhet gensst och sen deraf mifroandc lisa is samt bfrotrflimga mosdet i h\u00f6g n\u00e4ra buse uppl\u00e4gga och utan liten dr\u00f6jsm\u00e4i borls\u00f6ra aiwensom att tol\u00f6 intr\u00e4ffa snsw\u00e4zer vina fallen sn\u00f6 genast dopilotta samt bortta i\u00e4la och pa gitome utbre s\u00e4 framt icke till befordra af \u00e4kf\u00f6ret n\u00f6dw\u00e4ndigheten s\u00e4dant kr\u00e4fwer kommande som l en eller annan m\u00e4tto att ej hafwa st\u00e4lla flg hwad nu t anledning af f\u00f6rra f\u00f6r ordning ytterlig sr f\u00f6ressrtfwir till ofeldar efterr\u00e4ttelse utan deremot bryta icke undg\u00e4 att wcd f\u00f6r hwarje f\u00f6rseelse b\u00f6ter anse",
            "start": 304,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "rydin varda h\u00e4rmed antyda att inom natt och vara",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "dertill f\u00f6ra och h\u00e4r nedan anteckna manskap antyda att s ber\u00f6ra tid sig uti samma \u00e4ndam\u00e4l wid wite af 32 jj",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "andra g\u00e4ng blifwit antyda att antingen ga hem eller begifwa siss till brunn eller ling",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "omedelbar beskydd all en hwilke i s\u00e4dana s\u00e4llffaper gro ordf\u00f6rande eller f\u00f6rest\u00e5ndare ssola af antyda at wid wite af ord upl\u00f6sning genast til aflemna ej allenast all en ed och hwaraf ord wid ledamot antagande sig betient eller betjena wil i hwad grad som g\u00e4rna utan ock skriftelig underr\u00e4ttelse om ord f\u00f6rcm\u00e4l hwilket alt",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "att sig utlaasr ofelbar inbetala men i synnerbek antyda en person som arv jmn",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "kammarherre grefwe molcke i christiania ha af dansta cancelliet erh\u00e5lla befallning att antyda all wederb\u00f6rande atr bwart och en bref som icke ankomma p\u00e4 den wanliga w\u00e4gen mcd kongl",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "jnnehafwaren af krogsedelen zzi st\u00e4lla f\u00e5 kust eric warnbcrgs hustru hedvig gr\u00f6ndahl f\u00f6r hwilken l\u00f6stesmannen l\u00e4nge f\u00f6re derta sig ingangne borg upsagt och den der oagtzdr ficra efterfr\u00e4gningar icke kunna igenfinnas antyda att inom 14 dag h\u00e4refter sig h\u00e4rst\u00e4des infinna krogsedel pwisa och ny borgen st\u00e4lla",
            "start": 215,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "betalliiingsdaf v\u00e4nja derom den 16maj 1805 ull\u00e4rdade kung\u00f6relse biiiwandes muldets be tleiiingen och glindwaktarne antyda ali hwad s\u00e5lunda vara till ordning stadgadt noga iaktta och kunna f\u00f6rbrytelse deremot till r\u00e4ttelse winnande anm\u00e4la hos guldsmed liten",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "vara af xefe politie antyda att bcgilwa sig fr\u00e4n ort eller tr\u00e4 i h\u00e4kte",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "ttn men ej afffr\u00e4den f\u00e4 i r\u00e4nnstenarne wid hus utst\u00e4s wsrda ej liten entrcpren\u00f6rerne f\u00f6r en publik plats \u00e4n samtelige kus\u00e4gare s\u00e4 t atom som p\u00e4 malmo antyda att genom kant afhugzande omkring de \u00e4 gata ne vch beflntelige grop denna l\u00e4genhet genast och den deraf blifivande lssa is \u00f6liversi\u00f6dlga moddet t h\u00f6g n\u00e4ra buse uppl\u00e4gga och ute liten dr\u00f6jsm\u00e5l bortfsra \u00e4lwensom att wid intr\u00e4ffa snvwsder den fallen sn\u00f6 genast samt bortta \u00e4ta och ej p\u00e4 gatom utbre s\u00e4 framt icke till befordra af \u00e4kf\u00f6ret n\u00f6dw\u00e4ndigheten s\u00e4dart lkvmmandes den som t en eller annan m\u00e5tto betr\u00e4da att ej hafwa st\u00e4lla hwad nu t anledning af izrre f\u00f6r ordning ytterlig ar f\u00f6reffruwit till ofelbar efterr\u00e4ttelse utan deremot bryta icke undz\u00e4 att med \u00e4 hit f\u00f6rseelse utstaka b\u00f6ter anse",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "ytterlig och p\u00e4 be allwarsammaste erinra och antyda hiva och en som till han uppt\u00e4ckanoe kunna bidra att ivid awwar icke l\u00f6rd\u00f6lia tnan gena giiwa eller n\u00e4ra z betj\u00e4nt tillk\u00e4nna all den uppsysninz hwarigenom den m\u00e4 kunna bereda att n\u00e4mna sj\u00f6berg blifwer crtappjb o cd gripa f\u00f6r bwiiket \u00e4ndam\u00e4l jag ock f\u00f6rmoda att beredwillig uppm\u00e4rksamhet och handr\u00e4ckning hos sraden\u00f6 jnwsnare icke jkall sakna",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "stad antyda han att genast sig till liqvid",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ha vara anm\u00e4ldt atl en lcfwande ok\u00e4nd gosiebarn omkring 3 in\u00e4nader gammal samt kl\u00e4dt i ssjorta af fin l\u00e4rft ined remsa omkring krage bl\u00e4nttig bomullstr\u00f6ja liten hwit m\u00f6sia af gaze gulrandig bl\u00f6ja af l\u00e4rft en lappa mantel af bomullstyg och en swart sicklidne l\u00f6rdag finna ligga uti f\u00f6rstuga i hus 19 owartcrct \u00f6fwcrkikaren i mari\u00e4 f\u00f6rsamling och som oaktadt g\u00f6ra efterspaning n\u00e4gon upylysning icke \u00e4nnu kunna erh\u00e4lla af hwilken n\u00e4mna barn s\u00e4lunda blifwit utlagdt och hwilka dest f\u00f6r\u00e4lder \u00e4ro s\u00e4 warder en hwar som derom \u00e4ga n\u00e4gon k\u00e4nnedom h\u00e4rigenom antyda att s\u00e4dant wid laga answar hos f\u00f6r tillkannagifwa",
            "start": 547,
            "end": 555
        },
        {
            "text": "friqga antyda att samma persedel igenl\u00f6sa inom denna m\u00e4nads stut i annan fall",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "och l r\u00f6d och hwit rosig halsduk alts\u00e4 antyda hwar och man som om tjuswarne eller den stj\u00e4la kuntkap ha eller s\u00e4r at et genast i kongl",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hr zea vara antyda att p\u00e4 sig resa",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom antyda alt wid talan f\u00f6rlust s\u00e4danr inom natt och vara efter be denn kung\u00f6relse uti stockholm post och jnrikestidningar f\u00f6rsta g\u00e4ng finna inf\u00f6ra hos jag skriftligen anm\u00e4la och styrka",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "lid till tjenstg\u00f6ring sig inst\u00e4lla eller om dera wistande ho jag g\u00f6ra anm\u00e4lan warda i anseende till f\u00f6rest\u00e5 uppgift wid taxering h\u00e4r i s\u00e5 den h\u00e4rmed antyda art inom den 29 i denna m\u00e4nad sig \u00e4 kongl",
            "start": 148,
            "end": 156
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "de af denna remont jag sjelf warit i tillk\u00e4lle att besigtiga under en sista dag as f\u00f6reg\u00e4ende m\u00e4nad och en f\u00f6rsta af innewarande m\u00e4nad n\u00e4mligen remont wid lifgarde till h\u00e4st norrland dragonregemente samt f\u00f6rsta och andra swea artill eriregementen woro wisserligen ej \u00e4nnu i kraft s\u00e4som en naturlig f\u00f6ljd as en fyra m\u00e4naders gr\u00e4sbetestid men de allm\u00e4n utseende antyda dock sundhet och tycka lofwa god f\u00f6r framtid n\u00e4r de kraft est ytterlig en tid hasreiordring bliswit stegra",
            "start": 359,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "f\u00f6r utvidga r\u00f6str\u00e4tt d\u00e5 synas den vara en mots\u00e4gelse att vilja blott antyda att prest skola ber\u00f6fva r\u00e4tt att genom omr\u00f6stning f\u00e5 f\u00f6resl\u00e5 biskop \u00f6fver sig",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "i jag sen bref antyda den att efter en beslut stortingsflertalet fatta med afseende p\u00e5 universitetsbudgeten och appanagen bildande af en kosditicnsininisl\u00e4r vara s\u00e5 l\u00e5ng fr\u00e4n underl\u00e4ttadt att den tv\u00e4rtom vara i b\u00f6g grad f\u00f6r f\u00f6r att icke s\u00e4ga om\u00f6jliggjordt",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "hon vara ytterlig mager och kind f\u00e4rg antyda ingen \u00e5terv\u00e4nda blomstring",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ooh s\u00e4rskildt b\u00f6ra den insinuation tillbakavisa som ligga i en ord att \u00f6rn resultat blifvit den h\u00e4r ofvan antyda f\u00f6r detalj redog\u00f6ra h\u00e4r nedan m\u00e5ste deraf dra den slutsats att samvaro inom utskott verka n\u00e5gon afrunda p\u00e5 den qvartett born en ytterlighotsmening i lista kammare",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dalpil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta \u00f6rn man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 316,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "med den hel vara uppenbar nog g antyda densamma redan i uttycket bef\u00e4stning p\u00e5 gr\u00e4ns och d\u00e5 dagbl s\u00e4ga liksom all vi f\u00f6rsvarsanstalter \u00e5syfta ocks\u00e5 en nu planl\u00e4gga anl\u00e4ggning endast att bilda en v\u00e4rn om vi nationell sj\u00e4lfst\u00e4ndighet s\u00e5 kunna ju denna v\u00e4rn ocks\u00e5 tolka som en inleda steg till union brytande",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "enligt en internationell postf\u00f6rfattningarne vara poststyrelse pligtig att efterkomma hvarje s\u00e5n beg\u00e4ran men g\u00f6ra den gifvetvis i den antyda fall med en k\u00e4nsla af harm \u00f6fver att n\u00f6dga betjena oredlig heten",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja f\u00f6reskrift h\u00f6ra dessutom noga iaktta lo att endast full duglig besk\u00e4llare oeh f\u00f6lsto med framst\u00e5 egenskap s\u00e5som afvelsdjur samt ungh\u00e4st hvilka antyda dylik egenskap b\u00f6ra bel\u00f6na egare af h\u00e4st sorn till t\u00e4flan anm\u00e4la skola vara ansvarig derf\u00f6r att h\u00e4st leke b\u00e4ra n\u00e5gon dold fel s\u00e5som krubbitning koller lnngpipning m m dylik",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "0 ari gad fr\u00e5ga vikarie elg sjelf vara den v\u00e4l m\u00f6jlig att den glfves vsralser sora framg\u00e5 nr du hand bvilkss frivolitet kunna vara angen\u00e4m tor du orda f\u00f6rkunnara \u00e4n andra varelse fromhet m\u00e5h\u00e4nda svarada ban vara den sora ni sk\u00e4mtsam antyda en djup sanning",
            "start": 232,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst med elektrisk sp\u00e5rvagn i gnist randa fart fr\u00e5n den modern k\u00f6penhamn veritabel centrum r\u00e5dhusplatsen ut\u00e5t gammel kongevej hvilken l\u00e5ng s\u00e5som namn synas antyda vara n\u00e5gon v\u00e4g utan en modern asfaltera storstad puls\u00e5der",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "kassa ha han ej \u00f6rn hand men man tro att den antyda beskyllning m\u00f6jligen \u00e5syfade att han utan lof skola ha hyra ut den stor varf sk an\u00e9n ocb derf\u00f6r motta personlig ers\u00e4ttning",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "hvad han s\u00e4ga vilja nog icke ens giss ningsvis s\u00f6ka antyda huru den unionela konflikt skola sluta",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "pressa antyda alt flere deputera uppst\u00e4lla merpier sona kandidat tillj",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "vi skola ej \u00f6fverskatta den antyda ljusning i unionsfr\u00e5ga l\u00e4ge \u00f6fver hvad sorn komma skola r\u00e5 ej sverige folk",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "1 hvilken st\u00e4llning en nordisk land skola befinna sig under en s\u00e5n krig som den antyda den vara h\u00e4r icke plats att unders\u00f6ka eller n\u00e4r mare utveckla",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "till en kamrat antyda han blott dunkel orsak till sig handling",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den i denna uttryck antyda differens ha framtr\u00e4dt i sjelfva kabinett sk\u00f6te samt gifvit fart \u00e5t rykte \u00f6rn allvarsam med kris hota slitning",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "anledning h\u00e4raf f\u00f6r n\u00e4rvarande endast framh\u00e5lla att denna inv\u00e4rkan af f\u00f6rbr\u00e4nningsgas icke kunna tillskrifv\u00e4s de halt af koloxid den ena med den andra tycka vi antyda att auerlampa ej beteckna n\u00e5gon fullkomlighet stadion i belysnings och att den p\u00e5 intet s\u00e4tt kunna i sanit\u00e4r h\u00e4nseende t\u00e4fla med den elektrisk gl\u00f6dlampa",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "att denna beredvillighet icke existera att den icke finna liten smula af den d\u00e4rp\u00e5 ha man full s\u00e4ker bevis i den h\u00f6gr\u00f6stad kraf p\u00e5 af visa som genast komma fram i v\u00e4nsterpress innan villkor \u00e4nnu voro formulera och innan de f\u00f6ljaktligen v\u00f6r\u00f6 k\u00e4nd af n\u00e5gon inom parti som ocks\u00e5 i den ren afslag som herr michelet m\u00f6ta vid sig konferens med storting v\u00e4nsterf\u00f6rening denna ut\u00f6 att n\u00e5gon motf\u00f6rslag till m\u00f6jlig kompro miss antyda eller man beredvillighet till fort satt r\u00e5dpl\u00e4gning visa",
            "start": 417,
            "end": 425
        },
        {
            "text": "deremot g\u00f6ra hr nellemann g\u00e4lla att den vara ot\u00e4nkbar att baron h l\u00f6venskjold utf\u00e4rda tv\u00e5 g\u00e5fvobref samtidig och lydunde p\u00e5 samma eumina att den erk\u00e4nna att g\u00e5fvobrefvet tili moder utf\u00e4rda och att den icke s\u00e4som motpart antyda bevisa att denna vara falsk tv\u00e4rtom",
            "start": 219,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "endast f\u00f6r att i n\u00e4gon man antyda widd\u00e9n berat anh\u00e5lla jag att f\u00e4 anf\u00f6ra n\u00e4gra s\u00e4 siffra",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "skola snar i marmorasj\u00f6ns och konstantinopel n\u00e4rhet komma att samla sig en flotta sammansatt af fartyg tillh\u00f6ra samtlig europeisk stormakt och m\u00e5h\u00e4nda \u00e4fven amerika f\u00f6renta stat en sen underr\u00e4ttelse antyda m\u00f6jlighet af n\u00e5gon s\u00e5n en flotta \u00e4mna att gifva den stark eftertryck \u00e5t makt fordran",
            "start": 198,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "de som d\u00e4nga lipp han s\u00e4ga ocks\u00e5 midt under exekution n\u00e4r isaksson anropa om n\u00e5d och antyda att han f\u00e5 nog n\u00e4hej du vi likna inte du",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "i sammanhang reed den gammal sockenstuga borttagande och uppf\u00f6rande af ny kommunalhusbyggnad \u00e5 kyrkvall vid skedvi kyrka ha byggnadskomit\u00e9u anse \u00f6nsklig att allm\u00e4n landsv\u00e4g d\u00e4rst\u00e4des utl\u00e4gga i r\u00e4t linie mot kyrbobergsv\u00e4gen s\u00e5 att den brant back d\u00e4rigenom skola kunna undvika oell en bekv\u00e4mligare v\u00e4g bereda en v\u00e4gfarande i f\u00f6ljd hvaraf sooknem\u00e4nnen hos l\u00e4nsstyrelse anh\u00e5lla om tillst\u00e5nd till oml\u00e4ggning af ifr\u00e5gavarande v\u00e4g d ofvan antyda riktning \u00e4fvensom hemst\u00e4lt att den ny v\u00e4g m\u00e5 f\u00e5 s\u00e4nka omkring tre fot under gammal v\u00e4g h\u00f6g b\u00f6ja med \u00e5liggande f\u00f6r v\u00e4glottsegarne att elter verkst\u00e4ld afsyning och godk\u00e4nnande underh\u00e5lla denna ny v\u00e4g i st\u00e4ll den nuvarande",
            "start": 431,
            "end": 439
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 jag innan vi antr\u00e4da f\u00e4rd till hall i f\u00f6rt\u00e4ckt ord f\u00f6r du antyda att jag t\u00e4nka \u00e5terknyta f\u00f6rbindelse med thord ha du intet att d\u00e4remot anm\u00e4rka",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "smith som vara n\u00e4rvara vid n\u00e4mna m\u00f6te och som d\u00e5 antyda att derest en f\u00f6resl\u00e5 plan ej lyckas framkomma med n\u00e5gon ny f\u00f6rslag till b\u00e4ttra af br\u00e4uneriegarnes st\u00e4llning ha nu uppfylld denna l\u00f6fte",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "efter n\u00e5gon utfall mot konung och svenskarne antyda denna statsman kris sannolik l\u00f6sning man beh\u00f6fva ej vara r\u00e4dd f\u00f6r att g\u00e5 med radikalerne i val ty \u00e4fven om sak st\u00e4ldes p\u00e5 sig spets s\u00e5 knuste nok stang en taare og reddede fmdrelandet paany",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i tisdag i sig \u00e4mbete af landsh\u00f6fding sj\u00f6crona hvilken i sig h\u00e4lsningstal antyda en bekymmersam f\u00f6rh\u00e5llande hvarunder borgm\u00e4stare g\u00f6ra sig intr\u00e4de i sig ny verksamhetskrets",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "skola ej bo jag h\u00e4r acki den m\u00e5ste da k\u00e4r v\u00e4n i ooh jsg jast t\u00e4nka att noga antyda denna i jag bref genom att s\u00e4ga att dn m\u00e4st \u00e5terv\u00e4nda f\u00f6re",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "i synnerhet vara den infektionssjukdom med feber \u00e4ts\u00f6ljda sjukdom som p\u00e4 oswan antyda s\u00e4tt inwerka p\u00e4 f\u00f6rut hos patient h\u00e4rja sjukdom",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "sitta den engelsk flotta storlek f\u00f6r l\u00e4gt och i all h\u00e4ndelse anse tidning att england nog skola s\u00f6rja f\u00f6r alt ryhlands och frankrike f\u00f6r s\u00f6k att uppn\u00e4 maritim \u00f6swerl\u00e4gsenhet \u00f6fwer england i tid skola f\u00f6rhindra hwartill finna s\u00e4 mycket stor grund som hobson sjelf antyda alt en f\u00e4dan \u00f6swerl\u00e4gsenhet skola twinga italien till att bryta sig ur trippelallians",
            "start": 262,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "qval gaf sig alltid luft i n\u00e5gon som antyda att hon f\u00f6rlora s\u00e4llhet i samma stund hon h\u00e5lla p\u00e5 att gripa den",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "n\u00e4mda \u00e5r 1896 leverera s\u00e5lunda dubbel vagn till den f\u00f6rh\u00f6ja pris och 260 till den l\u00e5g den antyda m att fara f\u00f6r uppt\u00e4ckt m\u00e4rklig nog f\u00f6religga hufvudsakligen hos chef v\u00e4n och sl\u00e4kting",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "emellertid antyda en rysk tidning att den gemensam upptr\u00e4dande skola bygga p\u00e5 en bred grund och att den vara mening att inskr\u00e4nka fredstraktat p\u00e5 s\u00e5n s\u00e4tt att endast en best\u00e4mmelse uppr\u00e4tth\u00e5lla sorn r\u00f6ra krigskostnad formosa afst\u00e5 och \u00f6ppnande af n\u00e5gon ny hamn f\u00f6r den internationell trafik i kina",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "aba s\u00e4ga fru frankiine med retsam frispr\u00e5kighet ni vilja antyda att jag salig man vara af t\u00e4mligen l\u00e5g h\u00e4rkomst",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "vidkommande \u00e5ter f\u00f6rslag att en stad myndighet skola kunna besluta att de hvilka inom stad drefve k\u00f6tthandel s\u00e5som yrke icke skola f\u00e5 s\u00e4lja k\u00f6tt sorn de uppslaktad eller l\u00e5ta uppslakta p\u00e5 st\u00e4lle bel\u00e4gen inom viss omkrets utanf\u00f6r stad egen omr\u00e5de anse kollegium att en s\u00e5n stadgande skola inv\u00e4rka icke blott p\u00e5 en yrkesslaktare r\u00e4tt som bo inom sist antyda omr\u00e5de utan \u00e4fven p\u00e5 annan som utan att vara yrkesslak tara vilja inom samma omkrets slakta och d\u00e4refter s\u00e4lja k\u00f6tt till k\u00f6tthandlande i stad och att en dylik stadgande icke b\u00f6ra",
            "start": 348,
            "end": 356
        },
        {
            "text": "vi beh\u00f6fva knapp h\u00e4r antyda hurusom dylik stam kvinna anse sig blifva sk\u00f6n genom att h\u00f6ja intryck af viss kroppsdel f\u00f6r vi \u00f6ga ingalunda h\u00e4nf\u00f6ra egenskap hvilka i allm\u00e4n drag \u00e4ro k\u00e4nneteckna f\u00f6r stam",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "sida l\u00e4rer den ej kunna bestrida att ofvan antyda fara f\u00f6r barn att ren af in\u00f6fva fr\u00e5n sp\u00e4d \u00e5r till en lif af h\u00f6g tvifvelaktig v\u00e4rde h\u00e4rvid \u00e4ro synnerligen stor \u00e5 den f\u00f6rekomma den l\u00e4nsstyrelse som om en f\u00f6rbud emot anv\u00e4ndning af barn vid dylik f\u00f6rest\u00e4llning",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "arbete m\u00e5 blott antyda hvad som \u00e5r \u00f6ppenkunnigt f\u00f6r man hvar",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "egen nog ha kyrkoherde som v\u00e4l veta att forsamlingsborna p\u00e5 grund af han nyss antyda beg\u00e4relse och en obehaglighet i och utom tj\u00e4nst som af de f\u00f6rorsaka g\u00e4rna vilja bli af med han f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan d\u00e5 situation biirjade bli all mera hot full sj\u00e4lf hos domkapitel beg\u00e4ra afsked men redan dag d\u00e4rp\u00e5 \u00e5terta sig afskedsans\u00f6kan",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "akademiens vice preses tycka antyda den d\u00e5 han uttala den tank att konstn\u00e4r sjelf m\u00f6jligen kunna finna anledning att utbyta en eller en par af sig m\u00e5lning mot andra bra genomt\u00e4nka och s\u00e5ledes bra passande",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "naturligtvis yppa man icke sig afundsjuka mot annan f\u00f6rtj\u00e4nst s\u00e5 \u00f6ppen som af den antyda kunna t\u00e4nka ej h\u00e4ller b\u00e4ra man p\u00e5 tunga sig hj\u00e4rta innersta syfte med att plundra andra p\u00e5 \u00e4ra",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen att genomf\u00f6rande af den af grefve kanitz antyda plan skola vara i rak strid med handelstraktat best\u00e4mmelse och att den v\u00e4l icke kunna vara agrar \u00f6nskan eller afsikt att bringa t rskland i tullpolitisk tvist med n\u00e4stan all",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "jemte en par andra person vara uppe i en rum i f\u00f6rut antyda hus och derunder i vild yra sl\u00e5 s\u00f6nder en f\u00f6nsterruta hvarvid hon sk\u00e4ra sig i hand",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "att f\u00f6rh\u00e5llande \u00e4ro afvita framg\u00e5 som sagdt tillr\u00e4cklig tydlig och vi hoppa att generalpoststyrelsen icke underl\u00e5ta att tillm\u00f6tesg\u00e5 den korrespondera allm\u00e4nhet ber\u00e4ttiga fordran i antyda afseende \u00e5tminstone genom anordnande af en brefl\u00e5depost \u00e5 uppg\u00e5 morgon och nedg\u00e5ende aftont\u00e5get",
            "start": 179,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "vi han forn elev veta att han vara en l\u00e4rare som f\u00e5 och synas den vi vara ren af en pligt att tolka vi erk\u00e4nsla p\u00e5 ofyan antyda s\u00e4tt",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "i denna underjordisk h\u00e5la vi ha allts\u00e5 vanka omkring der i tv\u00e5 timme och ingenting antyda att vi nalkas en utg\u00e5ng af n\u00e5gon slag",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "vara v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 orimlig att en frigifven straff\u00e5nge som g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng vara straffa f\u00f6r f\u00f6rbrytelse och nu \u00e5ter beg\u00e5 en sv\u00e5r brott skola s\u00e5som h\u00e4kta \u00e5tnjuta alldeles samma h\u00e4nsyn och f\u00f6rm\u00e5n som den hvilkens skuld eller oskuld i den \u00e5tala fall kunna vara ganska oviss och hvars lagt\u00f6rande kunna sluta med en fullst\u00e4ndig frik\u00e4nnande hr tro att \u00e4fven en myndighet som hafva h\u00e4kta i f\u00f6rvar skola med tacksamhet helsa en \u00e4ndring af lag i nyss antyda syfte",
            "start": 433,
            "end": 441
        },
        {
            "text": "vilja du antyda att george jag george till\u00e4de hon med stolthet skola vara atbelstans nej en bedragare medbrottsling hafva blifvit se tillsamma till och med i samma hus dit bedragare l\u00e5ta adressera bref och aff\u00e4rshandling",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "finna i w bref om sak till utrikesminister engestr\u00f6m icke en ord som antyda denna r\u00e4ttelse 28 n",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "den g\u00f6ra f\u00f6ga till sak att den offentlig mening h\u00e4r i sverige st\u00e5 som en mur man mena sig i den antyda tidning fortfarande kunna ogenerad dra en j\u00e4tte v\u00e4xel p\u00e5 den svensk partianda och den svensk b\u00f6jelse f\u00f6r underhandling som icke ha sig grund i en fast och klar uppfattning af hvad som verkligen ur sverige r\u00e4tt utan i en fadd och omanlig kosmopolitism",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af den h\u00e4r i korthet antyda och hvad koncessionsans\u00f6kandena sj\u00e4lfva i i r\u00e5gan anf\u00f6ra v\u00e4ga v\u00e5mhus socknem\u00e4n som \u00e5 kommunalst\u00e4mma den 19 sistliden maj f\u00f6r unders\u00f6kning af den nn f\u00f6resl\u00e5 linie framdragande genom socken enh\u00e4llig bevilja hegardt anslag af 550 \u00e4ska n\u00e5dig bifall till f\u00f6religga ans\u00f6kan \u00f6rn koncession \u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gsbandelen orsa st\u00f6a",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "denna b\u00f6ra g\u00e5 l\u00e4rer den icke tillkomma konsistorium att antyda vid \u00e4n att f\u00f6reskrift m\u00e5ste blifva s\u00e5n att de utan samvete kr\u00e4nka kunna efterlefvas och p\u00e5 samma g\u00e5ng lemna \u00e5syfta garanti mot obeh\u00f6rig insp\u00e4rrning",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "men tillika antyda att han icke skola beg\u00e4ra ytterlig anvisning f\u00f6r en offentlig arbete",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "han antyda att rangrulla stadgande omgifvas af en skimmer af komik hvaraf en reflex kasta \u00e5t den h\u00e5ll d\u00e4r man h\u00e5lla denna rulla h\u00f6gst i \u00e4ra",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "krets anse vid att \u00f6rn sverige folk skola kunna f\u00f6rverkliga den m\u00e5l som antyda i 1 af den stadgar m\u00e5ste medlemsafgiften h\u00f6ja fr\u00e5n nuvarande belopp 50 \u00f6re till 1 krona",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hel den f\u00f6reg\u00e5ende motivering om ol\u00e4genhet af hof och statssysslors f\u00f6rening h\u00e4rigenom p\u00e5 en bet\u00e4nklig s\u00e4tt f\u00f6rsvaga tv\u00e5 majoritet f\u00f6r \u00f6frig tillh\u00f6ra reservant hrr bergius och restadius hafva deremot med full sk\u00e4l vela utesluta n\u00e4mna f\u00f6ga lycklig passus och anse att motivering till utskott utl\u00e5tande bort f\u00e5 f\u00f6lja lydelse utskott som till behandling i en sammanhang f\u00f6rehafva omform\u00e4lda b\u00e5da f\u00f6rslag af hvilka den i hr ljungmans motion framstulda \u00e5syfta att f\u00e4 till st\u00e5nd en best\u00e4mmelse uti f\u00f6revara h\u00e4nseende af mera omfatta natur \u00e4n den af hr palme f\u00f6resl\u00e5 finna v\u00e4l att en f\u00f6rena af hoftjenst med civil eller milit\u00e4r best\u00e4llning i stat tjenst m\u00f6jligen kunna leda till viss missf\u00f6rh\u00e5llande s\u00e4rskildt med h\u00e4nsyn till ol\u00e4genhet deraf att en stat tjensteman sig civil eller milit\u00e4r genom lioftjenstg\u00f6ring kunna komma att tidtals dra fr\u00e5n sig egentlig verksamhet men d\u00e5 utskott h\u00e5lla f\u00f6re att f\u00f6r undvika af nu antyda ol\u00e4genhet den icke torde vara beh\u00f6flig att n\u00e5gon s\u00e4rskild best\u00e4mmelse i grundlag inf\u00f6ra sakna utskott anledning att f\u00f6rorda bifall till n\u00e5gondera af en i f\u00f6revara motion ifr\u00e5gas\u00e4tta grundlags\u00e4ndring",
            "start": 909,
            "end": 917
        },
        {
            "text": "v\u00e5ga en blick in i framtid och antyda att \u00f6rn pretention skola stiga i samma proportion med hvarje \u00e5r de redan nu vid en tretton \u00e5r s\u00e5 stor inom en icke alltf\u00f6r afl\u00e4gsen framtid m\u00e5ste bli o\u00f6fverkomliga f\u00f6r familjefar ekonomi g\u00e4rna som klass vara temligen stor oell den ena kamrat m\u00e5ste fira lika gentil som den andra",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "ismael af amalia fahlstedt skildra som namn antyda en f\u00f6rskjuta och utom \u00e4ktenskap f\u00f6da son \u00f6de",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "t f utom den f\u00f6rst\u00f6ra verkan medel \u00f6fva p\u00e5 svampspor npp hr j som ofvan antyda att den bidra till att i v\u00e4sentlig grad \u00f6ka afkastning antingen uts\u00e4de vara sotbom\u00e4ngdt elior ren",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "sig ungef\u00e4r i samma riktning men liten varsam och antyda att pr\u00f6fvostenen bli huruvida badeni skola visa sig ega f\u00f6rm\u00e5ga att kufva omst\u00f6rtningspartierna",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "vid soupern f\u00f6resl\u00e5 domprost h m konung sk\u00e5l antyda en minne som knyta h m till lund domkyrka och samh\u00e4lle och uttalande en innerlig f\u00f6rhoppning \u00f6rn framg\u00e5ng \u00e5t konung str\u00e4fvande f\u00f6r br\u00f6drafolk v\u00e4l",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "slag bildspel der i en teckning vara g\u00f6mma en viss fiiur som antyda af underskrift hvar vara katt hvar vara bismarck el",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra den f\u00f6rra s\u00e4llskap men sak komma nog att s\u00e5 mycket som m\u00f6jlig tysta ner g\u00e4rna som kamratanda inom antyda k\u00e5r just vid slik tillf\u00e4lle visa sig m\u00e5n \u00f6rn att igensopa sp\u00e5r fast\u00e4n k\u00e5r f\u00f6rm\u00f6gen medlem tidt och t\u00e4t f\u00f6r spelraseri skulle bland en del kamrat f\u00e5 vidk\u00e4nnas den ena k\u00e4nnbar \u00e5derl\u00e5tning efter den andra",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "men f\u00f6r att underl\u00e4tta dr\u00e4tselkammare arbete i denna h\u00e4nseende och med h\u00e4nsyn jemv\u00e4l till fr\u00e5ga utomordentlig stor betydelse f\u00f6r stad framtida utveckling torde sk\u00e4l finna att i likhet med hvad tillf\u00f6rne ske f\u00f6rst\u00e4rka dr\u00e4tselkammare med n\u00e5gon af stadsfullm\u00e4ktige v\u00e4lja person och vilja jag f\u00f6resl\u00e5 att de antal best\u00e4mmes till fyra med st\u00f6d af hvad jag s\u00e5lunda anf\u00f6ra v\u00e5ga jag v\u00f6rdsam hemst\u00e4lla att herre stadsfullm\u00e4ktig m\u00e5 besluta att anmoda dr\u00e4tselkammare f\u00f6rst\u00e4rka med af herre stadsfullm\u00e4ktige utse fyra person att ta fr\u00e5ga om stadsplan utstr\u00e4ckning under ny behandling i syfte att unders\u00f6ka och utreda \u00f6rn och till hvad omf\u00e5ng stadsplan l\u00e4mpligen b\u00f6ra utstr\u00e4cka s\u00f6der om jernv\u00e4g p\u00e5 s\u00e4tt jag f\u00f6resl\u00e5 och n\u00e4rlagd planritning antyda att afgifva yttrande och f\u00f6rslag i anledning af en f\u00f6r\u00e4ndring jag ofvan f\u00f6resl\u00e5 uti byggnadsn\u00e4mnd f\u00f6rslag ehvad den afse ny rota \u00f6ster \u00f6rn kvarter rosen och lilja \u00e4fvensom att framst\u00e4lla en vid f\u00f6r\u00e4ndring uti byggnadsn\u00e4mnd f\u00f6rslag hvartill omst\u00e4ndighet kunna f\u00f6ranleda att l\u00e5ta uppr\u00e4tta karta \u00f6fver nuvarande stadsplan och en omr\u00e5de hvarmed densamma anse b\u00f6ra utvidga att f\u00f6r bed\u00f6mande af verklig behofvet af",
            "start": 725,
            "end": 733
        },
        {
            "text": "de af denna remont jag sjelf vara i tillf\u00e4lle att besigtiga under en sista da garne af f\u00f6reg\u00e5ende m\u00e5nad och de f\u00f6r sta af innevarande m\u00e5nad n\u00e4mligen remont vid lifgarde till h\u00e4st norrland dragonregemente samt f\u00f6rsta och andra svea voro visserligen ej \u00e4nnu i kraft s\u00e5som en naturlig f\u00f6ljd af en fyra m\u00e5nad gr\u00e4sbetestid men de allm\u00e4n utseende antyda dock sundhet och tycka lofva god f\u00f6r framtid n\u00e4r de kraft efter ytterlig en tid hafrefodring blifvit stegra",
            "start": 340,
            "end": 348
        },
        {
            "text": "bakom se dessntom nila brahe soop n\u00e5gon r\u00f6relse omkring trumpetare ocb dien blick som den s\u00e5ra flaska fotsoldat med arm i band kasta ut\u00f6fver f\u00e4lt antyda fiende n\u00e4rhet",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "dat g\u00e5 ungef\u00e4r som f\u00f6rfattare till en f\u00f6reg\u00e5 artikel under rubrik i denna tidning antyda eller att med jernvfigsprojektet link\u00f6ping kisa",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "med en flertal af 150 mot 55 hvilka sen r\u00f6sta f\u00f6r en uttalande hvars udd rikta mot en ot\u00e5lig inbjudarne f\u00f6rklara m\u00f6te sig hysa tillitsfull f\u00f6rtr\u00f6stan att ver i ge konung och regering skola g\u00f6ra all hvad p\u00e5 de bero f\u00f6r en fullst\u00e4ndig revision att m\u00e4rka vara att denna uttalande \u00f6rn hvilket man endast katt s\u00e4ga att den vara j\u00e4rn f\u00f6relsevis on\u00f6dig efter riksdag beslut komma omedelbar efter att regering f\u00f6rklara sig \u00e4mna g\u00e5 f\u00f6rhandlingsr\u00e4gen i all v\u00e4nlighet med en norsk regering sig den nuvarande eller en ny och till yttermera f\u00f6rklara sig anse underhandling skola ang\u00e5 revision af riksakt utan att antyda en f\u00f6r\u00e4ndring i norge grundlag som man fr\u00e5n vi lietsporrars sida allra mycket eftertrakta",
            "start": 599,
            "end": 607
        },
        {
            "text": "och stark blixt i nordosjt antyda p\u00e5 afton att dit bort\u00e5t ha ov\u00e4der nu str\u00e4cka sig",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "tam b\u00e4ra icke om aiektd lala ej en ord om n\u00e5gon som n\u00e4rma isevie kunna antyda en uppoffring \u00e5 du bida",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "herman rycka p\u00e5 axel f\u00f6r att antyda att denna egentligen kunna vara han likgiltig men han beherskades dock af en stor ot\u00e5lighet",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi i antyda ha vi \u00e4nnu flere fr\u00e4n g\u00f6inge p\u00e5 lager",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den antyda en tjuf s\u00e4ga profes sorn till jag p\u00e5 bruten tyska",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "mot den metod sorn flertal ny svensk f\u00f6rfattare begagna vid fastst\u00e4llande af unionsr\u00e4tt ocb antyda en unionsprogram sorn i denna dag torde vara f\u00f6rtjent synnerlig uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "att han \u00e4nnu h\u00e5lla sig unndandold i georgia oeh den tecken som han nyligen s\u00e4nda vi antyda all v\u00e4l men f\u00f6r\u00f6frigt kunna ingen gifva n\u00e5gon besked \u00f6rn han han tycka hafva vara s\u00e4rdeles v\u00e4rksam i georgia \u00e5terta kelly",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge borta wid synrand fl\u00f6njdes i l\u00f6rdag en smal m\u00f6rk strimma som antyda \u00f6ppen watt",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "revisor akta dock n\u00f6dig hemst\u00e4lla huruvida icke beslut \u00f6rn en bankbyggnads uppf\u00f6rande nra anst\u00e5 till n\u00e4sta ordinarie bolagsst\u00e4mma och den visa sig om falu stad f\u00f6re denna tid vilja och kunna framl\u00e4gga f\u00f6rslag till utvidgning och f\u00f6r\u00e4ndring inom stadshus \u00f6stra del p\u00e5 en s\u00e4tt att bank behof i ofvan antyda h\u00e4nseende varda fylde",
            "start": 297,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "i ruth bok s\u00e5go vi en beskrifning af bethlehems inv\u00e5nare och de huslig lif och der antyda olik sedv\u00e4nja sorn der voro r\u00e5 och s\u00e4regen f\u00f6r den trakt",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "\u00e4fen den svensk ungdom f\u00f6r hvilken riktning i stor sedt vara motbjudande och en s\u00e5n ungdom finna verkligen den se i viktor rydberg sig heros och jag vilja h\u00e4r antyda hvad han i sjelfva verk vara f\u00f6r n\u00e5gon af vi ung under denna tid",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "garde lill h\u00e4st norrland dragonregemeule samt f\u00f6rsta och andra svea voro visserligen ej \u00e4nnu i kraft s\u00e5som en naturlig f\u00f6ljd af en fyra m\u00e5nad gr\u00e4sbetestid men de allm\u00e4n utseende antyda dock sundhet och tycka lofva god f\u00f6r framtid n\u00e4r de kraft efter ytterlig en tid hafrefodring blifvit stegra",
            "start": 177,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "skicklig utl\u00e4ndsk advokat hand och han besvaiade med en axelryckning antyda ningar \u00f6rn d\u00e9t ansvar man yrka p\u00e5 han",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "wi ha s\u00e4som jag antyda i jag s\u00f6rra bref hast en jems\u00f6relsewis lugn tid lugn est storm den b\u00e4de politista och ekonomista storm som med styrka hardt n\u00e4r as en jordb\u00e4fning en l\u00e5ng tid hast finland till tummelplats",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "dag med wittne bes\u00f6ka boman och omtala sig f\u00f6rlust i ordalag som antyda att han anf\u00e4g boman hafwa ta venningarne",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "bet\u00e4nka srg tw\u00e4 g\u00e4nger innan den p\u00e4 osman antyda s\u00e4tt och bet\u00e4nka sig ej utstottet b\u00f6ra w\u00e4l riksdag g\u00f6ra den",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n hufwudstaden och fr\u00e4n en i f\u00e5 djup initiera person hwari antyda att den norsk fr\u00e4gan oroa sinne s\u00e4 mycket att den kunna blifwa wanflligt att i vara p\u00e5r\u00e4kna anflag till w\u00e4r bibana",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "af den antyda framg\u00e5 att flotta deltagande i utst\u00e4llning synas blifva b\u00e5de rikhaltig och representativ oell man m\u00e5 hoppa att s\u00e4 \u00e4fven komma att blifva fall s\u00e4ga d",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "arbete f\u00f6r en mera r\u00e4ttvis f\u00f6rdelning mellan en b\u00e5da k\u00f6n af samh\u00e4lle f\u00f6rm\u00e5n vara dock \u00e4fven i vi land p\u00e5begynna och liksom all reformarbete m\u00e5ste den som nyss antyda i sig uppkomst framdrifvas af den enskilta offervillighet och handlingskraft",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "ha hel franchemang v\u00e4ndt sig till han med en f\u00f6rfr\u00e5gan hvad han heta ooh d\u00e5 han f\u00e5 vederb\u00f6rlig upplysning inv\u00e4ndt jag tycka att farbror ur f\u00f6r gammal att leka med och g\u00e4rna b\u00f6ra h\u00e5lla sig hemma denna synas antyda ntt bonde b\u00e4ra icke sakna sinne f\u00f6r en viss humor ty den m\u00e5ste urligt tillstus att general icke se alltf\u00f6r ung ut",
            "start": 205,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "en sen intr\u00e4ffa underr\u00e4ttelse visa att situation halle p\u00e5 att utveckla sig i den s\u00e5lunda antyda riktning",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "nyligen antyda att i fransk tidning snar en skandalkampanj mot republik president skola ta sig b\u00f6rjan i akt oeh mening att han m\u00e5 tvinga till demission",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "han ber\u00e4tta att han fredagsaftoneu den 1 september 1809 komtnit p\u00e5 resa fr\u00e5n \u00f6rebro till grufstugan sorn ligga en fjerdedel tjerdingsv\u00e4g fr\u00e5n blackf\u00e4rd och vistas der \u00f6fver natt att han f\u00f6lja morgon den 2 september 4 7 i s\u00e4llskap med sig reskamrat dr\u00e4ng lindgren se sp\u00e5r i dagg p\u00e5 v\u00e4g efter en och en qvinsperson sorn utkomma fr\u00e5n blackf\u00e4rd samt att man sp\u00e5r antyda att han skynda efter qvinna",
            "start": 358,
            "end": 366
        },
        {
            "text": "england import af f\u00e4rsk k\u00f6tt vara i st\u00e4ndig stiga och d\u00e5 vi g\u00f6ra vi underr\u00e4tta derom kunna man icke annan \u00e4n f\u00f6rv\u00e5na d\u00e5 man erfara hvilka kolossal qvantiteter som \u00e5rligen till denna land importera fr\u00e5n kanada stat s\u00f6dra amerika ny och australien f\u00f6r att nu icke n\u00e4mna europeisk kontinent och d\u00e5 restriktion emot import af lefvande slagtdjur vid hvarje tillf\u00e4lle sk\u00e4rpa just i \u00e5r ha engelsk regering f\u00f6rel\u00e4gga parlament en lagf\u00f6rslag som g\u00e5 ut p\u00e5 att en provisorisk importf\u00f6rbud skola g\u00f6ra till st\u00e4ndig s\u00e5n och vi med den konservativ administration i england ej kunna p\u00e5r\u00e4kna fri import af slagtdjur anse jag att \u00e4fven vi b\u00f6ra g\u00f6ra en f\u00f6rs\u00f6k antyda riktning",
            "start": 640,
            "end": 648
        },
        {
            "text": "our som derp\u00e5 ta till ord regeringsparti v\u00e4gnar tala like leda besinningsfull och saklig och all antyda att \u00f6fverl\u00e4ggningcn un\u00f6er afton lopp skola fortg\u00e5 p\u00e5 en enformig och tr\u00e5kig s\u00e4tt",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "morgenbladet oell aftenposten antyda b\u00e5da denna men \u00e4ro \u00e4nnu icke i st\u00e5nd att uppgifva den ny regering chef och den till\u00e4mna sammans\u00e4ttning",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "att den kunna vara nog att antyda den",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "n\u00e4rhet af en f\u00f6rut omtala l\u00e4niningarne efter ladug\u00e5rdsbyggnad antr\u00e4ffa en spiselh\u00e4ll antyda att boningsrum finna inrymdt inom samma byggnad eller ligga n\u00e4ra intill",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "ha emellertid finna den f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6rm\u00e5n b\u00f6ra begr\u00e4nsa till h\u00e4r ofvan antyda undantagsfall",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "bl\u00f6da mot marmorblock sorn b\u00e4ra den d\u00f6da namd st\u00e5 en o\u00e4odilgt behaglig fruotimmersfigar lorn str\u00e4cka nt lin hand med en gest born antyda frid f\u00f6rl\u00e5telse medlidande",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4kringssumma f\u00e5 af ofvan antyda sk\u00e4l ej ta i utm\u00e4tning f\u00f6r g\u00e4ld eller ing\u00e5 i konkursbo",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "falbygden likna fullkomlig hvad amerikanarne kalla a roll prairieu i vinterskrud och endast en h\u00e4r och d\u00e4r uppstiga r\u00f6kpelarne antyda att den vara bebygd",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "branting antyda n\u00e4mligen i sig f\u00f6redrag att vara den socialistisk framtidsstat som vara den allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt m\u00e5l",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 barn en af denna antyda hon rar kammarherre taube",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den europeisk stadsdel hitta nia v\u00e4l n\u00e5gon liten gr\u00f6n plats vanligtvis mer eller f\u00f6ga f\u00f6rtorka och hvitpudrad af damm men annars representera vegetation mycket af en eller annan uppf\u00f6r husv\u00e4ggame kl\u00e4ttra vinranka eller af n\u00e5gon dyster gr\u00e5gr\u00f6n cypress hvilkas upptr\u00e4dande alltid antyda befintlighet af en af denna vanv\u00e5rda gammal museimanska kyrkog\u00e5rd",
            "start": 277,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "k\u00f6pare skola en reform i antyda riktning vara v\u00e4lkommen och s\u00e4ker vara att den f\u00f6rs\u00e4ljare som f\u00f6rst v\u00e5ga f\u00f6rs\u00f6k komma att vinna derp\u00e5",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rv\u00e5na jag \u00f6fver ni dristighet att ens antyda n\u00e5gonting dylik",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "montreal utkomma tidning le mena inneh\u00e5lla f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan en artikel i hvilken den r\u00e4tt of\u00f6rbeh\u00e5llsam antyda alt konung leopold af belgien skola g\u00f6ra p\u00e5 sig syster \u00e4nkekejsarinnan gbarlotte f\u00f6rm\u00f6genhet",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "till den ny stiftschef vid prestkonferensen i hakarp i fredag och antyda han tillika att skiljaktighet i \u00e5sigt prest emellan ha dryga del i den andlig s\u00f6ndring inom tveta kontrakt",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "denna beundrare en r\u00e4kning som skulie visa att f\u00f6rvaltning af en allm\u00e4n arbete g\u00f6ra all sig utgift p\u00e5 den mycket lojal s\u00e4tt prestera f\u00f6rtr\u00e4fflig sak a samt till sist att rikskontroll\u00f6ren h\u00f6g or\u00e4ttvis f\u00f6rf\u00f6lja aonenkow ja den antyda n\u00e4ra nog ali alia unders\u00f6kning och rikskontroliens arbete som stiga tor stiga \u00e5dagaiade oh\u00e5llbar heten af en atmenkowska r\u00e4kenskapsber\u00e4ttelserna icke vara annan \u00e4n en verk af illvillig fantasi",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste ta sig tillflykt till ringklocka f\u00f6r att antyda sig n\u00e4rvaro f\u00f6r tj\u00e4narne hvilka \u00f6fverst p\u00e5 trappa lyssna till en liflig melodi",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "r\u00f6dstj\u00e4rt vara som den latinsk narn n antyda sl\u00e4kt med n\u00e4ktergal just ingen stor s\u00e5ngare men en treflig sn\u00e4ll f\u00e5gel som h\u00e4cka i tr\u00e4holkar hur n\u00e4ra m\u00e4nniskoboning som h\u00e4lst",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "mening vara s\u00e5som namn antyda att efter hand h\u00e4r hemma j\u00e4mv\u00e4l f\u00f6r\u00e4dla den malm som bryta vid gellivare",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "visserligen kunna man vara s\u00e4ker p\u00e5 och s\u00e5n antyda ocks\u00e5 genom rad i norrk tidn att guld och gr\u00f6n skog",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "jag war i tillf\u00e4lle alt p\u00e4 sig tid taga denna antyda fall i betraktande",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "all tysthet blifvit l\u00f6s fast\u00e4n ingen h\u00e4r i land f\u00e5 veta \u00f6rn den ingen utom den antyda tidning som ju ha styfva f\u00f6rs\u00e4nkning inom norsk v\u00e4nster",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "rensel och han \u00f6frig utstyrsel med vandringsstaf och kikare m m antyda att man vara ute p\u00e5 en liten semesterutflykt f\u00f6r att rekreera sig",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "lord sailsbury ha vara en bland de som stundom arrangera liten h\u00e4gring i antyda v\u00e4g h\u00e4gring hvilka mycket hastig uppl\u00f6sa sig i den bl\u00e5 fjerran",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "statsr\u00e5d och antyda skicklig att en \u00f6frig minister handla or\u00e4tt",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "tre af de ewert boy och af kleen ha lill ingifvit ans\u00f6kning om afsked fr\u00e5n krigstj\u00e4nst utan att i ans\u00f6kningshandling med en ord antyda om orsak till denna beg\u00e4ran",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "s\u00e5 vara d\u00e5 i g\u00e5 variet\u00e9ns sista timme slagen i sverige land och man kunna ju anta att denna tilldragelse skola locka full hus till lorentzberg d\u00e4r enligt hvad program antyda en h\u00f6gtidlig afsked fr\u00e5n gudinna variet\u00e9as sida f\u00f6rberedts",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "antal v\u00e4rmeapparat f\u00f6r en mycket olik \u00e4ndam\u00e5l men all af ofvan antyda enkel konstruktion",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i westmanlands l\u00e4n bergslager war wid efwan antyda tid den s\u00e4ker h bergm\u00e4stare och hur den war ha en smed ta en parti jern",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en\u00e4r emellertid sak \u00e4nnu icke f\u00e5 en s\u00e5n utredning som tordo vara n\u00f6dig s\u00e5som grundval f\u00f6r en stats\u00e5tg\u00e4rd i antyda syfte och d\u00e5 sv\u00e5rligen n\u00e5gon annan \u00e4n kunna \u00e5stadkomma en tillfyllesg\u00f6rande utredning s\u00e5 anh\u00e5lla jag att riksdag m\u00e5 i skrifvelse till hemst\u00e4lla den vilja l\u00e5ta utreda om och i hvad m\u00e5n alkoholism kunna betrakta s\u00e5som en sjukdom samt hvad som i s\u00e5n fall kunna och be fran stat sida g\u00f6ra f\u00f6r att bereda alkoholist n\u00f6dig sjukv\u00e5rd",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "framtidsstat som vara den allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt m\u00e5l antyda hr branting i ordalag som icke kunna tolka mera \u00e4n p\u00e5 etts\u00e4tt",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en tidning antyda att bourgeois minist\u00e4r skola hoppa att f\u00e5 lefva p\u00e5 tsar n\u00e5d",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "1 som allm\u00e4n regel g\u00e4lla att endast full duglig best\u00e4llare och f\u00f6lsto med framst\u00e4ende egenstaper s\u00e4som afwelsdjnr samt ungh\u00e4st hwilka antyda dylik egenflaper b\u00f6ra bel\u00f6na 2 egare as h\u00e4st som till t\u00e4flan anm\u00e4la stall wara answarig derf\u00f6r att h\u00e4st icke ha n\u00e5gon dold sel s\u00e4som krubbitning eller w\u00e4derflukning koller lungpipnmg med mera dylik",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "jag ha icke en aning om hvad den vara ni antyda p\u00e5",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "hvad \u00e5ter byggnad monumentalitet betr\u00e4ffa m\u00e5 denna i all deli m\u00e5n deu den f\u00f6rm\u00e5 framg\u00e5 nr den fullkomlig s\u00e4tt p\u00e5 hvilket mista ofvan antyda uppgift blifvit l\u00f6sa under iaktta af kyrklig enkelhet ocb v\u00e4rdighet",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "slutligen ha tesla antyda men icke vela n\u00e4ra utveckla en tredje problem som han ocks\u00e5 f\u00f6r n\u00e4rvarande h\u00e5lla p\u00e5 med och med afseende p\u00e5 hvilket han s\u00e4ker hoppa att den l\u00f6sning skola kunna gifva den elektrisk kraft en anv\u00e4ndning och en utstr\u00e4ckning som ingen \u00e4nnu ha dr\u00f6mma om",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "s\u00e5 ligga den stackars offer i fara att qv\u00e4fva till\u00e4gga vatten \u00f6fver han man begynna att bubbla n\u00e5gon som antyda att han vara n\u00e4ra att drunkna",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "unge hr harold trefusi gir michael nev\u00f6 svara boo hail vara p\u00e5 bes\u00f6k hes lii onkel sir oell leinnade rum i eu f\u00f6rf\u00e4rlig h ist sm\u00e4llande i gatuporleo och den br\u00e5dska bortg\u00e5ng synas han antyda a t sammankomst mulla lie onkel oell nev\u00f6 just icke hilde vara af behaglig art oell vaude1lar gratulera sig bjell nied aiiled h\u00e4raf",
            "start": 183,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "den ofvan antyda kochska historia vara i korthet f\u00f6lja 1 \u00f6aterris\u00f6r der venstern vid sen val s\u00f6ka fr\u00e5nrycka h\u00f6ger den representantplats men f\u00f6rg\u00e4fves finne en radikal blad folk\u00e9tanken redigeradt af en hr hanson",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "\u00f6rn en slag bemlig allians mellan den gammal center ledare och den nuvarande statsminister ha alltsedan den f\u00f6rra vid 1892 \u00e5r riksdag uin\u00e4mdes till talman vara s\u00e5 ingrodd hos den antyda blad att man v\u00e4l knapp kunna anta att den \u00e4nnu vara borta till och med efter den med s\u00e5 mycken frenesi i sydsv",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "synas antyda att m\u00f6jlighet till olycksh\u00e4ndelse n\u00e4mligen intagande af en f\u00f6r stor dosis morfin f\u00f6rel\u00e5ge",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "s\u00e5 sorn f\u00f6rh\u00e5llande antagligen komma att gestalta sig vara den emellertid f\u00f6r att s\u00e5 mycket som m\u00f6jlig undvika nu antyda ol\u00e4genhet viktig att man s\u00e4rskildt i en trakt d\u00e4r ej hvilka s\u00e4dessort som h\u00e4lst g\u00e5 till och s\u00e5lunda i synnerhet i land norra del noga ta vara p\u00e5 all till uts\u00e4de full duglig s\u00e4d",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker tycka i all h\u00e4ndelse vara som ofvan antyda att den icke l\u00f6na m\u00f6da att s\u00f6ka tvinga skogsvialen in bland vi",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "sig anonymitet vilja gifvare g\u00e4rna ha bevara ehuruv\u00e4l han antyda att om den v\u00f6re n\u00f6dv\u00e4ndig att gifva sig tillk\u00e4nna f\u00f6r att bidrag skola",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "program inleda med habaneran ur carmen i hvilken sv\u00e5rsjungen komposition en ofvan antyda brist framtr\u00e4da skarp",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "h\u00e4ndelsevis n\u00e4mdes h\u00e4runder \u00e4fven utrikes styrelse och fr\u00e5n radikal h\u00e5ll antyda en f\u00f6rhandliugsgrnndval som b\u00e4ra meddela efter en annotation gjord af en af niomannar\u00e5d ledamot man neds\u00e4tta en kommission p\u00e5 5 med lem af hvilka ordf\u00f6rande och 1 medlem utn\u00e4mna af konung och 3 af storting f\u00f6r att ta under \u00f6fverv\u00e4gande ordnande af ntrikesstyrelsen med betryggande ansvar f\u00f6r norsk statsmyndighet och derom afgifva utredning",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "f\u00e5ngv\u00e5rdsstyrelse tro dock att af hel antal vaktkonstapelsplatser vid rike f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt eller 413 skola icke f\u00f6ga \u00e4n 319 s\u00e5ledes mer \u00e4n 75 procent kunna rekrytera fr\u00e5n v\u00e4rfvade arm\u00e9 i enlighet med en antyda grund",
            "start": 203,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "i tisdag egde en replikv\u00e4xling rum mellan lindboe och statsminister stang hvarunder lindboe antyda sig afsigt att framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l hvilka komma att vid en blifvande simma mantr\u00e4de behandla 1 ar den statsminister och den nor skola regering uppfattning att norge enligt riksakt vara binda till gemensam utrikesstyrelse med sverige och i s\u00e5n fall hvarp\u00e5 grunda denna uppfattning",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r en unionspolitik af antyda slag sakna icke",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "aff\u00e4rsst\u00e4llning vara som ofvan antyda d\u00e5lig hvarf\u00f6r den icke vara utan att men liten hvar uttala f\u00f6rv\u00e5ning \u00f6fver att han \u00e5tnjuta s\u00e5 vidstr\u00e4ckt kredit",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi i l\u00f6rdag antyda ha juvelerare holm p\u00e5 grund af v\u00e4xelaff\u00e4r af tvetydig art l\u00e4mna stad och beb\u00e5da alt en n\u00e4ra dag skola l\u00e4mna n\u00e4ra upplysning i sak hvilken r\u00f6ra v\u00e4xelf\u00f6rfalskning",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den stor och allm\u00e4n nedslagenhet som den ofvan omtala omr\u00f6stningsresultat antyda f\u00e5 man sannerligen ej f\u00f6rundra sig \u00f6fver",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "j vara i all h\u00e4ndelse den ofvan antyda sen uttalande i unionssaken som sedan p\u00e5 grund af mellankommande omst\u00e4ndighet blifvit riksdag program en program som den vara antaglig att grefve lewenhaupt hal sv\u00e5r att ansluta sig till",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "men d\u00e4rmed f\u00f6rst\u00e5 vi egentligen att fr\u00e5ga skola i allm\u00e4nhet utg\u00e5 ur den offentlig debatt under den ofvan antyda period ty den vara denna som beh\u00f6fs",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "hessleholmsbana den utdela 10 procent och kunna v\u00e4l b\u00e4ra sig \u00e4nd\u00e5 s\u00e5 ha utstr\u00e4ckning hittills stranda af hufvudsakligen antyda sk\u00e4l",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "en konservativ tidning antyda strax att tory icke vilja ba han till talman i underhus och icke heller en liberal unionist synas vara riktig ben\u00e4gen att underst\u00f6dja han",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dalpil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta \u00f6rn man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 316,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "denna ohygglig upptr\u00e4de som ingalunda \u00e4ro enstaka utan n\u00e4stan dagligen f\u00f6rekomma i s\u00f6der der den hvit ocb svart befolkning lefver tillsammans antyda en ganska bet\u00e4nklig tillst\u00e5nd i en gammal slafstaterna i hvilka rasfr\u00e5ga anta proportion som ren af b\u00f6rja likna krig p\u00e5 lif och d\u00f6d och g\u00f6ra den svart fr\u00e5ga vida farlig \u00e4n den gul fr\u00e5ga som p\u00e5 sig tid uppr\u00f6ra nordamerika vestra stat",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "god s\u00e4ga den gammal edgeworth under den han f\u00f6lja sig kamrat f\u00f6red\u00f6me och rusta sig till uppbrott men d\u00e5 f\u00f6resl\u00e5 jag att vi sk\u00e4ra ut en par fet styck ur den h\u00e4r best upph\u00e4nga rest och styra vi kosa \u00e5t v\u00e4nster d\u00e4r tr\u00e4d antyda att en b\u00e4ck m\u00e5ste finna",
            "start": 217,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "svar fr\u00f6ken e\u00e4gerski\u00f6ld uttala sig alltid \u00f6rn fru taube i en mycket ni k\u00e4nsamma v\u00e4nlig och v\u00e4lvillig ordalag men antyda att hon ibland kunna vara liten egendomlig",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dal pil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta \u00f6rn man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 317,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "m\u00f6jlig meningsbrytning b\u00e5de i sverige och norge \u00e4fven en mycket ovederh\u00e4ftig representera i den antyda komit\u00e9n och resultat blifver och m\u00e5ste alltid blifva densamma en \u00e4ndl\u00f6s tvista \u00f6rn all m\u00f6jlig och om\u00f6jlig synpunkt samt s\u00e5som den naturlig slutresultat en j\u00e4ttelik pannkaka eller n\u00e5gon \u00e4nnu d\u00e5lig \u00f6rn ej redan uttryck i fr\u00e5ga vara f\u00f6raktlig nog",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "af antyda slag ha stundom vara p\u00e5 tal och sen uttala sig under f\u00f6rra engelsk minist\u00e4r sista tid en konferens i ottawa f\u00f6r en gynnsam behandling af britiska produkt \u00e4n af utl\u00e4ndsk",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "utbringa f\u00f6r konung antyda han p\u00e5 att denna fader f\u00f6r nio \u00e5r sedan ocks\u00e5 vara g\u00e4st i egyptian hall",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "1893 fatta beslut samt f\u00f6r hemlig utgift noggrann \u00f6fverv\u00e4gande till\u00e5ta man sig anendast p\u00e5r\u00e4kna de af svensk riksdag an m\u00e4rka att fr\u00e5ga l\u00f6sning i den h\u00e4r antyda dagna belopp samt bemyndiga minister riktning enligt departement f\u00f6rmenande f\u00f6r utrikes \u00e4rende att med iaktta att vara s\u00e5 mycket mer p\u00e5kalla som departemenomkostnaderna f\u00f6r beskickning i wien samt te anta att anslag till diplomatisk anf\u00f6rekommande utgift under anslagsrnbriken gel\u00e4genhet i sig helhet m\u00e5ste komma att hemlig utgift komma att bestrida betrakta sorn icke gifvet derest den dervid slntande med svensk medel tillsvidare af if\u00e4sta vilkor icke kunna uppfylla",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "hittills ha emellertid ingenting kunna g\u00f6ra \u00e5t sak d\u00e5 orgelbyggnadsfonden ej vara tillr\u00e4cklig stor f\u00f6r att f\u00f6rsamling med densamma skola kunna anskaffa en ny tidsenlig instrument och de skattskyldig inom en b\u00e5da f\u00f6rsamling hafva ej ha nog intresse f\u00f6r att f\u00f6r antyda \u00e4ndam\u00e5l vilja \u00e5taga sig en f\u00f6r fr\u00e5ga realisera n\u00f6dv\u00e4ndig utgift",
            "start": 259,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "befordra antyda syfte som f\u00f6rbund s\u00f6ka p\u00e5 \u00f6stermalm utesluta flertal under omval st\u00e5 fribandelsv\u00e4nlige stadsfullm\u00e4ktige en attentat som dock af valman erh\u00e5lla sig v\u00e4lf\u00f6rtjenta n\u00e4pst",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i revisor bei\u00e4ttsiso om riksg\u00e4ldskontor antyda jag i en f\u00f6reg\u00e5ende bref en punkt g\u00f6rn torde f\u00f6rtjena s\u00e4rskild uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "utan att wilja framst\u00e4lla n\u00e5gon beskyllning \u00e4ta ena eller andra h\u00e5ll s\u00e4ga samma tidning anse wi \u00f6st b\u00f6ra framh\u00e5lla s\u00e5som wi genast efter lik\u00f6ppning antyda den rosen war se h\u00e4r i stad tw\u00e4 dag f\u00f6re johansson afresa norrut och afresa troligen p\u00e4 afton till sollefte\u00e5 der den stunda marknad",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "och tant nicka bedr\u00f6fva l\u00f6r att antyda att lio vara af samma \u00e5sikt den ung flicka s\u00e4ga intet ocb dermed synas sak aff\u00e4rda",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "innan domkapitel ur en synpunkt hwilka i ofwann\u00e4mda n\u00e5dig reglemente blifwtt angifna och antyda korteligen redog\u00f6ra f\u00f6r lappfla ecklesiastikwerkets tillst\u00e5nd will domkapitel i underd\u00e5nighet erinra derom alt lappmark i flera af en afseende som h\u00e4r komma i fr\u00e5ga f\u00f6rete synnerligen stor olikhet",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "lie stanna lek af och zettervall yttra n\u00e5gon afslutniningsord d\u00e4ri han uttala sig tillfredsst\u00e4llelse \u00f6fver den gl\u00e4dje som synbarligen r\u00e4dt under fest samt antyda att den vara maning att framgent allt emellan\u00e5t anordna likna aftonsamkv\u00e4m",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "23 som antyda att den vara en lotsb\u00e5t",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "voro icke l\u00e4nge s\u00e5 beskedlig som jag i jag f\u00f6rra bref antyda att de lofva bli",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "s\u00e5 tycka vederb\u00f6rande likv\u00e4l vara p\u00e5 v\u00e4g att \u00f6fvergifva den gammal taktik att antyda sig h\u00e4rvid vara",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "att g\u00f6ra denna vara satt utom all tvifvel blott icke en reaktion\u00e4r vind som f\u00f6r n\u00e4rvarande bl\u00e5sa \u00f6fver bismarck land hindra riksdag flertal att uttala sig i den ofvan antyda riktning",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "f\u00f6rmodligen skola den regering som komma att afg\u00f6ra fr\u00e5ga antingen den nu bli den nuvarande eller en annan upp tr\u00e4 som statsminister stang i debatt antyda att konung otvifvelaktig r\u00e4tt h\u00e4fda och ingen h\u00e4nsyn tagea till storting olaglig beslut s\u00e5 till vida",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "rubrik vara icke mycket s\u00e4gande och notis vara f\u00f6ga mera upplysa s\u00e5 liten upplysa till och med att raoul spifame som r\u00e5ka \u00e4ga en n\u00e4ra k\u00e4nnedom om den \u00e5syfta anstalt klef f\u00f6rarga och sig att i hvad p\u00e5 han ankomma godtg\u00f6ra hvad den antyda hufvudstad tidning fela",
            "start": 229,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "att viss hrr stadsfullm\u00e4ktig antyda eller dold varning f\u00f6r bergqvara s\u00e5som konkurrent till kalmar i ifall denna h\u00e5da plats mi fingo jernv\u00e4gsft hindelse med hvarandra skola vara s\u00e5 pass ber\u00e4ttiga att jernv\u00e4gsf\u00f6reningen med k\u00e4nnedom h\u00e4rom skola frukta n\u00e5gon kalmarbo misshag och deraf f\u00f6lja anslagsv\u00e4gran \u00f6rn underhandling med p\u00e5 allvar och utan all biafsigt af jernv\u00e4gsf\u00f6reningen uppta",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "denna \u00e4mne vara nu finna i helium botn fr\u00e5n sig mysteri\u00f6s tillvaro i sol der dess genom spektralanalys antyda verklighet af all skeptisk anl\u00e4gga natur betvifla nu faktisk konstatera p\u00e5 jord af ramsay i samband med unders\u00f6kning \u00f6fver luft ny best\u00e5ndsdel argon och som man uf f\u00f6lja p\u00e5 sp\u00e5r i en hop mineral och mineralvatten samt \u00e4fven inrangera p\u00e5 best\u00e4md plats vid en kemisk klassifikation",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "sk\u00e4l f\u00f6r en omorganisation i den nyss antyda syfte torde ligga i krafvet p\u00e5 \u00f6fverensst\u00e4mmelse mellan fred och f\u00e4ltf\u00f6rvaltningsf\u00f6rh\u00e5llandena",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "den ha endast tre handla person man nen bustrnn och v\u00e4ninna hvilka \u00e4ro antyda \u00e5 affisch under namn georges suzanne th\u00e9r\u00e9se",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "med vilkor att bana hufvudsakligen f\u00e5 den riktning som antyda i den morsingska f\u00f6rslag och att station bli bel\u00e4gen inom socken ungef\u00e4r \u00e5 den plats som karta utvisa",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ker kanske tre \u00e4ro att i en n\u00e4mna b\u00e4gge tidningsartikel ali varsam beakta i den ena admonitio nen till norrman att bortl\u00e4gga sig irritera k\u00e4bbel mot sverige i den andra en d\u00e4ri f\u00f6rekomma antyda ningarna \u00f6rn den obefogad och oklo ka i hvarje slag inblandning med hetsig ord i en finsk f\u00f6rh\u00e5llande n\u00e4r mau i hvarje fall icke kunna hj\u00e4 pa den svag vara den b\u00e5de barnslig och of\u00f6rnuftig att utmana den m\u00e4k lige",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "du veta att jag vara du trogen ta du tili vara f\u00f6r denna izzet som ea dag komma att spela du en ful spratt r ighib lemna rum och izzet antyda f\u00f6r kammarherre att han ej mer beh\u00f6fva komma till palats",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "\u00f6fverallt s\u00e4ga d\u00e4r den i s\u00e4ga syfte anlita vitsorda den vi tids\u00e5lder \u00e4del str\u00e4fvan att med erk\u00e4nnande af m\u00e4nsklighet gemensam blodsband r\u00e4cka den hj\u00e4lpa brodershand till en f\u00f6rvilla och falla denna ord antyda d\u00e4rtill den leda djup human och kristen tankeg\u00e5ng denna h\u00f6g st\u00e5 arbete af vi land fr\u00e4mst fackman p\u00e5 ifr\u00e5gavarande omr\u00e5de",
            "start": 201,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "r\u00e5ka ut f\u00f6r den ofvan antyda dinglande blef troligen ej h\u00e4lft s\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckt som innehafvare af den kontor ofvanf\u00f6r hvilket han ha h\u00e5lla p\u00e5 att arbeta",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hvad bruk deraf i notis antyda den framg\u00e5 tydlig af notis s\u00e5n den f\u00f6rekomma i svensk morgonblad f\u00f6r den 17 dec",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "d\u00e5 han anl\u00e4nda den antyda arbetsst\u00e4ll sl\u00f6to sig till han kapten daniloff och scharin och lemna med han kaseinatten hvaremot i densamma qvarstannade stabskapten korolkoff och l\u00f6jtnant schlech te",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "d\u00e5 uppg\u00e5 godst\u00e5g n\u00e4r made sig tr\u00f6nninge station intr\u00e4ffa nemligen att en koppel bl\u00e4st mellan tvenne v\u00e4gnar \u00e4 t\u00e5g hvadan sammanst\u00f6tning af samma art sorn ofvan antyda l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 men f\u00f6rek oms genom r\u00e5dighet ocb sinnesn\u00e4rvaro hos stationsinspektor g ljungstr\u00f6m i tr\u00f6nninge som fr\u00e5n station observera \u00f6lycka oeh signalera \u00e5t fr\u00e4mre del af t\u00e5g att forts\u00e4tta f\u00f6rbi station till\u00e4gga deu sen del af densamma genom bromsning hinna stoppa",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "denna m\u00e4rke skola som namn antyda f\u00e5 k\u00f6pa samt ega giltighet i all land hvilka ansluta sig till den f\u00f6rdrag som skola bilda i denna syfte",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ju att vid denna antyda tv\u00e4rbanef\u00f6rslag en som \u00e4ro af de n\u00e4ra intressera komma till v\u00e4ra verml\u00e4ndska elfdalssocknar och beg\u00e4ra bidrag f\u00f6r att f\u00f6rslag skola kunna realisera",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken l b\u00e4ra erk\u00e4nnansv\u00e4rdt antyda sfi iftningarne mellan ironi stolthet f\u00f6rakt fruktan och tillgifvenhet med ej ringa klarhet o oh framf\u00f6r all utan \u00f6fverdrift pan tomimsconen utf\u00f6ra i stil med den gammal italiensk tradition",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "socialistisk framtidsstat som vara den allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt m\u00e5l antyda hr branting i ordalag som icke kunna tolka mera \u00e4n p\u00e5 en s\u00e4tt",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "finansminister sluta sig anf\u00f6rande s\u00e5lunda sammanfatta jag den s\u00e4ga finna jag att om \u00e4n genomf\u00f6rande af den f\u00f6religga f\u00f6rslag till f\u00f6rst\u00e4rkning at f\u00f6rsvar komma att kr\u00e4fva en allvarlig anstr\u00e4ngning af vi land ekonomisk b\u00e4rkraft intet antyda att denna anstr\u00e4ngning skola varda stor \u00e4n att land f\u00f6rm\u00e5 b\u00e4ra den",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "s\u00e5 snar d\u00f6rr vara \u00f6ppna antyda herr de gibray genom en gest att grefve ywan ha att f\u00f6rst tr\u00e4 n\u00e4ra",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "sk\u00e5despelare vara i st\u00e4ndig r\u00f6relse \u00e4n st\u00e5 han \u00e4n sitta han \u00e4n g\u00e5 han och \u00e4fven med r\u00f6st skilja han ofta \u00f6fverraska v\u00e4l en olik figur stockholm dagblad skrifver bland annan den som mycket falla i \u00f6ga vara herr lindberg f\u00f6rm\u00e5ga att gifva verk dramatisk \u00e5sk\u00e5dlighet att med gest och tonfall framkalla f\u00f6r fantasi en nyckfull vexla scenisk bild med l\u00e4tt f\u00f6r\u00e4ndring af organ s\u00e4rskilja person och framf\u00f6r allt antyda den fr\u00e4ndskap sorn finna mellan denna luftig poesi och musik",
            "start": 404,
            "end": 412
        },
        {
            "text": "hon ty den antyda en viss \u00e4gander\u00e4tt sorn ben finna alldeles obefogad",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "andra l\u00f6sning som flera g\u00e5ng f\u00f6rr vara antyda st\u00e4lla p\u00e5 norge krafvet p\u00e5 tio modig och patriotisk man s\u00e5som man korteligen karakterisera sttsj sttsj ttsj tsj sj j",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "j ordbruksministern hoppa emellertid att ingen verklig n\u00f6d skola uppst\u00e5 utan att man skola kunna sig med en ofvan antyda \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "fir att v\u00e4cka flit antyda bland annan att barn icke b\u00f6ra bringa till n\u00e5gon hvartill de ej ega nog kraft",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ja nog kunna en folkf\u00f6rsamling jubla som icke anse m\u00f6jlig att en man i lagman lindboes st\u00e4llning kunna s\u00e5 missleda sig \u00e5h\u00f6rare som han h\u00e4r g\u00f6ra men hvad skola de som n\u00e5got k\u00e4nna till en af hr l antyda sakf\u00f6rh\u00e5llande t\u00e4nka om en s\u00e5n herre befogenhet att ut\u00f6fva en domarekall hvarf\u00f6r i rum fordra r\u00e4ttr\u00e5dighet och \u00e5tminstone i den andra ov\u00e4ld",
            "start": 193,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "f\u00f6rflagets w\u00e4nner haswa framh\u00e4llit hurusom l\u00e4ger\u00f6fningarnes f\u00f6rl\u00e4ggande till af de antyda plats flulle komma att bereda socken jordbrukande befolkning \u00f6ka inkomst genom afs\u00e4ttning af flere flaga produkt samt att bifall ur denna synpunkt work lnst w\u00e4rdt",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "trakta han s\u00e5som en sk\u00f6n och \u00e4lskv\u00e4rd umg\u00e4ngesmnn hon ha beundra han utomordentlig musikalisk f\u00e4rdighet och smak och hon ha ofta h\u00e4nrycka af en snillrik och stor ideor som framlysa i han samtal men att n\u00e5gon varm k\u00e4nsla f\u00f6r den ung man gro i hon sj\u00e4l derom ha hon ej den ringast aning f\u00f6rr \u00e4n i den f\u00f6rut antyda \u00f6gonblick medvetande derom lik en elektrisk gnista p\u00e5 ledtr\u00e5d af han blick flyga \u00f6fver till hon",
            "start": 304,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "gifta sig pensionslystna ung flicka icke med veteran fr\u00e5n frihetskrig ty af de finna icke n\u00e5gon kvar nu \u00e4kta en i st\u00e4ll invalid fr\u00e5n den stor inb\u00f6rdeskrig och s\u00e4tta icke en p f\u00f6r ofog riskera regering att n\u00f6dga utbetala \u00e4nkepension \u00e4nda till 1980 eller \u00e4nnu l\u00e4nge ty om en par tiotal \u00e5r b\u00f6rja nog veteran fr\u00e5n och filippinkrigen att blifva f\u00f6rtr\u00e4fflig \u00e4ktenskapskandidat af antyda slag",
            "start": 373,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "2 10 pr kg och man skola s\u00e5ledes pr dag bunna af antyda del af sopa f\u00e5 \u00f6fver 200 kr",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "att afhjelpa antyda missf\u00f6rh\u00e5llande men vilja dock ha den princip fastsl\u00e5 att ilsamtal ej f\u00e5 g\u00f6ra intr\u00e5ng p\u00e5 en vanlig utlofva samtal",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "i dresden r\u00e5 intet tvifvel om att den best\u00e5 l\u00e4tt v\u00e4sentlig meningsskiljaktighet mellan konung och kronprins uppfattning af aff\u00e4r och den antyda i hofkretsar att den slstn\u00e4mde icke upp hopp om en f\u00f6rsoning med sig hustru och att konung georg manifest till",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "p\u00e5 full klar och best\u00e4md kontur i den hel inverka dock liksom den ofvan antyda allt f\u00f6r stor bredd f\u00f6ga f\u00f6rdelaktig f\u00f6r roman l\u00e4sbarhot",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "af denna antyda att v\u00e4rldsherra d\u00f6met skola dela mellan tv\u00e4nne stor folkslag f\u00f6lja att den sknlle blifva en o\u00f6fversk\u00e5dlig olycka f\u00f6r m\u00e4nsklighet om denna tv\u00e5 icke kunna f\u00f6rlika",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i proposition antyda att f\u00f6r registrering en s\u00e4rskild byr\u00e5 b\u00f6ra inr\u00e4tta i kommerskollegium",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "derf\u00f6r att den svika valman f\u00f6rtroende bli s\u00e5 sv\u00e5r decimeradt vid denna val att s\u00e5som en tidning antyda denna nog bli sista g\u00e5ng som parti s\u00e5som s\u00e5n och med bibeh\u00e5lla af n\u00e5gon v\u00e4sentlig mera \u00e4n namn g\u00e5 in i en valr\u00f6relse",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "kista inb\u00e4ra under den en sorgmarsch tona fr\u00e5n orgel hvarefter psalm jag g\u00e5 mot d\u00f6d hvar jag g\u00e5 sjunga och hofpredikant \u00f6itenblad framtr\u00e4da och h\u00e5lla med ledning af esaias 57 2 vers ooh de som redligen vandra hafva komma till frid och hvila sig uti de kammare en gripa griftetal hvarvid han \u00e4fven antyda den aflidnes stor f\u00f6rtj\u00e4nst",
            "start": 296,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "tidning antyda att man \u00e4fven vara en politisk m\u00e4rkesman och en af \u00e5tala riksdagsman vallboms vedersakare",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ullman antyda att man till bet\u00e4cka af en extra ordinarie arm\u00e9utgifterna b\u00f6ra skrida till hiijande af den direkt beskattning af en stor inkomst",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "allra fin f\u00f6rnimmelse som icke kunna \u00e5tergifvas med ord kunna dock antyda genom str\u00e4ng och harmoni",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "till handel stor liflighet och stiga varupris synas antyda att den icke skola dr\u00f6ja all f\u00f6r l\u00e4nge innan guld\u00f6fverfyllnaden i london penningemarknad skola afl\u00f6sa af mera normal f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "norge efter hvad vi jemv\u00e4l till\u00e5ta vi antyda l\u00e4r finna att fr\u00e5n svensk sida icke skola m\u00f6ta n\u00e5gon sv\u00e5righet f\u00f6r den verklig konsul\u00e4r reform den som afse att g\u00f6ra konsulsverksamheten mera effektiv och f\u00f6ga kostsam mera nyttig f\u00f6r handel och sj\u00f6fart och f\u00f6ga direkt betunga f\u00f6r handlande och skeppsredare",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tillf\u00f6rlitlighet att expresident harri sod sorn sjelf icke bry sig \u00f6rn kandidatur den vilja s\u00e4ga han vilja icke s\u00f6ka att tilltvinga sig den st\u00e5 f\u00e4rdig att underst\u00f6dja vanamakers kandidatur en blad i washington vilja veta att en plan i ofvan antyda riktning redan blifvit d\u00e4 vanamaker intr\u00e4da i kabinett och at sig chef ta mec p\u00e5 en engelsk mil l\u00e5ng resa genom land f\u00f6r att f\u00f6rest\u00e4lla tor fol k",
            "start": 240,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "finna en k\u00e4rna s\u00e5 uppst\u00e5 vanligen s\u00e4vida omst\u00e4ndighet ej \u00e4ro alltf\u00f6r ogynsamma ljusutfl\u00f6den hvilka antyda str\u00f6mning af materia och denna \u00e4ro vanligen \u00e5tf\u00f6lja af en svansbildning",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "meddelande \u00f6rn huru parti ledare korn ma att st\u00e4lla sig till den ny f\u00f6rslag \u00e4ro fr\u00e4n hvarandra afvikande och kunna icke vara annorlunda d\u00e5 all \u00e4nnu vara sv\u00e4fvande och i politisk krets vara man kanske f\u00f6r n\u00e4rvara mycket ben\u00e4gen f\u00f6r att tro att den stor m\u00e4ngd af venstern representant trots f\u00f6reg\u00e5ende stark uttalande skola g\u00e5 med p\u00e5 f\u00f6rslag dagposten antyda en till\u00e4ggbf\u00f6rklaring till densamma hvilken skola biifda en sen \u00e5r vensterteorier men en dylik reparationsarbete l\u00e4r knapp f\u00f6rs\u00f6ka ty en dylik gammal klut p\u00e5 den ny kl\u00e4dnad skola f\u00f6rst\u00f6ra hel intryck",
            "start": 349,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "man hvars stolt kraftig kroppsbyggnad \u00f6ppen panna och behaglig ansigte antyda att han vara en plantageegare fr\u00e5n s\u00f6der",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "jag tro ni hinna till bli antyda hon",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "nej barn skola g\u00e5 i skola i den distrikt inom hvilket de bo s\u00e5som skolstadgwi ocks\u00e5 antyda i sig paragraf",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "karakt\u00e4rsdrag antyda att hou aldrig skola st\u00e4lla sig i f\u00f6rgrund och att hen icke skola blifva en fru carnot",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kuaugsu skola hafva ha f\u00f6r afsikt att fly till britiska legation men den antyda f\u00f6r han att han d\u00e4r icke vara v\u00e4lkomna m",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "den af hr redelius antyda sv\u00e5righet att h\u00e5lla reda p\u00e5 ur kyrka utg\u00e5ngen person existera \u00e4fven nu ty den beh\u00f6fva ju icke heller nu att uppgifva n\u00e5gon af stat erk\u00e4ndt trossamfund",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "p\u00e5 fuktig st\u00e4lle dofta elggr\u00e4s med hvit blomma och parig blad p\u00e5 bladig stj\u00e4lk h\u00f6ja fl\u00e4ckig nyckelblomster sig blek violett blomsterax medan den fr\u00e4nde brudsporre som den namn antyda lysa r\u00f6d af eros l\u00e5ga samla i blomma mjuk runda ax",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "frnkosibordat p\u00e5 g\u00e5rdag morgon ooh med hvilken hoo vexiade en vanlig fras sorn f\u00f6r dea yttre veriden mera antyda en bav\u00e4pnad nentralitet ia en lycklig \u00e4ktenskap",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dalpil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att i\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta \u00f6rn man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 316,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "best\u00e4mdhet kunna s\u00e4ga att man aldrig fr\u00e5n norsk sida skola vara villig att g\u00e5 in p\u00e5 den af svensk myndighet antyda anordning med en skilnadstull representera skilnad mellan en b\u00e5da rike tull p\u00e5 den till produkt anv\u00e4nda fr\u00e5n utland inf\u00f6ra r\u00e5material",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "den vara ju s\u00e5som i b\u00f6rjan antyda ml\u00f6jligt att en anf\u00f6ra siffra kunna p\u00e5verka af n\u00e5gon tillf\u00e4llig orsak s\u00e5som mera eller liten str\u00e4nghet hes en pr\u00f6fva men sakf\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6rtj\u00e4na i all h\u00e4ndelse p\u00e5peka och f\u00f6r komma \u00e5r vid f\u00f6lja",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "den kort debatt konstatera tillr\u00e4cklig att oenighet r\u00e5 inom venstem hvilket uppenbara sig i \u00f6fverraskningen \u00f6fver att haugland antyda f\u00f6rslag \u00f6rn framl\u00e4gga af en moderat f\u00f6rut bekanta f\u00f6rslag till dagordning hvari f\u00f6rhandling \u00f6nska",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "best\u00e4md iakttagelse vid universiteterca att en studerande som komma fr\u00e5n pietistisk hem hafva den liten motst\u00e5ndskraft mot en antyda fara och denna erfarenhet st\u00e4mma noga med den psykologisk lag som h\u00e4r antydts",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "i denna afseende b\u00f6ra anf\u00f6ra att vid den fabrik fr\u00e5n hvilken fransk stat ta eter f\u00f6r tillverkning af r\u00f6ksvag krut kautschukslangar anv\u00e4nda f\u00f6r tappning af s\u00e4ga v\u00e4tska hvilket antyda att man d\u00e4rst\u00e4des finna ifr\u00e5gavarande f\u00f6rorening oskadlig",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "hvad stor aker den ske tyst vara man fresta att anm\u00e4rka da 1895 \u00e5r riksdag vigtig beslut i f\u00e5ngelsebygnadsfr\u00e5gan blifvit s\u00e5 v\u00e4sentligen f\u00f6rbise af en stor daglig stockholmstidning att de antyda den endast genom en omn\u00e4mnande af att kr",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "s magnetisk vertikalintensitet ganska j\u00e4mn och r\u00e4tt stor samt synas antyda tillvaro af en sammanh\u00e4nga malm af betyda b\u00e5de l\u00e4ngd och bredd",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "f\u00f6r af t antyda en verkning sorn en t\u00e5dan \u00e5tg\u00e4rd kunna komma att medf\u00f6ra s\u00e4rskildt f\u00f6r vi nationell sk\u00e5debana till\u00e5ta",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "samt inneh\u00e5lla att intygsgifverskan f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sedan p\u00e5 af operachef fram st\u00e4ld fr\u00e5ga ha bekr\u00e4fta att f\u00f6rste regiss\u00f6r mot hon upptr\u00e4dt p\u00e5 antyda s\u00e4tt",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "ion antyda att dag upphinna eller h\u00e5lla p\u00e5 att upphinna en djup af allvar oeh beslutsamhet sorn skola s\u00e5lla en svalg emellan dera h\u00e5da oell ingal han en besynnerlig k\u00e4nsla ali john befinna sig p\u00e5 den s\u00e4bra sida d\u00e4rom",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den genom ofvan antyda uppr\u00f6rande tilldragelse s\u00e5 sorglig bekant ung man jernv\u00e4gstjenstemannen bror john gustaf m\u00f6rner bi som man erinra sig genom af stockholm r\u00e5dhusr\u00e4tt i december 1891 afkunnadt och i maj 1892 af stadf\u00e4sta utslag d\u00f6md f\u00f6r dr\u00e5p och f\u00f6r f\u00f6rsta resa st\u00f6ld till i ena bot lifstid straffarbete hvilket straff han aftjena \u00e5 l\u00e5ngholmen centralf\u00e4ngelse",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "den vara v\u00e4l d\u00e4rf\u00f6r antaglig att n\u00e4r man i f\u00f6rsta kammare f\u00e5 t\u00e4cka p\u00e5 sak man skola f\u00f6redra en sammanj\u00e4mkning i den riktning som under debatt andra kammare antyda af hr johan johansson i noraskog n\u00e4mligen alt riksdag skola nu gifva ungef\u00e4r samma uppdrag som 1888 att med anledning af en beslut riksdag fatta om \u00e4ndring i tulltaxa s\u00e5 fort ske kunna inleda underhandling med norsk regering \u00f6rn s\u00e5n best\u00e4mmelse i den mellanrikslag hvilka af riksdag omf\u00f6rm\u00e4la beslut med n\u00f6dv\u00e4ndighet p\u00e5kalla med bemyndigande att d\u00e5rest en inleda underhandling icke syna leda till den \u00e5syfta m\u00e5l upps\u00e4ga ifi\u00e5gavarande lag med enahanda v\u00e4rkan som ha bverige f\u00f6r 6in del fatta en af norge samtycke oberoende beslut om lag upph\u00e4fvande",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "sedan den godhet antyda att en anst\u00e4ndig underh\u00e5ll skola ansl\u00e5 \u00e5t jag",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "den enda praktisk utf\u00f6rbar om \u00e4n till \u00e4fventyr icke full tillfredsst\u00e4lla s\u00e4tt f\u00f6r embete deltagande i utst\u00e4llning vara att l\u00e5ta anskaffa s\u00e4rskildt f\u00f6r den samma afse fotografisk afbildning af en antyda olik slag af byggnad och till de foga liten skala affatta planritning",
            "start": 194,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "en god och p\u00e5litlig v\u00e4rdem\u00e4tare i nu antyda h\u00e4nseende kunna \u00e4fven erh\u00e5lla om man ta h\u00e4nsyn till under fem\u00e5rsperiod h\u00e4r i stad f\u00f6rekomma konkurs och lags\u00f6kning",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ooh le journal s\u00e4ga illvillig att denna metamorfos sammanfalla med att bolag r\u00e4kenskaper samtidig visa en stark \u00f6kning af utgift f\u00f6r publicitet i den sex million dela ut en del till tidning och rest till den vara ganska sv\u00e5r att precisera s\u00e4ga tidning som antyda ntt man h\u00e4r skola befinna ig inf\u00f6r en annan fa nama",
            "start": 255,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "hvari han vara kl\u00e4 visa att han vara fr\u00e4mling \u00e5tskillig m\u00e5larerekvisiter som han b\u00e4ra under arm antyda att han \u00e4fven vara konstn\u00e4r",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "polisdirekt\u00f6r resa sig f\u00f6r att antyda att audiens war flut och ali han tid war dyr b\u00e4ra",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "lilienberg hammarskj\u00f6ld och huss hafva i en gemensam anm\u00e4rkning uttala sig \u00e5sigt att d\u00e5 inf\u00f6rande af m\u00f6nsterskydd f\u00f6r n\u00e4rvarande ifr\u00e5gas\u00e4tta endast f\u00f6r metallindustri och d\u00e5 den synas vara af viga att lag omfattning f\u00e5 en motsvara uttryck i den rubrik s\u00e5 b\u00f6ra denna \u00e4ndra s\u00e5 att den ang\u00e5fve den antyda begr\u00e4nsning",
            "start": 294,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "motorvagn \u00f6ppna o\u00e4ndlig framtidsperspektiv som den skola f\u00f6ra vi f\u00f6r l\u00e5ng att ens antyda men en sak b\u00f6ra genast fastsl\u00e5 och den vara att motorvagn komma",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "\u00e4fven om den nu antyda klander mot professor wittrock ej vara bem\u00e4ngdt med en s\u00e5 m\u00e4rkbar personlig h\u00e4tskhet s\u00e5 vara den i allt fall s\u00e5som rihtadt mot han personligen alldeles or\u00e4ttvis",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "1896 men man hvar af de ha dessutom s\u00e4rskild inskrift s\u00e5 man f\u00f6r framg\u00e5ngsrik str\u00e4fvande f\u00f6r uppdra af arbetsh\u00e4st \u00e5 en annan antyda att den vara bel\u00f6ning f\u00f6r mossodling en tredje f\u00f6r mejerihandtering och \u00e5 den fjerde l\u00e4sa steeple chase",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "allting antyda att general werder nied darra hur vara den med du",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta ber\u00e4ttelse om tr\u00e4waruhandlanden johansson d\u00f6d inneh\u00e5lla som bekant att han d\u00f6 af hjertflag och icke den liten omst\u00e4ndighet antyda n\u00e4got annan men dr\u00f6mmerstan ha erinra sig sig dr\u00f6m genast och utropa ni sta f\u00e4 se att han blifwit m\u00f6rda",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "den kort debatt konstatera tillr\u00e4ck ligt att oenighet r\u00e5 inom venstern hvilket uppenbara sig i \u00f6fverraskningen \u00f6fver att haugland antyda f\u00f6rslag \u00f6rn framl\u00e4gga af en moderat f\u00f6rut bekanta f\u00f6rslag till dagordning hvari f\u00f6rhandling \u00f6nska",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "lemna f\u00f6r marinf\u00f6rvaltning hos g\u00f6ra framst\u00e4llning om sj\u00f6f\u00f6rsvar anslags f\u00f6r 1897 antyda \u00e4fven den stor behofvet af bekl\u00e4dnad f\u00f6r sj\u00f6bev\u00e4ring",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "de st\u00f6rue tidning ba ha f\u00f6rsyn f\u00f6r att ens antyda denna infami hvilka dock naturligtvis s\u00e5som all skandalskrifveri vinna tilltro hos en del folk",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en sista rad ha ofrivillig ta en rytmisk form hvilket antyda att jag komma in p\u00e5 en patetisk afv\u00e4g f\u00f6r hvilket fel jag h\u00e4rmed \u00f6dmjuk be \u00f6rn \u00f6fverseende hvarp\u00e5 jag \u00e5terg\u00e5 till jag \u00e4mne",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "neue freie fresses medarbetare inskjuta h\u00e4r en anm\u00e4rkning som antyda tvifvel om huruvida en utpreglad moskovitisk politik i bulgarien skola vara f\u00f6renlig med furst lobanovs moderat intention",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "skola de af svensk riksdag antyda eventualitet tr\u00e4da i f\u00f6rgrund och fr\u00e5ga vara om stortingsmajoritet ansikte mot ansikte nied denna kunna h\u00e5lla s\u00e5 str\u00e4ng tillhopa att fjol\u00e5r beslut ang\u00e5ende diplomat och konsulatbudgeten kunna upprepa",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e5r riksdag beg\u00e4ra den antyda \u00e4ndring i jordf\u00e4stningslag af 1894",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00e5t sol och antyda en f\u00f6rbindelse med en gammal tid soldyrkan",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "nyss antyda brist p\u00e5 k\u00e4nnedom om den viktig faktor i den m\u00e4nsklig odling tj\u00e4nst som boktryckeri utg\u00f6ra ha f\u00f6ranledt vi att h\u00e4r i julblad som icke vara afsedt endast til lysa utan att efter l\u00e4sning l\u00e4mna n\u00e5gon beh\u00e5llning kvar inbjuda till en bes\u00f6k i en par af en f\u00f6rn\u00e4m lokal i en dylik bildningsanstalt",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "den vara natnjljgf att naney skola ha f\u00f6redra en 8torart\u00e4dt br\u00f6llop vid hvilket hon f\u00e5 tillf\u00e4lle att utm\u00e4rka sig och antyda \u00e4fven n\u00e4got s\u00e5n f\u00f6r anthony men foga sig slutligen eftgr omst\u00e4ndighet tr\u00f6sta sig med dea tack att sedan brud resa skola hon sjelf bli herskarinna p\u00e5 growhurst och ha sig frihet att g\u00f6ra hvad hon behaga",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "ingen kunna beskylla denna faktur f\u00f6r n\u00e5gon \u00e4ngslig eller gammaldags petighet men dock huru fast huru verklig plastisk huru sann naturlig verka ej den hel utan den ringast eftergift f\u00f6r den b\u00f6jelse att endast nied svag ton antyda hvad man vilja framst\u00e4lla som ju en del esteticera herre mi vilja h\u00e5lla f\u00f6r h\u00f6jd af all konst",
            "start": 222,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "till finansminister att den m\u00e5 tillse huruvida n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd kunna vidta f\u00f6r vinna af den antyda \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "vara en fattig sl\u00e4gting hvilken lefde p\u00e5 hos walfords ty hvarken han s\u00e4tt eller kl\u00e4dsel antyda att han vara en vanlig tjenare",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "denna bi deremot s\u00e5 mycket vara mare b\u00e5de under och efter brahrns piancqvartett i i hvilken hr wilhelm stenhammar spela pianost\u00e4mma p\u00e5 en \u00f6fverl\u00e4gset s\u00e4tt beundransv\u00e4rd rytmisk klarhet rund mjuk teknik och s\u00e5 denna obeskriflig n\u00e5gon som antyda konstn\u00e4r med gud n\u00e5de",
            "start": 236,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "en os\u00f6kt tillf\u00e4lle att ge en god \u00f6stg\u00f6tarne kvitto p\u00e5 hur f\u00f6ga den grannlagenhet hvarmed de afh\u00e5lla sig fr\u00e5n middag och deputationspolitik m m af nu antyda art ha kurs p\u00e5 h\u00f6g ort",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "den ung dam blicka dr\u00f6mma framf\u00f6r sig och den vara en fr\u00e5nvarande uttryck i hon ansigte som tycka antyda att hon total gl\u00f6mma bort s\u00e5 v\u00e4l den fr\u00e5ga hon nyss framst\u00e4lt som den kavaljer hon ha vid sig sida",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "denna artikel vara f\u00f6r \u00f6frig s\u00e4rstildt m\u00e4rkw\u00e4rdig eftersom h\u00e4r n\u00e4ra antyda p\u00e4 hwad",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "de af denna remont jag sj\u00e4lf vara i tillf\u00e4lle att besiktiga under en sista dag af f\u00f6reg\u00e5ende m\u00e5nad och en f\u00f6rsta af innevarande m\u00e5nad n\u00e4mligen remont vid lifgarde till h\u00e4st norrland dragonregemente samt f\u00f6rsta och andra svea voro visserligen ej \u00e4nnu i kraft s\u00e5som en naturlig f\u00f6ljd af en fyra m\u00e5nad gr\u00e4sbetestid men de allm\u00e4n utseende antyda dock sundhet och tycka lofva god tor framtid n\u00e4r de kraft efter ytterlig en tid hafre blifvit stegra",
            "start": 334,
            "end": 342
        },
        {
            "text": "en b\u00e4tar som trafikera trad sundswall lule\u00e4 nu komma att ins\u00e4tta p\u00e4 en annan trade hwarigenom en bruttoinsegling w\u00e4ntas komma att tillf\u00f6ra bolag wilja revisor nu ej g\u00f6ra f\u00f6r i efwan antyda syfte",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "derf\u00f6r g\u00f6ra debitering samt s\u00e5ledes under k j\u00e4llss rsiu n antyda f\u00f6rh\u00e5llande ansvar f\u00f6r denna vordnadsv\u00e5rat r\u00e5dhus en gifta endast m\u00e5ste drabba den embetsverk f geha oea ea annn allsmaktlgare borgsom l\u00e5ta verkst alia debitering och derf\u00f6r",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "4 att vid ink\u00f6p af sto af all \u00e5lder och af ren race eller med form af antyda racer afvelsf\u00f6rening sorn ha hingst af samma ren race ha f\u00f6retr\u00e4dsr\u00e4tt till erh\u00e5lla af l\u00e5n",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "s\u00e4tta i han st\u00e4lle d han af opasslighet vara hindra att tjenstg\u00f6ra eller att alternera i ny roll vara en fattigdomsbevis hvilket s\u00e5som jag antyda i f\u00f6reg\u00e5 artikel under s\u00e4song h\u00e5rdt bestraffa",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "en mjuk runda kulle erinra med sig olik bef\u00e4stningsschikt \u00f6rn att b\u00e5de romare turk och serb l\u00e4gga stor vikt vid denna punkt hvarifr\u00e5n donau fullst\u00e4ndig beherrska och palatslik hvit och gul byggnar ligga p\u00e5 en j\u00e4mn plan antyda att belgrad \u00f6nska med afseende p\u00e5 sig arkitektur t\u00e4fla med andra hufvudstad",
            "start": 218,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "s\u00e4 till wida torde denna ryka tala sann att en plan af den antyda slag warit under behandling men n\u00e5gon omedelbar f\u00f6rwerkligande deraf vara icke att w\u00e4nta",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "\u00e4ro s\u00e5som namn antyda h\u00f6geligen praktfull och bekv\u00e4m inreda",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vi s\u00e5lunda blifvit n\u00f6dsaka att inl\u00e5ta vi p\u00e5 en n\u00e4ra utredning af nu antyda olik proportion hafva vi tillika p\u00e5 den uttrycklig vela f\u00f6rklara att en dylik unders\u00f6kning icke m\u00e5 anse s\u00e5som en fr\u00e5ng\u00e5ende af vi h\u00e4r ofvan eller vid f\u00f6reg\u00e5ende tillf\u00e4lle uttala mening om denna tull ol\u00e4mplighet s\u00e5som beskattningsform \u00f6fver hufvud ta",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "en s\u00e5r sorn ej vilja l\u00e4ka oell till sist intr\u00e4da svullnad i hand och underarm antyda b\u00f6rjande blodf\u00f6rgiftning i f\u00f6ljd hvaraf hon i f\u00f6rra vecka inta \u00e5 l\u00e4nslasarett och vara numera p\u00e5",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja f\u00f6reskrift b\u00f6ra dessutom noga iaktta att endast full duglig besk\u00e4llare och f\u00f6lsto med framst\u00e5 egenskap s\u00e5som afvelsdjur samt ungh\u00e4st hvilka antyda dylik egenskap b\u00f6ra bel\u00f6na egare af h\u00e4st som till t\u00e4flan anm\u00e4la skola vara ansvarig derf\u00f6r att h\u00e4st icke ha n\u00e5gon dold fel s\u00e5som krubbitning koller lungpipning m m dylik",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "sektion den humanistisk och den synas m\u00e4rkv\u00e4rdig nog den sen vara mycket omhulda n\u00e5gon som v\u00e4l dock l\u00e5ta f\u00f6rklara sig och \u00e4fven uppv\u00e4ga af nyss antyda f\u00f6rh\u00e5llande att \u00e5tskillig v\u00e4lja att idka sig spr\u00e5kstudie i utland",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "f\u00e5 antingen anordna till kommun gemensam nytta eller till en enskild n\u00f6dlidande nytta s\u00e5som ut dikning uppodling h\u00e4rmed skola vinna att d\u00e5 brista arbetstillf\u00e4lle motivera anspr\u00e5k p\u00e5 n\u00f6dhj\u00e4lp en beh\u00f6fva icke skola genom g\u00e5fva f\u00f6rsl\u00f6a och f\u00f6rlora sig ansvarsk\u00e4nsla k\u00e4nsla denna uttalande visa att central \u00e5tminstone p\u00e5 viss h\u00e5ll kunna vinna st\u00f6d och sympati f\u00f6r antyda str\u00e4fvande den st\u00e4llning till veder b\u00f6rande medge kanske ej att gifva f\u00f6reskrift men andra framst\u00e4llan kunna med den obestridlig auktoritet vara lika verksam",
            "start": 359,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "om motiv till sjelfmord yttra sig den tidning ur hvilken denna vara hemtadt i f\u00f6lja mystisk ordalag motiv vara icke vansklig att utletaoch den ha f\u00f6r \u00f6frig vara s\u00e5 liten dold f\u00f6r all som blott i aldrig s\u00e5 ringa m\u00e5n l\u00e4ra k\u00e4nna grefve att den kunna vara nog att antyda den den olycklig lidelse hvars offer grefve vara och som tidig f\u00e5 en \u00f6desdiger inflytande p\u00e5 han b\u00e5de huslig och ekonomisk f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6rsvaga i han position i den offentlig lifvet",
            "start": 259,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "men \u00f6rn den iir sann hvild vi bort antyda litt den mi t\u00e5gna steg vara en schackdrag emot protektionistpartiet i riksdag att den gammal vapen hvilket i somras icke kunna anv\u00e4nda nu dra fram f\u00f6r att liirmeil i tid kunna parera riksdagsmajoritet cili skola vi gammal sats bekr\u00e4fta att skyddspartiet aldrig fran regeringsh\u00e4ll ha annan litt v\u00e4nta \u00e4n direkt eller kringg\u00e5 motst\u00e5nd oell d\u00e5 lyster vi \u00e4fven se hur minist\u00e4r bostr\u00f6m klarera sig vid n\u00e4sta riksdag",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "boxarer\u00f6relsen utbrott leda tillbaka till tillf\u00e4llig orsak som inte ha n\u00e5gon att g\u00f6ra med den ofvan antyda men i grund och botten vara den dock att betrakta som frukt af en omsorgsfull studerad utl\u00e4ndsk id\u00e9 id\u00e9 \u00f6rn frivillig som sorgf\u00e4llig inympa p\u00e5 den kinesisk stam",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "ihvfrfdhandlingen hvfrfdhandlingen vfrfdhandlingen frfdhandlingen rfdhandlingen fdhandlingen dhandlingen af ministeriell m\u00e5l dock antyda han i st\u00e4ll tank p\u00e5 en \u00e4ndring af svensk regeringsform 28 derh\u00e4n att till utrikesminister skola kunna utse \u00e4fven norsk man sorn dock d\u00e5 skola vara medlem af svensk statsr\u00e5d",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "ningen antyda att man \u00e4fven va rit en politisk m\u00e4rkesman och en af \u00e5tala riksdagsman wallboms vedei saka e",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "denna embetsman antyda fara f\u00f6r handlande och handtverkare som s\u00e4tta sig ned p\u00e5 bolag mark att blifva af densamma beskattadt genom f\u00f6r h\u00f6g tomt\u00f6ren samt p\u00e5visa den ogynsamma st\u00e4llning f\u00f6r en m\u00e5nga som skola blifva hel och h\u00e5llen h\u00e4nvisa till arrendator bolag godtycke",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "den sammanbinda tr\u00e5d utg\u00f6ra af en mera antyda \u00e4u utf\u00f6ra ber\u00f6ring nied partitvisterna i s ockholm under slut af adolf fredrik regering",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "som nog vara i s\u00e4ck innan de kommo i p\u00e5se en\u00e4r man v\u00e4l med full sk\u00e4l kunna anta att de uttala efter samr\u00e5d med hel kabinett antyda ocks\u00e5 att mini st\u00e4ren vilja upptr\u00e4da m\u00e4kla mellan parti",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "prestman a a wingren anfort besv\u00e4r \u00f6fver domkapitel i lund den 29 maj 1895 meddela beslut enligt hvilket domkapitel af antyda ols\u00e5ker f\u00f6rklara sig icke kunna utan p\u00e5 kabelse af n\u00e5gon dertill ber\u00e4ttiga kyrkoherde eller komminister anv\u00e4nda i prest samt besluta att tills vid tr\u00e4 ocb nied den 6 juni lemna utan missiv",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "jag n\u00e4mna n\u00e5gon i jag f\u00f6rra bref om hr af bur\u00e9us anl\u00e4ggning mot vi nuvarande jordbruksl\u00e5nev\u00e4sende oeh antyda d\u00e5 \u00e4lv att i andra kammare en par motion ingi rida i motsvara syfte",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "vara ytterlig mager och kind f\u00e4rg antyda ingen \u00e4terw\u00e4ndande blomstring",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dalpil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta om man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 315,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "erbjuda sig st\u00f6d \u00e5t tidning som om f\u00f6rh\u00e5llande utveckla sig i antyda riktning sedan skola utge fr\u00e5n n\u00e5gon af en stor stad s\u00e4ga eng tidn",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "nu allm\u00e4n och antyda \u00e4fven i morgenbladet i afton att ministerkris skola finna sig l\u00f6sning under n\u00e4ra framtid",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "skola hinder m\u00f6ta f\u00f6r fr\u00e5ga ordna p\u00e5 s\u00e5lunda antyda s\u00e4tt torde fr\u00e5ga b\u00f6ra f\u00e5 f\u00f6r n\u00e4rvarande f\u00f6rfalla landsting skola h\u00e4r\u00f6fver yttra 6ig och den bero nu p\u00e5 till hvilken mening ting ansluta sig",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i sig anf\u00f6rande till valman omn\u00e4mna balfour icke blott vidtomfattande lagbest\u00e4mmelse f\u00f6r den irl\u00e4ndsk fr\u00e5ga l\u00f6sning utan antyda \u00e4fven att regering komma att framst\u00e4lla f\u00f6rslag \u00f6rn att f\u00f6rl\u00e4gga \u00e5tskillig irl\u00e4ndsk angel\u00e4genhet som icke r\u00f6ra lagstiftning under en irl\u00e4ndsk centralmyndighet och att i \u00f6frig medgifva irl\u00e4ndarne lokal sj\u00e4lfstyrelse efter engelsk m\u00f6nster",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "i betraktande af en ofvan antyda omst\u00e4ndighet jemte den temligen kylig mottagande denna jernv\u00e4gsprojekt efter all hvad vi erfara synas r\u00f6na i ort ned\u00e5t kust till landskrona \u00e4fvensom en betyda resurs den genomf\u00f6rande skola kr\u00e4fva torde den s\u00e4kerligen vara att anse s\u00e5som endast en framtidstan ke med sannolik r\u00e4tt l\u00e5ng utsigt",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en sen underr\u00e4ttelse fr\u00e5n massana antyda att den italiensk \u00f6fverbef\u00e4lhafvare general baratieri anse situation s\u00e5 allvarsam att hail vidta anstalt f\u00f6r att anl\u00e4gga en ny f\u00f6rsvars i den inre af den italiensk omr\u00e5de",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6rl\u00e5ta att jag vara envis general men \u00f6rn s\u00e5som allt tycka antyda den engelsk flotta vara h\u00e4r i n\u00e4rhet s\u00e5 m\u00e5ste vi korsa den v\u00e4g och den bli mycket sv\u00e5r att undg\u00e5 att blifva observera",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "tillmann antyda att till bet\u00e4cka af en arm\u00e9utgifterna man b\u00f6ra skrida till h\u00f6ja af den direkt beskattning af en stor inkomst",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "den skola h\u00e4r icke gagna att antyda m\u00e4ngd nf \u00e4fventyr i hvilka hj\u00e4lte mod glans sig de lia egt sig stor v\u00e4lde just i framst\u00e4llningss\u00e4tt oell i m\u00e4ngd af detalj som r\u00f6ja den fantasirik och i sj\u00f6mansv\u00e4sendet v\u00e4l f\u00f6rfaren ber\u00e4ttare",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "tillika att den i olik del af land klaga \u00f6fver att viss slag af fabrik f\u00f6rst\u00f6ra b\u00e5de luft och vattendrag och den m\u00e5la dyster skildring som inneh\u00e5lla 1 ofvan antyda i utskott bet\u00e4nkande \u00e5tergifna af flskerlassistenten wahlberg \u00e5 \u00e4mbete v\u00e4gnar afgifna ber\u00e4ttelse \u00e4ga nog sig motsvarighet i \u00e5tskillig del af land",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den h\u00e4ll der man eger r\u00e4tt att f\u00f6ruts\u00e4tta den mycket fullst\u00e4ndig \u00f6siversigt af st\u00e4llning yar ju ockla enligt hwad som kunna f\u00f6rsp\u00f6rja den uppfattning g\u00f6ra sig g\u00e4lla att om och n\u00e4r en f\u00f6r\u00e4ndra organisation af rike domstolsw\u00e4sende stall genomf\u00f6ra behofwet ocks\u00e5 med n\u00f6dw\u00e4ndighet stulle kr\u00e4fwa en anordning i den antyda riktning",
            "start": 312,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "kelvin icke allenast uttryckligen beteckna f\u00f6rstn\u00e4mnd bref s\u00e5som privat utan \u00e4fven i den sen brefvet inlagd best\u00e4mdt f\u00f6rbud mot att den f\u00f6rra brefvet f\u00e5 trycka eller i n\u00e5gon form publicera vara ehuruv\u00e4l s\u00e4ga b\u00e5da bref p\u00e5 grund af s\u00e4rskildt medgifvande af lord blifvit af \u00f6tverlemnade till styrelseu den s\u00e5lunda styrelse liksom enhvar af den ledamot betagen att yppa eller ens antyda hvilket omd\u00f6me lord f\u00e4lt \u00f6rn arrhenius",
            "start": 375,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "en kejserlig kung\u00f6relse antyda framtida reform hvilka skola l\u00e4gga i li hung changs band",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i en afseende m\u00e5ste raan likv\u00e4l gifva den antyda tidning r\u00e4tt och den vara n\u00e4r tidning skarp klandra den r\u00e5 och brutal till v\u00e4gag\u00e5endet vid fm ea bortf\u00f6ra till v\u00e5rdaastalten",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "han s\u00e4ga der bland annan att en remont han sjelf vara i tillf\u00e4lle se vid fyra regemente visserligen ej \u00e4nnu voro vid full kraft s\u00e5som en naturlig f\u00f6ljd af en fyra m\u00e5nad gr\u00e4sbetestid men de allm\u00e4n utseende antyda dock sundhet och tycka lofva god f\u00f6r framtid",
            "start": 204,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "den andra antyda fall vara den p\u00e5fliga stol st\u00e4llning till frankrike nuvarande regering och denna \u00f6ppen antireligi\u00f6s riktning",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "s\u00e5 mycket f\u00f6ga v\u00e5ga jag upptr\u00e4da som domare i denna kinkig fr\u00e5ga till hvilket sl\u00e4kte v\u00e4xt b\u00f6ra f\u00f6ra och hvilket namn den s\u00e5ledes m\u00e5 b\u00e4ra som f\u00f6rfattare till den sist antyda arbete s\u00e4ga att han k\u00e4nna sig tveksam \u00f6rn han tr\u00e4ffa den r\u00e4tt",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "genom han hufvud och han ha ungef\u00e4r uppg\u00f6ra sig plan d\u00e5 han h\u00f6ra en kl\u00e4dning prassel hviket antyda linda \u00e5terkomst",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "sjelf skullo ktissler utf\u00f6ra den hutvudsakliga del af program beh\u00e5llning af konsert skola anv\u00e4nda f\u00f6r den ofvan antyda inackordering",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "byst fin runda arm och en gunga v\u00e5rfrisk behagfullhet i all helmes r\u00f6relse yppa f\u00f6r stanwix att han blomma boll p\u00e5 att utveckla sig under qvinlighetens mystisk f\u00f6rtrollning ty r\u00f6serna p\u00e5 hon mjuk kind den mild tr\u00e5nad i hon klar \u00f6ga och en vibrera fyllig ton i hon r\u00f6st som han ej f\u00f6rut ha hort antyda en annalkande tid af lif och k\u00e4rlek",
            "start": 293,
            "end": 301
        },
        {
            "text": "\u00e5tskillig synas antyda att 1896 bli en m\u00e4rklig \u00e5r med varaktig minne i h stori",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "liberal tidning antyda att tidpunkt tor en uppl\u00f6sning af parlament nu vara inne och att regering icke b\u00f6ra dr\u00f6ja \u00e5lit f\u00f6r l\u00e4nge med att utskrifva ny val",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ratifikation antyda tyskland frankrike och ryssland att de skola g\u00f6ra gemen simma sak mot japan",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4rvarande n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring skola intr\u00e4ffa i den rysk politik och s\u00e5n bruka ej heller i ryssland antyda genom personalskifte p\u00e5 en diplomatisk post",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "tro den antyda tidning kass\u00f6r icke mycket p\u00e5 han sj\u00e4lfmordshot utan anm\u00e4la han f\u00f6r polis med den resnltat att rymmare blef efterlysa i polisunderr\u00e4ttelse",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ej f\u00f6rr \u00e4n alma helsade han med den vanlig f\u00f6rtrolig leende som antyda att en b\u00e5da voro alltf\u00f6r gammal god v\u00e4n f\u00f6r att uppeh\u00e5lla sig vid utbytande af tom h\u00f6flighetsfraser och str\u00e4cka ut sig hand emot han lugna han sig och f\u00f6lja hon genom den l\u00e5ng rad af h\u00f6gtidsrum i hvilka en olik familje underh\u00f6llo sig g\u00e5ster",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja f\u00f6reskrift h\u00f6ra dessutom noga iaktta lo att endast full duglig besk\u00e4llare och f\u00f6lsto mod framst\u00e5 egenskap s\u00e5som afvelsdjur samt ungh\u00e4st hvilka antyda dylik egenskap h\u00f6ra bel\u00f6na egare af h\u00e4st sorn till t\u00e4flan anm\u00e4la skola vara ansvarig derf\u00f6r att h\u00e4st icke ha n\u00e5gon dold fel s\u00e5som krubbitning koller lungpipning m m dylik",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "en kejserlig kung\u00f6relse antyda framtida reform hvilka skola l\u00e4gga i hand",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rest\u00e5 gl\u00e4dja tilldragelse hvilken furst h\u00e4rom dag antyda i sig samtal med pariskorrespondent \u00e5 andra sida f\u00f6rberedelse till kr\u00f6ning i moskva n\u00e4sta v\u00e5r som stark syssels\u00e4tta n\u00e4mna ministerium tjenstem\u00e4n",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "denna uttalande inneb\u00e4ra en erk\u00e4nnande af en tw\u00e4 hufwudprincipcr p\u00e4 h vilka lagf\u00f6rslag kunna anse wara grundad nemligen invaliditetspxindpen och den obligatorisk princip men antyda tillika att ntflottet s\u00e4som jemw\u00e4l uti motivering kraftig framh\u00e5lla hwad den sistn\u00e4mnd princip betr\u00e4ffa g\u00f6ra denna erk\u00e4nnande bero af den s\u00e4tt hwarp\u00e4 den obligatorifla lagstiftning anordna",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "medan den vara tal om bulgarien underkastelse under ryssland meddela neue freie pressa nu med den ofvan antyda statsman sorn k\u00e4lla att rum\u00e4nien ing\u00e5 binda f\u00f6rpliktelse till tremaktsf\u00f6rbundet",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "den vara att hoppa att densamma s\u00f6rkastas ehuru stor kraft simma h\u00e4r icke ens beh\u00f6swa antyda arbeta s\u00f6r deh genomdriswande",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "sig sjelf och viss ord som han uttala halfh\u00f6gt antyda han tank",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en hastig oell h\u00e4ftig r\u00f6relse n\u00e4stan en kastning med hufvud antyda dock snar att lian \u00f6fvergaf all tvekan",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "r\u00e4kna till smutsblad till\u00e5ta en ins\u00e4ndare antyda att motst\u00e5ndare skola vara k\u00f6pa och man ha till och med icke skytt att n\u00e4mna k\u00f6pare namn",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "vara alt en v\u00e4rdinna ambition f\u00f6rled hon att mer eller f\u00f6ga oreflekteradt bringa s\u00e5n offei som le nu antyda s\u00e5 snar hon f\u00e5 veta itt middagsg\u00e4st g\u00e4rna afst\u00e5 fr\u00e5n just den delikatess ja alt i regel le mera t\u00e4nkande bland de ogilla denna mot v\u00e4rnl\u00f6s v\u00e4nlig \u00e4lskv\u00e4rd djurki\u00e4k of vade v\u00e5ld ogilla denna dag i ansikte p\u00e5 en huld f\u00f6rsyn som vi tj\u00e4nst celi gl\u00e4dje drilvit en \u00e4lsklig varelse hit cch l\u00e5ta de trifvas h\u00e4r om ock under kamp ocb arid f\u00f6r tillvaro s\u00e5 snar en v\u00e4nlig v\u00e4rdinna erfara mer eller minire lindrig att vi sm\u00e5f\u00e5gel icke beh\u00f6fva offra tor \u00e5stadkomma af en s\u00e5 kalla fia middag s\u00e5 upph\u00f6ra lenna ledsam f\u00f6r\u00f6delse af sig sj\u00e4lf och man beh\u00f6fva icke l\u00e4nge bevittna den sorglig sk\u00e5despel som f\u00f6r den stor m\u00e4ngd te sig sorn n\u00e5gon f\u00e5 gelf\u00e5ngares grymhet mot liten f\u00e5gel men innerst ha sig rot i en falsk ambition hos v\u00e4rdinna och n\u00e5gon f\u00e5 g\u00e4st onaturlig uppdrifua pre p\u00e5 en stor cch en fiu middag",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "af den antyda framg\u00e5 att flotta deltagande i utst\u00e4llning synas blifva b\u00e5de rikhaltig och representativ och man m\u00e5 v\u00e4l hoppa att s\u00e5 \u00e4fven komma att blifva fall",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "hr holmboe l\u00e4r d\u00e5 ha vela antyda att den vara han som vara m\u00e5lare men d\u00e5 kronprins se namn i tafla kant skola han hafva yttra den kunna jag tro den vara den der galen holmboe hvarefter konung skola utbrista vansinne",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ataria lovisa klintberg ha nu \u00e4terfinnas strifwes i torsdag sr\u00e4n stockholm den qw\u00e4ll hon f\u00f6rfwann ha hon g\u00e4tt med den antyda man en arbetare wid lars montens ljusfabrik p\u00e4 alwik bromma socken dit ut",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "februari afleda torparehustrun anna maria j\u00f6nsdotter i m\u00e5stad tving socken i symptom sorn antyda f\u00f6rgiftning",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "en vacker och sympatisk ansigte men med drag som antyda grubblare eller en man som lida mycket",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "sedan i l\u00e4roverk skolk\u00f6k undervisning i huslig ekonomi nu lemn\u00e4s icke blott \u00e5t egen l\u00e4rjunge utan \u00e4fven f\u00f6r blifvande l\u00e4rarinna i \u00e4mne och f\u00f6r folkskola barn vara anstalt endast undantagsvis i st\u00e5nd att motta l\u00e4rjunge sorn icke tillh\u00f6ra n\u00e5gon af en antyda grupp",
            "start": 248,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "vi sagesman en af en fr\u00e4mst af bana anse till ocb med f\u00f6r sig del sig b\u00f6ra f\u00f6rorda f\u00f6relag slopande bele och h\u00e5llen under dylik f\u00f6rh\u00e5llande antyda p\u00e5 samma g\u00e5ng en viss och ber\u00e4ttiga f\u00f6rv\u00e5ning att s\u00e5",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "\u00e5tskillig omst\u00e4ndighet antyda att den d\u00f6d inta gift i afsigt att d\u00f6lja en beg\u00e5 felsteg",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sig man n\u00e4mna hon ej en ord derom men f\u00f6r granne antyda hon ej s\u00e4llan att hon p\u00e5 l\u00e4ngd ej kunna uth\u00e4rda denna lif och f\u00f6rklara stundom ren ut att hon en vac ker dag skola g\u00f6ra p\u00e5 alltsammans",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "under symptom antyda fosforf\u00f6rgiftning afled i tjensteflicka anna ternstr\u00f6m fr\u00e5n r\u00e5by i vaksala",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "s\u00e5 fort den antyda ritning vara f\u00e4rdig skola vi derom underr\u00e4tta allm\u00e4nhet",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "polisdirekt\u00f6r resa sig f\u00f6r att antyda att samtal vara slutadt och att han tid vara dyrbar",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "h\u00e4rom motivera med den politisk situation liksom den antyda att anslag \u00e5ter skola uppta i budget d\u00e5 \u00f6fverensst\u00e4mmelse \u00e5 nyo intr\u00e4dt mellan regering och nationalf\u00f6rsamling majoritet",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "vilja jag h\u00e4r i enlighet mod spinoza regel liva k klandra beklaga elior ber\u00f6mma utan blott efter f\u00f6rm\u00e5ga s\u00f6ka begripa den mi antyda f\u00f6rh\u00e5llande hvilket s\u00e4kerligen icko uteslutande b\u00f6ra tillskrifvas den o part",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "p\u00e5 antyda v\u00e4g ha dock hittills f\u00f6rhindra genom en och karant\u00e4ns\u00e5tg\u00e4rder som af rysk regering vidta l\u00e4ngs en gr\u00e4ns n\u00e4r fara synas \u00f6fverh\u00e4ngande",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den i antyda att t afresa till marstrand skola sko n\u00e4ra nog omedelbar n\u00e4mnos nu att nyss omf\u00f6rm\u00e4la konferens komma att forts\u00e4tta \u00e4nnu n\u00e5gon dag",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "motion i den antyda syfte v\u00e4cka redan vid 1891 \u00e5r riksdag af ledamot i f\u00f6rste kammare utrikesminister m bj\u00f6rnstjerna menjf\u00f6ll d\u00e5 i andre kammare p\u00e5 den tvifvels utan giltig formell sk\u00e4l att motion oriktig behandla af en tillf\u00e4llig utskott och icke vederb\u00f6rligen af lagutskott",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en hjertlig sirattsalsworna antyda att man k\u00e4nna sig roa",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "att eter i sjelfva verk under f\u00f6rvaring l\u00e4tt i n\u00e5gon m\u00e5n f\u00f6rorena antyda \u00e5 ena sida af den i leveransbest\u00e4mmelse inf\u00f6ra f\u00f6reskrift att profvet skola utf\u00f6ra genast efter eter ankomst och bevisa \u00e5 andra sida genom en yttrande i professor p klasons intyg af den 22 maj 1895 hvilket i \u00f6frig skola l\u00e4nge fram ber\u00f6ra",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en andra g\u00e4st f\u00f6lja snabb han exempel och v\u00e4rdinna ta h\u00f6flig och f\u00f6rekomma afsked med de all utan att med en ord eller en min antyda p\u00e5 den passera",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "detia omr\u00e5do vara den som tesla visa sig mycket uppfinningsrik och torde den derf\u00f6r vara sk\u00f6l att \u00e5tminstone antyda princip f\u00f6r denna belysning",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "en ofvan antyda unders\u00f6kning g\u00e4lla emellertid hufvudsakligen en m\u00e4ngd f\u00f6rkommen bref som vara adressera till nordisk museum och inneh\u00e5lla penning f\u00f6r ink\u00f6p af lott eller ocks\u00e5 inneh\u00e5lla lott som utfalla med vinst och som ins\u00e4ndts till lotteri f\u00f6r utf\u00e5ende af vinst",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "p\u00e5minna till sig yttre gestalt i \u00f6fverraska grad om denna vildhund och endast den svart ansigtsraaskon antyda domesticeriug",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "s\u00e5som ock redan i ofvan antyda den stor s\u00e4ttpotatis f\u00f6retr\u00e4de med h\u00e4nsyn till sk\u00f6rdeutbytet hos bl\u00e5 sexveckspotatis",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kl\u00e4 p en s\u00e4tt sorn antyda att de voro barn till en man hvilken ej vara l\u00e4tt att aflocka n\u00e5gon penning f\u00f6r toalett ocb gutter",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ningen utskicka cirkul\u00e4r till samtlig djurskyddsf\u00f6rening med beg\u00e4ran att de skola inkomma med uppgift huruvida f\u00f6rening anse en sammanslutning af ofvan antyda art vara gagnelig huruvida i s\u00e5n fall f\u00f6rening vara hugad att medverka till en dylik sammanslutning samt huruvida f\u00f6rening vilja l\u00e5ta sig representera fenemi befuilm\u00e4ktigadt ombud vid en eventuel onferens i hufvudstad f\u00f6r fr\u00e5ga n\u00e4ra utredning och praktisk l\u00f6sning",
            "start": 151,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "lia \u00e5ter b\u00f6rja sp\u00f6ka inom den sociaistiska l\u00e4ger och de g\u00e5 ut p\u00e5 att genom den maktmedel som namn antyda s\u00f6ka framtvinga en radikal r\u00f6str\u00e4ttsreform",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "den i samma artikel antyda god tillf\u00e4llig f\u00f6rtjenst som stockholm is brytare skola kunna p\u00e5r\u00e4kna genom att \u00e4fven tjenstg\u00f6ra p\u00e5 annan h\u00e5ll tro v \u00e4fven vara sk\u00e4ligen chimerisk",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00e4ro s\u00e5som namn antyda afse f\u00f6r sm\u00e5ttiugarne hvilkas hull blod och isynnerhet benbildning genom f\u00f6rt\u00e4ra af en samma betydlig underbjelpes och \u00e4ro de f\u00f6ljaktligen s\u00e4rskildt att rekommendera f\u00f6r svag och blodtattiga barn",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "denna siffra torde \u00e4fven antyda huru pass ber\u00e4ttigad s",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "de g\u00e5 nyfiken omkring spana efter en stenbit som m\u00e5h\u00e4nda p\u00e5 n\u00e5gon sida inneha rest af en kapital eller en m\u00f6nster som antyda att den sutit fast vid n\u00e5gon pelare eller p\u00e5 n\u00e5gon v\u00e4ggf\u00e4lt",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "och all antyda att \u00f6fverl\u00e4ggning under afton lopp skola h\u00e5lla sig i en jemt tr\u00e5kig sp\u00e5r",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "med den egen f\u00f6reg\u00e5 uttalande endast denna hafva kunna f\u00f6rm\u00e5 en m\u00e5ng\u00e5 representant som hysa full f\u00f6rtroende till minist\u00e9ren att gifva den passus i dagordning sig anslutning som antyda en \u00e4ndra sammans\u00e4ttning af regering",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "ond \u00f6rn gran som under hel s\u00e4song liflig efterfr\u00e5ga och all antyda att pris komma att vara fast \u00f6rn den ej ytterlig komma att stiga",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "tidpunkt f\u00f6r en tjenstereglering vara synnerligen l\u00e4mplig just nu d\u00e5 en f\u00f6rena sekreterare och ombudsmanna p\u00e5 grund af afs\u00e4gelse samtidig blifvit ledig och tillf\u00e4lle att vidta en reform i antyda afseende erbjuda sig s\u00e5 att s\u00e4ga sjelfmant",
            "start": 187,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "1 1s91 \u00e5r statsverksproposition vara summa nedsatt med 26 300 och talar antyda vid samma \u00e5r riksdag m\u00f6jlighet af inskr\u00e4nkning i utgift f\u00f6r ministerpost rom s\u00e5 snar ledighet uppst\u00e5",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den \u00f6ka antal socialistisk r\u00f6st kr i all h\u00e4ndelse en ganska anm\u00e4rkningsv\u00e4rd omst\u00e4ndighet som g\u00f6ra att antyda parti vara s\u00e4ker om att vinna flera ny mandat",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "\u00f6ch d\u00e4 ingen r\u00e4ttelse i efwan antyda mihf\u00f6rh\u00e4llanden torde wara att f\u00f6r med liten riksdag g\u00f6ra sig kraft och grundlagsenlig myndighet wederb\u00f6rligen g\u00e4lla f\u00e4r jag h\u00e4rmed v\u00f6rdsam hemst\u00e4lla att riksdag m\u00e4ta i flrifwelse till anh\u00e5ll om \u00e5l\u00e4ggande f\u00f6r jernw\u00e4gsstyrelsen att inf\u00f6r n\u00e4st sammantr\u00e4da riksdag framl\u00e4gga fullst\u00e4ndig stat p\u00e4 den att land representation m\u00e4 komma i tillf\u00e4lle att ut\u00f6fwa wederb\u00f6rlig kontroll \u00e4 hith\u00f6rande angel\u00e4genhet",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "att emellertid herren med v\u00e4lbehag anse \u00e4fven den frikestiga offer d\u00e5 den ske i r\u00e4tt sinne den finna vi af den f\u00f6rut antyda ber\u00e4ttelse",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "d\u00e5 ni nu st\u00e5 i begrepp att lemna ni tjenstg\u00f6ring som \u00f6fveringeni\u00f6r i landtbruk styrelse anh\u00e5lla stat landtbruksingeni\u00f6rer och stipendiat hvilka dock p\u00e5 grund af br\u00e5dska tjenstg\u00f6ring ej kunna s\u00e5 mangrann som de \u00f6nska tillst\u00e4deskomma i dag att genom jag f\u00e5 med n\u00e5gon ord f\u00f6r ni antyda hvad de i denna stund t\u00e4nka och k\u00e4nna",
            "start": 275,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "slut af 1891 antr\u00e4da han en tv\u00e5 \u00e5r resa omkring jord cch d\u00e5 han komma tillbaka i slut af 1893 intr\u00e4da han \u00e5nyo i en milit\u00e4r befattning han f\u00f6rut bekl\u00e4dt n\u00e4mligen som generalmajor och brigadbef\u00e4lhafvare sen utgaf han en dagbok \u00f6fver resa och hel han verksamhet efter resa antyda ingalunda n\u00e5gon bruten h\u00e4lsa",
            "start": 270,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "hon vara ytterlig mager och kind f\u00e4rg antyda ingen \u00e4terw\u00e4ndande blomstring",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "sig st\u00e4llning i religi\u00f6s h\u00e4nseende antyda rydberg i slutord till den liten minne fr\u00e5n barndom t\u00e4nka om man hel lifvet igenom kunna bevara s\u00e4ker gudsf\u00f6rtr\u00f6stan och d\u00e4rmed f\u00f6rena den helsosamma tvitlet tviflet hvarf\u00f6rutan villfarelse vara o\u00f6fvervinnelig och sanning vapenl\u00f6s",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "att man fr\u00e5n viss h\u00e5ll alldeles upph\u00f6ra att betrakta jul fr\u00e5n h\u00e4r antyda synpunkt vara emellertid n\u00e5gon som icke l\u00e4nge l\u00e5ta sig f\u00f6rneka",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "oell kanske vigtig grund f\u00f6r sig \u00f6nskning i antyda riktning n\u00e4mligen omtanke om gr\u00f6nr\u00e5g och fodervaliarncs best\u00e5nd \u00f6fver vinter och den komma \u00e5r d\u00e4raf till god del bero r\u00e5gocb h\u00f6sk\u00f6rd",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "skaka hel kyrka ja tidning antyda att den kunna blifva tal \u00f6rn en alldeles ok\u00e4nd femte evangelium kanske s\u00e4rskildt skrifvet",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "man v\u00e4l heller f\u00e5 fram en s\u00e5n ur en eventuell v\u00e4gran fr\u00e5n norsk sida att revidera riksakt f\u00f6rutsatt att denna v\u00e4gran icke beledsaga af n\u00e5gon ny \u00e5tg\u00e4rd af beskaffenhet att kr\u00e4nka sverige r\u00e4tt och intresse och allra f\u00f6ga \u00f6rn revision erbjuda p\u00e5 den ofvan antyda program grundval",
            "start": 252,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "man ha i antyda f\u00f6rsamling se exempel p\u00e4 att person som sjelfwa \u00e4ro ur st\u00e4nd att arbeta f\u00f6r en wrakpris inropa en dylik staf hwilken sedan genom den m\u00f6dosam arbete n\u00f6dga f\u00f6rs\u00f6rja sig egare",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "josefine jag antyda nyss att en bitter lif f\u00f6rest\u00e5 du",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "enligt ber\u00e4kning men p\u00e5 samma g\u00e5ng den nyss antyda kollissionen med vansbro engelsbergsbanans intresse kunna s\u00e5 mycket som m\u00f6jlig undvika",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sedan under sistliden h\u00f6st den omtala lagf\u00f6rslag blifvit \u00f6fverlemnadt fr\u00e5n civildepartement till justitiedepartement ha f\u00f6rslag inom sistn\u00e4mnd departement blifvit omarbetadt hufvudsakligen p\u00e5 grund af en nyss antyda inom h\u00f6g domstol framst\u00e4lda anm\u00e4rkning s\u00e5 att den bl",
            "start": 208,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "efter en vidlyftig utredning hvari s\u00e4rskildt p\u00e5peka de mycket f\u00f6r h\u00f6g afgift \u00e5 trollh\u00e4tte kanal f\u00f6resl\u00e5 komit\u00e9n att handel och sj\u00f6fartsn\u00e4mnd m\u00e5 dels hos anh\u00e5lla att i en f\u00f6r g\u00f6ta kanal g\u00e4lla best\u00e4mmelse g\u00f6ra s\u00e5uan \u00e4ndring att angfartygsbef\u00e4lhafvare m\u00e5 erh\u00e5lla r\u00e4tt att f\u00f6r hvarje s\u00e4rskild resa \u00f6rn han s\u00e5 \u00f6nska klarera efter fartyg afgiftspliktiga dr\u00e4gtighet i ton i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med stadgande i 13 af g\u00e4lla trafiktaxa dels till ing\u00e5 med framst\u00e4llning om behofvet af neds\u00e4ttning i varu \u00e5 trollh\u00e4tte kanal samt d\u00e4rvid s\u00e5som f\u00f6rslag till ny taxa bifoga den af komit\u00e9n och dels hos g\u00f6ra framst\u00e4llning d\u00e4rom att nya trollh\u00e4tte kanalbolag m\u00e5 \u00e5l\u00e4gga att uti ofvan antyda afseende vidta s\u00e5n anordning som den alltmera \u00f6ka trafik kr\u00e4fva",
            "start": 662,
            "end": 670
        },
        {
            "text": "sorgeton ha bra tr\u00e4ffa den antyda karakter",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "rubrik vara sm\u00e4dlig hvad ord stenhuggarebragd till\u00e4gga f\u00f6r betydelse h\u00e4r p\u00e5 ort vara nogsamt k\u00e4ndt jag tillvita att dra skam \u00f6fver den samh\u00e4lle i hvars tjenst jag st\u00e5 jag tilldela skymflig epitet sedan jag p\u00e5dikta brott s\u00e4geb att denna ej vara f\u00f6rsta utslag af en h\u00e4nsynsl\u00f6s beteende s\u00e5som jernv\u00e4gs der insinuera att denna enligt tidning utsago af jag beg\u00e5ngna brott ansluta sig till andra handling och med antyda af en ordspr\u00e5k l\u00e4tt genomskinlig utg\u00f6ra s\u00e5 att s\u00e4ga slutpunkt som nu \u00e4ndtligen skola medf\u00f6ra moralisk och juridisk ansvarsp\u00e5f\u00f6ljd",
            "start": 406,
            "end": 414
        },
        {
            "text": "med k\u00e4nnedom \u00f6rn fluga sorglig ben\u00e4genhet f\u00f6r stark dryck en be n\u00e4genhet som antyda af sj\u00e4lfva namn bruka man \u00e4fven anv\u00e4nda en slag glask\u00e4rl i hvilket man sl\u00e5 n\u00e5got bern sanda \u00f6l",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "herman antyda med en underd\u00e5nig liten bugning att han i denna h\u00e4nseende fullkomlig underordna sig grefvinna beslut",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "emellertid antyda en rysk lidningarne att den gemensam aktion skola bygga p\u00e5 en bred basis och att den vara mening att kringsk\u00e4ra iredstraktaten p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att endast en best\u00e4mmelse bibeh\u00e5lla sorn ang\u00e5 krigsskadeers\u00e4ttning formosa aftr\u00e4da och \u00f6ppnande af n\u00e5gon ny hamn f\u00f6r den internationell r\u00f6ra sen i kina",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "betyda eftergift och reservant f\u00f6rslag f\u00e5 v\u00e4l d\u00e4rf\u00f6r anse vara den yttre gr\u00e4ns till hvilken en reformv\u00e4n tro 6ig kunna g\u00e5 hvilka anse n\u00e5gon bra \u00e4n intet och finna den l\u00e4mplig att antyda denna sig mening med en positiv motf\u00f6rsiag \u00e4n med en naken inst\u00e4mmande i den negativ afslagsyrkandet betr\u00e4ffande regeringsf\u00f6rslag",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "och d\u00e5 kunna vi i stil h\u00e4rmed god v\u00e4nta men ung johan hufvud vara tung a vi yttermera \u00f6fverraskningar bland hvilka sorg och n\u00e4ra magasin f\u00f6rleda den d\u00e5lig ingalunda vara den antyda v\u00e4ta och i sig ifver b\u00f6ja han sig f\u00f6r n\u00e4mligen kapell \u00f6fverlemna som l\u00e5ng \u00f6fver r\u00e4ck samt ta en \u00f6fverhal g\u00e5fva af de som p\u00e5 s\u00e5 hemlighetsfull ning och skola s\u00e4kerligen ha falla af s\u00e4tt styra med invigning",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "under f\u00f6rh\u00f6r ha framjois framkomma med \u00e5tskillig osammanh\u00e4ngande uppgift antyda ej full normal sinnesf\u00f6rfattning",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "jag nyss antyda en klok hush\u00e5llning kr\u00e4fva att man ocks\u00e5 laga s\u00e5 att den tillg\u00e4nglig r\u00e5vara bli ytterlig f\u00f6r\u00e4dla inom land hvarigenom beh\u00e5llning bli \u00e4nnu stor och vi afs\u00e4tt deruppe likas\u00e5",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hanotaux tacka turkisk s\u00e4ndebud men s\u00e4ga att han skola gifva fransk s\u00e4ndebud i konstantinopel befallning att s\u00e5 noga som m\u00f6jlig kontrollera genomf\u00f6rande af n\u00e4mda punkt n\u00e5gon som just ej antyda synnerlig tillit till allvar i denna reforml\u00f6fte",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "yngling med fana framtr\u00e4dt \u00e5 h\u00f6ger sida af kateder betr\u00e4da rektor sprinehorn denna och antyda dag inneb\u00f6rd samt sluta med en gud bevare konung ur svensk hjertan djup11 sjunga och lektor r\u00f6nstr\u00f6m gaf en \u00f6fversigt \u00f6fver konung oscar lif och verksamhet samt den utveckling sverige under han spira vinna",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "men \u00e4fven en m\u00e4ngd andra viktig fr\u00e5ga s\u00e4rskildt s\u00e5n af ekonomisk och social natur v\u00e4nta i \u00e5r komma p\u00e5 riksdag bord och vi antyda h\u00e4r nedan n\u00e5gon af en viktig",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "hvarje scenf\u00f6r\u00e4ndring antyda d\u00e4rigenom att samtlig upptr\u00e4dande t\u00e5ga rum rund under s\u00e5ng hvarefter de f\u00f6r tillf\u00e4lle handla person kvarstanna i midt",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00e5tergifves kronprins p\u00e5st\u00e5 yttrande och antyda att \u00e4fven konung skola vara gynnsam st\u00e4mma f\u00f6r en r\u00f6str\u00e4ttsreform",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "tillstyrka en till\u00e4gg till 48 regel mgsformen af inneh\u00e5ll att med hoftjenst i i vara f\u00f6rena anst\u00e4llning i stat tjenst ha utskott majoritet anse den ur undvika af en antyda ol\u00e4genhef inia icke vara beh\u00f6flig att n\u00e5gon s\u00e4rskild best\u00e4mmelse i grundlag inf\u00f6ra",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "den antyda vara nog och v i nu \u00f6fverg\u00e5 tid en betraktelse af samma dag fr\u00e5n n\u00f6je och nytta synpunkt",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den kunna vara fr\u00e5ga om icke g\u00e5 f\u00f6r l\u00e5ng i denna sig p\u00e5st\u00e5ende men f\u00f6r n\u00e4rvarande antyda all att den ny blanda minist\u00f6ren synas st\u00e5 i begrepp att icko ov\u00e4sentlig afvika fr\u00e5n en gammal torygrundsatsema och ta en stor steg p\u00e5 en social reform bana",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "medan europa mod oro ha sig blick rikta p\u00e5 \u00f6stom den europeisk vid rosporen oell den asiatisk vid stilla hafvet och frukt\u00e5r att d\u00e4r f\u00f6rveckling skela uppsl\u00e5 sorn leda till en stor krig komma pl\u00f6tsligen budskap sorn antyda att fredsbrott skola komma fr\u00e5n den v\u00e4stlig kontinent",
            "start": 214,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "till sist framh\u00e5lla vikt af samarbete mellan m\u00e4j6rier och de leverant\u00f6r hvilka sistn\u00e4md b\u00f6ra i nu antyda h\u00e4nseende underl\u00e4tta en f\u00f6rra arbete i och f\u00f6r erh\u00e5lla af s\u00e5 frisk mj\u00f6lk som m\u00f6jlig och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt in bespara all f\u00f6r stor kostnad f\u00f6r och afkylningsapparater m m",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "till finansminister att den m\u00e5 tillse huruvida n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd kunna vidta f\u00f6r vinna af den antyda \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "h\u00e4rvid b\u00f6ra f\u00f6reskrifvas bland annai de just af riksdag antyda att torpare skola vara skyldig ut\u00f6fva tillsyn och bevakning samt p\u00e5 tills\u00e4gelse och mot sk\u00e4lig befinna ers\u00e4ttning utg\u00f6ra arbete \u00e5 kronopark",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "som den mycket f\u00f6raktfull af all kvinna lorraine vara till mild och eftergifven mot hon men kunna \u00e4nd\u00e5 inte l\u00e5ta bli att antyda f\u00f6r hon hon f\u00f6rbrytelse och chaters den f\u00f6rut s\u00e5 \u00f6dmjuk tj\u00e4nare f\u00f6rn\u00e4rma hon genom att behandla hon med en f\u00f6rtrolighet som om de vara v\u00e4n hel lifvet igenom",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dalpil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta \u00f6rn man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 316,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "se sak vara den att vi statsf\u00f6rvaltning och hel vi statsv\u00e4sen \u00e4ro rik v\u00e4lsigna med juristeri och byr\u00e5kratisk surdeg och deri ligga grund till en nyss antyda besv\u00e4rlighet f\u00f6r industri",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "dala j\u00e4rnv\u00e4g t\u00e5gtur komma att ber\u00f6ra af en h\u00e4r antyda f\u00f6r\u00e4ndring s\u00e4ga g",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "att den af nils mansson antyda uteblifna honorariet ha inverkan p\u00e5 han son inskrifning men den kunna s\u00e4ga att en underordna l\u00e4kare i inskrifningsn\u00e4mden kunna beg\u00e5 fel af betydenhet f\u00f6r stat som den enskild",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "madridtidning antyda vid att solers far skola vara grefve de moniijo och att han s\u00e5lunda skola vara halfbroder till \u00e4xk\u00e4jsarinnan eugenie af frankrike hvilken ban \u00e4fven l\u00e4r ha likna till utseende",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "slutligen heta den f\u00e5 jag antyda att f\u00f6r erh\u00e5lla af en betydlig klar och i viss m\u00e5n ren vatteu i fattighuskanalen fordra endast att fabrik i g\u00e5rda synnerlig f\u00e4rgeri utsl\u00e4ppa sig affallsvatten i gullbergs\u00e5n nedanf\u00f6r damm",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "h\u00e4nsyn till kielertestlighe erna vilja han ej ha sak omtala och deraf komma den sig att den icke nied ettord antyda i tysk tidning",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "s\u00e5som medel att f\u00f6rv\u00e4rkliga legat syfte n\u00e4mna s\u00e4rskildt stipendium till ung eller gammal vetenskapsman som arbeta i den antyda riktning underst\u00f6d f\u00f6r hith\u00f6rande liter\u00e4ra f\u00f6retag i synnerhet s\u00e5n som \u00e4ro aflattade p\u00e5 dansk norsk eller svensk samt anordna af f\u00f6rel\u00e4sning \u00f6fver hith\u00f6rande \u00e4mne",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "vara 1 att vederb\u00f6rande distriktf\u00f6renings verksamhet vara ordna i hufvudsaklig \u00f6fverensst\u00e4mmelse med en h\u00e4r af f\u00f6rbund angifna princip utan att dock d\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6fva att omfatta all h\u00e4r antyda verksamhetsomr\u00e5de",
            "start": 183,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "vi n\u00f6dga \u00e5tminstone f\u00f6r dag endast antyda g\u00e5ng med n\u00e5gon ord sm\u00e5ningom sluta sommartrafik med mycket folk p\u00e5 en och annan vacker dag trafik fortg\u00e5ng med \u00e5tminstone en par tur i vecka liflig och i viss fall r\u00e4tt inkomstbringande vintertrafik under silltiden afbrott \u00e5tminstone p\u00e5 ena sida i f\u00f6ljd af den sv\u00e5r is v\u00e5rtur sm\u00e5ningom i g\u00e5ng och rustning \u00e5 begge sida till sommarf\u00e4ltt\u00e5get",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "jo alldeles tillf\u00e4lligtvis ty hvarken han yttre eller han beteende antyda att han skola vara en m\u00f6rdare",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta nummer p\u00e5 program \u00e4ndradt till vieuxtemp s fantasia appassionata vara kanske den med stor makt och omvexling i f\u00f6redrag gifna ty den i st\u00e4ll f\u00f6r bach ber\u00f6md chaconne som nog en och annan l\u00e4ngta f\u00e5 h\u00f6ra af lady halle spela trillo del diavolo af tartini synas vi nog jemte den str\u00e4ng klassisk och \u00e5lderdomlig hafva beh\u00f6fva en grand mera af kraft fart och eld f\u00f6r att bli verklig italiensk och f\u00f6rr\u00e5da n\u00e5gon af sig i ben\u00e4mning antyda diabolisk ursprung",
            "start": 430,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "gumma besinna sig en kort stund derp\u00e5 \u00f6ppna hon d\u00f6rr och f\u00f6ra elli varsam in i k\u00f6k hvarvid hon genom sig \u00e5tb\u00f6rd antyda att hon skola g\u00e5 sakta f\u00f6r att icke st\u00f6ra fru i hus som p\u00e5tagligen ligga och sofi jag f\u00e5 sannerligen vid gud icke sl\u00e4ppa in er liten dotter",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "herr geheimr\u00e5det be er stiga in s\u00e4ga betjent utan att genom den obetydlig leende antyda att den fan n\u00e5gon \u00e5tskillnad mellan denna patient och en annan dertill k\u00e4nna han allt f\u00f6r v\u00e4l sig f\u00f6rh\u00e5llningsorder och sig husbonde \u00e5sigt",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "gemensam omfatta plan f\u00f6r en framtida system af s\u00e5n jernv\u00e4g vara icke och den vara denna brist som f\u00f6rfattare i contemporary review vela p\u00e5peka p\u00e5 simma ma g\u00e5ng han antyda huru han t\u00e4nka sig sak b\u00f6ra ordna den framtidsbild han i den afseende teckna vara s\u00e5 originell och i sig slag storartad att den f\u00f6rtjenar i sig hufvuddrag \u00e5tergifvas",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "ens att antyda enl d\u00e5 rusa han upp och \u00f6sa ut n\u00e5gon jjufliga h\u00e4delse \u00f6fver n\u00e5gon of\u00f6rsigtig ungdom huf vud",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "s\u00e5vida icke den \u00f6fvergifna bes\u00e4ttning s\u00e5som viss yttring af den allbekant storhetsvansinne och egendomlighet i den polemisk stridss\u00e4tt antyda ren af \u00e4mna hissa korsarflagg",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "redan d\u00e5 vara s\u00e4kerligen hel frankrike genompl\u00f6jdt af tysk spion hvilket ock mr el\u00e4nde antyda i sig bekant memoirer",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "visserligen f\u00f6rljudas att ny finansiell anstalt skola tr\u00e4ffa ty all den ond serbien lida kunna ej bota om ej antyda punkt f\u00f6rst ocb fr\u00e4mst bli klar",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "n\u00e4r en odlare lyckas frambringa n\u00e5gon ny varietet anv\u00e4nda han f\u00f6rst hel farsnamn och till\u00e4gga s\u00e5 en ny som antyda en ny egenskap",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "sorn framstr\u00f6mma ur den strupe tycka antyda att n\u00e5gonting vara i olag",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hemst\u00e4lla till finansminister att den m\u00e5 tillse huruvida n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd kunna vidta f\u00f6r vinna af den antyda \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "regering ha s\u00e5som vi i f\u00f6reg\u00e5ende uppsats antyda redan visa en iiflig tendens att g\u00f6ra en del enskild mera inkomstbringande j\u00e4rnv\u00e4gsanl\u00e4ggning till statsegendom ehuru kamrarne \u00e4nnu icke synas full \u00f6fvertyga om f\u00f6rdel af eiler r\u00e4ttvisa i denna statsekonomisk plan",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "vidlyftig bet\u00e4nkande m\u00e5 blott referera f\u00f6lja som antyda i hvilken riktning utl\u00e5tande g\u00e5",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "skr\u00e4ddare blef h\u00e4nrycka \u00f6fver humor i den godmodig uppstr\u00e4ckning och sedan dess beh\u00f6fva professor ask aldrig mera klaga \u00f6fver brista utrymme i antyda afseende",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "en egentlig f\u00f6redrag \u00f6fver \u00e4mne ifr\u00e5ga utan endast inleda diskussion \u00f6fver densamma vara de s\u00e4rskild punkt som b\u00f6ra bli f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r diskussion m\u00f6ra antyda och utf\u00f6ra",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "i viss m\u00e5n tycka ofvanst\u00e5ende antyda att \u00e4fven vi vestra grannland hur suver\u00e4n den \u00e4n vilja vara m\u00e5ste ta intryck af v\u00e4rldsutveckling lag och att allts\u00e5 den norsk protektionism vara p\u00e5 v\u00e4g att f\u00e5 n\u00e5gon mera vind i segel",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i nummer f\u00f6r den 27 januari antyda vi vi afsigt att i en f\u00f6lja artikel behandla ingeni\u00f6r richerts f\u00f6rslag till vattenledning fr\u00e5n ljungby\u00e5n vid binga",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den torde m\u00e5h\u00e4nda blifwa n\u00f6dw\u00e4ndigt att f\u00f6rflaget erhaller en f\u00f6rtydligande huruwida stad under antyda f\u00f6rh\u00e5llande flulle wara pligtig \u00f6fwertaga institution f\u00f6r alltid eller endast tilldesi m\u00f6jligen uppkomma sw\u00e5righeter hinna reglera",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "den officiell p\u00e5st\u00e5ende att lugn vara \u00e5terst\u00e4ldt i algier mots\u00e4ga af paristidning egen underr\u00e4ttelse som antyda en v\u00e4xa j\u00e4sning derst\u00e4des",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "p\u00e5 andra sida k\u00f6l icke af sto rtingspartieroa man af den norsk folk isynnerhet den norsk bonde och arbetare och vi antyda i vi g\u00e5rdagsnummer att nu vara den folk eek stt efter storting slut verka p\u00e5 eina representant s\u00e5som vi hoppa i uppg\u00f6relseits och unionefridens intresse",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "fader sen p\u00e4 afton komma hem ber\u00e4tta doftern han om den ow\u00e4ntade g\u00e4st och antyda n\u00e4got om att han war mycket rik",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra en erk\u00e4nnande af en tv\u00e5 hufvudprinciper p\u00e5 hvilka lagf\u00f6rslag kunna anse vara grundad n\u00e4mligen invaliditetsprincipen och den obligatorisk pria cipen men antyda tillika att utskott s\u00e5som j\u00e4mv\u00e4l uti motivering framh\u00e5lla hvad den sistn\u00e4md princip betr\u00e4ffa g\u00f6ra denna erk\u00e4nnande bero af den s\u00e4tt hvarp\u00e5 den obligatorisk lagstiftning anordna",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "ir\u00e4mste man ord och skildra bimetallism st\u00e4llning i sig hr edvard th\u00e9ry antyda i stor drag konferens arbete han program anta och en specialkommission tills\u00e4tta som skola fastst\u00e4lla do definitiv grundval f\u00f6r s\u00e4tt att g\u00e5 till i en tre land",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga att tv\u00e5 tredjedel majoritet icke erfordra f\u00f6r n\u00e4mna beslut fattande och att beslut icke heller i andra af klagande antyda h\u00e4n seende vara p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt olaglig",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfatta l\u00e5ng skufvelse hvari den nu antyda \u00f6nskningsm\u00e5l framb\u00e5iles ocb hvilken skrifvelse skola till konung \u00f6fverlemna",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "att s\u00e4 liten intresse hysa f\u00f6r den gemensam sak skola syna antyda att en nationalitet u ngern icke kunna befinna sig i en s\u00e5 ytterst f\u00f6rtrycka och f\u00f6rtviflad bel\u00e4genhet sorn rum\u00e4n p\u00e5st\u00e5",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "innan domkapitel nr \u00e4e synpunkt hvilka i 67 af eklesiastikreglementst f\u00f6r lappmarken blifvit angifna och antyda h\u00e4rigenom redog\u00f6ra f\u00f6r lappska ecklesiastikverk tillst\u00e5nd vilja domkapitel erinra derom att lappmarken i flera af en afseende sorn h\u00e4r komma i fr\u00e5ga f\u00f6rete synnerligen stor olikhet",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "nej naturligtvis i den vara den h\u00e4r och den h\u00e4r och den h\u00e4r och i den hon utbrista i en liten trotsig skratt vidr\u00f6ra hon juvel p\u00e5 sig dr\u00e4gt och med en liten uttrycksfull ruskning p\u00e5 hufvud antyda hon den praktfull inredning i rum",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "vi antyda att denna frisintket af en k\u00f6german inom landtmannapartiet inf\u00f6r valman af sk\u00e5nsk bonde kunna syna f\u00f6rv\u00e5nande",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "s\u00e5 l\u00e5ng sjalfva lag som v\u00e4l snar p\u00e5 ny\u00e5r s\u00e5som antyda komma att g\u00f6ra sig p\u00e5minna om sig tillvaro",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "dock f\u00f6religga \u00e4nnu intet egnadt att gifva st\u00f6d \u00e5t den farh\u00e5ga att en intervenera makt enighet skola stranda mot antyda klippa",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "peka den dagordning som vara antyda i en moderat utkast och \u00f6rn k\u00e4rna i denna b\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6r all de samla sig som \u00f6nska en f\u00f6rhandling i allvar och sanning",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "jena \u00f6rn f\u00f6rh\u00e5llande till utland och da uttalande som antyda att en ny och omfatta amnesti skuliu gifvas",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "att tro petition\u00e4r d\u00e5 de antyda att de i denna h\u00e4nseende skola bli d\u00e5lig \u00f6rn de f\u00f6rl\u00e4des till en stor stiftskomplex",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "s\u00e5n omst\u00e4ndighet icke t\u00e4nka att f\u00f6ga eller personlig sp\u00f6rsm\u00e5l p\u00e5 n\u00e5gon af sida skola hindra vi fr\u00e5n att r\u00e4tt snar betr\u00e4da underhandling v\u00e4g dagbladet rikta i onsdag en fr\u00e5ga till regering och sluta med f\u00f6lja vi hemst\u00e4lla d\u00e4rf\u00f6r till regering att l\u00e5ta sig blad upplysa \u00f6rn den vara sann att f\u00f6rbereda f\u00f6rhandling hafva \u00e4ga rum och att den ha finna att den underhandlingsgrundval sorn d\u00e4rvid blef uppst\u00e4lla fr\u00e5n svensk sida vara af den art att den icke en g\u00e5ng kunna antyda f\u00f6r valman",
            "start": 464,
            "end": 472
        },
        {
            "text": "f\u00f6rr i tid dansa man med finess och \u00e5tminstone antyda steg nu g\u00e5 man utan s\u00e4rdeles ordning s\u00e5 att n\u00e4r en del i en figur\u00e9 hinna tillbaka p\u00e4 sig plats ha en del nyss b\u00f6rja den och den h\u00e4nda ofta att en person af en f\u00f6rst n\u00e4mda par klappa af musik innan sats vara utspelad och denna kalla fara att kunna dansa ehuru den likna snar gammal barn som springa och leka",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rstn\u00e4mnd \u00e4ro s\u00e5som namn antyda afse f\u00f6r sm\u00e5ttingarne hvilkas hull blod och i synnerhet benbildning genom f\u00f6rt\u00e4ra af en samma betydlig underhjelpa och \u00e4ro de f\u00f6ljaktligen s\u00e4rskildt att rekommendera f\u00f6r svag och blodfattig barn",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ber\u00e4ttelse tycka likv\u00e4l antyda hvad ocks\u00e5 sj\u00e4lfva sanuolikheten gifver vid hand att h\u00e4ndelse sig i hon egen undang\u00f6md boning",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "den antyda termin f\u00f6r ting afslntande beteckna dock genast af flere talare s\u00e5aom alltf\u00f6r tidig och president bry sig ej om att f\u00f6rsvara sig uttala f\u00f6rmodan",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla n\u00e4ra landstigningsplats och en herre som tala en p\u00e4r ord med \u00e5ngare kapten antyda jag med en befalla \u00e5tb\u00f6rd att stiga i vagn",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "hr johansson i noraskog antyda att reservant i statsutskott egentligen icke ha r\u00e4tt att f\u00f6resl\u00e5 en h\u00f6g anslag n\u00e4r ej beg\u00e4ra en s\u00e5n hvartill hr hedin sorn f\u00f6rut framh\u00e5lla att mit icke beg\u00e4ra h\u00f6ja nu till\u00e4de att h\u00f6gstdensamme k\u00f6ra framf\u00f6r",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "spr\u00e5k eller vilja hon antyda att den lycklig friare bli en engel man",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att i n\u00e5gon m\u00e5n antyda vidd deraf anh\u00e5lla jag att f\u00e5 anf\u00f6ra n\u00e5gon f\u00e5 siffra",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00f6re statsr\u00e5d i l\u00f6rdag ha konung en l\u00e5ng konferens med stang och gram den tagea nu f\u00f6r gifvet och antyda ocks\u00e5 i morgonblad p\u00e5 l\u00f6rdag afton att ministerkris inom kort tid skola blifva l\u00f6s",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "hertiginna antyda med en r\u00f6relse med hand att hjalma skola g\u00e5 och med s\u00e4nka hufvud \u00e5tlyda hon befallning",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00e5tskillig synas antyda att 1896 bli en m\u00e4rklig i \u00e5r med varaktig minne i historia",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "hr ola hansson ha antyda t sig \u00e4rna utgifva en forts\u00e4ttning af sig stor sj\u00e4lfbiografiska roman resa hem hvari han f\u00f6reta en uppg\u00f6relse ej blott med egen f\u00f6reg\u00e5ende utan ock med gammal umg\u00e4ngesv\u00e4n och annan som visa han v\u00e4lvilja enligt en i sen tid icke ovanlig metod",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ansigte ha med en f\u00f6rv\u00e5na r\u00f6rlighet \u00e5terta sig inta uttryck men n\u00e5gon liten r\u00f6d fl\u00e4ck h\u00e4r och der p\u00e5 hon n\u00e4sduk antyda att hon bita l\u00e4pp i blod",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "en parti i land ha hel tid samarbeta med rysk r\u00e4nksmidare f\u00f6r att g\u00f6ra bulgarien till en rysk lydland och flere tecken antyda att denna plan just nu bedrifvas ifrig \u00e4n n\u00e5gonsin",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "josefine jag antyda nyss att en bitter lif f\u00f6rest\u00e5 du",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "kanh\u00e4nda den vara en anm\u00e4rkning som fru hoskins rikta till han under denna operation hvilka f\u00f6rarga major ty hon antyda ganska of\u00f6rt\u00e4ckt att han va en komplett idiot och n\u00e4r en man h\u00e5r vara hopklibbadt af sylt s\u00e5 syna anm\u00e4rkning af den slag fr\u00e5n ens \u00e4kta maka bevisa brist p\u00e5 k\u00e4rlek",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "kunna se trupperni opera men de kanon voro f\u00f6rmodligen f\u00f6r liten den h\u00e4ftig gev\u00e4rseld antyda infanteri kraftig deltagande i angrepp p\u00e5 en \u00f6stra fort",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "en f\u00e4rd med h\u00e4st och sl\u00e4de fr\u00e5n bj\u00f6rn\u00f6 in till stad f\u00f6reta i och g\u00e5 lycklig om \u00e4n brak i is antyda att den fasthet ej vara full p\u00e5litlig",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "den l\u00e5ta sig icke neka att en politisk grupp sorn ha nog stor och vid syn p\u00e5 samtid f\u00f6reteelse f\u00f6r att omfatta en program som den nyss antyda hittills icke ha tillr\u00e4cklig inb\u00f6rdes sammanh\u00e5llning och icke tillr\u00e4cklig ber\u00f6ring med den allm\u00e4n opinion",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "tecken ha emellertid b\u00f6rja visa sig som antyda att \u00e4fven h\u00e4r f\u00f6rest\u00e5 en reduktion i en h\u00f6g afsev\u00e4rd vinst som fabrikant och agent kunna r\u00e4kna sig till godo",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en annan orsak till n\u00e4mna uraktl\u00e5tenhet torde kunna b\u00f6k\u00e5s deri att teater styrelse anse sig f\u00f6r den h\u00f6g sk\u00e5despel icko kunna p\u00e5r\u00e4kna dot underst\u00f6d fr\u00e5n allm\u00e4nhet sida utan hvilket teater association kommo att i ekonomisk afseende lida genom en f\u00f6r\u00e4ndring of repertoar antyda riktning",
            "start": 267,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "du skola va med \u00e5 kl\u00e4 \u00e5 jag hvarevelig tr\u00e5 f\u00f6r ja vell underg\u00e5 laga syn p\u00e5 st\u00e4ll fr\u00e5ste gamman mot han och antyda att en st\u00e4mning h\u00e4nga \u00f6fver vi",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "hon vara ytterlig mager och kind f\u00e4rg antyda ingen \u00e5terv\u00e4nda",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "madridtidning antyda vid att s olers far sknlle vara grefve de montijo och att han s\u00e5lunda skola vara halfbroder till exkejsarinnan eugenie af frankrike hvilken han \u00e4fvea l\u00e4r ha likna till utseende",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "otadlig kl\u00e4dsel angifva gentleman medan han flanera s\u00e4flig g\u00e5ng genast antyda att han h\u00f6ra till de som \u00e4ro h\u00e4r som \u00e5sk\u00e5dare som \u00e4lska fara f\u00f6r den den vara pikant och som i denna stackars stad dagligen s\u00e4tta sig lif p\u00e5 spel blott f\u00f6r att n\u00e4sta kunna briljera med att ha \u00f6fvervarit paris bel\u00e4gring",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "anse han sig icke ha tillr\u00e4cklig anledning att n\u00e4ra reflektera \u00f6fver densamma s\u00e5 mycket liten som ju nu bidrag till en n\u00f6dlidande tycka instr\u00f6mma s\u00e5 riklig att n\u00e5gon extraordin\u00e4r \u00e5tg\u00e4rd i ofvan antyda riktning icke torde bli beh\u00f6flig",
            "start": 193,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "skarp m\u00f6nstring som tyv\u00e4rr icke synas utfalla till han f\u00f6rdel hustru rikta n\u00e5gon fr\u00e5ga till han och p\u00e5 en vink af man antyda hustru f\u00f6r han att de nog inte ha n\u00e5gon plats",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "ofvan antyda kostnad f\u00f6r frilager ing\u00e5 kostnad f\u00f6r lyftkran och jernv\u00e4gssp\u00e5r samt hiss deremot vara icke tomtv\u00e4rde med r\u00e4knadt emedan han icke afse att stad skola s\u00e4lja denna byggnads",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "emellertid ligga den i \u00f6ppen dag att en ny jernv\u00e4g hvilken s\u00e5som den nu ifr\u00e5gavarande skola sammanbinda tv\u00e5 punkt af en gammal bana p\u00e5 s\u00e5n s\u00e4tt att en afsev\u00e4rd v\u00e4gf\u00f6rkortning bereda mellan de i vanlig fall m\u00e5ste p\u00e5 samma g\u00e5ng blifva en konkurrensbana hvars inf\u00f6rlifva med den gammal jernv\u00e4g alltid under nyss antyda f\u00f6ruts\u00e4ttning vara \u00f6nskv\u00e4rd och i viss fall framdeles kunna blifva n\u00f6dv\u00e4ndig",
            "start": 308,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "visserligen den tr\u00f6st att vara s\u00e4ker p\u00e5 att mr slater hysa f\u00f6rtroende f\u00f6r han till trots af hvad han veta eller misst\u00e4nka och d\u00e5 han nogare t\u00e4nka p\u00e5 sak inse han sanning af en antyda hinder",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "den f\u00f6refalla nu alldeles otrolig att hr ricard skola hafva gifvit n\u00e5gon en mission s\u00e5n sorn den antyda och p\u00e5 k\u00f6p g\u00e5 s\u00e5 of\u00f6rsigtig till",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "tro att den h\u00e4rleda sig fr\u00e5n en f\u00f6rutvarande v\u00e4ninna till dreyfus p\u00e5minna om de f\u00f6rment \u00e4tdre f\u00f6rh\u00e5llande och antyda att hon vara medskyldig i f\u00f6rr\u00e4deri",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "han sp\u00e4nnhalsduk antyda en viss pretention och den rutig silkesduk som sticka fram ur han sidofieka tycka s\u00e4ga vi hafva se andra tid",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "men \u00e4fven en m\u00e4dgd andra viktig fr\u00e5ga s\u00e4rskildt s\u00e5n af ekonomisk oeh social natur v\u00e4nta i \u00e5r komma p\u00e5 riksdag bord och vi antyda h\u00e4r nedan n\u00e5gon af en viktig",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "mer m\u00e5ste den f\u00f6rv\u00e5na att vederb\u00f6rande anse sig kunna vinna n\u00e5gon i antyda riktning genom denna hemlighetsfull tillv\u00e4gag\u00e5ende hvarigenom intet born h\u00e4lst i n\u00e4mda afseende bevisa",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n \u00e5r stor f\u00f6rsvarsdebatt minna vi all en m\u00e4rklig episod sorn antyda ntt andra inflytelserik kraft inom f\u00f6rsta kammare med grefve douglas som m\u00e5lsman icke k\u00e4nna sig oben\u00e4gen att under viss f\u00f6ruts\u00e4ttning tillm\u00f6tesg\u00e5 krafven p\u00e5 en r\u00f6sfcr\u00e4ttsutstr\u00e4ckning",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi f\u00f6rut antyda t vara den n\u00e4mligen han afsikt att anf\u00f6rtro agnes han trolofva i den p\u00e5litlig v\u00e4n riddar mats kafle v\u00e5rd och d\u00e4refter sj\u00e4lf sig till stockholm f\u00f6r att redog\u00f6ra f\u00f6r sig \u00e4fventyr och \u00e5ter st\u00e4lla sig under kung gustaf befallning",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "s\u00e4lja f\u00f6r 5 oeh harr bitr ej ond \u00f6rn man vara nog n\u00e4svir att antyda n\u00e5gon \u00f6rn humbug men den g\u00e5 inte an att p\u00e5 samma s\u00e4tt behandla kunglig engelsk bjellerkonstn\u00e4rer ty denna b\u00e4fva den stor allm\u00e4nhet p\u00e5 sig sida ja hel il stor verld sorn s\u00e4ga att il aldrig h\u00f6ra n\u00e5gon s\u00e5n f\u00f6rut",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "eu dylik h\u00e4nsynsl\u00f6shet vitna just icke \u00f6rn n\u00e5gon aktning f\u00f6r allm\u00e4nhet och karakterisera i sig m\u00e5n den nonchalans hvarp\u00e5 f\u00f6rut af antyda vederb\u00f6ra gifviis en ny bidrag till denna uppfattning lemna ock samma styrelse genom sig anordning betr\u00e4ffande",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "n\u00e4r den svensk jordbruk hinna s\u00e5 l\u00e5ng som ofvan antyda s\u00e5 vara den jag liflig \u00f6fvertygelse att hvarje rationell jordbrukare skola ha sig g\u00f6dselh\u00f6g i boksk\u00e5p",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "leverans fr\u00e4n londondockorna \u00e4ro fortfarande bra \u00e4n de w\u00f6r\u00f6 wid samma dato f\u00f6rra \u00e4ret och de antyda mera lif i platsmarknaden \u00e4n br\u00e4dg\u00e4rds\u00e4garnes hnfwudstakningar utwisa d\u00e4 de tillfr\u00e5ga hur aff\u00e4r g\u00e4",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "kammarherre antyda att lange skola f\u00e5 sig l\u00f6n i form af ministerpost i london",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "s\u00f6r den gammal och den mystista i sak vara att intet kunna f\u00f6rm\u00e4 kapten gascoigne alt ens antyda hwad den vara med han",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "strafflag 8 och regeringsform 106 \u00e4ro i antyda h\u00e4nseende s\u00e5 tvdliga att n\u00e5gon adress till regerjng\u00e9n om\u00f6jligen kunna \u00e5syfta med vi ifr\u00e5gavarande uttalande",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n den sm\u00e4cker h\u00f6g st\u00e5ng midt f\u00f6r entr\u00e9 till skola svaja en ny flagga antyda att den vara en af skola bem\u00e4rkelsedag",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "denna uttalande syna antyda en otillr\u00e4cklig eller os\u00e4ker vattentillg\u00e5ng",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "att f\u00f6r \u00f6frig antyda all i v\u00e5ning f\u00f6rekomma mera v\u00e4rdefull prydnad oell lyxf\u00f6rem\u00e5l skola ta alldeles f\u00f6r stor utrymme hvarf\u00f6r vi vi med att bland densamma framh\u00e5lla en del tafla s\u00e5som af arsenius musin m fl",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng denna antyda fr\u00e5ga \u00f6rn att en n\u00e4ra allians med en af vi tre grannmakter skola knyta eller vara knuten",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00e5tskillig tecken antyda f\u00f6r rest att folkparti protest mot socialism aldrig vara afse f\u00f6r annan \u00e4n att sl\u00e5",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "den vara ju sv\u00e5r att p\u00e5 afst\u00e5nd bed\u00f6ma sak och omst\u00e4ndighet kunna vid olycka hafva f\u00f6religga hvilka vi icke k\u00e4nna men af tidningsreferat att d\u00f6ma synas den icke osannolik att eldsv\u00e5da f\u00f6rorsaka p\u00e5 h\u00e4r antyda s\u00e4tt",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "s\u00e5 l\u00e5ng sj\u00e4lfva lag\u00e9n som v\u00e4l snar p\u00e5 ny\u00e5r s\u00e5som antyda komma at g\u00f6ra sig p\u00e5minna om sig tillvaro",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00f6respr\u00e5kare f\u00f6r antyda politik hvars n\u00f6dv\u00e4ndighet tidning s\u00f6ka insk\u00e4rpa bland annan genom \u00e5tergifvande af den fr\u00e5n engelsk press h\u00e4rstamma rykte om att den skola hafva afsluta en hemlig traktat till en europeisk makt skada mellan japan och kina",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i denna afseende b\u00f6ra anf\u00f6ra att vid den fabrik fr\u00e5n hvilken fransk stat ta eter f\u00f6r tillv\u00e4rkning af r\u00f6ksvag krut kautschukslangar anv\u00e4nda f\u00f6r tappning af s\u00e4ga v\u00e4tska hvilket antyda att man d\u00e4rst\u00e4des finna ifr\u00e5gavarande f\u00f6rorening oskadlig",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "p\u00e5taglig vara att en antyda bet\u00e4nklighet icke ega ber\u00e4ttigande \u00f6rn g\u00f6teborg bef\u00e4sta",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "a sjelf antyda \u00e4ro af en f\u00f6r frankrike",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6rminska sakkunskap inom krets af en hundra bli den stundom antyda fara f\u00f6r en f\u00e5mannav\u00e4lde stor ingalunda liten \u00e4n annars",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "anh\u00e5llea v\u00f6rdsam om inf\u00f6randa i t idungon af f\u00f6ljand d\u00e5 vid stadsfullm\u00e4ktig sen sammantr\u00e4de under debatt om renb\u00e5llniagsfr\u00e5gsn n tilat\u00f6 med utpr\u00e4glid ifver framh\u00e5lla n\u00f6dv\u00e4ndighet f\u00f6r norrk\u00f6ping samh\u00e4lle att anordna egen renh\u00e5llningsverk cch i samrnanhsng dermed antyda att den nuvarande stor antal patient \u00e5 h\u00e4rvarande epidemisjukhus \u00e4fven kn\u00f6de h\u00e4rledaa fr\u00e5n brista renh\u00e5llningsoystem torde d\u00e4remot f\u00f6lja liten parallel cj vara utan betydelse f\u00f6r de hvilka iatrosaern aig f\u00f6r fr\u00e5ga",
            "start": 261,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "till upptagande af den l\u00e5n \u00f6rn en half million krona som skolr\u00e5d i sig framst\u00e4llning till kyrkost\u00e4mma antyda s\u00e5som erforderlig",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "niimda del af ballong och undanr\u00f6dja s\u00e5ledes den antyda ol\u00e4genhet",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "umonsr\u00e4tten och antyda en unionsprogram som i denna dag torda vara f\u00f6rtj\u00e4nt af synnerlig uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den leus postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta om man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 313,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "den ofvan antyda perspektiv att mc kinley skola bli president vara alls icke gl\u00e4dja tor den handelsidkande utland",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "sv\u00e5r att sedan b\u00e5da part g\u00e5 ur lifvet kunna antyda eller gissa sig till den",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "utrikesministerium ha som bekant efter hr b\u00f6dtkers inl\u00e4mna f\u00f6rklaring \u00f6fver en antyda h\u00e4ndelse f\u00f6rlopp l\u00e5ta den vid den gifna polissatisfaktionen bero",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "bonde deputera bocka sig och s\u00e4ga vi daglig br\u00f6d gif vi i dag adelsman som \u00e4ro djup skuldsatt hos stat b\u00e5do bugande f\u00f6rl\u00e5ta vi vi skuld handelsman h\u00f6nf\u00f6llo inleda vi icke i frestelse och slutligen b\u00e5do pr\u00e4st fr\u00e4lsa vi ifr\u00e5n den ond den antyda att pr\u00e4st med den ond skullo ha afsett kyrkoministeru den flinth\u00e5rd ortodox bobedouost8eff men i den hel torde den rysk pr\u00e4sterskap icke vara s\u00e5 missbel\u00e5ten med han",
            "start": 235,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare ha ock vela liksom antyda att orsak till den illmarig jungfru uselhet vara att s\u00f6ka i hon olycklig barndom och uppfostran samt sorglig lif sf\u00f6rh\u00e5llanden men han ha dermed gifvit en djup perspektiv \u00e4n som i fars kunna genomf\u00f6ra och som den str\u00e4ng ta kunna b\u00e4ra",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "domprost eklund h\u00e5lla en kort nion innerlig d\u00f6dsbetraktelse utg\u00e5 fr\u00e5n uppenbarelsebok ord de kasta sig harpa inf\u00f6r tron antyda den aflidnes lifsg\u00e4rning samt f\u00f6rr\u00e4tta jordf\u00e4stning",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "f\u00e4 som antyda el ren af \u00f6ppen f\u00f6rklara att komiterade ha f\u00f6r afsikt att tiga ihj\u00e4l hel fr\u00e5ga misstanke som korrespondent f\u00f6r sig del icke vilja dela men hvilka de i komit\u00e9a inv\u00e4lja herre kunna bespara sig gerom att \u00e5tminstone ge allm\u00e4nhet sk\u00e4l f\u00f6r sig overksamhet",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "hvil inl\u00e4gg i tullfr\u00e5ga vi f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan i vi nummer f\u00f6r den 25 ja nnari i sak intresse ganska fullst\u00e4n digt bem\u00f6ta antyda till och med att denna s\u00e5 mycket g\u00e4rna kunna blifva h\u00e4ndelse som k\u00f6pare kunna skydda sig mot importrisken genom att k\u00f6pa sig vara beit",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "anledning hvarf\u00f6r brefvet framkomma anonym antyda vara den att hon hysa skr\u00e4ck f\u00f6r m\u00f6rdare och ej v\u00e5ga framtr\u00e4da innan han komma inom l\u00e5s och bom",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ofvan antyda oegentlighet skola ha vandra all verld v\u00e4g l\u00e4r sig till omkring kr",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda tro torf att d\u00e5 b erh\u00e5lla anm\u00e4lningsbevis f\u00f6rande tidning x justitiedepartement dermed fr\u00e5nta a han tidning i hel den antyda individualitet och presenta den \u00e5t b",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "af antyda kategori hafva begagna tid att klarera hvad klarera kunna s\u00e5 att de slippa \u00e5tminstone till skylta i konkursstaten som till f\u00f6ljd af denna manipulation ej torde uppvisa mer \u00e4n ungef\u00e4r h\u00e4lft af den ursprunglig skuldbelopp",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "vi skola icke mer tala \u00f6rn du brott icke egs antyda d\u00e4rp\u00e5 den lofva jag du",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "att den m\u00e5 tillse huruvida n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd kunna vidta f\u00f6r vinna af den antyda \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ha man d\u00e5 och hvarf\u00f6re vilja man beh\u00e5lla en namn som genom sig fr\u00e4mlingsskap antyda s\u00e5 mycken som att ni okunnig och ol\u00e4rd ha ingenting h\u00e4rmed att best\u00e4lla",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00f6r storting moderat grupp \u00f6fverl\u00e4mna i l\u00f6rdag till ordf\u00f6rande f\u00f6r storting tv\u00e5 andra grupp f\u00f6lja f\u00f6rslag till stortingsuttalande i anledning af den politisk situation under erk\u00e4nnande af att f\u00f6rh\u00e5llande kr\u00e4fva l\u00f6sning af en unionell fr\u00e5ga uttala storting att man snar m\u00f6jlig b\u00f6ra s\u00f6ka inleda f\u00f6rhandling p\u00e5 hel och h\u00e5llen fri grundval ang\u00e5ende en tillfredsst\u00e4lla och med rike sj\u00e4lfst\u00e4ndighet och de likst\u00e4llighet inom union \u00f6fverensst\u00e4mmande ordning af konsulatv\u00e4sende sorn af utrikesledning alt man vid bildande af den ny minist\u00e4r b\u00f6ra s\u00f6ka sammans\u00e4tta regering af man som lojal sluta sig tili tank om s\u00e5n f\u00f6rhandling och som kunna p\u00e5r\u00e4kna den till den iv\u00e4rks\u00e4ttande n\u00f6dv\u00e4ndig st\u00f6d inom storting om denna f\u00f6rslag yttra aftenposlen i den f\u00f6rslag inledningsvis blifvit \u00f6fvers\u00e4ndt tili ordf\u00f6rande f\u00f6r storting tv\u00e5 andra grupp och icke \u00e4nnu blifvit inl\u00e4mnadt f\u00f6r framl\u00e4ggande i storting m\u00e5ste den anta att mening hos styrelse f\u00f6r en moderat grupp f\u00f6retr\u00e4desvis ha vara att antyda en grundval f\u00f6r en mer eller f\u00f6ga omfatta gemensam uttalande",
            "start": 979,
            "end": 987
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dalpil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta \u00f6rn man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidning utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 316,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "\u00e5 sig sida antyda den engelsk james gazette l\u00e4mplighet af att england f\u00e5 som en \u00f6stasiatisk gibraltar",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "man ha f\u00f6resl\u00e5 att denna antyda sammanslutning f\u00f6r hvilken behj\u00e4rtad man inom och utom riksdag varm intr\u00e4ssera sig skola b\u00e4ra namn nationell framstegsparti",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "talarinnan v\u00e4dja i hand till en ung f\u00f6r genomf\u00f6rande af en dr\u00e4ktreform i antyda riktning och uttala tillika den tank att en s\u00e5n i dal nationaldr\u00e4kt f\u00f6rlofva land l\u00e4tt \u00e4n p\u00e5 andra st\u00e4lle skola kunna komma till st\u00e5nd",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "hur vi kommo id och fr\u00e5n topp till t\u00e5 afsyna af den misstrogen betjeningen hur vi i den sista rum som fan ledig s\u00f6ka att s\u00e5 god sig g\u00f6ra l\u00e5ta upphjelpa vi betydlig stuka yttre hur vi i vi okunnighet om anv\u00e4ndande af fr\u00e4mmande ord i tysk spr\u00e5k fr\u00e5ga efter restauration och hur v\u00e4rde med en f\u00f6rn\u00e4m r\u00f6relse p\u00e5 venstra banden3 tumme antyda tillvaro af en dylik plats hur vi hasti gara \u00e4n blixt drogo vi tillbaka fr\u00e5n den af tobaks\u00e5ngor och skr\u00e4na \u00f6ldrickare nppfylda rum och sehen sie mai p\u00e5 vi frammumla table d h\u00f6te af den artig buga verld sjelf f\u00f6ra in i matsal hur vi der 8 p\u00e5 qv\u00e4ll \u00e5to en f\u00f6rtr\u00e4fllig middag med b\u00e5de lax och h\u00f6ns oeh hur vi inom vi ha rolig \u00e5t vi bordskamrat undran \u00f6fver vi blygsam person och i synnerhet \u00f6fver hur vi komma dit all denna utg\u00f6ra en mycket lustig del af minne fr\u00e5n vi resa",
            "start": 328,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "den tillika i \u00e5tskillig af rapport antyda att peter karageorgevitsch under \u00e5ratal \u00e5tnjuta subsidier ur rysk statskassa anse man i engelsk utrikesdepartement att ryssland vara inblandadt i kungamord",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "folketingsman be i dag inst\u00e4lla sig inf\u00f6r assessor gram vid f\u00f6rsta kriminalkammaren men v\u00e4gra att afl\u00e4gga vittnesm\u00e5l eller yttra sig n\u00e4ra \u00f6rn den af han antyda fall",
            "start": 152,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "och tant nicka bedr\u00f6fva f\u00f6r att antyda att hon vara af samma \u00e5sigt",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "h\u00e4r ha man uppenbarligen att g\u00f6ra med en till religi\u00f6s \u00e4ndam\u00e5l \u00e4mna byggnad n\u00e5gon hvarom viss ornament antyda en gammal bebyggarne h\u00e4r ha otvifvelaktig vara stjern och soldyrkare samt god astronom",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en qv\u00e4ll i f\u00f6rra vecka h\u00f6ra en s\u00e5n utanf\u00f6r port till antyda sjukhus",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "emellertid f\u00e5 all denna rykte om eftergift fr\u00e5n v\u00e4nster motta med stor f\u00f6rsiktighet ocks\u00e5 politik yttra mor genbladet m\u00e5ste f\u00f6r \u00f6gonblick s\u00e4ga vara influensapatient allts\u00e5 att befinna sig i denna matt men dock feberaktig tillst\u00e5nd d\u00e5 handlingskraft vara f\u00f6rlama och den vara om\u00f6jlig att s\u00e4ga om icke n\u00e5gon allvarlig komma att intr\u00e4ffa morgenbladet yttra vid i en del radikal blad antyda m\u00f6jlighet af att l\u00e4gga bro mellan en afvikande uppfattning men f\u00f6rslag vara nog i all fall \u00e4nnu att r\u00e4kna till en luftslott som sakna grundmur",
            "start": 379,
            "end": 387
        },
        {
            "text": "den brist som i f\u00f6rs\u00e4kring f\u00f6rm\u00e5ga att p\u00e4 grund af en fastst\u00e4lda pensions fullg\u00f6ra sig f\u00f6rbindelse uppst\u00e5 dels genom sistber\u00f6rda f\u00f6rh\u00e5llande dels ock genom de f\u00f6rs\u00e4kra f\u00f6rut antyda r\u00e4tt att \u00e4fven \u00f6rn de \u00f6fverg\u00e5 till annan lefnadsst\u00e4llning f\u00e5 beh\u00e5lla sig en g\u00e5ng f\u00f6rv\u00e4rfvade anspr\u00e5k p\u00e5 kassa l\u00e4r hafva en kapitalv\u00e4rde af omkring million krona deraf 68 million h\u00e4rflyta af nuvarande generation f\u00f6rs\u00e4kring till 55 \u00e5r \u00e5ldersgr\u00e4ns och million af en f\u00f6rs\u00e4kra nyssn\u00e4mnda r\u00e4tt",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "man g\u00e5fvo emellertid endast villkorlig uttryck \u00e5t sig beredvillighet b\u00e4rtil i den de antyda att session kunna f\u00e5 en lugn f\u00f6rlopp om land f\u00f6rvaltning ta h\u00e4nsyn till den tscbeckiska folk k\u00e4nsla",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "den vara icke tydlig utsagdt men antyda dock att \u00f6rn ingen uppg\u00f6relse komma till st\u00e5nd samtrafik kunna komma att afbryta och generaldirekt\u00f6r l\u00e4gga p\u00e5 allm\u00e4n ansvar h\u00e4rf\u00f6r",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "denna kalmr stockholm dagblad feghet antyda vid att norge rustning v\u00e4l ej kunna t\u00e4nka vara v\u00e4nda mot sverige d\u00e5 bland f\u00f6rmedlarne af den l\u00e5n de kr\u00e4fva st\u00e5 en svensk bankinsiitut mea ocks\u00e5 att om de \u00e4n \u00e4ro den b\u00f6ra denna ej vara n\u00e5gon casus belli",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "vi hansjjforna elev veta att han vara en l\u00e4rare sorn t\u00e5 och synas den vi vara ren af en pligt att tolka vi erk\u00e4nsla p\u00e5 ofvan antyda s\u00e4tt",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "b att skyndsam realisera f\u00f6r att kunna nedbringa n\u00e4mna belopp och sedermera ha i antyda sak afhandla mellan afdelningskontorets kass\u00f6r som i och f\u00f6r denna angel\u00e4genhet bes\u00f6ka ingeni\u00f6r j i han bern",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "f\u00f6rekomma d\u00e5 till behandling hvilket synas antyda att f\u00f6rvaltningsutskott vid densamma f\u00e4sta ganska stor vikt",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "stortingssammantr\u00e4det i dag egde en replikvexling rum mellan lindboe och statsminister staqg hvarunder lindboe antyda sig afsigt att framst\u00e4lla f\u00f6lja interpellation hvilka komma att vid stunda sammantr\u00e4de behandla 1",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "ullman antyda att man till bet\u00e4cka af den arm\u00e9budgeten b\u00f6ra skrida till h\u00f6ja af den direkt skatt p\u00e5 en stor inkomst",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "afdelning f\u00f6r hvete och r\u00e5ginalning finna s\u00e5som nyss antyda \u00e4fven en ris den f\u00f6rsta i sig slag inom vi land anl\u00e4gga \u00e5r 1898 och hvars produktion uppg\u00e5 till 30 ton i dygn f\u00f6revisning af scioptikonbilder eger som af annons i dag tidning framg\u00e5 rum i goodtemplarsalen i morgon afton",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "namn antyda afse f\u00f6r sm\u00e5tiingarne hvilkas bulla blod ocb i synnerhet benbildning genom f\u00f6rt\u00e4ra af en samma betydlig nndeihjelpes och \u00e4ro de f\u00f6ljaktligen s\u00e4rskildt att rekommendera f\u00f6r svega ocb blodfattig barn",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "hafva blott f\u00e5 fraktslut afg\u00f6ra men flere tecken antyda att fraktaff\u00e4rerna i provinsstad komma att blifva jifligare om en vecka eller s\u00e4",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "jag ha inte brefvet p\u00e5 jag svara han kall men hon antyda att hon tala med er och att hon p\u00e5 grund af hvad ni s\u00e4ga hon m\u00e5ste lemna jag hus",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "dyrbar juvel kunna wara utst\u00e4lda i flera spanfla stad utan att n\u00e4gon g\u00f6ra anspr\u00e5k derp\u00e5 antyda att den war n\u00e4gon wanhedrande handling f\u00f6rbinda med aff\u00e4r",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "anta att om man stall g\u00f6ra en \u00f6fwerflag f\u00f6r den antyda tidrymd komma till en antal krona f\u00f6r hwars beteckna 6 siffra icke wore nog",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "med konstn\u00e4rstemperament f\u00f6lja i regel alltid en drag kring mun som antyda en vana att gifva efter f\u00f6r sig impuls denna vara ju ocks\u00e5 n\u00e5gon som tiuh\u00f6r en konstn\u00e4rsnatur",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "\u00e4fvenledes fan intet vid horisont i norr som antyda att is fan i n\u00e4rhet",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "dra utanp\u00e5 kl\u00e4der antyda genast att de voro murare eller marmorarbetare",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u00f6ppen s\u00e4ga ut hvilka de voro f\u00e5 man antyda a och de egen och de rike verklig namn f\u00e5 man ers\u00e4tta med fingera s\u00f6m ej \u00e5la f\u00f6rfattare n\u00e5gon ansvar f\u00f6r den sann och verklighetstrogen i han skildring men som i all fall v\u00f6r\u00f6 nog genomskinlig att kunna leda \u00e4fven den stor l\u00e4sa allm\u00e4nhet gissning i alldeles gifna sp\u00e5r",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hr thielor antyda att bankst\u00f6ld beg\u00e5 till f\u00f6ljd af misslyckad b\u00f6rsspekulation",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "sm\u00e4llande i gatuport och den br\u00e5dska afl\u00e4gsnandet synas han antyda att sammankomst mellan onkel och nev\u00f6 just icke ha vara at behaglig art och vandellar gratulera sig sjelf med anledning h\u00e4raf",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6reg\u00e5 af en kort d\u00f6dsbetraktelse i hvilken grifttalaren till en b\u00f6rjan utveckla betydelse af en varning oeh tr\u00f6stord som finna antyda i ofvan n\u00e4mna psalm jag g\u00e5 mot d\u00f6d hvar jag g\u00e5 och jag g\u00e5 till himmel hvar jag g\u00e5 samt iill slut egnado n\u00e5gon hjertlig ord \u00e5t minne af den bortg\u00e5ngen redbar verksam v\u00e4ns\u00e4ll man",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "\u00f6fver denna ans\u00f6kan ha infordra utl\u00e5tande af v\u00e4g och vattenbygnadsstyrelsen som redog\u00f6ra tor en h\u00e4r ofvan antyda f\u00f6rh\u00e5llande och derefter f\u00f6r egen del anf\u00f6ra hufvudsakligen f\u00f6lja",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "jag antyda f\u00f6r herr och fru stafford att den vara bra jag vara ensam med jag patient",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "med denna f\u00f6r \u00f6ga vilja vi hoppa att denna vanvett dag m\u00e5 dra sig allt l\u00e4nge och l\u00e4nge undan i st\u00e4ll tor att som framfusig skribent hufvndl\u00f6st antyda all mer n\u00e4rma sig ja st\u00e5 f\u00f6r d\u00f6rr",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "l\u00e5ngvarig hvilket antyda att n\u00e5gon minister voro l\u00f6r att qvarstanna i embete",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "till ers\u00e4ttning f\u00f6r nu antyda negativ verksamhet ha riksdag p\u00e5 andra omr\u00e5de som h\u00f6ra samman med vi statsekonomi uppn\u00e5 vacker positiv resultat",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "hittills ha man emellertid antagligen p\u00e5 grund af en ofvan antyda ledsam erfarenhet ha sv\u00e5r att best\u00e4mma sig",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "nat b att skyndsam realisera f\u00f6r att kunna nedbringa n\u00e4mda belopp och sedermera ha i antyda sak afhandla mellan afdelningskontorets kass\u00f6r som i och f\u00f6r denna angel\u00e4genhet bes\u00f6ka ingeni\u00f6r i han hem",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "gjord tillsats i kl\u00e4m finna redan uttala eller antyda i den motivering som kammare en g\u00e5ng godk\u00e4nd",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i en l\u00e5ng samtal med en representant f\u00f6r londontidningen daily chronicle antyda john burns p\u00e5 sig tr\u00e4ftande s\u00e4tt b\u00e5de hvad han anse vara anm\u00e4rkningsv\u00e4rd god och anm\u00e4rkningsv\u00e4rd d\u00e5lig i den stor republik ekonomisk och social lif",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "den vi dock vid \u00e5h\u00f6rande af han reservation att deri meddela viss uppgift som synas antyda att de sakkunnig som yttra sig i fr\u00e5ga icke sitta sig in i den och sakna verklig k\u00e4nnedom \u00f6rn f\u00f6rh\u00e5llande i och vid hamn",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "\u00f6nska jag att f\u00e5 f\u00e4sta hr statsminister uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 den fullst\u00e4ndig missk\u00e4nnande af ofvan antyda grundsats som chef f\u00f6r landtf\u00f6rsvarsdepartementet l\u00e4gga i dag 1 i en skrifvelse till chef f\u00f6r sk\u00e5nsk husarregemente datera 19 april \u00e5 uttala statsr\u00e5d rappa sig best\u00e4md ogilla af den lin doga straffp\u00e5f\u00f6ljd helsingborgsskan dal \u00e5dra gerningsm\u00e4nnen samt en erinran f\u00f6r framtid att generalmajor vid bestraffning \u00e5l\u00e4ggande m\u00e5 tillse att de skyldig \u00e5d\u00f6ma straff som motsvara den skada de ge nom sig handlingss\u00e4tt \u00e5dra officer k\u00e5r anseende",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "han icke bordo \u00e5sidos\u00e4tta m\u00f6jlighet att af friherrinnan s\u00f6ka erh\u00e5lla k\u00e4nnedom \u00f6rn en f\u00f6rtroende hvilka hon antyda sig ega",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "vi vilja upplysa den \u00e4ra kollega om att ofvan antyda v\u00e4djan ej ske derf\u00f6r att man ej utan n\u00e5gon dylik kunna f\u00e4 staty till st\u00e5nd utan f\u00f6r att gifva den stor allm\u00e4nhet tillf\u00e4lle att med den ringast sk\u00e4rf bidra till resande af minnesstod s\u00e4rskildt d\u00e5 anspr\u00e5k h\u00e4rp\u00e5 med r\u00e4tta framst\u00e4lla",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "framh\u00e5lla u\u00e4rada politik som en allvarlig fara f\u00f6r republik i den impsriaiismen s\u00e5som ocks\u00e5 sj\u00e4lfva namn antyda leda \u00e5t monarki grundand alldeles sorn den romersk republik f\u00f6r snar en par \u00e5rtusende aeda d\u00e5 den er\u00f6fringspolitek anta allt j\u00e4ttelika proportion liksom genom en naturn\u00f6dv\u00e4ndighet dref in under eraearer imparatorars paratorars aagusters spira",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "den engelsk trontal som efter best\u00e4mma melse uppl\u00e4sa den 15 augusti i parla mentet ha verkligen uppfylld de antyda ningar som p\u00e5 f\u00f6rhand g\u00f6ra om densamma att den icke skola komma till att inneh\u00e5lla n\u00e5gon upplysning om den program lord salisbury regering ha f\u00f6r afsigt att f\u00f6lja",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "som han derf\u00f6r vara p\u00e5 den post af ordt\u00f6rande i centralkomit\u00e9us f\u00f6rvaltningsutskott lika liten passa synas han vi trots sig stor f\u00f6rm\u00e5ga sig h\u00f6g auktoritet och sig k\u00e4nd urbanitet vara under nu antyda omst\u00e4ndighet f\u00f6r generalkommissarie uppgift",
            "start": 192,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "bildande f\u00f6r\u00e4ndra icke i anm\u00e4rkningsv\u00e4rd grad stockholmsopinionen om en antyda represanterna och den g\u00f6ra den s\u00e4rskildt icke hvad den liberal stockholmspress ang\u00e5",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "skada blott att den skola af ofvan antyda sk\u00e4l st\u00e5 alldeles blottadt p\u00e5 underst\u00f6d af offentlig medel och endast vara h\u00e4nvisadt till offervillighet d\u00e5 den g\u00e4lla underh\u00e5ll af n\u00e5gon medell\u00f6s elev",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "om denna v\u00f6re riktig refereradt s\u00e5 skola h\u00e4ri ligga antyda en uppfattning som skola fullst\u00e4ndig \u00e4ndra hel den politisk situation och h\u00f6ger st\u00e4llning till minist\u00e4r",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n pest antyda vid att den s\u00e4ndebud i konstantinopel baron calice skola hafva en icke ringa del i den omtala skrifvelseus tillkomst",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "v\u00e5ga jag nu till\u00e5ta jag att f\u00f6lja er till vagn denna kall best\u00e4mdhet hvilken som hon v\u00e4l k\u00e4nna antyda en \u00f6fverl\u00e4gsenhet emot hon egen h\u00e4ftig och obest\u00e4md v\u00e4sen reta ytterlig den hos alma redan koka vrede och gerna ha",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "t l r a r a g e e 0 h t e \u00e5 n t e n x n n s e a n e e d t s uttala hurusom denna parlamentarisk person \u00e5tg\u00f6rande icke blifva f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r n\u00e5gon r\u00e4ttslig \u00e5tal endast hvad senator magnier betr\u00e4ffa hvars fall f\u00f6r \u00f6frig vara speciel i den han icke figurera i n\u00e5gon emissionssyndikat antyda hr trarieux att f\u00f6rh\u00e5llande m\u00f6jligen kunna blifva en annan",
            "start": 277,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "att tvinga konung att svika denna den f\u00e5 v\u00e4l vara te drifva parlamentarism \u00f6fver all rimlig gr\u00e4ns och den fi \u00e4nd\u00e5 icke ens antyda i norge grundlag s\u00e5som konung mycket riktig framh\u00e5lla i sig nyss offentligg\u00f6ra bref till ister stang denna grundlag kolla regeringss\u00e4tt inskr\u00e4nkt monarkisk hvilket om\u00f6jligen kunna betyda att folkrepresenta4ionans flertal skola vara env\u00e4ldig",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "rektor hernlund uttala \u00e4fven sig sympati f\u00f6r den f\u00f6religga f\u00f6relag som han anse f\u00f6rtjent af en synnerlig uppm\u00e4rksamhet samt lemna derjemte upplysning om en intr\u00e4desfordran som nu vara g\u00e4lla f\u00f6r intr\u00e4de till post och jernv\u00e4g tillika antyda dot ytterlig stegra af desea fordran som man kunna ha anledning befara",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "till antyda f\u00f6rh\u00e5llande ha emellertid en organ som v\u00e4l b\u00f6ra anse utg\u00f6ra den egentlig regeringspress b\u00f6rja p\u00e5 den h\u00e4ftig angripa regering f\u00f6r lojhet och beskylla hon f\u00f6r att icke hafva g\u00f6ra n\u00e5gon f\u00f6r att tillm\u00f6tesg\u00e5 riksdag revisionsbeslut",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "att den nu af jag f\u00f6resl\u00e5 frihamnsomr\u00e5de b\u00f6ra f\u00f6r en god tid fram\u00e5t kunna vara tillr\u00e4cklig framg\u00e5 d\u00e4raf att den inneh\u00e5lla cirka kvadratmeter i areal n\u00e4mligen omkring kvadratmeter i land och cirka kvadratmeter vatten vara omr\u00e5de tomtareal cirka kvadratmeter d\u00e4raf kvadratmeter i en tv\u00e5 kvarter hvilka \u00e4nnu ej uppta i stadsplan men inrita \u00e5 karta invid kosenluudskanalen samt cirka kvadratmeter varuskjulareal all f\u00f6ruts\u00e4tta att den ofvan alternativ antyda stor landareal i frihamnsomr\u00e5de inta och att tre ny skjul komma att uppf\u00f6ra emellan s\u00e4nkv\u00e4rket och barlastkajen af lik storlek som de \u00e5 nu f\u00e4rdig del af skeppsbron",
            "start": 447,
            "end": 455
        },
        {
            "text": "han som antyda den tragisk handling hon \u00e4mna beg\u00e5",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "m\u00f6te som h\u00e5lla p\u00e5 ofvan antyda g\u00e5rd \u00e5 hyttgatan vara f\u00e5talig bes\u00f6ka",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "\u00e4ro s\u00e5som namn antyda afse f\u00f6r sin\u00e5ttingarne hvilkas bulla blod o benbildning genom f\u00f6ra \u00e4ra af densamma betydlig underbjelpes och \u00e4ro de f\u00f6ljaktligen s\u00e4r skildt att rekommendera f\u00f6r svag och blodfat tiga barn",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "internationela poslf\u00f6rfaltningarne vara rel en pligtig att efterkomma hvarje s\u00e5n beg\u00e4ran men g\u00f6ra den gifvetvis i den antyda fall nied en k\u00e4nsla af harm \u00f6fver ali styl els n\u00f6dga betjena oredlighet",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "emellertid m\u00e5 tullkammare i mo ej anse sig hel kunna genomf\u00f6ra denna af kontroll\u00f6r p\u00e5 plats antyda f\u00f6rtullning d\u00e5 man sen f\u00e5 erfara att all vara med undantag f\u00f6r mj\u00f6l fortfarande f\u00e5 g\u00e5 tullfri d\u00e5 de inf\u00f6ra enligt best\u00e4mmelse i",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "inkomma utl\u00e5tande p\u00e5 den s\u00e4tt tillstyrka en lagf\u00f6r\u00e4ndring i den af riksdag antyda syfte att f\u00f6r\u00e4ndring komrae att g\u00e4lla endast f\u00f6r en f\u00f6rsamling d\u00e4r val ske medelst upprop samt att vid medgifvande f\u00e4sta den villkor att den r\u00f6sta hustru vara v\u00e4lfrejdad tillh\u00f6ra svensk kyrka och \u00e4nnu ej uttr\u00e4dt ur den samma",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "p\u00e5 denna fast grundval hvad ang\u00e5 kris n\u00e4ra utg\u00e5ng antyda som en m\u00f6jlighet att denna f\u00f6r n\u00e4rvarande kunna komma att stanna vid en fullst\u00e4ndig uppskof med tvistefr\u00e5ga under en neutral minist\u00e4r och m\u00e5h\u00e4nda \u00e4fven uppl\u00f6sning af storting och ny val eftersom b\u00e5de h\u00f6ger och venstern \u00e4ro ovillig att bilda minist\u00e4r",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "tidning antyda att ocks\u00e5 andra makt \u00e4n england s\u00e4rskildt tyskland \u00e4ro nissn\u00f6jda med lothaire s f\u00f6rfarande",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den antyda kanske rai eller makt endast en fast social st\u00e4ling p\u00e5 en s\u00e4ker finansiell grund f\u00f6r en glad fribyterskan eller i annan fall iakom hon en makt att vara r\u00e4dd lie",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "man ha p\u00e5 antyda h\u00e5ll en f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r att i vidstr\u00e4ckt m\u00e5n f\u00e5 sig vilja fram nia genera sig aldrig nia hindra icke af n\u00e5gon h\u00e4nsyn och man f\u00f6rsumma aldrig att framst\u00e4lla sig liten klick s\u00e5som den enda fosterl\u00e4ndsk sinnad",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "d\u00e4 fader sen p\u00e4 aston komma hem ber\u00e4tta dotter han om den ow\u00e4ntade g\u00e4st och antyda n\u00e5gon om att han sannolik war mycket rik",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "vara mycket trycka hufvudsakligen p\u00e5 grund af den of\u00f6rdelaktig statistik som publicera af cleveland ironmasters association och intet antyda att den inom den n\u00e4ra tid komma att \u00e5terh\u00e4mta sig",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "hafva ocks\u00e5 vid en eller en par tillf\u00e4lle f\u00f6rut h\u00f6ra han antyda den",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "man ha mer och mer b\u00f6rja hysa den tank att man p\u00e4 nu antyda s\u00e4tt flulle kunna med lindrig kostnad \u00f6ppna en tillfredsst\u00e4lla fj\u00f6w\u00e4g till ume\u00e4",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "k\u00e4jserlig kung\u00f6relse antyda framtida reform hvilka skola l\u00e4gga i hand",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "upp\u00e5t11 eller r\u00e4tt allt h\u00f6g upp den maningsrop tycka ju antyda att den sorn s\u00e5 ropa redan anse sig inta en h\u00f6gst\u00e4llning som visserligen kunna och b\u00f6ra utbyta mot en \u00e4nnu h\u00f6g men som i och f\u00f6r sig viss icke vara att f\u00f6rakta",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "man ena om att uppdra \u00e5t h\u00e4radsh\u00f6fding grefve von schwerin att upps\u00e4tta en resolution i antyda riktning",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "all antyda att venstern \u00e4mna stoppa finger i \u00f6ra och rusa p\u00e5 obekymrad om hvart den b\u00e4ra",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "i l da rekommendera densamma s\u00e5som vara en och sista hjelp emot den \u00f6fverklaga ond utan att med en enda ord antyda att den m\u00f6jligen kunna finna andra och kanske \u00e4nnu b\u00e5de p\u00e5litlig och verksam f\u00f6rb\u00e4ttringsmedel d\u00e4remot",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "sk elle visa sig dr\u00e4tsel utl\u00e5tande ehuru vi \u00e4ro en f\u00f6rste att erk\u00e4nna den objektivitet som preglar den samma ha denna ske derf\u00f6r att vi som i den v\u00e4sentlig hylla n\u00e4md \u00e5sigt s\u00e5 v\u00e4l att en f\u00f6rb\u00e4ttra vinterkommunikation till stockholm b\u00f6ra \u00e5stadkomma medelst kraftig isbrytning som att en bidrag h\u00e4rtill b\u00f6ra gifvas af stockholm skattdragande medlem dock icke k\u00e4nna vi \u00f6fvertyga att antyda syfte p\u00e5 en effektiv och s\u00e4ker s\u00e4tt kunna n\u00e5 genom en antagande af n\u00e4md eller r\u00e4tt beredningsutskott f\u00f6rslag i den nuvarande skick",
            "start": 379,
            "end": 387
        },
        {
            "text": "redan namn antyda g\u00e5 syssla ut p\u00e5 att vacka folk \u00f6rn morgnatne",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den summa som genom ofvan antyda oegentlighet skola lia vandra all v\u00e4rld v\u00e4g l\u00e4r sig till omkring kr",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "som den ofvan antyda torde h\u00e4danefter skrifver",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra man sig liten n\u00e4ra underr\u00e4tta om f\u00f6rh\u00e4llande p\u00e4 en plats som antyda wisar den sig att en stor del af den manlig befolkning vara franwarande ute p\u00e4 hafwet som kapten styrman mastinister och matros dels i norfl dels i utl\u00e4ndst tjenst",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "han ut\u00f6fva genom \u00f6fvers\u00e4ttning och bearbetning af religi\u00f6s arbete tycka ocks\u00e5 antyda att han f\u00f6r sig egen inv\u00e4rtes m\u00e4nniska vilja lefva af den mat som icke f\u00f6rg\u00e5",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "fortfarande vara den en temligen god afs\u00e4ttning f\u00f6r skandinavisk sm\u00f6r men s\u00e5som vi antyda f\u00f6rra vecka \u00e4ro pris i nedg\u00e5ende",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "vensterblad syna redan halv svara att venstern redan gifvit besked att densamma acceptera en koalitionsminist\u00e4r f\u00f6r bedrifvande af f\u00f6rhandling med sverige samt antyda att den vara konung och den nuvarande regerin gen som l\u00e4gga hinder i v\u00e4g",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "under den tid en i 2 antyda f\u00f6rhandling p\u00e5g\u00e5 f\u00e5 strejk ej anst\u00e4lla",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "och i sammanhang d\u00e4rmed antyda \u00e5tskillig andra s\u00e4tt som enligt r\u00e5d af en klok gubbe fr\u00e5n helsinge finnskog oell en dito gumma i sv\u00e4rdsj\u00f6 af enfaldig folk anv\u00e4nda f\u00f6r bota af hvarjehanda \u00e5komma s\u00e5som utkasta af del af den sjuk h\u00e5r och nagel eller korsritningar med svinister \u00e5 patient kropp \u00e5tf\u00f6lja af viss b\u00f6n",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge fram under samtal antyda nobel att han kunna hjelpa en och annan och till\u00e4de jag enda \u00f6 skan vara den att de som arbeta ut n\u00e5gon sjelfva m\u00e5 sk\u00f6rda l\u00f6n \u00e5 sig arbete",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n den stackars jenny stj\u00e4la papper angaf tid f\u00f6r han ankomst och han signalement samt antyda vikt af den hemlighet hvars \u00f6fverbringare hon vara",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "nej men ha ni \u00f6fvert\u00e4nka den plan jag antyda f\u00f6r er i och finna ni den utf\u00f6ra bar",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "man g\u00e5tvo emellertid endast villkorlig uttryck \u00e5t sig beredvillighet harull i den de antyda att session kunna f\u00e5 en lugn",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "denna uttalande inneb\u00e4ra en erk\u00e4nnande af en tv\u00e5 hufvudprinciper p\u00e5 hvilka lagf\u00f6rslag kunna anse vara grundad n\u00e4mligen invaliditetsptinoipeu och den obligatorisk princip men antyda tillika att utskott s\u00e5som jemv\u00e4l uti motivering kraftig framh\u00e5lla hvad den sistn\u00e4mnd princip be tr\u00e4ffa g\u00f6ra denna erk\u00e4nnande bero af den s\u00e4tt hvarp\u00e5 den obligatorisk lagstiftning anordna",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "den \u00e5sikt att om antyda f\u00f6rst\u00e4rkning kunna fullborda d\u00e4rigenom vinna den resultat att taknoekens utb\u00f6jning f\u00f6rhindra samt att den skola vara antaglig att ras d\u00e4rigenom skola hafva f\u00f6rekomma",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "endast f\u00f6r att i n\u00e5gon m\u00e5n antyda vidd deraf anh\u00e5lla jag att f\u00e5 anf\u00f6ra n\u00e5gon f\u00e5 siffra",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vilja du d\u00e4rmed antyda att jag eller mamma ej vara n\u00e5gon verklig dam",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi i l\u00f6rdag antyda ha juvelerare holm p\u00e5 grund af vexelaff\u00e4r af tvetydig art lemna stad och beb\u00e5da att en n\u00e4ra dag skola lemna n\u00e4ra upplysning i sak hvilken r\u00f6ra vexelf\u00f6rfalskning",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "gifver d\u00e4rtill ingen anledning hvaremot den vara i sig fullkomlig ordning att antyda hurusom den lekamlig botande vara en n\u00f6dv\u00e4ndig villkor tor att den d\u00f6fva genom gud ord h\u00f6rande skola f\u00e5 sig samvete v\u00e4cka och v\u00e4nda sig till fr\u00e4lsare i \u00f6dmjuk f\u00f6rtr\u00f6stan j\u00e4mv\u00e4l i andlig h\u00e4nseende",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "hr staaff i l\u00f6rdag tidning af vi antyda anf\u00f6rande i remissdebatt ha f\u00f6lja lydelse hr staa\u00f6 b\u00f6rja med en beklagande att icke regering i protokoll f\u00f6r den sammansatt statsr\u00e5d d\u00e5 unionskomit\u00e9ns protokoll slutlig f\u00f6redra afgifvit n\u00e5gon f\u00f6rklaring \u00e5t hvilket h\u00e5ll regering principiell luta \u00e5t majoritet eller \u00e5t minoritet i fr\u00e5ga \u00f6rn hur hon t\u00e4nka sig en nuvarande unionell sv\u00e5righet undanr\u00f6ja",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en tidning yttra all antyda att venstern \u00e4mna stoppa finger i \u00f6ra och rusa p\u00e5 obekymrad om hvart den b\u00e4ra",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den vara ju sv\u00e5r att p\u00e5 afst\u00e5nd bed\u00f6ma sak och omst\u00e4ndighet kunna vid olycka hafva f\u00f6religga hvilka vi icke k\u00e4nna men af tidningsreferat att d\u00f6ma synas den icke osannolik att eldsv\u00e5da f\u00f6rorsaka p\u00e5 h\u00e4r antyda s\u00e4tt",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "men en skolk\u00f6k f\u00f6ruts\u00e4tta efter den h\u00e4r antyda anordning som bra torde l\u00e4mpa sig f\u00f6r vi samh\u00e4lle en skollokal tillr\u00e4cklig f\u00f6r den inhysande och vi st\u00e5 nu h\u00e4r inf\u00f6r en skolbyggnadsfr\u00e5ga s\u00e5som en allm\u00e4n insedt behof",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "afleda den 2 stistlidne oktober under symptom som antyda f\u00f6rgiftning",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den skola dock vara f\u00e5f\u00e4ng m\u00f6da att h\u00e4r mera \u00e4n flyktig antyda gubbe dramatisk historia ty s\u00e5som f\u00f6rut anm\u00e4rka de komisk kraft bero mera p\u00e5 framst\u00e4llningss\u00e4tt \u00e4n p\u00e5 inneh\u00e5ll",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "fricka vilja ej lemna sig st\u00f6d \u00e4ta wotans antyda \u00f6nskan och han n\u00f6dga som alltid gifva vika",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "be komma att f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 den f\u00f6ga tillfredsst\u00e4lla skick hvari en del af en inom land spridd offentlig arkiv befinna sig med afseende p\u00e5 s\u00e5 v\u00e4l v\u00e5rd som tillg\u00e4nglighet f\u00f6r den historisk forskning och h\u00e4ri ha riksdag finna en anledning till den antyda fram st\u00e4llning",
            "start": 253,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "westerlund vara utom flera speciell egenstaper som wi sen wilja antyda tidssjukdom den stor nevrosen l\u00e4kare",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "endast betr\u00e4ffande civilstat personal finna n\u00e5gon f\u00f6reskrift som antyda f\u00f6rbud f\u00f6r eller tjenstem\u00e4n att med stats vid flotta n\u00e4mligen f\u00f6rena annan tjenst",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "stund debatt som dock icke erh\u00e5lla annan betydelse \u00e4n den s\u00e5som hr billing antyda att protokoll f\u00e5 b\u00e4ra vittnesb\u00f6rd om f\u00f6r efterv\u00e4rld att den egendomlig icke intr\u00e4ffa att f\u00f6rsta kammare 1895 behandla sjunde hufvudtiteln utan att en ord d\u00e4rom yttra",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "all antyda att en h\u00f6ger i tysthet p\u00e5 inom stift presterskap heta den i en presstelegram",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den princip som i denna afseende f\u00e5 g\u00f6ra sig g\u00e4lla vara s\u00e5lunda en annan \u00e4n den vi i vi g\u00e5rdagsnummer till\u00e4to vi antyda enligt hvilken votering kunna t\u00e4nka ske mellan f\u00f6rsta kammare beslut i sammanjemkningsfr\u00e5gan oeh andra kammare hel tid vidh\u00e5lla beslntatt icke h\u00f6ja statskreditiven",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "hos norrk\u00f6ping handtverk f\u00f6rening ha centralstyrelse f\u00f6r sverige handtverk och industrif\u00f6renidgar i uts\u00e4ndt cirkul\u00e4r anh\u00e5lla att f\u00f6rening skola bo stad representant i riksdag g\u00f6ra framst\u00e4llning \u00f6rn att de m\u00e5 underst\u00f6dja den motion i l\u00e4rlingsfr\u00e5ga sorn vid riksdag v\u00e4cka af herre c a andersson fi\u00e5n malm\u00f6 och z larsson fr\u00e5n upsala n\u00e4mligen att riksdag m\u00e5 i skrifvelse till kongl majit anh\u00e5lla den kongl maji vilja l\u00e5ta utarbeta och f\u00f6r en komma riksdag framl\u00e4gga f\u00f6rslag till l\u00e4rlingslag handtverksf\u00f6renicgen hsr ha denna \u00e4rende f\u00f6re till behandling och dervid besluta i enlighet med ofvann\u00e4mda centralstyrelse anh\u00e5llan och ha till stad representant i kammare konsul john philipson som till representant i karnmaren konsul axel swartling lektor l eklund och r\u00e5dman zetterstrand fr\u00e5n f\u00f6rening styrelse afl\u00e5ta skrifvelser i h\u00e4rofvan antyda riktning",
            "start": 829,
            "end": 837
        },
        {
            "text": "en antyda unders\u00f6kning hafva vid \u00e5dagalagdt att \u00e4fven europeisk kl\u00f6fverfr\u00f6 vara af h\u00f6gst olik v\u00e4rde",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "domprost eklund h\u00e5lla en kort men innerlig d\u00f6dsbetraktelse utg\u00e5 fr\u00e5n uppenbarelsebok ord do kasta sig harpa inf\u00f6r tron och antyda den aflidnes lifsgorning samt f\u00f6rr\u00e4tta jordf\u00e4stning",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "s\u00e4tt f\u00e5 en frikyrklig f\u00f6rsamling att d\u00f6 ut d\u00e5 kunna s\u00e5som biskop s\u00e4ga i sig ber\u00e4ttelse och sorn m antyda d\u00e5 kunna lifvet inom kyrkof\u00f6rsamling skildra i ljus f\u00e4rg",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "plats och trakt \u00e4ro s\u00e4rdeles l\u00e4mplig f\u00f6r en antyda inr\u00e4ttning",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "konung ha r\u00e4tt och man g\u00e5 sannolik till den ofvan antyda f\u00f6rhandling mellan parti med ganska liten lust att g\u00f6ra gemensam sak med venstem mot han",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den vara gagnl\u00f6s att h\u00e4r inl\u00e5ta sig p\u00e5 huruvida \u00e5r ny\u00e5rspjes ha den antyda f\u00f6ruts\u00e4ttning och urs\u00e4kt",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "verklig den afsigt att uttr\u00e4da ur den offentlig llfvet som jag antyda d\u00e5 jag f\u00f6rliden \u00e5r v\u00e4nda jag till midlothians valman",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "tillf\u00e4lle yttra ocks\u00e5 under debatt hr hedin att han skola yrka afslag om han icke erfara att talman \u00e4mna v\u00e4gra proposition hvilket yttrande synas antyda att hr hedin d\u00e5 erk\u00e4nna talman r\u00e4tt till propositionsv\u00e4gran",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "som namn antyda skr\u00e4ddare till yrke men vara vida mer p\u00e5 r\u00f6rlig fot \u00e4n som vara nyttig f\u00f6r lian handtverk nu i d\u00e5 den \u00e4nnu fan f\u00f6rr\u00e5d kvar af b\u00e5de julgl\u00e4dje och julkost och arbete ej \u00e4nnu p\u00e5 allvar begynt ha riktig s\u00f6tebr\u00f6dsdagar",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "\u00e4fven h\u00e4r n\u00f6dga vi med utesluta af hel detaljredog\u00f6relse inskr\u00e4nka vi till anf\u00f6rande af e slutord antyda en m\u00e4rklig observation som under han tr\u00e4gen forskning ang\u00e5ende denna svampv\u00e4xt slutligen gifvit han anledning anta att en afkylning af viss svampspor m\u00f6jligen kunna verka fr\u00e4mja p\u00e5 de grobarhei",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "prease antyda att flera deputera uppst\u00e4lt general mercier s\u00e5som kandidat til presidentv\u00e4rdighet",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "d\u00e5 resultat synas kunna blifva lika god med anlita af den ena som den andra utv\u00e4g men den sist antyda utan tvifvel torde i ekonomisk h\u00e4nseende st\u00e4lla sig f\u00f6rdelaktig s\u00e4rdeles d\u00e5 man ta i betraktande att antal vanartad barn f\u00f6r hvilka landsting kunna beh\u00f6fva bereda uppfostran \u00e5 skyddshem dess bra icke l\u00e4rer befinna synnerligen stor ha kommitt\u00e9 utan tvekan omfatta tank p\u00e5 fr\u00e5ga l\u00f6sning i sen angifna riktning",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "gammal kejsar wilhelm d\u00e5 han den 3 juni 1887 l\u00e4gga grundsten till kanal vid den \u00f6stra mynning vid holtenau antyda denna d\u00e5 han dervid yttra under den han sl\u00e5 en tre sedvanlig hammarslag till \u00e4ra f\u00f6r den enig tyskland",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "krigsminister stanna den f\u00f6rutvarande innehafvare af antyda post baron f\u00e9jervary",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "han ber\u00e4tta att han fredagssftonen den 1 september9 1809 komma p\u00e5 resa fr\u00e5n \u00f6rebro till grufstugad som ligga ea fjerdedel fjerdingsv\u00e4g fr\u00e5n blackf\u00e4rd cch vistat der \u00f6fver natt att han f\u00f6lja morgoo den 2 september 4 7 i s\u00e4llskap mod sig reskamrat dr\u00e4ng lindgren se sp\u00e5r i dagg p\u00e5 v\u00e4g efter en man ooh en qvinepereon som utkomma fr\u00e5n bieckf\u00e4rd samt att msnnons sp\u00e5r antyda att haa skynda efter qvinna",
            "start": 363,
            "end": 371
        },
        {
            "text": "i l\u00f6rdag afton s\u00e4nda f\u00f6lja telegram fr\u00e5n kristiania som antyda att f\u00f6rhandling till sist m\u00f6jligen kunna leda tilt enighet ehuru den icke n\u00e4mna hvilken form denna enighet skola ta",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "omst\u00e4ndighet syna antyda att kul blixt ingalunda \u00e4rp s\u00e4llsynt",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rh\u00e5llande att kronprins mot hvad som f\u00f6rut uppgafs vara konung f\u00f6ljaktig liksom samtlig de i norge sen vara svensk statsr\u00e5d samt den norsk statsr\u00e5dsafdolningen i stockholm g\u00f6ra att man f\u00f6ga se bes\u00f6k h\u00e4rst\u00e4des s\u00e5som en intermezzo i den norsk kris \u00e4n som m\u00f6jligen antyda en ny uppslag en ny steg i densamma",
            "start": 267,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "samla i nystr\u00f6mska park i afton till en antal af 20 hvilka icke \u00e4ro h\u00e5gad f\u00f6lja n\u00e5gon gammal goodtemplare8 summa 10 jemte norrbotten nyheters redakt\u00f6r exempel att s\u00f6ka advocera bort den r\u00e4ttvis i uttalande af loge lule\u00e5 dervid en med antyda uppgift att omhulda sig skyddsling do ung goodtemplarne begagna sig af obevisad och otillb\u00f6rlig tillm\u00e5l af den mycket brokig beskaffenhet uttala sig varm sympati f\u00f6r loge lule\u00e5 uttalande",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi redan i f\u00f6reg\u00e5ende antyda \u00e4ro en uppgift som i press vara synlig r\u00f6rande ifr\u00e5gavarande sak framst\u00e4lda mycket oklar och sann och falsk ha hopblanda p\u00e5 en s\u00e5n s\u00e4tt att sanning komma temligen i",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ha sig bostad anropa han att lindel uppgifven adress \u00f6fvers\u00e4nda en karta \u00f6fver stad \u00f6rn gi filin gar bvarjointe han \u00e4fven antyda att han f\u00f6r att r\u00e4dda dokument som utvisa st\u00e4ll der skatt vara beh\u00f6fva en bagatell af franc",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "andra naturfolk visa m\u00e5g \u00e4nda fr\u00e5n dea stund gifterm\u00e5l lika mycken fruktan som f\u00f6rf\u00e4ran f\u00f6r sig sv\u00e4rmor denna som ingalunda gifver sig dotter man n\u00e5gon efter i antyda h\u00e4nseende undvika att m\u00f6ta han att so han och framf\u00f6r all att tala med han",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "h\u00e4ruti g\u00e5 s\u00e4 l\u00e5ng att han s\u00e4ga sig finna den rotruttlinic som nan p\u00e5st\u00e5 wittrock hafva v\u00e4lja vara ov\u00e4rdig en allvarlig forskare oeh f\u00f6rtjena alt st\u00e4lla vid skamp\u00e5le s\u00e5 anse jag att n\u00e4mnd antingen bort fr\u00e5n konkurrens afvisa en manuskript hvari dylik yttrande f\u00f6rekomma elier ocks\u00e5 g\u00f6ra anm\u00e4lan om f\u00f6rh\u00e5llande till styrelse med anledning af denna yttrande vilja jag framh\u00e5lla att den kritik \u00f6fver en af hr wittrock i afhandling \u00f6rn sl\u00e4gtet binuclearia beg\u00e5 misstag af grav natur och \u00f6fver den s\u00e4tt p\u00e5 hvilket utan att erk\u00e4nna den i st\u00e4ll s\u00f6ka p\u00e5 inom ve tenskap ej till\u00e5tlig eutt f\u00f6rtolka sig egen nttryck s\u00e5 mycket f\u00f6ga kunna hafva ut\u00f6fvnts i den af hr pettersson insinuationsvis antyda afsigt att j\u00e4fva hr wittrock s\u00e5som sakkunnig f\u00f6r profes sorstills\u00e4ttningen i botanik vid stockholm h\u00f6gskola som den del af den till h\u00f6gskola inlemna manuskript hvilken i en not inneh\u00e5lla s\u00e4ga kritik af jag f\u00f6rfatta under en uppeh\u00e5ll tubingen sommar 1892 d\u00e5 \u00e4nnu ingen professur botanik vara vid h\u00f6gskola ledigf\u00f6rklara",
            "start": 679,
            "end": 687
        },
        {
            "text": "jag anm\u00e4rka f\u00f6rty endast 1 att artikel som ha den ofvan antyda \u00e4ndam\u00e5l vara retorisk \u00f6fverdrifvande b\u00f6ra f\u00f6rst\u00e5s ann grano salis af den som vara bekant nied f\u00f6rh\u00e5ilandena i finland och f\u00f6rtjenar ingen tillit af de med denna obekant 2 att spr\u00e5k v\u00e5rd och ans i skola icke till den grad f\u00f6rbise som a",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "tidning antyda att den icke skola vara orimlig \u00f6rn deputeradekammare gaf en misstroendevotum i anledning af denna sak",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ock som namn antyda inom sig flere duktig solist",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "sist n\u00e4mda tidning f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att verdens gang antyda att den m\u00f6jligen kunna vara opportun alt v\u00e4nta till n\u00e4sta \u00e5r med flaggfr\u00e5ga och att f\u00f6r den kommunal r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5ga s\u00f6ka finna en form f\u00f6r en f\u00f6rbereda f\u00f6rhandling genom en komit\u00e9 hvilket unget\u00e4r vara den samma som att tillsvidare l\u00e5ta fr\u00e5ga vara hvilande",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt egendomlig \u00e4ro siffra som antyda hvilken skada j of djur \u00e5stadkomma \u00e5 husdjur i en tre n\u00e4mda sockname",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "icke genom advokatknep s\u00e5som du tycka antyda far utan h\u00e4r tystna fritz pl\u00f6tslig i sig ifrig b\u00f6rja tal emedan han m\u00e4rka att han st\u00e5 i begrepp att l\u00e5ta sig h\u00e4nf\u00f6ra till meddelande som m\u00e5ste blifva en hemlighet \u00e4fven f\u00f6r han f\u00f6r\u00e4lder hvarf\u00f6r han afleda s\u00e4ga men till och med om fader vara en f\u00f6rbrytare hvad kunna dotter r\u00e5 derf\u00f6r",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "g oxenstjerna gjord uppl\u00f6sning af den kellgrenska text utan tv\u00e4rtom en promemoria af konung egen hand vid sida af andra utkast till ledning f\u00f6r kellgren en \u00e5sigt som f\u00f6r \u00f6frig redan tidig blifvit antyda af lektor friedlander",
            "start": 195,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "emellertid syna andra omst\u00e4ndighet antyda att polis antagande vara f\u00f6rhastadt",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "den fordra s\u00e4ledes mycken insigt och varsamhet om en lagstiftningsarbete i h\u00e4r antyda syfte stall kunna leda till bel\u00e5tenhet f\u00f6r en b\u00e4da intressera part nomad och den bofast",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "hvarje scenf\u00f6r\u00e4ndring antyda d\u00e4rigenom att samtlig upptr\u00e4dande t\u00e5ga rum rund under s\u00e5ng hvarefter de f\u00f6r tillf\u00e4lle handla person kvarstanna i midt",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hvad en sen underr\u00e4ttelse till f\u00f6rra nummer antyda besanna sig vid storting sammantr\u00e4de i fredag i den att storting samma dag afton med 90 r\u00f6st mot 24 anta den af representant f\u00f6r all tre parti framl\u00e4gga dagordningsf\u00f6rslag sedan bland annan \u00e4fven steen och ullmann f\u00f6rklara sig skola r\u00f6sta f\u00f6r densamma hvad denna storting steg egentligen ha att inneb\u00e4ra vara \u00e4nnu sv\u00e5r att s\u00e4ga och s\u00e4ker torde vara att ej g\u00f6ra sig f\u00f6r stor f\u00f6rhoppning ang\u00e5ende den fri f\u00f6rhandling som nu s\u00e4tta i perspektiv",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "af han i torsdag antyda poletik i allm\u00e4nhet ablagits af stormakt",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "denna antyda jemv\u00e4l ikonungens trontal som ock \u00e4nnu uttrycklig i statsr\u00e5dsprotokoll der plan f\u00f6r f\u00f6rsvar ytterlig f\u00f6rst\u00e4rkuing n\u00e4ra angifves",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "venstern svar p\u00e5 konung skrifvelse till sivert nielsen s\u00e5n denna svar f\u00f6rut af vi \u00e5tergifvits vara son man minne ganska sv\u00e4fvande hvarf\u00f6r konungeg som ofvan antyda i en andra skrifvelse till sivert nielsen beg\u00e4ra ren besked",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "temp hvars medarbetare hr de pressens\u00e9 ha sig visdom fr\u00e5n sj\u00e4lfva hanotaux antyda att salisbury vid quai d orsay s\u00e4ga alldeles densamma som han s\u00e4ga i \u00f6fverhus",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "under den vacker f\u00f6reb\u00e4rande att tidning tro sig i de v\u00e4nta f\u00f6rslag \u00f6rn hvilka ingen veta eller kunna veta n\u00e5gonting hafva p\u00e5 f\u00f6rhand sp\u00e5ra en uppslag till en unionsfred ta hon sig f\u00f6re att antyda en vilkor p\u00e5 hvilka denna unionsfred skola sluta",
            "start": 189,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "den mycket mtransigemu vensterbladet ha s\u00e5som ofvan antyda emellertid i\u00f6rklarat att man skola se med en viss tillfredsst\u00e4llelse om kung om igen lemna norge med of\u00f6rr\u00e4ttad \u00e4rende",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "af h\u00e4nsyn till kielerfestligheterna vilja han ej ha sak omtala och deraf komma den sig att den icke med en ord antyda i tysk tidning",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "men forts\u00e4tta laurenti liksom tank betrakta sjelfva f\u00f6r\u00f6delse s\u00e5 blifva ni lem maktl\u00f6s ooh skola jag ha s\u00e5 n\u00e4r sagd fly r\u00f6relse om icke sjelfva flykt antyda r\u00f6relse",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "ja jag vara icke n\u00e5gon profet men jag f\u00f6rest\u00e4lla jag att riksdag blott kunna uttala sig s\u00e5 att \u00f6rn den af jag antyda situntionon intr\u00e4da konung d\u00e5 m\u00e5 veta att riksdag \u00f6nska erh\u00e5lla en n\u00e5dig budskap med underr\u00e4ttelse om et\u00e4llningons allvar innan n\u00e5gon beslut fatta af konung bravorop",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "vara i sverige nu kanske mera allvarsam \u00e4n n\u00e5gonsin hvilket vi ocks\u00e5 f\u00f6r vi de ta 03s frihet att antyda ehuru hvarje ord h\u00e4rom af norsk v\u00e4nster afvisa s\u00e5som trudsler",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "andra med intresse och m\u00f6ta \u00e4fven af s\u00e5n fr\u00e5n de sida men naturligtvis f\u00f6refans ingen orsak till att r\u00f6ja \u00f6fverraskning eller genom n\u00e5gon tecken antyda att man st\u00e5 i hemlig f\u00f6rst\u00e5nd med hvarandra",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "vi blefvo sm\u00e5tt ov\u00e4n emedan jag antyda enligt s\u00e4ker k\u00e4lla att den ber\u00f6md jernmasken vara af svart sammet och \u00f6rn den vara af jern s\u00e5 vara den dock osannolik att man i sjuttande \u00e5rhundrade d\u00e5 man g\u00f6ra f\u00f6rtr\u00e4fflig arbete icke skola hafva hitta p\u00e5 n\u00e5gon liten klumpig och obeqv\u00e4m f\u00f6r en f\u00f6rn\u00e4m f\u00e5nge \u00e4n den der gammal skr\u00e4p",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "att situation p\u00e5kalla en ordna af en antyda f\u00f6rh\u00e5llande l\u00e4rer icke kunna bestrida och sak ha redan genom den under denna \u00e5r riksdag v\u00e4cka f\u00f6rslag om en stor f\u00f6rsvarsl\u00e5n blifvit st\u00e4ld p\u00e5 dagordning samt f\u00f6rbereda",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra en id\u00e9 sorn ligga lill grund f\u00f6r kommitt\u00e9 bet\u00e4nkande oek f\u00f6rslag ka f\u00f6rut synas n\u00e5gon antyda ningar i press",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "r\u00e4ttvisligen erk\u00e4nna att viss sak i denna samling gifva l\u00f6fte om att den \u00e4nnu ung f\u00f6rfattare framdeles skola kunna blifva en novellist af rang om han blott vidga ram f\u00f6r sig skildring och icke sorn mi sig mod att l\u00e5ta l\u00e4sare sjelf supplera hvad f\u00f6rfattare blott antyda ty den finna flere af denna skizzer hvilkas uppslag med grundlig genomarbetning kunna gifva stoff och en god stoff till l\u00e5ng novell bland skizzerna och novellett finnaa imellertid \u00e5tskillig som verkligen \u00e4ro liten f\u00f6rtjusa miniatyrm\u00e5lning frisk naturtrogen och vittna om varm k\u00e4nsla",
            "start": 261,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "bet\u00e4nka sig tw\u00e4 g\u00e4nger innan den p\u00e4 ofwan antyda s\u00e4tt kompromissa",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "vi vi icke s\u00e5 ha ofvan antyda skefva uppfattning inom statsrevision r\u00f6rande betydelse af denna utvecklingsg\u00e5ng fr\u00e5n b\u00f6rjan g\u00f6ra g\u00e4lla af en sj\u00f6officer och f\u00f6rklarlig nog sedermera vinna anslutning fr\u00e5n en \u00f6frig statsrevisorer sida som h\u00e4ri tro sig finna fackman be foga klander",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ann den 17 maj antyda att man vilja med v\u00e5ld kasta ut ur land hvad som icke vara land och som nedtrycka den sj\u00e4lfst\u00e4ndighet s\u00e5 vara denna blott stor ord",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "afdelning ha anse a it revisionsarbete skola kunna h\u00e4mma genom en beslut i den riktning som antyda i biskop johansson motion n\u00e4mligen beg\u00e4ran \u00f6rn uta \u00f6eian lo ai i j i j i j j j",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "utom redan f\u00f6rut antyda anledning till denna minskning af tillg\u00e5ng n\u00e4mligen f\u00f6rdyra bekl\u00e4dnadskostnad f\u00f6r barn och en af f\u00f6rest\u00e5ndarinna qvarnstr\u00f6ms sjukdom och d\u00f6d orsaka kostnad ha hem fastighet under \u00e5r i \u00e5tskillig byggnad och reparationskostnad kr\u00e5ft utgift till sammanlagdt belopp af krona",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "times korrespondent antyda att ryhland kanfle g\u00f6ra klok i att p\u00e4flynda krig utbrott",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "kiamil pascha och antyda att han skola tillgripa en skarp \u00e5tg\u00e4rd om konsul p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt skada",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "jag tycka att man g\u00f6ra klok i att tillsvidare afh\u00e5lla sig fr\u00e5n hvarje antagande och den r\u00e5 jag ocks\u00e5 er till schmidt svara den ung man och v\u00e4nda sig \u00e5ter mot sig bok f\u00f6r att antyda att han icke vara att f\u00f6ra privat samtal med kassabudet",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "daghi antyda att f\u00f6rvaltningsutskott ingen del eger i denna anordna",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "som notis i antyda torde den dock icke vara och att den odla i kina f\u00f6rr \u00e4n n\u00e5gon annanst\u00e4des kunna ej bevisa",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "unions vara till\u00e4mna antyda att man torde \u00f6fveivudnit en sv\u00e5righet hvilka ane\u00e5gos komma att \u00e5tf\u00f6lja formulerande af en instruktion f\u00f6r densamma eftersom riksdag och storting uttalande hvilka ligga till gmnd f\u00f6r underhandling \u00e4ro v\u00e4sentligen olik",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "egen nog ha kyrkoherde f\u00e5 w\u00e4l wible att s\u00f6rfamlingsborna p\u00e4 grund af han nyh antyda beg\u00e4relse och en obehaglighet i och utom tjenst som as de f\u00f6rorsaka gerna wille bli af med han f\u00f6r n\u00e4gon tid sedan d\u00e4 situation b\u00f6rja bl",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffa \u00e4ro de s\u00e5som redan qvintettene namn antyda v\u00e4lja ur fredmans epistel exempelvis bl\u00e4s\u00f6n nu aila hvila vid denna k\u00e4lke fader berg i horn st\u00f6ta en ovanlig begrafning f\u00f6rsigg\u00e5 i vid p\u00e5 eftermiddag \u00e5 stad grifteg\u00e5rd",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "denna af sm a som antyda att konung genom biskop johansson och landsh\u00f6fding husbergs kraftig inl\u00e4gg i fr\u00e5ga f\u00e5 uppm\u00e4rksamhet f\u00e4st p\u00e5 st\u00e4llning allvar och med sig liflig sinne f\u00f6r fosterland behof ha han \u00e4fven sk\u00e4nka sig kunglig underst\u00f6d att f\u00e5 ytterlig en f\u00e4ste f\u00f6r den svensk kyrka den svensk skola den svensk kultur och den svensk nationalitet intresse i nord",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den h\u00e4ndelse n\u00e5gon skola med anledning af en f\u00f6rslag jag h\u00e4r nedan komma att framst\u00e4lla vilja antyda att \u00f6rn presterskap hel afl\u00f6ning f\u00f6r framtid \u00f6fverta af stat s\u00e5n m\u00e5h\u00e4nda skola leda till n\u00e5gon i kyrklig h\u00e4nseende f\u00f6r presterskap f\u00f6ga betryggande och visa sig ol\u00e4mplig med h\u00e4nsyn till f\u00f6rsamlingsv\u00e5rd s\u00e5 vilja jag n\u00e4mna att ledamot af andra kammare under 12 riksdag kontraktsprost m m redelius vid 1893 \u00e5r riksdag v\u00e4cka f\u00f6rslag derom att presterskap afl\u00f6ning m\u00e5 utg\u00e5 af stat och man kunna v\u00e4l ej sk\u00e4ligen misst\u00e4nka att en s\u00e5 betyda prestman afse annan \u00e4n en v\u00e4lbet\u00e4nkt och nyttig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r presterskap som f\u00f6rsamling d\u00e5 han framkomma med denna f\u00f6rslag",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "en mera tala bevis p\u00e5 hur den kunna g\u00e5 till och hur den kunna g\u00e5 i h\u00e4r antyda h\u00e4nseende erh\u00e5lla man i norrk\u00f6ping r\u00e5dhusr\u00e4tt i l\u00f6rdag ber\u00e4tta 0",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "att situation p\u00e5kalla en ordna af en antyda f\u00f6rh\u00e5llande l\u00e4rer icke kunna bestrida skrifves i norrk",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "slutligen f\u00e5 man \u00e4fven ta i betrakta serbien redan antyda afundsjuk i afseende p\u00e5 macedonien",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "geoffrey lama tycka icke hemta den tr\u00f6st frank antyda med sig filosofisk anm\u00e4rkning",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "och i sjelfva verk tycka allt antyda att den skola g\u00e5 s\u00e5",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "s\u00e5ngerska fru emma nevada ha s\u00e5sem i b\u00f6rjan af denna bref antyda den otur att komma hit sedan juist\u00f6kel b\u00f6rja hvarf\u00f6r hon endast kunna gifta en konsert",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "e om ofvan antyda \u00f6nskningsm\u00e5l b\u00f6ra all svensk kunna vara enig",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "knapp ha en sv\u00e5righet som fredsslu te i simonoseki framkalla blifvit undanr\u00f6ja f\u00f6rr\u00e4n novosti hvars till h\u00e4lft officiell ka rakter vara bekant g\u00f6ra en antydan \u00f6rn simma band mellan den egyptisk och den japansk fr\u00e5ga samt f\u00f6resl\u00e5 att fastlandsmakternas samst\u00e4mmande beslut b\u00f6ra vara den afg\u00f6ra i fr\u00e5ga om nildalens utiymning en telegram fr\u00e5n berlin bekr\u00e4fta denna och antyda att redan underhandling blifvit in leda mellan en tre kontinentela makt och kabinett i london f\u00f6r ordnande af fr\u00e5ga r\u00f6rande medelhafvet och egypten och f\u00f6r att finna en s\u00e4tt hvarp\u00e5 england kunna uppfylla ing\u00e5ngna f\u00f6rpligtelse utan att den sjelfk\u00e4nsla p\u00e5 en pinsam s\u00e4tt bar\u00f6rdes",
            "start": 366,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "ofvan antyda sammanhang med intresse l\u00e4sa fr\u00f6ken key anf\u00f6rande af spinoza etik samt hon diskussion af f\u00f6rh\u00e5llande mellan en m\u00e5ngas lycka och de f\u00e5 storhet i en modern och antik demokrati",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "endast afse strejk men \u00e5tb\u00f6rd och min tycka antyda kraftig medel",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "hiida borgstr\u00f6m tourn\u00e9en gifver s\u00e5som vi i m\u00e5ndagsnummer antyda n\u00e4sta s\u00f6ndag afton \u00e5 h\u00e4rvarande teater en f\u00f6rest\u00e4llning som bli s\u00e5 god som tv\u00e5",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "denna \u00e4ro en allm\u00e4n egenskap som kr\u00e4fva af man hvar som b\u00f6ra anse v\u00e4rdig inv\u00e4lja i stadsfullm\u00e4ktig k\u00e5r och att den af en flertal uppst\u00e4lde kandidat sorn n\u00e4mdes i vi f\u00f6reg\u00e5ende n\u00e4mligen apotekare leth i antyda afseende motsvara krafvet p\u00e5 en v\u00e4rdig stadsfullm\u00e4ktigledamot derom torde icke vara mer \u00e4n en mening",
            "start": 201,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "berlidgske tidende b\u00e4ra polisdirekt\u00f6r eugen petersen meddela f\u00f6ljande d\u00e5 flera tidning under en sen dag inneh\u00e5lla en meddelande som synas vinna tilltro hos \u00e5tskillig och som g\u00e5 ut p\u00e5 att kort f\u00f6re polisinspekt\u00f6r korn d\u00f6d till polis ing\u00e5 klago m\u00e5l eller anm\u00e4lan att han skaffa sig pekuni\u00e4r f\u00f6rdel p\u00e5 en s\u00e4tt som vara of\u00f6renlig med hao st\u00e4llning som tredje polisinspekt\u00f6r vilja jag h\u00e4rmed upplysa att ingen som g\u00e4rna klagan eller anm\u00e4lan i antyda eller andra riktning inkomma till polis om inspekt\u00f6r korn och att orsak till att han ta sig sjelf af daga s\u00e5lunda icke kunna s\u00f6ka i en s\u00e5n anm\u00e4lan hvilken som redan n\u00e4mndt aldrig f\u00f6religga",
            "start": 437,
            "end": 445
        },
        {
            "text": "motst\u00e5nd hos en del socknem\u00e4n synas d\u00e4rf\u00f6re vara att tillskrifva dels antyda missuppfattning \u00f6rn fr\u00e5ga inneb\u00f6rd och dels fiestelsen att genom hinder f\u00f6r kolvedsflottningen f\u00e5 afyttra skogsegendom utan betalning \u00e5ter",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "i dam st\u00e4lle be man s\u00e4tta fribete s\u00e5landa vara den exempelvis en hjerter eller religionsfrihet 0 i t\u00e4llet f\u00f6r knekt be man v\u00e4lja jemlikhet och i st\u00e4ll f\u00f6r ess heta den nu lag\u00e9n som p\u00e5 kort antyda med en bundt pil",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "magg\u00f6rdel hindra vind att trycka p\u00e5 n\u00e4mda del af ballong och undanr\u00f6dja s\u00e5ledes den antyda ol\u00e4genhet",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "s\u00e4tta en m\u00e5ngen andra harfkonstruktioner ha blifvit oumb\u00e4rlig vid hvarje rationel drifvet jordbruk och man b\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4gga m\u00e4rko till ofvan antyda icke ovigtig f\u00f6rb\u00e4ttring",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "den summa som genom ofvan antyda oegentlighet skulla ha vandra all v\u00e4rld v\u00e4g l\u00e4r sig till omkring kr",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "hvad andra kammare val ang\u00e5 s\u00e5 vara som vi i antyda hrr danielsson jonsson i hof och anders pehrsson \u00e4fvensom vice talman \u00f6stberg s\u00e5 god som sjelfskrifna s\u00e5som representant f\u00f6r den f\u00f6rena landtmannamajoriteten",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i sofplatfer utan att n\u00e4gra tecken antyda att de g\u00f6ra r\u00e4ddningsf\u00f6rs\u00f6k eller ens warit wakna n\u00e4r eld h\u00e4rja i stuga",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "spanm\u00e5lsmarknaden synas mi som vi redan efter ultimoregleringarnas slut antyda vinna en dag f\u00f6r dag \u00f6ka fasthet och stadga skrifver n",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ola m\u00e5nsson i onslunda kristianstad l\u00e4n beg\u00e5 nyligen sjelfmord under omst\u00e4ndighet som antyda att br\u00e4nvin och \u00e5nger utg\u00f6ra motiv dertill",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "stor ske den ske tyst vara man fresta att anm\u00e4rka d\u00e5 1895 \u00e5r riksdag vigtig beslut i t\u00e4ngelsebygnadsfr\u00e5gan blifvit s\u00e5 v\u00e4sentligen f\u00f6rbisedt at en stor daglig stockholmstidning att de antyda den endast genom en omn\u00e4mnande af att kr",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "redan denna annons antyda tillr\u00e4cklig tydlig hvar\u00e5t anbud peka men \u00e4nnu tydlig framg\u00e5 denna af elt bref fr\u00e5n annons\u00f6r hvilket tidning",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "dess f\u00f6ga inse att hvad ni antyda vara af den stor viga f\u00f6r jag och att hvarje den liten upplysning om paul tvifvelaktig b\u00f6rd vara en steg f\u00f6r jag till en hel guldgrufva",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ty under den af sk\u00e4l som ofvan \u00e4ro antyda m\u00e4stare egen personlighet endast f\u00e5 skymta fram i sk\u00e5despel och d\u00e4rvid mycket begagna bibel egen ord ha f\u00f6rfattare med stor frihet kunna dr\u00f6ja vid karakt\u00e4r hos en del af apostel",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "att b\u00f6rja med framh\u00e5lla blad att andr\u00e9e afskedsord just icke antyda n\u00e5gon fast f\u00f6rhoppning om lycklig utg\u00e5ng af seglats utan snar en stark oro i sig nena",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "n\u00f6dv\u00e4ndighet af sist antyda reform betona s\u00e4rskildt i program",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "uppt\u00e5gsmakare anta nu en hota min antyda en hemlig brottslig f\u00f6rbindelse mellan badhus och en korffabrik midt emot samt fordra att man skola unders\u00f6ka genom hvilken dold fallucka han far ha bringa att st\u00f6rta ned",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "afven \u00f6rn den mi antyda klander mot professor wittrock ej vara bem\u00e4ngdt med en l\u00e4tt m\u00e4rkbar personlig h\u00e4tskhet s\u00e5 vara den i all fall s\u00e5som riktadt mot han personligen alldeles or\u00e4ttvis",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "den \u00e5r att hoppa att densamma f\u00f6rkasta ehuru stor kraft som h\u00e4r icke ens beh\u00f6fva antyda arbeta f\u00f6r den genomdrifvande",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 ha morgenbladet ifrig dra i h\u00e4rnad mot antyda \u00e5sk\u00e5dningss\u00e4tt tal om en norsk tullmur taot sverige tyda p\u00e5 all annan \u00e4n en lefvande tro p\u00e5 frihandel f\u00f6rdel oeh skola f\u00f6r norge vara en mycket olycklig s\u00e4tt ait visa sig missn\u00f6je med sverige",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ingenting antyda i denna prolog att s\u00e5n m\u00e4rklig metamorfos skola intr\u00e4ffa som att den d\u00e5varande sergeant skola bli marskalk och hertig och tv\u00e4tterska s\u00e5ledes hertiginna",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "mycket sannolik vara att den allm\u00e4n r\u00e4ttsmedvetande skola k\u00e4nna sig mera tillfredsst\u00e4idt \u00f6rn f\u00e4ngelsestraff blefve ganska betydlig sk\u00e4rpa med s\u00e5 str\u00e4ng arbete som den d\u00f6md fysisk kraft utan att skada f\u00f6rm\u00e5 uth\u00e4rda och under \u00e5tnjutande af vanlig f\u00e5ngkost utan undantag f\u00f6r n\u00e5gon men den straffa deremot vara fullkomlig fri i samma stund han tr\u00e4 ut ur f\u00e4ngelse port samt anse hafva s\u00e5 f\u00f6rsona sig brott att han icke blott officiel t utan \u00e4fven i den m\u00e5n den med mensklig k\u00e4nsla och f\u00f6rh\u00e5llande vara m\u00f6jlig blefve likst\u00e4ld med hvarje skuldfri medborgare och f\u00f6r visso vara en s\u00e5n straff verksam och mera betryggande i afseende p\u00e4 den antyda syftem\u00e5l med straff p\u00e4 samma g\u00e5ng den f\u00f6r den d\u00f6md sjelf vara mild \u00e4n en lindrig f\u00e4ngelsestraff med den svit af den f\u00f6rf\u00e4rlig vanfrejdsstraffet",
            "start": 630,
            "end": 638
        },
        {
            "text": "man ha visserligen icke hvad uttryck finhet ang\u00e5 blifvit bortsk\u00e4md af i\u00f6rfattarne fr\u00e5n skola ofta kunna ju ock en stark ocb mustig ord ha sig ber\u00e4ttigande men h\u00e4r vara onekligen gr\u00e4ns f\u00f6r hvad born kunna trycka eller antyda i tryck icke s\u00e5 s\u00e4llan bet\u00e4nklig \u00f6fverskriden uttryck som m\u00f6jligen s\u00e4ga vid ungkarlskretsarnes toddyglam l\u00e5ta sig nu eng\u00e5ng icke riktig fonograferaa i bok",
            "start": 216,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "derom kunna man likv\u00e4l allm\u00e4n vara ense att den f\u00f6rvara penning antyda sparsamhet och att en stegring i en insatt belopp r\u00f6ja \u00f6ka v\u00e4lm\u00e5ga",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "denna ha v\u00e4cka stor \u00f6fverraskning f\u00f6ga dock f\u00f6r anklagelse beskaffenhet skola jag tro \u00e4n f\u00f6r att man v\u00e4nta f\u00e5 h\u00f6ra den fr\u00e5n annan h\u00e5ll hvarmed jag f\u00f6r jag del ingalunda vela antyda att icke en kulturell intresse dramatisk teater ha att v\u00e5rda kunna ha b\u00e5de insigtsfull och varm m\u00e5lsman inom vi arm\u00e9 som vi merkantil verld",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "den han h\u00e4rmed antyda afse n\u00e4ra fullf\u00f6ljande af den ber\u00f6md konstn\u00e4r sir william richmond stor plan att f\u00e5 all katedralf\u00f6nster f\u00e4rdig mosaikinl\u00e4ggning gjord i kor pund ha vedan kosta h\u00e4rp\u00e5 i frivillig g\u00e5fva men pd fatta \u00e4nnu och insamling som nu ske med h\u00e5f gaf h\u00e4raf en icke s\u00e5 ringa del",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "han ha icke inskr\u00e4nka sig till att antyda att komit\u00e9ns arbete kunna f\u00e5 betydelsefull f\u00f6ljd till nytta elier skada f\u00f6r en tv\u00e5 folk \u00f6de",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "nej den egentlig f\u00f6rbrytare lia vi redan du m\u00e5ste ha g\u00f6ra n\u00e5gonting annan och s\u00e5 antyda man f\u00f6r de f\u00f6r hvad de voro anklaga",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en sista gemensam omr\u00f6stning vid 1895 \u00e5r riksdag ha f\u00e5 den utg\u00e5ng som antyda i ofvanst\u00e5ende rubrik en utg\u00e5ng som hel s\u00e4ker skola i vid krets af land hels\u00e5s med stor bifall",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "den nyss antyda \u00e4ndam\u00e5l af tillf\u00f6rlitlig uppgift ha emellertid icke vara dot enda som f\u00f6resv\u00e4lvat den ursprunglig f\u00f6rslagsst\u00e4llare och kommittera",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "denna synas antyda att s\u00e5gfil v\u00e4rf vara af mera \u00f6fverg\u00e5ende natur och att de efter denna varf fyllande icke l\u00e4nge beh\u00f6fva fila s\u00e5g i norge och sverige",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n kristiania telegrafera i g\u00e4rs vid slott af etortingssammantr\u00e4det idag egde en replikvexling rum emellan lindboe och statsminister stang hvarvid lindboe antyda sig afsigt att framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l hvilka komma att vid en blifvande sammantr\u00e4de behandla 1 vara den statsminister och den norsk regering uppfattning att norge enligt",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "han stiga upp medan han tala f\u00f6r att antyda att han nu vilja betrakta samtal som afslutadt",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "il socialistisk framtidsstiten sorn vara den ailm\u00e4niia r\u00f6str\u00e4tt mai antyda hr branting i ordalag som icke kunna tolka mera \u00e4ta p\u00e5 en sall",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "kunskap om sjukdomarnes natur och uppkomsts\u00e4tt vara som nyh antyda den ta som fordra f\u00f6r att kunna \u00f6fwer de och att efter f\u00f6rm\u00e5ga bland allm\u00e4nhet ptida denna kunskap s\u00e4 wida som m\u00f6jlig vara derf\u00f6r nu f\u00f6r tid ren af en \u00e4liggande \u00f6r ben sig kall h\u00e4ngifne l\u00e4kare",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "jag ta mod till jag och f\u00f6rs\u00f6ka antyda f\u00f6r han hur den h\u00e4nga ihop med sak men han vilja icke tro jag",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "kristiania och den uppfattning antyda \u00e4fven i morgenbladet att ministerkris skola finna sig l\u00f6sning under n\u00e4ra framtid statsminister s tang ha \u00e5terta sig ans\u00f6kan till st\u00e4mpelpappersf\u00f6rvaltaretjensten",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en mera tala bewis p\u00e4 huru den kunna g\u00e4 till och hur den kunna g\u00e4 i h\u00e4r antyda h\u00e4nseende erh\u00e5lla man i r\u00e4dhusr\u00e4tien i norrk\u00f6ping i l\u00f6rdag s\u00e4ga d",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "resolution finna uppgjordt och denna giage i den af hr unger antyda riktning",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "v\u00e4ldig hetta \u00f6fverg\u00e5 plats antyda deraf att inuti sm\u00e4lta jern och metallstycke antr\u00e4ffa kol och aska",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "j\u00e4mte den f\u00f6rh\u00e5llarfdet att kronprins mot hvad som f\u00f6rut upp vara konung f\u00f6ljaktig liksom samtlig de i norge sen vara svensk stadsr\u00e5d samt den norsk stadsr\u00e5ds i stockholm g\u00f6ra att man m trid re se bes\u00f6k h\u00e4rst\u00e4des s\u00e5som etrt intermezzo i den norsk kris \u00e4n som m\u00f6jligen antyda en ny uppslag en ny steg i densamma",
            "start": 267,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "officerarne hittills egna sig med denna slagord antyda uppgift ha dock vara ytterst obetydlig",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "akademi ha med anslutning till f\u00f6rfattaref\u00f6reningens framst\u00e4llning i \u00e4mne och den med anledning deraf inom justitiedepartement utarbeta f\u00f6rslag till \u00e4ndring i 1887 \u00e5r lag ang\u00e5ende litter\u00e4r och artistisk egander\u00e4tt f\u00f6r sig del hemst\u00e4lla huruvida icke n\u00e4muda f\u00f6rslag m\u00e5 kunna l\u00e4gga till grund f\u00f6r lagstiftning i den antyda syfte",
            "start": 313,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "d\u00e4 flutligen regering l\u00e5ta tillsp\u00f6rja vederb\u00f6ra landsting och koinmuner huru vid de w\u00f6r\u00f6 villig kostnadsfri tillhandah\u00e4lla erforderlig mark f\u00f6r en projektera jern v\u00e4gsanl\u00e4ggning fr\u00e4n w\u00e4nn\u00e4s till storsandstar och en ing\u00e4ngna swar\u00e9n befinna i full \u00f6fwerensst\u00e4mmelse med antyda f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r en kongl proposition kunna n\u00e4got twifwel icke widare f\u00f6refinnas om regering alwarliga upps\u00e4t att med m\u00f6jlig stor skyndsamhet bringa fr\u00e4gan till en afg\u00f6ra l\u00f6sning",
            "start": 267,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "emellertid finna andra m\u00f6jlighet \u00e4n en antyda att f\u00e5 plats till en karl staty b\u00e5de i hufvudstad och annorst\u00e4des i malm\u00f6 f\u00f6rslagsvis namne stureplanen",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "bero d\u00e4rp\u00e5 att post dekorativ m\u00e5lning m m \u00e5 krona icke finna i den h\u00e4r referera f\u00f6rslag hr smedberg anse den l\u00e4mplig att l\u00e4gga byggnad f\u00f6r v\u00e4rmeapparat invid kyrka den skola ren af blifva en prydnad antyda han",
            "start": 198,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "samma drag och denna stola i s f\u00f6ljande antyda p\u00e4 samma gang som en wigtigaste af en f\u00f6refintlig olikhet",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "f\u00f6r\u00e4ndra och om \u00e4n tid mana till den stor f\u00f6rsiktighet s\u00e5 vara icke deeto f\u00f6ga eller kanske just i f\u00f6ljd d\u00e4raf en s\u00e5 sm\u00e5ningom skeende reform som f\u00f6r \u00f6frig redan tycke3 vilja g\u00f6ra sig g\u00e4lla bland flere framsynt landtman i dea af herr oehlerieh antyda riktning icke blott \u00f6nskv\u00e4rd utan snar nog en af omst\u00e4ndighet framkalladt kraf",
            "start": 243,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "att kammare ofantlig flertal med isande k\u00f6ld bem\u00f6ta utrikesminister flourens denna antyda att frankrike i utbyte mot en tjenst den nu g\u00f6ra ryssland bort erh\u00e5lla den l\u00f6fte om bist\u00e5nd f\u00f6r att \u00e5terer\u00f6fra en f\u00f6rlora provins och att en annan utrikesminister den liten goblet st\u00e4dse missn\u00f6jd n\u00e4r han icke sjelf sitta i regering icke heller spela n\u00e5gon s\u00e4rdeles gl\u00e4nsa roll i debatt utan endast gaf konseljpresident tillf\u00e4lle till en triumf",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "han synas antyda att ord endast eller \u00e5tminstone f\u00f6retr\u00e4deswis anw\u00e4ndes om de som wilja \u00e5teruppta n\u00e5gon gammal",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "\u00f6rn n\u00e5gon bara v\u00e5ga antyda att hr dickson ibland kunna vara f\u00f6ga nobel skola hon s\u00e4ker blifvit f\u00f6rarga \u00f6fver en s\u00e5n insinuation",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig antyda att han ta sig afdaga med en dynamitskott",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen en s\u00e5n flotta f\u00f6rst\u00e4rkning vara \u00f6nskv\u00e4rd ur en tv\u00e5 antyda synpunkt dels en fredlig l st\u00e4rka och fr\u00e4mja dels ocks\u00e5 den p\u00e5 en g\u00e5ng billig och v\u00e4rksamma f\u00f6rst\u00e4rkning som d\u00e4rigenom skola komma vi f\u00f6rsvar till godo",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "styckegods b\u00e4ra naturligtvis ocks\u00e5 vara h\u00f6gst ansenlig oell artikel br\u00e4nnvin oell spirituosa inta en mycket framst\u00e5ende ruin hvilket synas antyda att den gammal sed att ta en sup p\u00e5 fisk icke komma ur mod",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "till\u00e4ggsrationen kunna n\u00e4mligen enligt anf\u00f6ra k bref anw\u00e4ndas under betestid n\u00e4r g\u00e4rna depotcheien anse den s\u00e4 wara s\u00f6r remont eriorderligt s\u00e4som till\u00e4gg till gr\u00e4sbete och ej hwilket depolchesens flriswelse antyda s\u00e4som en s\u00e4rflild ration assedd att utfodra endast under oktober m\u00e4nad",
            "start": 206,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "salona hvars arkeologisk skatt jag ej ens v\u00e5ga antyda ligga en liten by vranica af italienarne kalla piccolo venezia",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ha en del af pr\u00e4ssen b\u00f6rja ta till i sak tydligen inspirera fr\u00e4n en viss ej mycket oj\u00e4fvig h\u00e5ll och samtidig ha fr\u00e5n samma h\u00e5ll ombes\u00f6rja utgifvandel af handling r\u00f6rande rektorsval 1894 som inneh\u00e5lla utom protokollsutdrag en f\u00f6retal och en m\u00e4ngd not hvilka antyda att utgifvare vara eller n\u00e5gon han n\u00e4ra st\u00e5",
            "start": 256,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "men huru l\u00f6na mi denna otacksam hund den ung man f\u00f6r han uppm\u00e4rksamhet oell f\u00f6r den r\u00e5material som \u00e5tg\u00e5 f\u00f6r att fukta ofvan antyda svans",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "denna yttra i en ton som antyda en viss fasthet och vara tydligen icke ber\u00e4knad att r\u00f6ra till medlidande",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "full \u00f6fvertyga d\u00e4rom att en gynnsam inverkan p\u00e5 barn sed och p\u00e5 de sinne f\u00f6r hem skola f\u00f6rm\u00e4rka \u00f6rn en allvarlig f\u00f6rs\u00f6k g\u00f6ra i den af jag antyda riktning",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "almanacka f\u00f6r anno 1895 sakna icke annotering som m\u00e5ste uppfatta som g\u00e5 i den nyss antyda riktning",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "p\u00e5 sig sofplatser utan att n\u00e5gon tecken antyda att de g\u00f6ra r\u00e4ddningsf\u00f6rs\u00f6k eller ens vara vakna n\u00e4r eld h\u00e4rja i stuga",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "1892 \u00e5r riksdag uttalande i en skrifvelse till i denna \u00e4mne hvilken f\u00f6ranledts just af den katolsk presterskap metod att p\u00e5 den antyda s\u00e4tt9t tvinga samvete",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "in genom f\u00f6rh\u00e5llande af s\u00e5n art delvis om\u00f6jlig att antyda att han utesluta ur den milit\u00e4rs\u00e4llskap han tillh\u00f6ra och \u00e4fven tvinga ta afsked",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "hr eberstein bem\u00f6ta den f\u00f6reg\u00e5ende talar redog\u00f6ra f\u00f6r bur den tillg\u00e5 att ofvann\u00e4mda ord inrista p\u00e5 en antyda grafv\u00e5rd och anse att en \u00e5terupprepande af densamma i stereotypisk form skola ntg\u00f6ra en fattigdomsbevis p\u00e5 appfinningsrikhet samt att den nn vara sk\u00e4l att \u00e5terg\u00e5 till en f\u00f6ga h\u00f6gtrafvande inskription en sida som den dr\u00e4tselkammare f\u00f6resl\u00e5 hvilken i sjelfva verk vara vida st\u00e5tlig \u00e4n den som br eklund f\u00f6resl\u00e5 hvilket f\u00f6rslag si mycket mer f\u00f6rv\u00e5na tal sorn br ekland ja sjelf f\u00f6rklara sig missbel\u00e5ten med n\u00e4mda inskription",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "och den blick som en s\u00e5ra finsk fotsoldat med arm i band kasta \u00f6fver f\u00e4lt antyda fiende n\u00e4rhet",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi i l\u00f6rdag antyda ha att en narmaste dagame skola l\u00e4mna upplysning i bak hvilken r\u00f6ra v\u00e4xla f\u00f6rfalskning",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00e5llande mellan en tv\u00e5 land f\u00f6rnyelsef\u00f6rm\u00e5ga vara s\u00e5 mycket ond \u00e4n ofvanst\u00e5ende siffra antyda sorn en stark utvandring alltj\u00e4mt ha \u00e4ga rum fr\u00e5n england medan denna i frankrike vara h\u00f6g obetydlig",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "den antyda som m\u00f6jlig att styrelse och revisor f\u00f6rplikta att ers\u00e4tta aktie och ins\u00e4ttare",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "att statsminister bostr\u00f6m war af sjukdom hindra att n\u00e4rwara beklaga af n\u00e4gra talare hwilka antyda en eljest n\u00e4ra f\u00f6rhoppning att f\u00e4 med han utbyta \u00e4sigter i den allwarliga \u00e4mne",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "men den finna s\u00e5n sorn v\u00e4l teoretisk och n\u00e4r den passa sig s\u00e4ga sig vara nykterhetsv\u00e4n men i praktik sv\u00e4ra rak emot sig teori vara den hr r\u00e4f antyda i sig f\u00f6redrag p\u00e5 omberg i",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "\u00e5t wotans antyda \u00f6nskan och han n\u00f6dga som alltid gifva vika",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "och och kapten worsley antyda mycket fin kunna du f\u00f6rst\u00e5 att jag vara alldeles god f\u00f6r god \u00e5t du dick",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "deu fransman som icke r\u00e4kna som sig stor stolthet att framf\u00f6r eller efter sig namn kunna \u00e5tminstone p\u00e5 visitkort s\u00e4tta en epitet en embete eller n\u00e5gonting som antyda rang vara \u00e4nnu icke f\u00f6da",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "v\u00f6r\u00f6 icke beskedlig som jag i jag f\u00f6rra bref antyda att de lofva bli",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "man m\u00e4 hoppa att utstottet bet\u00e4nka sig tw\u00e4 g\u00e4nger innan den p\u00e4 ostvan antyda s\u00e4tt kompromissa",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "den landtbrukare sorn under en par p\u00e5 hvarandra f\u00f6lja \u00e5r behandla sig uts\u00e4des p\u00e5 ofvan antyda s\u00e4tt skola sn\u00e5l t n\u00f6dga byta \u00f6rn s\u00e5ll emedan vara f\u00f6rb\u00e4ttra och bli grofkornig",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "ock bur sm\u00e4rtsam den vara tor en modershjerta att se enda dotter lefnadslycka krossa och antyda att hon genast skola lemna tor att s\u00f6ka f\u00e5 den stackars flicka att gl\u00f6mma han",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "trots denna antyda brist f\u00f6refalla emellertid samtlig dikt att vara trogen och pietetsfull \u00e5tergifna den svensk form de ikl\u00e4dts vara utan vank och tadel",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "baron rennenkampf f\u00e5 i uppdrag att \u00f6ga blickligen sig till trafikminister och i kejsare namn befalla han att p\u00e5 st\u00e5 fot inlemna sig afskadsans\u00f6kan han skola derjemte antyda f\u00f6r minister att kejsare icke \u00f6nska motta han i afskedsaudiens",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "wille han ej ha f\u00e5 omtala och deraf komma den sig att den icke med en ord antyda i tyfla tidning",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "slcyttelinier och underst\u00f6d r\u00f6ra sig i regel med god sammanh\u00e5llning och utan slitning mark skydd f\u00f6rstodo soldat att v\u00e4l tillgodog\u00f6ra sig under f\u00f6rflyttning som p\u00e5 st\u00e4ll r\u00f6relse utf\u00f6ra med tillr\u00e4cklig skyndsamhet para med ordning och lugn hvilket allt antyda att vi v\u00e4rnpligtig s s utbildning f\u00f6r",
            "start": 251,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "h\u00e4r vara icke plats att n\u00e4ra utveckla hvad jag \u00e5syfta jag vilja endast antyda som jag mening att d\u00e5 den g\u00e4lla att h\u00f6ja viss kategori af folk hvilka passera \u00f6fver en viss gr\u00e4ns vara den icke nog med nykterhetsf\u00f6redrag utdela af traktat m m",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "widare antyda natnrliglwis i brefwet att utbetalning af arfwet ha m\u00f6ta wissa sw\u00e4righeter hwarmed sedermera motivera de i en f\u00f6lja brefwen beg\u00e4ra penningf\u00f6rs\u00e4ndelse",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ha den blek f\u00e4rg som tyda p\u00e5 lindrig tr\u00f6tthet den finna intet hos hon som antyda hon trettio \u00e5r med undantag af den f\u00f6rfina i hon s\u00e4tt och den n\u00e4stan barnslig enkelhet",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "general ha derf\u00f6r afl\u00e5ta till \u00f6sterrikisk handelsminister en skrifvelse hvari styrelse redog\u00f6ra f\u00f6r en antyda uppt\u00e4ckt och gifvit luft \u00e5t sig grunda misstanke att man h\u00e4r \u00e5nyo befinna sig inf\u00f6r en af denna f\u00f6rs\u00f6k att bedra tullverk fr\u00e5n hvilka hr rundbakin icke tycka vilja afst\u00e5 oaktadt all hvad som f\u00f6rut f\u00f6rekomma i samma sak",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "den askgr\u00e5 ansigtsf\u00e4rgen en glasartad \u00f6ga den p\u00e5 br\u00f6st nedh\u00e4ngande hufvud den fl\u00e4mta andedr\u00e4gten all synas antyda att vi ha en d\u00f6 framf\u00f6r vi",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "i afdelning skrifvelse heta den afdelning kunna icke bortse fr\u00e5n den f\u00f6rh\u00e5llande att fr\u00e5ga i den hufvudsaklig del ytterst g\u00e4lla en ren estetisk intresse och uppoffring f\u00f6r en s\u00e5n b\u00f6ra med h\u00e4nsyn till hufvudstad ekonomi icke str\u00e4ck\u00e5s alltf\u00f6r l\u00e5ng g\u00e4rna \u00f6rn nia besinna att verklig praktisk behof under den n\u00e4ra framtid kr\u00e4fva sig l\u00f6sning i denna ord antyda i sjelfva verk grand f\u00f6r den \u00e4nnu r\u00e5 splittring \u00f6rn hur mycken fr\u00e5n stad sida b\u00f6ra erbjuda",
            "start": 348,
            "end": 356
        },
        {
            "text": "sida \u00f6nska man ej utj\u00e4mna denna skilnad genom differentialtull och f\u00f6rening antyda som en annan och bra medel en n\u00e4rmande af en norsk och svensk garntullarne till hvarandra",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng f\u00f6rslag i nu antyda riktning framst\u00e4lla synas hafva vara redan 1865 d\u00e5 landskamrerare e",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den vara widare icke sann hwad som antyda att flicka fr\u00e4n f\u00f6rn\u00e4m hem flulle f\u00f6retr\u00e4deswis winna intr\u00e4de wid minarier och s\u00e4ledes derifr\u00e4n utest\u00e4nga medelklass och den fattig befolkning barn \u00e4tminstone fler den icke wid kalmar seminarium",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en fyra ofvann\u00e4mde landskap vapen antyda \u00f6rn att intendent m\u00e5nssoi vara f\u00f6da i vermland och d\u00e4r ha sig lie digare verkamhet och sedermera unde den tid han tillh\u00f6ra kopparberg och ho fara s\u00e5gverk aktiebolag ha sig verk samhet samtidig inom en 3 andra l\u00e4ner",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "s\u00e5som namn antyda afse f\u00f6r am\u00e5ttiugarne hvilkas hull blod och isynnerhet benbildning genom f\u00f6rt\u00e4ra af en flamma betydlig underhjelpa och \u00e4ro do f\u00f6ljaktligen s\u00e4raklldt att rekommendera f\u00f6r svag och blodfattig barn",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "p\u00e4 s\u00e4dant s\u00e4tt ha han \u00f6fwerkommit utom sak af nysa antyda stag \u00e4fwen flera dyrbar bok som han sedan f\u00e4lt i en bokhandel den \u00f6frig ha han pants\u00e4tta",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den samtydda nyss antyda alfall inom den existera parlamentsmajoritet ha ledt till bildande af en s\u00e4rskild fraktion de k",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "genom polismyndighet h\u00e4rst\u00e4des ha den ocks\u00e5 visa sig att denna klagom\u00e5l icke \u00e4ro ogrundad i den man n\u00e4mligen fnsnit att en trycka cirkul\u00e4r som fr\u00e5n ofvan antyda aff\u00e4r kringsprida och af ressagenterna \u00e5beropa vid utbjuda af ifr\u00e5gavarande obligation pl\u00e4ga i flera viktig afseende vara oriktig och vilseledande",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "sedan intr\u00e4ffa uppkastning antyda att en hj\u00e4rnskakning \u00e4fven f\u00f6rekomma",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hel dag vara sansl\u00f6s och icke annor lunda \u00e4n i yrsel kunna antyda n\u00e5gon om f\u00f6rlopp",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n apliknande urfader anse den omst\u00e4ndighet tala att arm \u00e4ro jemf\u00f6relsevis l\u00e4nge hos barn \u00e4n hos vuxen person att m\u00e4nniska ben ej ursprungligen vara verktyg f\u00e4r g\u00e5 antyda af en miga armlika r\u00f6relse som barn ben utf\u00f6ra i synnerhet d\u00e5 de g\u00f6ra toalett samt d\u00e4raf att en barn t\u00e5 \u00e4ro b\u00f6ja ned\u00e5t mot fotyta hvarigenom f\u00f6tteraa \u00e4ro bra n\u00e4ra att vara gripverktyg",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "vara tal \u00f6rn en framtidsfr\u00e5ga men ingen kunna ens antyda hur l\u00e4nge den kunna dr\u00f6ja innan verklig behof af eli s\u00e5n trafikled g\u00f6ra sig g\u00e4lla",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "beg\u00e4ran \u00f6rn att f\u00f6r antyda \u00e4ndam\u00e5l f\u00e5 anv\u00e4nda n\u00e5gon af skollokal g\u00f6ra hos skolr\u00e5dsordf\u00f6rande och den lokal n\u00e4ra bo skolr\u00e5dsledamot",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "vara program inom all l\u00e4ger s\u00e5 komma man sm\u00e5ningom till den f\u00f6rut antyda situation att kung m\u00e4ste lemna land utan att vara omgifven a en f\u00f6rfattningsenlig r\u00e5d",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rh\u00e5llande och derf\u00f6r l\u00f6na den sig icke alls numera s\u00e5som f\u00f6rr i tid f\u00f6r de antyda ryktessmederna att duka upp historia \u00f6rn hvad som vara att v\u00e4nta fr\u00e5n regering",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "den blick som tr\u00e4ffa han ur filippa \u00f6ga d\u00e5 han nu st\u00e5 framf\u00f6r hon vara en full\u00e4nda sk\u00e5despelerska ty den antyda den djup \u00f6fverraskning",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "upplysning och d\u00e4rvid erfara att en laglig \u00f6lst\u00e4lle ej vara orsak till en antyda oordning",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed ha jag dock icke vela antyda att n\u00e5gonting bi osagd af hvad som b\u00f6ra i sak s\u00e4ga i kammare",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "namn antyda afsedda fara sm\u00e5ttingarne hvilkas hull blod och i synnerhet benbiidnilig genom t\u00f6rt\u00e4rande af en samma betydlig nndcibjelpes och \u00e4ro de f\u00f6ljaktligen s\u00e4rskildt att rekommendera f\u00f6r svsga och blodfattig barn",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "anledning af den oben\u00e4genhet som f\u00f6rsp\u00f6rja bland advokat att \u00e5taga sig en f\u00f6r delaktighet i gatuoroligheterna h\u00e4kta arbetare sak ha f\u00f6rening student ocb arbetare i lund dagblad inf\u00f6ra en upprop i hvilket den erinra \u00f6rn vigt af en opartisk allsidig utveckling af sak och afl\u00e4gsna af hvarje anledning till misst\u00e4mning mellan student ocb arbetare ocb p\u00e5 den entr\u00e4gen anh\u00e5lla att den advokat till hvilken en anmodan af ofvan antyda inneh\u00e5ll rikta m\u00e5 k\u00e4nna den som en medborgerlig pligt att icke undandraga sig uppdrag",
            "start": 420,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "tidning antyda derp\u00e5 i stor drag hurudan den ny politik sannolik skola blifva",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en intecknings uppm\u00e4rksamma p\u00e5 att utm\u00e4tning f\u00f6r icke inteckna fordran ske hvilken utm\u00e4tning sedermera derest ej liqvid mellankomma f\u00f6ranleda egendom f\u00f6rs\u00e4ljning och p\u00e5kalla bevaka af han r\u00e4tt dervid lika v\u00e4l kunna genom den antyda utstr\u00e4ckning af ber\u00f6ra stadgande till meddelande af bevis om ske fastignetsf\u00f6rs\u00e4ljning vara eller blifvande intecknings erinra om den m\u00f6jlig r\u00e4ttsf\u00f6r\u00e4ndring f\u00f6rs\u00e4ljning kunna komma att studentmissionsf\u00f6reningen ha i afton sig sista sammantr\u00e4de f\u00f6r termin",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "den ocks\u00e5 vara en kraftig \u00e5tg\u00e4rd vidta i antyda h\u00e4nseende framg\u00e5 bland annan af en skrifvelse fr\u00e5n en af daily news armenisk korrespondent",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "i sist antyda h\u00e4nseende f\u00f6rtjsnar minvapen den karakterisera ben\u00e4mning d6t redan vid sig f\u00f6rsta framtr\u00e4da fic dag fattig vapen emot den rike1 ty \u00f6rn \u00e4n den vid dotta vapen anv\u00e4nda per ca al m\u00e4ste va v\u00e4l utbilda ooh mer \u00e4n vanlig p\u00e5litlig s\u00e5 ir den dock i f\u00f6rh\u00e5lande lie den hela effektivitet s\u00e5 f\u00e5talig att mina i synnerhet den fast cch i ali synnor u den h\u00e4r f\u00f6rut omtala handminan med sk\u00e4l kunna anse s\u00e5som den i f\u00f6rh\u00e5llande till ia effektivitet billig af all lema vapen",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "och han se p\u00e5 sig ur och han bidde sig tid och n\u00e4r en tv\u00e5 minut voro till \u00e4nda antyda han med en h\u00e4ndro reise att nu kunna den g\u00e5 f\u00f6r sig",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "men de svara ej d\u00e4rp\u00e5 han framh\u00e5lla sig uppdrag fr\u00e5n hertig men de runka blott p\u00e5 hufvud han s\u00f6ka antyda land beklaglig st\u00e4llning f\u00f6r \u00f6gonblick men de v\u00e4nda sig sm\u00e5le ifr\u00e5n han han anse sig b\u00f6ra yttra n\u00e5gon \u00f6rn hertig bekymmer och freds\u00e4lskande f\u00f6rhoppning men de skratta h\u00f6g d\u00e4r\u00e5t",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "icke jag sora g\u00f6ra il fr\u00e5ga utan den framst\u00e4lies af norske fosterlandsv\u00e4n hvilka icke hafva ord nog h\u00e5lda att d\u00f6ma en s\u00e5n upptr\u00e4dande h\u00e4r iler man vara ine a van \u00e4n hos vi att leke skr\u00e4da ord vara dot g\u00e4lla beteckna raan den antyda tid gen upptr\u00e4dande nied lt gt gt sora jag ieke vilja \u00e5tergitva eli liv ika jag s\u00e5som svensk finne pinsam att h\u00f6ra af fr\u00e4mmande jag rn\u00e5 sjelf t\u00e4nka hvad den nu vara nt\u00e5",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "vi antyda h\u00e5r ofvan att f\u00f6rfattare af adress till ulfviksarbetarne icke be tillr\u00e4cklig k\u00e4nnedoru \u00f6rn den sak fackf\u00f6reningsv\u00e4sende som utg\u00f6ra f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r de bed\u00f6mande en k\u00e4nnedom som dock vara den f\u00f6rsta n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att omd\u00f6me skola blifva riktig",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare antyda att flod under tidsperiod ungef\u00e4r 500 \u00e5r f\u00f6re till 500 \u00e5r efter kristus ha sig utlopp i kaspiska hafvet",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "men denna sammanslutning medf\u00f6ra \u00e4fven ut\u00f6fver och vid sida af ofvan antyda med de n\u00e4ra afsedda f\u00f6rdel andra s\u00e5 att s\u00e4ga mera indirekt hvilka \u00e4fven de f\u00f6rtj\u00e4na att beakta",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den naturligtvis ej kunna vara likgiltig f\u00f6r hvarken resande eller abonnent eller f\u00f6rs\u00e4kringsbolag huru en dylik anordning vara inr\u00e4ttad s\u00e5 mena meddelare b\u00f6ra en upplysning fr\u00e5n vederb\u00f6ra med antingen reducering af h\u00e4r ofvan antyda anm\u00e4rkning\u00e5r eller annan n\u00f6jaktig utredning betr\u00e4ffande s\u00e4rskildt den elektrisk str\u00f6m sp\u00e4nning ra",
            "start": 228,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra den som f\u00f6rst\u00f6ra en s\u00e5 vacker forntid som den hr johansson \u00e4ga straffa och straffa h\u00e5rdt men man skola ej vara hj\u00e4rtl\u00f6s och f\u00f6r en s\u00e5 raffineradt straff som den hvilket ligga i h\u00e4r antyda f\u00f6r\u00f6dmjukelse b\u00f6ra man be vi herre skona \u00f6fverl\u00f6paren",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "omr\u00e4de wid storstistesdelningen utg\u00f6ra af ungef\u00e4r h\u00e4lft af nu antyda omr\u00e4de och vara i den l\u00e4ge att ingen mellanhagar beh\u00f6fwas f\u00f6r kreatursdrift utan fler densamma f\u00f6rmedelst och p\u00e4 en dertill f\u00f6r \u00e4nda afs\u00e4tta sj\u00f6strand samt f\u00f6r s\u00f6dra byasidan genom en f\u00e4t\u00e4 b\u00e4da sammanl\u00f6pande wid storgrindan att lterst\u00e4ende innanf\u00f6r bel\u00e4gen del af uppgifna areal som bestvara af huswudsakligen odling och betesmark vara lagd i lika redig och formlig fliften l \u00f6mse sida om hufwudw\u00e4gen och hwarest nu under tid efter stor eller en sista 80 lren genom hemmansklyfning och k\u00f6p nedsatt sig 18 bonde och f\u00f6ga 6 ewerldeliga afs\u00f6ndringshajmare f\u00f6rutom en som der hafwa egor p\u00e4 femtio vara eller lifstid att desse i allm\u00e4nhet uppta en bra utflyttningsst\u00e4llena s\u00e4 att s\u00e4 om ens h\u00e4gra s\u00f6rm\u00e4nliga l\u00e4genhet lterst\u00e4 inom denna tr\u00e4nga omr\u00e4de och att derest en laga flifte komma till st\u00e4nd och om densamma flullc medf\u00f6ra n\u00e4gon f\u00f6rdel f\u00f6r en dermed f\u00f6rena kostnad torde f\u00f6ga 10 a 12 hemmansegare b\u00f6ra bereda utflyttningsst\u00e4llen med tillh\u00f6ra egowidder inom ber\u00f6ra areal och de d\u00e4 kwarboende inom gammal omr\u00e4det blifwa hel och h\u00e5llen i saknad af n\u00f6dig kreatursbete att wid nuwarande siorfliste bliswit f\u00f6r jams\u00e4ldt bruk undanta le grusa och wedplatser tillr\u00e4cklig f\u00f6r behofwet samt att \u00e4fwen flogsmarken blifwit storfliftad i redig flifte st\u00f6tande mot pite\u00e4 elfl s\u00e4 att n\u00e4gon bra fliftesl\u00e4ggning genom ny skifte der\u00e4 ej torde kunna werkst\u00e4llas",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "marie intr\u00e4da i en n\u00e5got bar kontorsliknande rum hvari befinna sig en h\u00f6gv\u00e4xt man med half milit\u00e4risk rock och knapp antyda att han vara n\u00e5gon bef\u00e4lhafvare \u00f6fver konstapel",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "som handla enligt antyda grundsats f\u00f6rbise skola och dermed sig egen vigtig uppgift gen emot hvilken kunskapsmeddelelse m\u00e5ste inta en tjenande st\u00e4llning uppgift n\u00e4mligen att fostra barn till sedlig och religi\u00f6s samh\u00e4llsmedlem",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "fj\u00e4derharfv\u00e9n hvilken ers\u00e4tta en m\u00e5ngen andra harfkonstruktioner ha blifvit oumb\u00e4rlig vid hvarje rationel drifvet jordbruk och man b\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4gga m\u00e4rke till ofvan antyda icke oviktig f\u00f6r\u00e4ndring",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "den antyda som m\u00f6jlig att styrelse och revisor f\u00f6rpliktiga att ers\u00e4tta aktie\u00e4gare",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge fram under samtal antyda nobel att han kunna hjelpa en och annan och till\u00e4de jag enda \u00f6nskan vara den att de som arbeta ut n\u00e5gon sjelfva m\u00e5 sk\u00f6rda l\u00f6n f\u00f6r sig arbete0",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kejsare fasth\u00e5lla emellertid p\u00e5 resa till berlin att en offentlig referat skola uts\u00e4nda i hvilket man dock f\u00e5 mildra n\u00e5gon uttalande s\u00e4rskildt en m\u00e4ngd som antyda p\u00e5 f\u00f6rfattningsenlig \u00e5tg\u00e4rd mot socialdemokrat",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "vi ha s\u00e5som jag antyda i jag f\u00f6rra bref ha en jemf\u00f6relsevis lugn tid lugn efter storm den b\u00e5de politisk och ekonomisk storm som med styrka hardt n\u00e4r af en jordb\u00e4fning en l\u00e5ng tid ha finland till tummelplats",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kielerfestligheterna vilja omtala och d\u00e4raf komma den sig att den icke med en ord antyda i tysk tidning",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "erbjuda tillr\u00e4cklig garanti f\u00f6r att r\u00e4tt uppfatta hvilka plikt som i antyda afseende h\u00e4rflyta af de tj\u00e4nstest\u00e4llning",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "fram ankomma till virgos hamn den 14 augusti 9 m andr\u00e9e och haus man igenk\u00e4nna strax fartyg och kommo under hurrarop ro ut till fram d\u00e4r hel bes\u00e4ttning under tystnad motta de s\u00e5lunda antyda att de voro orolig \u00f6fver n\u00e5gon",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "svullna antyda intr\u00e4dande blodf\u00f6rgiftning hvarf\u00f6r jonsson ijm\u00e5ndags inkomma till l\u00e4nslasarett f\u00f6r v\u00e5rd erh\u00e5llande",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "orsak till arrestering vara dels den att eld uppst\u00e5 under s\u00e4rdeles misst\u00e4nka omst\u00e4ndighet sorn antyda att den vara anl\u00e4gga dels den att anders\u00e9ns hustru och son under f\u00f6rh\u00f6r s\u00f6ka d\u00f6lja att de motta en bref fr\u00e5n andersen som vara bortrest och hvars vistelseort vara obekant",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "en kejserlig kung\u00f6relse antyda framtida reform hvilka skola l\u00e4gga9 i hand",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "dande f\u00e4ngelsesederna ha den h\u00e4ri warit en omwexling under en nyh antyda syssels\u00e4tta ningarna",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "den nyss antyda \u00e4ndam\u00e5l af tillf\u00f6rlitlig uppgift ha emellertid icke van den enda som f\u00f6resv\u00e4fvat den ursprunglig f\u00f6rslagsst\u00e4llare och komjterade",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "villkor f\u00f6r prisbel\u00f6ning erh\u00e5llande som allm\u00e4n regel g\u00e4lla att endast full duglig besk\u00e4llare och f\u00f6lsto med framst\u00e5 egenskap s\u00e5som afvelsdiur samt ungh\u00e4st hvilka antyda dylik egenskap b\u00f6ra bel\u00f6na",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "hon underr\u00e4tta er naturligtvis \u00f6rn den f\u00f6r\u00e4ndring som intr\u00e4dt i jag k\u00e4nsla hon antyda n\u00e5gon s\u00e5n",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "vanligen hafva vi samtida h\u00e4rvidlag angifvit k\u00e4lla men en eller annan ha anse den f\u00f6renlig med god publicistisk takt att aftrycka en par spalt som de v\u00e4l veta m\u00e5ste ha kr\u00e5ft en del insikt och arbete utan att ens visa vi h\u00f6fligheten att antyda l\u00e4n",
            "start": 235,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "ha vi l\u00e5ng alltid kunna gilla den sort sparsamhet som visa af vi andra kammare men nog finna vi likvisst en s\u00e5n uttalande som den nyss antyda af en geerv\u00e4rdt betraktande icke f\u00f6ga n\u00e4r den ifr\u00e5gas\u00e4tta ny utl\u00e4ndsk statsl\u00e5n p\u00e5 m\u00e5nga tiotal million",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "sedan onder sistliden h\u00f6st den \u00f6rn tala lagf\u00f6rslag blifvit \u00f6fverlemnadt fr\u00e5n civildepartement till justitiedepartement ha f\u00f6rslag inom sistn\u00e4md departement blifvit omarbetadt hufvudsakligen p\u00e5 grund af en nyss antyda inom h\u00f6g domstol framst\u00e4lla anm\u00e4rkning s\u00e5 att den bl",
            "start": 209,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "den vara mycket m\u00f6jlig att un der en liberal minist\u00e9r tidning af denna f\u00e4rg skola vid en tillf\u00e4lle likna den antyda l\u00e5ta udda vara jemt f\u00f6r att icke skapa n\u00e5gon sv\u00e5righet f\u00f6r sig k\u00e4r regering",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "den b\u00f6ra till\u00e4gga att till denna artikel s\u00e4som han \u00e4fwen sjelf antyda nyligen g\u00f6ra en f\u00e4rd genom w\u00e4r tornedal och att han derwid icke l\u00e4rer hafwa underl\u00e5ta att bland den swenflfinfla allmoge agitera f\u00f6r sig sak",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "bryggeri r\u00e4kning hafva \u00e4nnu ej n\u00e5gon f\u00f6rs\u00e4ljning f\u00f6rsp\u00f6rja dock ha artikel b\u00f6rja blifva n\u00e5got uppm\u00e4rksamma en\u00e4r f\u00f6revisa prof antyda qvaliteterna s\u00e5som s\u00e4rdeles ljus och vacker",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "mot konungan och svenskame antyda denna statsman kris sannolik l\u00f6sning man beh\u00f6fva ej vara r\u00e4dd f\u00f6r att g\u00e5 med radikal i val ty \u00e4fven \u00f6rn bak st\u00e4ldes p\u00e5 sig spets s\u00e5 knuste nok stang en taare og reddede fosdrelandet paany",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "p\u00e5 den m\u00f6rda hals fan en djup s\u00e5r hvars form antyda att den otvifvelaktig h\u00e4rr\u00f6ra fr\u00e5n en trekantig slipad dolk",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ligga i kvarter r\u00e5 me \u00e4ndels nordlig och nordv\u00e4stlig vind hvilket ju synas antyda att vind p\u00e5 denna sida om pol bl\u00e4sa d\u00e4rifr\u00e5n",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "s\u00e4dana h\u00e4llpunkter f\u00f6r minne som en nyh antyda erbjuda emellertid som sagdt isr\u00e4gawarande liten arbete",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "blad korrespondent i berlin f\u00f6r \u00e5tta dag sedan torde man kunna antyda utan att vara indiskret som att denna v\u00e4ndning f\u00f6r sig fr\u00e5n den dag d\u00e5 krigsminister g\u00f6ra en hel ov\u00e4ntadt o obeaktadt bes\u00f6k i friedrichsruh",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "n\u00e4r den nyligen kunna omtala att arm\u00e9f\u00f6rvaltning och fortifikationsdepartement inkomma till med en gemensam utl\u00e5tande hvari f\u00f6resl\u00e5 en sk\u00e4rpning af den ofvan antyda stadgande just i den riktning som den allm\u00e4n r\u00e4ttsmedvetande synas fordra d\u00e5 v\u00f6r\u00f6 all en genom landtf\u00f6rsvarsdepartementen infordra svar afgifna utom en enda n\u00e4mligen arm\u00e9f\u00f6rvaltning \u00e5 intendentsdepartement",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "stark nattfroster lia under innevarande vecka f\u00f6rekomma med \u00e4nda till 7 \u00e4 8 grad k\u00f6ld sk\u00f6fla \u00e5terstod af tr\u00e4d sommarskrud och antyda att vinter nalkas",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "i den m\u00f6rda rum antyda att en brottning egt rum och andra tecken gifva vid hand att den gammal till en b\u00f6rjan lyckas fly men blifvit upphunnen och f\u00e5 banes\u00e5r",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "med den politisk situation liksom den antyda att anstag \u00e4ta skola uppta i budget d\u00e4 \u00f6fwerensst\u00e4mmelfe \u00e4 nyo intr\u00e4dt mellan regering och nationalf\u00f6rsamling majoritet",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "m\u00e5h\u00e4nda n\u00e5gon nu inv\u00e4nda telefonbolag styrelsebealut ang\u00e5ende sig arbetare l\u00f6n m\u00e4ste fatta p\u00e5 andra grund \u00e4n en ofvan antyda den gifves nationalekonomisk lag som ej l\u00e5ta upph\u00e4fva sig af aldrig s\u00e5 r\u00f6rande spel p\u00e5 k\u00e4nslostr\u00e4ogarne den finna n\u00e5gon som heta konkurrens afi \u00e4rslifvets i \u00e4rslifvets v\u00e4ldig drifkraft som ingen ostraf\u00e4dt s\u00e4tta sig \u00f6fver men d\u00e5 svara jag den finna ocks\u00e5 en annan lag en lag sorn st\u00e5 \u00f6fvei all k\u00e4rlek barmh\u00e4rtigbetens den god vilja lag den sorn af sig gudomlig stillare formulera i en eukla ord da skola \u00e4lska du n\u00e4sta s\u00e5som du sj\u00e4lf \u00e4fven denna lag b\u00e4ra sig j\u00e4rn i sig \u00e4fven deu vara en skarp bita st\u00e5l som segra blixtra \u00f6fver tidebvarfven ocb brytorspetsen af den h\u00e5rd bland nationalekonomi agar",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "redan f\u00f6r en m\u00e5nad sedan antyda r att han t\u00e4nka sig till amsterdam f\u00f6r att g\u00f6ra ink\u00f6p och erh\u00e5lla af flere aff\u00e4rsman i den dansk hufvudstad kommission och omkring kr",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "du skola f\u00f6rnimma denna tyst kn\u00e4ppnfhg i sj\u00e4l som antyda att den motta en of\u00f6rg\u00e4tlig intryck ocb sluta sig om den",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "budget j\u00e5 rouanet st\u00e4mpla kammarma joriteten s\u00e5som ur st\u00e5nd att afgifva en po litiskt \u00e4rlig votum pch antyda att le fi garo tryck p\u00e5 en deputera komma fr\u00e5n ely e\u00e9e",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "diskussion ang\u00e5ende do antyda artikel i den internationell kommission f\u00f6rslag vara ganska bita och liflig liksom \u00f6fver hufvud kongress sammantr\u00e4de vara bullra man skola kunna tr\u00f6 sig vara i sjelfva palais bourbon",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "sveifska \u00f6sterbotten vara nu mera namn p\u00e5 gammal karleby tidning som h\u00e4rmed vela antyda att densamma fr\u00e5n ait ursprungligen hufva vara en lokal blad f\u00f6r framtid s\u00f6ka blifva en organ \u00e4fven f\u00f6r hel den svensk \u00f6sterbottnisk allmoge intresse",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "till nederlag vara en indignation hos h\u00f6gerv\u00e4lj ai ne mot den h\u00e4rska regemente skrifver han till och med antyda att tusentals af en eljes s\u00e5 trogen f\u00e5r denna g\u00e5ng r\u00f6sta med opposition kandidat",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "ordf\u00f6rande antyda i en ord hvarmed sammantr\u00e4de alsl\u00f6ts att fredsv\u00e4n vara talrik representera och att debatt vara temligen stormig en sammanst\u00e4llning som v\u00e4cka en viss munterhet men hoppa att genom fredlig samverkan och forts\u00e4tta bem\u00f6dande att f\u00f6rst\u00e5 hvarandra den en g\u00e5ng skola komma derh\u00e4n att krig mellan nord folk blefve en om\u00f6jlighet",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "att under den de skarp misst\u00e4nka och of\u00f6rt\u00e4ckt tillvita sig regering att icke \u00e4mna uppfylla riksdag \u00f6nskan vi deremot anse och anse antyda misstanke fullkomlig ogrundad och tillvitelse all utom nobel",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "den vara dessutom p\u00e5taglig att en f\u00f6r\u00e4ndring som den ofvan antyda skola ganska menlig inverka p\u00e5 anda inom officersk\u00e5r",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "lyckligtvis finna p\u00e5 horisont intet moln som kunna antyda att de djup vidunder hvilka p\u00e5 torsdag voro f\u00f6rsamla kunna under den n\u00e4ra framtid blifva kalla att utf\u00f6ra den ohygglig v\u00e4rf f\u00f6r hvilket de \u00e4ro afse men den skada icke att de sk\u00e5delysten i kiel \u00e4ng\u00f6 se hvad en stormakt till sj\u00f6 kunna uppvisa",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "m\u00e5n antyda vidd derafj anh\u00e5lla jag utt f\u00e4 anf\u00f6ra n\u00e5gon ia stfiior efter att derp\u00e5 hatva redog\u00f6ra f\u00f6r spanin\u00e5lsprisen inom skild del al land under en sen sex \u00e5r samt f\u00f6r den import af spanm\u00e5i sorn egt ram \u00e5r 1888 1894 omn\u00e4mna h",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "domare p\u00e5peka att sv\u00e5r operation enligt lag blott f\u00e5 utf\u00f6ra \u00e5 djur d\u00e5 denna de f\u00f6rutan tj skola vara lampa liga f\u00f6r sig vanlig \u00e4ndam\u00e5l och att ingen ting hvad hund i fr\u00e5ga betr\u00e4ffa antyda att operation med \u00f6ra vara n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r n\u00e5gon laglig \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "vilja antyda att den icke blott vara rus som f\u00f6rvirra han sinne",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga i\u00f6rkiarado sig nila en n\u00e4rvarande bereda ntt g\u00f6ra hvad p\u00e5 de nnkommo hvarp\u00e5 uppdra \u00e5t direkt\u00f6r salomon ntt upps\u00e4tta en resolutionsf\u00f6rslag hvilket skola framl\u00e4gga vid dot antyda tillf\u00e4lle",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "f\u00f6rel\u00e4sare sjelf ha \u00f6nflat att ingen kollekt m\u00e4ta insamla d\u00e4 s\u00e4som p\u00e4 annan st\u00e4lle i dag nummer antyda syftem\u00e4let med f\u00f6redrag endast vara att w\u00e4cka intresse f\u00f6r sak",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "huru denna tillg\u00e5 skola ej f\u00f6rst\u00e5s \u00e4fen ofullst\u00e4ndig f\u00f6rklaring hvarf\u00f6r jag \u00f6fvervinna frestelse att f\u00f6rs\u00f6ka jag p\u00e5 en s\u00e5n kunna dock antyda att n\u00e5gon likhet finna med framst\u00e4llande af scioptikonbilder med den skilnad att som sagdt kinematografbilderna \u00e4ro r\u00f6rlig och lefvande med full \u00e5sk\u00e5dlighet \u00e5tergifvande verklig tilldragelse hel f\u00f6rlopp fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut s\u00e5som en akrobat eller serpentindans\u00f6s prestation den r\u00f6rlig vexla lifvet i en gath\u00f6rn eller p\u00e5 en torg scen i en sk\u00e5despel p\u00e5 teater slagsm\u00e5l allt full naturlig med portr\u00e4ttlikhet och all illusorisk",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "listig man kunna v\u00e4l s\u00e4ga elak p\u00e5faittadt d\u00e5 dermed v\u00e4l skola antyda ait ny center samtlig medlem bland hvilka dock finna en mycket uppriktig frihandlare skola vara skyddsv\u00e4aner hvilket ju vara uppenbar falsk",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "den kort debatt konstatera tillr\u00e4cklig att oenighet r\u00e5 inom venstern hvilket uppenbara sig i \u00f6fverraskningen \u00f6fver att haugland antyda f\u00f6rslag om framl\u00e4gga af en moderat f\u00f6rut bekanta f\u00f6rslag till dagordning hvari f\u00f6rhandling \u00f6nska",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "j\u00e4mte den f\u00f6rh\u00e5llande att kronprins mot hvad som f\u00f6rut uppgafs vara konung f\u00f6ljaktig liksom samtlig de i norge sen vara svensk statsr\u00e5d samt den norsk statsr\u00e5dsafdelningen i stockholm g\u00f6ra att man f\u00f6ga se bes\u00f6k h\u00e4rst\u00e4des s\u00e5som en intermezzo i den norsk kris \u00e4n som m\u00f6jligen antyda en ny uppslag en ny steg i densamma",
            "start": 273,
            "end": 281
        },
        {
            "text": "skrifver \u00f6rebladet och antyda inneh\u00e5ll af denna svar med ord gifvare mot sver i grtidningen forts\u00e4tta tydligtvis ha bj\u00f6rnson p\u00e5kallande at ryssland inblandning i en skandinavisk angel\u00e4genhet och han svekfull tilltag att g\u00f6ra sverige misst\u00e4nka som en nation hvilken umginges med planer0 mot czarriket naturligtvis ha denna inom viss krets af den st\u00f6ta er\u00f6frarriket befinna vara ljuflig musik",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "som b\u00e4ra \u00f6knamn zi beppo b\u00e4ra muntligen ber\u00e4tta sig lefnads\u00f6den f\u00f6r kapten massa han antyda v\u00e4l att ban \u00e5ngra att ban lefvat som r\u00f6fvare men i verklighet syna bele andra sk\u00e4l ha f\u00f6rledt bona till trol\u00f6shet mot ban m\u00e5ng\u00e5rig medk\u00e4mpe",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "m\u00e4laren vara s\u00e5 riklig och m\u00f6jlighet att f\u00f6ra fram stor m\u00e4ngd vatten genom vattenledning s\u00e5 pass betyda man lagga marke till att uppfordringskapacitet pr dy n i stockholm vara dub bele s\u00e5 stor som maximif\u00f6rbrukning att vederb\u00f6rande verkligen b\u00f6ra dra l\u00f6rdel deraf och p\u00e5 samma g\u00e5ng tillm\u00f6tesg\u00e5 en ber\u00e4ttiga framsl\u00e4llningar som i mi antyda riktning vid flere tillf\u00e4lle blifvit g\u00f6ra",
            "start": 331,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "han antyda dermed f\u00f6r sig ny v\u00e4n att trappa voro slut och denna vink vara icke \u00f6fverfl\u00f6dig ty r\u00f6k fr\u00e5n pipa och imma fr\u00e5n grogg bilda en s\u00e5n qvalm der nere att en ankomma i f\u00f6rsta \u00f6gonblick bokstafligen icke kunna se hand f\u00f6r \u00f6ga",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "hvad ni protest mot den i referat antyda opassande upptr\u00e4de af en del medlem \u00e5 omn\u00e4mna st\u00e4mma ang\u00e5 b\u00f6ra f\u00f6r sanning skulle p\u00e5 ingen villkor n\u00e5gon ord h\u00e4rom stryka",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "torde beakta att under den dalpil postupplaga vara ofantlig mycket stor \u00e4n all fr\u00e5n andra tryckeri utgifna f\u00f6r dal afse tidning tillhopa s\u00e5 vara annonspris s\u00e5n att den kosta liten \u00e4n en tredjedel att f\u00e5 tillk\u00e4nnagifvanden spridd \u00f6fver hel dal genom dalpil \u00e4n den kosta om man f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betj\u00e4na sig af en andra h\u00e4r antyda dalatidningarna utan att man \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r genom de kunna tr\u00e4ffa s\u00e5 stor l\u00e4skrets som genom dalpil",
            "start": 315,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "\u00e5tskillig synas antyda att 1896 bli en m\u00e4rklig \u00e5r med varaktig minne i historia",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "som han sj\u00e4lf vara i tillf\u00e4lle att besiktiga voro s\u00e4ga han biand annan visserligen \u00e4nnu ej i kraft s\u00e5som en naturlig f\u00f6ljd af en fyra m\u00e5nadera gr\u00e4sbetestid men de allm\u00e4n utseende antyda dock sundhet och tycka lofva god f\u00f6r framtid n\u00e4r de kraft ytterlig stegra genom hafrefodring",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "annars bli h\u00e4r ofvan antyda bida ali m\u00e4nhet utrota den vara viss och sann",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "vid sig h\u00e4ktande icke mera \u00e4n omkring 120 hvilket antyda att han p\u00e5 grund af brista medel vara n\u00f6dsaka att afst\u00e5 fr\u00e5n den l\u00e5ng och dyrbar resa till amerika hvarest han antagligen vara bra skydda gen emot efterr\u00e4kning",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "nn icke l\u00e4nge undanskjuta s\u00e5 vida man verkligen vilja att den ny artillerimateriel p\u00e5 oscar fredriksborg skola kunna uppst\u00e4lla p\u00e5 sig plats vederb\u00f6rligen skydda och att den fast f\u00f6rsvar \u00e5 kungsholme skola bringa ur den bet\u00e4nklig tillst\u00e5nd hvari den p\u00e5 grund af ofvan antyda fortifikatoriska svaghet f\u00f6r n\u00e4rvarande befinna sig",
            "start": 266,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "f\u00f6re statsr\u00e5d i s\u00f6ndag konferera konung med stang och gram den anta allm\u00e4n oell antyda \u00e4fven i press att ministerkris kemmer att l\u00f6sa i den n\u00e4ra framtid",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en tack f\u00f6r arbete braktes i m\u00e5ndag efter g\u00e4fle dala hypoteksf\u00f6rening bolagsst\u00e4mma slut fyra n\u00e4rvara direktionsledamot hvilka under ofvan antyda l\u00e5ng tid \u00e4gna sig kraft \u00e5t hypoteksf\u00f6rening",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "antagligen emedan inse dels att om a bekomma en ny anm\u00e4lningsbevis af antyda inneh\u00e5ll s\u00e5n alls icke f\u00f6r ho nom m\u00f6jligg\u00f6ra fortsatt utgifvande af den gammal tidning som p\u00e5 grund af \u00e5c faktisk f\u00f6rh\u00e5llande vara f\u00f6r a o\u00e5tkomlig dels ock att \u00f6rn med att flera anm\u00e4lningsbevis lagligen kunna utf\u00e4rda r\u00f6rande tidning med samma namn hvarje m\u00f6jlighet f\u00f6r han bortfalla till vidmakth\u00e5lla af den f\u00f6rest\u00e4llning att den vara tiedepartementet som genom tillst\u00e5nd bevis f\u00f6r b afh\u00e4ndt a han utgifning r\u00e4tt",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "sedan s\u00e5lunda grundprincip hvarp\u00e5 tesla f\u00f6rs\u00f6k hvila blifvit antyda f\u00f6lja n\u00e4ra i ordning att beskrifva en hjelpmedel han anv\u00e4ndt f\u00f6r \u00e5stadkommande af en elektrisk oscillation och den s\u00e4tt hvarp\u00e5 denna begagna till frambringa af ljus",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "nas fordran tycka underr\u00e4ttelse antyda att sultan st\u00e4lla sig afvisa mot denna",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon londontidning antyda till och med att den kanske bli n\u00f6dv\u00e4ndig att afl\u00e4gsna abba pascha och \u00f6fverlemna \u00e5t n\u00e5gon af han sl\u00e4gting f\u00f6r att undg\u00e5 ytterlig kr\u00e5ngel",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00e4fven italien ha s\u00e5som nyss antyda icke sakna sig ansats till skandal i den man f\u00f6rs\u00f6ka st\u00e4lla den gammal crispi inf\u00f6r r\u00e4tta f\u00f6r han egendomlig vexeltransaktioner h\u00f6g domstol ha dock v\u00e4gra uppta m\u00e5l och h\u00e4nvisa till att crispi i sig egenskap af senator endast kunna st\u00e4lla till ansvar inf\u00f6r senat",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "kinesisk taggararia aralia chinensis ofta f\u00f6rekomma i tr\u00e4dg\u00e5rd under namn dimorphanthus mandschuricus hvilket namn dock enligt framst\u00e5ende forskare l\u00e4rer r\u00e4tteligen tillkomma en annan men n\u00e4rst\u00e5ende art h\u00e4rstam mar s\u00e5som redan af den svensk namn oell den latinsk antyda fr\u00e5n kina",
            "start": 262,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "att hindra denna och undg\u00e5 ny allvarsam sv\u00e5righet vid att finna en eftertr\u00e4dare b\u00e4ra grefve badeni tv\u00e5 g\u00e5ng resa till prag oeh allt antyda att han skola f\u00f6rm\u00e5 grefve thun att qvarst\u00e5 som st\u00e5th\u00e5llare",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "genom en rad af citat visa statsminister att han i sig uttalande icke vara vackla eller oklar i uppfattning hr lindboe antyda sig afsikt att framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l hvilka komma att vid en blifvande sammantr\u00e4de behandla 1 vara den statsminister och den norsk regering uppfattning att norge enligt riksakt vara binda till gemensam utrikesstyrelse med sverige och i s\u00e5n fall hvarp\u00e5 grunda denna uppfattning 2 vara norge ock binda till gemensam konsulatv\u00e4sende och i s\u00e5n fall hvarp\u00e5 grunda regering sig afvikelse fr\u00e5n storting uppfattning",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "arkande framst\u00e4lla d\u00e4rj\u00e4mte om \u00e5l\u00e4ggande f\u00f6r styrelse att en f\u00f6r all och all f\u00f6r en genast betala ofwan antyda ins\u00e4ttare fordran p\u00e4 resterattde r\u00e4nta enligt kontrabok med bank i den ordning och nied den r\u00e4ntefot som bank en sistf\u00f6rflutna \u00e5r f\u00f6re 1894 godtgjort ins\u00e4ttarne n\u00e4mligen nied 4 procent r\u00e4nta",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "talar antyda att fredsid\u00e9 b\u00f6rja sprida sig i all land och vinna mer och mer geh\u00f6r bland h\u00f6g som l\u00e5g",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "vid holmens bruk i norrk\u00f6ping hvilket s\u00e5som namn antyda vara bel\u00e4gen p\u00e5 en holme i motala str\u00f6m finna en laxodlingsanstalt",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "vi d\u00e5 n\u00e5gon ord hvari antyda att bo lag",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "redan placeradt \u00e4nda till \u00e5r slut och allt antyda att granpriserna komma att f\u00f6rblifva mycket fast under den stunda s\u00e4song",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "d\u00e5 n\u00e5gon best\u00e4mmelse i den antyda syfte sakna i den svensk lagstiftning finna riksdag synnerligen behj\u00e4rtansv\u00e4rdt att stadgande h\u00e4rutinnan bringa till st\u00e5nd och anh\u00e5lla att t\u00e4cka l\u00e5ta utr\u00f6na om och till hvilken utstr\u00e4ckning stadgande kunna meddela uti ifr\u00e5gavarande syfte samt d\u00e4rest utredning d\u00e4rtill f\u00f6ranleda i \u00e4mne utf\u00e4rda erforderlig f\u00f6reskrift",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ha \u00e5tergifv it denna g\u00f6teborg aftonblads lojal fink\u00e4nslig \u00f6nskan och antyda att den s\u00e4 god som viss andra tidning utgjutelse kund vara v\u00e4rd en \u00e5tal f\u00f6r majest\u00e4tsbrott",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "den vara visserligen sann att icke s\u00e5 m\u00e5nga medlem af samh\u00e4lle \u00e4ro i behof af att k\u00f6pa arbetsdjur utan komma aff\u00e4r h\u00e4rutinnan hufvudsakligen att ega rum mellan ort befolkning och utomst\u00e5ende men jag kunna derf\u00f6r ingalunda anse den klok att l\u00e5ta denna aff\u00e4rsverksamhet f\u00f6rflytta till andra ort utan b\u00f6ra samh\u00e4lle vara tillm\u00f6tesg\u00e5 mot de som h\u00e4r \u00f6nska drifva densamma d\u00e5 ju all ol\u00e4genhet genom ofvan antyda \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6rebygga och den s\u00e5 mycket mera som en eventuell marknad endast b\u00f6ra p\u00e5g\u00e5 en dag",
            "start": 397,
            "end": 405
        },
        {
            "text": "neni samma r\u00e4tt att vora norrman sorn vi att vara svensk \u00e4fven der den g\u00e4lla politisk ftsigter politisk t\u00e4nkes\u00e4tt men jag b\u00e4ra den \u00f6fvertygelse att n\u00e4r ue finna huru vi niet vi vilia f\u00f6jfa l\u00e5ng celi l\u00e4nge fram emot deu puukt jag nyss antyda den punkt der icke linne mer \u00e4n en medel f\u00f6r fila stat att komma till resultat de dra sig fara den medel anv\u00e4ndning lika v\u00e4l sorn jag veta att vi gera den",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "befordran till postm\u00e4stare i helsingborg m\u00e4ste betrakta s\u00e5som en undantag och hvad betr\u00e4ffa en vasastjernor som finna v\u00e4g till hemmansegarnas rock och jacka s\u00e5 ha man icke ens h\u00f6ra antyda att de f\u00f6ra n\u00e5gon politisk \u00f6fvertygelse ur sp\u00e5r",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "den genom ofvan antyda uppr\u00f6rande tilldragelie a\u00e4 sorglig bekant noge man jernv\u00e5gstjenatemannen bror john gustaf m\u00f6rner blef sorn man erinra sig genom af stockholm r\u00e5dhusr\u00e4tt i december 1891 afknnnadt och i maj 1892 af kongl",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i en sen yttrande inom komit\u00e9n ha major \u00e5qvist framst\u00e4lla m\u00f6jlighet att v\u00e4lja en annan och l\u00e4mplig plats f\u00f6r frihamn \u00e4n den af han f\u00f6r n\u00e5gon mera \u00e4n elt \u00e5r sedan antyda vid varfvet kust och den \u00e5 tingstadsvassen af hr j",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "nu mera ty v\u00e4rr f\u00f6r\u00e5ldrad bruk af p\u00e5sksm\u00e4ll och puss i p\u00e5sk hvilka uttryck v\u00e4l egentligen beteckna samma sak antyda att gammal kulturf\u00f6rh\u00e5llanden vara mera gynsamma f\u00f6r beh\u00f6rig fullg\u00f6rande af hith\u00f6rande bestyr hvadan en \u00e5terg\u00e5ng till den god gammal vara i denna h\u00e4nseende \u00f6nskv\u00e4rd",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00e5llande antyda finansminister f\u00f6rst en stilla fundering \u00f6rn man ej b\u00f6ra minska p\u00e5 \u00e5tskillig utgiftspost men denna skola i sak inneb\u00e4ra uppskof med viss stor arbete och under en tid af f\u00f6ga god ekonomisk f\u00f6rh\u00e5llande s\u00e4rskildt p\u00e5 ar betsmarknad hvilka kunna anta str\u00e4cka sig verkning in p\u00e5 den nu ifr\u00e5gavarande statsreglerings\u00e5r synas den icke l\u00e4mplig eller med stat uppgift f\u00f6renlig att stat i sig m\u00e5n bidra till den ekonomisk st\u00e4llning f\u00f6rs\u00e4mraude genom att undandraga sig att s\u00e5 vidt sig g\u00f6ra l\u00e5ta upptr\u00e4da s\u00e5som arbets",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "\u00e5ter intr\u00e4dt och orsak h\u00e4rtill antyda i f\u00f6lja i dag p\u00e5 middag ing\u00e5ngna telegram fr\u00e5n vi korrespondent kristiania den 19 juni",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "jordbrukare ha hvarje morgon nerv\u00f6s knacka p\u00e5 barometer i hopp att f\u00e5 han att stiga men denna ha envis h\u00e5lla sig nere tills f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan d\u00e5 han b\u00f6rja antyda mera lefvande utsikt",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "en svensk emigrant och hj\u00e4lpf\u00f6rening i newyork ha den 1 juni b\u00f6rja sig v\u00e4rksamhet f\u00f6rening \u00e4ndam\u00e5l vara som namn antyda att med r\u00e5d och d\u00e5d bist\u00e5 fr\u00e5n sverige anl\u00e4nda emigrant",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "samma dag born den armenisk katolikos mkirtitsch i intr\u00e4ffa i petersburg h\u00e5lla han n\u00e4mligen i armenisk katarinakyrka en l\u00e5ng tal med en skarp utfall mot turkisk v\u00e5ldsv\u00e4lde i armenien och ban uppmana f\u00f6rsamling att ej f\u00f6rlora hopp emedan den finna god sk\u00e4l att tro att europa kristen stat inom kort skola g\u00f6ra p\u00e5 den f\u00f6rf\u00e4rlig tillst\u00e5nd i turkisk armenien och p\u00e5 samma g\u00e5ng antyda han att den vara ryssland som i spets f\u00f6r en \u00f6frig stormakt skola tvinga turkiet att genomf\u00f6ra en n\u00f6dig reform",
            "start": 372,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "den summa som genom ofvan antyda oegentlighet skola ha vandra all verld v\u00e4g l\u00e4r sig till omkring kr",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "de sorn d\u00e4nga npp han s\u00e4ga ocks\u00e5 midt under exekution n\u00e4r isaksson anropa \u00f6rn n\u00e5d och antyda att han f\u00e5 nog n\u00e4hej du vi likna inte dejl yi knussla inte p\u00e5 m\u00e5tt och vig utan rej\u00e4l skola dn ha och god ooh dryg vara skola du f\u00e5le hur den nu komma sig att patron isaksson f\u00e5 denna myckna stryk den skola bli \u00e4mne f\u00f6r den h\u00e4r l\u00e4rorik betraktelse",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "bero derp\u00e5 i hvad m\u00e5n han vid den nyss antyda afv\u00e4gandet kunna linna m\u00f6jlighet f\u00f6r en praktisk utslag i \u00f6fverehsst\u00e4mmelse med den n\u00e4mda \u00f6nskan",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "till en matroskneip och h\u00e4kta d\u00e4r p\u00e5 ofvan antyda anledning",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kunna endast antyda att hr jokan hvars k\u00e4nd m\u00e5ngsidighet till\u00e5ta han att omvexla med olik gren inom denna vacker konst f\u00f6r tillf\u00e4lle l\u00e4gga \u00e5sido den mjuk och varm pensel hvarmed han under en l\u00e5ng f\u00f6ljd af m\u00e5nad m\u00e5la den ena portr\u00e4tt efter den andra f\u00f6r att hel och h\u00e5llen egen elg \u00e5t fullbordande af en par sm\u00e4rre landskap hvartill motiv ta fr\u00e5n link\u00f6ping n\u00e4ra omgifning",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rra erh\u00e5lla ur odlingsl\u00e5nefonden stor en million p\u00e5 villa som kunna vara billig och en sen ur frostfonden 200 000 \u00e5rligen hvilken som namn antyda vara afse att l\u00e4mna bidrag till torrl\u00e4ggning af frostf\u00f6rande mark",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "den som nyss antyda att parti i andra kammare v\u00e4ga s\u00e5 j\u00e4mt att en b\u00e5da d\u00e4raf tvinga till en alldeles speciell f\u00f6rsiktighet och moderation",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "hertig g\u00f6ra en \u00e4tb\u00f6rd antyda att han wille forts\u00e4tta",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ari ond blef den d\u00e5 hon mild antyda att han ha hemkomma i en tillst\u00e5nd som g\u00f6ra antaglighet af att han d\u00e5 omtala n\u00e5gon f\u00f6r hon ganska ringa han ha st\u00e4lla sig cylinderhatt i tv\u00e4ttfat l\u00e4gga sig fickur bredvid den och tv\u00e5l p\u00e5 nattduksbord hr pieters blef ytterlig uppbragt \u00f6fver nennes insinuation att han vara \u00f6fverlasta och st\u00e4lla till en h\u00e4ftig upptr\u00e4de under hvilket hon lugn och undfallenhet reta han till allt hetsig uttalande",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hvad mellanrikslagen och en tullekonomiska underhandling ang\u00e5 torde riksdag ej kunna f\u00e5 sig i fjor antyda f\u00f6rhoppning uppfyld att en f\u00f6rslag till lag revision skola kunna f\u00f6rel\u00e4gga denna \u00e5r riksdag",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "den f\u00f6refalla vid underlig att han f\u00f6rtjenst som dock fastsl\u00e5 genom adress fr\u00e5n cobdenklubben och andra f\u00f6r en fri och l\u00e4tta mellanfolklig samf\u00e4rdsel intressera och verksam s\u00e4llskap numera ganska fullst\u00e4ndig tycka hafva r\u00e5ka i f\u00f6rg\u00e4tenhet g\u00e4tenhet i en h\u00f6geligen intressant och inneh\u00e5llsrik arbete das buch von der weltpost11 af veredarius11 hvilket 1884 utkomma i sig f\u00f6rsta oel 1894 i sig tredje upplaga samt hvilket i f\u00f6rtal s\u00e4rskildt ange sig framtr\u00e4da s\u00e5som en slag festskrift i anledning af verldspostf\u00f6reningens tio\u00e5rig be st\u00e5nd g\u00f6ra i kapitel om s\u00e4ga f\u00f6rening \u00f6rn kongress der den besluta m m som ock vid andra l\u00e4mplig tillf\u00e4lle full och v\u00e4lf\u00f6rtjent r\u00e4ttvisa \u00e5t f\u00f6rening skapare tysk postverk chef den p\u00e5 m\u00e5ngfaldig s\u00e4tt s\u00e5 h\u00f6g f\u00f6rtjente stephan men ej med en ord antyda att en michaelsen finna t\u00e4nka skrifvit och verka",
            "start": 771,
            "end": 779
        },
        {
            "text": "hvad namn antyda ursprungligen afse till restaurant men bolag ha g\u00f6ra konkurs och s\u00e5 m\u00e5ste lokal uthyra till hvad den l\u00e4mplig kunna och mr snoward se ej p\u00e5 en par tusen mark mera som denna bostad kosta han",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "motta fr\u00e5n han under han isen af h\u00e4kta armenier born p\u00e5 bortovaro i l\u00f6rdag och b\u00f6ndag upp gata p\u00e5tr\u00e4ffa m\u00e5ngen nyarevolvdagades af h\u00e4radsfogde och antyda rar af engelsk fabrikat",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "uppt\u00e5gsmakare anta mi en hota min antyda en hemlig och brottslig f\u00f6rbindelse mellan badhus och en korffabrik midt emot samt fordra att man skola unders\u00f6ka genom hvilken dold fallucka han far ha bringa att st\u00f6rta ned ingen f\u00f6rs\u00f6k till f\u00f6rklaring tillfredsst\u00e4lde han",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "spanien kunna icke till\u00e5ta den uti den nordamerikansk not antyda ingripande och beklaga att underst\u00f6d skicka till kuba d\u00e5 just denna f\u00f6rdr\u00f6ja pacifikationen",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den b\u00f6ra s\u00e5ledes ej f\u00f6refalla besynnerlig och allra f\u00f6ga s\u00e5som att\u00e9nposten antyda taktl\u00f6s och snobbig att gymnastiks\u00e4llskap finna sig b\u00f6ra afb\u00f6ja den v\u00e4nlig inbjudning p\u00e4 samma g\u00e5ng som man ej derf\u00f6r beh\u00f6fva klandra gymnastikf\u00f6rening d\u00e5 den betrakta sak fr\u00e5n andra sida ocb komma till motsatt resultat",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en sen telegrafisk underr\u00e4ttelse antyda emellertid en f\u00f6r\u00e4ndring i situation som man gerna skola kunna kalla en revolution inom palats",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i sig hufvuddrag \u00f6fverensst\u00e4mmer allts\u00e5 regering r\u00f6str\u00e4ttsprogram med den bekant billingska skrifvelsef\u00f6rslag s\u00e5n den af hr m\u00e5nsson i tr\u00e4\u00e4 och andra kammare omformulera kanske st\u00e4mma den \u00e4nnu bra med hr hugo tamms bekant anf\u00f6rande och slutyrkande i f\u00f6rsta kammare ty tal \u00f6rn hufvuddrag synas antyda att ytterlig n\u00e5gon detalj kunna tillkomma",
            "start": 291,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "framst\u00e5 reulaux d\u00e5 f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r berlin teknisk h\u00f6gskola uttala 1876 i en af tyskland mycket spridd och akta tidnidgar skarp ord om den tysk afdelning i den d\u00e5 antyda bland annan att som motto fras billig und schlecbt vara passa \u00e5 tysk afdelning",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "1 sam allm\u00e4n regel g\u00e4lla att endast full duglig best\u00e4llare och f\u00f6lsto med framst\u00e4ende egenstaper s\u00e4som aswelsdjur samt ungh\u00e4st hwilka antyda dylik egenflaper b\u00f6ra bel\u00f6na 2 egare af h\u00e4st simma till t\u00e4flan anm\u00e4la stall wara answarig derf\u00f6r att h\u00e4st icke ha n\u00e4gra dold fel s\u00e4som krubbitning eller w\u00e4derflnkning koller lnngpipning med mera dylik",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "ta han mycket h\u00e5rdt och b\u00f6rja fr\u00e5n att f\u00f6rut hafva vara goodtemplare h\u00e4ngifva sig \u00e5t dryckenskap hvarj\u00e4mte han f\u00f6r kamrat antyda att han \u00e4mna f\u00f6rkorta sig lif",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "doktor l\u00e4gga finger p\u00e4 l\u00e4pp f\u00f6r att antyda \u00e4ta hon att om m\u00f6jlig wara tyst eller \u00e5tminstone tala sakta",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den bonapartistisk ledare baron legoux ha i denna dag afl\u00e4gsna fr\u00e5n antyda ledarepost",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "sorn bekant ha nu emellertid fr\u00e5n regering sida f\u00f6rklaring meddela som antyda att \u00e5tg\u00e4rd vidta f\u00f6r att v\u00e4rkst\u00e4lla underhandling med norge i revisionssytte och b\u00f6ra d\u00e4rmed \u00e4fven en iscens\u00e4tta agitation sm\u00f6tena vara hel och h\u00e5llen \u00f6fverfl\u00f6dig",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "otto neitzel i gt fiihrev durch die oper f\u00f6resl\u00e5 ocks\u00e5 att sieglinde b\u00f6ra med en skygg handr\u00f6relse underst\u00f6dja blick och antyda sv\u00e4rd plats",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklarlig nog f\u00f6r rest som r\u00e5 mellan en boer hvilka intill den sista k\u00e4mpa f\u00f6r frihet ocb sj\u00e4lfst\u00e4ndighet och de som f\u00f6rut l\u00e5ta locka sig att \u00f6fverg\u00e5 p\u00e5 engelsman sida ocb till och med k\u00e4mpa mot sig egen landsman b\u00e4ra ta sig v\u00e5ldsam utbrott ocb antyda p\u00e5 en l\u00e5ngvarig tillst\u00e5nd af inre oro",
            "start": 245,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "men den vara gun\u00e5s ocks\u00e5 s\u00e5 best\u00e4ldt med \u00e4rlighet hos tjenstem\u00e4nnen i newyorks tullhus att m\u00e5ngen smuggla dam som vara f\u00f6r beqv\u00e4m att f\u00f6rr\u00e4tta all den ofvan antyda arbete reda sig ur knipa derigenom att hon hel enkel \u00f6fverse i sig koffert l\u00e4gga en femdollarssedel",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "en god stycke fram \u00e4ta afton b\u00f6rja dock viss str\u00e4ckning och gnuggning \u00f6fver \u00f6ga antyda att han skola till att vakna",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "denna flilda \u00e4stgier antyda att olikhet m\u00f6jligen kunna f\u00f6rekomma i andra juridifla instans hwilkas omd\u00f6me nu komma att p\u00e4kalla\u00f6",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "wi antyda i f\u00f6reg\u00e4ende artikel att den uppskatta h\u00f6afkastuingen f\u00f6r en hel mantal wore tillr\u00e4cklig f\u00f6r winterfodring af 32 n\u00f6tkreatur",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "en underr\u00e4ttelse som p\u00e5 sen tid ing\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n antyda att kines utsigt ha blifvit n\u00e5gon bra",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ha redan en antyda utfall framkalla stormig scen s\u00e5 utbryta en riktig orkan d\u00e5 lueger v\u00e4nda sig ihot den tysk venstern och ropa i skulle se om den komma derh\u00e4n att milit\u00e4r m\u00e5ste inskrida och att en p\u00e4r af vi blefve ihj\u00e4lskjuten",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "dertill ingen anledning hvaremot den vara i sig fullkomlig ordning att antyda hurusom den lekamlig botande vara en n\u00f6dv\u00e4ndig vilkor f\u00f6r att den d\u00f6fva genom gud ord h\u00f6rande skola f\u00e5 sig samvete v\u00e4cka och v\u00e4nda sig till fr\u00e4lsare i \u00f6da mjuk f\u00f6rtr\u00f6stan jemv\u00e4l i andlig h\u00e4nseende",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "s\u00e4kerligen dock ej till \u00f6ppen resa ning ty med en s\u00e5n skola den gan skola s\u00e4ker g\u00e5 p\u00e5 samma s\u00e4tt som man af minister h\u00e4romdagen antyda tysk riksdag till svar p\u00e5 social demokrat bebels hot om uppror inom 14 dag efter eventuell anta gande af regering tulltariff vi skola v\u00e4l dra f\u00f6rsorg om att den ej blifver s\u00e5 stor fura af den bst st t",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "vidkommande \u00e5ter f\u00f6rslag att en stadsmyndighet skola kunna besluta att de hvilka inom stad drefve k\u00f6tthandel s\u00e5som yrke icke skola f\u00e5 s\u00e4lja k\u00f6tt som de uppslagtat eller l\u00e5ta upp slagta p\u00e5 st\u00e4lle bel\u00e4gen inom viss omkrets utanf\u00f6r stad egen omr\u00e5de anse kollegium att en s\u00e5n stadgande skola inverka icke blott p\u00e5 en yrkesslagtares r\u00e4tt som bo inom sist antyda omr\u00e5de utan \u00e4fven p\u00e5 annan sorn utan att vara yrkesslagtare eller k\u00f6tthandlare vilja inom samma omkrets slagta och d\u00e4refter s\u00e4lja k\u00f6tt till k\u00f6tthandlanden i stad och att en dylik stadgande icke b\u00f6ra meddela alldenstund den ju icke b\u00f6ra kunna ifr\u00e5gakomma att beslut fatta inom en kommun skola kunna inverka p\u00e5 andra kommun medlem r\u00e4tt att drifva sig n\u00e4ring inom kommun",
            "start": 349,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "och \u00e4fven den som icke kunna gilla att arbetarehopar anv\u00e4nda som agitationsmedel f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l som de \u00e4ro ur st\u00e5nd att bed\u00f6ma hvilket aldrig framtr\u00e4dt tydlig \u00e4n i s\u00f6ndag \u00e5 sveateatern den som i likhet med excellens bostr\u00f6m k\u00e4nna sig obehaglig ber\u00f6ra al denna m\u00f6te med tv\u00e5ngsrevisionistiska tendens lika absolut obeh\u00f6flig som politisk oklok att icke s\u00e4ga till syfte ren af brottslig den som s\u00e5lunda alldeles best\u00e4mdt m\u00e5ste ogilla denna m\u00f6te tendens och \u00e4ndam\u00e5l m\u00e5ste emellertid om m\u00f6jlig \u00e4nnu best\u00e4md ogilla en antyda socialist intr\u00e4ngande p\u00e5 smygv\u00e4g i m\u00f6teslokal f\u00f6r att genom skr\u00e4n och andra m\u00f6tesfriden st\u00f6ra handling hindra m\u00f6te att \u00f6fverl\u00e4gga och besluta",
            "start": 507,
            "end": 515
        },
        {
            "text": "en antyda telegram \u00e4ro af f\u00f6lja lydelse paris den 17 januari",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "emellertid en tidningsring1 s\u00e5n som den ofvan antyda h\u00e4r bilda d\u00e5 skola ju afsigt h\u00e4rmed v\u00e4l n\u00e4ppeligen vara n\u00e5gon annan \u00e4n att tj\u00e4na pengar11",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "3 att hingst utesluta af i f\u00f6rslag antyda racer f\u00e5 af en l\u00e5nt medel ink\u00f6pa",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "erfordra att den r\u00f6sta vara skattskyldig till densamma och icke h\u00e4fta f\u00f6r ogulden kommunalutskyld samt i 14 riksdagsordning r\u00f6str\u00e4tt i kommun allm\u00e4n angel\u00e4genhet redan finna s\u00e5som en bland f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r valr\u00e4tt synas en best\u00e4mmelse att under nyss antyda tidrymd jemv\u00e4l kommunalutskyld skola vara ordentlig erl\u00e4gga icke b\u00f6ra m\u00f6ta n\u00e5gon bet\u00e4nklighet",
            "start": 250,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "i g\u00e5 middag 12 sammantr\u00e4da elfsborg l\u00e4n landsting med hr landsh\u00f6fding f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga om ofvan antyda fr\u00e5ga",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed vara att antyda den marie delhasse1 ingalunda st\u00f6de v\u00e4rnl\u00f6s utan ha skydd af en man sorn kunna afvisa till och med kardinal diamant",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "v\u00e4l finna sorn bekant s\u00e4ga han best\u00e4mmelse i flera land lag mot f\u00e5gel ulrotande men dels vaker man icke med tillb\u00f6rlig kraft \u00f6fver att denna lagbest\u00e4mmelse icke \u00f6fvertr\u00e4da dels sakna liten hvarst\u00e4des effektiv best\u00e4mmelse i den antyda riktning hel och h\u00e5llen",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "dylik f\u00f6rh\u00e5llande nu vidta n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd i den af hr g antyda riktning torde ej vara med l\u00e5ntagare sann f\u00f6rdel f\u00f6renlig",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "vara egyptisk hals pryda med en halsband arm \u00e4ro str\u00e4cka l\u00e4ngs efter kropp barm knapp antyda fot sakna",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "de af denna remontor jag sjelf vara i tillf\u00e4lle att besigtiga under en sista dag af f\u00f6reg\u00e5ende m\u00e5nad och en f\u00f6rsta af innevarande m\u00e5nad n\u00e4mligen remont vid lifgarde till h\u00e4st norrland dragonregemente samt f\u00f6rsta och andra svea artilleriregemente voro visserligen ej \u00e4nnu i kraft s\u00e5som en naturlig f\u00f6ljd af en fyra m\u00e5nad gr\u00e4sbetestid men de allm\u00e4n utseende antyda dock sundhet ocb tycka lofva god f\u00f6r framtid n\u00e4r de kraft efter ytterlig en tid hafrefodring blifvit stegra",
            "start": 355,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "man kunna f\u00f6r \u00f6frig om\u00f6jlig f\u00f6rbise att den brottslig anda direkt befr\u00e4mja genom n\u00e5gon af en h\u00e4r ofvan antyda orsak",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "sig sympati f\u00f6r f\u00f6rslag att \u00e5 denna h\u00e4ll vinna ny omr\u00e5de f\u00f6r stad utvidgning och antyda i fr\u00e5ga om penningefr\u00e5gans l\u00f6sning att stadsfullm\u00e4ktige f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l kunna l\u00e5na borgm\u00e4stare sundells donation till stad samt \u00e5terg\u00e4lda medel genom f\u00f6rs\u00e4ljning af tomt och grus",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "nu ha man emellertid besluta afskeda han en\u00e4r han p\u00e5 grund af nyss antyda anledning vara alldeles oduglig att sk\u00f6ta sig befattning som l\u00e4rare och organist",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "kejsar wilhelm vilja nog genom denna g\u00e5fva antyda att \u00f6rn ryssland och tyskland holle tillsammans s\u00e5 skola europa kunna vara lugn f\u00f6r den fr\u00e5n \u00f6st asien hota barbari",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "med andra \u00e5r f\u00f6rst\u00e5 kalender\u00e5r n\u00e4st efter den under hwilket djur vara f\u00e4dt och med tredje \u00e5r den p\u00e5 andra \u00e5r f\u00f6lja kalender\u00e5r h\u00e4st framlemna wid besigtningsm\u00f6tet anm\u00e4lningssedel hwartill blankett kostnadsfri tillhandab\u00e4llas \u00e4fwensom de i och punkt f\u00f6reflrifna bewis hwarwid f\u00f6lja underr\u00e4ttelse b\u00f6ra bem\u00e4rka 1 att endast full duglig best\u00e4llare och s\u00f6lston med framst\u00e5 egenstaper s\u00e5som afwelsdjnr samt ungh\u00e4st hwilka antyda dylik egenstaper b\u00f6ra bel\u00f6na 2 att egare af h\u00e4st som till t\u00e4flan anm\u00e4la stall wara answarig derf\u00f6r att h\u00e4st icke ha n\u00e5gon dold sel s\u00e5som krubbitning eller w\u00e4derflnkning koller lungpipning med mera dylik",
            "start": 414,
            "end": 422
        },
        {
            "text": "qvar p\u00e5 sig sofplatser utan att n\u00e5gon tecken antyda att de g\u00f6ra r\u00e4ddningsf\u00f6rs\u00f6k eller ens vara vakna n\u00e4r eld h\u00e4rja i stuga",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "man antyda med hand f\u00f6r hund i hvilken riktning han skola g\u00e5",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "men hur f\u00e5 icke all lif hur le icke all d\u00e5 den reslig ung flicka intr\u00e4ddel hon b\u00e4ra en hvit vid midja medels en sk\u00e4rp kl\u00e4dning en midja som man kunna omfatta med hand under den att den mjuk tyg smyga sig efter v\u00e4lbildad form hvilkas yppighet antyda kvinna",
            "start": 241,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "i f\u00e5 ord antyda en tv\u00e5 hufvudpunkt i den vigtig aktstycke fr\u00e5n 1893 hvilket sannolik komma att visa stor lifskraft \u00e4n b\u00e5de den moursundska dagordning af den 1 mars 1892 och den l\u00f6vlandska af den 17 mars 1893 just d\u00e4rf\u00f6r att svensk riksdag som alltid visa sig ytterst sparsam med likna principuttalande verkligen ha god anledning att h\u00e5lla fast gustaf gammal god regel b\u00e4ttra en g\u00e5ng s\u00e4ga och d\u00e4rvid blifva \u00e4n hundrada g\u00e5ng tala",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att utan statsbudget direkt betunga bereda tillf\u00e4lle till en ifr\u00e5gas\u00e4tta r\u00e4nteneds\u00e4ttning f\u00f6r l\u00e5ntagare i hypoteksf\u00f6rening hafva vi t\u00e4nka vi att kunnde s\u00e5som antyda i f\u00f6rliden \u00e5r skrifvelse med indra af stor del af en enskild bank sedelutgifningsr\u00e4tt \u00f6fverf\u00f6ra samma r\u00e4tt till riksbank",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "dock anse utskott hel denna summa ej p\u00e5 en g\u00e5ng beh\u00f6flig d\u00e5 den ju ej vara r\u00e4dligt eller ens nyttig s\u00e5 framt icke of\u00f6rutsedd f\u00f6rh\u00e5llande intr\u00e4ffa att bes\u00f6rja hel nyanskaffning p\u00e5 den af motion\u00e4r antyda tid af 10 \u00e5r",
            "start": 194,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "den l\u00e4te v\u00e4l teuka sig en annan form f\u00f6r tal\u00f6fningama vid sida af eller ofvanf\u00f6r dea nyss antyda och i denna sen fall som en sammanfattningskurs s\u00e4rskildt f\u00f6r den konkret lifvets fras och ordf\u00f6rr\u00e5d",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "en ordningsregel och f\u00f6reskrift genom hvilka skola verksamhet s\u00e5 noga reglementera antyda denna och \u00e4fven vid sj\u00e4lfva nndervisningens anordna ha den moralisk sida af skola verksamhet tillgodose i hvarje \u00e4mne f\u00f6rst och fr\u00e4mst i kristendom med den gudomlig sanning sanning sedobud men \u00e4fven i historia i en gammal spr\u00e5k i en modern spr\u00e5k i matematik och naturvetenskap finna att hemta hvad som f\u00f6r karakt\u00e4r helgjuten utbildande erfordra",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "ingen veta den om ej m\u00f6jligen georg brandes som ock till slut l\u00e5ta antyda att snar skola g\u00e5ta l\u00f6sa",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "sorn d\u00e4rvid antyda att resultat af folkskola arbete m\u00e5h\u00e4nda ej motsvara uppoffring f\u00f6r densamma",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "fullmakt f\u00f6r sig fredsunderhandling och en kejserlig kung\u00f6relse antyda framtida reform hvilka skola l\u00e4gga i hand",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "afled i liljansberg grytn\u00e4s socken ogift hanna signe alfrida karlstein fr\u00e5n stockholm under omst\u00e4ndighet som antyda fosforf\u00f6rgiftning",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "i aachen ha s\u00e5som en kort telegram i vi g\u00e5rdagsnummer antyda nyligen en r\u00e4tteg\u00e5ng utagera sorn v\u00e4cka en oerh\u00f6rd uppseende och i h\u00f6g grad l\u00e4gga beslag p\u00e5 tidning och allm\u00e4nhet uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ytterlig tecken visa sig som antyda att gatutumult utg\u00e5 fr\u00e5n den panslavi parti hvars andlig \u00f6fverhufvud vara den bekant biskop strossmayer och planmessig f\u00f6rberedts l\u00e5ng i f\u00f6rv\u00e4g",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "se h\u00e4r hvad manuskript inneh\u00e5lla en afton i maj m\u00e5nad 1853 gingo tv\u00e4nne ung man ut fr\u00e5n en kaf\u00e9 vid dauphinegatan denna b\u00e5da ung man hvilkas dr\u00e4kt antyda att de voro student tycka hafva inta en ganska god middag",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "att w\u00e4r fr\u00e4lsare d\u00e4 han framst\u00e4lla sig s\u00e4som liswets br\u00f6d och den lefwande wattn tydligen med denna bild h\u00e4ntyda p\u00e4 den andlig lifwet s\u00e4som omfatta \u00e4fwen kropp hwilket \u00e4fwen antyda genom han f\u00f6rordning om begjutning af kropp med den rena wattn wid d\u00f6pelfen",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "omst\u00e4ndighet torde icke sakna ali betydelse ur den af jag antyda grannlagenhetssynpunkten",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "vara 8 franc pr kilo och h\u00e4r afs\u00e4tta afsev\u00e4rd kvantitet hos olik firma post p\u00e5 25 30 och 8 kilo pulver ha ju en del god egenskap af antyda art men s\u00e5 komma en k\u00f6pman fast efter\u00e5t f\u00f6rst\u00e5s p\u00e5 den god id\u00e9 att l\u00e5ta kemisk undeis\u00f6ka pulver och d\u00e5 befinna den vara tungspat nativ svafvelsyrad baryt sora visserligen inte f\u00f6rekomma i sverige men dock s\u00e5 allm\u00e4n i utland att den p\u00e5 apotek betinga en pris af blott 40 \u00f6re pr kilo och hos f\u00e4rgstoffharidlarna vara mycket mycket billig",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "i \u00e5r infalla p\u00e5 skottdag och med tanke p\u00e5 skyttegille f\u00f6r hvflket v\u00e4rde visa stor intresse under n\u00e5gon tid \u00e5terupplif v\u00e4nja af sjunga under afton lopp f\u00f6lja liten visa hvars ursprungsbeteckning antyda att skyttesaken \u00e4fven h\u00e4r omhulda af den qvmliga sl\u00e4gtet en artig kavaljer vara herr baron han veta nog hvad som h\u00f6ra till god ton",
            "start": 193,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "vi redog\u00f6ra i f\u00f6r deputerad cavallottis skandal\u00f6s anklagelseskrift mot den italiensk premiermiuistern och antyda d\u00e5 ocks\u00e5 i korthet att en icke radikal tidning s\u00f6ka uppvisa haltl\u00f6shet i beskyllning och grumlighet af en k\u00e4lla hvarur denna h\u00e4rflyta",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "d\u00e4 numera all g\u00f6ra f\u00f6r att bidra till land f\u00f6rkofran i all riktning vara den p\u00e4 sig plats att n\u00e4gon af hrr riksdagsman som f\u00f6ra norrbotten runa i riksdag och f\u00e5 bra \u00e4n ins\u00e4ndare k\u00e4nna denna sweriges kalifornien med all kraft ta fr\u00e4gan om hand och lifskraftigt werkade i antyda syfte f\u00f6r denna plans realisera och ej med sig inflytande bidra d\u00e4rtill att stat flulle \u00f6fwertaga en redan ig\u00e5ngs\u00e4tta f\u00f6retag eller nu f\u00f6reflaget ink\u00f6p af wesikustbanan",
            "start": 269,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "wi sakna tyw\u00e4rr icke all grund f\u00f6r framst\u00e4llande af denna erinran d\u00e4 den komma till w\u00e4r k\u00e4nnedom att \u00e4tminstone i enstaka fall ytttanden blifwit f\u00e4lla som antyda en ben\u00e4genhet att uppfl\u00f6rta arbetare \u00f6fwer",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "europeisk makt befinna vi i samma st\u00e4llning n\u00e4mligen att vi ej kunna handla p\u00e5 egen hand \u00f6rn annan ej \u00e4ro enig med vi men jag vilja dock h\u00e4rmed ej p\u00e5 liten vis antyda att den intill n\u00e4rvara \u00f6gonblick ha visa sig n\u00e5gon skugga af sv\u00e5righet eller meningsskiljaktighet mellan makt",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "emellertid skola jag till\u00e5ta jag antyda d\u00e5 den ju kunna intressera en och annan att enligt hvad jag h\u00f6ra upp en stor daglig hufvndstadstidningarna l\u00e4ra st\u00e5 p\u00e5 ungef\u00e4r samma st\u00e5ndpunkt som f\u00f6r en \u00e5r sedan betr\u00e4ffande sntalet prenumerant",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "alltid viss olikhet i handling och karaktersteckningen i dylik diktverk kanske ocks\u00e5 i stil i fall f\u00f6rfattare best\u00e5 sig med n\u00e5gon stil men denna \u00e4ro bland arbete af ofvan antyda klass icke tillr\u00e4cklig att g\u00f6ra arbete till en sjelfst\u00e4ndig litter\u00e4r fenomen",
            "start": 170,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlikning egt best\u00e5nd n\u00e4stan en \u00e5r intr\u00e4ffa emellertil en h\u00e4ndelse som antyda \u00e5t hvilket h\u00e5ll vind bl\u00e5sa och den vara sen stadsfullm\u00e4ktigval i k\u00f6penhamn \u00e5t hvilka man med ali gevalt gifvit en politisk anstrykning",
            "start": 71,
            "end": 79
        }
    ]
}