{
    "1": [
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4lja skeppspart men h vilken r\u00e4tteg\u00e5ng enligt sivarandcns beg\u00e4ran v f\u00f6r att h\u00e4nstjutas till creditvrerncs bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 109,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "hvad jag s\u00e5lunda i afseende p\u00e5 denna m\u00e5l egenskap och r\u00e4tta forum ha \u00e4ra \u00f6dmjuk andra grunda sig p\u00e5 jag enskild \u00f6fvertygelse orh den fattning af allm\u00e4n lag l\u00f6reskiifter som med jag inskr\u00e4nka urskillningsf\u00f6rm\u00e5ga kunna vara f\u00f6renlig men all leles icke p\u00e5 n\u00e5gon b\u00f6jelse eller f\u00f6resats at undmdraga jag svarom\u00e5l inf\u00f6r den v\u00f6rdnadsv\u00e4rd domstol hvars h\u00f6gtuplysta pr\u00f6fning j g gerna underkasta bed\u00f6mande af jag handling",
            "start": 386,
            "end": 397
        },
        {
            "text": "jag tro jag f\u00f6rutse alt d\u00e4 denna betraktelse blifwer anonym \u00f6fwerlemnad till allm\u00e4nhet bed\u00f6mande gista allo de simma mera fr\u00e5ga efter f\u00f6rfattare \u00e4n soken att jag antingen vara bruks\u00e4gare eller i en liten bcrgsbrukets",
            "start": 86,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "ofwanst\u00e4ende lemn\u00e4s \u00e4ta den ow\u00e4ldige granskare bed\u00f6mande h\u00e4raf torde en w\u00f6rdad allm\u00e4nhet rrplpst finna jag oskyldig lidande",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "stalsr\u00e4dets ledamot underkasta grundlag forestrifter och folk w\u00e4l fordra att denna lag vara r\u00e4ttesn\u00f6re f\u00f6r all men den skola om odelsthinget i sista inslancen ffulle kunna uttala en mening fern lag\u00e9n ensam genom den organ riksr\u00e4tt kunna yttra r llied grundlagen och med uppge af den \u00f6fwertr\u00e4dda griindlagsstadgandet en bed\u00f6mande four vara att anse s\u00e4som en n\u00e4d hwilken wists den styldig befinna och four utg\u00f6ra en af konung ilten i alunda af odelsthingcts prerogativ",
            "start": 318,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "den n\u00e4ra bed\u00f6mande \u00f6fwerlemna mi \u00e4ta lisen och k\u00e4nna",
            "start": 8,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "om man b\u00f6rja mod an uts\u00e4nda littleraturens f\u00f6rpost tidning s\u00e4ga star man derigenom f\u00e4stad uppm\u00e4rksamhet \u00e4 f\u00f6reteelse f\u00f6r dag och dc olik asitp terna f\u00f6r de bed\u00f6mande blifwit angifna",
            "start": 155,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "att en f\u00f6rfattare som i en af en vigtig punkt af den allm\u00e4n undervisning d\u00e4mma med s\u00e5 liten urskilljning och komma till en s\u00e5 f\u00f6rv\u00e4nd resultat icke skola \u00e5dagal\u00e4gga mera l\u00f6rst\u00e5nd och opartiskhet i bed\u00f6mande af denna m\u00e5l \u00f6frig omst\u00e4ndighet vara n\u00e5gon som b\u00f6ra v\u00e4nta",
            "start": 196,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "den sida som s\u00f6ka f\u00f6rs k orubbad r\u00e4tt till ifr\u00e5gawarande hemman ing\u00e5 i bed\u00f6mande sjelswa r\u00e4ttsfr\u00e5ga da man deremot den andra hufwndsakliaen p\u00e5yrka billighet gf en laglig unders\u00f6kning",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "till n\u00e5gon \u00e4ndring af w\u00e4r f\u00f6rut yttra \u00f6fwertygelse om princip f\u00f6r fattigstattens f\u00f6rdelning hafwa wi ej kunna leda genom herr prost grillanders bihang till malm\u00f6 tidning 49 hwarf\u00f6rc wi ock med den instr\u00e4nkthet i rum svin en tidningsartikel fordra anse \u00f6st hafwa i den f\u00f6reg\u00e4ende s\u00e4 f\u00f6rklara w\u00e4r mening att n\u00e4got till\u00e4gg nu ej widare beh\u00f6fwes men kunna icke undcrl\u00e4ca att f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet pa hwad som i vihangce yttra ang\u00e4ende w\u00e4rl bed\u00f6mande as deputera \u00e4tg\u00e4rd",
            "start": 433,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "fig ej att g\u00e4 n\u00e4gons bra bed\u00f6mande i f\u00f6rw\u00e4g med f\u00f6rs\u00e4kran om denna badinr\u00e4ttning f\u00f6rdel framf\u00f6r andra hwilka f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e4i under sednare ren bliiwit anlaggda p",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hr tham v uppta till beswarandt hwad gkefwe zorn nytta af d i sednare tid afsluta tractaten han tro att fara bed\u00f6mande af denna nytta fordra icke allenast nlzotr egen skicklighet i dipl mati utan oc",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "som urg\u00f6ra af den egen synwinkelm jag anse jag s\u00e5ledes fullkomlig jafwig att nttra jag h\u00e4r\u00f6fwer men hwad jag trygg w\u00e5gar f\u00f6rs\u00e4kra ar atc nagra enjkilda afsigt icke ligga till grund f\u00f6r jag anf\u00f6rande och nntt sista skriftlig yttrande inneb\u00e4ra i jag tanka en lindrig bed\u00f6mande \u00f6fwer en minister jag tro wara m\u00f6jlig",
            "start": 264,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "fika z4 och z5 att bewisa den r\u00e4ltwisa som stett en fr\u00e4nwarande derigenom att i en s\u00e4 wigligt ch magtp\u00e4liggande \u00e4rende en fr\u00e4nwarande efter utflotten ifwerlygelfe icke b\u00f6ra f\u00f6rdr\u00f6ja werkst\u00e4lligheten af en n\u00e4rwarandes med f\u00e4 mycken enh\u00e4llighet fatta beslut 0 jag hemst\u00e4lla deremot till r och adel r\u00e4tlwisa bed\u00f6mande huruwida n\u00e5gon giltig fl\u00e4l finna uti desia utffotlens tank de inne bara n\u00e4gonling s\u00e4 anst\u00f6teligt f\u00f6r r\u00e4ttsk\u00e4nflan att ord fatta jag att der\u00f6fwer uttrycka jag f\u00f6rw\u00e4ning",
            "start": 304,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "i afseende p\u00e4 n\u00e4rwarande wattenbrist framsialles k till o heirar bed\u00f6mande som hafwa sine wnttenwerk bel\u00e4gen i str\u00f6m som falla ur sj\u00f6 glan genom norrk\u00f6ping stad om icke den wore nyttig att wid fiskeby uts\u00e4tta en kajdam \u00f6fwer hel utlopp f\u00f6r att tillst\u00e4nga d",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "f\u00f6rwaltningen och af detza medel bleiwo reviforeina meddela men afsiglen med denna n\u00e4diga nieddelande ha s\u00e4 myckel f\u00f6ga kunna wara alt derigenom s\u00f6r revisor \u00f6ppen tillf\u00e4lle till bed\u00f6mande af regering i detza fall widtagna \u00e5tg\u00e4rd som kongl",
            "start": 177,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "lill hrvars bed\u00f6mande jag ifwerlemnar denna m\u00e4la den frlgan simma i f\u00e4 b\u00e4nda fall were att beswara ar ha haradsh\u00f6fdingorne appelberg eller helleday werkligcn icke fatt emotta handling och flutligen \u00e4terst\u00e4r alt vtrcta huru ben olikhet som finna emellan malm\u00f6 benus och kunna tillkomma och hwilket f\u00f6rh\u00e5llande tydligen utm\u00e4rka en of\u00f6rl\u00e5tlig slurf \u00e4 nagotdera af contoren i malm\u00f6 eller christianstad och hwarom desse f\u00f6r sig egen heder flulle ej l\u00e4ra underl\u00e5ta att allmantg\u00f6ra blifivande liqwiden",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "med ord kannst\u00f6pare f\u00f6rsta efter jag bed\u00f6mande den person som lira p\u00e4 dest egenk\u00e4r f\u00f6rnuftsslut f\u00f6rkasta m\u00f6da att f\u00f6rsta djup i ting men i den st\u00e4lle fatta om hwarjehanda sak egen princip de han mder l\u00e4tfad k\u00e4nnedom s\u00f6ka p\u00e4truga all annan",
            "start": 36,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "owanlig wid bed\u00f6mande as samtid h\u00e4ndelse ha wunnit utm\u00e4rkt bifall i en land hwilka utg\u00f6ra tk\u00e4deplatscn f\u00f6r sednare decennium w\u00e4ldsamma ffakningar och hwarest t\u00e4nkes\u00e4tt s\u00e4lcdcs warit betydlig delsde",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "upplysning till bed\u00f6mande af handel och n\u00e4ring tillst\u00e4nd n\u00e4r den f\u00f6rse sig med n\u00e4gra utdrag as tullspecialerne vch ass af \u00e4tstilliga i uppr\u00e4ttad och f\u00f6rwarade tabell",
            "start": 15,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "huru wi wid bed\u00f6mande af f\u00f6rfattare i allm\u00e4nhet dira uppskatta r\u00e4tlstrirningens w\u00e4rd l\u00e4rn wi p samma sida der del heier den som r\u00e4tt skeifwer del spr\u00e4k han ej t o i a c jr lika halfl\u00e4rd som med den hwi i k tala en spr\u00e4k som hnn ej ar m\u00e4ktig akt skrifwa",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "of\u00f6r\u00e4ndrad kemnade de uti m\u00e4la emellan backman \u00e4 ena sida samt carnegie och lamberg i egenstap af mitchellsta sterbhus r\u00e4tt innehafware \u00e4 den andra ang\u00e5ende stuldfordran till bed\u00f6mande i en sammanhang nied denna sak h\u00e4nstjutit de af backman i oftvann\u00e4mnde r\u00e4tteg\u00e5ng w\u00e4ckte answar p\u00e4st\u00e4enden i anledning af en s\u00e4dant f\u00f6rment f\u00f6rh\u00e4llande alt carnegie och mitchell warit i en f\u00f6rtegadt bolag att carnegie och kauiberg stola warit w\u00e4llande till bedr\u00e4geri och falsthet uti del emot backman anst\u00e4lla krake att hustru mitchell och hon omyndig barn f\u00f6rmyndare iohn b\u00e4ck inneha den backman tillh\u00f6rig skepp fredrika densamma stg till nytta bruka och sig sintligen afhandt lita alt de gitta dertill wisa laga \u00e5tkomst att hustru mitchell och b\u00e4ck genom denna afh\u00e4nda hulpit lamberg s\u00e4som backman f\u00f6rr warande betjent skepp sisi tillegna ups\u00e4tligen f\u00f6rfara och undand\u00f6lja akt car egie och lamberg stola f\u00f6r\u00f6ftvar samt hustr mitchell och back genvur",
            "start": 174,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "avalmannens i southwark bed\u00f6mande men hail afr\u00e4des dcrifr\u00e4ii eine dag denna st g skola kunna gifwa han fiende anledning lill ny anklagelse och emedan sak i s\u00e4dant fall endast h\u00f6rer under parlament",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "af sig reservation inom utskott giorde en framst\u00e4llning i \u00e4ndain\u00e4l act w\u00e4gleda en r\u00e4tt bed\u00f6mande as warde och om oriktighet af att derwid h\u00e4lla sig ensam esler arithmetiska calculer samt herr san te sto sol talle sist och till buksvudsakligt wederlaggande uppta hwad solo emot kanal underst\u00f6dja bliftvit yttradt",
            "start": 86,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "strifwelse af ben 3o julii n\u00e4st ar hafwa rike d\u00e4 f\u00f6rsamla st\u00e5nd under anf\u00f6rande den barnhusjnr\u00e4ttningen i malm\u00f6 genom enffildcs testamentarista disposition w\u00e4l erh\u00e4llit en tillr\u00e4cklig fond f\u00f6r den nied samma inr\u00e4ttning \u00e4syftade \u00e4ndam\u00e5l att \u00e4ta w\u00e4rnl\u00f6sa barn inom l\u00e4n lemna stybb under de minder\u00e4righet och bereda deni tillf\u00e4lle att dana till nyttig medlem i samh\u00e4lle men att sedan barnhus medel blifwit st\u00e4lla under ni disposition blott en ringa del deraf komma l\u00e4not till godo f\u00f6rm\u00e4la den hos rike st\u00e5nd genom enskild motion blifwit prkadt att d\u00e4 hwarje tesiators wilja b\u00f6ra h\u00e4lla i helgd den fond hwilken ensam tillh\u00f6ra malin barnhusinr\u00e4ttning och b\u00f6ra wara odelad m\u00e4ta af ni \u00e4terst\u00e4lla saint f\u00f6rwaltmngen af samma fond uppdra 8t malm\u00f6hus l\u00e4n hush\u00e4llningss\u00e4llstap under enahanda answar och redowisningsffpldighet som hittills warit ni \u00e4lagd i anledning ywaraf och d\u00e4 rike st\u00e4nder f\u00f6r bed\u00f6mande af denna fr\u00e4ga finna erfordra eli tillf\u00f6rlitlig k\u00e4nnedom ang\u00e4ende tillkomst af de malm\u00f6 barnhusinr\u00e4ttning nu tillh\u00f6ra fond saint om wilkor soln blifwit f\u00e4stad wick de af motionairen vinf\u00f6rm\u00e4lde testamentarista disposition ined flera f\u00f6r m\u00e4lets pr\u00f6fning wasendtliga omst\u00e4ndighet och rike st\u00e5nd destutom vara 1823 till \u00f6st i underd\u00e4nighet \u00f6fwerlemnat reglering p\u00e4 den hel ak en anstalt som utg\u00f6ra f\u00f6rem\u00e4l f\u00f6r anw\u00e4ndandet af en under ni disposition st\u00e4lla fond rike st\u00e4nder anse sig b\u00f6ra bo \u00f6st nnderd\u00e4nigst anh\u00e4lla att sedan f\u00f6rh\u00e4llande med tillkomst af ifr\u00e4gawarandc barnhusjnr\u00e4ttnings fond blifwit unders\u00f6ka och utredt mi t\u00e4cka i r\u00e4d pr\u00f6fwa och afg\u00f6ra hwad afseende kunna lemn\u00e4s \u00e4ta den s\u00e4lunda w\u00e4ckta anspr\u00e4k om best\u00e5 fond anw\u00e4ndande endast l\u00e4n",
            "start": 885,
            "end": 896
        },
        {
            "text": "och krona som stad samt \u00e4swen till hall och i f\u00f6rh\u00e5llande till w\u00e4r produktion ia lemna wi till allm\u00e4nhet bed\u00f6mande huru mycket stat \u00e4rligen skola f\u00f6rlora om s\u00e5n intr\u00e4nga ek i andra skola s\u00e5 t hwad inan ej producera kunna man ej upp och de som tillwerka i l\u00f6nndom eller olagligen l\u00e4ta w\u00e4l ej vers\u00f6re beskatta sig wi \u00f6nfia alt wederb\u00f6rande hwaraf en del redan flere vara nyttja denna osoa m\u00e4ta erk\u00e4nna denna w\u00e4r delikatest s\u00e4ga att wi ej m\u00e4 blifwa n\u00f6dga att h\u00e4rutinnan anlita adla",
            "start": 104,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "en enkel och n\u00e5gorlunda detaljerad ber\u00e4ttelse om en f\u00f6rh\u00e5llande hwaruti bank tid efter annan till malm\u00f6 sig befinna torde bra bidra till en riklig bed\u00f6mande \u00e5tg\u00e4rd i denna del",
            "start": 146,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu en g\u00e5ng vi \u00e5taga vi icke att afg\u00f6ra den sak verkligen f\u00f6rh\u00e5lla sig som vi se den vi framst\u00e4lla blott vi hypotheser till den kunnig bed\u00f6mande och tro att en f\u00f6rdomsfri upplyst svar p\u00e5 denna tvifvelsm\u00e5l skola vara v\u00e4lkommen f\u00f6r hvar och man som eger ej blott en kropp metl \u00e4fven en sj\u00e4l och reflektera \u00f6fver den tillst\u00e5nd och behof",
            "start": 135,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "borgerlig samh\u00e4lle wiss\u00f6 pofitipa lag m\u00e4ste g\u00e4lla de der best\u00e4mdt uts\u00e4tta hwad som b\u00f6ra g\u00f6ra eller ha man f\u00f6r likformighet strill till samfund bra m\u00e4st g\u00e4rna f\u00f6rdra en f\u00f6ga andt genom denna lag \u00e4n den stor som stuve intr\u00e4ffa om gerningal\u00f6 bed\u00f6mande bfwerl\u00e4tcs z en hwar lomares blott famwetsk\u00e4nsta",
            "start": 238,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "i anledning af edelsw\u00e4rds motion att de i arm\u00f6en qwarst\u00e4ende gfficerare af och som utg\u00f6ra err antal as circa gt o person b\u00f6ra g\u00f6ra bef\u00e4lsm\u00f6te med en inom orre warande regemenrer och lorpfer samt under be v\u00e4ringsm\u00f6ten i rum placera till ljenstg\u00f6rillg p\u00e4 dec pr\u00f6fwas m\u00e4ta om de \u00e4ga forti fara h\u00e4g och b\u00f6jelse f\u00f6r cjensten samt i motsatt fall stare icke f\u00f6rg\u00e4swes ber\u00e4kna en kraft f\u00e5 den ej \u00e4ga ha yttra acr der icke fan sig tlllst\u00e4ndigc acr i anledning af motion gifwa u\u00e4gor f\u00f6rflag en\u00e4r longi majit enligr gt 4 regeringsform \u00e4ga h\u00f6g bef\u00e4ler \u00e4fwer lrigsmakren och fr\u00e4gan bed\u00f6mande s\u00e4iedes p\u00e4 rongl majit allena bero delta bet\u00e4nkande bifalla af all",
            "start": 568,
            "end": 579
        },
        {
            "text": "egcntcligen vara att \u00f6ppna en fri f\u00e4lt f\u00f6r all en upp och utlaningsf\u00f6iflag som kunna framst\u00e4lla och r \u00e4ro i saknad af best\u00e4md v\u00e4gledning fara den nftdiga f\u00f6rsiagcts bed\u00f6mande en\u00e4r hufwudfr8gor e om l8nets storlek hwarcst dct ffulle uppta inom eller utom land wilkoren som kunna anse wara att par\u00e4kna f\u00f6r r\u00e4nta och \u00e5terbetalning m m \u00e4ro alldeles vwidr\u00f6rde s8 l\u00e4 den widlyftighet som twekan om den best\u00e4md mening alltid medf\u00f6rcr billigtwis icke kunna jag tillr\u00e4kna",
            "start": 164,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "undkligen uppl\u00e4sa ofwanber\u00f6rdc oocumenter hwilkas giltighet un derkasta electorernes bed\u00f6mande och afg\u00f6ra bock s\u00e4 att icke n\u00e4gon votera i sig egen sak",
            "start": 84,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "och universitcternas bed\u00f6mande till motsats nemligen af herr professor regner som f\u00f6rnemligast h\u00e4rwid tycka hofwa warit angel\u00e4gen om rost",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt w\u00e4let till beh\u00f6rig afg\u00f6ra hwarwid f\u00f6rst till bed\u00f6mande f\u00f6rekomma fr\u00e4gan om beskaffenhet af den r\u00e4tt af den 16 april i8oi b\u00f6ra anse medf\u00f6ra i hwilket afseende consistorium ej kunna undg\u00e4 att anse i fr\u00e5ga warande mot en afgift af 4 8 \u00e4ta trana och fru af uppk\u00e4tna och p\u00e4 sjelfwa kyrkog\u00e4ngen bel\u00e4gen grafst\u00e4lle hwar\u00e4 ingen ch\u00f6gre auctoritcts stadf\u00e4stelse vara s\u00f6ka eller wunnen wara icke sl\u00e4gtzraf utan man bland en i nysa \u00e4beropade kung\u00f6relse vmnemde allm\u00e4n grafwar hwaruti lik mot en wist lindrig afgift neds\u00e4tta utan att r\u00e4tkighet till best\u00e4ndig l\u00e4gerst\u00e4lle derigenom f\u00f6rw\u00e4rfwas",
            "start": 49,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "mi \u00e5terta icke denna yttrande men f\u00f6rklara att prost gullander wisscrligen ej s\u00e4rstildt warit f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r denna bed\u00f6mande utan att wi berunber inbegripa samtlig deputera fr\u00e4n stadsf\u00f6rsamlingarne och w\u00e4r f\u00f6rundran och f\u00f6rtrytelse liten ingalunda wid eftersinna af ordalydelse i den \u00e4beropade",
            "start": 111,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "ni dcn 23 maj afgifne underd\u00e5nig utl\u00e4tande \u00f6fwer magistrat i hufwudstaden ho\u00f6 la i underd\u00e4nighet g\u00f6ra anh\u00e4lla att i anseende till en \u00f6frig tr\u00e4gen och m\u00e5ngfaldig g\u00f6rom\u00e5l desi ledamot \u00e4ligga winna befrielse frzn dcn genom w\u00e4r n\u00e4diga f\u00f6rordning dcn 20 december 1825 magistrat \u00e4lagde sthldighct alt dcltaga uti bestgtningar \u00f6fwc besigtning och warderingar af en waror persedel och fardiggjorde arbete ftuuf\u00f6r och si\u00f6fvrswaret\u00f6 behof efter uppg\u00f6ra kontrakt till ost och krona lefwereras eller om fsbant icke i n\u00e4dcr bcwiljadcs och p\u00e4 den utan efters\u00e4tta af andra wigtiga tjcnstepligter denna \u00e4liggande m\u00e4ta kunna fullg\u00f6ra att antal af magistrat ledamot \u00e4tuiinstone med tw\u00e4nne r\u00e4dm\u00e4n m\u00e4ta f\u00e4 f\u00f6r\u00f6ka witsordande i lika med stad hwars underd\u00e5nig yttrande i \u00e4mne i underd\u00e4nigst \u00f6fwerlemnat all hwad magistrat i afsende p\u00e4 tragcnhctcn och m\u00e4ngd af denfamma \u00e4liggande g\u00f6romal andra och wid hwilket f\u00f6rh\u00e4llande samt d\u00e4 i i betraktande af en af dereinot anf\u00f6ra skal stad knapp och till andra \u00e4ndamll tillg\u00e4ngar anse ni f\u00f6r ingen dcl kunna i underd\u00e4nig het tillstyrka n\u00e5gon till\u00f6kning uti antal af en ledamot hwaraf magistrat f\u00f6r dct n\u00e4rwarande utg\u00f6ra i en emot ined hemcad anledning af den f\u00f6rh\u00e4llande att ifr\u00e4gawarande ifr\u00e4gawarande besigtningsatg\u00e4rder ofta med stor och altid med enahanda s\u00e4kerhet f\u00f6r \u00e4ndam\u00e4let stola kunna verkst\u00e4lla af andra wal k\u00e4nna och uti bed\u00f6mande af och f\u00e4rdigg\u00f6ra arbete lxssaffenhet och w\u00e4rdtn mera och bra \u00e4n en fleste magistrat ledamot in\u00f6fwate och erfaren person hemst\u00e4lla i oin icke p\u00e4 s\u00e4tt mission \u00e4fwen i underd\u00e5nighet f\u00f6rcsiagit och i \u00f6fwcrensnammelse med hwad w\u00e4re defallningshafwande i affecnde p\u00e4 besigtningsman \u00e4 land finncs nppdragct dct knnde i n\u00e4dcr till\u00e4tas ni efter uppgift fr\u00e4n magistrat af sadane man bland borgcrstapct som till dylik f\u00f6rr\u00e4ttning anse stickliga f\u00f6rordna en eller tw\u00e4nne alt efter afl\u00e4gga ed i st\u00e4ll f\u00f6r magistrat ledamot oinf\u00f6rm\u00e4lte besigtning uti stockholm \u00f6fwerwara",
            "start": 1350,
            "end": 1361
        },
        {
            "text": "boye wille wid bed\u00f6mande af skeppshandelsaffaren sig att wara f\u00e4 r\u00e4ttwis som m\u00f6jlig utan att bry sig om antingen han as den ena sida kalla s\u00f6kstr\u00e4ng eller af den andra f\u00f6r lindrig",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "bra bed\u00f6mande i f\u00f6r med t\u00f6rs\u00e4kringar om denua f\u00f6rdel framf\u00f6r andra hwilka f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e4l under sen \u00e4ra bllswit anlaggda p\u00e4 rikets westra kust en blick p\u00e4 karta torde lemna \u00f6swertogelle derom att slrswidswik brl\u00e4ge hel \u00e4ra marstrand ar e ppperlig lokal s\u00e4som inr\u00e4ttning f\u00f6r bad utur salt lzafwet",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "jag ha tillf\u00f6rene hast r\u00e5d\u00e9n yttra att den i h\u00f6ft r\u00e4tterncs beffntliga stor numer\u00e4r vara en os\u00e4ker grund f\u00f6r bed\u00f6mande af anw\u00e4nd arbets fbrm\u00e4ga helsi f\u00f6r den stag svin utg\u00f6ra h\u00f6g numern",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "hedra utaf allm\u00e4nhet uppm\u00e4rksamhet fara den arbete jag mera som en f\u00f6rs\u00f6k \u00e4n nied n\u00e5gon anspr\u00e5k p\u00e5 fullkomlighet v\u00e5ga utgifva 1 stentryck under namn af sverige m\u00e4rkv\u00e4rdig ruin anse jag jag ej h\u00e4llre kunna erk\u00e4nna jag f\u00f6rbindelse lie r den skonsam bed\u00f6mande jag hitintills f\u00e5 erfara \u00e4n att jag h\u00e4rmed \u00e5nyo erbjuda deli konst\u00e4lskande publik en lithograpliieradt arbete af nan binda ined den oka konstf\u00e4rdighet sorn \u00e5tminstone b\u00f6ra vara en f\u00f6ljd af den redan arbete 1 denna v\u00e4g",
            "start": 246,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "e flicka vara gammal som i g sr warit uti en bra hus v\u00e4 land och der njuta str\u00e5 \u00e4stundar komi i n\u00e4got hus der hon kunna wara belmlplig wid barn st\u00f6tset och inomhus f\u00f6 refallande l\u00e4ttart fyvlor hon preteuti n vara blott f\u00f6da och lemna hon \u00e4ta fin matmoder bed\u00f6mande om hon g\u00f6ra sig f\u00f6rtjent af n\u00e4got mera",
            "start": 254,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "3 paris giv publik s\u00e4ker \u00e4ga lika h\u00f6g grad af uvplnsning som skock holme kade s\u00e4dant aldrig h\u00e4ndt derf\u00f6re att pariserpubllken icke finna ig befogad att ing\u00e4 i bed\u00f6mande af theatern inre styrelse en bed\u00f6mande som i all fall stulle f\u00f6ruts\u00e4tta mycken erfarenkef ar och deg vidnriiaar",
            "start": 158,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "3 paris giv publik s\u00e4ker \u00e4ga lika h\u00f6g grad af uvplnsning som skock holme kade s\u00e4dant aldrig h\u00e4ndt derf\u00f6re att pariserpubllken icke finna ig befogad att ing\u00e4 i bed\u00f6mande af theatern inre styrelse en bed\u00f6mande som i all fall stulle f\u00f6ruts\u00e4tta mycken erfarenkef ar och deg vidnriiaar",
            "start": 197,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta h\u00f6ra sig s\u00e4 roal i stockholm som i flera prvwinsst\u00e4dcr stulic dec dtifwclaktigt blifwa w\u00e4lkommit om herr drochen icke heller lemnadc denna stad uran art gifwa den musikalista publik tillf\u00e4lle till bed\u00f6mande af han talang",
            "start": 201,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "lika s\u00e4ra vara den aswen att obillig tillwitas haswa g\u00f6ra den och anm\u00e4rkare mening som ej bordt kunna mitztydas ha ej heller warit annan \u00e4n att f\u00e4sta d s uppin\u00e4rksamhet p\u00e4 att du g\u00e4ng ofta vara sadan svin den stnlle wara om wille wisa publik likgiltighet eller f\u00f6rakt ock hwad vara w\u00e4l wanligare wid bed\u00f6mande af en konstproduet som man anse f\u00f6rfela an att man yttra sig om hwad den synas wara i st\u00e4ll f\u00f6r hwad den b\u00f6ra wara utan att likw\u00e4l en sadan t yttrande \u00e4nnu blifwit anse s\u00e4som \u00e4rer\u00f6rig",
            "start": 299,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "rikels sednast f\u00f6rsamla st\u00e5nd hafwa p\u00e4 i\u00f6rekonimcn anledning bestntat och anbefalla den en f\u00f6rs\u00f6k m\u00e4 g\u00f6ra alt framkalla en med utarbela dt och i werkst\u00e4lligheten anw\u00e4ndbarl s\u00f6rstag i affeende vz och boksf\u00f6ring ten widlyitlga wcrel genom antagande hwaxaf den blefwe m\u00f6jlig alt med liten omg\u00e5ng och arbete \u00e4n som nu erfordra och f\u00f6ljaktligen \u00e4fwen med u\u00e4goti i f\u00f6rr\u00e4tta be s\u00e4 w\u00e4l lill expedition som bokf\u00f6ring inom delta departement h\u00f6ra g\u00f6rom\u00e4l utan a s andra u\u00e4got g\u00e5 f\u00f6rloradt af den kcnirell s\u00e4kerhet som nuwarattdc method inneb\u00e4ra och utan alt en f\u00f6r allm\u00e4nheleus dagikga o fiyndfantma n\u00f6dig anrtallter efters\u00e4tta i f\u00e4dant \u00e4ndam\u00e4l hafwa rike st\u00e4nder best\u00e4mma en prciniuin af tw\u00e4ltifende 2000 riksdaler banko alt af banke s metel utbetala f\u00f6r en forstag af f\u00e4dan beskaffenhet att densamma h\u00e4rutiitnan stttile kunna i all del godk\u00e4nna och anta samt derwid s\u00e4som wilkor f\u00e4stadt alt f\u00f6rstag stola wara till herre expedition inlemmide sednast inom is 26 lrs stut p\u00e4 den ott fullm\u00e4ktig s\u00e4 w\u00e4l som bank commizarier m\u00e4ta \u00e4ga rsdrum att s\u00f6re rikels st\u00e5nd n\u00e4stp\u00e4s\u00f6ljande noga ock fullst\u00e4ndig granska hwait och en f\u00f6rsiag samt der\u00f6swer sine ull\u00e4lvniden och erinran leinte hvilka \u00e4mne i helo dest widd stall \u00f6fwer ti biifwande widare pr\u00f6fning och bed\u00f6mande samt p\u00e4 rike st\u00e5nd stj\u00e4la afg\u00f6ra ankomma hurnwida n\u00e4got f\u00f6rstag antingen m i i allo anta och i f\u00f6ljd deraf den best\u00e4md bel\u00f6ning till full belopp derf\u00f6re nlgz eller ock om med aifeende p\u00e4 uppgifue f\u00f6r\u00e4ndring font i tuifia detalller kunna p c f tu a lt nyttig och anw\u00e4ndbara n\u00e4gon liten bel\u00f6ning b\u00f6ra en eller ont f\u00f6rfattare tillerksunas",
            "start": 1237,
            "end": 1248
        },
        {
            "text": "dejsa svin inom fjorton dag efter inh\u00e4ndigandet b\u00f6ra till f\u00f6rwalt ins\u00e4nda utg\u00f6ra en s\u00e4ker w\u00e4gledning f\u00f6r revisor wid bed\u00f6mande af denna contos \u00f6fwerensst\u00e4mmelse med hufwudr\u00e4kningen",
            "start": 116,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "sen h\u00e4ndelse i frankrike till fm princip gro likw\u00e4l gansta stiliaktjga i bed\u00f6mande af \u00e4cstilliga detailf\u00f6rh\u00e4llanden",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap anh\u00e4ller att en anm\u00e4lander som h\u00e4rom kunna g\u00f6ra m\u00e4 skriftligen warda till wig ingisne inom fredag den trettonde af innewarande \u00e4ls\u00f6ljde med bestprkte fullst\u00e4ndig uppgift om person \u00e4lder uppf\u00f6rande i pngre och gammal \u00e5r \u00e4gande kunskap hafva tjcmlcr och all \u00f6frig fsbane omst\u00e4ndighet som b\u00f6ra ingl tvid bed\u00f6mande of denna flaga f\u00f6rtjenst",
            "start": 309,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "ehuru os\u00e4ker en s\u00e4dan \u00e4n mz wara f\u00f6r arbete bed\u00f6mande kunna man deraf lik n\u00e5gorlunda finna den olik f\u00f6rh\u00e4llande som l\u00e4n emellan \u00e4ga rum wid jemnf\u00f6relse af de storlek och folkm\u00e4ngd",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "deli svin f\u00f6reta sig att strifwa anm\u00e4rkning till allm\u00e4nhet upplysa l\u00e4rer hafrva den f\u00f6rbindelse att wara noggrann i sig uppgift och nyttja urstillning wid bed\u00f6mande af en fel han tro sig finna ty annars leda han \u00e4nm\u00e4rkning till f\u00f6rwillelse i st\u00e4ll f\u00f6r upplysning",
            "start": 154,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "skild theatrar inr\u00e4ttande i hufwudstadm l\u00e4r r och a bero sedan ne bifalla bet\u00e4nkande hwarigenom utskott ta fara afgjordt att anl\u00e4ggande af encilda theatrar i hufivndstaden icke l\u00e4rer neka utan intr\u00e4ffande af szsane hinder i hwilkas pr\u00f6fning och bed\u00f6mande urffoktet ef kunna ing",
            "start": 244,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "fr\u00e4aor w\u00f6rdsamt den t\u00e4nka allm\u00e4nhet bed\u00f6mande drk don sint stall oliviswelaktigt utfalla med en ow\u00e4ld som ej synas hafwa styra den cinm\u00e4ldc artikel f\u00f6rfattare penna ocks\u00e4 l\u00e4ra han \u00e4sigter troligen ej af r\u00e4tt m\u00e4nga dela",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "f\u00f6ga afseende utan lemna den till egit bed\u00f6mande och den som s\u00e4tta w\u00e4rde p\u00e4 stil och en god och glad hum\u00f6r w\u00e4gar ho h\u00e4ruti \u00e4swen rekommendera sig i brist af en dylik plats \u00f6nstades att f\u00e4 f\u00f6rest\u00e4 en bra e kli g eller da adrek erh\u00e4lles uti pripps kryddbod ntk h\u00f6rn af alanosgr\u00e4nd och regeringsgatan",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "af ledamot anders danielson jag ha wijzerligen icke i fonv\u00e4g n\u00e4gon k\u00e4nnedom af den i fr\u00e5ga warande ans\u00f6kning innehall och kunna s\u00e5ledes icke afg\u00f6ra huruvida der finna n\u00e5gon som wjsendtligen bidra till lju t sak men jag kunna ocks\u00e5 as samma stj\u00e4la icke obesedt anta att denna handling vara \u00f6fwerfl\u00f6dig wid \u00e4rende bed\u00f6mande i dejz hel sammanhang",
            "start": 311,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "om ni eli jag ha r\u00e4tt kanske f\u00e4r lemn\u00e4s till bed\u00f6mande af en i \u00e4mne kunnig simma \u00e4ro nog opartiffe att sanning r\u00e4ttwisa ge",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "den wore h\u00f6g besynnerlig om derf\u00f6re att etd constitntions utt ffott aenast wid sig f\u00f6rsta bed\u00f6mande anse en anm\u00e4rkning icke beh\u00f6fwa n\u00e5gon p\u00e5f\u00f6ljd r stis s\u00e5 talrik antal icke skola \u00e4ga alt af const",
            "start": 89,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "jag lemna \u00e4ta en hwar atl h\u00e4r dra flulledninqar till vud gaus bed\u00f6mande hwilken i alll all f\u00f6r jag wkar sig innefatta under den enkel f\u00f6rh\u00e4llande att riks st\u00e5nd 1 daglig w\u00e4g",
            "start": 61,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ben i stockholm den 24 nov m\u00e4rka jordst\u00f6t meddela f\u00f6lja f\u00f6r sistn\u00e4mnd dag anteckna almanachs anm\u00e4rkning s\u00e4fom en m\u00f6jlig bidrag till bed\u00f6mande af denna jordst\u00f6t str\u00e4ckning",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "tillf\u00e4lle att fara bed\u00f6mande af f\u00f6r utrikes \u00e4rende jemte jjfrige delaktighet i och answaret f\u00f6r den stor och rike sakerhet fota politisk felsteg lemna rikers st\u00e5nd all den upplysning som fordra",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ej inl\u00e4ta ost i n\u00e5gon bed\u00f6mande af consenen hwarkcn af den hel eller dekaljeradt ty nia kunna wara f\u00f6rs\u00e4kra alt hwar f\u00f6r sig g\u00f6ra fin flit och kunna s\u00e4ledcs aldrig tadel",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "del ckr p\u00e4 dejja gt k\u00e4l jag tro jag b\u00f6ra inst\u00e4mma i den framst\u00e4lla \u00f6nskan att \u00e4fwen denna handling b\u00f6ra beg\u00e4ra f\u00e4som till sak bed\u00f6mande n\u00f6dw\u00e4ndig",
            "start": 125,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "jag adressera den till den f\u00f6rsta wctenssapliga corps i rike f\u00f6r att inh\u00e4mta dek bed\u00f6mande af sak",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "underst\u00e4lla swensta f\u00f6rsamling och presterstapets bed\u00f6mande af joh",
            "start": 49,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "fara de te vara tiilegrrndt som f\u00f6r mnskalskarc wid de wal af sticka f\u00f6r sig elev ock w\u00e4aak fara ofrigt utbe fig tu mild bed\u00f6mande \u00f6fwer et",
            "start": 120,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "f\u00f6r de der vara tillegnadt som f\u00f6r musikl\u00e4rare wid de wal as styck fara sig elcver och w\u00e4gar f\u00f6r \u00f6frig ntbedja sig en mild bed\u00f6mande \u00f6fwer en f\u00f6retag som m\u00e4ste wara enkel och anspr\u00e5ksl\u00f6s f\u00f6r art ej lt ifr\u00e5n sig bcst\u00e4mmeise",
            "start": 122,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "att wid granskickug af widtagen \u00e4tg\u00e4rd \u00f6fwerw\u00e4ga en st\u00e4t och omst\u00e4ndighet four g\u00f6ra tilltal n\u00f6dw\u00e4ndigt eller oanw\u00e4ndbart och r denna afseende kunna mening wara dela rnen nar odelsthinget yttra sig s\u00e4forn politist corporalion b\u00f6ra den antingen nied tystnad erk\u00e4nna att anledning icke stnms till anklagelfe mot stalsr\u00e4dcns eller to\u00e5 till riksr\u00e4tt pr\u00f6fning och bed\u00f6mande h\u00e4nstimc den fel den anse eneller siere af stalsr\u00e4dets ledamot hafwa bsg\u00e4tt",
            "start": 357,
            "end": 368
        },
        {
            "text": "lag best\u00e4md \u00e4mne m\u00e4ta genom hrr revisor granskning och bed\u00f6mande erh\u00e4lla den klarhet som du",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "r\u00e4kning hwilken jag p\u00e4 den m\u00e4st offenteliga wis igenom i uddsvalla stad de l\u00e4tit tilst\u00e4lla och alt sedan hel stillatigande hwilat trygg under lag beskydd och afbida desi de emellan jag och mine stridsman f\u00e4 w\u00e4gar jag med f\u00f6r tr\u00f6stan p\u00e4 jag okonstlad redlig f\u00f6rh\u00e4llande \u00f6fwerl\u00e4mna til en uplyst allm\u00e4nhet ow\u00e4lduga bed\u00f6mande om den warit hammar brunfeansfon eller jag som nyttja f\u00f6r f\u00e4 list och w\u00e4ld om den warit en eller jag som handla emot granlagenhet reglor och kr\u00e4nka allm\u00e4n s\u00e4kerhet samt \u00e4nteligen om den warit denna handelshus eller jag som m\u00e4st l\u00e4ta sig w\u00e4ls\u00e4ngna egendom bli et rof f\u00f6r illfundig st\u00e4mpling",
            "start": 312,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "en s\u00e4 w\u00e4l till erpeditione som bokf\u00f6ring inom denna departement hyra g\u00f6rom\u00e4l kunna att \u00e4 andra sida n\u00e4got g\u00e5 f\u00f6rloradt as den kontroll och s\u00e4kerhet som nnwarande method inneb\u00e4ra och utan att de f\u00f6r allm\u00e4nhet daglig och flyndsamma betjenande n\u00f6dig anstallter efters\u00e4tta js\u00e4dant \u00e4ndam\u00e4l haswa rike st\u00e4nder best\u00e4mma en preminm af tw\u00e4tuscndc 2000 riksdaler att as bank medel ntbetalas f\u00f6r en f\u00f6rstag af s\u00e4dan beskaffenhet att densamma h\u00e4rutinnan skola kunna i all del godk\u00e4nna och anta samt derwld s\u00e4som wilkor f\u00e4stadt att f\u00f6rstag skola wara till herre ilem l\u00e4gga sednast inom is2g srs flur p\u00e4 dcr att fullm\u00e4ktig s\u00e4 w\u00e4l som bank conimiaarier m\u00e4ta r\u00e5drum att f\u00f6re rike st\u00e5nd n\u00e4iipzsdtiande saminankomst noga och fullst\u00e4ndig granska t och en f\u00f6rflag samt dcr\u00f6fwcr akgifwa sine utl\u00e4tanden och erinran ientte \u00e4mne i bel\u00e4gga detz widd skola \u00f6s erlemnas till blifwande widare pr\u00f6fning oib bed\u00f6mande samt p\u00e4 rikets st\u00e5nd flutliga afg\u00f6ra ankomma huruwida n\u00e4got f\u00f6rflag antingen ms i allo anta och i f\u00f6ljd deraf den best\u00e4md bel\u00f6ning till full belopp derf\u00f6re ntg\u00e4 eller ock om mcd afseende p\u00e4 uppgifne f\u00f6r\u00e4ndring som i wifia detailler knnna profwas nyttig och anw\u00e4ndbara n\u00e4gon afpahad liten bel\u00f6ning b\u00f6ra eller annan f\u00f6rfattare tillerk\u00e4nna",
            "start": 878,
            "end": 889
        },
        {
            "text": "g n an art erhail en flere i \u00e4m ier n\u00f6dig anse handling hwilka nu sak nas ha der fir revisor waril m\u00f6jlig att om \u00f6ciia inwecklade land grunda en s\u00e4ker omd\u00f6me och en pligt alt \u00f6ppen yttra densamma deremot d\u00e4 siere upolysningar sakna hwarp\u00e4 en fullst\u00e4ndig bed\u00f6mande bir grunda sig fir att wara r\u00e4ctwlst och tillfredsst\u00e4lla \u00e4iminstone i jag egen ifwertygelfe tro jag herre revisor under s\u00e4dana omst\u00e4ndighet b\u00f6ra ii str\u00e4nka sig derwid alt f\u00f6r rike st\u00e4nder framl\u00e4gga en fullst\u00e4ndig ber\u00e4tcex fe om sksizvsyandeln fr\u00e4n ciil flut i den ordning kongl",
            "start": 253,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "ochmv\u00e4gat fara \u00f6frig sig en mild bed\u00f6mande \u00f6fwer ni f\u00f6retag som mifu wara enkel och anspr\u00e5ksl\u00f6s f\u00f6r att ej g\u00e4 ifr\u00e4n fin best\u00e4uunelse",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "kunna anse bch\u00f6swa n8gon anledning till urs\u00e4kt \u00f6swcrlemnar jag till hwars och man bed\u00f6mande men ffonsamhct och \u00f6fmersende beg\u00e4ra jag endast f\u00f6r hwad som brista i jag f\u00f6rm8ga",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "o ni eli ia g ha r\u00e4tt fanste f\u00e4r lemn\u00e4s till bed\u00f6mande af en i \u00e4mne kunnig sein \u00e4ro nog opartiste att sanning r\u00e4ttwisa ge se h\u00e4r ni f\u00e4kt lin t\u00e4nka se",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "lysa man ja till sjelfwa den niridiska treenighet som tycka ba tggitmentrer vrenad att t\u00e4nka f\u00f6r swenska folk framst\u00e4lla jag den frzga med hwad s\u00e4kerhet man p8 denna s\u00e4tt framgar wid bed\u00f6mande af den ny lagsystem jag reservera jag emot denna omogen behandlingss\u00e4tt och la\u00f6s 1 na klagan med den tr\u00f6sta f\u00f6rhoppning att war regering s\u00e5r f\u00f6r uppiwi att der8t lemna bifall",
            "start": 182,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "da han med utm\u00e4rkt bifall l\u00e4tit h\u00f6ra sig s\u00e4 w\u00e4l i stockholm som i flera prowinsst\u00e4der skola den otwiswelaktigt blifwa w\u00e4lkommit om herr brochcn icke heller lemnadc denna stad utan att gifwa den musikalista publik tillf\u00e4lle till bed\u00f6mande as han talang",
            "start": 227,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "quensel ha ival s\u00e5som deputera \u00e4dagalagt att han behandla sak ur en olik synpunkt \u00e4n han g\u00f6ra s\u00e5som deltagande i konung befallningshaswandes beslut men mi undertrycka gerna all bed\u00f6mande af denna iukonseqvens w\u00e4l wetande att den enstildta omdvinel ar underkastadt mycken waustlighet",
            "start": 176,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "litiff makt st\u00e4ende i samband med stat souyerainetet och sjelf souvcrain i bed\u00f6mande af sig ledamot fullmakt emedan defj beslut cl kunna underkasta n\u00e4gon h\u00f6g makt pr\u00f6fning och emedan den f\u00f6r en sk\u00e4l och grund den f\u00f6lja ej vara redo ffyldig fara n\u00e4gon fullkomligen souverain emedan den i annan fall ffulle bero af n\u00e4gon annan authoritet hwars skapelse och werk den wore n\u00e4r s\u00e4ga jag jag \u00f6nvrrw\u00e4ger all deka sak i jag sinne och n\u00e4r jag betrakta de f\u00f6ljd finna jag genast och klar att f\u00f6rber\u00f6rde lagstiftning vwarom man fila ja all lagsttttnmg som skola inffr\u00e4nka kammare mzkt i ningen af detz ledamot fullmakt in",
            "start": 74,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "lill hall och i f\u00f6rh\u00e4llande till w\u00e4r produktion s\u00e4ga lemna wi till allmenhctens bed\u00f6mande huru mycket stat \u00e4rligen stulle f\u00f6rlora em s\u00e4dant intr\u00e4nga ek i andra skola s\u00e5 ty hwad man cj producera kunna man cj uppgtfroa och de f\u00e5 tillwerka i l\u00f6nndom eller olagliaen inta w\u00e4l cj derf\u00f6re bessatta sig",
            "start": 79,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "bra bed\u00f6mande i f\u00f6rw\u00e4g med f\u00f6rs\u00e4kran olli denna f\u00f6rdel framf\u00f6r andra bwitka f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e5l under sen \u00e4een bllswit anlaggda p\u00e4 rike westra kust en blick p\u00e4 karta torde finna lemna \u00f6fivertpgelse derom att arswidswik bel\u00e4gen hel udra marstrand tj\u00e4r en ypperlig lokal s\u00e5som inr\u00e4ttning s\u00f6r bad utur salt hafwet",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ej en g\u00e5 n\u00e4gons b\u00e5ttre bed\u00f6mande i f\u00f6r med \u00e4kringar om den",
            "start": 22,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken ctt ogenerad f\u00f6redrag och den s\u00e4kerhet hwarmed hon enligt konstk\u00e4nnare bed\u00f6mande utf\u00f6ra dm siv\u00e4ra arian ur tim parto matu ben rnio r\u00e4ttwisade en f\u00f6reb\u00e5da rykte om dm blifwande som hos denna s\u00e4ngerssa komin att utbilda",
            "start": 77,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "sedan committeen mede ali \u00f6mhet efter basta \u00f6fwertygelse om en bwars t\u00f6rstighet allaredan fullborda utdelning af en til bed\u00f6mande est brand ske insamling hwarmeb ben comm treen uvdragne f\u00f6rr\u00e4ttning s\u00f6ljakceliqen upb\u00f6eer f i anse coimnittee n\u00e5gor mera f\u00f6r sig icke \u00e5terst\u00e5 \u00e4n at jemte tllk\u00e4nnagifwande deraf nu luca af rrpcket utg\u00e5 en summarilk r\u00e4kning f\u00f6r at \u00e4ta allm\u00e4nhet wisa \u00e4 ena sida gakwornas beivpp och ifr\u00e5n hwilka ort de komma samt 3 beit andra utdelning deraf kr\u00e4n b\u00f6rjan stil stut metz underr\u00e4ttelse tillika hwar",
            "start": 119,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "med e utm\u00e4rka klangfullhet uti den fyllig och omfatta r\u00f6st f\u00f6rena fr\u00f6ken en ogenerad f\u00f6redrag ocb den s\u00e4kerhet hwarmed hon enligt konstk\u00e4nnarcs bed\u00f6mande utf\u00f6ra deir sw\u00e4ra arian ur titus kilito ittl ben inio r\u00e4ttwilade en f\u00f6reb\u00e5da rykte om en blifwande konstn\u00e4rsstorhec f\u00e5 hos denna s\u00e4ngersta komma att utbilda",
            "start": 143,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "moralifta sinne finne wal hos all menn isko men icke hos all till den grad af och frihet som m\u00e4ste f\u00f6ruts\u00e4tta wid bed\u00f6mande af dylik h\u00e4ndelse",
            "start": 113,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "schoultz \u00e4tcrkom hit fran k\u00f6penhamn i somras och derefter g\u00f6ra en resetur i \u00e4tstilliga af rike s\u00f6dra prowinser och till norge hufwudstad och \u00f6swerallk be hon lemna tillf\u00e4lle till bed\u00f6mande as hon f\u00f6rtjusa s\u00e4ng helsades med den hyllning en owanlig talang aldrig b\u00f6ra sakna kunna man anse hon bes\u00f6k i f\u00e4dernesland f\u00f6r en triumft\u00e5g genom en ort hon bes\u00f6ka",
            "start": 178,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "och tv\u00e4ra f\u00f6r \u00f6frig sig en mild bed\u00f6mande \u00f6fwer en f\u00f6retag som m\u00e4ste wa enkel och anspr\u00e5ksl\u00f6s f\u00f6r att ej g\u00e4 ijr\u00e4n sig best\u00e4utmeise",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "flicka 16 vara gammal som i 6 vara warit uti en bra hus p\u00e4 land och der njuta ppsostr\u00e5n \u00e4stnndar komma i n\u00e4got h s der ho kunna wara behjelplig wid barn sk\u00f6tsel och inomhus f\u00f6refalla l\u00e4tt syklor hon pretention vara blott f\u00f6da och lcmiiar hon \u00e4ta sig matmoder bed\u00f6mande om hon g\u00f6ra sig f\u00f6rtjent cif \u00e4got mera",
            "start": 258,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "fin c utl\u00e4rasdcn och erinran jemte hivilka \u00e4nittet i hel deh widd stall \u00f6fwer till blirwante widare pr\u00f6ining och bed\u00f6mande fainr p\u00e4 rike st\u00e5nd stuiliga afg\u00f6ra ankonmia huru wida nlgotf\u00f6rstag antingen ni\u00e4 i allo anta idt i f\u00f6ljd deraf den best\u00e4md bel\u00f6ning till full belopv derf\u00f6re utg\u00e4 eller ock",
            "start": 112,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en dels anm\u00e4rkning dels och metz h\u00e4mta anledning af herr bruzelli afhaudlmg i allm\u00e4nhet samt sarstildt af desi yttrande om delagarnes liten k\u00e4nnedom af orsakerne till narwarande st\u00e4llning \u00e4dagalagd dermed att de ej widtagik den ringast \u00e5tg\u00e4rd lill den ond h\u00e4fwande i lid och om inr\u00e4ttning inneb\u00e4ra fr\u00f6 till sig uppl\u00f6sning \u00e4fwensom sednare reglemente medf\u00f6ra motg\u00e5ng f\u00f6r wer och wallande titt desi fall om nytta af fond f\u00f6r stenhus och tr\u00e4dhus delande m m n\u00e4mna f\u00f6lja med atta en ny reglemente widlada ha den dock den f\u00f6rtjensicn att fr\u00e4n och med desi antagande allm\u00e4nhet \u00e4rligen ha blifwic underr\u00e4tta om werk st\u00e4llning be till fond belopp \u00f6kning eller minskning f\u00f6r \u00e4ret \u00e4fwensom \u00f6rliga belopp af werk omkostnad och afl\u00f6ning samt uppgift af sjelfwa answars summa och derjemte fatt del af all en f\u00f6r\u00e4ndring uti g\u00e4lla reglemente deni pluralitet af revisor f\u00f6r hwarje g\u00e4ng tillstyrka denna f\u00f6rr saknabr publicite ha om ej g\u00f6ra mera dock nu w\u00e4gledt bed\u00f6mande af st\u00e4llning f\u00f6r hwar och man som lemna n\u00e5gon uppm\u00e4rksamhet \u00e4ta f\u00f6ren\u00e4mnde officiell underr\u00e4ttelse",
            "start": 944,
            "end": 955
        },
        {
            "text": "den blefwe m\u00f6ilig att med liten oiilg\u00e4nflar och arbete \u00e4n som nu erfordra och f\u00f6ljaktligen \u00e4swen med n\u00e4gon minffning i f\u00f6rr\u00e4tta en sz w\u00e4l till expedition som bokf\u00f6ring inom denna departement h\u00f6ra g\u00f6rom\u00e4l utan att s andra sida n\u00e4got g\u00e5 f\u00f6rloradt af en kontroll och s\u00e4kerhet som nu vara meihod inneb\u00e4ra och utan att de f\u00f6r allm\u00e4nhet daglig och skyndsam ma betjenande n\u00f6dig onstallter efters\u00e4tta js\u00e4dant \u00e4ndamsl hafwa riketsst\u00e4nder best\u00e4mma en premium af tw\u00e4tusende 2000 riksdaler banko att as kenz medel ntbetalas f\u00f6r en f\u00f6rstag af f\u00e4dan bestaffeuhet att densamma h\u00e4rutin nan ftuile kunna i all del godk\u00e4nna och anta samt derwid s\u00e4som wilkor f\u00e4stadt att f\u00f6rflagen skola wara till herre exvedition lnlemnade sednast inom i zrs flnt p\u00e4 den att fullm\u00e4ktig s\u00e4 w\u00e4l som bankens commisarier m\u00e4ta \u00e4ga r\u00e4drnm att s\u00f6re rikets st\u00e5nd \u00e4stpsfiljande simma mankomst noga och fullst\u00e4ndig grauffa hwart och en f\u00f6rflag samt der\u00f6swer akgif wa sine utl\u00e4tande och erinran jemte hwilka \u00e4mne l bel\u00e4gga de8 widd skola sftvcrlemnas till blifwande widare pr\u00f6fning och bed\u00f6mande samt p\u00e4 rike st\u00e5nd slutlig afg\u00f6ra ankomma htiruwlda n\u00e4got f\u00f6rflag entingei ms i allo anta och i f\u00f6ljd deraf den best\u00e4md bel\u00f6niygen till full belopp derf\u00f6re tgz eller ock om med afseende p\u00e4 iippgiftie f\u00f6r\u00e4ndring som t witza deta iller finna pr\u00f6 nyttig och anw\u00e4ndbara n\u00e4gon liten bel\u00f6ning b\u00f6ra en eller annan f\u00f6rfattare tillerk\u00e4nna",
            "start": 1039,
            "end": 1050
        },
        {
            "text": "som en ransakning och rike st\u00e5nd tngen annan s\u00e4som den bed\u00f6mande och d\u00f6ma makt",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "jag yttra derf\u00f6re wid denna tillf\u00e4lle hwad jag f\u00f6rut wid en dylik tro jag stillatigande tillk\u00e4nnagifwa den nemi att med fullkomlig aktning f\u00f6r annan omd\u00f6me jag egen icke annan kunna a fr\u00e5nk\u00e4nna jag predikning i allm\u00e4nhet och de i fr\u00e4ga warande framf\u00f6r flere andra r\u00e4ttighet till der aflm\u00e4nnare bed\u00f6mande och bruk som de tryckande f\u00f6ruts\u00e4tta",
            "start": 293,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "en flirta 16 sr gammal son i g vara warit uti en bra hus p\u00e4 land och der njuta nppfostr\u00e5n \u00e4stundar koninia i n\u00e4got hus der hon kunna wara behjelplig wid barn ss\u00f6tsel och inomhus refallande l\u00e4tt syklvri hennes pretention vara blott f\u00f6da och lemna hon \u00e4ta sig matmoder bed\u00f6mande om hon g\u00f6ra sig f\u00f6rtjent af n\u00e5gon lera",
            "start": 266,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "sigt wer creditivnnedlens anw\u00e4ndande oel fnllmigtiges handlingss\u00e4tt i denna fr\u00e4ga p\u00e4 den r wid bed\u00f6mande af \u00e4mne m\u00e4ta \u00e4 z en ledning och f\u00f6r framtid liuw\u00e4gabringa n\u00e4got uttrycklig stadga i den ta h\u00e4nseende",
            "start": 94,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "mstlan b arbeta \u00e4mne nr norden mptho logi och hiettesagor behaga f\u00f6re den lie i benna m\u00e4 ad till bed\u00f6mande inlemna fin arbete i hus",
            "start": 96,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "i vern \u00e4ga en sannt uttryck af den sodra skandinavien tank \u00f6fwer den rvigtiga \u00e4mne hwllkets bed\u00f6mande i denna \u00f6gonblick m\u00e4b\u00e4nda syssels\u00e4tta den norr\u00e5s wise och fader \u00e5tskillig st\u00e4lle i arbete ge rec",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "lycksalighet i lifwet och efter d\u00f6d \u00e4n i en w\u00e4lgrundade stj\u00e4la han framst\u00e4lla till en mild bed\u00f6mande af annan fel",
            "start": 90,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "f de der vara tillegnadt som f\u00f6r musikl\u00e4rare wid deras wal af styck f\u00f6r sig elev och w\u00e4gar f\u00f6r \u00f6frig sig en mild bed\u00f6mande \u00f6fwer en ftreraz som iufc tit wara enkel och anspr\u00e5ksl\u00f6s f\u00f6r att ei g\u00e4 ifr\u00e4n sig best\u00e4mrnelse",
            "start": 112,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "om man b\u00f6rja med att urs\u00e4nda zittteraturens f\u00f6rpost tidning s\u00e4 kar man derigenom fasta uppm\u00e4rksamhet f\u00f6reteelse f\u00f6r dag och en olik \u00e4sigterna f\u00f6r de bed\u00f6mande blistvit angifna",
            "start": 148,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "konstn\u00e4r han inz wara den ihwilken genre som g\u00e4rna som offentcligen framst\u00e4lla sig konstprodueter ha redan genom blott anm\u00e4lande as sig exposition tillk\u00e4nnagifwit att han underkasta sig en offentlig bed\u00f6mande och han b\u00f6ra ocks\u00e5 derf\u00f6re alltid wara bereda p\u00e4 en s\u00e4danc om an han s\u00e5som konstn\u00e4r srainleswat flere decennium utan att om sig konst kanffe h\u00f6ra annan \u00e4n hwad smidig loftalare enskildt taxlat och en konstn\u00e4r som icke tal eritiken vara antingen en charlatan hwars yrke icke uth\u00e4rda n\u00e5gon anm\u00e4rkning f\u00f6r att ej mchcrediteras eller vara han s\u00e4 egenk\u00e4r att han anse s g \u00f6fwer all critik ha han deremot en ren konstsinne s\u00e4 begagna han f\u00f6r konst skulle hwad han finna wara med fog anm\u00e4rka hwareinot han lemna den \u00f6frig utan all uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 198,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "blifwit fara f\u00f6rsta g\u00e4ng inf\u00f6ra stola ofmann\u00e4mnde afhandling som l\u00e4ra komma att utg\u00f6ra 3 ark tillsantmans l\u00e4gga under bokprcxcn till allmenhet upplyft bed\u00f6mande annars icke",
            "start": 150,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "man kunna med en till tnwishet bringa ih\u00e4rdighet med risque af persiflage f\u00f6rtal elak bed\u00f6mande \u00e4ndteligen efter6 7 \u00e4rs xrocessande f\u00e4 flut och f\u00e4 r\u00e4tt men om hemw\u00e4garnes underh\u00e4llande ha sagen ingen fin stadga",
            "start": 85,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "h\u00f6g bed\u00f6mande af lida f\u00f6r en werkmm \u00e4tg\u00e4rts widtagande",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den der vara tillegnadt som f\u00f6r musik\u00e4lskare wid deras wal af styck fara nna elev och w\u00e4gar f\u00f6r vfrigr sig en mild bed\u00f6mande \u00f6fwer en f\u00f6retag som m\u00e5ste wara enkel och anspr\u00e5ksl\u00f6s f\u00f6r au ej g\u00e4 ifr\u00e4n sig best\u00e4mmelse",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "lysning deppa jag bafra infot en wkrdad allm\u00e4nhet hwars f\u00f6rtroende jag framf\u00f6r all w\u00e4rdcrar fullkomligen lragaiagr ebeh\u00f6righeten och ostickligheren i cn srntcssons mot sanning cch samh\u00e4llsordning strida f\u00f6rh\u00e4llande derf\u00f6re jag icke stall underl\u00e5ta att a beh\u00f6rig ort och st\u00e4lle utfordra den answar och ben uppr\u00e4ttelse hana skymfa mor jag lagligen fordra och likn\u00f6jd om herr hofsccreterarens lfwerlygclse och bed\u00f6mande af mill f\u00f6rh\u00e4llande jag s\u00e4kerhet och wederh\u00e4ftighet stall jag anse jag hofwa wunnit den aldrahederlizaste uppr\u00e4ttelse om jag warit lyeklig nog \u00f6fvertyg en w\u00f6rdad allm\u00e4nhet derom att arghet och fiendstap f\u00f6ranledt denna han wanhedrande f\u00f6retag \u00e4fwcn vied \u00e5sidos\u00e4tta af all w\u00e4nstapcns fordran",
            "start": 406,
            "end": 417
        },
        {
            "text": "en hoppa derf\u00f6re art den stall blifwa nyttig s\u00e4 mak f\u00f6r de den vara u\u00e4egnadr som fara musikl\u00e4rare wid de wal af styck fkr sig elerer och iv\u00e4gar fara ofngt ucbedia sig en mild bed\u00f6mande \u00f6fwer en f\u00f6retag som mitste ivara enkel och anspr\u00e4ksl\u00f6st f\u00f6r art ej gi ifr\u00e4n sig best\u00e4mmelse",
            "start": 174,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "nighet hwad ang\u00e5 fr\u00e4gan hnru wida doctor s\u00e4we m\u00e4 f\u00f6runna r\u00e4digt att p\u00e4 l\u00e5ng tid bortarrendera den han f\u00e4fom pastor i roma uppl\u00e4tne bost\u00e4lle i anse f\u00e4dant ligga utom gr\u00e4nfen af ni bed\u00f6mande men deremot ankomi p\u00e4 wederb\u00f6rand",
            "start": 178,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "hwars \u00e4skande ej finna af n\u00e5gon gammal praxis sanctioneradt icke wara owilkorligen n\u00f6dw\u00e4ndig f\u00f6r den allm\u00e4n bed\u00f6mande af anm\u00e4rkning grundtagsenliga werkan och en\u00e4r detzutom i bet\u00e4nkande hr grefwe l\u00f6wenhjelm ensam uppn\u00e4mna s8svm fr8nwarande wid r8dflagen om gilla inl\u00e4ra ning af tidning den 22 december 1324 samt intal ang8ende f\u00f6rsta om orlogsstepp den 2 och 8 mars 182s ha utskott tro redan deraf tydligen kunna sluta att wid seha tillf\u00e4lle alle \u00f6frig och den 22 mars och 19 april samtlig statsradets st\u00e4ndig ledamot wari jemte f\u00f6redragande tillst\u00e4des",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "denna smickra smickra uppm\u00e4rksamhet men han att han t\u00e4nkes\u00e4tt utom denna biografisk bidrag wore tillr\u00e4cklig k\u00e4nd likasom bewisen f\u00f6r friherre cederstr\u00f6ms offentlig t\u00e4nkes\u00e4tt redan nder s8 mznga olik fon punkt l8ge \u00f6ppen f\u00f6r swenska folk bed\u00f6mande att friherrn ej torde beh\u00f6fwa frukta att man mitztoge sig deri",
            "start": 236,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "wi s\u00e4ga \u00e4tminstom emedan en i hetta och as r\u00e4ttwis harm bea\u00e5ngen f\u00f6rseelse om den ens finna m\u00e5ste wid gerning mvralista bed\u00f6mande sta i en bclt annan klap \u00e4n ih\u00e4rdighet att i den yttre f\u00f6rf\u00f6lja en ostyldig m\u00e4nniffa mot bwilken man icke hast n\u00e5gon annan grund till bitterhet \u00e4n att man en g\u00e5ng tilitogat han or\u00e4tt",
            "start": 119,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "ehuru magtp\u00e4liggande den f\u00f6r \u00f6sierrike ock m\u00e4 wara att i anseende till sig politisk st\u00e4llning ogilla grek f\u00f6retag kunna dock en f\u00f6rdomsfri bed\u00f6mande af den grekisk uppresning derigenom s\u00e4 mycket f\u00f6ga inskr\u00e4nka eller upph\u00e4fwas som \u00f6sterrikisk inlcresset bli densamma orsak till en hota h\u00e4ndelse m\u00e4 wara hwilka sorn g\u00e4rna och den icke kunna f\u00f6rkr\u00e4nka genom en opartisk framst\u00e4llning de synnerhet bli del i denna misst\u00e4nksam och twifwelaktiga tid en 0eftergifwelig pligt f\u00f6r de svin i grek strid se en ren menstligt interesse att efter basta lfwertygelse motarbeta hwarje s\u00e4lst tydning af densamma",
            "start": 138,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "inqwartering synas efter w\u00e4rt bed\u00f6mande h\u00f6ra utg\u00e4 af statsmedel och ers\u00e4tta genom bewillning af hel rike eller \u00e5tminstone af all rike stad d\u00e4 jordegendom ff\u00e4ligen kunna a se redan hafira fin dryg b\u00f6rda i och f\u00f6r rike f\u00f6rsivarswerk",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till och manufakturir\u00e4ttcn i f\u00f6rh\u00e5llande till war produktion o fn lemna wi till allmenhctens bed\u00f6mande huru mycket stat \u00e5rligen stulle f\u00f6rlora om s\u00e5n intr\u00e5ng ck i andra fa stulle s\u00e5 tv hwad man ej producera kunna man ej upp och de som tillwerka i l\u00f6nndom cller olagligen l\u00e5ta w\u00e4l ej derf\u00f6re bestatta sig",
            "start": 92,
            "end": 103
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "dighet som g\u00f6ra att kassationsprocent af v\u00e4rnpliktig icke kunna utan vid l\u00e4gga till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af folk fysisk f\u00f6rs\u00e4mring eller f\u00f6rb\u00e4ttring denna omst\u00e4ndighet ligga i en s\u00e4rskild besiktningsl\u00e4kare subjektiv godtycke vid bed\u00f6mande af en v\u00e4rnpliktig duglighet eller oduglighet till krigstj\u00e4nst",
            "start": 93,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "ju \u00e4fven den individuell bed\u00f6mande blifva allm\u00e4ngiltig s\u00e5som d\u00e5 den g\u00e4lla att med synsinne j\u00e4mf\u00f6ra tv\u00e4nne margarin af hvilka den ena ha naturlig sm\u00f6rf\u00e4rg och den andra en naturlig dragning \u00e5t gr\u00f6ngul",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "efter \u00f6fverl\u00e4ggning finna styrelse ifr\u00e5gavarande af lord kelvin afl\u00e5tna bref icke vara af beskaffenhet att kunna l\u00e4gga till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af doktor arrhenius kompetens till den af han s\u00f6ka befattning och motivera s\u00e4rskildt ordf\u00f6rande sig anslutning till denna beslut s\u00e5lunda lord kelvin ha i sig till professor st\u00e4lda bref af den 22 sistliden februari afgifvit sig omd\u00f6me ang\u00e5ende halt och beskaffenhet af de af doktor arrhenius utgifna vetenskaplig arbete och i sig sen den 4 maj jemv\u00e4l till afl\u00e5tna bref ha lord kelvin utan att upprepa denna omd\u00f6me anf\u00f6ra sk\u00e4l och grund f\u00f6r densamma",
            "start": 133,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta sorn ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 314,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "d\u00e5 i \u00e5ra vid industriutst\u00e4llning i malm\u00f6 exponera alster som icke ha f\u00f6rm\u00e5n att bed\u00f6ma af fackman ej lyckas tillvinna sig h\u00f6g utm\u00e4rkelse \u00e4n en andra pris hafva vi l\u00e5ta i underkasta bed\u00f6mande af en af tyskland fr\u00e4mst auktoritet som derom lemna f\u00f6lja intyg",
            "start": 180,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka vid bed\u00f6mande af forsliagamattornas kvalitet vara att de i fr\u00e5ga \u00f6rn arsenikhalt fylla den erk\u00e4ndt str\u00e4ng svensk arsenikstadgans kraf",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en af apotekare nils nilsson i malm\u00f6 nyuppfunnen raktv\u00e5l vara fackm\u00e4us bed\u00f6mande dea bra af all hittills k\u00e4nd",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande torde n\u00e5gon erinran om auktionsv\u00e4sendet h\u00e4r stad under den n\u00e4ra g\u00e5ngna tid vara p\u00e5 sig plats",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "utl\u00e5tande af en sakkunnig sorn tills\u00e4tta f\u00f6r bed\u00f6mande at s\u00f6kande till professur i latin kompetens vara nn afgifvet",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af tre af en t\u00e4fliugsskrifter hvilka inkemmit med anlednilg af den af f\u00f6rening utf\u00e4sta polhemspris f\u00f6r i\u00f6rtjenstfulla afhandling i teknisk \u00e4mne ute\u00e5gos dervid ingeni\u00f6r o nycander och g flodman f\u00f6r bed\u00f6mande af skrift bidrag till utvecklidgen af fr\u00e5ga \u00f6rn kondensera \u00e5ngmaskin anv\u00e4ndande inom vi land ingeni\u00f6r e stridsberg och c weugsti\u00f6m f\u00f6r skrift m\u00e5ngbladig bands\u00e5g och ingeni\u00f6r jacobsen och a wiking f\u00f6r bed\u00f6mande af skrift anteckning i inhemsk skeppsbyggnadsteknik",
            "start": 210,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "\u00e5 n s t r vi meddela i telegrafisk konstakademi svar p\u00e5 en till hon st\u00e4lla fr\u00e5ga med den skarp slutspets att utom en objektiv faktor \u00e4fven komma en subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstv\u00e4rk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero \u00f6rn en betraktare till en intryck han omedelbar af konst motta knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 165,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "han beh\u00f6fva d\u00e5 den st\u00f6d sorn ligga i en bed\u00f6mande bona af han handling",
            "start": 39,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "denna falsk sedel ha nationalbank i k\u00f6penhamn hittills inl\u00f6sa och ehuru nationalbank m\u00e5ste f\u00f6rbeh\u00e5lla sig r\u00e4ttighet att best\u00e4mma om inl\u00f6sning af en falsk sedel efter omst\u00e4ndighet i hvarje enstaka fall komma den dock att visa all liberalitet i bed\u00f6mande af en enstaka fall ryska p\u00e5 rakstuga",
            "start": 242,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lja t\u00e4nkv\u00e4rd uttalande fr\u00e5n vi korrespondent i london \u00e5tskillig g\u00e5ng under en f\u00f6rfluten \u00e5r ha jag ha tillf\u00e4lle att tala om den stor intresse som h\u00e4r visa f\u00f6r den norsk fr\u00e5ga och om den bed\u00f6mande hvilket komma den till del",
            "start": 191,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "jag jag f\u00e4 under f\u00f6rsta sinnesr\u00f6relse f\u00f6rleda jag till en or\u00e4tt bed\u00f6mande den veta jag nu",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "deremot syna vi hufvadstadskolleger p\u00e5 venstersidan icke vara full enig i fr\u00e5ga om bed\u00f6mande af utsigt med h\u00e4nsyn till partigruppering vid n\u00e4sta riksdag",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "den vidkomma den andra fr\u00e5ga \u00f6rn denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk be hvila kemmer \u00e4fven en subjektiv sorn vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero \u00f6rn en betraktare till en intryck han omedelbar af konstverk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 260,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "gifva d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 en mycket intressant bidrag till bed\u00f6mande af nation andlig lif och politisk \u00e5sk\u00e5dning",
            "start": 51,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "\u00e4mna regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalla f\u00f6r bed\u00f6mande af v\u00e4rkan af en \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att en d\u00e4rp\u00e5 grunda proposition kunna varda n\u00e4sta riksdag f\u00f6rel\u00e4gga till sundsvall tidning telegrafera i andra kammare ha i dag med 107 r\u00f6st mot 89 medgifvit att hr bergstr\u00f6m till statsminister f\u00e5 framst\u00e4lla sig i beg\u00e4ra interpellation",
            "start": 103,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "en fr\u00e5n depotehefen i \u00e4rende inkomma f\u00f6rklaring f\u00f6rekomma emellertid en del mots\u00e4gelse som g\u00f6ra den n\u00e4stan om\u00f6jlig att i viss p\u00e5 fr\u00e5ga bed\u00f6mande inverka detalj bilda sig en best\u00e4mdt omd\u00f6me \u00f6rn f\u00f6rh\u00e5llande vid ottenby",
            "start": 134,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "\u00e5t den f\u00f6r bed\u00f6mande af hypoteksbank st\u00e4llning grundv\u00e4sentlig fr\u00e5ga huruvida erforderlig tillg\u00e5ng finna bakom kapitalrabattsskulden ha bankinspekt\u00f6r egna en temligen utf\u00f6rlig utredning hvars inneb\u00f6rd vi h\u00e4r vilja antyda",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "annan som hinna gransta uppfinning vara den framst\u00e5 elektrotekniker andrew jamieson och han bed\u00f6mande ha utfalla s\u00e4rdeles gynsamt",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "en menniska erfarenhet och f\u00f6rutse r\u00e4cka ej till vid bed\u00f6mande af folk angel\u00e4genhet man m\u00e5ste r\u00e5dfr\u00e5ga en l\u00e4rare som g\u00e5fve vidstr\u00e4ckt \u00f6fverblick",
            "start": 52,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "nord deutsche a lgemeine zeitung kasta sig med en vild artikel p\u00e5 en \u00e5r 1884 vid bed\u00f6mande af bok christlieb sozial ha tidning s\u00e4ga en v\u00e4nlig ord \u00f6rn jag och jag verksamhet",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "i england finna n\u00e5gon som kalla erro of i judgement och som rida olycksh\u00e4ndelse tagea iliea 1 ber\u00e4kning f\u00f6r bed\u00f6mande af bef\u00e4l handling s\u00e5som felaktig bed\u00f6mande af en distans eller dylik",
            "start": 150,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "w\u00e4lm\u00e4gan i frankrike vara allm\u00e4n utbre \u00e4n i en m\u00e5ngen andra land f\u00f6refalla en s\u00e4dant bed\u00f6mande deremot i h\u00f6g grad tankl\u00f6s",
            "start": 84,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ofelbar m\u00e5ttstock f\u00f6r bed\u00f6mande af en person politista mogenhet och kompetens ty nog finna medborgare linder denna streck solo liro mera kunnig och omd\u00f6mesgill \u00e4n somlig som st\u00e4 \u00f6fwer densamma",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "den af h\u00e4romdagen anka ha \u00e5tminstone ha den nytta med sig att intresse f\u00f6r vi skandinavisk angel\u00e4genhet stegra h\u00e4r i england och uttalande i press f\u00f6rekomma ofta nog i denna fr\u00e5ga hvil k man nn inse hafva ganska stor betydelse f\u00f6r en riktig bed\u00f6mande af gladstonianernes irl\u00e4ndsk homo ruleprojekt",
            "start": 240,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "af n\u00e4ringsidkare inkomma yttrande \u00f6fver riksdag underd\u00e5nig skrifvelse den 16 sistliden maj betr\u00e4ffande utarbetande och framl\u00e4ggande af f\u00f6rslag till l\u00e4rlingslag j\u00e4mv\u00e4l af gifva egen utl\u00e5tande i \u00e4mne s\u00e5 f\u00e5 jag f\u00f6r jag del s\u00e5som dylik utl\u00e5tande \u00e5beropa hvad g\u00f6teborg arbetaref\u00f6rening uti bitt till magistrat ins\u00e4nda yttrande anf\u00f6ra hvilket syna innefatta en i allo riktig och utt\u00f6mma bed\u00f6mande af den f\u00f6revara fr\u00e5ga",
            "start": 380,
            "end": 391
        },
        {
            "text": "kompromiss f\u00f6r bed\u00f6mande af ers\u00e4ttning f\u00f6r en den 24 sistliden maj tima brandskada \u00e5 l\u00e4genhet bokelund",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "denna punkt gifves \u00e4fven en framst\u00e4llning och en bed\u00f6mande af den social fr\u00e5ga",
            "start": 48,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en elev som utg\u00e5 ur han skola ega allt sk\u00e4l att skatta h\u00f6gt den omsorgsfull och pligttrogna ledning han egna \u00e5t de r\u00f6stutbildning ooh s\u00e5ngs\u00e4tt och de som offentligen r\u00e5ka ut f\u00f6r haus bed\u00f6mande i g\u00f6teborg handelstidning der lian under m\u00e5nga \u00e5r vara en verksam medarbetare torde s\u00e4ker tacksamterk\u00e4nna dea f\u00f6rst\u00e5ende och tillika mild aldrig nedsabla kritik hvarmed lian bed\u00f6ma de prestation",
            "start": 182,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "till bed\u00f6mande af den f\u00f6rlust som rofdjuren v\u00e5lla land genom husdjur d\u00f6da meddela dom\u00e4nstyrelse att under \u00e5r af rofdjur d\u00f6da f\u00e5r hvaraf ensam i kronoberg l\u00e4n 120 get ren och fj\u00e4derf\u00e4",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den riktning i hvilken den ske spela en ren afg\u00f6ra roll vid bed\u00f6mande af f\u00f6reteelse verklig inneb\u00f6rd och f\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ej l\u00e4mna ur sigte",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "inf\u00f6rsel af g\u00f6dnings\u00e4mne som ju vara en mycket betyda faktor f\u00f6r bed\u00f6mande af jordbruk st\u00e5ndpunkt ha under sistf\u00f6rflutna \u00e5r utg\u00f6ra kg",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "\u00f6rn de i hufvudsak s\u00e5 l\u00e4nge de ej hinna arbeta sig till full sjelfst\u00e4ndighet endast f\u00f6lja l\u00e4rames bed\u00f6mande och anvisning",
            "start": 97,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "m\u00e5h\u00e4nda ha just denna synpunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af gemensamhet i utrikessaker ej blifvit i unionell intresse framh\u00e5lla med all den kraft den f\u00f6rtjenat",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "enligt den norsk bed\u00f6mande ha hittills en hvilka verka mycket och bra f\u00f6r fredssaken vara tre schweizare och en fransman",
            "start": 16,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "om denna omsv\u00e4ngning mera bero af opinion tryckning \u00e4n af n\u00e5gon egen inre \u00f6fvertygelse vara en sak p\u00e5 hvilkens bed\u00f6mande vi ej vilja inl\u00e5ta vi",
            "start": 110,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "alltf\u00f6r str\u00e4ng litter\u00e4r synpunkt f\u00e5 man naturligtvis ej utg\u00e5 fr\u00e5n vid bed\u00f6mande af en stycke af denna art hvilket ej g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 annan \u00e4n att sk\u00e4nka en glad och of\u00f6rarglig underh\u00e5llning",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "man f\u00e5 n\u00e4mligen vid bed\u00f6mande af krigsfara n\u00e4rhet aldrig l\u00e4mna ur sikte att krig den stor v\u00e4rldskrig skola st\u00e5 mellan ryssland och england icke mellan n\u00e5gon kontinentalmakt inb\u00f6rdes",
            "start": 19,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "vara nu p\u00e5 sig s\u00e4tt ganska bedr\u00f6flig men den lemna \u00e4fven den synas den vi en bidrag till en riktig bed\u00f6mande af grekland st\u00e4llning i den orientalisk fr\u00e5ga och n\u00f6dv\u00e4ndighet l\u00f6r densamma att s\u00f6ka \u00e5tminstone hvad kreta ang\u00e5 p\u00e5skynda kris",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en af apotekare nils niisson i malm\u00f6 nyuppfunnen raktv\u00e5l vara fackman bed\u00f6mande den bra af all hittills k\u00e4nd",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "som en bidrag till bed\u00f6mande af den efter hvad den vilja syna psykologisk intressant sj\u00f6bodramat meddela en korrespondent till sv",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en och annan d\u00e4st och owig skribent att med fin flarpa penna d\u00e4mpa sports\u00e4nerict rict f\u00f6rmodligen bed\u00f6mande tr\u00e4ning och kroppsanstr\u00e4ngning efter den werkan han sjelf ersar wid hastig ig\u00e4ngs\u00e4ttande af egen owig lekamen men den hjelper ej",
            "start": 97,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "\u00e4ndam\u00e5l b\u00e5ttre b\u00f6ra v\u00e4nda sig \u00e4n till biskop och \u00e4ta ingen torde petition\u00e4r sj\u00e5lfva med stor f\u00f6rtroende se bed\u00f6mande af petition i hand",
            "start": 106,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "en af en slug en farlig en man som ingen barmh\u00e4rtighet hysa \u00f6rn han ocks\u00e5 inte vara f\u00f6rr\u00e4disk och falsk s\u00e5 s\u00e4ga doktor jim f\u00f6r sig sj\u00e4lf och en b\u00e5da man instinktlikt fiendtlig natur uppenbara sig redan i de f\u00f6rsta bed\u00f6mande af hvarandra",
            "start": 213,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "utan fruktan att s\u00e4ga vi mening med erforderlig sk\u00e4rpa der omst\u00e4ndighet s\u00e5 kr\u00e4fva anse vi dock en lidelsefri bed\u00f6mande i m\u00e5ng\u00e5 fall mera gagna \u00e4n skada",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "till sist framh\u00e5lla tal att hvitihossjorden vara synnerligen l\u00e4mplig vid bed\u00f6mande af en olik g\u00f6dnings\u00e4mne v\u00e4rde en\u00e4r hvitmossa i och f\u00f6r sig inneh\u00e5lla f\u00f6ga v\u00e4xtn\u00e4ring",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "1896 i malm\u00f6 ha mod f\u00f6rm\u00e4lan hurusom den genom erfarenhet inom som utom land fortfarande bekr\u00e4fta att bed\u00f6mande och prisbel\u00f6ning af maskin och redskap vid latjdlbruksutst\u00e5llningar egde f\u00f6ga v\u00e4rde om om icke en f\u00f6rem\u00e5l som dervid skola bed\u00f6ma underkasta en f\u00f6reg\u00e5ende noggrann pr\u00f6fning anh\u00e5lla alt m\u00e5 till bestyrsisens f\u00f6rfogande st\u00e4lla en summa af kr",
            "start": 101,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "hr waldenstr\u00f6m l\u00e5ta emellertid icke finansminister h\u00e4r ha sista orda utan finna sk\u00e4l att framkomma med en liten svar af ungef\u00e4r f\u00f6lja inneh\u00e5ll hr waldenstr\u00f6m beklaga att n\u00e5gon positiv i donna sak ej blifvit \u00e5tgjordt fr\u00e5n regering sida men p\u00e5 samma g\u00e5ng vilja han tacka hr statsr\u00e5d f\u00f6r hvad statsr\u00e5d iofvat g\u00f6ra med afseende p\u00e5 en anst\u00f6tlig m\u00e5lning utbytande mot andra da operakoneortiet nyligen b\u00e4nsk\u00f6t denna fr\u00e5ga till konstakademien f\u00f6r bed\u00f6mande af m\u00e5lning konstn\u00e4rlig v\u00e4rde s\u00e5 kunna man deraf hel naturlig dra den slutsats att konsortium medlem anse m\u00e5lning konstv\u00e4rde tvifvelaktig",
            "start": 438,
            "end": 449
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 med uppm\u00e4rksamhet genoml\u00e4sa den \u00e4ra blad anm\u00e4rkning och kunna endast beklaga att den i bed\u00f6mande af situation kraf skola finna en vi tro dock icke mellan vi",
            "start": 92,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "andra kammare vara d\u00e5 i tredje \u00e5r af och ha s\u00e5ledes f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r att kunna fatta en mycket mogen beslut eftersom den skola af tv\u00e5 riksdsgar sorn nykomling genomg\u00e5 g\u00f6ra dorn mera erfaren vid bed\u00f6mande af offentlig \u00e4rende \u00e4n de kunna vara vid f\u00f6rsta mottagande af sig repreeentantuppdrag",
            "start": 194,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "med underst\u00f6d af statsmedel f\u00f6rr\u00e4tta under innevarande \u00e5r inom eller nedre premieringsomr\u00e5det \u00e5 f\u00f6lja st\u00e4lle och tid vid lund i folk\u00e4rna m\u00e5ndag den 18 maj 8 m vid by kyrka tisdag den 19 maj 8 m vid svin\u00f6 hed husby socken onsdag den 20 maj 10 m i hedemora torsdag den 21 maj 8 m i s\u00e4ter fredag den 22 maj 8 m vid gustaf kyrka l\u00f6rdag den 23 maj 8 m vid komtillm\u00e5tta g\u00e4stgifvareg\u00e5rd tisdag den 26 maj kl 10 m vid \u00e5l kyrka onsdag den 27 maj 8 m vid leksands kyrka torsdag den 28 maj 8 m vid bjurs\u00e5s kyrka fredag den 29 maj 9 m i falun \u00e5 fisktorg l\u00f6rdag den 30 maj 9 m vid fernviken i yika socken m\u00e5ndag den 1 joni 9 m vid tuna kyrka tisdag den 2 juni 9 m vid yesterby g\u00e4stgifvareg\u00e5rd torsdag den 4 juni 8 m vid ludvika bruk fredag den 5 juni 8 m vid grang\u00e4rde kyrka l\u00f6rdag den 6 juni 8 m b\u00f6ra premie vara att bem\u00e4rka att handjur fr\u00e5n b\u00e5da omr\u00e5de men hondjnr endast fr\u00e5n \u00f6fre omr\u00e5de f\u00e5 nppvisas ch premiera att djur under 1 2 \u00e5r \u00e5lder och bo som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skajli bed\u00f6ma framlemna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombndet gt att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet rro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa eina kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r bandjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka sorn prisgillt att eyrahiredjur f\u00f6r att kunna uppta sorn ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa ach tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 1425,
            "end": 1436
        },
        {
            "text": "denna str\u00e4fvan i f\u00f6rening med tid inverkan och en ny generation bed\u00f6mande af st\u00e4llning och f\u00f6rh\u00e5llande ha p\u00e5tagligen verka till en omslag i opinion",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "i juris doktor heckscher som numera l\u00e4rer f\u00e5 anse n\u00e4stan lika mycket svensk som i dansk ha lemna ny bidrag till bed\u00f6mande af spekulationslcontrakts r\u00e4ttslig gutighet",
            "start": 111,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "sedan jag ta prof af en olik f\u00f6rem\u00e5l i helsingborg sockerfabriks montre ha jag i f\u00f6ljd underkasta de en str\u00e4ng saklig pr\u00f6fning p\u00e5 grund hvaraf jag p\u00e5 heder och samvete afgifver f\u00f6lja omd\u00f6me de af helsingborg sockerfabriks lrafvudfabrikater som vid bed\u00f6mande s\u00e4rskildt komma i betraktande nemligen topprafanad och bitsocker liro af ypperlig qvalitet lt le \u00e4ro den h\u00e4sta sorn kunna framst\u00e4lla oell sorn nied raflinertngsteknikeng nuvarande st\u00e5ndpunkt \u00f6fverhufvndtaget kunna producera",
            "start": 247,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "ehuru fr\u00e5ga bed\u00f6mande fr\u00e5n denna synpunkt m\u00e5h\u00e4nda icke falla inom e",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "1 \u00f6rt tidning ha hr h ryde f\u00e4sta jordbrukare uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 en som han s\u00e4ga vigtig reform vid bed\u00f6mande af afvelsdjur vid utst\u00e4llning i sorn mar n\u00e4mligen profmj\u00f6lkning f\u00f6r unders\u00f6ka ning af fetthalt i mj\u00f6lk cch upplysa hr ryde att motion i \u00e4mne vara afl\u00e4mnad till bestyrelse f\u00f6r utst\u00e4llning hvadan en ligt han f\u00f6rmenande man b\u00e4ra all anledning att f\u00f6rv\u00e4nta framg\u00e5ng \u00e5t f\u00f6rslag",
            "start": 95,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "kunna ej ing\u00e4 i detalj f\u00f6r hwilkas r\u00e4tt bed\u00f6mande den fordra andra f\u00f6rutf\u00e4ttnin gar \u00e4n de \u00f6fwer hwilka wi ega att f\u00f6rfoga",
            "start": 39,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "salunda finna han material till bed\u00f6mande af icke blott om den vara m\u00f6jlig utan \u00e4fwen om den l\u00f6na m\u00f6da att werkft\u00e4lla bergningsarbetet",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "uppm\u00e4tningsapparaterna hvilka endast \u00e4ro hjelpmedel f\u00f6r bed\u00f6mande af kreatur slagtvigt i den att de angifva endast den lefvande vigt som ej vara konstant utan variera med 6 \u00e5 7 procent",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "af en f\u00f6r bed\u00f6mande af doktor arrhenius kompetens till befattning utaf sjumannan\u00e4mnden utse sakkunnig lord kelvin i glasgow professor hasselberg i stockholm och professor christiansen i k\u00f6penhamn ha en tv\u00e5 sistn\u00e4mnd inkomma till styrelse med yttrande af den lydelse bil",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "denna exempel torde tillfyllest ntvisa att man anse sig bereda en t\u00e4flande trygghet f\u00f6r en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande genom att tor s\u00e4kra de \u00f6rn anonymitet intill dess dom falla",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "p\u00e5 all r\u00e4ttsinnig och god norrman r\u00e4ttf\u00e4rdig bed\u00f6mande redan nu",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "randa vara allts\u00e5 huruvida den f\u00e5 anse antaglig ati den allm\u00e4n r\u00e4ntefot skola ytterlig sjnnka s\u00e5 att f\u00f6r svensk stat obligation skola uppn\u00e5 en effektiv r\u00e4nta af 3 proa vid bed\u00f6mande af denna fr\u00e5ga b\u00f6ra ta i betraktande dels att n\u00e5gon anledning till \u00e4ndring i en f\u00f6rh\u00e5llande sorn f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e5stadkomma r\u00e4nta falla eller kapitalbildning tillv\u00e4xt i hastig grad \u00e4n behofvet af ledig kapital ej kunna sk\u00f6nja hvarvid dock r\u00e4ntestregringar f\u00f6r l\u00e5ng eller kort period men i den hel af tillf\u00e4llig natnr icke vara utesluta dels ock att fransk stat 3 procent rente notera \u00f6fver pari samt engelska konsol som nu g\u00e5 med en r\u00e4nta af 23 4 proo",
            "start": 171,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "af denna utl\u00e5tande som visserligen komma att kr\u00e4fva en mera ing\u00e5 bed\u00f6mande men dock f\u00f6r man af fack ej torde v\u00e5lla n\u00e5gon stor tidsutdr\u00e4gt lemna utan tvifvel \u00e5t k\u00f6r och anf\u00f6rare en och annan fingervisning v\u00e4rd att ta vara p\u00e5 och f\u00f6r s\u00e5ng mera fruktbringande \u00e4n en summarisk priss\u00e4ttning den b\u00f6ra f\u00f6r \u00f6frig ej bli sv\u00e5r att sk\u00f6nja hvilken af k\u00f6r scm st\u00e4lla h\u00f6g",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "\u00e4fven b\u00f6ra komma till bed\u00f6mande om j skola g\u00e4rna \u00e4n \u00e4ndring i g\u00e4lla census best\u00e4mmelse kunna med upph\u00e4fvande af den olik representationsr\u00e4tt f\u00f6r stad och land grunda p\u00e5 allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt i f\u00f6rening med inf\u00f6rande af proportionel val anordna sig med medelbar eller omedelbar val eller med tilll\u00e4mpning af gradera r\u00f6str\u00e4ttsskala eller andra best\u00e4mmelse som \u00e4ro egna att \u00e5t nu valber\u00e4ttigad bibeh\u00e5lla sk\u00e4lig inflytande p\u00e5 afg\u00f6rande af land angel\u00e4genhet",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "v\u00e4nlig st\u00e4mma mot tysiia rike men den be ej inverka p\u00e5 s\u00e4llskap bed\u00f6mande af baus f\u00f6rtjenst elier hindra den fr\u00e5n att bedra han",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "prins oscar fredrik inf\u00f6ra i den historisk forskning af d\u00e5varande universitetsadjunkt i historia i upsala fredrik ferdinand carlson ing\u00e5 han p\u00e5 en bed\u00f6mande af oscar fre driks olik historisk arbete",
            "start": 146,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "kort f\u00f6re han bortg\u00e5ng med varm binda kontant till riddarhusdirektion \u00f6fver lemna dels ock af den \u00e5terst\u00e5 betydlig f\u00f6rm\u00f6genhet i fastighet m m bilda en ytterlig fond f\u00f6r anh\u00f6rig efter tviikas bortg\u00e5ng deraf ny stipendium skola bilda all efter riddarhusdirektion bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 261,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rslag framst\u00e4ldt af grefve g hamilton anta med 13 r\u00f6st mot 10 hvilka r\u00f6sta f\u00f6r utskott f\u00f6rslag som till den ofvann\u00e4mnda uttalande inneh\u00e5lla ord hvar vid m\u00f6te s\u00e4rskildt anse \u00f6nskv\u00e4rd att vid bed\u00f6mande af en n\u00f6tkreatur som vid allm\u00e4n svensk\u00e4 landtbruksm\u00f6te t\u00e4fla om pris afseende m\u00e5 f\u00e4sta vid den omst\u00e4ndighet huruvida de kunna anse beh\u00e4ftad med tuberkulos eller icke kontroll af g\u00f6duings\u00e4mnen m ni",
            "start": 197,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "anledning af en i tandl\u00e4kare a lenhardtssons broschyr orsak till vi d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift om borsyra och aseptinens skadlighet ha herr doktor s\u00f6derlund1 till jag frmnst\u00e4lt den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den kirurgisk terapi och om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga intyga att borsyra fortfarande inom som utom vi land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af munh\u00e5la och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r jag del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk egenskap den halt p\u00e5 flyktig olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemna ur r\u00e4kning",
            "start": 528,
            "end": 539
        },
        {
            "text": "dock att konstitutionsutskott och sedermera riksdag skola sk\u00e4nka den den v\u00e4lvillig bed\u00f6mande som \u00e5tminstone syfte med den fram gande b\u00f6ra f\u00f6rs\u00e4kra densamma",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "till liten jordbrukare inom l\u00e4n med skyldighet f\u00f6r de att till f\u00f6rening \u00e5terbetala samma belopp samt l\u00e4mna viss redog\u00f6relse r\u00f6rande s\u00e4d mognad afkastning m m som kunna vara af vig f\u00f6r bed\u00f6mande af en uts\u00e4desvaras l\u00e4mplighet och v\u00e4rde",
            "start": 183,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "och 3 \u00e5r \u00e5lder erh\u00e5lla d\u00e5 densamma f\u00f6r n\u00e4mnd uppvisa bed\u00f6mande r\u00f6rande de afvelsv\u00e4rde",
            "start": 52,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "le malin framh\u00e5lla att stambulows minne vara fl\u00e4ckadt af talrik mihgerningar men wid bed\u00f6mande af han m\u00e4ste man ta h\u00e4nsyn till den omgifning t hwilken han lefve",
            "start": 84,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "den b\u00e4ra ofvan s\u00e4ga vara imellertid icke s\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5 sorn \u00f6rn unionskon icke skola gifva n\u00e5gon ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af konsu r\u00e4ttslig karakter",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "man sakna numera icke material till \u00e4fven en statistisk bed\u00f6mande af huru 1869 \u00e5r reform sl\u00e5 sig ut i stad",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en aff\u00e4rsman ha ink\u00f6pa en antal af strandegarnas andel och sitta sig i f\u00f6rbindelse med fackman f\u00f6r att f\u00e5 en uppslag till bed\u00f6mande af vatten kraft v\u00e4rde och anv\u00e4ndbarhet",
            "start": 121,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vi vid industriutst\u00e4llning i malm\u00f6 exponera alster som icke ha f\u00f6rm\u00e5n att bed\u00f6ma af fackman ej lyckas tillvinna sig h\u00f6g utm\u00e4rkelse \u00e4n en andra pris hafva vi l\u00e5ta densamma underkasta bed\u00f6mande af en af tyskland fr\u00e4mst auktoritet som derom lemna f\u00f6lja intyg",
            "start": 184,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "anv\u00e4nda hvars olik grad beteckna med siffra fr\u00e5n 0 d\u00e5lig till 10 utm\u00e4rka god och begagna denna f\u00f6r bed\u00f6mande inom hvar och man af ofvanst\u00e5ende viktig hush\u00e5llsgrenar som karakt\u00e4risera egendom i sig helhet",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "vid vara att bem\u00e4rka att handjur fr\u00e5n b\u00e5da omr\u00e5de meli hondjur endast fr\u00e5n \u00f6fre omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llct \u00e4ro i oklanderlig skick alt endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris f\u00f6r hane som liondjnr alt egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa bina kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka sorn prisgillt att af lika god prisg\u00f6tiga tjur ila den f\u00f6retr\u00e4de som vara ink\u00f6rd och uppvisa under sele att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i 1y m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap oell form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka",
            "start": 427,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "d\u00e4rvid vara han mild i sig bed\u00f6mande af man hvar som \u00e4nnu icke kunna sl\u00e4ppa s\u00e5n gammal som skola sl\u00e4ppa",
            "start": 26,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professor i processr\u00e4tt b\u00e4ra den stor konsistorium utse president i kammarr\u00e4tt p",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "d\u00e4 truppi\u00f6rbanden hittills ej i allm\u00e4nhet warit wana att motta remont omedelbar sr\u00e4n gr\u00e4sbete f\u00f6refalla o f\u00f6rklarlig att bed\u00f6mande as remont tillst\u00e4nd utfalla n\u00e4got w\u00e4l str\u00e4ng isynnerhet som denna remont wid sida af en sr\u00e4n s\u00e4ljare omedelbar komma stark stallsodrade remont f\u00f6r den wid gr\u00e4sbetesh\u00e4sten owana \u00f6ga sig till del yttre f\u00f6ga tilltala",
            "start": 120,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "beklagligen ega vi ej en motsvara dansk produktionsstatistik och vi sakna allts\u00e5 den motsvara m\u00e5ttstock till bed\u00f6mande af sverige framsteg dock hafva vi vi fabriksinspektion statistik \u00f6fver den under densamma lyda",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rh\u00e5lla sig n\u00e4mligen som bekant s\u00e5 att den svensk notering s\u00e4tta p\u00e5 grund af inkomma uppgift om en pris som faktisk uppn\u00e5 under den f\u00f6rfluten vecka och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste blifva rigtig s\u00e5vida uppgift \u00e4ro \u00e4rlig hvarf\u00f6re n\u00e5gon bed\u00f6mande af marknad l\u00e4ge icke ifr\u00e5gakomma vid s\u00e4ttande af denna notering",
            "start": 223,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "som man finna ing\u00e5 statsutskott icke p\u00e5 liten vis i n\u00e5gon bed\u00f6mande af sverige laglig r\u00e4tt betr\u00e4ffande sig en diplomatisk \u00e4rende eller konsulatv\u00e4sende n\u00e5gon som ju icke heller tillkomma denna utskott men den framh\u00e5lla den till sig f\u00f6ljd genomgripande betydelse som en s\u00e4rskilja af en f\u00f6rena rike konsulatv\u00e4sen m\u00e5ste ega och den n\u00e4ra samband i reel afseende mellan denna och en diplomatisk \u00e4rende hvarf\u00f6r utskott ocks\u00e5 uttala den \u00f6nskan att i en f\u00f6r en b\u00e5da rike s\u00e5 vigtig att icke s\u00e4ga \u00f6desdiger angel\u00e4genhet \u00e4fven \u00e5t den svensk riksdag skola bereda tillf\u00e4lle f\u00e5 yttra sig innan n\u00e5gon p\u00e5 nuvarande gemensamhetsf\u00f6rh\u00e5llande inverka beslut blefve fattadt",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af tre af en t\u00e4fliugsskrifter hvilka inkemmit med anlednilg af den af f\u00f6rening utf\u00e4sta polhemspris f\u00f6r i\u00f6rtjenstfulla afhandling i teknisk \u00e4mne ute\u00e5gos dervid ingeni\u00f6r o nycander och g flodman f\u00f6r bed\u00f6mande af skrift bidrag till utvecklidgen af fr\u00e5ga \u00f6rn kondensera \u00e5ngmaskin anv\u00e4ndande inom vi land ingeni\u00f6r e stridsberg och c weugsti\u00f6m f\u00f6r skrift m\u00e5ngbladig bands\u00e5g och ingeni\u00f6r jacobsen och a wiking f\u00f6r bed\u00f6mande af skrift anteckning i inhemsk skeppsbyggnadsteknik",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill komma jemw\u00e4l en annan omst\u00e4ndighet som icke b\u00f6ra lemn\u00e4s r\u00e4kning wid bed\u00f6mande af fr\u00e4gan r\u00f6rande afgift storlek",
            "start": 75,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af denna skola sl\u00f6jdarbete m\u00e5ste man ta i betraktande att elev rimligtvis icke kunna komma l\u00e4nge \u00e4n till folkskola stadion den vara ju icke n\u00e5gon forts\u00e4ttningsskola",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af hvilken betydelse dylik sp\u00e5r kunna hafva m\u00e5 anf\u00f6ra att i skafteby k\u00e4lla hvaraf l\u00e4skedryck secularis bereda professor dr a",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00f6nsklig att s\u00e5 ske p\u00e5 den att man verkligen m\u00e5 f\u00e5 klarhet r\u00f6rande censor kompetens med h\u00e4nsyn till bed\u00f6mande af en skriftlig profva i mogenhetsexamen",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "af en b\u00e5da embetsverk vara affattadt i f\u00f6lja ordalag af den salunda f\u00f6religga utredning filma embetsverkeu framg\u00e5 tili b\u00f6lja att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af varuutbyte land emellan \u00e4gges deu svensk statistik uppgift \u00f6rande inf\u00f6rsel flan norge ocb dea erska statistik uppgilter l fr\u00e5ga \u00f6rn h\u00f6rsel till norge hvilket fortfarande f f\u00f6rut angifvet sk\u00e4l m\u00e4ste anse vara et r\u00e4tta skilnad emellan sverige inl\u00f6rsel h\u00e5n ocb utf\u00f6rsel till norge under le tjugo \u00e5reu 1874 1893 icke vara synlerligeu stor oell att vissa vara v\u00e4rde al sverige utf\u00f6isel till ocb med \u00f6fveratigit v\u00e4rde af iul\u00f6rseln hvilket f\u00f6rh\u00e5llande tels i betraktande af att en antagua v\u00e4riena \u00e4ro fara likartad artikel i allm\u00e4utiet h\u00f6g i leii sveu ka \u00e4u i deu norka statistik dels att sverige med sig uetydiigt si\u00f6rre folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i ragn \u00f6rn inom bada land konkurrera en stor afs\u00e4ttumgsl\u00e4ll \u00f6r norsk vara \u00e4n norge kunna vara for venska utvisa en l\u00f6r sverige gyusamt resultat af bandelsoms\u00e4ttuingeu i jess helhet mellan en b\u00e5da land vilket l\u00f6rtjeuar desto mera uppm\u00e4rkamma som den i den allm\u00e4n l\u00f6ret\u00e4lliiiugen",
            "start": 146,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "f\u00f6r allm\u00e4n landtbruksm\u00f6te hwilket vara afsedt att h\u00e4lla 1896 i malm\u00f6 ha med f\u00f6rm\u00e4lan hurusom den genom erfarenhet s\u00e4w\u00e4l inom som utom land fortfarande bekr\u00e4fta att bed\u00f6mande och prisbel\u00f6ning af mafliner och redskap wid landtbruksutst\u00e4llningar agde f\u00f6ga v\u00e4rde om icke en f\u00f6rem\u00e4l som derwid flulle bed\u00f6mmas underkasta en s\u00f6reg\u00e4ende noggrann pr\u00f6fning anh\u00e4llit att m\u00e4ta till styrelse f\u00f6rfogande st\u00e4lla en summa af kr till s\u00e4dant \u00e4ndam\u00e4l",
            "start": 163,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "vid skrift bed\u00f6mande ligga vid den \u00e5sigt som i skrift finna sig uttryck",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "p\u00e5 mod \u00f6fver hvars spelande l\u00e4tthet att producera man vid bed\u00f6mande af han arbete icke kunna nog f\u00f6rv\u00e5na sig",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "hofr\u00e4tt utslag lyda en\u00e4r den lagligen icke tillkomma befallningshafvande att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4lda \u00e5tal blifvit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt befallningshafvande f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rka beslut \u00f6fverskrida sig befogenhet pr\u00f6fva hofr\u00e4tt j\u00e4mlik 25 17 strafflag r\u00e4ttvis d\u00f6ma landsh\u00f6fding grefve gotthard wachtmeister och landssekreterare c",
            "start": 83,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "den material f\u00f6r nykterhetsfr\u00e5ga bed\u00f6mande ur olik synpunkt sorn i kongress f\u00f6rhandling hvilka torde bli trycka i tv\u00e5 hand f\u00f6religga vara hel viss den v\u00e4rdefull sorn n\u00e5gon nykterhetsm\u00f6te hittills prestera",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ea korrespondent fr\u00e5n london meddela f\u00f6lja liflig skildring af hvad som sig framf\u00f6r tidningsofficinerua i london under valperiod en scen som utspelas h\u00e4r under valdag eller r\u00e4tt p\u00e5 natt mellan densamma utg\u00f6ra en vigtig moment f\u00f6r bed\u00f6mande af den val som folk nyss g\u00f6ra",
            "start": 229,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "utsago spela en ganska vigtig rol vid bed\u00f6mande af ost qvalitet",
            "start": 37,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra torde den g\u00e4lla fr\u00e5ga \u00f6rn utseende af prisn\u00e4md f\u00f6r bed\u00f6mande af en t\u00e4flingsf\u00f6rslagen",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "anledning af en i tandl\u00e4kare a lenhardtsons broschyr orsak till v\u00e4ra d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift \u00f6rn borsyra och aseptinens skadlighet ila herr doktor s\u00f6derlund1 till jag framst\u00e4lla den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inora deli kiriirgiska terapi och om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till sval p\u00e5 denna fr\u00e5ga intyga1 att borsyra fortfarande inom som utom vi land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af munh\u00e5lan3 och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r jag del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk egenskap d\u00f6ss halt p\u00e5 flyktig olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s ur r\u00e4kning stockholm den 5 juni 1895",
            "start": 539,
            "end": 550
        },
        {
            "text": "efter sammantr\u00e4de slut i a mira kammare beg\u00e4ra ord af hr david bergstr\u00f6m som anh\u00e5lla att f\u00e5 till statsminister framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l \u00e4mna regering vidta \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalts f\u00f6r bed\u00f6mande af verkan af en eventuel \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att en derp\u00e5 grunda proposition i \u00e4mne kunna varda n\u00e4stkommande \u00e5r lagtima riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 234,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk h\u00f6ra hvila komma \u00e4fven den subjektiv sorn vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero \u00f6rn en betraktare till en intryck han omedelbar af konstverk mot ta knyta hyska eller okysk id\u00e9asso oration",
            "start": 71,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "talaro p\u00e5peka att material f\u00f6r bed\u00f6mande af folkskolehygienen hittills utg\u00f6ra af folkskoleinspekt\u00f6r hvart \u00f6r \u00e5terkomma ber\u00e4ttelscr i hvilka dock vanligen on h\u00f6gst obetydlig dol egna \u00e4ta denna fr\u00e5ga",
            "start": 30,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af tomasfosfatvarors v\u00e4rde f\u00f6r jordbruk antogos ny princip och diskutera princip f\u00f6r v\u00e4rdehed\u00f6mandet af benmj\u00f6l superfosfat af arsenikhaitiga g\u00f6dnings\u00e4mne och kraft foder\u00e4mne",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af en \u00e5tagen natura prestation v\u00e4rde torde f\u00e5 meddela att hel b\u00f6da socken enligt jordebok omfatta 31 5 ia mantal hvaraf cirka 8 12 ioo mantal inneliafvas af egare som enligt hvad handling utvisa protestera mot kommun beslut att bidra till hamnbyggnad vid byxelkrok samt att en jord som s\u00e4rskildt utf\u00e4sta sig att ut\u00f6fver hand \u00e5 kommunalst\u00e4mma besluta lemna ytterlig bidrag af 3 k\u00f6rdagsverke f\u00f6r hvarje en \u00e5ttondel hemman ega 2 m 8i mantal och en sorn utf\u00e4sta sig till 2 k\u00f6rdagsverke f\u00f6r lika hemmansdel ega tillsammantagen i den nogaste en och tre \u00e5ttondel mantal i betraktande hvaraf och med h\u00e4nsyn till 2 \u00e5boar i getterum utf\u00e4stelse af 3 k\u00f6rdagsverke per matlag ut\u00f6fver kommunalst\u00e4mmobeslut \u00e4ro att p\u00e5r\u00e4kna h\u00f6g 674 och l\u00e5g 227 fri k\u00f6rdagsverke samt 60 fri mansdagsverken utom kostnadsfri hamnplan och stent\u00e4gt f\u00f6r ifr\u00e5gavarande hamnbyggnad vid byxelkrok",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af muntration v\u00e4ga gifvetvis kalle i knekt\u00e5s framtr\u00e4da ganska tung",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "att endast h\u00e4lft af en tv\u00e5hundra utst\u00e4llarne som genom protest besv\u00e4ra sig \u00f6fver prisbed\u00f6mandet under yrkande p\u00e5 ny bed\u00f6mande \u00e5terfinna i den definitiv protest ocb afs\u00e4gelsehandlingen f\u00f6rklara komit\u00e9n bero dels p\u00e5 den f\u00f6r kort tid komit\u00e9n ha till sig f\u00f6rfogande sedan utst\u00e4llningsstyrelsen svar \u00e5 besv\u00e4rsskrifvelsen ing\u00e5 dels d\u00e4rp\u00e5 att en del missn\u00f6jd finna l\u00e4mplig att endast i enskild skrifvelse till styrelse afs\u00e4ga sig tilldeladt pris och slutligen d\u00e4rp\u00e5 att afs\u00e4gelseskriften d\u00e4 den uteslutande vara bygga p\u00e5 objektiv grund ocb s\u00e5lunda lemna all subjektiv missn\u00f6je \u00e5 sido icke v\u00e4l l\u00e4mpa sig f\u00f6r dorn som endast klaga under framh\u00e4fva att de utst\u00e4llning erh\u00e5lla f\u00f6r l\u00e5g pris n\u00e5gonting som ju en eventuell ny pris skola ha pr\u00f6fva",
            "start": 115,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "om f\u00f6rl\u00f6pning i norsk dagblad yttra stockholm dagblads berlinerkorrespondent f\u00f6lja befogad ord med anledning af den ton som j\u00e4mv\u00e4l en och annan sann frisinnad svensk tidning anse sig b\u00f6ra nyttja i fr\u00e5ga om andra land suver\u00e4n den vara just tysk kejsare jag ha i tank d\u00e5 jag f\u00f6r n\u00e5gon vecka sedan anse jag b\u00f6ra yttra n\u00e5gon varna ord \u00f6rn den ogenerad ton man i nordisk tidning anse sig kunna ansl\u00e5 vid bed\u00f6mande af utl\u00e4ndsk person och f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 398,
            "end": 409
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n h\u00e5bol skrifves till bohusl\u00e4uingen fattigdelning 1 egde ruin p\u00e5 kommunalst\u00e4mma den 30 nov dervid l\u00e5ng tid \u00e5tg\u00e5 f\u00f6r bed\u00f6mande af en stackars fattig som syna b\u00e5de fram och bak11",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "d\u00e5 enligt folkskolestadga under visuingen i gymnastik f\u00f6r gosse m\u00e5 i folkskola h\u00f6g afdelning d\u00e4r s\u00e5n vara inr\u00e4ttad omfatta \u00e4fven l\u00e4mplig milit\u00e4r och skjut\u00f6tningar vilja den syna som \u00f6rn denna sen b\u00f6ra inrymma under den ordinarie undervisningstid men till\u00e5ta jag jag icke ing\u00e5 uti n\u00e5gon bed\u00f6mande ai en ol\u00e4genhet som framh\u00e5lla vara d\u00e4rmed f\u00f6rena",
            "start": 285,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "att winna k\u00e4nnedom om l\u00e4mplighet af en f\u00e4dan belysning s\u00e4rflildt ur synpunkt af trygghet mot eldfara w\u00e4nde sig kammarkollegium till \u00f6fwerintendentsembetet som nu swarat att f\u00f6r att man flulle kunna f\u00e4 en full sakkunnig bed\u00f6mande af fr\u00e4gan ha den bort underst\u00e4lla teknifla h\u00f6gskola pr\u00f6fning men att embete emellertid under hand f\u00f6rflaffat fr\u00e4n sakkunnig den befled att man genom anordnande af elektrifl gl\u00f6dlampsbelysning wisferligen ej kunna garantera full s\u00e4kerhet mot eldsolycka men att af all hittills k\u00e4nd belysningss\u00e4tt den nyss n\u00e4mda m\u00e4ste anse s\u00e4som den f\u00f6ga eldfarlig",
            "start": 218,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "en uppgift p\u00e5 den uppkomma r\u00e4atcskilnadan och oka r\u00e4nteutgift vara utaf stor intresse f\u00f6r bed\u00f6mande af en anv\u00e4nda l\u00e5neformornas f\u00f6rdela tighet \u00f6rn man anta n\u00e5ioa sannolik att ax",
            "start": 89,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande tid och f\u00f6r den in m\u00e4ta beh\u00f6fva vara utesluta fr\u00e5n delta tion skola l\u00e5ta manna regna \u00f6fver fattig spektion som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande gande h\u00e4ri",
            "start": 135,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "2 m\u00f6te anse att styrelse f\u00f6r en respektive handtverksf\u00f6reningarne i samr\u00e5d med sakkunnig person \u00e4ga stor f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r r\u00e4ttvis bed\u00f6mande af ges\u00e4llprof",
            "start": 130,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "des under kv\u00e4ll plenum d\u00e5 f\u00f6r en riktig bed\u00f6mande af komget till elektrisk inspekt\u00f6r muner ekonomisk st\u00e4llning meddela komma med \u00e4nnu stor sk\u00e4rpa g\u00e4lla vi h\u00e4r n\u00e5gon unders\u00f6kning ang\u00e5 af hr adolf hedin som uttala att skuld f\u00f6rh\u00e5llande till icke b\u00f6ra ta sig f\u00f6r stor den som tillg\u00e5ng och den p\u00e5f\u00f6ra fyrk myndighet i att p\u00e5 administrativ v\u00e4g tal eller bevillning",
            "start": 39,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "att han redan f\u00f6rut visa tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 51,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "att den norsk press ha en stor anpart i den draks\u00e4dd som v\u00e4xa upp och dagligen mogna vara en faktum som man med sk\u00e4l m\u00e4ste beklaga men vid bed\u00f6mande af den norsk press h\u00e5llning b\u00f6ra man ih\u00e5gkomma att norge den h\u00f6ger som v\u00e4nster vara h\u00e4nvisadt \u00e4ta defensiv att strid af denna uppfatta som en frihetskamp och en h\u00e4rdande af dess oberoende gen emot de som i norsk \u00f6ga \u00e4ro inkr\u00e4ktare fr\u00e5n 1814",
            "start": 138,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "prisdomarn c f\u00f6r sl\u00f6jd tillfoga till prislista f\u00f6rutom en prisbel\u00f6na sak lia vid m\u00f6te finna utst\u00e4lda en m\u00e5ngfald alster som visserligen anse f\u00f6rtj\u00e4na pris men som antingen vara af s\u00e5n aria att pris ej kunna h\u00e4nf\u00f6ra de till f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r sig bed\u00f6mande eller ock vara utst\u00e4lda af person fr\u00e5n hush\u00e5llningsdistrikt som enligt m\u00f6tesbestyrelsen program icke f\u00e5 delta i t\u00e4flan \u00f6rn pris",
            "start": 238,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "teosofi liten journalistisk yrkesstatistik slut p\u00e5 j kreiigers historisk uppsats johan lil och den katolsk reaktion fr\u00e4mmande st\u00e4mning musikalisk h\u00f6strevy af volontaire en novell af anna t\u00f6rnstr\u00f6m en moder samt en mycket utf\u00f6rlig b\u00e5de allvarlig och ironisk artikel af signatur kurt med anledning af broxviksdramat denna artikel som hel viss skola v\u00e4cka mycket stor uppseende och framkalla mycket olik bed\u00f6mande ha f\u00f6ljande mycket karakteristisk titel jemte n\u00e5gon af den juridisk advokatorisk psykologisk och journalistisk interi\u00f6r och accessoar",
            "start": 400,
            "end": 411
        },
        {
            "text": "helsov\u00e5rdsn\u00e4mden och derefter sk\u00e4rsk\u00e5da af en s\u00e4rskild f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l tillsatt komit\u00e9 s\u00e5 skola ju kunna med fog p\u00e5st\u00e5 att n\u00e5gon ytterlig ntradning i fr\u00e5ga \u00e5tminstone i hygienisk afseende ej kundo vara att f\u00f6rv\u00e4nta fr\u00e5n dr\u00e4tselkammare som ej kunna f\u00f6ruts\u00e4tta ega erforderlig sakkunskap f\u00f6r helsov\u00e5rdbfr\u00e5gors bed\u00f6mande ooh inom hvars befogenhet den allts\u00e5 ej gerna kunna ligga att i dylik fr\u00e5ga sig yttra",
            "start": 303,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "ligen b\u00f6ra man vid bed\u00f6mande af hr sydows verk bet\u00e4nka att han hvarken vara dtrekt\u00f6r eller kass\u00f6r inte ens kam rer i tank utan en hel simpel un derordnad bokh\u00e5llare som b\u00f6ra st\u00e5 under flerfaldig kontroll och d\u00e5 kail man om\u00f6jligen neka sig erk\u00e4nnande \u00e5t den energi med hvilken han bedrifvit sig st\u00f6ldverksamhet ej h\u00e4lla underskatta den broderlig och v\u00e4ns\u00e4ll f\u00f6rtroende hvilket fr\u00e5n f\u00f6rman sida komma han till del uti en s\u00e5som den vilja syna v\u00e4l stor brist p\u00e5 uppsikt",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "f\u00f6redragsh\u00e5llare ha samla en betydlig material f\u00f6r bed\u00f6mande af fast trad och stor rederisammanslutningars f\u00f6rdel",
            "start": 50,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ha man nu till sig f\u00f6rfoga tillr\u00e4cklig material f\u00f6r best\u00e4mma af st\u00e4ll der l\u00e5g barometertryck herskade skola man ha en god ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af andr\u00e9e sannolik kurs i polarhafvet",
            "start": 133,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "till bem\u00f6tande af k\u00e4rande p\u00e5st\u00e5ende och yrkande anh\u00e5lla jag v\u00f6rdsam att f\u00e5 anf\u00f6ra f\u00f6lja med st\u00f6d af en f\u00f6r en offentlig organ redigering allm\u00e4n g\u00e4lla princip hvilka den blifvande jury hel viss icke underl\u00e5ta att tillerk\u00e4nna vederb\u00f6rlig inflytande vid denna m\u00e5l bed\u00f6mande kunna jag insk\u00e4nka jag till att blott anf\u00f6ra den jag icke anse jag b\u00f6ra undertrycka en uttalando at f\u00f6r jag namngifven och \u00f6rn sig handling full medveten person d\u00e5 denna uttalande behandla en \u00e5tg\u00e4rd af en stad tjensteman och denna \u00e5tg\u00e4rd vara af den natur att \u00e5tal f\u00f6r densamma f\u00f6rordna samt d\u00e5 den olaglig \u00e5tg\u00e4rd vidta f\u00f6r en af stad egda vestra blekinge jernv\u00e4g r\u00e4kning",
            "start": 260,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "f\u00f6rutom den att \u00e4 flere st\u00e4lle trumma och dike sakna f\u00f6r vatteaaflopp orsaka att v\u00e4g sk\u00e4ra s m\u00e5 f\u00f6ijaude v\u00e4gstycke s\u00e4rskildt anbefalla i vederb\u00f6ra ben\u00e4gda \u00e5syn f\u00f6r bed\u00f6mande huruvida de befinna sig 1 f\u00f6rfattningsenlig skick s\u00e5som krona allm\u00e4n landsv\u00e4g",
            "start": 163,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "den vara or\u00e4tt att vid bed\u00f6mande af hon f\u00e4sta afseende vid f\u00f6r\u00e4ldrarnes d\u00e5lig sida men nog skola jag \u00f6nska att familj vara f\u00f6ga illa k\u00e4nd",
            "start": 22,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra premiering vara att bem\u00e4rka att handjur fi\u00e5n h\u00e5da omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n \u00f6fre omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och pre mieras att djur under 1 \u00e5re \u00e5lder och ko som re dag fylla 10 \u00e5r icke premiera att torde hvarje kieatur sorn skola bed\u00f6ma framlemnae lill prent ioringsn\u00e4mnden en anm\u00e4lnings8edel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstill f\u00e4lle \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerarehl eke \u00f6fverstiga 50 heklar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris fara hane som hondjur att egare af bt\u00f6rre areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sica kieatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n alt densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse t\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgilh att ayrshiredjnr fir att kumia uppta som ren ras i 1 iv m\u00e5ste f\u00f6rulotn alt djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fi \u00e5 k\u00e4nd ayrshirebjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bia sedlame simma blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete kio fullst\u00e4ndig",
            "start": 652,
            "end": 663
        },
        {
            "text": "vi v\u00e5ga ej inl\u00e5ta vi p\u00e5 en bed\u00f6mande af hvarken den ena eller andra af denna tologiska \u00e5sikt men d\u00e5 \u00e4fven i vi land den ritschlska \u00e5sikt vinna framst\u00e5ende anh\u00e4ngare torde denna arbete s\u00e4rskildt f\u00f6r herre teolog vara af intresse",
            "start": 26,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "jag hylla fullkomlig grefve wran gel \u00e5sigt i den fall att om h\u00e4st vara v\u00e4rd pris b\u00f6ra f\u00f6retr\u00e4de lemn\u00e4s \u00e5t h\u00e4st af inhemsk ras s\u00e5 att en mer opartisk bed\u00f6mande vid premiering b\u00e4ra ej f\u00f6rekomma sedan hofstallm\u00e4stare beijers tid",
            "start": 148,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "t\u00e4fla i en viss genom lottning best\u00e4md ordning och skola f\u00f6ga en hopp verkst\u00e4lla f\u00f6r hvarje g\u00e5ng ryttare framkalla dock f\u00e5 ryttare \u00f6rn han s\u00e5 \u00f6nska verkst\u00e4lla flera hopp \u00e5 rad tills han n\u00e5 f\u00f6reskrifvet antal 2 do hvilka n\u00e5 en h\u00f6g h\u00f6jd utta till en antal af 4 och f\u00e5 denna sedermera ta him dret ytterlig 2 g\u00e5ng 3 den ern\u00e5 h\u00f6g h\u00f6jdsiffra f\u00f6r hvarje deltagare l\u00e4gga till grund f\u00f6r prisutdolningen oberoende \u00f6rn denna h\u00f6jdsiffra ern\u00e5 under den allm\u00e4n eller slutt\u00e4flan 4 \u00f6rn tv\u00e5 eller flera n\u00e5 samma h\u00f6jd l\u00e4gga spr\u00e5ng form till grund f\u00f6r bed\u00f6mande hvarvid s\u00e5 v\u00e4l h\u00e4st som ryttare ta i betraktande 6 hinder vara en med halm fl\u00e4ta st\u00e5ng flyttbar p\u00e5 olik h\u00f6jd l\u00f6s hvilando p\u00e5 tvenne sprint f\u00e4stad vid tvenne stolpe emellan hvilka afst\u00e5nd vara 5 meter",
            "start": 532,
            "end": 543
        },
        {
            "text": "en upplysning som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande af hvilken \u00e5tg\u00e4rd n\u00e4ra b\u00f6ra vidta",
            "start": 30,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den sista fr\u00e5ga som medhenns vara af f\u00f6lja lydelse v\u00f6re den ej \u00f6nskiigt att uppgift \u00f6rn l\u00e4rarinna tjenstg\u00f6ringstid \u00e5rsber\u00e4ttelse fr\u00e5n en h\u00f6g flickskola g\u00e5fvos enligt \u00f6fverensst\u00e4mmande ber\u00e4kningsgrund ang\u00e5ende denna fr\u00e5ga anse m\u00f6te att den f\u00f6r bed\u00f6mande och ber\u00e4kning af l\u00e4rarinna tjenstg\u00f6ringstid vid olik l\u00e4ro verk vara \u00f6nskiigt att d\u00e5 lektion ofta uro af mycket vexla l\u00e4ngd uppgift i redog\u00f6relse \u00e4fven lemn\u00e4s i timme af en ordin\u00e4r lektion l\u00e4ngd n\u00e4mligen 50 minut",
            "start": 242,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "afdelning i \u00f6rebro l\u00e4mna kg uts\u00e4des af olik slag att i post p\u00e5 100 kg utdela bland liten jordbrukare med skyldighet f\u00f6r de att till f\u00f6rening af den erh\u00e5lla sk\u00f6rd \u00e5terbetala samma belopp samt l\u00e4mna en kort redog\u00f6relse ang\u00e5ende s\u00e4d mognad afkastning m m som kunna vara af vikt vid bed\u00f6mande af en uts\u00e4desvaras l\u00e4mplighet och v\u00e4rde",
            "start": 278,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "wid 2 och 3 \u00e4ra \u00e4lder erh\u00e4lla d\u00e4 en f\u00f6r n\u00e4mnd nppwilas bed\u00f6mande r\u00f6rande de afwelsw\u00e4rde",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "k\u00e4rande upp \u00e4fven att han redan f\u00f6rut visa tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "med anledning af falu m\u00e5larm\u00e4staref\u00f6rening f\u00f6rnya hemst\u00e4llan att vid ges\u00e4llsprofs bed\u00f6mande inom n\u00e4mda yrke m\u00e5larem\u00e4staref\u00f6rening m\u00e4ta f\u00e5 r\u00e4tt att afsyna och betygs\u00e4tta profvet besluta att handtv\u00e4rksf\u00f6rening skola d\u00e5 n\u00e5gon ges\u00e4ll inom m\u00e5lareyrket f\u00f6rekomma till bed\u00f6mande underst\u00e4lla densamma tv\u00e4nne af m\u00e5larem\u00e4staref\u00f6rening utse fackman bed\u00f6mande och skola \u00e4fven andra fackf\u00f6rening \u00e4ga r\u00e4tt att p\u00e5 likna sitta bitr\u00e4da vid ges\u00e4llsprofs bed\u00f6mande",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "i denna s\u00e5 ytterlig invecklad och vansklig situation sakna den utomst\u00e5ende \u00e4nnu all f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r att inl\u00e5ta sig p\u00e5 n\u00e5gon bed\u00f6mande af hvad som t\u00f6relupit och kommentarier b\u00f6ra derf\u00f6r tills vid uppskjuta",
            "start": 125,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "att den storslagen f\u00f6rslag redan ha genomg\u00e5 f\u00f6rsta l\u00e4sning i verldspressens betraktelse och den tongifvande press ha vara temligen enig i bed\u00f6mande af densamma",
            "start": 137,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 fr\u00e5ga \u00f6rn huruvida \u00e4ndra grund f\u00f6r uppr\u00e4ttande af f\u00f6rslag till folkskoll\u00e4raretj\u00e4nst b\u00f6ra best\u00e4mma anse f\u00f6rening att vid uppr\u00e4ttande af s\u00e5n f\u00f6rslag b\u00f6ra s\u00e5som grund f\u00f6r bed\u00f6mande af en s\u00f6kande inb\u00f6rdes f\u00f6retr\u00e4de ta h\u00e4nsyn till lo den nit och den skicklighet hvarmed s\u00f6kande enligt f\u00f6rete tj\u00e4nstg\u00f6ringsbetyg sk\u00f6ta undervisning och tukt",
            "start": 172,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den s\u00e5lunda torde vara af viga att riks dag erh\u00e5lla k\u00e4nnedom om att en dylik allm\u00e4n \u00f6nskan verkligen f\u00f6refinnas hafva vi p\u00e5 denna s\u00e4tt vela h\u00e4nskjuta vi framst\u00e4llning till riksdag v\u00e4lvillig bed\u00f6mande i den f\u00f6rhoppning att riksdag vid en m\u00f6jligen f\u00f6rnya framst\u00e4llning ang\u00e5ende hern\u00f6sandsstiftets delning vilja derom besluta utan n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring af den f\u00f6r vi ort s\u00e5 v\u00e4rdefull egen stiftsstyrelse",
            "start": 192,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "vara blind f\u00f6r den f\u00f6r\u00e4ndring som intr\u00e4dt i situation i och med att regering sj\u00e4lf tr\u00e4dt i spets f\u00f6r f\u00f6rs\u00f6k att tillintetg\u00f6ra kalmar stift och denna omst\u00e4ndighet m\u00e5ste tillm\u00e4ta den stor betydelse vid bed\u00f6mande af f\u00f6rsta kammare eventuell h\u00e5llning vid fr\u00e5ga afg\u00f6ra",
            "start": 199,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "riktig bed\u00f6mande af den tor flyta fei och f\u00f6rsummelse samt med insigt af behoivet aii upplysa olkat ha han s\u00e4rskildt fast sig upp",
            "start": 6,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r utst\u00e4llningsf\u00f6rem\u00e5l bed\u00f6mande utse prisdomare bland svensk norsk och dansk man eller kvinna",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hufvudanledningen till grundst\u00f6tning s\u00e5 olycklig i sig f\u00f6ljd f\u00f6r b\u00e5de rederi och jag vara just en s\u00e5n erro of judgement en felaktig bed\u00f6mande af afst\u00e5nd fr\u00e5n malm\u00f6landet",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "den fara jag anse den ske inneb\u00e4ra vara att hvilken s\u00f6kande till professorat som g\u00e4rna \u00f6rn han vilja f\u00f6lja den af docent af klercker h\u00e4r gifna f\u00f6red\u00f6me vara i st\u00e5nd att fr\u00e5n bed\u00f6mande af en inlemna afhandling utest\u00e4nga fr\u00e5n sakkunnign\u00e4mnd en eiler flere af en vetenskapsman som n\u00e4ra b\u00f6ra komma i fr\u00e5ga att till ledamotskap i denria f\u00f6resl\u00e5",
            "start": 173,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till profession i praktisk teologi kompetens \u00e4ro mec \u00e4ndring af f\u00f6rutvarande beslat utse professor h tottie samt s\u00e5som adjungera professor c",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00e5t l\u00e4rare en god hj\u00e4lp vid bed\u00f6mande af l\u00e4rjunge skicklighet och de l\u00e4ra en sistn\u00e4mnd konst att ta vara p\u00e5 minut",
            "start": 26,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "\u00e5terst\u00e5 s\u00e5 den estetisk sida eller bed\u00f6mande af den sk\u00f6nhet som sj\u00f6 f\u00f6rl\u00e4na trakt",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "jag befogenhet h\u00e4rutinnan vara allts\u00e5 oomtvistlig allra g\u00e4rna som jag tidning icke sig p\u00e5 bed\u00f6mande af huruvida den anbefalla \u00e5tal vara befogadt eller ioke och jag \u00f6fverg\u00e5 till k\u00e4rande f\u00f6rklaring r\u00f6rande den \u00e5 kronohemman r\u00f6an beg\u00e5ngna \u00e5verkan",
            "start": 89,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af kompetens hos s\u00f6kande till professur i kyrkohistoria ha akademisk konsistorium adjungera professor n",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "andra fr\u00e5ga \u00f6rn m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse tor sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me olver en konstverk b\u00f6ra hvila komma \u00e4fven en subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla",
            "start": 237,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "likasom konung handbref och den inneh\u00e5ll r\u00f6na olik bed\u00f6mande i norge s\u00e5 l\u00e4r v\u00e4l ocks\u00e5 samma blifva fall i sverige",
            "start": 50,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hr alkman uppvisa utf\u00f6rlig hvad vi stundom pl\u00e4ga i f\u00f6rbig\u00e5ende antyda n\u00e4mligen att den serafisk liarpolekarens kritik vara all annan \u00e4n litter\u00e4r utan teologisk att med en ord renl\u00e4righetssynpunkten l\u00e4gga till m\u00e5ttstock vid den kritisk bed\u00f6mande hvarigenom denna naturligtvis f\u00e5 ensidig partif\u00e4rg och s\u00e5lunda bli medveten o\u00e4rlig",
            "start": 234,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "d\u00e5 i denna m\u00e5nad i en m\u00e5ngen land framl\u00e4gga f\u00f6r en sammantr\u00e4da parlamenterna en statsbudget b\u00f6ra man p\u00e5 samma g\u00e5ng fr\u00e5n denna officiell k\u00e4lla kunna h\u00e4mta n\u00e5gon ledning till bed\u00f6mande af icke blott kuru vederb\u00f6rande regeridgar f\u00f6rst\u00e5 att sk\u00f6ta sig rike finanser utan ock hvad som ha en vida allm\u00e4n intresse huru den i sj\u00e4lfva verk f\u00f6rh\u00e5lla sig med nationalrikedom i denna land",
            "start": 172,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "revisor v\u00e5ga visserligen icke ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida tullstadga 24 r\u00e4tteligen bort till\u00e4mpa i denna fall om konfiskation och \u00e5tal ha bort ega rum men revisor vilja i allt fall omf\u00f6rm\u00e4la sak f\u00f6r riksdag",
            "start": 36,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "deltagande officer som d\u00e4rvid anv\u00e4ndt tj\u00e4nsteh\u00e4st ha till\u00e5telse i vederb\u00f6rlig ordning beg\u00e4ra och erh\u00e5lla af respektive regemente och k\u00e5rchef i en utl\u00e5tande som afgifvits af en vid ridt tj\u00e4nstg\u00f6ra prisdomarena rystm\u00e4starne r von rosen och g s rn finna enligt bem\u00e4ld tidning en tydlig \u00f6fverensst\u00e4mmelse i bed\u00f6mande af en olik grupp den fr\u00e5n uppsala och dea fr\u00e5n heby startande n\u00e4mligen att den f\u00f6rra grupp vara otillr\u00e4cklig f\u00f6rbereda och tr\u00e4na f\u00f6r den l\u00e5ng ridt hvaremot intet anm\u00e4rkningsv\u00e4rd f unnits att anm\u00e4la mofe den sen grupp",
            "start": 302,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af tomasfosfatvarors v\u00e4rde f\u00f6r jordbruk antogos ny princip och diskutera princip f\u00f6r v\u00e4rdebed\u00f6mandet af benmj\u00f6l superfosfat af arsenikhaltig g\u00f6dslings\u00e4mnen och kraftfoder\u00e4mnen",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "sig yttrande p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt efter \u00f6fverv\u00e4gande al hvad \u00f6frig i denna m\u00e5l l\u00f6ickommit neli efter ta del af medicinsk fakultet i lund r\u00e4ttsmedicinsk utredning oell p\u00e5 denna utredning st\u00f6dda vetenskaplig bed\u00f6mande af v\u00e5ld samt efter granskning al de romissbandlingarna \u00e5tf\u00f6lja f\u00f6rem\u00e5l l\u00e5r medicinalstyrelse ined lia lie visum till niel omn\u00e4mna fakultet omsorgsfull utredning oell i n\u00e4ra ofvtrenssi\u00e4mmelse nied hon d\u00e4rp\u00e5 grun l\u00e4gga yttrande afgifva den utl\u00e5tande litt ehuru viss af en biavudskado soia vid il \u00e5 johanna charlotta leosti\u00f6ms d\u00f6d t ropp vtrkst\u00e4ldo r\u00e4ttsmedicinsk besiktning oell lik\u00f6ppning iaktta sv\u00e5rligen l\u00e5ta sig f\u00f6rklara derest man anta de hafva uppkon mit genom fall utan att \u00e4fven anta att kulla t\u00f6rtandet ske \u00e4n framstupa ocb \u00e4n bakl\u00e4nges samt brott ti \u00e5 fiograrne icke kunna hafva tillkomma vid kullst\u00f6rtandet p\u00e4 s\u00e4tt i eli under omst\u00e4ndighet tilltala nolberg upp och ehuru hufvudskadoilias m\u00e4ngu oell lokalisering som fr\u00e5nvaro af alia s\u00e4r bl\u00e5nai ni oell skr\u00e5ma i ansikte och p\u00e5 \u00f6ra som \u00e5 kroppan i \u00f6frig tilli ka nied den omst\u00e4ndighet att utsida p\u00e5 hand voro p\u00e4 en egendomlig s\u00e4tt skada under den insida vom oskadad \u00e4fvensom att blodbesudling i\u00f6reti\u00e4ilesvis f\u00f6refinnas \u00e5 h\u00f6ger armeo tala tor alf skada hafva \u00e5stadkomma genom v\u00e5ld af annan person samt den s\u00e5ledes m\u00e5ste anse f\u00f6ga aniauligt att densamma u ipkommit p\u00e4 s\u00e4tt ocb under omst\u00e4ndighet tilltala norberg upp s\u00e5 later den sig dock icke mod best\u00e4mdhet f\u00f6rneka att samtlig \u00e5 leunstr\u00f6ms d\u00f6d kropp iaktta skada \u00e5tminstone sed da hvar ocb en flira sig m\u00f6jligen kunna hafva uppkomma derigenom att lennstr\u00f6m st\u00f6itat till mark oell dervid mod hufvud tr\u00e4ffa derst\u00e4des befintlig sten",
            "start": 198,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af stad finansiela utveckling meddela vi h\u00e4r nedan en tabl\u00e5 upptagande nu ber\u00f6ra hufvudposter s\u00e5n de ber\u00e4kna i beredningsutskott f\u00f6rslagsstat f\u00f6r en sen tio \u00e5r",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "k\u00e4rande upp \u00e4fven att han redan f\u00f6rut visa tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "dag anse denna synpunkt vara s\u00e5 vigtig vid bed\u00f6mande af en s\u00f6ka f\u00f6rtjenst liafva medta all som i denna fall kundo tala till de f\u00f6rm\u00e5n",
            "start": 42,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00e5 framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l \u00e4mna regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistika utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalts f\u00f6r bed\u00f6mande af verkan af en eventuel \u00e4ndring i g\u00e4lla etadganden ang\u00e5ende valr\u00e4tt till andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutsd i \u00e5 god tid att en derp\u00e5 grunda kgl",
            "start": 132,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "skrifver p\u00e5 en institution i hvilkas hand bed\u00f6mande i en s\u00e4rskild fall l\u00e4gga komma naturligtvis att st\u00e4lla mycket stor anspr\u00e5k s\u00e5 v\u00e4l i fr\u00e5ga om insikt och omd\u00f6mesf\u00f6rm\u00e5ga som i fr\u00e5ga om opartiskhet och frihet fr\u00e5n intrig och kotteriv\u00e5sen",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "hufwudwigten wid skrift bed\u00f6mande ligga wid den \u00e4sigt som i densamma finna sig uttryck",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga vara anm\u00e4rka \u00f6stg\u00f6ta korrespondent att domkapitel och biskop utl\u00e5tande i en sj\u00e4lav\u00e5rdsfr\u00e5ga utst\u00e4ldes till granskning och bed\u00f6mande af hr f\u00e4ngelsedirekt\u00f6r underl\u00f6jtnant forsbseck men ej tv\u00e4r \u00f6rn",
            "start": 127,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "utan fruktan att s\u00e4ga vi mening mod erforderlig sk\u00e4rpa der omindigheterna s\u00e5 kr\u00e4fva anse vi dock en lidelsefri bed\u00f6mande i m\u00e5ng\u00e5 lie mera gagna \u00e4n skada",
            "start": 110,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "skola gaf han en namn historia han ber\u00f6mdhet westrin uppeh\u00e5lla sig s\u00e4rskildt vid den str\u00e4ng sedlig allvar som f\u00f6r fryxell vara m\u00e5ttstock vid bed\u00f6mande af en hi",
            "start": 140,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "d\u00e5 stad polis\u00f6fverkonstaplar och poliskonstapel ingifvit ans\u00f6kning \u00f6rn l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning ha magistrat rnsett sig b\u00f6ra f\u00f6r denna bed\u00f6mande erinra \u00f6rn hvad som under sen \u00e5r f\u00f6rekomma ang\u00e5ende f\u00f6r\u00e4ndring af desse polisman l\u00f6nef\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 124,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "motivering tor hofr\u00e4tt utslag vara att den icke lagligen befallningshafvande att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af h\u00e4radsh\u00f6fding ekenmans beh\u00f6righet och att bef\u00e4llningshafvanden s\u00e5ledes \u00f6fverskrida sig befogenhet",
            "start": 87,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "i dag hafva hrr komiterade f\u00f6r minnesstod sammantr\u00e4de hvarvid juryman komma att utse f\u00f6r bed\u00f6mande af en engelbrektsmodellerna",
            "start": 88,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "att hanrfjur fr\u00e5n b\u00e5cl omr\u00e5de man hondjur endast fr\u00e5n \u00f6fre omr\u00e5de f\u00e5 och premiera att djur under 1 \u00e5r \u00e5lder och ko som re dag fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framlemna till premieringsn\u00e4mnd en an m\u00e4lningeaedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5daua djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstill f\u00e4lle kro i oklanderlig skick alt endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all sla i8 pria f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande upp viea arna kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r bendjur icke penningepris oller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning ka att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf ansea f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka sorn prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta sorn ren raa i bl",
            "start": 605,
            "end": 616
        },
        {
            "text": "samt att f\u00f6r vinna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd och f\u00f6rsvarlig torde b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af skicklighet cefa nit samt vitsord mycket god god och f\u00f6ga god vid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 230,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "fortfarande anv\u00e4nda denna f\u00f6r bed\u00f6mande af den verklig postupplaga storlek vilseledande s\u00e4tt f\u00f6r l\u00f6snummerexpeditionen",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "gt med anledning af en i tandl\u00e4kare a lenhardtsons broschyr gt om orsak till vi d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift om borsyra och aseptinens skadlighet b8r herr doktor s\u00f6derlundi till jag framst\u00e4lla den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den kirurgisk terapi och om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga intyga2 att borsyra fortfarande inom som morn vi land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af mimh\u00e5lan2 och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r jag del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk egenskap den halt p\u00e5 flyktig olja sorn ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s ur r\u00e4kning",
            "start": 545,
            "end": 556
        },
        {
            "text": "skola bilda all efter riddarhusdirektion bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 40,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "endast de af olsson f\u00f6ra bok kunna l\u00e4gga till grund f\u00f6r sak bed\u00f6mande vilja m\u00e5lsegaren inskr\u00e4nka sig p\u00e5st\u00e5ende till yrkande \u00f6rn ansvar f\u00f6r f\u00f6rskingring utan afsigt att bedra den f\u00f6rskingra belopp ha uppta sits till kr",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt att underl\u00e4tta examen f\u00f6r de som underk\u00e4nna vara l\u00e4tt m\u00f6jlig om censor f\u00e5 en s\u00e4rskild instruktion att vid bed\u00f6mande ta h\u00e4nsyn till den s\u00e4rskild f\u00f6rh\u00e5llande hvari denna l\u00e4rjunge st\u00f6de",
            "start": 115,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "i en nyligen arbete die lebensversicherung mit gewinnantheil af den framst\u00e4ende tyst fackman albert fritsch l\u00e4sa f\u00f6lja wackra bed\u00f6mande af en swenskt initiativ p\u00e4 denna omr\u00e4de s\u00e4rskildt erk\u00e4nnande f\u00f6rtjenar den solid swenfla thule i stockholm",
            "start": 125,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "tillk\u00e4nna derigenom att de n\u00e4stan alltid \u00f6fverdrifva tili sig egen f\u00f6rdel n\u00e4r den vara tal om de f\u00f6rh\u00e5llande till l\u00e4rare och uppfostrare och de beklaga sig mycket \u00f6fver or\u00e4ttvis behandling ogh bed\u00f6mande fr\u00e5n l\u00e4rare sida \u00e4fven n\u00e4r beklagande vara fullst\u00e4ndig grundl\u00f6s",
            "start": 192,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af all denna anh\u00e5lla en klaga att ny bed\u00f6mande anordna att domaren\u00e4mnderna dervid f\u00e5 en som lemna utst\u00e4llarne tillr\u00e4cklig trygghet f\u00f6r att s\u00e5 v\u00e4l n\u00f6dig sakkunskap som full opartiskhet komma att r\u00e5 och att tillr\u00e4cklig tid tillm\u00e4ta",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00e4rg kunna wisferligen i n\u00e4gon man anse s\u00e4som en anw\u00e4ndbart tecken s\u00f6r bed\u00f6mande as kaka qwalitet men n\u00e4got p\u00e5litlig bewis p\u00e4 densamma vara den dock alldeles icke",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "hvilka \u00e4mna att under innevarande \u00e5r ins\u00e4nda skrift till akademi bed\u00f6mande erinra genom p",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "hemst\u00e4lla till jag att lemna alfa en upplysning \u00f6rn den politisk situation som jag skola se jag i bt\u00e5nd att lemna vara jag efter konferens mod jag embetsbr\u00f6der bereda att uttala jag \u00f6rn regering bed\u00f6mande af situation",
            "start": 194,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "och d\u00e4 acceptant numera blifvit i konkurstillst\u00e5nd f\u00f6rsitta bli konkursdomstol r\u00e4tt forum f\u00f6r bed\u00f6mande af acceptant konkursbo betalningsskyldighet",
            "start": 93,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "bel\u00f6ning af hel jordbruk ha till \u00e4ndam\u00e4l att \u00e4 ena sida genom f\u00f6rhoppning om att erh\u00e4lla pris samt god r\u00e4d af premieringskommissionen f\u00f6rm\u00e4 sm\u00e4rre jordbrukare i pose till att driswa en rationell jordbruk och \u00e4 den andra att genom kommission unders\u00f6kning jordbruk m\u00e4 upps\u00f6ka hwilka \u00e4ro m\u00f6nstergill s\u00f6r en orttiga f\u00f6rh\u00e4llande och hwilkas noggrann detaljbesirisningar flola lemna en w\u00e4rderikt material f\u00f6r en framtida bed\u00f6mande as s\u00f6r\u00e4ndringar i jordbruk och folk f\u00f6rh\u00e4llande p\u00e4 samma g\u00e4ng som skildring af denna m\u00f6nsterg\u00e4rdar genom sig exempel m\u00e4ste werka gagna p\u00e4 sk\u00f6tsel as andra sm\u00e4rre jordbruk",
            "start": 414,
            "end": 425
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vi vid industriutst\u00e4llning i malm\u00f6 exponera alster som icke ha f\u00f6rm\u00e5n att bed\u00f6ma af fackman ej lyckas tillvinna sig h\u00f6g utm\u00e4rkelse \u00e4n en andra pris hafva vi l\u00e5ta densamma underkasta bed\u00f6mande af en af tyskland fr\u00e4mst auktoritet",
            "start": 184,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "genom den ny sj\u00f6lag hafva \u00e5tskillig l\u00f6nl\u00f6s f\u00f6rr\u00e4ttning \u00e5l\u00e4gga r\u00e5dstufvnr\u00e4tterna och ehuru denna omst\u00e4ndighet i ooh f\u00f6r sig icke kunna inverka p\u00e5 hufvudfr\u00e5gan bed\u00f6mande torde s\u00e5som en allm\u00e4n \u00e5sigt dock kunna anf\u00f6ra att den kontroll som med registrering \u00e5syfta kunna l\u00e4mplig och verksam ut\u00f6fva genom ortsmyndighet \u00e4n genom kommersko hvars vidstr\u00e4ckt befattning med fr\u00e5ga som r\u00f6ra handel ock sj\u00f6fart g\u00f6ra en decentralisation n\u00f6dig der s\u00e5 ske kunna",
            "start": 157,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "utan fruktan att s\u00e4ga vi mening med erforderlig sk\u00e4rpa der om st\u00e4ndigheterna s\u00e5 kr\u00e4fva anse vi dock en lidelsefri bed\u00f6mande i m\u00e5nga fall mera gagna \u00e4n skada",
            "start": 113,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "d\u00e5 l\u00e4rjunge hinna den grad af ut veck att de f\u00f6rm\u00e5 fatta fr\u00e5ga inneb\u00f6rd och d\u00e5 de tillika inhemtat en kunskap sorn utg\u00f6ra n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r fr\u00e5ga r\u00e4tt bed\u00f6mande denna dock icke s\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5 att fr\u00e5ga f\u00f6rst p\u00e5 en gifven best\u00e4md tidpunkt under skolkurs skola f\u00f6rut ok\u00e4nd dyka upp och uppta till behandling",
            "start": 160,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af fr\u00e5ga l\u00e4ge och en utsigt som kunna f\u00f6reiinnas f\u00f6r att f\u00e5 beh\u00e5lla \u00f6land \u00e5t \u00f6l\u00e4ndingarne torde n\u00e5gon ledning kunna erh\u00e5lla af historia om post\u00e4ngaren \u00f6land tillkomst hvarf\u00f6r vi h\u00e4r meddela densamma",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "uppgifna en stillna som f\u00f6r bed\u00f6mande af st\u00e4llning ha mycket liten att betyda",
            "start": 27,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "och krona m\u00e5ste anse lagligen st\u00e4mma men som talan innefatta yrkande om \u00e5terbekomma af erl\u00e4gga tullafgift och f\u00f6ljaktligen jemlikt 10 26 r\u00e4tteg\u00e5ngsbalk jemf\u00f6ra med instruktion f\u00f6r generaltullstyrelsen den 1 november 1875 icke tillkomma domstol bed\u00f6mande bi den slut hvartill r\u00e5dhusr\u00e4tt i sak komma af fatsst\u00e4ldt",
            "start": 243,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "man nied stor sp\u00e4nning motse denna priss\u00e4ttning ty bed\u00f6mande vara ovanlig grannlaga och sv\u00e5r och denna komit\u00e9 torde k\u00e4nna sig f\u00f6ga binda af h\u00e4nsyn \u00e4n en \u00f6frig prisn\u00e4mnd",
            "start": 50,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en af apotekare nils nilsson i malm\u00f6 nyuppfunnen raktv\u00e5l vara enligt fackman bed\u00f6mande den bra af all hittills b\u00e4nda",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ensam den omst\u00e4ndighet att s\u00e5n myckenhet d\u00e5lig ost utst\u00e4lits till bed\u00f6mande visa att utst\u00e4llare \u00e4ro okunnig \u00f6rn huru en god ost skola tillverka",
            "start": 65,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "st\u00e4mma mot tysk rike men den ha ej inverka p\u00e5 s\u00e4llskap bed\u00f6mande af han f\u00f6rtj\u00e4nst eller hindra den fr\u00e5n att hedra han",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "wid skrift bed\u00f6mande ligga wid den \u00e4sigt som i frist finna sig uttryck",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vara i besittning af en fackkunskap som \u00e4ro n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r bed\u00f6mande af art af dea konstskicklighet sorn utveckla i bearbetande af s\u00e4 v\u00e4l \u00e4del som icke \u00e4del kusna vi dock konstatera att konstindustri i vi iand synas att d\u00f6ma efter denna utst\u00e4llning kunna p\u00e5 en hedra s\u00e4tt rycka fram i tafla med andra land",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "k\u00e4nna bra karakt\u00e4risera denna myndighet uppgift vara professor alin som under sig f\u00f6rel\u00e4sning \u00f6fver den svensk statsr\u00e4tt med erinran d\u00e4rom att revision anm\u00e4rkning aldrig kunna f\u00f6ranleda n\u00e5gon riksdag \u00e5tg\u00e4rd enligt 106 och 107 i regeringsform d\u00e5 all regerings\u00e5tg\u00e4rd under granskningsperiod redan af konstitutionsutskott erh\u00e5lla full decharge framh\u00e5lla att revision anm\u00e4rkning i den m\u00e5n de enh\u00e4llig afgifvits kunna blifva af reel nytta s\u00e5som v\u00e4gleda f\u00f6r statsutskott och riksdag vid bed\u00f6mande af \u00e5tskillig f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 480,
            "end": 491
        },
        {
            "text": "hes yrelsen f\u00f6r is allm\u00e4n landfbruksm\u00f6tef hvilket vara afsedt att h\u00e5lla 1896 i malm\u00f6 ha med f\u00f6rm\u00e4lan hurusom den genom erfarenhet inom som utom land fortfarande bekr\u00e4fta att bed\u00f6mande och prisbel\u00f6ning af maskin och redskap vid landtbruksst\u00e4llningar \u00e4ga f\u00f6ga v\u00e4rde \u00f6rn icke en f\u00f6rem\u00e5l som d\u00e4rvid skola bed\u00f6ma underkasta en f\u00f6reg\u00e5ende noggrann pr\u00f6fning anh\u00e5lla att regering m\u00e4ta till bestyrelse f\u00f6rfogande st\u00e4lla en summa af kr",
            "start": 173,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "l\u00e4r enligt f\u00f6rst\u00e5 utsago spela en ganska vigtig roll vid bed\u00f6mande af ost qvalitet",
            "start": 56,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "i denna f\u00f6rslag som nyligen blifvit tillg\u00e4nglig f\u00f6r offentlig bed\u00f6mande ha regering upp princip \u00f6rn f\u00f6rs\u00e4kringstv\u00e5ng och i st\u00e4ll l\u00e4gga till grund princip \u00f6rn omedelbar ers\u00e4ttningsskyldighet f\u00f6r arbetsgifvare",
            "start": 61,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "st\u00e5 relativ oberoende inf\u00f6r l\u00f6sning af do fr\u00e5ga hvarmed komit\u00e9n skola ta befattning och den omutlig objektivitet i bed\u00f6mande af offentlig angel\u00e4genhet f\u00f6r hvilken han inom all l\u00e4ger vara bekant skola vara en obestridlig och v\u00e4rdefull plus till en m\u00e5nga andra qvalifikation nan ha f\u00f6r sig v\u00e4rf",
            "start": 114,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "i england finna n\u00e5gon som kalla erro of judgement och som vid olycksh\u00e4ndelse ta med i ber\u00e4kning f\u00f6r bed\u00f6mande af bef\u00e4l handling s\u00e5som felaktig bed\u00f6mande af en distans eller dylik",
            "start": 99,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af en apotek beh\u00f6flighet eller nytta b\u00e5de f\u00f6r allm\u00e4nhet och apoteks m\u00e5ste \u00e4fven m\u00e5nga andra faktor \u00e4n inv\u00e5nareantal i apoteksomr\u00e5det ta i betraktande s\u00e5som den ekonomisk b\u00e4rkraft hos befolkning kommunikation med andra ort nu vara f\u00f6rh\u00e5llande den att apotek i stad inom bro ej uteslutande \u00e4ro h\u00e4nvisa till att ta sig inkomst af den bofast befolkning utan kanske f\u00f6ga lika mycket af den talrik m\u00e4ngd landtfolk som genom en riklig \u00e5ngb\u00e5tsf\u00f6rbindelse s\u00e5 l\u00e4nge sj\u00f6fart vara \u00f6ppen tillf\u00f6ra fr\u00e5n b\u00e5de m\u00e5lare och saltsj\u00f63idan",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "som tj\u00e4na s\u00e5 m\u00e5ngen till utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af st\u00e4llning och f\u00f6rh\u00e5llande te sig den tafla som upprulla af herr plan utan tvifvel \u00e5tskillig farlig f\u00f6r den svensk j\u00e4rnindustri kapitalsvag n\u00e4ringsidkare \u00e4n malmexport fr\u00e5n gellivara men all ha en \u00f6fverg\u00e5ng och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5 man hoppa att herr uppslag b\u00e4ra framtid lycka i sig sk\u00f6te",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "sorn af notis p\u00e5 annan st\u00e4lle i dag nuuiraer synas ha nu utst\u00e4llning f\u00f6rvaltningsutskott i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den utl\u00e5tande som afgifvits af prisdomarena f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till bygguingarna vid utst\u00e4llning t\u00f6rste intendent a",
            "start": 160,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "f\u00f6rut visa tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning tili bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 37,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra fr\u00e5ga \u00e5 program ha f\u00f6lja lydelse hvilken erfarenhet ha vinna betr\u00e4ffande de \u00e5 sj\u00e4tte klass arbetsordning skrifning \u00e5 l\u00e4rorum l sedan rektor juhlin fr\u00e5n skara i sig inleda f\u00f6redrag p\u00e5visa huru denna skrifning befinna s\u00e4rdeles l\u00e4mplig d\u00e4 de tvinga l\u00e4rjunge att sj\u00e4lf utf\u00f6ra den f\u00f6rel\u00e4gga arbete och d\u00e4rmed ocks\u00e5 \u00f6ka han uppm\u00e4rksamhet vid den f\u00f6reg\u00e5ende undervisning och d\u00e5 de l\u00e4mna god hj\u00e4lp \u00e5t l\u00e4rare vid bed\u00f6mande af l\u00e4ijungames skicklighet och en sen genom de l\u00e4ra konst att ta vara p\u00e5 minut upptr\u00e4da flere talare hvilka inst\u00e4mma med rektor juhlin i han till slut uttala \u00f6nskem\u00e5l att skrifning i modersm\u00e5l f\u00e5 utstr\u00e4cka ut\u00f6fver en nuvarande tre timime",
            "start": 408,
            "end": 419
        },
        {
            "text": "en gl\u00e4dja bevis p\u00e5 ber\u00f6mv\u00e4rd omtanke om denna fattig barn be jag f\u00e5 anf\u00f6ra fr\u00e5n torslunda ur den skolr\u00e5dsprotokoll f\u00f6r 1895 skolr\u00e5d besluta hemst\u00e4lla till fattigv\u00e5rd att vid fattig barn utackordering foga den best\u00e4mmelse att fosterf\u00f6r\u00e4ldrarne skola p\u00e5 egen bekostnad bestrida denna barn skolg\u00e5ng derest de hafva s\u00e5 f\u00f6rsumma den att en vid 14 \u00e5r \u00e5lder ej kunna erh\u00e5lla afg\u00e5ngsbetyg ur skola folkskoil\u00e4rarekurens uppf\u00f6rande vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r bed\u00f6mande i folkskoleinspekt\u00f6r sen uti tidning folkskola v\u00e4n inf\u00f6ra ber\u00e4ttelse",
            "start": 438,
            "end": 449
        },
        {
            "text": "med varm hand kontant till riddarhusdirektion \u00f6fverlemna dels ock af dea \u00e5terst\u00e5 betydlig f\u00f6rm\u00f6genhet i fastighet m m bilda en ytterlig fond f\u00f6r anh\u00f6 riga efter hvilkas bortg\u00e5ng deraf ny stipendium skola bilda all efter riddarhusdirektion bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 238,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "med titel utan n\u00e5gon som g\u00e4rna s\u00e5n inskr\u00e4nkning l\u00e4gga en f\u00f6re till bed\u00f6mande hvem i all verld kunna d\u00e5 falla p\u00e5 den id\u00e9 att betrakta den p\u00e5 annan s\u00e4tt \u00e4n sorn en exegetisk f\u00f6rs\u00f6k \u00f6fver hufvud",
            "start": 66,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "bland annan som hinna granska uppfinning vara den framst\u00e5 elektrotekniker professor andrew jamieson och han bed\u00f6mande b\u00e4ra utfalla s\u00e4rdeles gynsamt men \u00e4fven \u00f6rn sak \u00e4nnu st\u00e5 p\u00e5 en ofullbordadt stadion vi kunna v\u00e4l knapp v\u00e4nta annan ha dermed otvifvelaktig grund l\u00e4gga till ytterlig forsk ningar som kunna med tid komma att v\u00e4rka epokg\u00f6rande p\u00e5 hel vi social lif",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "hvilkendera af denna uppfattning som vara den riktig d\u00e4rom kunna mening vara dela och ej heller erh\u00e5lla man genom den af motion\u00e4r \u00e5beropa prejudikat n\u00e5gon ledning f\u00f6r bed\u00f6mande d\u00e4raf men d\u00e5 stor bet\u00e4nklighet onekligen f\u00f6refinnas mot att ber\u00f6fva kronofogde all godtg\u00f6relse f\u00f6r de \u00e5liggande med afseende \u00e5 kommunaluppb\u00f6rd l\u00e4rer enligt utskott f\u00f6rmenande fullgiltig sk\u00e4l icke f\u00f6refinnas f\u00f6r den af motion\u00e4r d\u00e4rutinnan p\u00e5yrka lagf\u00f6r\u00e4ndring hvadan utskott ej heller anse sig kunna f\u00f6rorda n\u00e5gon skrifvelse till i s\u00e4ga syfte",
            "start": 166,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "hufvudvigten vid skrift bed\u00f6mande gger vid den \u00e5sigt som i skrift full nit sig uttryck",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "dreyfus brottslighet framg\u00e5 vid vid bed\u00f6mande af bordereauns teknisk sida",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af skrifver til sist civilminister n\u00e5gon ironisk i hvad m\u00e5n konsul broms kunna anta hafva vara i okunnighet om en \u00e5tg\u00e4rd som enligt \u00f6fverenskommelse om bana byggande b\u00f6ra fr\u00e5n bolag sida vidta f\u00f6r att densamma skola ega g\u00e4lla kraft torde slutligen b\u00f6ra erinra att ej f\u00f6ga sjelfva \u00f6fverensrommelsen af den 2 juli 1898 \u00e4n \u00e4fven de till densamma h\u00f6ra aktiebolag gellivare malmf\u00e4lt af samma dag \u00e4ro underteckna af vice konsul broms",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "oell h\u00e5llen sv\u00e4ltabeh\u00f6fva en v\u00e4l knapp ty \u00e5ter i \u00e5r \u00e4ro samaritanerne i verksamhet och \u00e5ter i \u00e5r visa inkomst hur stor v\u00e4lg\u00f6renhet vara och hur stor sympati vinna f\u00f6r denna s\u00e4tt att hjelpa en fattig utan fr\u00e5ga utan unders\u00f6kning och bed\u00f6mande af hu ruvida den eller den verkligen vara i behof af hjelp",
            "start": 231,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att af lika god prisgiltiga tjur ha den f\u00f6retr\u00e4de som vara ink\u00f6rd och uppvisa under sele att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta sorn ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ila ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirebjord hvilket skola skriftligen styrka",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "denna l\u00e4sa vanligtvis h\u00f6g f\u00f6re eller efter qv\u00e4llsvard i bellericay house och utdrag derur f\u00f6rekommo i hvars redakt\u00f6r tack vara sig exklusiv georgiansk erfarenhet naturligtvis vara en auktoritet vid bed\u00f6mande af engelsk sed och bruk",
            "start": 197,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "g\u00f6ta hofr\u00e4tt ha den 19 oktober f\u00f6rklara edg\u00e5ng obeh\u00f6flig f\u00f6r m\u00e5l bed\u00f6mande samt upph\u00e4ft utslag",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "ytterst vigtig faktor f\u00f6r import\u00f6r vid bed\u00f6mande af dc pris sorn af han kunna betaslaget skola underst\u00e4lla svea hofr\u00e4tt pr\u00f6fning",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "med denna sak torde b\u00f6ra p\u00e5peka att uppr\u00e4ttande af en hyresstatistik som kunna gifva ledning vid bed\u00f6mande af en olik flyttning antal och omf\u00e5ng skola \u00e5stadkomma mycket god",
            "start": 96,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "hvilka h\u00f6ra som vittne ang\u00e5ende remont utseende under uppeh\u00e5ll i s\u00e4ga stad torde en par i afseende \u00e5 bed\u00f6mande af h\u00e4st f\u00e5 anse s\u00e4rskildt qvalificera och just derf\u00f6r vara den v\u00e4rd all uppm\u00e4rksamma att denna vittne tillk\u00e4nnagifna uppfattning af remont i hufvudsak bokstafligen \u00f6fverensst\u00e4mma med rapport \u00f6rn hvilkas inneh\u00e5ll de dock jag veterligen aldrig ha n\u00e5gon k\u00e4nnedom",
            "start": 100,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "\u00f6ka os\u00e4kerhet vid bed\u00f6mande af vatten egenskap och tvinga hygienikern att s\u00f6ka utest\u00e4nga all bakterie fr\u00e5n vatten ty ju flera v\u00e4n som d\u00e4ri f\u00f6rekomma desto stor vara naturligtvis risk att bland de kunna finna en eller annan fiende",
            "start": 17,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "gifta r\u00f6ra omkring j af den stor industri landel arbetarebefolkning och ehuru siffra hufvudsakligen ang\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande 1886 utg\u00f6ra en dock efter den engelsk press uttalande att d\u00f6ma en tillf\u00f6rlitlig utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af en engelsk arbetare ekonomisk st\u00e4llning \u00e4fven nu af griflens i million hopsummera tal framg\u00e5 den att genomsnittsl\u00f6n f\u00f6r de vara 22 kr",
            "start": 213,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "son f\u00f6redrag war en med god ledning ut f\u00f6ra och genomg\u00e4ende kritik \u00f6fwer icke god templares bed\u00f6mande af godtemvlarismen och de or\u00e4tt uppfattning att endast drinkare b\u00f6ra blifwa godtemplare",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af t\u00e4flingsresultaten skola till prisbel\u00f6ning ifr\u00e5gakomma f\u00f6rn\u00e4mlig s\u00e5 dana fordon hvilka i m\u00f6jlig h\u00f6g grad f\u00f6rena f\u00f6lja egenskap i den ordning som de b\u00f6ra anse v\u00e4rdefull narn ligen anv\u00e4ndande i allm\u00e4nhet i f\u00f6rening med l\u00e4tthet att sk\u00f6ta samt en konstruktion l\u00e4mplig f\u00f6r olik fordonsform och \u00e4ndam\u00e5l r\u00f6relsehastighet anskaffning och underh\u00e5llskostnad driftkostnad ber\u00e4knad pr eng mil f\u00f6r olik hastighet elegant utseende och fason",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af kompetens hos en s\u00f6kande till profession i botanik",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ur en annan synpunkt skola en s\u00e5n samling kunna blifva hvad man kalla en gl\u00e4djek\u00e4lla f\u00f6r hvarje v\u00e4n af godmodig sk\u00e4mt och slutligen en ingalunda v\u00e4rdel\u00f6s bidrag till bed\u00f6mande af den sida i vi folklif som man f\u00f6rst under sen tid b\u00f6rja p\u00e5 tillb\u00f6rlig s\u00e4tt uppm\u00e4rksamma den drag vi kalla svensk sk\u00e4mtlynne",
            "start": 165,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "i denna f\u00f6rs\u00e4kringsr\u00f6relse ing\u00e5 j\u00e4mv\u00e4l en verksamhet af mera judiciell natur f\u00f6r p \u00f6fning af en f\u00f6rhandenvarande omst\u00e4ndighet vid olycksfall och bed\u00f6mande huruvida f\u00f6refintlig bevis \u00e4ro tillfyllestg\u00f6ra f\u00f6r konstaterande af arbetare egen skuld till skada",
            "start": 144,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "vilja man utan f\u00f6rutfattad mening besvara denna fr\u00e5ga torde man f\u00e5 erk\u00e4nna att riksdag justitieombudsman icke sakna grunda anledning till den uppfattning att den ifr\u00e5gavarande med 10 krona b\u00f6ter bel\u00e4gga em betsfelet finna en alltf\u00f6r mild bed\u00f6mande af domstol",
            "start": 237,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "den vara n\u00e4mligen s\u00e5 inr\u00e4ttadt att bevillningsberedning ordf\u00f6rande och krona ombud hos taxeringsmyndighet f\u00e5 sig den delikat och p\u00e5 samma g\u00e5ng malttp\u00e5liggande r\u00e4ttighet och skyldig heten att infordra uppgift fr\u00e5n \u00e4fven andra f\u00f6r att s\u00e5medelst \u00f6ka material f\u00f6r bed\u00f6mande af den verklig inkomst eller n\u00e4ra utredt hvilka person som \u00e4ro skyldig alt betala skatt enligt dm ny skattelagm",
            "start": 259,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af den statsr\u00e4ttslig fr\u00e5ga syna en ur den bok hemtade utl\u00e4ggning s\u00e5 vigtig att bok sjelf god kunna undvara vid rekommendation",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "alls ingen k\u00e4nsla deraf att \u00e4fven underderl\u00e5tandet af en god hvars utf\u00f6rande m\u00e5ste hemst\u00e4lla till den egen bed\u00f6mande kunna vara en synd",
            "start": 106,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "l\u00e4r enligt utsago spela en ganska vigtig rol vid bed\u00f6mande af ost kvalitet",
            "start": 48,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "tilldela i i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den utl\u00e5tande som afgifvits af prisdomarena f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till byggning vid utst\u00e4llning brr f\u00f6rste intendent a",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "ha t\u00e4nka sig att man vid bed\u00f6mande b\u00f6ra utg\u00e5 fr\u00e5n f\u00f6lja princip nytta gifves f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r lyx den \u00e4ndam\u00e5lsenlig och sinrik framf\u00f6r den vacker v\u00e4fnad och handarbete af valkig hand efter anstr\u00e4nga syssels\u00e4ttning i ladug\u00e5rd och p\u00e5 f\u00e4lt elier grofarbete i hem b\u00f6ra st\u00e4lla full i med en praktfull prydnadssak som \u00e5stadkomma af kvinna hvilka kanske icke g\u00f6ra annan under dag lopp \u00e4n sy brodera och virka till m\u00e4ngd ta h\u00e4nsyn ty en f\u00e5tal urvalda f\u00f6rem\u00e5l lemna icke k\u00e4nnedom om arbete i sig helhet",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att f\u00e5 en allsidig material f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande ha man tillst\u00e4lla sverige l\u00e4kare rnndskrifvelse med anh\u00e5llan om uppgift dels huruvida vederb\u00f6rande anse sig under studietid hafva nedl\u00e4gga f\u00f6r mycket eller ofruktbar arbete i n\u00e5gon eller n\u00e5gon styck dels ock om en brist han funsit sig l\u00e4kareutbildning lida af och i hvilka h\u00e4nseende han skola \u00f6nska att denna vara grundlig",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "sedan jag ta prof af en olik f\u00f6rem\u00e5l i helsingborg sockerfabrik montre ha jag i f\u00f6ljd underkasta de en str\u00e4ng saklig pr\u00f6fning p\u00e5 grund hvaraf jag p\u00e5 heder och samvete afgifver f\u00f6lja omd\u00f6me de af helsingborg sockerfabrik hufvudfabrikater som vid bed\u00f6mande s\u00e4rskildt komma i betraktande nemligen toppraffinad och bitsocker \u00e4ro af ypperlig qvalitet de \u00e4ro den bra som kunna framst\u00e4lla och sorn med raffineringsteknik nuvarande st\u00e5ndpunkt \u00f6fver hufvud ta kunna producera",
            "start": 244,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "f\u00e4rgning f\u00f6resl\u00e5 att profva som \u00e4ro f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r bed\u00f6mande skola vara liten 1 tum tjock hvarigenom uppn\u00e5 att den genomskinlig margarin som man efter hand hinna att kunna bereda st\u00e4lla p\u00e5 enahanda basis som den ogenomskinlig",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "uti sig bet\u00e4nkande af den 1 mars se stadsfullm\u00e4ktig handungar j s 4 s\u00e4ga dr\u00e4tselkammare en\u00e4r fr\u00e5ga v\u00e4cka till lif af helsov\u00e5rdsn\u00e4mden och derefter sk\u00e4rsk\u00e5da af en s\u00e4rskild f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l tillsatt komit\u00e9 s\u00e5 skola ju kunna med fog p\u00e5st\u00e5 att n\u00e5gon ytterlig utredning af fr\u00e5ga \u00e5tminstone i hygienisk afseende ej kunna vara att f\u00f6rv\u00e4nta fr\u00e5n dr\u00e4tselkammare sorn ej kunna f\u00f6ruts\u00e4tta ega erforderlig sakkunskap f\u00f6r helsev\u00e5rdsfr\u00e5gans bed\u00f6mande och inom hvars befogenhet den allte\u00e5 ej gerna kunna ligga att i dylik fr\u00e5ga sig yttra och vi som dela denna \u00e5sigt till\u00e4gga dessutom p\u00e5 grund af m\u00e5ng\u00e5rig erfarenhet att dr\u00e4tselkammare tid vara str\u00e4ng af g\u00f6rom\u00e5l med och \u00f6fverl\u00e4ggniogar \u00f6rn andra stad angel\u00e4genhet hvilka mera falla inom omr\u00e5de f\u00f6r dr\u00e4tselkammarnas bepr\u00f6fva",
            "start": 422,
            "end": 433
        },
        {
            "text": "ur denna synpunkt med h\u00e4nsyn till en i fr\u00e5gavarande transaktion \u00e4rlighet vara den n\u00e4mligen af stor viga att ih\u00e5gkomma hurusom denna transaktion f\u00f6r trettio \u00e5r sedan g\u00f6ra till f\u00f6rem\u00e5l tor bed\u00f6mande af s\u00e5 v\u00e4l bolag egen som stat revisor och af de blefvo lemna utan anm\u00e4rkning att de vid vid samma tillf\u00e4lle uppm\u00e4rksamma af k",
            "start": 186,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en riktig bed\u00f6mande af kommun ekonomisk st\u00e4llning meddela vi h\u00e4r n\u00e5gon unders\u00f6kning ang\u00e5ende skuld f\u00f6rh\u00e5llande till s\u00e5v\u00e4l folkm\u00e4ngd sorn tillg\u00e5ng och den p\u00e5f\u00f6ra fyrktal eller bevillning",
            "start": 13,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "till bed\u00f6mande af prisf\u00f6rh\u00e5llande h\u00e4r h\u00f6ra f\u00f6lja uppgift vara af intresse mj\u00f6lk ha som n\u00e4mts hittills betala med 5 \u00f6re pr kilogr hvilket pris afse mj\u00f6lk som nppk\u00f6pes till sm\u00f6rproduktion",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "med f\u00f6rm\u00e4lan att grosshandlare smith obetingad anta en ganska h\u00e5rd vilkor fru smith f\u00f6resl\u00e5 med att fru smith sedermera icke st\u00e5 vid sig anbud yrka k\u00e4randeombud att endast ungef\u00e4r tre sida af den vidlyftig skrift m\u00e5 i protokoll inflyta emedan \u00e5terstod likasom samtlig bilaga icke i ringast m\u00e5n kunna inverka p\u00e5 tvist bed\u00f6mande och derf\u00f6r blott skola on\u00f6dig belasta protokoll",
            "start": 316,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "om man ta sig den or\u00e5d f\u00f6re att vid bed\u00f6mande af sendrag den fransk fars sorn i afton spela h\u00e4r af r\u00f6nnbladska s\u00e4llskap fasth\u00e5lla vid den str\u00e4ng moral och sannolikhet synpunkt blefve resultat nog ej alltf\u00f6r gynnsam f\u00f6r styck",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "v\u00e4ga af hvad \u00f6frig i denna m\u00e5l f\u00f6re komma och efter ta del af medicinsk fakultet i lund r\u00e4ttsmedicinsk utredning och p\u00e5 denna utredning st\u00f6dda vetenskaplig bed\u00f6mande af m\u00e5l samt efter granskning af en remisshandling \u00e5tf\u00f6lja f\u00f6rem\u00e5l f\u00e5 medicinalstyrelse den utl\u00e5tande afgifva att ehuru viss af en hufvudskador som vid den \u00e5 johanna charlotta lenstr\u00f6ms d\u00f6d kropp verkst\u00e4lda r\u00e4ttsmedicinsk besigtning och lik\u00f6ppning iaktta sv\u00e5rligen l\u00e5ta sig f\u00f6rklara man f\u00f6ruts\u00e4tta de hafva uppkomma genom utan att \u00e4fven anta att kullst\u00f6rtandet ske \u00e4n framstupa \u00e4u bakl\u00e4nges samt brott \u00e5 finger icke kunna hafva tillkomma",
            "start": 155,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att i n\u00e5gon m\u00e5n \u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ra denna ha jag uppg\u00f6ra n\u00e4rlagd f\u00f6rslag till stadsplan utstr\u00e4ckning s\u00f6der om jernv\u00e4g hvilket f\u00f6rslag likv\u00e4l icke g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 att vara annan \u00e4n en ledning f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande i hand",
            "start": 197,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af en ins\u00e4nda plan f\u00f6r werldsutst\u00e4llningen i paris vara 1900 tillsatt komiten ha nu pr\u00f6fwat densamma och beflutit utdela aderton penningpremie hwilkas w\u00e4rde variera fran till franc",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "vi vilja emellertid nu ej inl\u00e5ta vi p\u00e5 en n\u00e4ra bed\u00f6mande af den dansk qvinnogymnastiken g\u00e4rna denna \u00e4mne nog komma att b\u00e5de behandla och illustrefraa af ytterlig n\u00e5gon uppvisning i sammanhang med den stunda gymnastik h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "r\u00f6rande s\u00e4tt f\u00f6r premiering verkst\u00e4llande g\u00e4lla att endast s\u00e5n djur m\u00e5 erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tjenlig till afva att jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal \u00f6fverstiga 50 hektar endast f\u00e5 t\u00e4fla med handjur dock vara han ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa \u00e4fven sig hondjur hvilka i h\u00e4ndelse de anse deraf f\u00f6rtjenta varda m\u00e4rka s\u00e5som prisgilda",
            "start": 254,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "en fel vid rid\u00e5 uppdragande n\u00e5gon ofrivillig komisk i dr\u00e4gten kunna vara af afg\u00f6ra betydelse f\u00f6r allm\u00e4nhet sympati eller antipati ocb p\u00e5verka den bed\u00f6mande af den upptr\u00e4dande",
            "start": 145,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "icke att denna bero p\u00e5 en felaktig bed\u00f6mande af den socialistisk fara ty flere af en tal som h\u00f6llos visa \u00e5tminstone delvis att en s\u00e5n insigt icke sakna hvad som s\u00e4ga vara ofta sl\u00e5 men ber\u00f6ra icke sak k\u00e4rna n\u00f6dv\u00e4ndighet att strax ingripa mot socialdemokrati med all stat maktmedel",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "och s\u00e5 skola prestbetyg eller andra legitimationshandling icke alls beh\u00f6fva n\u00e5gon som v\u00e4l ocks\u00e5 ha sig betydelse vid bed\u00f6mande af utst\u00e4llning vi landsman i f\u00e5ngenskap",
            "start": 116,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "tr\u00e4ffa f\u00f6rel\u00e5ge i allt mateiral f\u00f6i den samma bed\u00f6mande \u00e5r 1877 f\u00f6religga liksom nu en tillf\u00e4lle f\u00f6r stadsfullm\u00e4ktige att afgifva en utl\u00e5tande i fr\u00e5ga om helgeandsholmens bebyggande men d\u00e5 f\u00f6religga intet riksdagsbeslut ocb ingen arbete voro d\u00e5 p\u00e5b\u00f6rja",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framlemna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 478,
            "end": 489
        },
        {
            "text": "s\u00e5som drottaiugens dotterson heta den skola kejsarea i england bli f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r sympatisk bed\u00f6mande s\u00e5 sorn tyskland herskare skola han af vi bed\u00f6ma efter en relation som han kultiuerar med vi vi vilja ej formulera n\u00e5gon anklagelse d\u00e4 vi s\u00e4ga att under den sen regering embetstid tyskland och england relation icke vid all tidpunkt ha vara tillfredst\u00e4llande och icke s\u00e5 intim och v\u00e4nskaplig som de b\u00f6ra",
            "start": 88,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "l\u00e4r \u00e4fven i denna fall s\u00e5 mycket vara klar att enligt stadgande en omgifvande by eller skifteslag fiskerir\u00e4tt uppta hel den af de strand omsluta fj\u00e4rd s\u00e5 att icke i tjsosrarord\u00e5dssu\u00e5gon jsosrarord\u00e5dssu\u00e5gon sosrarord\u00e5dssu\u00e5gon osrarord\u00e5dssu\u00e5gon srarord\u00e5dssu\u00e5gon rarord\u00e5dssu\u00e5gon arord\u00e5dssu\u00e5gon rord\u00e5dssu\u00e5gon ord\u00e5dssu\u00e5gon rd\u00e5dssu\u00e5gon d\u00e5dssu\u00e5gon \u00e5dssu\u00e5gon dssu\u00e5gon ssu\u00e5gon su\u00e5gon del af denna fiske st\u00e5 \u00f6ppen f\u00f6r hhvilken svensk medborgare sorn g\u00e4rna kmen f\u00f6r bed\u00f6mande af r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande en s\u00e4rskild by eller skifteslag emellan lemna stadgande icke n\u00e5gon ledning",
            "start": 454,
            "end": 465
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af tom fosfatvarors v\u00e4rde f\u00f6r jordbruk antogos ny princip vid diskutera princip f\u00f6r v\u00e4rdebed\u00f6mandet af benmj\u00f6l superfosfat af arsenikhaltig g\u00f6dslings\u00e4mnen och kraftfoder\u00e4mnen",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n plats och n\u00e4ra ort ha vara n\u00e4stan mera liflig \u00e4n hvad fr\u00e5n b\u00f6rjan f\u00f6rmoda och den lida intet tvifvel att utst\u00e4llning komma att te sig mycket bra och efter f\u00f6rh\u00e5llande komma att utg\u00f6ra en vacker bidrag till bed\u00f6mande af industri och handtverk lokal st\u00e5ndpunkt",
            "start": 210,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "de ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mden till bed\u00f6mande uppvisa djur af b\u00e5da k\u00f6n men erh\u00e5lla ej f\u00f6r handjur pris som vara i penning eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den anse deraf f\u00f6rtjent varda m\u00e4rka s\u00e5som prisgilt",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "hufvudvigten vid skrift bed\u00f6mande ligga vid den \u00e5sigt som i den samma iunnit sig uttryck",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hel den ifr\u00e5gavarande unders\u00f6kning ha till utesluta syfte att utreda huru arbetare bostadsf\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6r n\u00e4rvarande te sig och hvad som redan g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra densamma samt att anskaffa material f\u00f6r bed\u00f6mande af hvad som ytterlig b\u00f6ra g\u00f6ra i den v\u00e4g",
            "start": 205,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "att djur under 1v \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5ker areal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka med prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 518,
            "end": 529
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra m\u00e5lning p\u00e5 operak\u00e4llaren kunna vi sundsvallsbo och norrl\u00e4ndingar i allm\u00e4nhet som ju alltid ta en titt in p\u00e5 lokal vid bes\u00f6k i s t\u00f6ckholm nu vara full lugn f\u00f6r vi dygd ty professor viktor rydberg ha yttra att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstv\u00e4rk b\u00f6ra hvila komma \u00e5feen en subjektiv sorn vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstv\u00e4rk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero \u00f6rn en betraktare till en intryck som han omedelbar motta afkonstv\u00e4rket knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 317,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "genom anskaffande af officiell telegram p\u00e5 stat bekostnad fr\u00e5n konsul i dondon angifvande tillr\u00e4cklig noggrann siffra r\u00f6rande londonmarknaden skola man f\u00e5 en fast utg\u00e5ngspunkt tor bed\u00f6mande af marknad l\u00e4ge i b\u00f6rjan af vecka",
            "start": 179,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "arkitekt boberg ha i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den utl\u00e5tande som afgifvits af prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till byggnad vid konst och industriutst\u00e4llning i stockholm tilldela 600 kr",
            "start": 88,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "man f\u00f6r den alltf\u00f6r optimistisk st\u00e4mning en sen bulletin hafva v\u00e4cka r\u00f6rande bed\u00f6mande af kung edward tillst\u00e5nd",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande vara tydlig men vi tid d\u00e5 kunskap och bildning \u00e4fven juridisk s\u00e4llan icke vara inskr\u00e4nkt endast till stat embetsman torde icke sv\u00e5righet uppst\u00e5 att \u00e4fven utom de led erh\u00e5lla person med f\u00f6r denna befattning erforderlig qvalifikation",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "utl\u00e5tande af en sakkunnig som tills\u00e4tta f\u00f6r bed\u00f6mande nf s\u00f6kande till professur i latin kompetens vara nu afgifvet",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "af likna art vara till stor del den f\u00f6rdragsamhet som ofta visa vid bed\u00f6mande af tro strid",
            "start": 67,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "befogenhet af kyrkoherde ullmans tillv\u00e4gag\u00e5ende ha genom \u00e5tal underst\u00e4lla r\u00e5dstufvur\u00e4tt bed\u00f6mande men r\u00e5dstufvur\u00e4tt ha endast pr\u00f6fva fr\u00e5ga huruvida ullman egt fog f\u00f6r sig v\u00e4gran att tillhandah\u00e5lla h\u00f6gborg bok f\u00f6r att ur de g\u00f6ra anteckning",
            "start": 87,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "d\u00e4 ofwanst\u00e4ende ins\u00e4nda artikel dels vara rikta mot namngifwen person dels inneh\u00e5lla uppmaning till allm\u00e4nhet som kail wara f\u00f6r enskild person n\u00e4ring menlig samt widare redaktion sakna n\u00f6dig fackkunflap i \u00e4mne f\u00f6r bed\u00f6mande af uppmaning befogenhet ha rida",
            "start": 213,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "den lie oktober 1893 gaf i uppdrag \u00e5t statistisk centralbyr\u00e5 att v\u00e4rkst\u00e4lla den statistisk utredning som beh\u00f6fva f\u00f6r bed\u00f6mande af v\u00e4rkning af en eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande om r\u00f6str\u00e4tt vid riksdagsmannaval anvisa k belopp af kr",
            "start": 116,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "industriell och kommersiell krets kort sagdt hvarest en nuvarande ekonomisk f\u00f6rh\u00e5llande tvinga till en nykter bed\u00f6mande af situationed ber\u00f6mma man krona lugn och fast h\u00e5llning",
            "start": 109,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "icke voro i besittning af s\u00e5n kunskap som erfordra f\u00f6r afg\u00e5ng ur folkskola att den enskild undervisning som best\u00e5 barn i hem eller annorledes icke vara s\u00e5n undervisning hvilken enligt folkskolestadga kunna godk\u00e4nna att skolr\u00e5d i fl\u00e4die s\u00e5lunda utan all tvifvel lagligen f\u00f6rfara att karlsson verkligen ha f\u00f6rklenande uttalande om skolkunskap i allm\u00e4nhet \u00e4fven om \u00e5t denna uttalande icke torde b\u00f6ra till\u00e4gga en afg\u00f6ra vikt vid bed\u00f6mande af motiv till han oben\u00e4genhet att st\u00e4lla sig folkskolestadga till efterr\u00e4ttelse att karlsson vara erbjuda att f\u00f6r sig barn erh\u00e5lla befrielse fr\u00e5n katekesundervisning att fl\u00e4diesaken s\u00e5lunda icke vara en religionsm\u00e5l i den mening som anta att de sannolik sk\u00e4l till karlsson motstr\u00e4fvighet att st\u00e4lla sig skolr\u00e5d f\u00f6reskrift \u00f6rn skolg\u00e5ng till efterr\u00e4ttelse torde ligga dels i \u00f6nskan att ekonomisk dra nytta af barn dels i den otvifvelaktig sakf\u00f6rh\u00e5llande att karlsson vara of\u00f6rm\u00f6gen att fatta betydelse af \u00e5tskillig kunskap historisk och geografisk som i folkskola meddela dels i en tr\u00e5ngsynt religi\u00f6s \u00e5sk\u00e5dning hvars fiendtlighet mot statskyrkopresten som s\u00e5n drifvit han till en fanatisk kamp mot skolr\u00e5d s\u00e5som en institution den d\u00e4r framtr\u00e4da med statskyrkopr\u00e9sten som ordf\u00f6rande och leda personlighet att denna sistn\u00e4mnd omst\u00e4ndighet en vanlig f\u00f6reteelse hos pietistisk sekt med anspr\u00e5k p\u00e5 de s\u00e4rskildt tillkommande helighet redan i denna verld i f\u00f6rbindelse med en god portion envishet m\u00f6jligen underbl\u00e5sa af kvasijuridisk utl\u00e4ggning af folkskolestadga utan en h\u00e4r ifr\u00e5gavarande prestman personlig f\u00f6rskyllan i h\u00f6g grad bidra att f\u00f6rl\u00e4na strid den uppr\u00f6rande hem r\u00e4tt kr\u00e4nka karakt\u00e4r att karlsson oefterr\u00e4ttlighet i afseende p\u00e5 barn skolg\u00e5ng \u00e4fven i limhamn sedan han vinna k\u00e4nnedom om m te utslag och sedan han vinna tillg\u00e5ng till en privatskola i han egen smak till f\u00f6rklara skolr\u00e5d ob\u00f6nh\u00f6rlig bringande till verkst\u00e4llighet af ifr\u00e5gavarande utslag",
            "start": 424,
            "end": 435
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra premiering vara att bem\u00e4rka att handjnr fr\u00e5n b\u00e5da omr\u00e5de men hon djur endast fr\u00e5n nedre omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera att djur under l1 \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur g\u00f6rn skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretbombudet att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukar hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fvsrstiger 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4r\u00f6 ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka med prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedlame om blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 643,
            "end": 654
        },
        {
            "text": "till prisdomare vid den s\u00e4rskild pr\u00f6fning af maskin och redskap som denna \u00e5r skola ega rum vid ultuna och alnarp ha landtbruksstyrelsen p\u00e5 f\u00f6rslag af bestyrelse f\u00f6r allm\u00e4n svensk landtbruksm\u00f6te utse i prisn\u00e4mnd i som ha att bed\u00f6mma harfva v\u00e4lt skumplog flersk\u00e4riga plog m rolttor h juhlin dannfelt ledamot landtbruk ingeni\u00f6r a nordin f\u00f6rvaltare melin akndcmifogden thal\u00e9n och direkt\u00f6ron b torsell i prisn\u00e4mnd lie som ha att bed\u00f6ma anordning f\u00f6r bed\u00f6mande af ensilage rektor h juhlin dannfelt ledamot fil",
            "start": 444,
            "end": 455
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende lag i allm\u00e4nhet hvilket vara af f\u00f6lja inneh\u00e5ll af den f\u00f6religga utredning finna embetsverk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af omfattning af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge ocb den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga om utf\u00f6rsel till norge hvilket f\u00f6rfarande m\u00e5ste anse vara den r\u00e4tt skilnad mellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n och utf\u00f6rsel till norge under en 20 \u00e5r 1874 93 icke vara synnerligen stor och att viss \u00e5r v\u00e4rde af sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6fverstiga v\u00e4rde af inf\u00f6rsel hvilket f\u00f6rh\u00e5llande i betraktande af dels att en anta v\u00e4rde \u00e4ro f\u00f6r likartad artikel 1 allm\u00e4nhet h\u00f6g i den svensk \u00e4n i den norsk statistik dels att sverige med sig betydlig stor folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i fr\u00e5ga om inom b\u00e5da land konkurrera artikel en stor afs\u00e4ttningsf\u00e4lt f\u00f6r norsk vara \u00e4n norge kunna vara f\u00f6r svenska utvisa en f\u00f6r sverige gynsamt resultat af bandelsoms\u00e4ttningen i den helhet mellan en b\u00e5da land hvilket f\u00f6rtjena desto mer uppm\u00e4rksamma som den i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llning vilseleda af den bristf\u00e4llig utf\u00f6rselstatistik synas hafva ing\u00e5 och \u00e4fven i viss af en inkomma yttrande s\u00e5som sk\u00e4l till missn\u00f6je med hel mellanrikslagstiftning framh\u00e5lla att inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge till sverige skola vara dubbel s\u00e5 stor som den fr\u00e5n sverige till norge",
            "start": 143,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "anse denna f\u00f6rslag vara mycket v\u00e4lbet\u00e4nkt men \u00f6nska att en s\u00e5n alsy ningsprotokoll ins\u00e4nda \u00e4fven till erobe te sjelft till ledning f\u00f6r bed\u00f6mande \u00f6rn de af i hvarje s\u00e4rskildt fall fastst\u00e4lla ritning blifvit f\u00f6lja ha f\u00f6resl\u00e5 att vid uppg\u00f6rande af ritning till ny eller till utrymme f\u00f6r\u00e4ndra kyrka f\u00f6rst b\u00f6ra inhemtas vederb\u00f6rande domkapitel \u00e5sigt \u00e4mne och derefter \u00e5 kyrkost\u00e4mma fatta definitiv beslut \u00f6rn hur m\u00e5nga \u00e5h\u00f6rareplatser fast eller tillf\u00e4llig som f\u00f6rsamling \u00f6nska erh\u00e5lla i kyrka",
            "start": 134,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "straffv\u00e4sende ha naturligtvis en mycket stor betydelse f\u00f6r bed\u00f6mande af en tidsskede en folk en generation bildningsst\u00e5ndpunkt och skaplynne och f\u00f6rfattare till denna diger arbete b\u00e4ra otvifvelaktig s\u00e4rskild beg\u00e5fning med h\u00e4nsyn till urval sammanst\u00e4llning och utarbetning af den hith\u00f6rande material sorn i riklig urval delvis till l\u00f6ljd af ban st\u00e4llning st\u00e5 ronom till bud",
            "start": 58,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "s\u00e5som en slag urs\u00e4kt f\u00f6r uppsalagrupp anf\u00f6ra ryttm\u00e4stare \u00f6rn i sig utl\u00e5tande f\u00f6lja en menlig in v\u00e4rka orsak den d\u00e5lig kondition vid framkomst vara nog \u00e4fven den att ryttare tro v\u00e5gl\u00e4ngd uppsala g\u00e4fle vara omkring 100 km men befinna densamma vara omkring 114 km hvarf\u00f6r de ryttare ofrivillig kommo att fr\u00e5n b\u00f6rjan ans \u00e5 en f\u00f6r denna l\u00e5ng afst\u00e5nd alltf\u00f6r hastig takt hvilken \u00e5ter g\u00f6ra att h\u00e4st tr\u00f6ttna p\u00e5 alutet ryttare blefvo allts\u00e5 missleda i bed\u00f6mande af h\u00e4st kraft \u00e4rende torde komma att f\u00f6redra i n\u00e4stkommande konselj",
            "start": 442,
            "end": 453
        },
        {
            "text": "med resultat af sig forskningsf\u00e4rd och den tillm\u00f6tesg\u00e5ende han d\u00e4runder r\u00f6na af en p\u00e5fliga bibliotekstj\u00e4nstem\u00e4unen och den ha lyckas han att ur en oerh\u00f6rd riklig samling upph\u00e4mta material f\u00f6r bed\u00f6mande af vigtig skede af vi medeltidshistoria isynnerhet den kyrklig som d\u00e4rigenom delvis l\u00e4r st\u00e4lla i en alldeles ny belysning",
            "start": 191,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n chcsen f\u00f6r ecklesiastikdepartement \u00e4fl\u00e4tits f\u00f6lja flrifwelse med anledning deraf att wid folkfloleinspektorsm\u00f6tet sistliden vara upplysa att tjenstg\u00f6ringsbetyg f\u00f6r folkskolel\u00e4rare ofta afgifwas endast af flolr\u00e4dets ordf\u00f6rande och affatta i mycket fliljaktig form och sw\u00e4fwande ordalag ha jag flolat anmoda ni del att erinra i stift derom att tjenstg\u00f6ringsbetyg f\u00f6r folkfloll\u00e4rare stall utf\u00e4rda af wederb\u00f6rande flolr\u00e4d skolstyrelse dels att till ledning wid cffattande af s\u00e4dant betyg b\u00f6ra inneh\u00e4lla l\u00e4rare l\u00e4rarinna fullst\u00e4ndig namn egenflapen ordinarie extra ordinarie bitr\u00e4dande eller vikariera i hwilken han hon warit anst\u00e4ld art af den stola fast eller flytta folkflola fast eller flytta liten folkstola fast eller flytta sm\u00e4stola wid hwilken han bo tjenstgjort uppgift om tid f\u00f6r den ifr\u00e4gawarande tjenstg\u00f6ring witsord om flicklighet och nit witsord om uppf\u00f6rande samt att f\u00f6r winnande af enhet i witsorden ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd ock f\u00f6rswarlig torde b\u00f6ra anw\u00e4ndas wid bed\u00f6mande af flicklighet och nit samt witsorden mycket god god och f\u00f6ga god wid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 1033,
            "end": 1044
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en bra t\u00e4flingsskrift betr\u00e4ffande praktisk handledning i h\u00e4stafveln be de f\u00f6r skrift bed\u00f6mande utse komiterade direkt\u00f6r r",
            "start": 88,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "den kunna ju f\u00f6rtj\u00e4na anm\u00e4rka ehuru den f\u00f6r \u00f6frig ej beh\u00f6fva st\u00e5 i samband med bed\u00f6mande af hans\u00e9nska aff\u00e4r att h\u00e4radsh\u00f6fding uppstr\u00f6m k\u00e4nd som lagboks l\u00e4r ganska ing\u00e5ende hafva studera s\u00e4rskildt en italiensk kriminalantropologisk teori lombroso hvilka somk\u00e4ndt f\u00f6ra till fastst\u00e4lla af en s\u00e4rskilc f\u00f6rbi yfaretyp den f\u00f6da f\u00f6rbrytare straff bli d\u00e5 ocks\u00e5 i m\u00e5nga fal",
            "start": 78,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "en s\u00e5n redog\u00f6relse m\u00e5ste komma att utg\u00f6ra en v\u00e4rdefull bidrag till utredning af fr\u00e5ga \u00f6rn \u00f6fverbefolkning inom folkskola samt d\u00e4rf\u00f6r ock blifva af stor betydelse vid bed\u00f6mande af hvilka \u00e5tg\u00e4rd som b\u00f6ra vidta f\u00f6r folkundervisning forts\u00e4tta utveckling",
            "start": 165,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "till studien\u00e4mnd f\u00f6r bed\u00f6mande af t\u00e4fling arrangement och utf\u00f6rande i den helhet utse friherre oxenstierna redakt\u00f6r friberg och folkskoll\u00e4rare m",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ingalunda n\u00e5gon m\u00e5nad balans ja ej ens en s\u00e4rskildt \u00e5r stoff till en n\u00e5got s\u00e5 n\u00e4r s\u00e4ker bed\u00f6mande af f\u00f6rh\u00e5llande utan jemf\u00f6relse m\u00e5ste omfatta en vida l\u00e5ng tidsperiod",
            "start": 87,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "af tidning redog\u00f6relse f\u00f6r den h\u00e5lla diskussion erh\u00e5lla en utanf\u00f6r st\u00e5 v\u00e4l ingen n\u00f6jaktig ledning f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande men dock framh\u00e5lla den f\u00f6rste talar p\u00e5 lundensernas sida nied mycken klarhet att soncessionsans\u00f6kan \u00f6rn malm\u00f6 kontinenten hufvudsakligen basera sig i\u00e5 utsigt l\u00f6fte",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "icke nu b\u00f6ra ing\u00e5 i bed\u00f6mande huruvida postm\u00e4stare hallberg vid tillf\u00e4lle kunna utan afseende \u00e5 stadsfogde schultz f\u00f6rbud l\u00e5ta utlemna v\u00e4rdef\u00f6rs\u00e4ndelse till adressat",
            "start": 19,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "kunna vara v\u00e4l betjenade med den besin ningsfullhet hvarmed han ledt aff\u00e4r till hvilkas bed\u00f6mande han f\u00f6rfoga \u00f6fver l\u00e5ng erfarenhet och mycken insigt hvarf\u00f6r grefve lewenhaupt ocks\u00e5 med takt f\u00f6rst\u00e5 att afb\u00f6ja en friktion som eljest l\u00e4tt kunna ega rum",
            "start": 87,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "af en i tandl\u00e4kare a leuhardtsons broschyr om orsak till vi d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift om borsyra och aseptineus skadlighet ha herr doktor s\u00f6derlund till jag framst\u00e4lla den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den terapi ooh om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga intyga 2 att borsyra fortfarande inom sorn utom vi iand ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af munh\u00e5la 2 och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r jag del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af antiseptisk egenskap den halt p\u00e5 flyktig olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s ur r\u00e4kning",
            "start": 515,
            "end": 526
        },
        {
            "text": "matin framh\u00e5lla att stambulows minne vara fl\u00e4ckadt af talrik missgerning men vid bed\u00f6mande af han m\u00e5ste man ta h\u00e4nsyn till den omgifning i hvilken han lefde",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "syndikat betona i sig upprop att sjelfva bed\u00f6mande skeri paris att medalj likna parisutst\u00e4llning och att de \u00e4ro afse att utg\u00f6ra ers\u00e4ttning l\u00f6r de som icke kunna dellaga i den stor utst\u00e4llning eller ingen pris f\u00e5",
            "start": 40,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "svarande inlemna en l\u00e4nge skriftlig svarom\u00e5l i hvilket han f\u00f6rst bestrida att vid skuldfr\u00e5ga bed\u00f6mande sak f\u00e5 se fr\u00e5n maskera moral synpunkt",
            "start": 92,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "att der f\u00f6r bed\u00f6mande och ber\u00e4kning af bernstorffs slott",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "ligtvis l\u00e5ng utom ram f\u00f6r jag bed\u00f6mande och utom gr\u00e4ns i allm\u00e4nhet f\u00f6r enskild man afg\u00f6ra n\u00e4r den m\u00e5tt som norge b\u00f6ra ja fylla med hvarjehanda maktmissbruk och f\u00f6rniirmelser mot konungamakt oell svensk stat m\u00e5 kunna anse vara r\u00e5gadt",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00f6fverg\u00e5 komiterade till fr\u00e5ga \u00f6rn f\u00f6rurs\u00e4ttningarna f\u00f6r en f\u00f6rening af begge departement oell anf\u00f6ra hurusom f\u00f6r bed\u00f6mande af m\u00f6jlighet af denna f\u00f6rening man f\u00f6rst m\u00e5ste ta i betraktande huruvida m\u00e4ngd af en \u00e4rende hvilka skola komma att tillh\u00f6ra den gemensam f\u00f6rsvarsdepartement kunna l\u00e4gga hinder i v\u00e4g f\u00f6r f\u00f6rening \u00e5v\u00e4gabringande",
            "start": 112,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en\u00e4r den lagligen icke tillkomma befalluingshafwande att ingen i bed\u00f6mande af huruwida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4lda \u00e4tal blifwit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt befallningshafwande f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rka beflutet \u00f6iwerskridit sig befogenhet pr\u00f6fwar hofr\u00e4tt jemlikt 25 17 strafflag r\u00e4ttwist d\u00f6ma landsh\u00f6fding grefwe gotthard wachtmeister och landssekreterare c",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "utan fruktan att s\u00e4ga vi mening med erforderlig sk\u00e4rpa der omst\u00e4ndighet s\u00e5 kr\u00e4fva anse vi dock en lidelsefri bed\u00f6mande i m\u00e5ng\u00e5 fall mera gagna \u00e4n skada",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "arbete om liff\u00f6rs\u00e4kring med vinstandel af den framst\u00e5 tysk fackman albert fritsch l\u00e4sa f\u00f6lja vacker bed\u00f6mande af en svensk initiativ p\u00e5 denna omr\u00e5de s\u00e4rskildt erk\u00e4nnande f\u00f6rtjenar den solid svensk liff\u00f6rs\u00e4kringsaktiebolaget thule i stockholm",
            "start": 99,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "med anledning deraf hemst\u00e4lla ocks\u00e5 landtbruksstyrelsen hos samtidig med den att styrelse afgaf utl\u00e5tande \u00f6fver malm\u00f6hus l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap stadgar att som den tillkomma att fastst\u00e4lla stadgar f\u00f6r hush\u00e5llningss\u00e4llskap m\u00e5 bemyndiga styrelse att i cirkul\u00e4r till s\u00e4llskap framh\u00e5lla vigt deraf att s\u00e4llskap se till huruvida de stadgar inneb\u00e4ra den garanti i ofvan s\u00e4ga h\u00e4nseende som vara \u00f6nsklig och i sammanhang dermed lemna en utredffing fr\u00e5n allm\u00e4n synpunkt af hel denna fr\u00e5ga till ledning f\u00f6r s\u00e4llskap vid bed\u00f6mande af densamma samt att derefter till m\u00f6te inf\u00f6r landtbruksstyrelsen kall ombud f\u00f6r s\u00e4llskap f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga med styrelse om hvad under nuvarande f\u00f6rh\u00e5llande b\u00f6ra ske och som kunna vara l\u00e4mplig f\u00f6r hvarje s\u00e4rskildt s\u00e4llskap",
            "start": 511,
            "end": 522
        },
        {
            "text": "hvilken aktiebolagsmatrikel som g\u00e4rna lemna f\u00f6r \u00f6frig rikhaltig material f\u00f6r bed\u00f6mande af fr\u00e5ga i hvilken utstr\u00e4ckning vi embetsman \u00e4ro liera med aff\u00e4rsf\u00f6retag",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "men sedan bed\u00f6mande s\u00f6rsigg\u00e4tt inkomma \u00e4nnu en f\u00f6rflag fr\u00e4n fransk bolag batignolles tignolles och komit\u00e9n f\u00f6rklara att denna f\u00f6rflag b\u00f6ra ha f\u00f6rsta pris om den inlemna i r\u00e4tt tid och \u00f6fwerl\u00e5ta f\u00f6r \u00f6frig till en f\u00f6rst\u00e4rka komit\u00e9 den slutlig afg\u00f6rande",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "d\u00e5 truppf\u00f6rband hittills ej i allm\u00e4nhet vara van att motta remont omedelbar fr\u00e5n gr\u00e4sbete f\u00f6refalla den f\u00f6rklarlig att bed\u00f6mande af remont tillst\u00e5nd utfalla n\u00e5gon v\u00e4l str\u00e4ng i synnerhet som denna remont vid sida af en fr\u00e5n s\u00e4ljare omedelbar komma stark stallfodrade remont f\u00f6r den vid gr\u00e4sbetesh\u00e4sten ovana \u00f6ga sig till den yttre f\u00f6ga tilltala",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "ty vid bed\u00f6mande af st\u00e4llning och utsigt f\u00f6r de plan b\u00f6ra man icke f\u00f6rbise att i rikskansler uttalande icke fan en ord som kunna tolka som en antydan om att regering skola vara villig att \u00f6fvergifva guldmyntfot en v\u00e4lvillig ord som egna silfret voro v\u00e4l mera afse att smeka agrar uppr\u00f6rd sinne \u00e4n att angifva regering st\u00e4llning till",
            "start": 6,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af den s\u00f6ka till professur i psykiatri kompetens ha utse professor e",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "bland de till bed\u00f6mande f\u00f6rete profva \u00e5dra sig s\u00e4rskildt en stor uppm\u00e4rksamhet och vinna allm\u00e4n bifall f\u00f6r att icke s\u00e4ga beundran",
            "start": 13,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "de bed\u00f6mande l\u00e4ra hafva ha skiljaktig mening betr\u00e4ffande f\u00f6rslag",
            "start": 2,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande kompetens till profession vid upsala universitet i praktisk filosofi ha humanistisk sektion utse professor k",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "visserligen l\u00e4r \u00e4fven i denna fall s\u00e5 mycket vara klar att enligt stadgande en omgifvande by eller skifteslag fisker\u00e4tt uppta hel den af de strand omsluta fj\u00e4rd s\u00e5 att icke i n\u00e5gon del af denna fiske st\u00e5 \u00f6ppen f\u00f6r hvilken svensk medborgaresom h\u00e4lst men f\u00f6r bed\u00f6mande af r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande en s\u00e4rskild by eller skifteslag emellan l\u00e4mna stadgande icke n\u00e5gon ledning",
            "start": 256,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "skola ha ta i \u00f6fverv\u00e4gande den risk stad kunna l\u00f6pa genom att teckna garanti och f\u00f6r bed\u00f6mande deraf ta noggrann k\u00e4nnedom om bolag n\u00e4rvara st\u00e4llning s\u00e4tt att sk\u00f6ta sig och utsigt f\u00f6r framtid",
            "start": 84,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "en hundratal utst\u00e4llare vid malm\u00f6utst\u00e4llning ha i skrifvelse till utst\u00e4llningsstyrelsen under f\u00f6rklara att tillr\u00e4cklig garanti f\u00f6r en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande sakna och under beklagande att styrelse icke anse sig kunna f\u00e4sta n\u00e5gon afseende vid de klagom\u00e5l uttala sig best\u00e4md protest mot prisbed\u00f6mandet hvarjemte de af en protestera icke f\u00f6ga \u00e4n 58 hvilka erh\u00e5lla pris f\u00f6rklara att de afs\u00e4ga sig denna",
            "start": 141,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "d\u00e5 historia vara framst\u00e4llning af den m\u00e4nsklig utveckling g\u00e5ng i tid s\u00e5 m\u00e5 hvarje drag ur den offentlig och enskild lifvet lia betydelse f\u00f6r bed\u00f6mande af tide hvarfvets andlig utveckling",
            "start": 140,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "de som \u00f6nska blifva delaktig af f\u00f6ren\u00e4mnda pris b\u00f6ra oberoende af hvac bestyrelse f\u00f6r landtbruksm\u00f6te kunna korn ma att best\u00e4mma r\u00f6rande tid inom hvilken anm\u00e4lan f\u00f6r deltagande i mo te skola vara till vederb\u00f6ra afgifna till kongl landtbruksstyrelsen f\u00f6re utg\u00e5n gen af december m\u00e5nad 1895 inkomma med uppgift ang\u00e5ende en tor utst\u00e4lla vid m\u00f6te afsedda djur antal \u00e5lder f\u00e4rg tecken och h\u00e4rstamning samt afkastning och premiering \u00f6rn s\u00e5n lemna eller ifr\u00e5gakomma \u00e4fvensom r\u00f6rande en \u00f6frig omst\u00e4ndighet som kunna vara ar viga f\u00f6r djur bed\u00f6mande hvarjemte landtbruksstyrelsen som f\u00f6rbeh\u00e5lla sig r\u00e4tt att utse prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af ifr\u00e5gavarande djur f\u00f6rklara sig framdeles vilja meddela n\u00f6dig f\u00f6reskrift gknktshalsfs knktshalsfs nktshalsfs ktshalsfs tshalsfs shalsfs ha al lsfs sfs f\u00e5 s",
            "start": 527,
            "end": 538
        },
        {
            "text": "ha i i \u00f6fverens st\u00e4mmelse med den utl\u00e5tande som afgifvits af prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till byggnad vid utst\u00e4llning tilldela arkitekt eug",
            "start": 75,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "omst\u00e4ndighet att ledamot i socken skolr\u00e5d en f\u00f6r all och all f\u00f6r en vara ansvarig f\u00f6r stor del af denna medel icke ha inverkan vid bed\u00f6mande af den nu f\u00f6religga fr\u00e5ga huruvida f\u00f6rm\u00e5nsr\u00e4tt i konkurs efter kyrkoherde risling lagligen skola ega rum fastst\u00e4lla h\u00e4radsr\u00e4tt vid samma tillf\u00e4lle kyrkost\u00e4mma yrkande om f\u00f6rm\u00e5nsr\u00e4tt",
            "start": 130,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "\u00f6rn icke hvardsgsrnmmet eeh andra rum komma s\u00e5 mycket i betraktande vid bed\u00f6mande af en hnamoders duglighet som k\u00f6k och s\u00e4ngkarararna bero denna p\u00e5 en dubbel sk\u00e4l",
            "start": 71,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "emellertid kunna dylik prejudikater vara till nytta ej blott f\u00f6r domstol utan \u00e4fven f\u00f6r den enskild emedan han m\u00e5ngen g\u00e5ng kunna af de hemta tydlig ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af hvad som vara han r\u00e4tt eller plikt \u00e4n af blott lag ofta knapph\u00e4ndig och i allm\u00e4n ordalag h\u00e5lla stadgande",
            "start": 159,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af f\u00f6revara kommandom\u00e5l ha utskott till en b\u00f6rjan f\u00e4sta sig uppm\u00e4rksamhet dervid att i f\u00f6religga statsr\u00e5dsprotokoll intet finna n\u00e4mndt ang\u00e5ende grund f\u00f6r den kouteramiralen h\u00e4gg \u00e5l\u00e4gga bestraffning \u00e4fvensom att konteramiral h\u00e4gg icke lemna tillf\u00e4lie att f\u00f6re m\u00e5l afg\u00f6ra i tjenstev\u00e4g sig f\u00f6rklara",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "och bed\u00f6mande vara redan fullgjordt af norge konung med den resultat att han b\u00e5de direkt och \u00f6ppen i enskild meningsbyte och indirekt under sig tidig f\u00f6rs\u00f6k att l\u00f6sa kris s\u00e4ga och \u00e5dagal\u00e4gga att han under ingen f\u00f6rh\u00e5llande ta till godo en s\u00e5n minister",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "akademisk konsistorium ha godk\u00e4nd humanistisk sektion f\u00f6rslag \u00f6rn adjunktion af professorna sahlin och leander f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kandene till professur i praktisk filosofi",
            "start": 114,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "f\u00f6r allm\u00e4nhet blick ha man \u00e5stadkomma hos denna allm\u00e4nhet en bra uppfattning och bed\u00f6mande af en sinnessjuk och en gynsam \u00e5terv\u00e4rkan p\u00e5 denna sen hvilka genom ber\u00f6ring med andra m\u00e4nniska k\u00e4nna sig liten \u00f6fvergifna",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "sakkunnig som tills\u00e4tta f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande tili professur i latin kompetens vara nu afgifvet",
            "start": 27,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "stadgar icke g\u00f6ra n\u00e5gon skilnad mellan trycka och otryckt speciminationsskrifter ha jag sakna hvarje anledning att undertrycka n\u00e5gon del af den unders\u00f6kning jag till bed\u00f6mande framl\u00e4gga",
            "start": 165,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "en stycke fr\u00e5n strand vara en b\u00e5t f\u00f6rankra f\u00f6r att underl\u00e4tta bed\u00f6mande af snabb man\u00f6ver",
            "start": 61,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "r\u00f6rande \u00e5ter vidtagande af \u00e5tg\u00e4rd mot tuberkulos hos n\u00f6tkreatur hvarom s\u00e5 v\u00e4l landtbruksstyrelsen som hr nathorst framkomma med f\u00f6rslag uttala sig m\u00f6te f\u00f6r \u00f6nskv\u00e4rdhet af att de med underst\u00f6d af statsmedel vidta \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r utr\u00f6nande utaf tuberkulos hos n\u00f6tkreatur kunna forts\u00e4tta i \u00e4nnu stor utstr\u00e4ckning \u00e4n hittills samt f\u00f6r att all \u00e5tg\u00e4rd som kunna afse h\u00e4mmande af spridning af tuberkulos blifva vidta hvarf\u00f6r och vid bed\u00f6mande af en n\u00f6tkreatur sorn vid allm\u00e4n svensk landtbruksm\u00f6te t\u00e4fla \u00f6rn pris afseende m\u00e5 f\u00e4sta vid den omst\u00e4ndighet huruvida de kunna anse beh\u00e4ftad med tuberkulos eller ej landtbruksriksdagen ha anta en af frih",
            "start": 420,
            "end": 431
        },
        {
            "text": "jag tro att denna betyda n\u00e4got mer \u00e4n mockra fras wid bed\u00f6mande af en system f\u00f6retr\u00e4de till\u00e4de han",
            "start": 53,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga om tjur bed\u00f6mande och om pris \u00e5t svin voro v\u00e4cka af hrr henning lundh och brogren",
            "start": 13,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i nu af tryck 24 af svensk f\u00f6rfattningssamling inneh\u00e5lla den af \u00e4ndra lydelse i viss del af stadga f\u00f6r rike allm\u00e4n l\u00e4roverk i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med riksdag skrifvelse i \u00e4mne meddela \u00e4fven i bilaga 3 en kurs som best\u00e4mma f\u00f6r feriearbete till en olik klass och hvilket arbete vara underkastadt bed\u00f6mande och betygss\u00e4ttning af klassf\u00f6rest\u00e5ndarne",
            "start": 291,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "af oblandad ras premiera endast djur af ayrshirerasen s\u00e5som en f\u00f6r l\u00e4n mycket l\u00e4mplig att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar m\u00e5vidpremieringsm\u00f6te delta med handjur som hondjur i t\u00e4fling \u00f6rn all slag pris att jordbrukare hvilka enligt hvad ofvan se icke eg a att i t\u00e4fling om all slag pris delta med b\u00e5de hondjur och handjur v\u00e4l \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa djur af b\u00e5da k\u00f6n men m\u00e5 icke f\u00f6r handjur erh\u00e5lla pris som vara i penning eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den anse deraf f\u00f6rtjent varda m\u00e4rka s\u00e5som prisgilt att tjur premiera endast under vilkor att egaren mot nedann\u00e4mnd bet\u00e4cknings uppl\u00e5ta densamma jemv\u00e4l till allm\u00e4nhet begagna i den m\u00e5n s\u00e5 kunna ske utan men f\u00f6r djur",
            "start": 402,
            "end": 413
        },
        {
            "text": "hofr\u00e4tt utslag lyda en\u00e4r den laglig gt f lcke tillkomma 6 ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4lda tr\u00e4da i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattnin gen samt b befhde f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rka beslut \u00f6fverskrida sig befogenhet pr\u00f6fva hofr\u00e4tt j\u00e4mlik 25 17 par",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "m\u00e5h\u00e4nda skola regering med sig vidstr\u00e4ckt synvidd och sig noggrann k\u00e4nnedom om all p\u00e5 fr\u00e5ga bed\u00f6mande inverka faktor finna att f\u00f6rh\u00e5llande nu \u00e4ro s\u00e5n att en allvurlig kraftyttring till vi sj\u00f6f\u00f6rsvar from kunna och b\u00f6ra g\u00f6ra",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att vinna grundval f\u00f6r eit liktigt bed\u00f6mande af arbetsf\u00f6rh\u00e5llande vid hamn besluta man inh\u00e4mta upplysning h\u00e5ll s\u00e5v\u00e4l arbeisgilvare om arbetare",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "finna sk\u00e4l att fastst\u00e4lla s\u00e4rskild afgift f\u00f6r transport af gods som \u00f6fverg\u00e5 emellan nu ifr\u00e5gavarande j\u00e4rnv\u00e4g \u00e5 ena sida samt statsbana eller enskild j\u00e4rnv\u00e4g med hvilken samf\u00e4rdsel f\u00f6rmedla genom statsbana \u00e5 andra ridag eller att eljest i den helhet eller till n\u00e5gon del \u00e4ndra taxa kloster aktiebolag skola st\u00e4lla sig s\u00e5lunda gifna s\u00e4rskild taxebest\u00e4mmelse till efterr\u00e4ttelse fr\u00e5n den tidpunkt f\u00f6reskrifver dels att den skola \u00e5ligga styrelse f\u00f6r n\u00e4mda bolag att f\u00f6ranstalta att beslut i \u00e4rende varda inom kopparberg l\u00e4n allm\u00e4nneligen kungiprdt och att resolution j\u00e4mte taxa hvad d\u00e4rtill h\u00f6rer st\u00e4dse finna till trafikerande k\u00e4nnedom anslagon \u00e5 l\u00e4mplig st\u00e4lle vid j\u00e4rnv\u00e4g som ock att i afseende \u00e5 taxebest\u00e4mmelse efter 1905 \u00e5r utg\u00e5ng bfhde i kopparberg l\u00e4n f\u00f6re den 1 julli sistn\u00e4md \u00e5r ingifva f\u00f6rslag \u00e5tf\u00f6ljdt af en f\u00f6r \u00e4rende bed\u00f6mande erforderlig sammandrag af bolag r\u00e4kenskaper \u00f6fver de med till\u00e4mpning af taxa \u00e4rligen inflyta inkomst och d\u00e4rmed bestrida utgift samt redog\u00f6relse f\u00f6r j\u00e4rnv\u00e4gsf\u00f6retag st\u00e4llning i \u00f6frig dels ock att bfhde ha att efter den vederb\u00f6ra trafikant l\u00e4mna tillf\u00e4lle att yttra sig \u00f6fver den s\u00e5lunda inkomma taxef\u00f6rslag till f\u00f6re den 1 september 1905 med egen underd\u00e5nig utl\u00e5tande ins\u00e4nda samma f\u00f6rslag j\u00e4mte en yttrandan d\u00e4r\u00f6fver",
            "start": 825,
            "end": 836
        },
        {
            "text": "g\u00e4tt in p\u00e4 detalj f\u00f6r hwilkas r\u00e4tt bed\u00f6mande fordra en s\u00e4rskild sackinsigt som torde wara blott en f\u00e4tal af riksdag ledamot befl\u00e4rd",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af kostnad m\u00e5 till jemf\u00f6relse n\u00e4mna att om ofvan uppgifna byggnadssumma 299 75 kr",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00e5ter g\u00f6ra inspektor oell smakr\u00e5d en m\u00f6nstring ex officio smaka p\u00e5 liten af hvarje till och nied gr\u00f6t hvars bed\u00f6mande dock tycka p\u00e5kalla en p\u00e5fallande liten kvantitet i f\u00f6rh\u00e5llande till en profportioner som beh\u00f6fva f\u00f6r en fin r\u00e4tt",
            "start": 106,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "ha ocks\u00e5 d\u00e5 afgifvit afstyra kande utl\u00e5tande till hvilket afdelnin gen h\u00e5lla sig vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande den nuvarande apotek kunna tillgodo se all hel den omr\u00e5de ha in skr\u00e4nka genom uppr\u00e4ttande af apotek i halsberg och mi vara fr\u00e5ga v\u00e4cka \u00f6rn apotek i edsberg",
            "start": 90,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "men \u00e4fven oafsedt n\u00e4mna missuppfattning r\u00f6rande den l\u00e5g instans kompetens m\u00f6ta vid till\u00e4mpning af urval grundsats stor sv\u00e5righet vid bed\u00f6mande af ren personlig qvalifikation",
            "start": 132,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "dan kunglig order p\u00e5 grund hvaraf insp\u00e4rrning sko i bistiljen eiler andra stat f\u00e4ngeler i frankrike f\u00f6re revoludoned kalla en lettra de eachet oeh vid bed\u00f6mande ef revolution ber\u00e4ttigande ha den godtycklighet hvarmed den suga att detee \u00f6desdiger dokument utf\u00e4rda och begagna spel en icke ringa roll",
            "start": 150,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "den nu afgifna ber\u00e4ttelse inneh\u00e5lla ingenting som angifver att ej med viktig angel\u00e4genhet s\u00e5 vidt de falla under statsrevision bed\u00f6mande skola vara annan \u00e4n v\u00e4l best\u00e4ldt men den r\u00f6ja p\u00e5 samma g\u00e5ng att denna gran skare ha sig uppm\u00e4rksamhet f\u00e4stad \u00e4fven p\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande af mera sekund\u00e4r betydenhet",
            "start": 126,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "den s\u00e4ga sig sj\u00e4lf mena dagbladet alt desse f\u00f6rst\u00e5ndig oell uppriktig veusterm\u00e4n icke kunna vara oense med veilsterpresseu i den betraktelse och bed\u00f6mande af cn regeringstid sorn v\u00e4sentligen vara uppfyld af motst\u00e5nd ocb kamp mot norsk sj\u00e4lfst\u00e4ndlgbet",
            "start": 144,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "men man kunna se b\u00e5de huru de \u00e4ro komponera och efter hvilka princip i fr\u00e5ga \u00f6rn scenanordning och teatermaskineri de stor skala \u00e4ro utf\u00f6ra eller skola utf\u00f6ra och denna gifver en god ledning b\u00e5de l\u00f6r bed\u00f6mande af de v\u00e4rde ur ren konstn\u00e4rlig och ur teatertekuisk synpunkt",
            "start": 199,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "kunna fordra vara en opartisk bed\u00f6mande af all resa s\u00e4llskap",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "den kunna ju f\u00f6rtj\u00e4na anm\u00e4rka ehuru den f\u00f6r \u00f6frig ej beh\u00f6fva st\u00e5 i samband med bed\u00f6mande af hans\u00e9nska aff\u00e4r att h\u00e4radsh\u00f6fding uppstr\u00f6m k\u00e4nd som lagbok utgifvare l\u00e4r ganska ing\u00e5ende hafva studera s\u00e4rskildt en italiensk kriminalantropologisk teori lombrose hvilka som k\u00e4ndt h\u00f6ra till framst\u00e4lla af en s\u00e4rskildt f\u00f6rbrytaretyp den f\u00f6da f\u00f6rbrytare",
            "start": 78,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llning direction g\u00e9n\u00e9rale ha redan ta under \u00f6f verv\u00e4gande den viktig fr\u00e5ga \u00f6rn juryai bete vid bed\u00f6mande af utst\u00e4llning f\u00f6rem\u00e5l en fr\u00e5ga hvilken ofta ge anledning till missn\u00f6je sorn f\u00f6rh\u00e5llande i h\u00f6g grad vara p\u00e5 chicagoutst\u00e4llning",
            "start": 99,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den adertonde allm\u00e4n svensk landt bruksm\u00f6tet hvilket vara afsedt att \u00e5r 1896 h\u00e5lla i malm\u00f6 ha med f\u00f6rm\u00e4lan hurusom den genom erfarenhet s\u00e5 v\u00e4l inom som utom land fortfarande bekr\u00e4fta att bed\u00f6mande och prisbel\u00f6 ding af maskin och redskap vid landtbrnksutst\u00e4llningar egde l\u00f6ga v\u00e4rde om icke en t\u00f6rem\u00e5l som dervid skola bed\u00f6ma underkasta en f\u00f6reg\u00e5ende nog grann och grundlig pr\u00f6fning anh\u00e5lla att iv",
            "start": 190,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "h\u00f6g m\u00e5lsman syna s\u00e5ledes fortfarande h\u00e5lla p\u00e5 denna prof s\u00e5 mycket mer som \u00e4fven 60 r\u00f6rande profva anordning och bed\u00f6mande underg\u00e5 n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring af hvilka den vigtig v\u00e4l torde vara dea som i fr\u00e5ga om betyg uttryck inf\u00f6r mellaubetygen med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd och icke utan ber\u00f6m godk\u00e4nd",
            "start": 112,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en princip ielt uttalande \u00f6rn mellanrikslagen ha g\u00f6ra af kommerskollegium och generaltullstyrelsen i de omn\u00e4mda till afgifna gemensam utl\u00e5tande som i denna del vara af f\u00f6lja m\u00e4rklig inneh\u00e5ll af den f\u00f6religga utredning finna \u00e4mbetsverk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af omfattning af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge och den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga \u00f6rn utf\u00f6rsel till norge hvilket fortfarande m\u00e5ste anse vara den r\u00e4tt skilnad mellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n och utf\u00f6rsel till norge under en 20 \u00e5r 1874 93 icke vara synnerlig stor och att viss \u00e5r v\u00e4rde af sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6fverstiga v\u00e4rde af inf\u00f6rsel hvilket f\u00f6rh\u00e5llande i betraktande af dels att en anta v\u00e4rde \u00e4ro f\u00f6r likartad artikel i allm\u00e4nhet h\u00f6g i den svensk \u00e4n i den norsk statistik dels att sverige med sig betydlig stor folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i fr\u00e5ga \u00f6rn inom b\u00e5da land konkurrera artikel en stor afs\u00e4ttningsf\u00e4lt fara norsk vara \u00e4n norge kunna vara f\u00f6r svenska utvisa en f\u00f6r sverige gynsamt resultat af handelsoms\u00e4ttning i den helhet mellan en b\u00e5da land hvilket f\u00f6rtjenar desto mer uppm\u00e4rksamma sorn den i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llning vilseleda af den bristf\u00e4llig utf\u00f6rselstatisti k synas lia ing\u00e5 och \u00e4fven i viss af en inkomma yttrande s\u00e5som sk\u00e4l till missn\u00f6je med hel mellanrikslagstiftningen framh\u00e5lla att inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge till sverige skola vara dubbel s\u00e5 stor som den fr\u00e5n sverige till norge",
            "start": 278,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "en synpunkt som vid bed\u00f6mande af denna banstr\u00e4ckning \u00e4fven och ej f\u00f6ga torde b\u00f6ra ta i betraktande s\u00e4rskildt f\u00f6r en bidrag som af statsmakt kunna komma att f\u00f6r densamma beg\u00e4ra vara h\u00e4rjedalen undantagsst\u00e4llning med h\u00e4nsyn till kommunikation",
            "start": 19,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "gaturegleringsaff\u00e4rens handhafvare drst seln\u00e4mnden hvilken ensam torde ega n\u00f6dig omsigt f\u00f6r hel denna stor regleringsfr\u00e5ga allsidig bed\u00f6mande vara emellertid veterligen \u00e4nnu icke bet\u00e4nka p\u00e5 att f\u00f6resl\u00e5 n\u00e5gon begynnelse med hith\u00f6rande arbete",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "huruvida da vilja med hvarandra ing\u00e5 n\u00e5gon ny aftal m\u00e5ste tillh\u00f6ra de egen fri bed\u00f6mande och d\u00e4rmed synas den ock b\u00f6ra vara \u00f6fverlemnadt \u00e5t de egen afg\u00f6ra huruvida en f\u00f6r \u00e5stadkomma af en dylik aftal skola med bvarandra ing\u00e5 i n\u00e5gon som h\u00e4lst f\u00f6rlikningseller skiljef\u00f6rfarande",
            "start": 78,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande 5 kilometersl\u00f6pningen der \u00e4fven pointber\u00e4kning ing\u00e5 vid bed\u00f6mande kunna vi endast n\u00e4mna att kort tid ta af vid allm",
            "start": 67,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rslag ha underkasta bed\u00f6mande af kommerskollegium och s\u00e4rskild till trollegiet inkalla sakkunnig",
            "start": 27,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hvilka nnder innevarande \u00e5r \u00e4mna ins\u00e4nda skrift till akademi bed\u00f6mande skola inlemna en samma bo akademi sekreterare f\u00f6re den 8 september",
            "start": 60,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sj\u00e4lf pr\u00e4steral en af en basta bevis f\u00f6r bed\u00f6mande af han karakt\u00e4r en gammal krigare ailed nyligen i n\u00e4rhet af bor\u00e5s",
            "start": 40,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 fr\u00e5ga om huruvida \u00e4ndra grund f\u00f6r uppr\u00e4ttande af f\u00f6rslag till folkskoll\u00e4raretj\u00e4nst b\u00f6ra best\u00e4mma anse f\u00f6rening att vid uppr\u00e4ttande af s\u00e5n f\u00f6rslag b\u00f6ra s\u00e5som grund f\u00f6r bed\u00f6mande af en s\u00f6kande inb\u00f6rdes f\u00f6retr\u00e4de ta h\u00e4nsyn till lo den nit och den skicklighet hvarmed s\u00f6kande enligt f\u00f6rete tj\u00e4nstg\u00f6ringsbetyg sk\u00f6ta undervisning och tukt",
            "start": 171,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "och h\u00e4r vidr\u00f6ra vi \u00e5ter en f\u00f6rh\u00e5llande som f\u00f6r sak r\u00e4tt bed\u00f6mande vara af utomordentlig viga \u00e4nsk\u00f6nt den af hr lemna ur sigte",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ds ord som ofta f\u00f6rekomma i pa ristidningarnas bed\u00f6mande af casimir p\u00e9rior \u00e4ro han ha svika fana redan m\u00e5ndag qt\u00e4il ha gssimir p\u00e9rier f\u00f6rklara i sm familjekrets att han nu f\u00e5 nog",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "denna bed\u00f6mande till den grad f\u00e4sta sig wid den yttre ordning htvilken wisserligen den m\u00e5 ju erk\u00e4nna ha sig w\u00e4rde \u00e4fwen den att man icke tillr\u00e4cklig asser den sinnesbeskaffenhet som allena inneb\u00e4ra en borgen d\u00e4rf\u00f6r att bettna ordning komma att fortfara \u00e4fwen sedan l\u00e4rare \u00f6ga och skola straffbest\u00e4mmelse icke l\u00e4nge bilda en \u00e5terh\u00e5lla mot mot den sj\u00e4lfr\u00e4diga lynne utbrott",
            "start": 5,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "till bed\u00f6mande af den inberga gr\u00f6da meddela d\u00e4rj\u00e4mte f\u00f6r hvarje l\u00e4n uppgift \u00f6rn den procenttal hvarmed \u00e5r sk\u00f6rd af hvarje s\u00e4rskildt s\u00e4de \u00f6fvereller under stiga den sk\u00f6rd som under en tjugu n\u00e4ra f\u00f6rfluten \u00e5r 1875 1894 inom l\u00e4n i medeltal erh\u00e5lla all efter korntal r\u00e4knadt",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "dels bilda en stipendiefond f\u00f6r adlig ung man \u00e5 dels ock af den \u00e5terst\u00e5 betydlig f\u00f6rm\u00f6genhet i fastig heta m m en ytterlig fond f\u00f6r anh\u00f6rig efter hvilkas bortg\u00e5ng d\u00e4raf ny stipendium skola bilda all efter riddarhusdirektion bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 223,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "utom land bekr\u00e4fta att bed\u00f6mande och prisbel\u00f6ning af maskin och redskap vid landtbruksutst\u00e4llningar egde f\u00f6da v\u00e4rde \u00f6rn icke en f\u00f6rem\u00e5l som dervid skola bed\u00f6ma underkasta en f\u00f6reg\u00e5ende noggrann och grundlig pr\u00f6fning anh\u00e5lla att m\u00e5 f\u00f6r bestrida af kostnad f\u00f6r en s\u00e4rskild pr\u00f6fning af landtmannamaskiner och redskap f\u00f6re m\u00f6te till bestyrelse f\u00f6rfogande st\u00e4lla etc belopp af kr",
            "start": 22,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "den torde v\u00e4l ock f\u00e5 anse sannolik att i den m\u00e5n den f\u00f6resl\u00e5 arbetsstatistik visa sig verkligen lunna s\u00e5som i 1893 \u00e5r riksdags yttra opartisk framl\u00e4gga upp lysning som \u00e4ro af vikt f\u00f6r den social fr\u00e5ga r\u00e4tt bed\u00f6mande allm\u00e4nhet intresse f\u00f6r arbete ocks\u00e5 skola \u00f6ka",
            "start": 205,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "befallningshafvande att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4lda \u00e5tal blifvit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt k",
            "start": 30,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "af en b\u00e5da \u00e4mbetsverk vara a\u00f6attadt f\u00f6lja ordalag af den s\u00e5lunda f\u00f6religga utredning finna \u00e4mbetsverk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge och den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga \u00f6rn utf\u00f6rsel till norge hvilket f\u00f6rfarande af f\u00f6rut angifvet sk\u00e4l m\u00e5ste anse vara den r\u00e4tt skilnad emellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n ooh utf\u00f6rsel till norge under en tjugu \u00e5r 1874 1893 icke vara synnerligen stor och att viss \u00e5r v\u00e4rde af sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6fverstiga v\u00e4rde af inf\u00f6rsel hvilket f\u00f6rh\u00e5llande dels 1 betraktande af att en anta v\u00e4rde \u00e4ro f\u00f6r likartad artikel i allm\u00e4nhet h\u00f6g i den norsk statistik dels att sverige med sig betydlig stor folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i fr\u00e5ga \u00f6rn inom b\u00e5da land konkurrera artikel en stor afs\u00e4ttningsf\u00e5lt f\u00f6r norsk vara \u00e4n norge kunna vara f\u00f6rsvenska utvisa en f\u00f6r sverige gynsamt resultat af handelsoms\u00e4ttning i den helhet mellan en b\u00e5da land hvilket f\u00f6rtj\u00e4na desto mera uppm\u00e4rksamma som den i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llning vilseleda af den bristf\u00e4llig utf\u00f6rselstatistik synas hafva ing\u00e5 och \u00e4fven i viss af en inkomma yttrande s\u00e5som sk\u00e4l till missn\u00f6je med hel mellanrikslagstiftning framh\u00e5lla att inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge till sverige skola vara dubbel s\u00e5 stor som den fr\u00e5n sverige till norge",
            "start": 145,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "censor ens i den h\u00e4ndelsn att oaktadt examinand i den skriftlig pr\u00f6fning icke erh\u00e5lla stadga betvgssumma de bed\u00f6mande l\u00e4rare likv\u00e4l admittera han till muntlig mogenhetsexamen vara ber\u00e4ttiga l\u00e4gga hinder i v\u00e4g h\u00e4rf\u00f6r torde vara r\u00e4tt mycket tvifvel underkastadt s\u00e4ga klagande men i f\u00f6revara fall d\u00e4r jag oveders\u00e4gligen i den skriftlig pr\u00f6fning erh\u00e5lla stadga betygssumma f\u00f6refinnas uppenbarligen ej en skymt af ber\u00e4ttigande f\u00f6r censor i s\u00e5n afseende",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "af all att d\u00f6ma torde denna f\u00f6r f\u00f6r sta g\u00e5ng anordna lastk\u00f6rning f\u00f6r framtid komma att f\u00e5 stor betydelse f\u00f6r en grundlig bed\u00f6mande af afvel djur",
            "start": 120,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "en telegrafisk meddela utl\u00e5telse i regeringsbudb\u00e4raren nummer f\u00f6r den 29 oktober \u00e4ro utdrag ur afdelning underr\u00e4ttelse fr\u00e5n utland i denna tidning de \u00e4ro blott en bed\u00f6mande af en artikel som vara synlig i den utl\u00e4ndsk press",
            "start": 162,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "en annan omst\u00e4ndighet som ej h\u00e4lla b\u00f6ra gl\u00f6mma vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande vara den att inom kort n\u00e5 sig fullbordan hvarigenom ny konkurrcnstillf\u00e4llen uppsl\u00e5",
            "start": 56,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "oell or\u00e4ttvisa bed\u00f6mande f\u00f6r hvilket gustaf adolf minne \u00e4fven i sverige vara f\u00f6rem\u00e5l yttra han ungef\u00e4r f\u00f6lja gustaf adolf skugga m\u00f6ta vi i afton vid denna minne fest",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "liga k\u00e4nnedom om en s\u00f6kande denna du ras v\u00e4sentlig ocb vi vilja n\u00e4stan s\u00e4ga i de enda reell frukt ha regering en g\u00e5ng f\u00f6rut underk\u00e4nna d\u00e5 bo f\u00f6resl\u00e5 deafl\u00e4ggande och bed\u00f6mande inf\u00f6r en ras egentlig central profkommission i hufvndsfaden",
            "start": 165,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "d\u00e4rigenom skola kunna vinna en fast och full belysa synpunkt f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande och afg\u00f6ra korume denna synpunkt att st\u00e5 f\u00f6r l\u00e5g s\u00e5 att man fr\u00e5n densamma icke kunna f\u00e5 n\u00f6dig utsigt \u00f6fver den stor hel med all den olik parti samt denna f\u00f6rh\u00e5llande till hvarandra och till enhet",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsr\u00e4tt utslag i den mot folkskoll\u00e4rare m tennman \u00e5 sand\u00f6 af skolr\u00e5dsledamot v\u00e4cka \u00e5tal ha f\u00f6lja lydelse en\u00e4r bergman och han medpart icke visa sig vara beh\u00f6rig att f\u00f6ra talan r\u00f6rande den misshandel som tennman i afseende \u00e5 de \u00e5t han v\u00e5rd anf\u00f6rtro skolbarn m\u00e5 hafva l\u00e5ta komma sig till last samt den f\u00f6rseelse i tjensteut\u00f6fning hvartill tennman s\u00e5som folkskoll\u00e4rare kunna vid behandling af skolbarn hafva g\u00f6ra sig skyldig ej mot inneh\u00e5ll i 32 f\u00f6rnya n\u00e5dig stadga ang\u00e5ende folkundervisning i rike den 20 januari 1882 lagligen utg\u00f6ra f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r h\u00e4radsr\u00e4tt bed\u00f6mande finna h\u00e4radsr\u00e4tt den af bergman och han medpart mot tennman v\u00e4cka talan icke kunna till vid pr\u00f6fning uppta skola bergman och han medpart g\u00e4lda tennman r\u00e4tteg\u00e5ngskostnad med \u00e5 denna m\u00e5l bel\u00f6pande 55 kr",
            "start": 557,
            "end": 568
        },
        {
            "text": "efter att hafva p\u00e5peka en sv\u00e5righet som p\u00e5 flerehanda grund f\u00f6rel\u00e5go f\u00f6r resultat bed\u00f6mande f\u00f6rklara fakultet att hanna lenstr\u00f6m aldrig vid f\u00f6reg\u00e5ende anfall \u00e5dra sig yttre skada a betydenhet att vid sjukdom bysteri hvaraf hon sannolik lida kullst\u00f6rta i regel icke medf\u00f6ra sv\u00e5r skada hvadan icke kunna anta att lenstr\u00f6m genom dylik fall kunna \u00e5dra sig d\u00f6d att norberg framst\u00e4llning af sig beteende vid och efter d\u00f6dstillf\u00e4lle s\u00e4rskildt hvad ang\u00e5 lik l\u00e4ge synas i flere h\u00e4nseende osannolik att hufvud skada \u00e5tminstone den triangelformiga intryck p\u00e5 venstra sida mellan panna oell hj\u00e4ssbentt sv\u00e5rligen kunna f\u00f6rklara s\u00e5som uppkomma genom fall att brott p\u00e5 finger anta hafva uppkomma under den lenstr\u00f6m h\u00e5lla hand p\u00e5 liufvudet hvilket strida mot norberg uppgift att fall hvarje g\u00e5ng ske handl\u00f6st och att hufvud f\u00f6rst tr\u00e4ffa mark",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "uppsats af allm\u00e4n intresse befordra k\u00e4nnedom \u00f6rn utland och derigenom bidra till bed\u00f6mande af f\u00f6rh\u00e5llande i egen f\u00e4dernesland",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "heta d\u00e4r bland annan betr\u00e4ffande nykterhetssaken hvars bed\u00f6mande vid s\u00e5 m\u00e5nga tillf\u00e4lle erinra r\u00e4tt liflig om katt kring den het gr\u00f6t i fr\u00e5ga om den sedlig tillst\u00e5nd kunna biskop konstatera alt dryckenskap \u00e4n ytterlig afta ehuru denna gl\u00e4dja f\u00f6rh\u00e5llande tyv\u00e4rr icke vara undantagsl\u00f6s",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "geno ro byr\u00e5njtvofaftryck \u00e5sl\u00f6rreonnonserfor bed\u00f6mande af deri 7 1 graf i skola utstyrsel lemna nrat",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "tommersiel\u00e4a krets kort sagdt der de nu vara ekonomisk f\u00f6rh\u00e5llande tvinga till le nykter bed\u00f6mande af situation ber\u00f6mma man krona lugn och fast h\u00e5llning",
            "start": 88,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "hvad som vid bed\u00f6mande af denna banstr\u00e4ckning i hand b\u00f6ra ta i betraktande vara den geografisk l\u00e4ge",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande eger ju s\u00e4ga aftonbi uppenbarligen den at nu verkst\u00e4lda unders\u00f6kning icke en sp\u00e5r till v\u00e4rde vid bed\u00f6mande af den p\u00e5g\u00e5 strid mellan en svensk eterfabrikanterna och den vid \u00e5ker krutbruk hittills anv\u00e4nda eter hvar\u00e5 anbudstid utg\u00e5 dea 18 februari och som erh\u00e5lla i uppdrag att unders\u00f6ka",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "anl\u00e4gga i england skotland och irland s\u00e5 att inf\u00f6rsel till england af margarin icke gifver n\u00e5gon p\u00e5litlig m\u00e5ttstock f\u00f6r bed\u00f6mande af f\u00f6rbrukning omf\u00e5ng af denna den sv\u00e5r konkurrent till sm\u00f6r af eller l\u00e5g qvaliteter",
            "start": 119,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "ha handelstidning m\u00e5nga synd p\u00e5 sig samvete ifr\u00e5ga om r\u00e4tt bed\u00f6mande af tvistighet mellan arbetare och arbetsgifvare",
            "start": 58,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "magnusson talan mot danielsson oeh jonsson finna h\u00e4radsr\u00e4tt i f\u00f6revara m\u00e5l icke vid kunna komma under bed\u00f6mande \u00e4n s\u00e5vidt den egde sammanhang med en yrkande magnusson v\u00e4cka i st\u00e4mning mot karlsson hvarf\u00f6r annan yttrande i denna del af m\u00e5l icke vara erforderlig \u00e4n att magnusson skola sjelf vidk\u00e4nnas kostnad der\u00e5",
            "start": 101,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "operabygnadskonsortiet h\u00e4nskjuta fr\u00e5ga \u00f6rn en af hr waldenstr\u00f6m angripa v\u00e4ggm\u00e5lning i operak\u00e4llaren matsal ha f\u00f6rklara att m\u00e4lningarne ifr\u00e5ga \u00e4ro att anse s\u00e5som estetisk konstverk samt eridrat \u00f6rn den subjektiv faktor som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla och p\u00e5 hvilken den bero \u00f6rn en betraktare till en intryck som han omedelbar motta af konstverk knyta kysk eller okysk id\u00e9association er",
            "start": 225,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "att han redan f\u00f6rut wifat tabl\u00e5 \u00f6fwer st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 52,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "d\u00e5 truppf\u00f6rband hittills ej i allm\u00e4nhet vara van att motta remont omedelbar fr\u00e5n gr\u00e4sbete f\u00f6refalla den f\u00f6rklarlig att bed\u00f6mande af remont tillst\u00e5nd utfalla n\u00e5gon v\u00e4l str\u00e4ng i synnerhet som denna remont vid sida af en fr\u00e5n s\u00e4lja arne omedelbar komma stark stallfodrade remont f\u00f6r den vid gr\u00e4sbetesh\u00e4sten ovana \u00f6ga sig till den yttre f\u00f6ga tilltala",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "enligt lagf\u00f6rslag fyra paragraf skola den tillkomma bfde att pr\u00f6fva om ungskog sk\u00f6fla eller f\u00f6r\u00f6da men bfde tviflar p\u00e5 l\u00e4mplighet att h\u00e4nskjuta bed\u00f6mande h\u00e4raf till en myndighet sorn redan f\u00f6rut vara s\u00e5 \u00f6fverhopa af m\u00e5ngskiftande g\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 143,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "hr ordf\u00f6rande upplysa att bodekull nu gifvit sig tillk\u00e4nna och vara arkitekt b wallberg anst\u00e4ld hos firma svante svensons eft \u00e4fvensom att hr yttra den \u00e5sigt att f\u00f6r en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande af ritning b\u00f6ra en s\u00e4rskild prisn\u00e4md af sakkunnig person tills\u00e4tta",
            "start": 176,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "vidkommande den andra fr\u00e5ga \u00f6rn denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandling s\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk b\u00f6ra hvila komma \u00e4fven en sitbjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig syn punkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e4 hvilken faktor den bero \u00f6rn en betraktare till en intryck han omedelbar af konstverk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9 association",
            "start": 260,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta bifoga till sjumannan\u00e4mnden protokoll \u00f6fver den beslut \u00f6rn utseende af sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af skicklighet hos en sex s\u00f6kande till professur i botanik",
            "start": 89,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af denna framst\u00e4llning \u00f6rn bevilja af l\u00e5nemedel till belopp af blott en och en half million f\u00e5 man icke f\u00f6rgl\u00f6mma att summa vara af f\u00f6rsvinna betydelse d\u00e5 den g\u00e4lla att d\u00e4rigenom framhj\u00e4lpa en inhemsk n\u00e4ring som kunna befria vi fr\u00e5n utgift af s\u00e5 oerh\u00f6rd omfattning som vi kolimport redan uppn\u00e5",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "vi skola h\u00e4r ej inl\u00e5ta vi p\u00e5 n\u00e5gon bed\u00f6mande af en s\u00e4rskild nummer p\u00e5 program de fr\u00f6ken utf\u00f6ra",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "till hjertregionen till en b\u00e5da arm till benell och i synnerhet d\u00e5 han ber\u00f6ra hjertot d\u00e5 ban anv\u00e4nda medel \u00e5 all ledamot men bed\u00f6mande af denna sak f\u00f6rsv\u00e5ra derigenom att betydelse af en teknisk uttryck vara h\u00f6gst os\u00e4ker d\u00e5 man ej b\u00e4ra l\u00e4tt f\u00f6r att anst\u00e4lla en jemf\u00f6relse med vi dag vetenskaplig uttryck",
            "start": 124,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "s\u00e4kerligen wara den klok d\u00e4 f\u00f6ljd af en missgrepp i bed\u00f6mande af situation kunna blifwa \u00f6desdiger",
            "start": 51,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "bfhde hemst\u00e4lla till n\u00e5dig bed\u00f6mande huruvida icke innan komit\u00e9ns f\u00f6rslag till n\u00e5gon framst\u00e4llning till riksdag f\u00f6ranleda ytterlig utredning i nu angifna syfte kunna anse b\u00f6ra \u00e5v\u00e4gabringa",
            "start": 26,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "hvad man vid denna fr\u00e5ga bed\u00f6mande s\u00e4rskildt ha att beakta vara dels den nu g\u00e4lla pris \u00e5 gl\u00f6dlampa dels ock den omst\u00e4ndighet att den ifr\u00e5gas\u00e4tta h\u00f6ja tull afse att blifva en bruttotull att vid vara f\u00f6rtulla afdrag i vigt ej skola f\u00e5 g\u00f6ra f\u00f6r papper ask och dylik omslag",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en f\u00f6r bed\u00f6mande af stockholm korn mun finansiell st\u00e4llning synnerligen vigtig",
            "start": 6,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda finna man materiel till bed\u00f6mande af icke blott om den vara m\u00f6jlig utan \u00e4fven \u00f6rn den l\u00f6na m\u00f6da att verkst\u00e4lla bergningsarbetet",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "milit\u00e4rstat tyskland och \u00f6sterrike hafva under en sen \u00e5r nied s\u00e4rskild f\u00f6rk\u00e4rlek omhulda denna sen gren af den milit\u00e4r utveckling och den ar denna distansridters f\u00f6rtj\u00e4nst synnerlig den fr\u00e5n berlin till wien wien berlin att man nu mera r\u00e4kna med hel andra tid och m\u00e5tt vid bed\u00f6mande af cn h\u00e4st uth\u00e5llighet \u00e4n f\u00f6r en to tal \u00e5r sedan",
            "start": 272,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "hofr\u00e4tt ha en\u00e4r den ej lagligen tillkomma l\u00e4nsstyrelse att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4lda \u00e5tal",
            "start": 65,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "styrelse som naturligtvis bra \u00e4n n\u00e5gon annan vara i tillf\u00e4lle att egna denna fr\u00e5ga en full saklig bed\u00f6mande ha i sig till landsting afgifna skrifvelse anf\u00f6ra att den n\u00e4stan skola vara en lycktr\u00e4ff om man f\u00f6r l\u00e4mplig pris kunna komma i besittning af en f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l passande l\u00e4genhet och att denna g\u00e4lla \u00e4nnu mera d\u00e5 fr\u00e5ga vara att hyra en dylik lokal",
            "start": 97,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "skadlighet ha herr doktor s\u00f6derlund till jag framst\u00e4lla den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom n kirurg sna terapi och om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fi\u00e5ga intyga ji att borsyra fortfarande savai inom sorn utom var land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af munh\u00e5la och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r mia del aldrig se n\u00e5gon skaunga verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af antiseptisk egenskap den halt p\u00e5 flyktig olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s ur r\u00e4kning",
            "start": 415,
            "end": 426
        },
        {
            "text": "hr hedlund ha i ein reservation framh\u00e5lla \u00f6nskv\u00e4rdhet af att vid part f\u00f6rhandling inf\u00f6r f\u00f6rlikningsman en tvista om de s\u00e5n \u00f6nska skota kunna h\u00e4nskjuta sig sak till bed\u00f6mande af sakkunnig utomst\u00e5ende utan att de f\u00f6r den skulle f\u00f6rbinda sig att underkasta sig de utslag",
            "start": 163,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "sedan jag ta prof af en olik f\u00f6rem\u00e5l i helsingborg soc kerfabriks montre ha jag i f\u00f6ljd underkasta de en str\u00e4ng sak lig pr\u00f6fning p\u00e5 grund hvaraf jag p\u00e5 heder och samvete afgifvei f\u00f6lja omd\u00f6me de af helsingborg sockerfabriks liufvudfabri vater som vid bed\u00f6mande s\u00e4rskildt komma i betraktande nemligen toppi liad oell bitsocker iiro al ypperlig kvalitet de liro en bra sorn kati framst\u00e4lla oell soln nied rafflneringsteiiiiikens nuvarande st\u00e4 idpunki \u00f6lverliufvudtaget kail producera",
            "start": 250,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "den vara hr s som i sig egenskap af chef f\u00f6r goodtemplarne utf\u00e4rda en ultraradikal politisk program hvari genom parti st\u00e4llning och str\u00e4fvande blifvit satt i en tydlig om ock ej oblandad behaglig dager hvilket v\u00e4l l\u00e4rer komma att bidra till en viss f\u00f6rsigtighet vid bed\u00f6mande af en riksdagsmannakandidaturer som nykterbetsabsolutisterna m\u00f6jligen \u00e4nnu skola s\u00f6ka trumfa",
            "start": 265,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af sj\u00e4lfva f\u00f6rm\u00f6genhetsf\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6rb\u00e4ttring eller f\u00f6rs\u00e4mring under \u00e5r ifr\u00e5ga ha man dels en indirekt bevis som ligga i fr\u00e5nvaro eller f\u00f6r ekorasten af aff\u00e4rs samt af minskning eller \u00f6kning i uts\u00f6kningsm\u00e5l dels ock inkomstbevillning stigning eller sjunkning",
            "start": 16,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "mod afsigt vid bed\u00f6mande af en f\u00f6reg\u00e5ende uppgift vara n\u00e5got reservera med h\u00e4n syn till den eljest utm\u00e4rka g\u00e4st f\u00f6rm\u00e5ga i den finara s\u00e5ngf\u00f6redraget",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "traktelser \u00f6fver en r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande sorn spela en ur den verklig sakl\u00e4ge framg\u00e5 roll vid bed\u00f6mande och behandlande af unionstvisten framl\u00e4gga herr h i f\u00f6lja med all m\u00f6jlig blygsam f\u00f6rbeh\u00e5ll upp st\u00e4ilda r\u00e4ttssats",
            "start": 89,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vidkommande den andra fr\u00e5ga \u00f6rn denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse tor sedlighet s\u00e5ra viii akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 alt lill en objektiv faktor p hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk h\u00f6ra hvila komma \u00e4fven den subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero \u00f6rn en betraktare tili en intryck han omedelbar af konstverk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 258,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "nu torde naturligtvis denna siffra inte b\u00f6ra betrakta som full exakt vid bed\u00f6mande af parti inb\u00f6rdes styrka och i hvarje fall torde den vara en smula djerf att s\u00e5som f\u00f6rs\u00f6ka p\u00e5 konservativ h\u00e5ll vilja f\u00f6ra all en r\u00f6st som ej tillfalla en v\u00e4lja \u00f6fver p\u00e5 den konservativ sida ty den ha h\u00e4r vara mer \u00e4n vanlig sv\u00e5r att bed\u00f6ma den verklig situation p\u00e5 grund af r\u00f6stsplittring spr\u00e4ngkandidater d",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "synas den hafva undg\u00e5 han och den skola han representera att bakom en f\u00f6reb\u00e4ra obetydlig anledning g\u00f6mma sig andra mer eller f\u00f6ga klar fatta stridsfr\u00e5ga af en f\u00f6r tid och folk lifsvigtig religi\u00f6s politisk eller ekonomisk betydelse och hvilka den icke vara m\u00f6jlig att l\u00f6sa genom en f\u00f6rdomsfri och h\u00e4nsynsfull bed\u00f6mande af hvarandras intresse sen just d\u00e4rf\u00f6re att denna intresse stodo i en ol\u00f6slig motsatsf\u00f6rh\u00e5llande till hvarandra s\u00e5som f\u00f6rh\u00e5llande \u00e4nnu \u00e5r med m\u00e5nga intresse af religi\u00f6s internationell och ekonomisk inneb\u00f6rd",
            "start": 307,
            "end": 318
        },
        {
            "text": "d\u00e5 en uti tidning kalmar den 28 n\u00e4st lida maj inta artikel med ofvanst\u00e5en de rubrik vara uti flera afseende vilsele dande torde f\u00f6lja meddelande vara af n\u00f6d f\u00f6r en riktig bed\u00f6mande af fr\u00e5ga i ber\u00f6ra artikel framh\u00e5lla att full bordande af p\u00e5g\u00e5 muddringsarbete kalmar sund f\u00f6rdr\u00f6ja till kostnad f\u00f6r sta te oell lill skada f\u00f6r stad kalmar hvad stat betr\u00e4ffa orsaka dock stat verk ej n\u00e5gon s\u00e4rskild kostnad af den bevilja f\u00f6rl\u00e4ngning i tid f\u00f6r arbete fullbordande en\u00e4r entrepren\u00f6r f\u00f6rplik tats att sj\u00e4lf vidk\u00e4nnas den \u00f6kning i ko trollkostnaden som genom uppskofvet kunna f\u00f6ranleda och hvad stad kalmar an g\u00e5 synas dr\u00f6jsm\u00e5l i viss m\u00e5n bero p\u00e5 stad sj\u00e4lf d\u00e5 den stad kontrakt enligt \u00e5ligga muddringsarbete i sta d liamn oell inlopp d\u00e4rtill hvilket skola vara fullbordadt den 31 december 1899 oell hvilket erfordra f\u00f6r att stad skola kunna dra nytta af den ny se gelr\u00e4nnan i kalmar sund \u00e4nnu ej full borda oell stad rejkui 2 g\u00e5ng er h\u00e5lla beg\u00e4ra f\u00f6rl\u00e4ngning i arbetstid hvarje g\u00e5ng med en \u00e5r",
            "start": 170,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "redan kort f\u00f6re han bortg\u00e5ng med varm hand kontant till riddarhusdirektion \u00f6fverl\u00e5mnadel dels ock af den \u00e5terst\u00e5 betydlig f\u00f6rm\u00f6genhet i fastighet m m bilda en ytterlig fond f\u00f6r anh\u00f6rig efter hvilkas bortg\u00e5ng d\u00e4r af ny stipendium skola bilda all ef te riddarhusdirektion bed\u00f6mande ocb",
            "start": 269,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "genom patenter blifva verklig uppfinning beskrifna till ledning f\u00f6r vetenskaplig bed\u00f6mande men \u00e4fven till ledning f\u00f6r efterapare",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "att lia p\u00e5peka en sv\u00e5righet som p\u00e5 flerehanda grund f\u00f6religga f\u00f6r resultat bed\u00f6mande f\u00f6rklara lakufleten att hanna lennstr\u00f6n aldrig vid f\u00f6reg\u00e5ende anfall \u00e5dra sig yttre skada af betydenhet att norberg framst\u00e4llning af sig beteen en vid och efter d\u00f6dstiuf\u00e4llet",
            "start": 74,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "samma vara f\u00f6renadt med en ytterst ringa kostnad och benham s motor hvars tillverkning i f\u00f6rh\u00e5llande till elektrisk eller gas och petroleummotorer vara mycket billig slita s\u00e5 f\u00f6ga vid arbete att denna momeut vid bed\u00f6mande af den praktisk nytta af uppfinning m\u00e5ste ta i betraktande",
            "start": 211,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "hafva \u00e4fven stadsl\u00e4kare sorn \u00e4ro skyldig att afgifva yttrande i dylik fr\u00e5ga d\u00e4r de bed\u00f6mande p\u00e5kalla fackkunskap",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "i minoritet sultan bed\u00f6mande g\u00e5 nu ut p\u00e5 att krossa de",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "pietetssk\u00e4l stockholm stad konsistorium anf\u00f6ra mot kyrkog\u00e5rd uppgr\u00e4fvande dels den omst\u00e4ndighet att fr\u00e5ga om egander\u00e4tt till tomt f\u00f6r hvilken fr\u00e5ga bed\u00f6mande numera en ganska vidlyftig material f\u00f6religga icke vara afgjord",
            "start": 147,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rsta f\u00f6rs\u00f6k sl\u00e5 s\u00e5 v\u00e4l ut att man af en bed\u00f6mande sakkunnig yttra att efter denna vara officerskantinerna on\u00f6dig",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "efter att ha p\u00e5visa den absurd i den na l\u00e5ng tidsutdr\u00e4gt till\u00e4gga ofvann\u00e4mda tidning brefvet af 26 april 1861 f\u00f6ieskrifver bland annan att hvarje af en tre medi cinska l\u00e4roverk i rike skola vid statsoch r\u00e4ttsmedicinsk fr\u00e5ga som till l\u00e4roverk bed\u00f6mande af medicinalstyrelse h\u00e4nskjuta afgifva e f order liga utl\u00e5tande",
            "start": 241,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "\u00f6rn den icke vara l\u00e4mplig att stadsfullm\u00e4ktig af hvilka museum vara s\u00e5 bero ocks\u00e5 huge delta i bed\u00f6mande af lokalfr\u00e5ga",
            "start": 94,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "som komma s\u00e5 l\u00e5ng efter\u00e5t kunna den endast vara fr\u00e5ga om uppfattning och bed\u00f6mande af den f\u00f6r japan s\u00e5 skymflig tilldragelse",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "styrelse underk\u00e4nna den fordra ers\u00e4ttning hvarp\u00e5 sj\u00f6gren i skrifvelse till styrelse den 10 november 1899 anmoda styrelse att enligt entreprenadkontrakt 16 inom lagstadgad tid f\u00f6r sig del utse skiljeman f\u00f6r bed\u00f6mande af r\u00e4ttm\u00e4tighet af sj\u00f6gren ofvann\u00e4mnda ers\u00e4ttningsanspr\u00e5k liksom f\u00f6r verkst\u00e4llande af uppskattning enligt kontrakt af redan utf\u00f6ra arbete med den \u00e5tskiljande i extra och i v\u00e4rderingslista ing\u00e5ende ordinarie \u00e4fvensom f r best\u00e4mmande af den kontraktsenlig tid f\u00f6r utbetala af de sj\u00f6gren s\u00e5lunda tillkommande medel",
            "start": 205,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "denna fr\u00e5ga till konstakademien f\u00f6r bed\u00f6mande af m\u00e5lning konstn\u00e4rlig v\u00e4rde s\u00e5 kunna man der\u00e5t hel naturlig dra den slutsats att konsortium medlem anse m\u00e5lning konstv\u00e4rde tvifvelaktig",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en stor del vara en f\u00f6ljd af den enskild initiativ och den vara just s\u00e5som fram g\u00e5ng ur en s\u00e5n sorn den vara af n\u00e5gon betydelse f\u00f6r bed\u00f6mande af folkkarakleren tiar man ocks\u00e5 b\u00f6rja med privathus stat oeb en allm\u00e4n institution byggnad hafva f\u00e5 komma forst i andra rum oeb till en del b\u00e4ra man \u00e4nnu ej b\u00f6rja",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "haak betr\u00e4ffande denna yttrande \u00f6rn fr\u00e5ga behandling hos beredningsutskott och framh\u00e5lla h\u00e4rvid dels att utskott ju ej godk\u00e4nna j\u00f6nsson f\u00f6rslag utan blott anse den b\u00f6ra komma under vatten och gasverksstyrelsens bed\u00f6mande dels ock att kostnadsber\u00e4kning i den af utskott nu framl\u00e4gga f\u00f6rslag ej af utskott utan af gasverks framst\u00e4lts i denna kritik \u00f6fver j\u00f6nsson f\u00f6rslag",
            "start": 210,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "besigtning f\u00f6r bed\u00f6mande af w getg gfcador komma i dag att ega rum \u00e5ngfartyg gefle som fortfarande ligga qvar vid styrmansholmen vara aseuieradt f\u00f6r kr",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "initiativ t\u00e4flingsskrift inneh\u00e5lla allm\u00e4nfattlig r\u00e5d och upplysning betr\u00e4ffande lungsot och skyddsmedel mot sjukdom \u00e4ro att v\u00e4nta h\u00e4rmed v\u00f6rdsam hemst\u00e4lla att vid bed\u00f6mande af en inkomma t\u00e4flingsskrift stor m\u00f6jlig h\u00e4nsyn m\u00e5 ta \u00e4fven till f\u00f6rh\u00e5llande inom folkskola",
            "start": 162,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "yi skola med f\u00f6rbig\u00e5ende af all ov\u00e4sentlig som p\u00e5 fr\u00e5ga bed\u00f6mande ej ha n\u00e5gon stor inflytande inskr\u00e4nka vi till att n\u00e4ra belysa en och annan af en uppgift sorn i spalt se dag och enligt vi f\u00f6rmenande icke b\u00f6ra f\u00e5 st\u00e5 oemotsagd",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "efter prisutdelning som verkst\u00e4lla af f\u00f6rening sekreterare hr lektor y hallander i skara hvilken tillsammans med possessionat moberg fr\u00e5n skedvi och veterin\u00e4r olsson i fors verkst\u00e4lla bed\u00f6mande af en djur rikta hr lektor n\u00e5gon ord till en f\u00f6rsamla utst\u00e4llarne d\u00e4rvid s\u00e4rskildt betonande den stor vikt som l\u00e4ge i djur r\u00e4tt uppf\u00f6dande ock uttala d\u00e4rj\u00e4mte sig tillfredsst\u00e4llelse med den god resultat som denna utst\u00e4llning visa i den allt stor och stor antal god djur af den ras hvilken f\u00f6rening sitta som sig m\u00e5l att framalstra f\u00f6rete",
            "start": 183,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "befogenhet af kyrkoherde ullmans tillv\u00e4gag\u00e5ende ha genom \u00e5tal underst\u00e4lla r\u00e5dstufvur\u00e4tt bed\u00f6mande men r\u00e5d stufvur\u00e4tten ha endast pt\u00f6fvat fr\u00e5ga huruvida ullman egt fog f\u00f6r sig v\u00e4gran att tillhandah\u00e5lla h\u00f6gborg bok tor att ur de g\u00f6ra anteckning",
            "start": 87,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "de af helsingborg sockerfabriks hufvudfabrikater som vid bed\u00f6mande s\u00e4rskildt komma i betraktande n\u00e4mligen toppraffinad och bitsocker \u00e4ro af ypperlig qvalitet de \u00e4ro den som kunna framst\u00e4lla och som med nuvarande st\u00e5ndpunkt \u00f6fverhufvudtaget kunna producera",
            "start": 56,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "talar p\u00e5peka att material f\u00f6r bed\u00f6mande af folkskolehygienen hittills utg\u00f6ra af folkskoleinspekt\u00f6r hvart \u00e5t \u00e5terkomma ber\u00e4ttelse i hvilka dock vanligen en h\u00f6g obetydlig del egna \u00e5t denna fr\u00e5ga",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professur i civilr\u00e4tt kompetens hafva kalla trygger justitier\u00e5d afzelius och i kristiania statsminister hagerup",
            "start": 13,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af hvilken betydelse dylik sp\u00e5r kunna hafva m\u00e5 anf\u00f6ra att i skafteby k\u00e4lla hvaraf l\u00e4skedryck secularis bereda professor dr a",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "lag efterlefnad skola enligt f\u00f6rslag \u00f6f vervakas af vederb\u00f6ra kommunaln\u00e4md och kronobetjente men d\u00e5 bed\u00f6mande af fr\u00e5ga \u00f6rn den afverka skog skola h\u00e4nf\u00f6ra till ungskog g\u00f6ra bero af skog \u00e5lder och s\u00e5lunda kr\u00e4fva en insigt i v\u00e4xtl\u00e4ra som kommunaln\u00e4mdsledam\u00f6ter och kronobetjente endast undantagsvis kunna f\u00f6ruts\u00e4tta besitta torde \u00f6fvervakandet icke varda effektiv ocb l\u00e4tt kunna f\u00f6ranleda en m\u00e4ngd godtycklighet och trakasseri hvarigenom lag varda antinge utan verkan eller f\u00f6rhatlig",
            "start": 99,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "m\u00e5l och rigtning m\u00e5ste l\u00e4gga till grund f\u00f6r en bed\u00f6mande af enhet inom regering",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "och liksom s\u00e5lunda under napoleon egen tid skild dom l\u00f6do \u00f6rn den v\u00e4ldig korsikanare 6\u00e5 ha ock efterv\u00e4rld historieskrifning vid bed\u00f6mande af han utg\u00e5 fr\u00e5n en mycket olik synpunkt och vara knapp f\u00f6ga lidelsefull \u00e4n samtid",
            "start": 127,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "hr j ohn petersson fr\u00e5n \u00e5by f\u00f6rorda att stat skola tillhandah\u00e5lla skogsingeni\u00f6rer som undervisa i skogss\u00e5dd hr svensson i linnersm\u00e5la inst\u00e4mma med hr lundell och kyrko herde nordst\u00e9n anse att d\u00e5 en komit\u00e9 tills\u00e4tta f\u00f6r fr\u00e5ga utredning men d\u00e5 denna ej hinna f\u00f6r riksdag framl\u00e4gga sig utl\u00e5tande ha man ej n\u00e5gon fast h\u00e5llpunkt f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande hvarf\u00f6r tal",
            "start": 333,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "hufvudvigten viel skrift bed\u00f6mande ligga vid den \u00e5sigt som i skrift finna sig uttryck",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ha i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den utl\u00e5tande som afgifvits af prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till byggning vid utst\u00e4llning tilldela arkitekt elig",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "samt att f\u00f6r vinna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med ntm\u00e4rkt ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd och f\u00f6rsvarlig torde b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af skicklighet och nit samt vitsord mycket god god och f\u00f6ga god vid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 151,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "\u00e4 berg till kapelhp\u00e4stare vid lund universitet hos ny hemst\u00e4lla atjfc afseende ej m\u00e5 f\u00e4sta vid hr vallejitins beg\u00e4ran \u00f6rn utseende af s\u00e4rskild sakkun niga f\u00f6r bed\u00f6mande af en s\u00f6ka kompetens",
            "start": 158,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "intryck h\u00e4raf marinf\u00f6rvaltning motta de partementschefens skrifvelse af den 3 februari 1890 med uppdrag att afgifva yttrande huruvida inskr\u00e4nkning kunna och b\u00f6ra vidta vid flotta h\u00e4rvarande station och varf fram sig hel naturlig f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande den syppunkt \u00e5t hvilken marinf\u00f6rvaltning i sig nyss omn\u00e4mda skrifvelse gaf den intryck att den icke kunna neka att nuvarande organisation af station och varfvet i stockholm gifvit \u00e5t b\u00e5da en stor omf\u00e5ng \u00e4n som kunna anse st\u00e5 i r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till de uppgift och att s\u00e5ledes behof af inskr\u00e4nkning vara f\u00f6r hand",
            "start": 238,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed sammanh\u00e4nga ocks\u00e5 en annan sakf\u00f6rh\u00e5llande sorn vid den uppkomma fr\u00e5ga bed\u00f6mande icke f\u00e5 l\u00e4mna nr sigte",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen enligt denna undantagslag f\u00f6r erh\u00e5lla af laga skifte ej allenast att f\u00f6rr\u00e4ttningsman skola f\u00f6rklara att s\u00f6ka laga skifte medf\u00f6ra mot kostnad svara f\u00f6rdel utan ock enkel pluralitet d\u00e4rf\u00f6r bland delegarne under den d\u00e4remot tv\u00e5 tredjedel pluralitet f\u00f6r laga skifte framkalla s\u00e5n \u00f6fver hel skifteslag \u00e4fven d\u00e4r skift vara \u00f6fverfl\u00f6dig och p\u00e5 denna s\u00e4tt blifva \u00e4fven de genom storskifte enskifta en hemman pligtig i laga skifte an stor villr\u00e5dighet uppst\u00e5 f\u00f6r bed\u00f6mande om en hemman i kopparberg l\u00e4n kunna komma att ing\u00e5 i laga skifte eller ej d\u00e4rigenom att man ej med visshet kunna s\u00e4ga omf\u00e5ng af en skifte inom den l\u00e4n d\u00e5 sk\u00e4l finna d\u00e4rf\u00f6r att skifteslag omfatta hvad vid storskifte utg\u00f6ra en skifteslag socken som f\u00f6r att skifteslag skola inskr\u00e4nka till hvarje vid storskifte utbryten by",
            "start": 462,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "den torde s\u00e4kerligen ligga en icke obetydlig portion skuggr\u00e4dsla jemte en oriktig bed\u00f6mande af vi arbetare skaplynne til grund f\u00f6r denna antagande",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "denna ej ske f\u00f6re den 26 jani och ha sverige endast tegat s\u00e5 skola n\u00e5gon som ofta vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande f\u00f6rbise \u00e5ter k\u00f6psi \u00e4tt utan vid ha f\u00f6rl\u00e4nga p\u00e5 ytter ligare 100 \u00e5r",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "k\u00e4rande nnpgaf \u00e4fven att han redan f\u00f6rut visa hr waldenstr\u00f6m tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 87,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "appst\u00e5 f\u00f6r stad genom inl\u00f6sen af en omr\u00e5de eom s\u00e5landa f\u00f6r gatureglering genomf\u00f6rande komma att erfordra ut\u00f6fver herr h\u00f6k fastighet vara dr\u00e4tselkammare ej i tillf\u00e4lle att npp mea d\u00e5 desse omr\u00e5de \u00e4ro obetydlig kunna naturligen kostnad ej blifva af n\u00e5gon stor betydenhet och dr\u00e4tselkammare ha f\u00f6r \u00f6frig anse n\u00e5gon ntredning derutinnan icke vara n\u00f6dig f\u00f6r bed\u00f6mande af fr\u00e5ga huruvida stad b\u00f6ra anta eller f\u00f6rkasta barr h\u00f6k ifr\u00e5gavarande f\u00f6rs\u00e4ljningsanbud",
            "start": 352,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "att handjur fr\u00e5n all omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n s\u00f6dra omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera att djur under 1 \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framlemna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa bina kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kanna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig att all djur \u00e4ro p\u00e5 utst\u00e4llningsplats vt timme f\u00f6re premiering b\u00f6rjan f\u00f6r att anm\u00e4la f\u00f6r kretsombud p\u00e5 den anm\u00e4lningssedlar m\u00e5 hinna utskrifvas f\u00f6re premiering b\u00f6rjan",
            "start": 605,
            "end": 616
        },
        {
            "text": "d\u00e5 truppf\u00f6rband hittills ej i allm\u00e4nhet vara van att motta remont omedelbar fr\u00e5n gr\u00e4sbete f\u00f6refalla den f\u00f6rklarlig att bed\u00f6mande af remont tillst\u00e5nd utfalla n\u00e5gon v\u00e4l str\u00e4ng i synnerhet som denna remont vid sida af en fr\u00e5n s\u00e4ljare omedelbar komma stark stallfodrade remont f\u00f6r den vid gr\u00e4sbetesh\u00e4sten ovana \u00f6ga sig till den yttre f\u00f6ga tilltala",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l \u00e4mna regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalts f\u00f6r bed\u00f6mande af verkan af en eventuel \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att en derp\u00e5 grunda proposition kunna varda n\u00e4sta riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "till bed\u00f6mande af ofvann\u00e4mnda tr\u00e4varupriser kunna f\u00f6r jemf\u00f6relse n\u00e4mna att samtidig g\u00e4lla en slagtoxe 30 dal",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "\u00e4fven att han redan f\u00f6rut visa tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "skola f\u00e4st eller flytta sm\u00e5skola vid hvilken han hon tjenstgjort uppgift om tid f\u00f6r den ifr\u00e5gavarande tj\u00e4nstg\u00f6ring vitsord om skicklighet och nit vitsord \u00f6rn uppf\u00f6rande samt att f\u00f6r vinna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med nede godk\u00e4nd godk\u00e4aid och f\u00f6rsvarlig torde b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af skicklighet och nit samt vitsord mycket god god och f\u00f6ga god vid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 321,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "sven hasselquist f\u00f6rklara d\u00e4remot i affordradt yttrande att han \u00e5 tj\u00e4nst v\u00e4gnar fullf\u00f6lja ansvarsyrkande hvarefter hofr\u00e4tt yttra i utslag den 19 november att omf\u00f6rm\u00e4la \u00e5ter kallelse j\u00e4mlik 19 4 mom i f\u00f6rordning \u00f6rn strafflag inf\u00f6rande ej utg\u00f6ra hinder f\u00f6r ansvarsfr\u00e5ga bed\u00f6mande d\u00e4rvid straff af hofr\u00e4tt neds\u00e4tta till en m\u00e5nad f\u00e4ngelse f\u00f6r hvardera",
            "start": 268,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "han redan f\u00f6rut visa tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "jag ha under en trettiotal \u00e5r ha tillf\u00e4lle studera 120 apa af denna slag och \u00f6rn n\u00e5gon af de som af ena eller andra sk\u00e4l n\u00e5 en viss ryktbarhet vilja jag ber\u00e4tta en och annan s\u00e5som bidrag till bed\u00f6mande af djursj\u00e4l",
            "start": 191,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "m\u00e4rkv\u00e4rdig nog n\u00e4mna hr hasselberg n\u00e5 gra af denna sen arbete s\u00e5som afhandling af mera ren fysisk inneh\u00e5ll oaktadt han visserligen icke ing\u00e5 p\u00e5 n\u00e5gon bed\u00f6mande af denna inneh\u00e5ll under den han utesluta en stor arbete som jag h\u00e4r uppr\u00e4kna under rubrik 1 s\u00e5som vida mer falla inom kemi \u00e4n den ren fysik omr\u00e5de",
            "start": 149,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "\u00e5t den f\u00f6r bed\u00f6mande af hypoteksbank st\u00e4llning grundv\u00e4sentlig fr\u00e5ga huruvida erforderlig tillg\u00e5ng finna bakom kapitalrabattskulden ha bankinspekt\u00f6r \u00e4gna en t\u00e4mligen utf\u00f6rlig utredning hvars inneb\u00f6rd vi h\u00e4r vilja antyda",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en \u00f6fvers\u00e4ttning kunna naturligtvis sk\u00e4rsk\u00e5da p\u00e5 tv\u00e5 s\u00e4tt nemligen dels i jemf\u00f6relse nied vederb\u00f6rande original och dels fullst\u00e4ndig frist\u00e5ende och h\u00e4st vara som l\u00e4tt inse att vid bed\u00f6mande l\u00e5ta begge denna s\u00e4tt att se sak komma till",
            "start": 179,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "\u00f6fverlemna till genom domkapitel i link\u00f6ping oeh remittera i augusti 1891 af till \u00f6fverintendenvsembetet som redan den 8 september \u00e5 skref till f\u00f6rsamling kyrkor\u00e5d ooh d\u00e5 p\u00e5minte \u00f6rn en tidig v\u00e4cka ooh till bed\u00f6mande \u00f6fverlemoad fr\u00e5ga om l\u00e4mplighet af denna byggnad borttagande samt f\u00f6rklara anse att densamma bibeh\u00e5llande vara att f\u00f6redra \u00f6fverintendenteembatet anmoda emellertid kyrkor\u00e5d att \u00f6rn denna oaktadt beslut \u00f6rn byggnadernsa ifl\u00e5gsnande vidh\u00e5lla lemna i uppdrag \u00e5t sakkunnig parson att uppr\u00e4tta f\u00f6rslag till deraf f\u00f6ranleda l\u00e4mplig anordning af s\u00e5v\u00e4l sjelfva torn sorn plats framf\u00f6r densamma",
            "start": 206,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "i bed\u00f6mande af 1897 \u00e5r riksdagsverk ha fr\u00e5n viss h\u00e5ll inl\u00e4gga en bitterhet som synas vara mera med konst \u00e4n verklig",
            "start": 1,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "vid anf\u00f6ra kommend\u00f6r engstr\u00f6m utaf denna f\u00f6lja specialisering lo feltag p\u00e5 pricka sj\u00f6m\u00e4rke och boj 118 feltag p\u00e5 fyr och mistsignal 104 felaktig kurs och obekantskap med farvatten och segelled 328 allehanda man\u00f6verfel v\u00e4ndning oriktig uppgift \u00f6rn djupg\u00e5ende 319 fel i bestick bed\u00f6mande af afst\u00e5nd kompass missvisning 106 \u00f6fvergifna fartyg kollision och odel del el l",
            "start": 275,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "d\u00e5 s \u00e5ra vid industriutst\u00e4llnsom icke ha f\u00f6rm\u00e5n att bed\u00f6vinna sig h\u00f6g utm\u00e4rkelse \u00e4n en ma underkasta bed\u00f6mande af en asom derom lemna f\u00f6lja intyg",
            "start": 100,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till prolessionen i geografi och historia skicklighet ha den stor konsistorium i l\u00f6rdag utse weibull och fahlbeck h\u00e4rst\u00e4des professor g",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "v\u00e4nta d\u00e5 8\u00e5 v\u00e4l den redan p\u00e5bjuda tullf\u00f6rh\u00f6jning och regering i sammanhang dermed nu afl\u00e5tna proposition f\u00f6religga till bed\u00f6mande och diskussion som ock unionsfr\u00e5ga kritisk l\u00e4ge naturligtvis vara egnadt att framkalla uttalande b\u00e5de i fr\u00e5ga \u00f6rn en norsk \u00f6fvergrepp och en \u00e5tg\u00e4rd den svensk regering anledning deraf n\u00f6dga vidta",
            "start": 119,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "lt d\u00e5 i dag talrik delvis polemisk och naturligtvis reklamartade annons fr\u00e4n flere af v\u00e4ra margarinfabrik vara synlig i tidningspress och i denna annons v\u00e4sentligen olik synpunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af margarin v\u00e4rde g\u00f6ra sig g\u00e4lla torde en kortfattad objektiv utredning af denna fr\u00e5ga vara af allm\u00e4n intresse",
            "start": 182,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande tili professur i pastoralteologi kompetens b\u00e4ra stor akademisk konsistorium utse biskop h tottie professor holmstr\u00f6m i lund samt professor a appelberg helsingfors",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00e5 300 f\u00f6r en bra t\u00e4flingsskrift betr\u00e4ffande praktisk handledning i h\u00e4stafveln ha en f\u00f6r skrift bed\u00f6mande utse komiterade direkt\u00f6r r",
            "start": 94,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "om n\u00e5gonting skola kunna anf\u00f6ra till urs\u00e4kt f\u00f6r en akademisk ungdomarnes praktisk ingripande i den af arbetare nu s\u00e5 h\u00e4ftig mot arbetsgifvarne f\u00f6ra klasskamp hvilken ocks\u00e5 r\u00f6rer sig p\u00e5 den praktisk omr\u00e5de s\u00e5 skola den vara den f\u00f6rh\u00e5llande att denna bilda ungdom h\u00e4rvidlag icke veta hvad de sj\u00e4lfva g\u00f6ra eller hvad den vara f\u00f6r en sak de hafva att g\u00f6ra med ehuruv\u00e4l de af sig redan genomg\u00e5 filosofisk studie bort kunna inh\u00e4mta att k\u00e4nnedom om objekt natur och v\u00e4sende vara den n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r den riktig bed\u00f6mande af samma objekt",
            "start": 514,
            "end": 525
        },
        {
            "text": "intressant vara den s\u00e4tt hvarp\u00e5 bed\u00f6mande af t\u00e4flingsskrift ske",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "denna bed\u00f6mande kunna icke underflrifwas af fredrika skolr\u00e4d och l\u00e4rarepersonal",
            "start": 5,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "yid pris bed\u00f6mande ha h\u00e4nsyn ta ej endast till tid utan \u00e4fven till djur kondition vid m\u00e5l och den hj\u00e4rt",
            "start": 8,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6aaudenas till professur i praktisk filosofi kompetens ha human stiska sektion utse professor k",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "afdelning som \u00e5r 1890 utan att vilja bestrida reglering framtida n\u00f6dv\u00e4ndighet f\u00f6r den d\u00e5varande afstyrka bifall till en samma syfte hos stadsfullm\u00e4ktige v\u00e4cka motion h\u00e5lla \u00e4fven nu f\u00f6re att man utan att riskera \u00f6ka totalkostnad kunna \u00f6fverlemna \u00e5t en komma tid att s\u00f6rja f\u00f6r beslut som utf\u00f6rande anse den genom s\u00f6der m\u00e4larstrands tillkomst intr\u00e4da l\u00e4ttnad i k\u00f6rtrafik vara af beaktansv\u00e4rd viga f\u00f6r den f\u00f6revara \u00e4rende bed\u00f6mande och finna den antagande icke utesluta att n\u00e4r katarinauppfartsv\u00e4gen komma till st\u00e5nd ny synpunkt i fr\u00e5ga \u00f6rn trafikbehofven f\u00f6r s\u00f6dermalm kunna framtr\u00e4da med kraf p\u00e5 \u00e5tg\u00e4rd som skola g\u00f6ra den nu ifr\u00e5gas\u00e4tta vidgning obeh\u00f6flig",
            "start": 417,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "d\u00e5 f\u00f6r m\u00e5l bed\u00f6mande erforderlig tillf\u00f6rlitlig utredning \u00f6rn holme l\u00e4ge samt r\u00e4tt str\u00e4ckning af r\u00e5g\u00e5ng emellan part hemman ej f\u00f6rebringa ha g\u00f6ta hofr\u00e4tt den 30 mars \u00e5terf\u00f6rvisa m\u00e5l till h\u00e4radsr\u00e4tt f\u00f6r f\u00f6rnya behandling",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sk\u00e4l som tala f\u00f6r en s\u00e5n \u00e4ro vanligen ej full bevisa n\u00e5gon forskare kunna anse likhet emellan tv\u00e5 olik komet baneloment tillr\u00e4cklig stor samt \u00f6frig p\u00e5 fr\u00e5ga bed\u00f6mande inverka omst\u00e4ndighet nog gynsamma f\u00f6r att den gemensam ursprung skola kunna anse \u00e5dagalagdt d\u00e5 deremot annan kunna vara af den mening att bevis h\u00e4rf\u00f6r ingalunda \u00e4ro \u00f6fvertyga",
            "start": 156,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "operakonsortiet nyligen h\u00e4nskjuta denna fr\u00e5ga till f\u00f6r bed\u00f6mande af m\u00e5ln i garn\u00e4s konstn\u00e4rlig v\u00e4rde s\u00e5 kunna man deraf hel naturlig dra den slutsats att konsortium medlem anse m\u00e5lning kon\u00e4tv\u00e4rde tvifvelaktig",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende lag i allm\u00e4nhet hvilket vara af f\u00f6lja m\u00e4rklig inneh\u00e5ll af den f\u00f6religga utredning finna embetsverk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af omfattning af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge och den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga \u00f6rn utf\u00f6rsel till norge hvilket f\u00f6rfarande m\u00e5ste anse vara den r\u00e4tt skilnad mellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n och utf\u00f6rsel till norge urder en 20 \u00e5r 1874 93 icke vara synnerligen stor och att viss \u00e5r v\u00e4rde af sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6fverstiga v\u00e4rde af inf\u00f6rsel hvilket f\u00f6rh\u00e5llande i betraktande af dels att en anta v\u00e4rde \u00e4ro f\u00f6r likartad artikel i allm\u00e4nhet h\u00f6g i den svensk \u00e4n i den norsk statistik dels att sverige med sig betydlig stor folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i fr\u00e5ga \u00f6rn inom b\u00e5da land konkurrera artikel en stor afs\u00e4ttningsf\u00e4lt f\u00f6r norsk vara \u00e4n norge kunna vara f\u00f6r svenska utvisa en f\u00f6r sverige gyris arnt resultat af handelsomscittningen i den helhet mellan en b\u00e5da land hvilket f\u00f6rtjenar desto mer uppm\u00e4rksamma som den i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llning vilseleda af den bristf\u00e4llig utf\u00f6rselstatistik synas ha ing\u00e5 och \u00e4fven i viss af en inkomma yttrande s\u00e5som sk\u00e4l till missn\u00f6je med hel mellanrikslagstiftning framh\u00e5lla att inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge till sverige skola vara dubbel s\u00e5 stor som den fr\u00e5n sverige till norge",
            "start": 151,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "till prisdomare vid den s\u00e4rskild pr\u00f6fning af maskin och redskap som denna \u00e5r skola ega rum vid ultuna och alnarp b\u00e4ra landtbruksstyrelsen p\u00e5 f\u00f6rslag af bestyrelse f\u00f6r allm\u00e4n svensk landtbraksm\u00f6tet utse i prisn\u00e4md i som ha att bed\u00f6ma harfva v\u00e4lt skumplog flersk\u00e4riga plog m ordf\u00f6rande rektor h ledamot landtbruksingeni\u00f6ren a nordin f\u00f6rvaltare melin akademifogde r thal\u00e9n och direkt\u00f6r b torsell i prisn\u00e4md lie sorn ha att bed\u00f6ma anordning f\u00f6r bed\u00f6mande af ensilage ordf\u00f6rande rektor h ledamot fil",
            "start": 440,
            "end": 451
        },
        {
            "text": "vi k\u00e4nna naturligtvis ingenting r\u00f6rande utg\u00e5ng och kunna f\u00f6ljaktligen h\u00e4lla ingenting meddela ens gissningsvis men att arbete med utredning f\u00f6r en samvetsgrann bed\u00f6mande vara grundlig den torde vi med sk\u00e4l kunna s\u00e4ga d\u00e5 bland annan man af kompromissarier faktisk krypa igenom kulvert p\u00e5 en str\u00e4cka af omkring 600 fot f\u00f6r att unders\u00f6ka densamma",
            "start": 159,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "i england finna n\u00e5gon som kalla erro of judgement och som vid olycksh\u00e4ndelse ta med i ber\u00e4kning f\u00f6r bed\u00f6mande af bef\u00e4l handling s\u00e5som felaktig bed\u00f6mande af en distans eller dylik",
            "start": 142,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "\u00f6rn \u00f6fverensst\u00e4mma i bed\u00f6mande af en olik grupp den fr\u00e5n uppsala och den fr\u00e5n heby station starta",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "till en b\u00f6rjan finna en att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af omfattning af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge och den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga om utf\u00f6rsel till norge hvilket f\u00f6rfarande m\u00e5ste anse som den r\u00e4tt d\u00e5 endast p\u00e5 denna v\u00e4g kunna erh\u00e5lla noggrann af vederb\u00f6ra tullf\u00f6rvaltning kontrollera siffra skilnad mellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n och utf\u00f6rsel till norge under en 20 \u00e5r 1874 93 icke vara synnerligen stor och att v issa \u00e5r v\u00e4rde af sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6fverstiga v\u00e4rde af inf\u00f6rsel",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "afl\u00f6ningsf\u00f6rh\u00e5llanden kunna m\u00e4ta sig vi trupp som redan innan med riktig bed\u00f6mande af den tor flyta fei och f\u00f6rsummelse samt med insigt af behoivet aii upplysa olkat ha han s\u00e4rskildt fast sig upp if id",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "han motivera sig afs\u00e4gelse med en af en upsalatidning offentligg\u00f6ra f\u00f6rhandling som i akademisk konsistorium f\u00f6regingo han utseende till sakkunnig och under hvilka han f\u00e5 uppb\u00e4ra klander f\u00f6r den ban vid en f\u00f6reg\u00e5ende likna tillf\u00e4lle skola hafva genom att underteckna den den g\u00e5ng af samtlig sakkunnig i f\u00f6rening afgifna votum visa sig missf\u00f6rst\u00e5 den han gifna uppdrag f\u00f6r s\u00e5 vidt att han vid bed\u00f6mande skola hafva obeh\u00f6rig synpunkt",
            "start": 391,
            "end": 402
        },
        {
            "text": "\u00f6rn ny prisbed\u00f6mning blefve bero af kostnad derf\u00f6r f\u00f6rklara komit\u00e9n till sist att en person f\u00f6r hvilkas utst\u00e4llning den ny bed\u00f6mande ske icke komma att undandraga sig att i denna kostnad med sk\u00e4lig belopp delta",
            "start": 122,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "sistn\u00e4md telemeter ha dessutom blifvit anta vid artilleri ocb ingeni \u00f6rsh\u00f6gskolan vid skjutskola \u00e5 rosers berg samt vid krigsskola \u00e5 karlberg dels s\u00e5som undervisningsmateriel och dels f\u00f6r att anv\u00e4nda vid \u00f6fning i af st\u00e5ndsbed\u00f6mning och afst\u00e5ndem\u00e4tning och vid f\u00e4ltskjutning samt vid strids f\u00f6r bed\u00f6mande af eld ver kunna m m",
            "start": 293,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "af dag h\u00f6gtidlighet den m\u00e5ste ha vara en h\u00f6gst lycklig f\u00f6rbund eller ocks\u00e5 m\u00e5ste jag vara mycket kortsynt i bed\u00f6mande af menniska",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "samma kup\u00e9 som jag och denna qvinna bed\u00f6mande den efter sig egen elak uppfattning och neds\u00e4tta jag i sir jervis redwoods aktning den dag jag intr\u00e4da i han hus",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "e t k af a hr riksadvokat getz st\u00e5 relativ oberoende gen emot l\u00f6sning af en fr\u00e5ga hvarmed komit\u00e9n komma att syssels\u00e4tta sig och den obesticklig objektivitet i bed\u00f6mande af of fentliga angel\u00e4genhet hvarf\u00f6r han inom all parti \u00e5tnjuta rykte skola vara elt obe striiligt celi v\u00e4ldefullt plus till en m\u00e5nga \u00f6frig betingelse som han medf\u00f6ra f\u00f6r sig v\u00e4rf",
            "start": 158,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra premieringarne vara att bem\u00e4rka att handjur fr\u00e4n all omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n denna omr\u00e5de f\u00e5 nppvisas ech premiera att djur under l1 \u00e5r \u00e5lder och ko sorn r dag fylla 10 \u00e5r icke premiera en f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsnftmnden en anta\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som hondjur alt egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sma kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r bandjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrsbirebjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 647,
            "end": 658
        },
        {
            "text": "hufvudvikten vid skrift bed\u00f6mande ligga vid den \u00e5sikt som i skrift finna sig uttryck",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "med anledning af hvad ofvan anf\u00f6ra och d\u00e5 dessutom f\u00f6r vinna af enhet best\u00e4md vitsord anse b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af folkskoll\u00e4rare nit och skicklighet i sig tjenstg\u00f6ring v\u00e5ga domkapitel i underd\u00e5nighet hemst\u00e4lla att ni t\u00e4cka ta i n\u00e5dig \u00f6fverv\u00e4gande huruvida icke l\u00e4mpligen best\u00e4md uttryck b\u00f6ra fastst\u00e4lla f\u00f6r en betyg som af vederb\u00f6ra rektor utf\u00e4rda f\u00f6r vid allm\u00e4n l\u00e4roverk anst\u00e4lda l\u00e4rare s\u00e5v\u00e4l och i fr\u00e4mst rum med h\u00e4nsyn till nit och skicklighet s\u00e4rskild vitsord i hvardera afaeendet sorn f\u00f6r l\u00e4rare s\u00e4tt att behandla i\u00e4rjuagarne och f\u00f6rm\u00e5ga att bland de uppr\u00e4tth\u00e5lla ordning \u00e4fvensom f\u00f6r l\u00e4rare vandel",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "epitet som tycka s\u00e4ga s\u00e5 liten s\u00e4ga i sjelfva verk allt d\u00e5 den g\u00e4lla walter hess den vara djup karakteristisk f\u00f6r han och \u00f6rn man icke st\u00e4ndig ha den i sigte uts\u00e4tta man sig f\u00f6r att g\u00f6ra oupph\u00f6rlig misstag vid bed\u00f6mande af han",
            "start": 209,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende en handtverksarbeten hvilkas bed\u00f6mande vara jury anf\u00f6rtro ha niv\u00e5 f\u00f6r denna s\u00e5som vara hussl\u00f6jdsalster ber\u00e4kna l\u00e5g \u00e4n den f\u00f6r arbete af samma slag utf\u00f6ra af handtverkare",
            "start": 37,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "till bed\u00f6mande af den inberga gr\u00f6da meddela derjemte h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r hvarje l\u00e4n uppgift om den procenttal hvarmed \u00e5r sk\u00f6rd af hvarje s\u00e4rskildt s\u00e4de\u00f6fvereller understiga den sk\u00f6ld som under en 20 n\u00e4ra f\u00f6 flutua \u00e5r 1875 1894 inom l\u00e4uet i medeltal erh\u00e5lla all efter korntal r\u00e4kladt",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "sterr\u00e5det g\u00f6ra principiell meningsskiljaktigheler sig g\u00e4lla vid bed\u00f6mande af offieerarnes brutal upptr\u00e4dande gen emot tidning resumcn och globo",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "under en n\u00e4ra f\u00f6lja dag ha olfers tack vara sig outtr\u00f6ttlig flit f\u00e5 sig ny f\u00f6rb\u00e4ttring i konstruktion af den af han uppfinna s\u00e5 pass f\u00e4rdig att han kunna underst\u00e4lla den bergverksdirekt\u00f6rens bed\u00f6mande och sig till\u00e5telse att i egen person f\u00e5 s\u00e4tta upp den och afprofva den p\u00e5 ort och st\u00e4lle",
            "start": 190,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "denna \u00e4ro en hufvudsaklig fakta som jag anse jag i fr\u00e4mst rum b\u00f6ra framh\u00e5lla vid bed\u00f6mande af fr\u00e5ga hvem som b\u00f6ra anse b\u00e4ra ansvar f\u00f6r att bete som kunna vara riklig i st\u00e4ll blifvit f\u00f6ga god",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "opposition ledare arthur balfour njuta tydligen af minist\u00e4r pinsam l\u00e4ge och f\u00f6rklara att vid bed\u00f6mande af stor historisk personlighet m\u00e5ste allt partihat tystna",
            "start": 92,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "kommor \u00e4fven en subjektiv sorn vid bed\u00f6mande ur sediig synpunkt af en konstverk stadse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e4 hvilken faktor den bero om en trakt till en intryck han omedelbar af konst verk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9 associationor",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "han uppgift omfatta omkring tre fj\u00e4rdedel af den stor industriland arbetarebefolkning och ehuru siffra f\u00f6retr\u00e4desvis g\u00e4lla f\u00f6rh\u00e5llande 1886 bilda en dock att d\u00f6ma af den engelsk pr\u00e4ssens uttalande en p\u00e5litlig utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af denna befolkningslager ekonomisk st\u00e4llning \u00e4fven nu",
            "start": 225,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "deri bland annan den mening att vid bed\u00f6mande af \u00e4fventyrlig spel h\u00e4nsyn f\u00e5 ta ej blott till slump mer eller f\u00f6ga afg\u00f6ra inverkan utan \u00e4fven till insats storlek och den spela ekonomisk st\u00e4llning",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "och h\u00e5lla man sig till en materialier f\u00f6r bed\u00f6mande af situation kraf eom f\u00f6religga vara den nog mycket f\u00e5 som full ut gifva denna regering upptr\u00e4dande sig obetingad tillslutnmg",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "orsak till att bakteriologi s\u00e4rskildt vid bed\u00f6mande af mj\u00f6lk v\u00e4rde s\u00e5som n\u00e4ringsmedel f\u00f6r vi \u00f6ppna s\u00e5 m\u00e5nga ny synpunkt vara bland annan att s\u00f6ka i den omst\u00e4ndighet att mj\u00f6lk p\u00e5 grund af sig sammans\u00e4ttning i h\u00f6g grad gynna bakterie utveckling och f\u00f6r\u00f6kning den vara hvad fackman kalla en bakteriologisk n\u00e4riugssubstrat af ypperlig beskaffenhet",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "voro i besittning af s\u00e5n kunskap som erfordra f\u00f6r afg\u00e5ng ur folkskola att den enskild undervisning som best\u00e5 barn i hem eller annorledes ficke vara s\u00e5n undervisning hvilken ligt folkskolestadga kunna godk\u00e4nna att skolr\u00e5d i fl\u00e4die s\u00e5lunda utan all tvifvel lagligen f\u00f6rfara att karlsson v\u00e4rkligen ha f\u00f6rklenande uttalande \u00f6rn skolkunskap i allm\u00e4nhet \u00e4fven \u00f6rn \u00e5t denna uttalande icke torde b\u00f6ra till\u00e4gga en afg\u00f6ra vikt vid bed\u00f6mande af motiv till han oben\u00e4genhet att st\u00e4lla sig folkskolestadga till efterr\u00e4ttelse att karlsson vara erbjuda att f\u00f6r sig barn erh\u00e5lla befrielse fr\u00e5n katekesundervisning att fl\u00e4diesaken s\u00e5lunda icke vara en rellgionsm\u00e5l i den mening som anta att de sannolik sk\u00e4l till karlsson motstr\u00e4fvighet att st\u00e4lla sig skolr\u00e5detb f\u00f6re skrift \u00f6rn skolg\u00e5ng till efterr\u00e4ttelse torde ligga dels 1 \u00f6nskan att ekonomisk dra nytta af barn dels i den otvifvelaktig sakf\u00f6rh\u00e5llande att karlsson vara of\u00f6rm\u00f6gen att fatta betydelse af \u00e5tskillig kun skaper historisk och geografisk som i folkskola meddela dels i en tr\u00e5ngsynt religi\u00f6s \u00e5sk\u00e5dning hvars fientlighet mot statskyrkopr\u00e4st som s\u00e5n drifvit han till en fanatisk kamp mot skolr\u00e5d s\u00e5som en institution den d\u00e4r framtr\u00e4da med statskyrkopr\u00e4st som ordf\u00f6rande och leda personlighet",
            "start": 420,
            "end": 431
        },
        {
            "text": "d\u00e5 nu hvad s\u00e4rskildt ang\u00e5 konkursg\u00e4lden\u00e4r den i fall sorn komma under domstol pr\u00f6fning visa sig att g\u00e4lla lagbest\u00e4mmelse icke l\u00e4mna rum f\u00f6r en s\u00e5n bed\u00f6mande af terminsaff\u00e4r som h\u00e4r ofvan antydts s\u00e5 synas en lag\u00e4ndring i denna syfte vara af behof p\u00e5kalla \u00e4fven om ur synpunkt af terminsaff\u00e4r st\u00e4fjande n\u00e5gon mera genomgripande verkan d\u00e4raf sv\u00e5rligen torde kunna f\u00f6rv\u00e4nta",
            "start": 146,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "med s\u00e5n f\u00f6r \u00f6ga kau man icke annan \u00e4n p\u00e5 den varm \u00f6nska och p\u00e5 den kraftig tillstyrka den vederb\u00f6rande kandidat h\u00e5llning i unionsfr\u00e5ga f\u00e5 inta en afg\u00f6ra plats vid bed\u00f6mande af de l\u00e4mplighet f\u00f6r den vigtig riksdagsmannaskap",
            "start": 162,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "den vara bekant att byggnadsn\u00e4mnd h\u00e4r i stad ofta utm\u00e4rka sig genom en ovanlig sm\u00e4sinne wid bed\u00f6mande af \u00e4tskilliga byggnadsfr\u00e4gor i den att den pl\u00e4ga \u00e4l\u00e4gga den enskild att wid \u00f6fwerdrifwet h\u00f6g vite \u00e4ndra sig byggnad efter n\u00e4mnd tillf\u00e4llig nyck",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00f6rete en ny utslag fr\u00e5n engelsk domstol hvilket ntvisade att tvist vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r bed\u00f6mande der och att hr l smith talan redan ogilla",
            "start": 84,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla och s\u00e5ledes ej heller frukt af den tillryggal\u00e4gga del af l\u00e4s\u00e5r f\u00f6rel\u00e5ge till bed\u00f6mande p\u00e5 samma s\u00e4tt som vid en l\u00e4s\u00e5rsafslutning vara tal",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "en medlem i fakultet under hvilkas bed\u00f6mande denna m\u00e5l n\u00e4ra torde komma \u00e4ro professor \u00f6dman l\u00e4kare vid lund hospital samt professor bendz l\u00e4rare i r\u00e4ttsmedicin",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "denna str\u00e4fwan i f\u00f6rening med tid inwerkan och en ny generation bed\u00f6mande af st\u00e4llning och ha p\u00e4tagligen werkat till en omslag i opinion",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "hos grefve magnus brahe att genom proposition \u00f6rn en hemlig utskott inviga riksda g f\u00f6rtroendeman i detalj af kabinettskasseskuldens uppkomst och dermedelst s\u00f6ka \u00e5terverka p\u00e5 utskott och st\u00e5nd till en blid bed\u00f6mande af bak och brist bet\u00e4ckande",
            "start": 205,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n hvilka denna uppgift insamla hafva visa stor olikhet sinsemellan i en beh\u00f6fva antal hvilket ocks\u00e5 vexla inom samma krets fr\u00e5n ena \u00e5r till den andra bero till n\u00e5gon del p\u00e5 den person bed\u00f6mande som ingifvit uppgift",
            "start": 186,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "\u00f6rn den s\u00e4tt hvarp\u00e5 ni i andlig h\u00e4nseende fylt denna del af ni v\u00e4rf vara h\u00e4r icke plats att orda och den h\u00e4sta bed\u00f6mande deraf ha ni sjelf att s\u00f6ka i den tillf\u00f6rsigt och f\u00f6rtr\u00f6stan hvarmed flertal af ort befolkning i stund af n\u00f6d och betryck v\u00e4ndt sig till ni lyssna till ni ord och af de s\u00f6ka tr\u00f6st och hugsvalelse i ren fysisk h\u00e4nseende \u00e5ter hafva vi all vara vittne till",
            "start": 110,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "professor h hjarne vara jemte riksarkivarie odhner och lektor carlsson utse till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande afs\u00f6candena till professur i historia och statskunskap vid g\u00f6teborg h\u00f6gskola",
            "start": 94,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "denna framg\u00e5 af de egen omd\u00f6me om undervisning resultat den bestyrka af \u00f6fverordnades utsaga vid bed\u00f6mande af skolarbete",
            "start": 96,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "eller trygghet f\u00f6r att denna alltid grunda p\u00e5 verklig insigt eller voro samvetsgrann afv\u00e4ga men icke desto f\u00f6ga b\u00f6ra uf de beakta s\u00e5som en anledning till ej\u00e4lfpr\u00f6fning och en vaksamhet som se sig omkring \u00e5l all sida ty uf denna bed\u00f6mande sakna f\u00f6r ingen del i sig m\u00e5n betydelse torde framg\u00e5ng eller \u00e5tminstone gl\u00e4dje i arbete",
            "start": 227,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "artikel der vi bland annan yttra flere af nation representant hafva n\u00e4mligen vid \u00e5tskillig tillf\u00e4lle framh\u00e5lla den \u00e5sigt att regering i st\u00e4ll f\u00f6r att under h\u00e5lla kostsam diplomatisk beskickning i land der vi icke hafva n\u00e5gon politisk intresse att bevaka utan biott kommersiell b\u00f6ra f\u00f6rvandla denna till generalkonsulat och bes\u00e4tta de med praktisk och i kommersiell fr\u00e5ga bed\u00f6mande erfaren man",
            "start": 370,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "den omst\u00e4ndighet att s\u00e5n myckenhet d\u00e5lig ost utst\u00e4lts till bed\u00f6mande visa att utst\u00e4llarne \u00e4ro okunnig om huru en god ost skola tillverka",
            "start": 58,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "i nu af tryck 24 as swenfl f\u00f6rfattningssamling inneh\u00e4llande ben af k \u00e4ndra lydelse i missa del af stadga f\u00f6r rike allm\u00e4n l\u00e4ro i \u00f6fwerensst\u00e4mmelse med riksdag strifwelser \u00e4mne meddela \u00e4fwen i bilaga 3 en kurs som best\u00e4mma s\u00f6r feriearbete till en olik klass och hwilket arbete vara underkastadt bed\u00f6mande och betygss\u00e4itning af klohs\u00f6rest\u00e4ndarne",
            "start": 292,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "denna lycklig faktor hafva vi ocks\u00e5 r\u00e4ttighet att r\u00e4kna vid bed\u00f6mande af en hinder soai utifi\u00e5a till\u00e4fventyrs kunna l\u00e4gga vi i v\u00e4g \u00f6rn vi vilja p\u00e4 egen hand l\u00f6ja dag skandinavisk aalf\u00f6ns fr\u00e5ga",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "men vid bed\u00f6mande af han m\u00e5ste man ta h\u00e4nsyn till den omgifning i hvilken han lefde",
            "start": 7,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "vara orsak till att nan f\u00f6rst nu vela inf\u00f6ra sig uppfinning i europa och d\u00e5 royal agricultural show i england vara den mycket kompetent tribunalet f\u00f6r bed\u00f6mande af den praktisk v\u00e4rde af en uppfinning afse f\u00f6r jordbruk bra komma han hit f\u00f6r att t\u00e4fla \u00f6rn silfvermedaljen denh\u00f6gsta bel\u00f6ning som utdela",
            "start": 150,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den ifr\u00e5gavarande betyg enligt domkapitel \u00e5sigt icke vara affattadt i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med chef f\u00f6r ecklesiastikdepartement cirkul\u00e4r i \u00e4mne den 7 mars 1895 i den att skolr\u00e5d vid bed\u00f6mande af klagande uppf\u00f6rande anv\u00e4ndt annan betygsuttryclc \u00e4n n\u00e4mna cirkul\u00e4r angif s\u00e5 ha domkapitel n pr\u00f6fva laglig upph\u00e4fva den beslut hvarigenom ber\u00f6ra betyg tillkomma och \u00e5terf\u00f6rvisa \u00e4rende till skolr\u00e5d i gunnarsn\u00e4s som ha att f\u00f6r klagande utf\u00e4rda ny tjenstg\u00f6ringsbetyg i noggrann \u00f6fverensst\u00e4mmelse med derom gifna f\u00f6reskrift",
            "start": 181,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "med anledning af en i tandl\u00e4kare a lenkardtsons broschyr \u00f6rn orsak till vi d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift om borsyra och aseptinens skadlighet ha herr doktor fr s\u00f6derlund till jag framst\u00e4lla den fr\u00e4gan huruvida horsyran \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den kirurgisk terapi och om den visa n\u00e4gra skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e4 denna fr\u00e5ga intyga1 att borsyra fortfarande s\u00e5v\u00e4l inom sorn utom vi land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af munh\u00e5lan2 och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r mili del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk nskaper den halt p\u00e5 flyktig olja sorn jn ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s nr r\u00e4kning",
            "start": 551,
            "end": 562
        },
        {
            "text": "n\u00e4r den med justitier\u00e5d j afzelius och professor a lindstedt komplettera sjumannar\u00e5d vid h\u00f6gskola skola utse sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande skicklighet f\u00f6reslogo h\u00f6gskoskolans rektor professor pettersson och rydberg att till sakkunnig fr\u00e4mst skola utse vetenskapsakademiens bergianske professor b wittrock s\u00e5som den fr\u00e4mst h\u00e4r p\u00e5 plats vara m\u00e5lsman f\u00f6r denna vetenskap",
            "start": 122,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "sakkunnig som blifvit tills\u00e4tta f\u00f6r bed\u00f6mande af en ny administrativ examen l\u00e4ra lia f\u00f6resl\u00e5 anordnande af en s\u00e4rskild administrativ examen s\u00e5som kompetens vilkor f\u00f6r \u00e5tskillig administrativ befattning",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hr j val vara s\u00e5ledes n\u00e4stan enh\u00e4llig hvaraf framg\u00e5 att en exklamation i hvilka fr\u00e5n visst h\u00e5lla f\u00f6regingo val voro lika obeh\u00f6flig som obefogad och grun dad\u00e9 p\u00e5 en alldeles skef och or\u00e4ttvis bed\u00f6mande af st\u00e4llning och f\u00f6rh\u00e5llande inom samh\u00e4lle",
            "start": 190,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "upplysa genom n\u00e5gon fotogenlykta hvilka l\u00e4mna en viss v\u00e4gledning flir bed\u00f6mande af den r\u00e5 m\u00f6rker intensitet",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "wid fr\u00e4gans bed\u00f6mande fynes allts\u00e5 b\u00f6ra i sk\u00e4msta rum komma i betraktande hwilka utsigt f\u00f6refinnas att jernw\u00e4g as ena eller andra sp\u00e4rwidden kunna komma lill utf\u00f6rande",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "af dag h\u00f6gtidlighet den m\u00e5ste ha vara en h\u00f6gst lycklig f\u00f6rbund eller ocks\u00e5 m\u00e5ste jag vara mycket kortsynt i bed\u00f6mande af m\u00e4nniska",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "sanning i hvad de s\u00e4rskildt g\u00e4lla menniska andlig lif hafva aldrig klar och best\u00e4md f\u00f6rkunna och bekr\u00e4fta \u00e4n af bibel sjelf denna en andlig lifsf\u00f6rklaringarnas vishetsdjupa bok ehuru man ingalunda alltid f\u00f6rst\u00e5 och r\u00e4tta sig efter den utsaga och derf\u00f6r ofta misslandlat b\u00e5de sig sjelf och andra vid f\u00f6rs\u00f6k att framkalla lil eller vid bed\u00f6mande af man egen och annan andlig lif",
            "start": 333,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "beslut skola den uttryckligen s\u00e4ga att den blifvande utredning b\u00f6ra omfatta sp\u00f6rsm\u00e5l om medelbar val och gradera skala men denna del at motivering till riksdag\u00e4sknivelsen stryka af andra kammare p\u00e5 yrkande af hr m\u00e5nsson i tr\u00e4\u00e4 d\u00e5 emellertid skrifvelsen mynner ut i en beg\u00e4ran \u00f6rn en fr\u00e5n alis synpunkt f u 1 i 8 t \u00e4 n d i g utredning redning kunna och b\u00f6ra i all fall \u00e4fven nyssn\u00e4mnd fr\u00e5ga komma un der bed\u00f6mande ehuru de gifvetvis genom andra kammare beslut f\u00e5 ea f\u00f6ga framskjuten plats \u00e4i annars skola vara h\u00e4ndeisen",
            "start": 402,
            "end": 413
        },
        {
            "text": "ve \u00f6fver fosterl\u00e4ndsk f\u00f6rbund och agrarf\u00f6reningarne som anse den vara klok att verka f\u00f6r en sammanslutning mellan jordbrukare sjelfve f\u00f6r bed\u00f6mande af jordbruk kraf \u00e4n att lyssna till aftonbladet konsorter f\u00f6rel\u00e4sning i rationell landtbrukssk\u00f6tsel",
            "start": 137,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "i nu af tryck 24 af svensk f\u00f6rfattningssamling inneh\u00e5lla den af \u00e4ndra lydelse i viss del af stadga f\u00f6r rike allm\u00e4n l\u00e4roverk i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med riksdag skrifvelser i \u00e4mne meddela \u00e4fven i bilaga 3 en kurs sorn best\u00e4mma f\u00f6r feriearbete till en olik klass och hvilket arbete vara underkastadt bed\u00f6mande och betygss\u00e4ttning af klassf\u00f6res t\u00e5ndarne",
            "start": 293,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "under en s\u00e5lunda \u00e4ndra f\u00f6rh\u00e5llande l\u00e4r den i marinf\u00f6rvaltning skrifvelse den 3 juni 1891 uppst\u00e4lda utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande icke kunna vidh\u00e5lla och man b\u00f6ra s\u00e5ledes \u00f6fvergifva tank p\u00e5 en genomgripande inskr\u00e4nkning vid station och varfvet hvilka af marinf\u00f6rvaltning blefvo beteckna s\u00e5som hufvudf\u00f6rem\u00e5len f\u00f6r en blifvande utredning",
            "start": 121,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "med anledning af falu m\u00e5larm\u00e4staref\u00f6rening f\u00f6rnya hemst\u00e4llan att vid ges\u00e4llsprofs bed\u00f6mande inom n\u00e4mda yrke m\u00e5larem\u00e4staref\u00f6rening m\u00e4ta f\u00e5 r\u00e4tt att afsyna och betygs\u00e4tta profvet besluta att handtv\u00e4rksf\u00f6rening skola d\u00e5 n\u00e5gon ges\u00e4ll inom m\u00e5lareyrket f\u00f6rekomma till bed\u00f6mande underst\u00e4lla densamma tv\u00e4nne af m\u00e5larem\u00e4staref\u00f6rening utse fackman bed\u00f6mande och skola \u00e4fven andra fackf\u00f6rening \u00e4ga r\u00e4tt att p\u00e5 likna sitta bitr\u00e4da vid ges\u00e4llsprofs bed\u00f6mande",
            "start": 261,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "en upplysning jag vid aila profslagtningarna p\u00e5 i berlin ha s\u00e5som ledamot af pnsn\u00e4mn den erh\u00e5lla af en bed\u00f6mande slagtarne kunna jag ej annan \u00e4u beteckna 1 s\u00e5som k\u00f6tt af prima 2 endast s\u00e5som p\u00e5 ssn h\u00f6jd af sekunda om ej rentaf tertia qvalitet",
            "start": 102,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "till en r\u00e4tt bed\u00f6mande af den verklig f\u00f6rh\u00e5llande mellan tnllen \u00e5 omalen ocb den \u00e5 mal spanm\u00e5l kunna f\u00f6lja enkel och obestridlig faktum lemna sig bidrag",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vid skrift bed\u00f6mande ligga vid den \u00e5sikt som i densamma finna sig uttryck",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vi vid industriutst\u00e4llning i malm\u00f6 exponera alster som icke ha f\u00f6rm\u00e5n att bed\u00f6ma af fackman ej lyckas tillvinna sig h\u00f6g utm\u00e4rkelse \u00e4n en andra pius hafva vi l\u00e5ta densamma underkasta bed\u00f6mande af en af tyskland fr\u00e4mst auktoritet",
            "start": 184,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rfogande och vid v\u00e4rldsutst\u00e4llningeu i london vilja thimonnier sl\u00e5 en slag men \u00e5ter vara \u00f6de han oblid nen komma f\u00f6r sen till bed\u00f6mande vid hvilket nu ny konkurrent uppd\u00f6ko",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "i st\u00e5th\u00e5llarestriden nogsamt visa att \u00e4fven en \u00f6fverv\u00e4gande flertal af en nation kunna allvarsam ta miste i bed\u00f6mande af sig r\u00e4ttighet",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "f\u00f6religga sak angar s\u00e4ga bero derf\u00f6r den bed\u00f6mande icke p\u00e5 att den g\u00e4lla endast en estetisk intresso utan derp\u00e5 huruvida denna estetisk intresse ur af den beskaffenhet att f\u00f6r den beh\u00f6rig tillgodose uppoffring b\u00f6ra af kommun g\u00f6ra",
            "start": 40,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "af grefvinna elisabeth oxenstierna den 6 maj 1719 uppr\u00e4tta g\u00e5fvo m\u00e5ste s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att grefvinna genom samma handling sk\u00e4nka fr\u00e4lsehemman per t\u00f6resg\u00e5rden till varnhems f\u00f6rsamling medjdet vilkor att all afkomst afjhemmanet skola anv\u00e4nda uteslutande till underh\u00e5ll af en ia gardieska grafvarne i varnhems kyrka allts\u00e5 och d\u00e5 f\u00f6rsamling anspr\u00e5k p\u00e5 full egander\u00e4tt till grafkassans tillg\u00e5ng icke kunna i tvist emellan f\u00f6rsamling och domkapitel komma under bed\u00f6mande pr\u00f6fva hofr\u00e4tt laglig att med uudanr\u00f6djande af motv\u00e4djade utslag s\u00e5 vidt r\u00e5dstufvur\u00e4tt ing\u00e5 i pr\u00f6fning af egander\u00e4tten fast\u00e4lla den slut hvartill r\u00e5dstufvur\u00e4tt betr\u00e4ffande hufvudsak i \u00f6frig komma",
            "start": 449,
            "end": 460
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den l\u00e4rer f\u00e5 anse oomtvisteligt att andam\u00e5l med hvarje laga r\u00e4tteg\u00e5ng b\u00f6ra f\u00f6r samh\u00e4lle vara densamma allsidig och riktig bed\u00f6mande men denna icke kunna ske utan att samtlig part i m\u00e5l h\u00f6ra och f\u00e5 framf\u00f6ra sig sk\u00e4l och bevis m\u00e5ste d\u00e4raf f\u00f6lja att ber\u00f6ra \u00e4ndam\u00e5l vinna s\u00e4ker ju bra och fullst\u00e4ndig part bereda tillf\u00e4lle till sig sak utf\u00f6rande",
            "start": 124,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "ullghiugstar vid och \u00e5r erh\u00e5lla bed\u00f6mande r\u00f6rande de afvelsv\u00e4rde",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "i viss fall kunna ju dock \u00e4fven den individuell bed\u00f6mande blifva allm\u00e4ngiltig s\u00e5som d\u00e5 den g\u00e4lla att med synsinne j\u00e4mf\u00f6ra tvenne margarin af hxdlka den ena ha naturlig sm\u00f6rf\u00e4rg oell den andra en tydlig dragning \u00e5t gr\u00f6n gul",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vinna af en l\u00e4tt \u00f6fversikt och jemf\u00f6relse vid bed\u00f6mande af f\u00f6rvaltning ekonomisk resultat vilja revisor anh\u00e5lla \u00f6rn att direktion behaga l\u00e5ta sig vanlig ber\u00e4ttelse \u00f6rn lazarettets verksamhet under den f\u00f6rliden \u00e5r h\u00e4danefter \u00e5rligen \u00e5tf\u00f6lja af en statistisk tabell \u00f6fver patientantal d\u00f6dsprocent underh\u00e5llsdag utspisning och medikamentskostnader m m under en sen f\u00f6rfluten 10 \u00e5r efter ungef\u00e4r samma formul\u00e4r som anv\u00e4ndts till bilaga a vid revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6r \u00e5r 1888 af den 27 maj 1889",
            "start": 49,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra ej heller vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande f\u00f6rbise att den tillf\u00e4lle som s\u00e5medelst bereda denna ung man att n\u00e4rvara i hufvudstad under utst\u00e4llning utan tvifvel skola blifva gagna \u00e4fven f\u00f6r de borgerlig verksamhet d\u00e5 de derigenom s\u00e4tta i tillf\u00e4lle att ta k\u00e4nnedom \u00f6rn hvad land kunna frambringa p\u00e5 industri och n\u00e4ring olik omr\u00e5de",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "val kunna icke l\u00e4gga till grund f\u00f6r en bed\u00f6mande af den nuvarande st\u00e4llning mena h\u00f6gertidning",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "vidkommande den andra fr\u00e5ga om denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk b\u00f6ra hvila komma \u00e4fven den subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero om en betraktare till en intryck han omedelbar af konstverk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 259,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "protokoll \u00f6fver f\u00f6rr\u00e4ttningeu 28 april 1896 omi\u00f6rm\u00e4ler icke huruvida veterin\u00e4r \u00e5bergh och \u00f6fverste leuhusen som b\u00e5da deltogo i bed\u00f6mande s\u00e5v\u00e4l d",
            "start": 126,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "norrland industri och den deraf uppkomma aff\u00e4rsf\u00f6rh\u00e5llande \u00e4ro af en beskaffenhet sorn i mycket skiffer sig fr\u00e5n hvad i s\u00e5n afseende f\u00f6rekomma inom \u00f6frig del af land och en r\u00e4ttstvist sorn der uppst\u00e5 f\u00e5 derigenom ocks\u00e5 hel naturlig en s\u00e4regen karakt\u00e4r f\u00f6r hvars bed\u00f6mande fordra inblick och k\u00e4nnedom \u00f6rn norrl\u00e4ndsk f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 261,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00f6r industri och sl\u00f6jdutst\u00e4llning i malm\u00f6 ha f\u00e5 emotta f\u00f6ljande i l\u00f6rdag datera skrifvelse fr\u00e5n vi bygd villig erk\u00e4nnande en stor sv\u00e5righet som m\u00f6ta f\u00f6r en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande af den inb\u00f6rdes prisv\u00e4rdighet hos utst\u00e4llningsf\u00f6rem\u00e5l skola vi icke till\u00e5ta vi uttala n\u00e5gon klander mot den vid sen ske prisf\u00f6rdelning derest vi icke vara i tillf\u00e4lle att med fullgod bevis styrka att denna prisf\u00f6rdelning med afseende \u00e5 f\u00f6rsta grupp svensk afdelning ske p\u00e5 en s\u00e4tt sorn hos hvarje opartisk m\u00e5ste v\u00e4cka ej blott undran utan \u00e4fven harm och d\u00e5 efter hvad vi f\u00f6rmoda prisdomare utse af styrelse anse vi vi ber\u00e4ttiga att till styrelse hvars misslyckad val vid prisn\u00e4mnd sammans\u00e4ttning f\u00f6ranledt skefheten i prisf\u00f6rdelning uttala vi ogillande af prisn\u00e4mnd f\u00f6rfarande",
            "start": 172,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "till bed\u00f6mande af den inberga gr\u00f6da meddela derjemte f\u00f6r hvarje l\u00e4n uppgift om den procenttal hvarmed \u00e5r sk\u00f6rd af hvarje s\u00e4rskildt s\u00e4de eller understiga den sk\u00f6rd som under en tjugo n\u00e4ra f\u00f6rfluten \u00e5r 1875 1894 inom l\u00e4n i medeltal erh\u00e5lla all efter korntal r\u00e4knadt",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ha dock \u00e5dagal\u00e4gga att 80 \u00e5 90 procent af samtlig vi emigrant utg\u00e5 \u00f6fver ofvann\u00e4mnda fyra svensk hamn och hafva derf\u00f6r en h\u00e4rifr\u00e5n erh\u00e5lla utvandringssiffrorna stor v\u00e4rde f\u00f6r bed\u00f6mande af utvandringsstr\u00f6mmen fr\u00e5n hel rike",
            "start": 174,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "af stor betydelse f\u00f6r st\u00e4llning bed\u00f6mande vara en leda artikel i sen n af morgenbladet dori tidning med sk\u00e4rpa framh\u00e5lla att minist\u00e4r st\u00e5ng af skedsans\u00f6kan under denna vecka m\u00e5ste bevilja",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "att djur under 1v \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att tor hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsn\u00e4mnd en hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel oell vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka med prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirelijord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedlame som blifvit anv\u00e4nda mi inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 487,
            "end": 498
        },
        {
            "text": "om orsak till skadlighet ha med anledning af en i tandl\u00e4kare a lenhardtssons broschyr vi d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift om boreyrans och aseptinens herr doktor s\u00f6derlund till jag framst\u00e4lt den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den kirurgisk terapi och om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga intyga att borsyra fortfarande s\u00e5sv\u00e4l inom som utom vi land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af munh\u00e5la och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r jag del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk egenskap den halt p\u00e5 flyktig olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemna ur r\u00e4kning",
            "start": 543,
            "end": 554
        },
        {
            "text": "samtlig en bed\u00f6mande l\u00e4ra ha ha skiljaktig mening ang\u00e5 ordning \u00e5 f\u00f6rslag",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga \u00f6rn skyldighet att ers\u00e4tta bortkommen skifteshandling vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r bed\u00f6mande i den m\u00e5l sorn af delegare i hemshytte skifteslag v\u00e4cka mot bergsman p nordstr\u00f6m som utse att motta bergskartor men vid sig afflyttning fr\u00e5n s\u00f6derb\u00e4rke \u00f6fverl\u00e4mna de i annan v\u00e5rd d\u00e4r de sedan genom eldsolycka f\u00f6rkomma",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "akt med samma vapen af jos\u00e9 echegaray \u00f6fvers sig af carl bovallius behandla den or\u00e4ttvis skilnad mellan bed\u00f6mande af en man ooh en qvinna f\u00f6rseelse och s\u00e4r skildt huru den otrogen man vara f\u00e4rdig att uttala f\u00f6rd\u00f6melse \u00f6fver hustru f\u00f6rment felste g under den han gl\u00f6mma sig egen",
            "start": 103,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "strandningstillf\u00e4llet r\u00e5 \u00f6fver land disig luft som f\u00f6rsv\u00e5ra bed\u00f6mande af afst\u00e5nd till land",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af tomasfosfatvarors v\u00e4rdo f\u00f6r jordbruk antogos ny princip och diskutera princip f\u00f6r v\u00e4rdebed\u00f6mandet af benmj\u00f6l superfosfat af arsenikhaltig g\u00f6dsling6\u00e4mnon och kraftfoder\u00e4mnen",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "upp\u00f6fva och sk\u00e4rpa blick naturligtvis bra genom direkt iakttagelse i praktik men liksom f\u00f6r bed\u00f6mande af h\u00e4st och n\u00f6tboskap ex teri\u00f6r viss regel \u00e4ro uppst\u00e4lda och blifva till\u00e4mpa af landtm\u00e4nuen torde den ej vara utan sig betydelse att s\u00e5n regel angifvas \u00e4fven betr\u00e4ffande yorkshiresvinets exteri\u00f6r",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professur i psykiatri kompetens \u00e4ro utse professor e",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga vig vara stor och man m\u00e5ste n\u00e4stan beklaga att ans\u00f6kningshandling motivering af en eller annan sk\u00e4l f\u00e5 s\u00e5 sammantr\u00e4ngd form att de som m\u00f6jligen i enlighet med kung\u00f6relse s\u00f6ka i den skaffa sig n\u00e5gon material f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande i viss m\u00e5n missr\u00e4krftknat sig",
            "start": 222,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "d\u00e5 n\u00e5gon b\u00f6ra g\u00f6ra r\u00f6rande den politisk r\u00f6str\u00e4tt redan under denna s\u00e5 anh\u00e5lla talar att till han exellens f\u00e5 framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l \u00e4mna regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalla l\u00f6r bed\u00f6mande af verkan af en eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutade i s\u00e5 god tid att en d\u00e4rp\u00e5 grunda proposition kunna varda n\u00e4sta riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 234,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "intet f\u00f6r bed\u00f6mande af carl johan egen mening",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "anse ju dr\u00e4gten i viss m\u00e5n tjena till ledning vid bed\u00f6mande af en person respektabilitet",
            "start": 49,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till profession i psykiatri kompetens \u00e4ro utse professor e",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "af en b\u00e5da \u00e4mbetsverk vara affattadt i f\u00f6lja ordalag af den s\u00e5lunda f\u00f6religga utredning finna \u00e4mbetsverk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge och den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga \u00f6rn utf\u00f6rsel till norge hvilket f\u00f6rfarande af f\u00f6rut angifvet sk\u00e4l m\u00e5ste anse vara den r\u00e4tt skilnad emellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n och utf\u00f6rsel till norge under en tjugu \u00e5r 1874 1893 icke vara synnerligen stor och att viss \u00e5r v\u00e4rde af sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6fverstiga v\u00e4rde af inf\u00f6rsel hvilket f\u00f6rh\u00e5llande dels i betraktande af att en anta v\u00e4rde \u00e4ro f\u00f6r likartad artikel i allm\u00e4nhet h\u00f6g i den svensk \u00e4n i den norsk statistik dels att sverige med sig betydlig stor folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i fr\u00e5ga \u00f6rn inom b\u00e5da land konkurrera artikel en stor afs\u00e4ttningsf\u00e4lt f\u00f6r norsk vara \u00e4n norge kunna vara f\u00f6r svenska utvisa en f\u00f6r sverige gynsamt resultat af handelsoms\u00e4ttning i den helhet mellan en b\u00e5da land hvilket f\u00f6rtj\u00e4na desto mera uppm\u00e4rksamma som den i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llning vilseleda af den bristf\u00e4llig utf\u00f6rselstatistik synas hafa ing\u00e5 och \u00e4fven i viss af en inkomma yttrande s\u00e5som sk\u00e4l till missn\u00f6je med hel mellanrikslagstiftning framh\u00e5lla att inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge till sverige skola vara dubbel s\u00e5 stor som den fr\u00e5n sverige till norge",
            "start": 148,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af all denna anh\u00e5lla en klaga att ny bed\u00f6mande anordna att do mare n\u00e5rn derna dervid f\u00e5 en sammans\u00e4ttning som lemuar utst\u00e4llarne tillr\u00e4cklig trygghet f\u00f6r att n\u00f6dig sakkunskap som full opartiskhet komma att r\u00e4da och att tillr\u00e4cklig tid tillm\u00e4ta",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "d\u00e5 en missd\u00e5dare blifvit inf\u00e5nga och insatt i f\u00e4ngelse anse sig n\u00e4stan hvarje f\u00e4ngelsedirekt\u00f6r g\u00f6ra den stor reformator i f\u00e5ngv\u00e5rd oscar den i s och hr generaldi rekt\u00f6rens vilja att utan att en psykolo gislct riktig bed\u00f6mande af hvarje enskildt fall eger rum l\u00e5ta inb\u00e4ra uti f\u00e5ng cell papper bl\u00e4ck och penna",
            "start": 215,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "konseljpresident canovas ha f\u00f6rklara att regering hittills icke ha n\u00e5gon orsak till klagom\u00e5l mot stat d\u00e5 statssekreterare olney visa stor klokhet vid bed\u00f6mande af den cubansk fr\u00e5ga",
            "start": 149,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "wisst h\u00e4lla ha man hel naturlig deri ej welat se n\u00e4got annan \u00e4n milit\u00e4r uppt\u00e5g anordna till h\u00f6g wederb\u00f6rande f\u00f6rlustelse under den man dock i allm\u00e4nhet wetat uppflatta de betydelse f\u00f6r bed\u00f6mande af den ny h\u00e4rorganisation f\u00f6rdel och brist",
            "start": 184,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "nu till sig f\u00f6rfogande tillr\u00e4cklig materiel f\u00f6r best\u00e4mma af st\u00e4ll der l\u00e5g barometertryck herskade skola man ha en god ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af andr\u00e9e sannolik kurs i polarhafvet",
            "start": 129,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att f\u00e5 en ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af art af en f\u00f6redrag hvilka chef f\u00f6r j\u00e4mtland f\u00e4ltj\u00e4gare \u00f6fverste von heland vara bet\u00e4nka p\u00e5 att l\u00e5ta h\u00e5lla f\u00f6r bev\u00e4ringsmanskap innevarande \u00e5r och hvilka ju b\u00f6ra l\u00e4mpa efter mottaglighet hos \u00e5h\u00f6rare l\u00e5ta",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "af viga att den r\u00f6stegande allm\u00e4nhet inom den kommunal representation f\u00f6retr\u00e4da af man hvilka p\u00e4 samma g\u00e5ng de inta en tillr\u00e4cklig sjelfst\u00e4ndig st\u00e5ndpunkt f\u00f6r att utan tv\u00e5ng eller p\u00e5tryckning redig och klar bed\u00f6ma s\u00e5n angel\u00e4genhet som hafva till \u00e4ndam\u00e5l att befordra stad bra hysa vaken intresse f\u00f6r n\u00e4mda angel\u00e4genhet och mogen insigt f\u00f6r bed\u00f6mande af hvad som kunna eller icke kunna af tidsomst\u00e4n digheterna f\u00f6ranleda till en nyttig kommunal beslut",
            "start": 339,
            "end": 350
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla syn och unders\u00f6kning \u00e5 en del af och en st\u00e4lle vid i fr\u00e5ga vara vattendrag d\u00e4r med ledning af en syneinstrument som uppr\u00e4tta i och f\u00f6r flottning ordna och vattendrag uppl\u00e5tande till allm\u00e4n flottled enligt g\u00e4lla f\u00f6rfattning eller med h\u00e4nsyn till eljes k\u00e4nd f\u00f6rh\u00e5llande den ifr\u00e5gas\u00e4tta flottning kunna anta medf\u00f6ra ol\u00e4genhet i ofvanber\u00f6rda eller andra h\u00e4nseende \u00e4fvensom att afgifva utl\u00e5tande i \u00e4rende och f\u00f6rslag till en \u00e5tg\u00e4rd som b\u00f6ra vidta till f\u00f6rekomma af skada d\u00e4r s\u00e5n anta kunna genom s\u00e4ga flottning uppkomma att syneman hvilka f\u00f6rm\u00e4la att de s\u00f6m i f\u00f6ljd d\u00e4raf att vattendrag vara bet\u00e4cka af is och djup sn\u00f6 icke kunna p\u00e5 ort och st\u00e4lle g\u00f6ra iakttagelse emellertid sj\u00e4lfve egde k\u00e4nnedom om \u00e5tskillig omst\u00e4ndighet betr\u00e4ffande vattendrag samt f\u00f6r \u00f6frig beredt sig tillg\u00e5ng till s\u00e5n utredning som de anse full tillr\u00e4cklig f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande i den att de h\u00e4mta ledning af tillg\u00e4nglig handlin gar s\u00e5som instrument \u00f6fver flottledssyner",
            "start": 840,
            "end": 851
        },
        {
            "text": "de ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mden till bed\u00f6mande uppvisa djur af b\u00e5da kon men erh\u00e5lla ej f\u00f6r handjur pris sorn vara i penning eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den anse deraf f\u00f6rtjent valder m\u00e4rht s\u00e5som prisgilt",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "hofr\u00e4tt \u00f6fvertr\u00e4dt lag f\u00f6reskrift hvilken ej inneh\u00e5lla att f\u00f6rordnande skola grunda p\u00e5 f\u00f6rtjenst utan allenast p\u00e5 skicklighet att hofr\u00e4tt befattning med vikariatsv\u00e4sendet vara inskr\u00e4nka till bed\u00f6mande deraf att embetsut\u00f6fningen st\u00e4dse m\u00e5 ligga i dertill skicklig person hand",
            "start": 190,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "med p\u00e5pekande af den s\u00e5lunda ko statera regelbundenhet hvarmed olycksfall i arbete upptr\u00e4da g\u00f6ra yrkesinspekt\u00f6r beckmansson den slutledning af hel sig bevisf\u00f6ring att den r\u00e4tt uppfattning \u00f6rn olycksfall inre verklig orsak b\u00f6ra blifva af stor betydelse vid en framtida bed\u00f6mande af skadeers\u00e4ttning till f\u00f6ljd af olycksfall i arbete",
            "start": 267,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "komma att f\u00f6r bed\u00f6mande \u00f6fverlemna till pnsdoraaren\u00e4mden som utg\u00f6ra af professor j",
            "start": 13,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "att den rysk press mycket anse organ efter band visa sig den skefva och falsk uppfattning som f\u00f6rut l\u00e5ta sig sk\u00f6nja till skada f\u00f6r den god samf\u00f6rst\u00e5nd mellan den rysk och den tysk folk vid bed\u00f6mande af den sp\u00e4nning och ryssland st\u00e4llning dertill",
            "start": 188,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "till att han f\u00f6rst nu vela inf\u00f6ra sig uppfinning i europa och d\u00e5 royal agricultural show i england vara den mycket kompetent tribunalet f\u00f6r bed\u00f6mande af den praktisk v\u00e4rde af en uppfinning afse f\u00f6r jordbruk bra komma han hit f\u00f6r att t\u00e4fla om silfvermedaljen den h\u00f6g bel\u00f6ning som utdela",
            "start": 139,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "med sig endast allm\u00e4n f\u00f6rs\u00e4kran att hon ha all m\u00f6da ospard vid tills\u00e4ttande af prisdomare icke p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt gen en bevis vi komiterade framl\u00e4gga f\u00f6r att hon deri misslyckas att styrelse icke kunna \u00e5dagal\u00e4gga att viss uppgifna prisdomare icke ha personlig intresse af viss uts\u00e4llningars bed\u00f6mande d\u00e5 man af denna om han ocks\u00e5 icke delta vid bed\u00f6mande af sig fader tillverkning dock vara med att bed\u00f6ma denna konkurrent eller att intressef\u00f6rh\u00e5llandet f\u00f6r\u00e4ndra \u00f6rn en prisdomare all\u00f6n as pr \u00e5r eller f\u00f6r hvarje s\u00e4rskild g\u00e5ng han anlita af en sig st\u00e4ndig kund hvars tillverkning han ha att bed\u00f6ma att styrelse icke f\u00f6rebringa n\u00e5gon f\u00f6rsvar f\u00f6r att \u00e5tskillig utst\u00e4llare som anm\u00e4la sig till t\u00e4fling och hvilkas utst\u00e4llning vara full tillg\u00e4nglig f\u00f6r prisdomare likv\u00e4l icke blifvit bed\u00f6ma n\u00e5gon under obestyrkt p\u00e5st\u00e5ende att tillverkning vara utl\u00e4ndsk fabrikat att grannlagenhetssk\u00e4l fordra att de som hafva ledning af en stor utst\u00e4llning och sjelfva tills\u00e4tta domare icke ocks\u00e5 upptr\u00e4da s\u00e5som prist\u00e4flare inf\u00f6r denna en grannlagenhet som iaktagits vid all stor utst\u00e4llning och \u00e4fven vid denna utst\u00e4llning af en dansk komiterade medan deremot den svensk styrelse 15 utst\u00e4llare samtlig t\u00e4flat med den resultat att all hemf\u00f6ra h\u00f6g pris f\u00f6r tillverkning af samma slag inalles 19 guld och silfvermedaljer",
            "start": 286,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "cederl\u00f6fs sterbhusdel\u00e4gare \u00e5 ena sida och arrendator af emellertid till statsverk kronobost\u00e4llet g\u00e4llkvist d\u00f6ma den sen som anv\u00e4ndt den vid han tilltr\u00e4de af bost\u00e4lle d\u00e4r befintlig foder att till sterbhusdel\u00e4garne betala foder v\u00e4rde j\u00e4mte r\u00e4nta efter bed\u00f6mande af tre god man v\u00e4lja p\u00e4 s\u00e4tt h\u00e4radsr\u00e4tt f\u00f6rut best\u00e4mma",
            "start": 249,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "\u00e5andra sida r\u00e5 bland s\u00e5v\u00e4l skriftst\u00e4llare p\u00e5 den ekonomisk omr\u00e5de sorn bland de hvilka betrakta fr\u00e5ga fr\u00e5n praktisk aff\u00e4rssynpunkt en stark ben\u00e4genhet att f\u00f6rbise eller ren af f\u00f6rneka n\u00e4mda orsak inflytande vid bed\u00f6mande af den resultat",
            "start": 210,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande h\u00e4raf ytterlig utredning ang\u00e5ende anl\u00e4ggning arbete och transportkostnad m m dith\u00f6rande",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00f6fwerensst\u00e4mmelse med den utl\u00e4tande som afgifwits af prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till byggning wid utst\u00e4llning tilldela arkitekt eug",
            "start": 67,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "samt att f\u00f6r vinna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd och f\u00f6rsvarlig torde b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af skicklighet och nit samt vitborden mycket god god och f\u00f6ga god vid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 151,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "d\u00e4r s\u00e5n f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande finna n\u00f6dig l\u00e5ta bfhde vederb\u00f6ra kommun trafikant eller annan r\u00e4ttsegande i \u00e4rende h\u00f6ra p\u00e5 s\u00e4tt tj\u00e4nlig finna s\u00e5 ock s\u00e4rskild unders\u00f6kning af sakkunnig man p\u00e5 s\u00f6kande bekostnad f\u00f6rr\u00e4tta",
            "start": 17,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den kunna inte falla jag in att h\u00e4r uppl\u00e4sa l\u00e5ng tidningsutdrag eller att f\u00f6lja bem\u00e4lta partipress i all den konstig man\u00f6ver under bed\u00f6mande af en samtida tilldragelse i norge och den bem\u00f6dande att d\u00e4raf p\u00e5 en ofta synnerligen osammanh\u00e4ngande och inkonsekvent s\u00e4tt h\u00e4mta st\u00e4ndig ny anledning att insk\u00e4rpa sig lexa",
            "start": 130,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "i sak natur att man g\u00e5ng en ny examensstadga till\u00e4mpa f\u00e5 vara ganska mild i bed\u00f6mande af de som f\u00f6rberedt sig med tanke att ta examen efter den gammal stadga dels skola omst\u00e4ndighet komma att framtvinga en s\u00e5n mild bed\u00f6mande",
            "start": 75,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ha nu i fr\u00e5ga afgifvit f\u00f6lja utl\u00e5tande den af \u00f6fverinteadents\u00e4mbetet i denna besv\u00e4rsm\u00e5l beg\u00e4ra yttrande torde b\u00f6ra inskr\u00e4nka sig till en uttalande huruvida enligt \u00e4mbete bed\u00f6mande en vid s\u00f6dra gafveln af riksbank nybyggnad befintlig rum \u00e4ro att anse s\u00e5som boningsrum",
            "start": 169,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "med anledning af en i tandl\u00e4kare a lenhardtsons broschyr om orsak till vi d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift om borsyra och aseptinens skadlighet ha herr doktor s\u00f6derlund1 till jag framst\u00e4lla den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den kirurgisk terapi och om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga intyga2 att borsyra fortfarande inom som utom vi iand ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet af munh\u00e5la och bl\u00e5sad att jag f\u00f6r jag del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af borsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk egenskap den halt p\u00e5 flyktig olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s ur r\u00e4kning",
            "start": 537,
            "end": 548
        },
        {
            "text": "bank anse att den icke kunna anta i n\u00e5gon h\u00e4nseende f\u00e5 inflytande p\u00e5 bed\u00f6mande af firma f\u00f6rh\u00e5llande till landmandsbanken till hvilket resultat \u00e4n revision komma",
            "start": 68,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "riktig bed\u00f6mande af kommun ekonomisk st\u00e4llning meddela vi h\u00e4r n\u00e5gon unders\u00f6kning ang\u00e5ende skuld f\u00f6rh\u00e5llande till folkm\u00e4ngd som tillg\u00e5ng och den p\u00e5f\u00f6ra fyrktal aller bevillning",
            "start": 6,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "denna stor skiljaktighet b\u00e4ra sig f\u00f6rklaring i l\u00e4ttfattlig naturlig orsak hvilkas bed\u00f6mande dock kr\u00e4fva en mera sj\u00e4lfst\u00e4ndig tankeg\u00e5ng \u00e4n mi som ofta f\u00f6rekomma d\u00e5 folk i allm\u00e4nhet visa stor lust att yrka p\u00e5 reform \u00e4n gifva sk\u00e4l f\u00f6r r\u00e4tt och m\u00f6jlighet att f\u00f6ra de igenom",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "icke upp huru stor skada han af svarande omf\u00f6rm\u00e4la brott lida och domstol sakna grund f\u00f6r den bed\u00f6mande kunna skadest\u00e5nd i s\u00e5n afseende icke tillerk\u00e4nna k\u00e4rande som \u00e5ligga att f\u00f6rskottsvis godtg\u00f6ra en ledamot i jury som ers\u00e4ttning fordra f\u00f6r de inst\u00e4lleisebesv\u00e4r",
            "start": 93,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "e a j n e l r s s a a a konkur oell iits\u00f6kning ns\u00e5leit eller tilltagande torde i n\u00e5gon m\u00e5n lemna ledning vid bed\u00f6mande af den ekonomisk st\u00e4llning inom land",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af sk\u00e4l f\u00f6r och emot komma till den \u00f6fvertygelse att sak i sig helhet skola vinna mycket p\u00e5 om man kunna ena sig om att nu med en g\u00e5ng besluta uppf\u00f6rande af en s\u00e5 stor ny sjukhusanl\u00e4ggning att den kunna rymma 300 s\u00e4ng och med densamma hel och h\u00e5llen slopa sahlgrenska sjukhus",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en engelsk tidning ha nyligen offentligg\u00f6ra en vittnesb\u00f6rd i sak sorn b\u00f6ra vara afg\u00f6ra f\u00f6r bed\u00f6mande af lothaires f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 90,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "amita regering vidta \u00e5tg\u00e4rd torde \u00e4tt deu statistisk utredning sorn 1893 af regering anbetalts f\u00f6r bed\u00f6mande af eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande an g\u00e5 valr\u00e4tt till andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga alslutad s\u00e5 att en p\u00e5 den samma bygga proposition m\u00e5 varda n\u00e4sta riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "men vid bed\u00f6mande af han m\u00e5ste man ta h\u00e4nsyn till den omgifning i hvilken han lefde",
            "start": 7,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "han uppgift omfatta ungef\u00e4r 2 af den stor industriland arbetarebefokning och oaktadt sifferuppgift \u00f6fverv\u00e4gande ang\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande \u00e5r 1886 bilda en dock enligt engelsk press omd\u00f6me en p\u00e5litlig utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af denna befolkning ekonomisk st\u00e4llning \u00e4fven nu",
            "start": 207,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "anh\u00f6rig efter hvilkas bortg\u00e5ng deraf ny stipendium skola bilda allt efter riddarhusdirektion bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 92,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "den an\u00e9er mycket f\u00f6renlig med billighet och r\u00e4ttvisa att till dess uppskjuta bed\u00f6mande \u00e4fven af \u00f6frig upptr\u00e4dande d\u00e5 hr axelsson indisposition v\u00e4l verka ogynnsam \u00e5 samtlig agerande",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "sasfarmer i n dakota ooh kalifornien lemna synnerligen god ledning till bed\u00f6mande af en m\u00e5nga faktor som verka en produktionkostnad s\u00e5 l\u00e5g att den i viss fall m\u00e5ste anse enast\u00e5ende",
            "start": 71,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "vant hafva till sig st\u00f6d h\u00e4rf\u00f6r anf\u00f6ra att den f\u00f6r tillv\u00e4gabringande af en best\u00e5ndande f\u00f6rlikning fordra att densamma skola vara grunda p\u00e5 en r\u00e4ttvis saklig bed\u00f6mande af p\u00e4r ternas stridig anspr\u00e5k samt att en s\u00e5n saklig bed\u00f6mande af tvist ej kunna \u00e5stadkomma utan att erfara derlig sakkunskap bli representera f\u00f6rlikningsinstitution hvilket \u00e5ter",
            "start": 156,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "utl\u00e5tande af en sakkunnig som tills\u00e4tta f\u00f6r bed\u00f6mande af en b\u00e5da s\u00f6kande till profession i latin kompetens vara nu afgifvet",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "sen ha f\u00f6rst\u00e5 att framkalla och hvilken vi p\u00e5 grund af den smitta kraft dubbel b\u00f6ra frukta denna slug affatta aktstycke visarmed \u00f6nska klarhet beusts macbiavellistiska t\u00e4nkes\u00e4tt och gifver tillika hel ny ut g\u00e5ngspunkter f\u00f6r bed\u00f6mande af situation sommar 1870",
            "start": 223,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "den f\u00f6r bed\u00f6mande af fartyg och boj r\u00f6relse i sj\u00f6 vara af v\u00e4rde att k\u00e4nna en h\u00e4rska v\u00e5gperioderna vid vi kust skola fyrm\u00e4stare \u00e5 fyrskepp under h\u00f6st lopp vid stor sj\u00f6g\u00e5ng och olik vindf\u00f6rh\u00e5llande r\u00e4kna antal v\u00e5g pr minut",
            "start": 7,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "och h\u00e5lla man sig till en material f\u00f6r bed\u00f6mande af situationeus kraf hvilka ligga i dag vara den nog ganska f\u00e5 som gifva denna regering upptr\u00e4dande sig obetingad anslutning",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "str\u00f6m f\u00f6rut omtala interpellation till statsminister vara af f\u00f6lja lydelse \u00e4mna regering widtaga n\u00f6dig \u00e4tg\u00e4r der f\u00f6r att den statistisk utredning som vara 1893 as regering anbefalla f\u00f6r bed\u00f6mande af werkan af en eventuell \u00e4ndring i stadgande ang\u00e4ende walr\u00e4tten till andra kammare m\u00e4 f\u00f6religga afflutad i f\u00e4 god tid att en derp\u00e5 grunda proposition kunna warda n\u00e4stkommande riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 185,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "de som \u00f6nska blifva delaktig af f\u00f6ren\u00e4mnda pris b\u00f6ra oberoende at hvad b1styrelsen f\u00f6r landtbruksm\u00f6te kunna konnnn att best\u00e4mma r\u00f6rande tid inom hvilken anm\u00e4lan f\u00f6r deltagande i m\u00f6te skola vara till vederb\u00f6ra afgifna till kongl landtbruksstyrelsen f\u00f6re utg\u00e5ng af be m\u00e5nad 1895 inkomma roed uppgilt ang\u00e5ende en f\u00f6r utst\u00e4lla vid m\u00f6te afsedda djur antal \u00e5lder f\u00e4rg tecken och h\u00e4rstamning samt afkastning oda premiering om s\u00e5n lemna eller itr\u00e4gakommit \u00e4fvensom r\u00f6rande en \u00f6frig omst\u00e4ndighet som kunna vara at viga f\u00f6r djur bed\u00f6mande hvarjemte landtbruksstyrelsen som f\u00f6rbeh\u00e5lla sig r\u00e4tt att utse prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af ifr\u00e5gavarande djur f\u00f6rklara sig framdeles vilja meddela n\u00f6dig f\u00f6reskrift betr\u00e4ffande tid och s\u00e4tt tor den inspektion som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande af en ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri hvilka komma att til 1 t\u00e4flan vid m\u00f6te anm\u00e4la",
            "start": 518,
            "end": 529
        },
        {
            "text": "vi antyda h\u00e5r ofvan att f\u00f6rfattare af adress till ulfviksarbetarne icke be tillr\u00e4cklig k\u00e4nnedoru \u00f6rn den sak fackf\u00f6reningsv\u00e4sende som utg\u00f6ra f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r de bed\u00f6mande en k\u00e4nnedom som dock vara den f\u00f6rsta n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att omd\u00f6me skola blifva riktig",
            "start": 155,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "s\u00f6ka utr\u00f6na s\u00e5n omst\u00e4ndighet som \u00e4ro af betydelse f\u00f6r bed\u00f6mande af l\u00e4ge tor den ifr\u00e5gas\u00e4tta kabel",
            "start": 53,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "under sommar ha torfupptagning egt rum och profva underkasta sakkunnig bed\u00f6mande och enligt de utl\u00e5tande vara torf vina af bra beskaffenhet",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "vid en ins\u00e4nda arbete bed\u00f6mande romma en k\u00e4nd literaturkritikerna lerrar georg nordensvan och sven s\u00f6derman att bitr\u00e4da redaktion",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "grundlig i afseende p\u00e5 bed\u00f6mande af sig l\u00e4rjunge ingenium ber\u00e4tta norrl\u00e4nning",
            "start": 22,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "hvad man vid denna fr\u00e5ga bed\u00f6mande s\u00e4rskildt b\u00e4ra att beakta vara dels den nu g\u00e4lla pris \u00e5 gl\u00f6dlampa dels ock den omst\u00e4ndighet att den ifr\u00e5gas\u00e4tta h\u00f6ja tull alse alt blifva en bruttotull att vid vara f\u00f6rtulla afdrag i vigt ej skola f\u00e5 g\u00f6ra f\u00f6r papper ask oell dylik omslag",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "men nu tillkomma i denna \u00e4rende en annan omst\u00e4ndighet s\u00e4ga styrelse som af en m\u00e5ngen myndighet hvilka f\u00f6rut yttra sig i \u00e4mne blifvit med sk\u00e4rpa framh\u00e5lla och sorn torde vara af dea betydelse att vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande stor afseende d\u00e4r\u00e5 b\u00f6ra f\u00e4sta",
            "start": 204,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "en dylik bed\u00f6mande af hur jury sk\u00f6ta sig \u00e5liggade ha domstol dock icke den ringast befogenhet",
            "start": 8,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "agitation som r\u00e5 s\u00e4tta i r\u00f6relse p\u00e5 grund af enskild oansvarig person unders\u00f6kning och uppgift hvarf\u00f6r den kunna anse angel\u00e4gen att en opartisk och med ansvar f\u00f6rena unders\u00f6kning anst\u00e4ldes s\u00e5 att en riktig grund f\u00f6r bed\u00f6mande af denna sakf\u00f6rh\u00e5llande blefve lagd",
            "start": 215,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "arne regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalla f\u00f6r bed\u00f6mande af verkan af en eventuell \u00e4ndring af g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till riksdag andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att en proposition kunna varda n\u00e4sta \u00e5r riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 103,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "utan fruktan att s\u00e4ga vi mening med erforderlig sk\u00e4rpa der omst\u00e4ndighet s\u00e5 kr\u00e4fva anse vi dock en lidelsefri bed\u00f6mande i m\u00e5ng\u00e5 fall mera gagna \u00e4n skada",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "klar blick f\u00f6r menniska svaghet och skr\u00f6plighet f\u00f6rena han st\u00e4dse en viss mild humor vid bed\u00f6mande deraf och under den n\u00e5got str\u00e4fva yta g\u00f6mma sig en sann menniskov\u00e4nlighet och hjertegodhet",
            "start": 88,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "plan ha underst\u00e4lla bed\u00f6mande af vi fr\u00e4mst auktoritet p\u00e5 v\u00e4xtbiologi omr\u00e5de s\u00e5som professor th m fries och axel n lundstr\u00f6m samt landtbruksakademi sekreterare professor h juhlin dannfelt hvilka samtlig gifvit en bra vitsord \u00e5t f\u00f6rslag",
            "start": 19,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "allvarlig inneb\u00f6rd och \u00f6rn man g\u00f6ra sig besv\u00e4r att l\u00e4sa inlaga skola man vi \u00e4ro f\u00f6rvissa d\u00e4rom i denna finna en rik material f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande hvilket \u00e5ter under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande n\u00e4ppeligen kati utmynna i annan \u00e4n den m\u00e5ngomtalta lag f\u00f6rd\u00f6mande",
            "start": 134,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "mille en h\u00e4kta vara skyldig att fullst\u00e4ndig redog\u00f6ra f\u00f6r sig lefnadsomst\u00e4ndigheter och jag mena att den fr\u00e5ga icke alls vara ovigtig vid bed\u00f6mande af den h\u00e4kta upptr\u00e4dande",
            "start": 136,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "oell alldenstund denna dekorationstr\u00e5ga blifvit en af dag mycket br\u00e4nna offentlig fr\u00e5ga s\u00e5 vilja \u00e4fven vi dra en str\u00e5 till den sticka hvarifr\u00e5n material till densamma riktig bed\u00f6mande m\u00e5 kunna hemfas",
            "start": 173,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "vidkommande den andra fr\u00e5ga \u00f6rn denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk b\u00f6ra hvila komma \u00e4fven en subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero \u00f6rn en betraktare till en intryck han omedelbar af konstverk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 259,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "hon trots all sig blygsamhet vid bed\u00f6mande af sig egen v\u00e4rde ej tro och ju l\u00e4nge hon fundera p\u00e5 sak dess mer k\u00e4nna hon sig b\u00f6ja f\u00f6r att betrakta walter kallblodighet s\u00e5som endast en mask",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsstyrelse anh\u00e5lla om f\u00f6rordnande f\u00f6r l\u00e4mplig person att vara vederb\u00f6ra jordegares ombud vid till\u00e4fventyrs erforderlig kompromiss f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00e5n under \u00e5r f\u00e4iujenst\u00f6fningar vid en b\u00e5da lifgrenadierregementena genom trupp f\u00f6rv\u00e5llande m\u00f6jligen f\u00f6rorsaka ekador som af krona skola g\u00e4lda ha kronol\u00e4nsmannen l \u00f6stergren dertill blifvit f\u00f6rordna",
            "start": 135,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "allin landtbruksnr\u00f6tet hvilket vara afsedtjatt h\u00e5lla 1896 i malm\u00f6 be nied f\u00f6rm\u00e4lan hurusom den genom erfarenhet s\u00e5v\u00e4l inom sorn utom land fortfarande bekr\u00e4fta att bed\u00f6mande oell prishel\u00f6ning af maskin oell redskap vid landtb u ksutsi\u00e4llni gar egde f\u00f6ga v\u00e4rde \u00f6rn icke en f\u00f6rem\u00e5l sorn dervid skola bed\u00f6ma underkasta en f\u00f6reg\u00e5ende noggrann pr\u00f6fning anh\u00e5lla att m\u00e4ta till beslyrelsens f\u00f6rfogande st\u00e4lla en summa af kr",
            "start": 162,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "vetenskapsman som studera l\u00e5ta icke alls nedsl\u00e5 sig derf\u00f6r att han ta miste om v\u00e4g den menniska som irra vid bed\u00f6mande af andra f\u00f6rnedra sig icke genom att hoppa att ny v\u00e4n ega stor v\u00e4rde \u00e4n en f\u00f6rra hvaremot i k\u00e4rleksaff\u00e4r i synnerhet f\u00f6r qvinna f\u00f6r mycket s\u00f6kande och f\u00f6r mycket experimenterande leda till modl\u00f6shet",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "tal som framh\u00e5lla att mrt af denna utl\u00e5tande ha f\u00e5 en god ledning f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande anse att effektivitet af den ifr\u00e5gavarande i\u00e4rlingsf\u00f6rslaget kunna sammanfatta i en kardinalpunkt l\u00e4rotid med godk\u00e4ndt utl\u00e4rlingsprof der s\u00e5 vara m\u00f6jlig i analogi hvarmed den f\u00f6resl\u00e5 att l\u00e4rotid skola kunna utstr\u00e4cka till h\u00f6g 5 \u00e5r deri inber\u00e4knadt 3 m\u00e5nad \u00f6msesidig pr\u00f6fuingstid",
            "start": 75,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "den enda riktig grund f\u00f6r bed\u00f6mande af kostnad v\u00f6re stad utgift till renh\u00e5llningsbolag f\u00f6r den gataareal hvars reng\u00f6ring \u00e5ligga stad hvilken afgift hr de ch",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "att till bel\u00f6ning f\u00f6r odlingsflit och tr\u00e4dplantering af gille f\u00f6resl\u00e5 anl\u00e4ggning st\u00e4lla under premieringsn\u00e4mnd bed\u00f6mande att f\u00f6rut till bel\u00f6ning ansl\u00e5 medel kr ansl\u00e5 till premiering p\u00e5 s\u00e4tt utskott eger best\u00e4mma att en f\u00f6rslagsanslag \u00e5 500 kr",
            "start": 110,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon rad l\u00e4nge nod i samma arbete i d\u00e5 i dag talrik delvis polemisk och naturligtvis reklamartado annons fr\u00e4n flore af vi margnrinfnbrikor vara synlig i tidningspress och i denna annonserv\u00e4sentligon olik synpunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af margarin v\u00e4rde g\u00f6ra sig g\u00e4lla torde en kortfattad objektiv utredning af denna fr\u00e5ga vara af allm\u00e4nnaro intresse",
            "start": 217,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "kanske skola den n\u00e4r all komma omkring vara bra att icke vid bed\u00f6mande af en land ekonomi l\u00e4gga handelsbalans till grund f\u00f6r sig dom",
            "start": 60,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n chef s\u00f6r ecklesiastikdepartement afl\u00e4tits f\u00f6lja sktiswelse med anledning deraf otta wid folkskoleinspekt\u00f6rsm\u00f6tet sistliden vara upplysa att tjenstg\u00f6ringsbetyg f\u00f6r solkstolel\u00e4rare ofta ofgifwas endast af skolr\u00e5d ordf\u00f6rande och affatta i mycket skiljaktig form och fw\u00e4fwande ordalag ha jag skola anmoda ni del att erinra pastorsembetena i stift derom alt tjenstg\u00f6ringsbetyg f\u00f6r folkskoll\u00e4rare skola utf\u00e4rda af wederb\u00f6rande skolr\u00e5d skolstyrelse dels att till ledning wid offattande af f\u00e4dant betyg meddela omf\u00f6rm\u00e4la embete att betyg b\u00f6ra inneh\u00e4lla l\u00e4rorens l\u00e4rarinna fullst\u00e4ndig namn egenskap ordinarie lxtra ordinarie bitr\u00e4dande eller vikariera i hwilken han hon warit anst\u00e4ld art af den skola fast eller flytta folkskola fast eller flytta liten folkskola fast eller flytta sm\u00e4skola wid hwilken han hon tjenstgjort uppgift om tid s\u00f6r den ifr\u00e4gawarande tjenstg\u00f6ringe vitsord om skicklighet och nit vitsord om uppf\u00f6rande samt att f\u00f6r minna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd och f\u00f6rfwarlig torde b\u00f6ra anw\u00e4nbas wid bed\u00f6mande af sticklighet och nit samt vitsord mycket god god och jag dre god wid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 1074,
            "end": 1085
        },
        {
            "text": "ej en motsvara dansk produktionsstatistik och vi sakna allts\u00e5 den motsvara m\u00e5ttstock till bed\u00f6mande af sverige framsteg dock hafva vi vi fabriksinspektion statistik \u00f6fver den under densamma lyda verksamhet",
            "start": 89,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vid en s\u00e5n unders\u00f6kning sig densamma anse b\u00f6ra \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s \u00e5t en komit\u00e9 eller v\u00e4rkst\u00e4lla p\u00e5 annan s\u00e4tt synas \u00e4fven b\u00f6ra komma under bed\u00f6mande huruvida en reform af land representation skola g\u00e4rna \u00e4n p\u00e5l \u00e4ndring i g\u00e4lla censusbest\u00e4mmelse kunna med upph\u00e4fvande af den olik representationsr\u00e4tt f\u00f6r stad och land grunda p\u00e5 allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt i f\u00f6rening med inf\u00f6rande af en proportionel valmetod anordna sig med medelbar och omedelbar val elier med till\u00e4mpning af gradera r\u00f6stskala eller andra best\u00e4mmelse som m\u00e5 vara egna att \u00e5t en nu valber\u00e4ttigad bibeh\u00e5lla en sk\u00e4lig inflytande p\u00e5 afg\u00f6ra af land angel\u00e4genhet",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "politisk r\u00f6str\u00e4tt redan under denna 3\u00e5rsperiod s\u00e5 anh\u00e5lla talar att till h excellens f\u00e5 framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l \u00e4mna regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalts f\u00f6r bed\u00f6mande af verkan af en eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till andre kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att lin d\u00e4rp\u00e5 grunda proposition kunna varda n\u00e4sta riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 217,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "h\u00e4refter ej s\u00e4tta lit till premieringsn\u00e4mnd bed\u00f6mande af en h\u00e4st och allra f\u00f6ga till de ink\u00f6p af afvelsston",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "enden anna s\u00e5 vara fru lenngren utegl\u00f6mma vid skildring af den gustaviansk tide hvarfvet misstag med afseende p\u00e5 \u00e5r och ort p\u00e5tr\u00e4ffa stundom men de torde dock f\u00f6rtjena en mild bed\u00f6mande p\u00e5 grund af den virma ocb vorksamma intresse denna fr\u00e4mling l\u00e4gga i dag vid skildring af vi vitterhet",
            "start": 175,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "gt le tern p gt om vi politisk f\u00f6rh\u00e5llande en m\u00e4rklig bed\u00f6mande fr\u00e5n republikansk sida af allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt",
            "start": 53,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "exportf\u00f6renings verksamhet d\u00e5mera fortg\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ng tid att tillr\u00e4cklig erfarenhet b\u00f6ra kunna hafva vinna till ledning f\u00f6r bed\u00f6mande i hvad m\u00e5n samma verk samhet kunna anse vara al den allm\u00e4n betydelse l\u00f6r land n\u00e4ring att den fortfarande b\u00f6ra med statsmedel underst\u00f6dja eller i hvad m\u00e5n den \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6rening verksamhet \u00e5syfta kunna i annan ordning bra eller med liten uppoffring fr\u00e5n stat sida \u00e4n som dittills derf\u00f6r kr\u00e4fta befr\u00e4mja anbefalt kommerskollegium att sedan kollegium l\u00e5ta verkst\u00e4lla fullst\u00e4ndig utredning r\u00f6rande omf\u00e5ng och beskaffenhet af f\u00f6rening verksamhet f\u00f6r bel\u00e4gga den tid som den samma fortg\u00e5 till k",
            "start": 119,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "uppsats angifvits olik orsak till denna missn\u00f6je med den ny anordning den skola f\u00f6ra vi alldeles f\u00f6r vida om vi h\u00e4r skola inl\u00e5ta vi p\u00e5 en sammanfattning af denna or sak eller p\u00e5 en f\u00f6rs\u00f6k till bed\u00f6mande af de halt",
            "start": 192,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "ernar regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning sorn \u00e5r 1893 af regering anbefalts f\u00f6r bed\u00f6mande af verkan \u00e4fen eventuel \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgnnden ang\u00e5ende valr\u00e4tt till riksdag andra kammare mi f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att en proposition kunna varda n\u00e4sta \u00e5r riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 105,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "t\u00e4flande skola f\u00f6re december m\u00e5nad i \u00e5r till landtbruksstyrelsen inkomma med uppgift hvarjemte domare f\u00f6rklara sig framdeles vilja meddela n\u00f6dig f\u00f6reskrift betr\u00e4ffande tid och s\u00e4tt f\u00f6r den inspektion som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande af en ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri sorn komma att till t\u00e4flan vid m\u00f6te anm\u00e4la",
            "start": 216,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "utskott ordf\u00f6rande hr crusebj\u00f6rn betona att denna fr\u00e5ga befinna sig i hel annan l\u00e4ge \u00e4n vid sen riksdag och den vittna \u00f6rn skuggr\u00e4ddsla att ros icke v\u00e5ga sig in p\u00e5 bed\u00f6mande af fr\u00e5ga om \u00e4n f\u00f6rslag komma fr\u00e5n avanceradt vensterh\u00e5ll",
            "start": 163,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "bfhdes till st\u00e4lda utl\u00e5tande ang\u00e5 gatuunderh\u00e5llsfr\u00e5gan i falun vara af f\u00f6lja lydelse s\u00e5vidt handling utvisa ha n\u00e5gon noggrann p\u00e5 sakkunskap grunda uppskattning af den fastighetsegame nu p\u00e5hvilande onus med gatuunderh\u00e5ll icke egt rum hvadan af en s\u00e5n utredning icke kunna h\u00e4mta ledning f\u00f6r bed\u00f6mande huruvida genom den ifr\u00e5gast\u00e4lda \u00f6fverenskommelse s\u00e5v\u00e4l stad sorn fastighetsegarnes befogad intresse tillgodose",
            "start": 288,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "3 \u00e5r \u00e5lder ni \u00e5lla d\u00e5 densamma torde n\u00e4md uppvisa bed\u00f6mande r\u00f6rande de afvelsv\u00e4rde",
            "start": 49,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "ink\u00f6pa en antal af strandegarnas andel och med skarp blick f\u00f6r en stor kraftmassa hvilka h\u00e4r hittills rinna bort obeaktad sitta sig i f\u00f6rbindelse med framst\u00e5 fackman f\u00f6r att f\u00e5 en uppslag till bed\u00f6mande af vattenkraft v\u00e4rde och anv\u00e4ndbarhet",
            "start": 192,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af huruvida denna jernv\u00e4g sedan de blifvit statsegendom kunna f\u00f6rr\u00e4nta den i de kapital m\u00e5ste man uppst\u00e4lla ber\u00e4kning h\u00e4rf\u00f6r deh eitel de i proposition angifna ink\u00f6p samt kompletferingskostnaderna eller tillsammans kr",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "af en fr\u00e5n remont sto erh\u00f6llo all \u00f6frig v\u00e4rdebokstaf b och m\u00e5nga penningepris samt ett af de afvelsdiplom den torde b\u00f6ra till\u00e4gga att i \u00e5r ingen h\u00e4st erh\u00e5lla v\u00e4rdebokstaf a och endast f\u00f6ren\u00e4mnda sto afvelsdiplom hvilket utvisa att bed\u00f6mande vara skarp \u00e4n f\u00f6rra \u00e5r d\u00e5 man gerna kunna medgifva att den vara ovanlig mild",
            "start": 230,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professur vid",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "k\u00e4nna derigenom att de n\u00e4stan alltid \u00f6swer till sig s\u00f6rdel n\u00e4r den vara tal om de f\u00f6rh\u00e4llande till l\u00e4rare och uppfostrare och de beklaga sig mycket \u00f6fwer or\u00e4ttwis behandling och bed\u00f6mande fr\u00e4n l\u00e4rare sida \u00e4fwen n\u00e4r beklagande vara snllst\u00e4ndigt grundl\u00f6s",
            "start": 177,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att vinna k\u00e4nnedom om l\u00e4mplighet af en s\u00e5n belysning s\u00e4rskildt ur synpunkt af trygghet mot eldfara v\u00e4nda sig kammarkollegium till \u00f6fverintendents\u00e4mbetet som nu svara att f\u00f6r att man skola kunna f\u00e5 en full sakkunnig bed\u00f6mande af fr\u00e5ga ha den bort underst\u00e4lla teknisk h\u00f6gskola pr\u00f6fning men att \u00e4mbete emellertid under hand f\u00f6rskaffa fr\u00e5n sakkunnig den besked att man genom anordnande af elektrisk gl\u00f6dlampsbelysning visserligen ej kunna garantera full s\u00e4kerhet mot eldsolycka men att af all hittills k\u00e4nd belysningss\u00e4tt den nyss n\u00e4mna m\u00e5ste anse s\u00e5som den f\u00f6ga eldfarlig",
            "start": 218,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "i ber\u00e4ttelse och bed\u00f6mande af \u00e5r f\u00e4lttjenst\u00f6fningar ha den flerfaldig g\u00e5ng fram h\u00e5lla att rekognoscering af motst\u00e5ndare kr\u00e4fva en ganska l\u00e5ng tid och att den p\u00e5 denna grund dr\u00f6ja temligen l\u00e5ng ut p\u00e5 dag innan uppmarsch och utveckling till strid samt sjelfva anfall hinna verkst\u00e4lla denna ha ur man\u00f6versynpunkt den ol\u00e4genhet att \u00f6fningama ej kunna afbryta f\u00f6rr \u00e4n vid en klockslag som i allm\u00e4nhet vara n\u00e5gon sen \u00e4n vid f\u00f6reg\u00e5ende f\u00e4lttjenst\u00f6fningar vara fall",
            "start": 16,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "d\u00e5 truppf\u00f6rband hittills ej i allm\u00e4nhet vara van att motta remont omedelbar fr\u00e5n gr\u00e4sbete f\u00f6refalla den f\u00f6rklarlig att bed\u00f6mande af remont tillst\u00e5nd utfalla n\u00e5gon v\u00e4l str\u00e4ng i synnerhet som denna re monter vid sida af en fr\u00e5n s\u00e4ljare omedel bar komma stark stallfodrade remont f\u00f6r den vid gr\u00e4sbetesh\u00e4sten ovana \u00f6ga sig till den yttre f\u00f6ga tilltala",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "genom byr\u00e5 ryi \u00e5 stor annons dr bed\u00f6mande af den fy j grafisk utsi",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "han ha icke allenast s\u00e4tt klar f\u00f6r sig hvilken jord hail f\u00e4r kalla sig han ha \u00e4fwen erh\u00e4llit en god ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af v\u00e4rde och beskaffenhet af den jord som bliftvit han tillskiftad",
            "start": 111,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "ed anledning af en i tandl\u00e4kare a lenhardtsons broschyr om orsak till vi f\u00f6rekomma uppgift \u00f6rn borsyra och aseptinens skadlighet11 ha herr doktor 1 till jag framst\u00e4lla den fr\u00e5ga huruvida borsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den oell om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga orsyran fortfarande inom som utom vi land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda tili nerhet af munh\u00e5lan2 och bl\u00e5sa att jag f\u00f6r mili del aldrig se n\u00e5gon skadlig verksyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk egenskap den a olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s ur r\u00e4kning",
            "start": 468,
            "end": 479
        },
        {
            "text": "han vara \u00e4fven medlem af komit\u00e9n f\u00f6r bed\u00f6mande af ritning till denna byggnad",
            "start": 36,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "d\u00e5 truppf\u00f6rband hittills ej i allm\u00e4nhet vara van att motta remont omedelbar fr\u00e5n gr\u00e4sbete anse kavalleriinspekt\u00f6r denna f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6rklara hvarf\u00f6r bed\u00f6mande af remont tillst\u00e5nd utfalla v\u00e4l str\u00e4ng",
            "start": 148,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "vara emellertid den att afhandling af s\u00f6ka skola fr\u00e5n bed\u00f6mande utesluta d\u00e5 do inneh\u00e5lla kritisk uttalande \u00f6rn n\u00e5gon vetenskapsman som en modlom af den v\u00e4lja korporation till\u00e4fventyrs skola \u00f6nska v\u00e4lja til",
            "start": 53,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "norrland industri och den derur uppkomma aff\u00e4rsf\u00f6rh\u00e5llande \u00e4ro af en beskaffenhet sorn i mycket skilja sig fr\u00e5n hvad i s\u00e5n afseende f\u00f6rekomma inom \u00f6frig del af land och en r\u00e4ttstvist sorn der uppst\u00e5 f\u00e5 derigenom ocks\u00e5 hel naturlig en s\u00e4regen fr\u00e5n tvist inom mellersta och s\u00f6dra sverige skild karakt\u00e4r f\u00f6r hvars bed\u00f6mande erfordra en inblick i och k\u00e4nnedom \u00f6rn en norrl\u00e4ndsk f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 310,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "en svensk sm\u00f6rnotering angifvande s\u00e5som nu synas vara mening endast f\u00f6reg\u00e5 vecka sm\u00f6rpris kunna nog \u00f6rn denna prisuppgift tillf\u00f6rlitlig angifva marknad verklig l\u00e4ge f\u00e5 en viss v\u00e4rde f\u00f6r bed\u00f6mande af k\u00f6penhamnsnoteringen f\u00f6rh\u00e5llande till en vecka efter vecka uppn\u00e5 marknadspris",
            "start": 185,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "faderlig tillsyn lyckas den f\u00f6r davenport som f\u00f6rst\u00e5 sig mycket bra p\u00e5 bed\u00f6mande af kreatur \u00e4n gubbe att uppk\u00f6pa god djur till l\u00e4mplig pris",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u00e4ro fortfarande s\u00e4rskildt hvad den spansk atlantflottan betr\u00e4ffa inh\u00f6lja i dunkel och de hittills ing\u00e5ngna krigstelegrammen gifva ingen ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af st\u00e4llning",
            "start": 147,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "en m\u00e5nga pris \u00e4ro resultat f\u00f6rst och fr\u00e4mst af gedigenhet hos en sak vi ha att visa p\u00e5 utst\u00e4llning och derefter och icke f\u00f6ga af den systematisk ih\u00e4rdig arbete som nedl\u00e4gga p\u00e5 att f\u00e5 bed\u00f6mande af vi utst\u00e4llning lagdt i s\u00e5 kompetent hand som m\u00f6jlig",
            "start": 182,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "vi anse den emellertid icke l\u00e4mplig eller ens tillst\u00e4ndig att ing\u00e5 i n\u00e5gon slag bed\u00f6mande af den ena eller andra men kunna konstatera att publik ha \u00f6fverm\u00e5ttan rolig och den vara vacker s\u00e5",
            "start": 79,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "till vi ha emellertid lemnatss\u00e5kon kreta uppgift att framst\u00e4llning d\u00e5 meddelare vederh\u00e4ftighet icke kunna dra i tvifvelsm\u00e5l m\u00e4ste ari se vara s\u00e4rdeles betydelsefull f\u00f6r bed\u00f6mande ar den sp\u00f6rsm\u00e5l som den afse att belysa",
            "start": 168,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "upsala bed\u00f6mande af kompetens hos s\u00f6ka i allm\u00e4n och experimentel farmakodynamik och farmakognosi vid upsala universitet ha stor akademisk konsistorium utse professor vid karolinska institut c",
            "start": 6,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6rest\u00e4llning af denna art naturligtvis st\u00e5 utom kritik bed\u00f6mande \u00e5terst\u00e5 blott att konstatera den omsorg som nedl\u00e4gga p\u00e5 den ganska fordra pjes in\u00f6fning och upps\u00e4ttning",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "huvudanledning till grundst\u00f6tning s\u00e4 olycklig i sig s\u00f6ljder s\u00f6r b\u00e4de rederi och jag vara just en s\u00e4dant error os judgement en felaktig bed\u00f6mande af afst\u00e4ndet fr\u00e4n malm\u00f6landet",
            "start": 134,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "le matin framh\u00e5lla att stambulows minne vara fl\u00e4cktadt af talrik missg\u00e4rnin gar men vid bed\u00f6mande af han m\u00e4ste man ta h\u00e4nsyn till den omgifning i hvilken han lefde",
            "start": 87,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "utarbeta utan vara bed\u00f6mande h\u00e4rutinnan i mycket subjektiv",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "m\u00e5ttstock f\u00f6r bed\u00f6mande \u00e4f den f\u00f6rdragsamhet andra m\u00e4nniskobarn fordra och visa",
            "start": 13,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "nologf\u00f6reningens afdelning f\u00f6r elektroteknik sammantr\u00e4de den 20 d i stockholm h\u00e5lla ingeni\u00f6r august decker f\u00f6redrag \u00f6rn stockholm elektricitetsverk utvidgning hvarvid bland annan visa en vidlyftig ber\u00e4kning ooh utredning som af elektricitetsverk utf\u00f6ra f\u00f6r bed\u00f6mande af en eventuell anv\u00e4ndande af forssa vattenfall i st skedvi",
            "start": 256,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "samt att f\u00f6r vinna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd och f\u00f6rsvarlig torde b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af skicklighet och nit samt vitborden mycket god god och f\u00f6ga god vid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 231,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon engelsk tidning \u00e4ro endast en ny uttiyck af engelsk pr\u00e4ssens lust att skapa missh\u00e4llighet p\u00e5 den europeisk kontinent en beteende hvars bed\u00f6mande \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s \u00e5t sansad engelsk politici",
            "start": 140,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "skilicaden mellan fast och l\u00f6s egendom synas vid en flyktig bed\u00f6mande vara s\u00e5 i \u00f6ga f\u00e4llande att n\u00e5gon tvekaa om hvad som i s\u00e4rskild l\u00e4ll b\u00f6ra h\u00e4nf\u00f6ra till den ena eller andra slag icke skola kunna uppst\u00e5 och \u00e4nnu f\u00f6ga n\u00e5gon s\u00e4rskild lag stiftniog f\u00f6r fr\u00e5ga l\u00f6sning vara erforderlig",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "och den skola vara jag k\u00e4r om bisto ria \u00e4fven f\u00f6r de hvilka ej v\u00e4lja denna vetenskap till hufvudstudium kunna bidra till en objektiv och ov\u00e4ldig bed\u00f6mande af utveckling f\u00f6reteelse",
            "start": 144,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "dessutom uppvisa till premieringsn\u00e4mnd bed\u00f6mande en antal ko och qviga tillh\u00f6rig lii filip andersson fogelsta hvilken dock som innehafvare af \u00f6fver 50 ha jord icke f\u00e5 t\u00e4fla om penningpris",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "alif tvifvel att domkapitel egna fr\u00e5ga skyldig uppm\u00e4rksamhet oc i sk\u00e4rsk\u00e5da den i belysning af ete dokument som st\u00e5 den till bud men just derf\u00f6r \u00e4ro vi ocks\u00e5 derom \u00f6fvertyga att domkapitel utl\u00e5tande skola blifvit en hell annan om den ha k\u00e4nnedom \u00f6rn all en aktatyexen som f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande \u00e4ro mycket afg\u00f6ra att s\u00e5 ej vara f\u00f6rh\u00e5llande derom vittna bl",
            "start": 281,
            "end": 292
        },
        {
            "text": "denna ransakning r\u00f6rer visserligen en obetydlig fickst\u00f6id men d\u00e5 den h\u00e4kta all f\u00f6rh\u00e5llande under tid f\u00f6re och efter denna st\u00f6ld beg\u00e5ende \u00e4ro at yttre viga f\u00f6r bed\u00f6mande af han st\u00e4llning till r\u00e5nmordssaken s\u00e5 vara den ju gifvet att denna f\u00f6lja med den stor intresse",
            "start": 158,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "af krona till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af den fr\u00e5ga",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ni anf\u00f6ra besv\u00e4r \u00f6fver prisbed\u00f6mande vid ifr\u00e5gavarande utst\u00e4llning och som en f\u00f6ljd deraf likaledes genom de anh\u00e5lla \u00f6rn ny bed\u00f6mande af vi respektive utst\u00e4llning",
            "start": 123,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "vant hafva till sig st\u00f6d h\u00e4rf\u00f6r anf\u00f6ra att den f\u00f6r tillv\u00e4gabringande af en best\u00e5ndande f\u00f6rlikning fordra att densamma skola vara grunda p\u00e5 en r\u00e4ttvis saklig bed\u00f6mande af p\u00e4r ternas stridig anspr\u00e5k samt att en s\u00e5n saklig bed\u00f6mande af tvist ej kunna \u00e5stadkomma utan att erfara derlig sakkunskap bli representera f\u00f6rlikningsinstitution hvilket \u00e5ter",
            "start": 219,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "under en s\u00e5lunda f\u00f6r\u00e4ndra f\u00f6rh\u00e5llande l\u00e4r den i marinf\u00f6rvaltning skrifvelse den 3 juni 1891 nppst\u00e4lda utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande icke kunna vidh\u00e5lla och man b\u00f6ra s\u00e5ledes f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00f6fvergifva tank p\u00e5 en genomgripande inskr\u00e4nkning vid station och varfvet hvilka af marinf\u00f6rvaltning blefvo beteckna s\u00e5som hufvudf\u00f6rem\u00e5len f\u00f6r en blifvande fullst\u00e4ndig utredning af \u00e4mne",
            "start": 124,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "lynne fortfarande vara i stark j\u00e4sning stanna polism\u00e4stare h\u00e4r och upprepa sig f\u00f6rs\u00e4kran om en r\u00e4tt vis bed\u00f6mande af aaken",
            "start": 103,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "den ber\u00e4tta h\u00e4r att professor karl warburg skola hafva utsigt att f\u00e5 den h\u00f6g vigtig plats som en af svensk akademi representant vid bed\u00f6mande af en litter\u00e4r arbete som kunna komma ifr\u00e5ga att f\u00e5 krona i pris",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "f\u00f6rut f\u00f6resl\u00e5 kompromiss hvilket han styrka med en bref fr\u00e5n enligt denna bref ha f\u00f6rst vara villig att tills\u00e4tta kompromissarie och sammantr\u00e4de f\u00f6rkompromissn\u00e4mden men sedan \u00e5terkalla anbud k\u00e4rande upp \u00e4fven att han redan f\u00f6rut visa tabl\u00e5 \u00f6fver st\u00e4llning till bed\u00f6mande af f\u00f6rlust",
            "start": 260,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "med anledning af en i tandl\u00e4kare a lenhardtsons broschyr gt om orsak till vi d\u00e5lig tand f\u00f6rekomma uppgift \u00f6rn borsyra och aseptinens skadlighet ha herr doktor s\u00f6derlund 1 till jag iramst\u00e4lt den fr\u00e5ga huruvida horsyra \u00e4nnu anv\u00e4nda inom den kirurgisk terapi och om den visa n\u00e5gon skadlig verkning och f\u00e5 jag till svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga intyga att borsyra fortfarande inom som utom vi land ganska allm\u00e4n anv\u00e4nda till sk\u00f6ljning isynnerhet a munh\u00e5la och bl\u00e5ran att jag f\u00f6r mia del aldrig se n\u00e5gon skadlig verkning af horsyra samt slutligen att vid bed\u00f6mande af aseptinens antiseptisk egenskap den halt p\u00e5 flyktig olja som ju ega kraftig s\u00e5n verkan ej f\u00e5 lemn\u00e4s ur r\u00e4kning",
            "start": 539,
            "end": 550
        },
        {
            "text": "att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4llda \u00e5tal blifvit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt konung befalla ningshaf",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "skjutning samt vid strids f\u00f6r bed\u00f6mande af eld verkan m m",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslag vara mycket v\u00e4lbet\u00e4nkt men \u00f6nska att en s\u00e5n afsyningsprotokoll ins\u00e4nda \u00e4fven till embete sjelft till ledning f\u00f6r bed\u00f6mande \u00f6rn de af kongl",
            "start": 120,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda finna man material till bed\u00f6mande af icke blott om den vara m\u00f6jlig utan \u00e4fven om den l\u00f6na m\u00f6da att verkst\u00e4lla bergningsarbetet",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "till bed\u00f6mande af fr\u00e4gan om betesmark wid ottenby bestaffenhet wilja wi publicera f\u00f6lja flrifwelser",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ullghillgstar vid och \u00e5r erh\u00e5lla bed\u00f6mande r\u00f6rande de afvelsv\u00e4rde",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "jag hysa den fara jag anse den ske inneb\u00e4ra vara att hvilken s\u00f6kande till professoratet som g\u00e4rna \u00f6rn han vilja f\u00f6lja den af docent af klercker h\u00e4r gifna f\u00f6red\u00f6me vara i st\u00e5nd att fr\u00e5n bed\u00f6mande af en inl\u00e4mna afhandling utest\u00e4nga fr\u00e5n sakkunnign\u00e4mnd en eller flere af en vetenskapsman som n\u00e4ra b\u00f6ra komma i fr\u00e5ga att till ledamotskap i denna f\u00f6resl\u00e5",
            "start": 184,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "vara orsak till att han f\u00f6rst nu vela inf\u00f6ra sig uppfinning i europa och d\u00e5 royal agricultural show i england vara den mycket kompetent tribunalet f\u00f6r bed\u00f6mande af den praktisk v\u00e4rde af en uppfinning afse f\u00f6r jordbruk bra komma han hit f\u00f6r att t\u00e4fla om silfvermedaljen den h\u00f6g bel\u00f6ning som utdela",
            "start": 150,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "f\u00f6r\u00e4ndra f\u00f6rh\u00e5llande l\u00e4r den i marinf\u00f6rvaltning skrifvelse den 3 juni 1891 uppst\u00e4lla utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande icke kunna vidh\u00e5lla och man b\u00f6ra s\u00e5ledes f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00f6fvergifva tank p\u00e5 en genomgripande inskr\u00e4nkning vid station och varfvet",
            "start": 107,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "hvad doktor anton nystr\u00f6m ha f\u00f6r sig vid sig bed\u00f6mande af krig orsak vara tydligen blott de och er\u00f6fringskrig betrakta uteslutande s\u00e5som verk af \u00e4relystnad och f\u00f6rstoringsbeg\u00e4ret hos maktinnehafvarne",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en otydlighet i stadga om mogenhetsexamen ha tr\u00e4dt i dag vid bed\u00f6mande af en skriftlig prof vina f\u00f6r mogenhetsexamen vid norrk\u00f6ping h\u00f6g allm",
            "start": 60,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "vidkommande den andra fr\u00e5ga om denna m\u00e5lning till uppfattning eller bo handlingss\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk b\u00f6ra hvila komma \u00e4fven en subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero om en betraktare till en intryck han omedelbar af konstverk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 259,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "d\u00e5 under intryck h\u00e4r\u00e5t marinf\u00f6rvaltningon motta departementschef skrifvelse af den 3 februari 1s90 med uppdrag att afgifva yttrande huruvida inskr\u00e4nkning kunna och b\u00f6ra vidta vid flotta h\u00e4r vara station och varf framst\u00e4lla sig bele naturlig l\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande den synpunkt \u00e5t hvilken marinf\u00f6rvaltning i n nyss omn\u00e4mna skrifvelse gaf den uttryck att den icke kunna neka alt nuvarande organisation af station och varlvet i stockholm gifvit \u00e5t b\u00e5da en stor omf\u00e5ng \u00e4n som kunna anse st\u00e5 i r\u00e5 f\u00f6rh\u00e4llande till de uppgift och att s\u00e5ledes behof af inskr\u00e4nkning vara f\u00f6r band",
            "start": 250,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "1 den kommunal lifvet delta be m\u00e4ster andersson med intresse och g\u00f6ra sig bem\u00e4rkt f\u00f6r en sj\u00e4lfst\u00e4n digt ocb praktisk bed\u00f6mande af simma h\u00e4ll angel\u00e4genhet",
            "start": 116,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "h\u00e4rvid uppenbar st\u00e4lla sig partisk gen emot patenttvist ty den kunna ej vara gl\u00f6mma hvilket uppseende radiator v\u00e4cka i england f\u00f6rra \u00e5r p en landtbruksm\u00f6te och hvilket bed\u00f6mande der egna den som f\u00e5 uttryck i en f\u00f6rsta pris och epitet h\u00f6gst genialisk uppfinning viss vara ocks\u00e5 att dom i malm\u00f6 f\u00e5 stark gensaga och beteckna som exempel p\u00e5 huru en jury icke b\u00f6ra ta sig uppgift",
            "start": 167,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "nppsatser af allm\u00e4n intresse befordra k\u00e4nnedom \u00f6rn utland ooh derigenom bidra till bed\u00f6mande af f\u00f6rh\u00e5llande i egen fader esland",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "vid venjan kyrkby tisdag den lie juni 9 m r\u00f6ra premierlngarne vara att bem\u00e4rka att handjur fr\u00e5n all omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n denna omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera att djur under l s \u00e5r \u00e5lder och ko sora redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringbn\u00e4mnden en anna\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid nppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirebjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 690,
            "end": 701
        },
        {
            "text": "hos h\u00e4st pr\u00e4ssa fram den stor hastighet och d\u00e4rigenom blifva m\u00e5ttstock f\u00f6r bed\u00f6mande af en til",
            "start": 74,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "okunnig som de i andra fall s\u00e5 v\u00e4l underr\u00e4tta engelsk tidningsredaktion \u00e4ro i de p\u00e5 den skandinavisk fr\u00e5ga r\u00e4tt bed\u00f6mande inverka faktisk f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6redraga de att tiga framf\u00f6r att blott denna sig brist",
            "start": 111,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga \u00f6rn termin och differensaff\u00e4rers r\u00e4ttslig bed\u00f6mande ha med den utveckling spekulation vinna blifvit i h\u00f6g grad br\u00e4nna och i betraktande af den os\u00e4kerhet r\u00f6rande lagstiftning st\u00e4llning till dylik affl\u00e4rer som vara r\u00e5 b\u00e5de inom handelbverlden och bland jurist vara f\u00f6rtjenstfull uppsats synnerligen v\u00e4lkommen",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "utflag lyda en\u00e4r den lagligen icke tillkomma befhde att ing\u00e4 i bed\u00f6mande af huruwida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4lda \u00e4talet blifwit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6f nina af riksdagsmannabef\u00e4ttningen samt befhoe f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rka beflutet \u00f6fwerflridit sig befogenhet pr\u00f6fwar hofr\u00e4tt jemlikt 25 17 strafflag r\u00e4ttwist boren land h\u00f6fding grefwe gotthard wachtmeister och landssekreterare c",
            "start": 62,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "emellertid stad lund intresse i ekonomisk h\u00e4nseende icke torde b\u00f6ra tillm\u00e4ta ringast betydelse vid bed\u00f6mande af fr\u00e5ga \u00e5terst\u00e5 att tillse huruvida n\u00e5gon f\u00f6rtroende kunna s\u00e4tta till g\u00f6ra f\u00f6respegling om f\u00f6rdel f\u00f6r den allm\u00e4n s\u00e5som f\u00f6ljd af en flyttning man s\u00e4ga n\u00e4mligen att ung academici l\u00e4tt skola f\u00e5 tillf\u00e4lle till f\u00f6rv\u00e4rfvande af praktisk erfarenhet men en ny f\u00f6rh\u00e5llande som skola uppkomma och dertill medverka hafva s\u00e4kerligen till f\u00f6ljd af brista sakkunskap blifvit f\u00f6ga sagdt \u00f6fverskatta",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "lyda en\u00e4r den lagligen icke tillkomma befhde att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman till f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4llda \u00e5tal blifvit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt befhde f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rka beslut \u00f6fverskrida sig befogenhet pr\u00f6fva hofr\u00e4tt jemlikt 25 17 strafflag r\u00e4ttvis d\u00f6ma landsh\u00f6fding grefve gotth",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "enligt n biskop rundgren till protokoll \u00f6fver n\u00e4mna prof bed\u00f6mande l\u00e5ta anteckna att han f\u00f6r sig del anse domprost uteblifvande vara strida mot gifven f\u00f6rrskrift all den stund l\u00e4roverksstadgans 60 f\u00f6reskrifver att konsistorium samtlig ledamot skola l\u00e4rareprofven \u00f6fvervara och bed\u00f6ma s\u00e5vida ej laga f\u00f6rfall f\u00f6r n\u00e5gon af de intr\u00e4ffa",
            "start": 56,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af fritjofs karakt\u00e4r vara den att m\u00e4rka att tempelbrand vara en v\u00e4ndpunkt i han lif",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "sig ofantlig vid bed\u00f6mande af en sk\u00f6rd den absolut nykterhet ha att uppvisa",
            "start": 16,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sedan jag ta prof af en olik f\u00f6rem\u00e5l i helsingborg sockerfabriks montre ha jag i f\u00f6ljd underkasta de en str\u00e4ng saklig pr\u00f6fning p\u00e5 grund hvaraf jag p\u00e5 heder och samvete afgifver f\u00f6lja omd\u00f6me de af helsingborg sockerfabriks hufvudfabrikater som vid bed\u00f6mande s\u00e4rskildt komma i betraktande nemligen toppraflinad oell bitsocker liro af ypperlig qvalit\u00e9t en liro den bra soia kail framst\u00e4lla oell solli nied raffinering teli n i ben nuvarande st\u00e5ndpunkt \u00f6fverliufvudtaget kunna producera",
            "start": 246,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "samt att f\u00f6r vinna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med ntm\u00e4rkt ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd och f\u00f6rsvarlig torde b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af skicklighet och nit samt vitsord mycket god god och f\u00f6ga god vid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 229,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "en liflig debatt hvarunder en m\u00e5ngen talare uttala sig f\u00f6r dryck bed\u00f6mande s\u00e5som rusdryck besluta f\u00f6rening i enlighet d\u00e4rmed",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "f\u00f6r riktig bed\u00f6mande af kommun ekonomisk st\u00e4llning meddela vi h\u00e4r n\u00e5gon unders\u00f6kning ang\u00e5ende skuld f\u00f6rh\u00e5llande till folkm\u00e4ngd som tillg\u00e5ng och den p\u00e5f\u00f6ra fyrh tal eller bevillning",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "tycka gl\u00f6mma att denna utom t\u00e4flan i en m\u00e5ngen fall bero p\u00e5 en underk\u00e4nnande af prisdom a rn c kompetens och s\u00e5ledes i sig inneb\u00e4ra den stark kraf p\u00e5 ny bed\u00f6mande genom kompetent och oj\u00e4fvig person en kraf sorn styrelse i en f\u00f6reg\u00e5ende svar till missn\u00f6jd utst\u00e4llare indirekt med genom att f\u00f6rklara att d\u00e5 j\u00e4t mot domare icke g\u00f6ra f\u00f6re utst\u00e4llning b\u00f6lja densamma icke heller kunna godk\u00e4nna samt att styrelse dessutom alldeles lemna de r\u00e4tt \u00e5sido som intet oris erh\u00e5lla att styrelse med sig endast allm\u00e4n f\u00f6rs\u00e4kran att hon ha all m\u00f6da ospard vid tills\u00e4ttande af prisdomare icke p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt gendrifvit en bevis vi komiterade framl\u00e4gga f\u00f6r att hon deri misslyckas att styrelse icke kunna \u00e5dagal\u00e4gga att viss uppgifna prisdomare icke ha personlig intresse af viss utst\u00e4llning bed\u00f6mande d\u00e5 man af desse \u00f6rn han ocks\u00e5 icke delta vid bed\u00f6mande af sig fader tillverkning dock vara med att bed\u00f6ma denna konkurrent eller att intressef\u00f6rh\u00e5llandet f\u00f6r\u00e4ndra \u00f6rn en prisdomare afl\u00f6na pr \u00e5r eller f\u00f6r hvarje s\u00e4rskild g\u00e5ng han anlita af en sig st\u00e4ndig kund hvars tillverkning han ha att bed\u00f6ma att den vara i h\u00f6g grad obillig fordra att utst\u00e4llare skola under en vecka tid st\u00e5 p\u00e5 vakt vid sig respektive monter i afv\u00e4ntan p\u00e5 prisdomare bes\u00f6k d\u00e5 intet vara l\u00e4tt f\u00f6r denna \u00e4n att enligt den vid andra stor utst\u00e4llning vedertagen bruk underr\u00e4tta utst\u00e4llarne \u00f6rn den ungef\u00e4rlig tid f\u00f6r bes\u00f6k lika liten som man kunna af utst\u00e4llare kr\u00e4fva att de genom att lemna sig monter \u00f6ppen skola riskera att densamma unders\u00f6ka af andra \u00e4n de s\u00e5n vederb\u00f6ra hvadan den af styrelse erk\u00e4nd missf\u00f6rh\u00e5llande att flera utst\u00e4llning s\u00e5som icke tillg\u00e4nglig blifvit f\u00f6rbig\u00e5ngen hel och h\u00e5llen falla prisdoraarne eller p\u00e5 grund af brista",
            "start": 772,
            "end": 783
        },
        {
            "text": "att l\u00e4ra barn triangel begrepp under l\u00e4tta om man visa de den historisk g\u00e5ng nf dotta begrepp uppkomst huru tales fr\u00e5n milet fr\u00e5n tv\u00e5 fast punkt p\u00e5 land kunna sluta sig till huru l\u00e5ng fartyg p\u00e5 hufvet utanf\u00f6r vara afl\u00e4gset huru sats att triangel best\u00e4mmes af bas och en h\u00e5da vinkel vid bas leda till bed\u00f6mande af m\u00e5ne afst\u00e5nd fr\u00e5n jord",
            "start": 299,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "att djur under iv \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla lie kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning vilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppiningstillfallet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas aker eal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla all slag pris f\u00f6r lian som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur inell erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka med prisgillt att ayrehiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e4ste f\u00f6rutom att djur ila ras typisk egenskap oell form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirelijord hvilket skola skriftligen styrka att en riida och bl\u00e5 sedel som blifvit jin",
            "start": 509,
            "end": 520
        },
        {
            "text": "skrifves enligt en uppfinning gjord af l\u00f6jtnant vid vestg\u00f6ta dals regemente ehrenborg kunna hvarje infanterist anv\u00e4nda sig gev\u00e4r som instrument vid afst\u00e5nd bed\u00f6mande p\u00e5 afst\u00e5nd \u00e4nda intill meter hvilket tillg\u00e5 p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt gev\u00e4r h\u00e5lla stadig g\u00e4rna mot n\u00e5gon st\u00f6d",
            "start": 155,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "ga vattenfall nu icke mycaet anv\u00e4nda af hvilka en enligt sakkunnig bed\u00f6mande uppskatta till 700 h\u00e4stkraft",
            "start": 66,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "d\u00e5 all pr\u00f6fning af f\u00f6rtj\u00e4nst som fall som f\u00f6revara skola komma under bed\u00f6mande m\u00e5ste grunda sig p\u00e5 f\u00f6retr\u00e4desvis subjektiv uppfattning torde g\u00e4rna med afseende \u00e5 den ordning enligt hvilken ifr\u00e5gavarande f\u00f6rtj\u00e4nst i stadga uppr\u00e4kna domkapitel ej ha full fog att kassera f\u00f6rslag ensam p\u00e5 grund af den bra afg\u00e5ngsbetyg fr\u00e5n folkskoll\u00e4rareseminarium r\u00f6nnander framf\u00f6r granberg erh\u00e5lla",
            "start": 68,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "p\u00e5 sakkunnig bed\u00f6mande af en fysiologisk verkning af olik medel anv\u00e4ndning vid en m\u00e4ngd f\u00f6rs\u00f6k kunna",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "arne regering vidta n\u00f6dig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalts f\u00f6r bed\u00f6mande af verkan \u00e4fen eventuel \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till riksdag andre kammare mi f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att en proposition kunna varda n\u00e4sta \u00e5r riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 103,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "m\u00f6te \u00f6ppna af grefve gilbert hamilton som helsade en n\u00e4rvarande v\u00e4lkommen f\u00f6r att ta del af en resultat som \u00e5r sm\u00f6rprofningar lemna och erfara hvilka mejeri som efter slutadt bed\u00f6mande anse vara af pris",
            "start": 174,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "de sk\u00e4l f\u00f6r afstyrka som vara vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande f\u00f6r bfhde best\u00e4mma \u00e4ro f\u00f6ljande den f\u00f6re slagen lag till f\u00f6rekomma af f\u00f6r \u00f6delse utaf ungskog bero i sig till l\u00e4mp ytterst derp\u00e5 om vederb\u00f6 randa kommunaln\u00e4mder och kronobe tjening hvilka f\u00e5 sig ombetro upp sigton \u00f6fver en enskild skog \u00e4ro i tillf\u00e4lle att kunna n\u00f6jaktig uppfylla en anspr\u00e5k lag p\u00e5 de st\u00e4lla",
            "start": 39,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "fall s\u00e5 mycket vara klar att enligt stadgande en omgifvande by eller skifteslag fisker\u00e4tt uppta hel den af de strand omsluta fj\u00e4rd s\u00e5 att icke i n\u00e5gon del af denna fiske st\u00e5 \u00f6ppen f\u00f6r hvilken svensk medborgare som g\u00e4rna men f\u00f6r bed\u00f6mande af r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande en s\u00e4rskild by eller skifteslag emellan l\u00e4mna stadgande icke n\u00e5gon ledning",
            "start": 227,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "ungef\u00e4r samma synpunkt framh\u00f6llos af en talare hrr carl nystr\u00f6m och fr\u00e4nckel som ytterlig yrka afslag utskott ordf\u00f6rande hr crusebj\u00f6rn betona att denna fr\u00e5ga befinna sig hel annan l\u00e4ge \u00e4n vid sen riksdag och den vittna om skuggr\u00e4ddsla att man icke v\u00e5ga sig in p\u00e5 bed\u00f6mande af fr\u00e5ga om \u00e4n f\u00f6rslag komma fr\u00e5n avanceradt vensterh\u00e5ll",
            "start": 262,
            "end": 273
        },
        {
            "text": "dan norsk parlamentarism f\u00e5 i g\u00e5rdagsnumret af g\u00f6teborg handelstidning en str\u00e4ng bed\u00f6mande och hrr radikal p\u00e5 andra sida k\u00f6l som annorst\u00e4des en v\u00e4l beh\u00f6flig varning hvilken vi ej kunna neka vi n\u00f6je att \u00e5tergifva i synnerhet sorn uttalande b\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n en h\u00e5ll der man den l\u00e5ng man kunna s\u00f6ka h\u00e5lla jemn steg med dorn hvilka man nu n\u00f6dga varna man kunna utan fruktan f\u00f6r att dervid beg\u00e5 n\u00e5gon or\u00e4ttvisa uttala att n\u00e4ppeligen n\u00e5gonsin",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "\u00f6fver sk\u00e5ne och blekinge ha i dag meddela utslag i \u00e5tal mot landsh\u00f6fding och landssekreterare i blekinge l\u00e4n f\u00f6r den da i anledning af den utaf ingeni\u00f6r dalstr\u00f6m mot h\u00e4radsh\u00f6tding ekenman f\u00f6ra ansvarstalan p\u00e5bjuda ny riksdagsval f\u00f6r valkrets karlshamn s\u00f6lfvesborg ronneby lofr\u00e4ttens utslag lyda en\u00e4r den lagligen icke tillkomma befhde att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4llda \u00e5tal blifvit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt mits befhde f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rka \u00f6fverekridit sig befogenhet pr\u00f6fva hofr\u00e4tt jemlikt 25 lie par",
            "start": 345,
            "end": 356
        },
        {
            "text": "d\u00e5 denna fr\u00e5ga ang\u00e5ende hvilken s\u00e5 vidt skild ilsigter g\u00f6ra sig g\u00e4lla vara af allra stor viga ha komit\u00e9n uttrycka den \u00f6nskan att uppgift sorn \u00e4ro egnado att bidra till en opartisk bed\u00f6mande af en olik f\u00f6rslag till vintcrtrafiklinieu m\u00e5tto ins\u00e4nda till komit\u00e9n under adress finsk otsstyrelsen",
            "start": 179,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "efter att hafva framh\u00e5lla huru olik \u00e5sk\u00e5dningss\u00e4tt ju g\u00f6ra sig g\u00e4lla vid bed\u00f6mande af den eller den konung storhet erinra om att f\u00f6r obs verml\u00e4ndingar b\u00f6ra carl den ix taga pris i denna h\u00e4nseende",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "ha i tisdag i \u00f6fwerensst\u00e4mmelse med den utl\u00e4tande som asgifwits as prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till byggning wid utst\u00e4llning herre f\u00f6rste intendent a",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "a och hon s\u00e4tta af en bed\u00f6mande h\u00f6g af nordisk tons\u00e4ttarinror",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "de sk\u00e4l f\u00f6r a styrkande sora vara vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande f\u00f6r ko",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "att handjur fr\u00e5n b\u00e5da omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n \u00f6stra omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera att djur under 1 7s \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framlemna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt",
            "start": 609,
            "end": 620
        },
        {
            "text": "lemna n\u00e5gon faktisk uppgift till bed\u00f6mande af r\u00e4tt halt utaf den i och f\u00f6r sig och p\u00e5 sig s\u00e4tt intressant thes \u00f6rn kapital koncentrering p\u00e5 allt f\u00e5 hand och \u00f6rn proletariat st\u00e4ndig tillv\u00e4xt s\u00e5som n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6ljd af den nuvarande ekonomisk system",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "de som \u00f6nska blifva delaktig af f\u00f6ren\u00e4mnda pris b\u00f6ra oberoende at hvad b1styrelsen f\u00f6r landtbruksm\u00f6te kunna konnnn att best\u00e4mma r\u00f6rande tid inom hvilken anm\u00e4lan f\u00f6r deltagande i m\u00f6te skola vara till vederb\u00f6ra afgifna till kongl landtbruksstyrelsen f\u00f6re utg\u00e5ng af be m\u00e5nad 1895 inkomma roed uppgilt ang\u00e5ende en f\u00f6r utst\u00e4lla vid m\u00f6te afsedda djur antal \u00e5lder f\u00e4rg tecken och h\u00e4rstamning samt afkastning oda premiering om s\u00e5n lemna eller itr\u00e4gakommit \u00e4fvensom r\u00f6rande en \u00f6frig omst\u00e4ndighet som kunna vara at viga f\u00f6r djur bed\u00f6mande hvarjemte landtbruksstyrelsen som f\u00f6rbeh\u00e5lla sig r\u00e4tt att utse prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af ifr\u00e5gavarande djur f\u00f6rklara sig framdeles vilja meddela n\u00f6dig f\u00f6reskrift betr\u00e4ffande tid och s\u00e4tt tor den inspektion som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande af en ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri hvilka komma att til 1 t\u00e4flan vid m\u00f6te anm\u00e4la",
            "start": 753,
            "end": 764
        },
        {
            "text": "f\u00f6rordnande att for erh\u00e5lla af dylik heder pris hvilka skola ben\u00e4mna stat hederspris f\u00f6r ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri kreatursbes\u00e4ttning eller afdelnmgar deraf i en f\u00f6r t\u00e4flan af m\u00f6te anm\u00e4la ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri skola vid m\u00f6te utbtullas ha styrelse f\u00f6rklara sig framdeles meddela n\u00f6dig f\u00f6reskrift betr\u00e4ffande tido och s\u00e4tt f\u00f6r den inspektion som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande af en ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri hvilka komma att till t\u00e4flan vid m\u00f6te anm\u00e4la",
            "start": 352,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "drag ha icke att uppvisa en enda ny synpunkt f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande utan vara alltigenom en reflex troligen ofrivillig af hvad vensterpressen i en par m\u00e5nad predika",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "oderjemte m\u00e4 f\u00f6r denna fr\u00e4gas bed\u00f6mande p\u00e4pekas hurusom man i finland st\u00e5 i begrepp att uppr\u00e4tta en s\u00e4rflildt stift f\u00f6r ule\u00e5borgs l\u00e4n eller en landsdel som gr\u00e4nsa intill w\u00e4ra finnbygd",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "f\u00f6r besv\u00e4r med l\u00e4roprofs bed\u00f6mande dock att i den fall att n\u00e4md f\u00f6r fullg\u00f6ra af sig uppdrag m\u00e5ste sammantr\u00e4da utom den stad der ledamot af n\u00e4md vara bo eller p\u00e5 mer \u00e4n en half mil afst\u00e5nd fr\u00e5n ledamot bostad \u00e5 land denna ledamot eger r\u00e4tt att f\u00f6r sig in st\u00e4llelse erh\u00e5lla dagtraktamente och reseers\u00e4tt ning med belopp som p\u00e5 anm\u00e4lan best\u00e4mmes af magistrat och der s\u00e5 p\u00e5fordra b\u00f6ra af den s\u00f6kande f\u00f6rskottvis erl\u00e4gga",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af ha mail emellertid tro sig finnajaf den omst\u00e4ndighet att riksdagsman af callerholm och norman hvilkas politisk st\u00e4llning torde i viss m\u00e5n skilja sig fr\u00e5n stoa f\u00f6ren\u00e4md kamrat \u00e5 stiftelseurkund f\u00f6rekomma som namnvittnen medan \u00e5ter h\u00f6gerriksdagsman s\u00f6derberg och wahlgren \u00e4ro en enda p\u00e5 dalab\u00e4nk hvilkas namn hel och h\u00e5llen sakna d\u00e4r\u00e5",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "sorn den vara hopp om att fruktodling allt mer och mer skola blifva erk\u00e4nd och utbre inom vi ort torde den or\u00e4ttvis bed\u00f6mande af denna odling som hittills allt f\u00f6r mycket f\u00e5 g\u00f6ra sig g\u00e4lla i m\u00e5n af denna tillv\u00e4xt blifva oskadlig g\u00f6ra",
            "start": 115,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "att besvara denna fr\u00e5ga s\u00e5 mycket sorn m\u00f6jlig att i individ sk\u00e5da den inkarnera bild\u00e9n af hel m\u00e4nniskosl\u00e4kte s\u00e5v\u00e4l sorn i m\u00e4nniskosl\u00e4kte i sig helhet en individuell drag k\u00e4nsla och lidelse samt att vid hopsummerandet och bed\u00f6mande af en odels skickelse vi m\u00e4nniska \u00e4ro underkasta under vi vandring h\u00e4r p\u00e5 jord s\u00e5som m\u00e5ttstock anv\u00e4nda begrepp bekymmer och l\u00e4tt i de fusta och enda betydelse s\u00e5 torde man komma den sann svar s\u00e5 n\u00e4ra sorn den vara vi d\u00f6dlig f\u00f6runnadt",
            "start": 220,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "eller person som skola i afseende \u00e5 dylik r\u00f6relse anse s\u00e5som yrkosidkare i lugons mening och f\u00f6rty vara skyldig att ansvara f\u00f6r iaktta af meddolade f\u00f6reskrift om skyddsanordning eller dylik torde icke kunna genom uppst\u00e4llando af en allm\u00e4n regel afg\u00f6ra m\u00e5sto boro p\u00e5 ott bed\u00f6mande af f\u00f6rh\u00e5llande i hvarje s\u00e4rskildt fall",
            "start": 269,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "zenna flall dels bilda en stipendiifond f\u00f6r adlig ung man \u00e4 dels ock af den \u00e5terst\u00e5 betydlig f\u00f6rm\u00f6genhet i astigheter m m en ytterlig fond f\u00f6r anh\u00f6rig efter hwilkas bortg\u00e5ng deraf ny stipendium skola bilda all est riddarhusdirektion bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 232,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "hemst\u00e4lla att redaktion ben\u00e4gen vilja till allm\u00e4nhet tj\u00e4nst inta nedanst\u00e5ende i text d\u00e5 den isynnerhet f\u00f6r allm\u00e4nhet visa sig r\u00e4tt sv\u00e5r att tolka den \u00f6fverg\u00e5ngsstadgande som till\u00e4mpa vid premiering af h\u00e4st hvarigenom kanske m\u00e5ngen uteblifver fr\u00e5n premiering som dock kunna f\u00e5 sig h\u00e4st premiera s\u00e5 meddela h\u00e4rmed den af stuteri utf\u00e4rda p m r\u00f6rande till\u00e4mpning af g\u00e4lla h\u00e4stpremieringsreglemente \u00f6fverg\u00e5ugsstadganden vid bed\u00f6mande af kallllodiga den lyda",
            "start": 418,
            "end": 429
        },
        {
            "text": "\u00e5tg\u00e4rd vid bed\u00f6mande af mossmark v\u00e4rde vara att utr\u00f6na mossbildning djup",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vara skrift enligt jury bed\u00f6mande brottslig d\u00e5 vi s\u00e4ga en \u00e4ro underkasta ansvar elley icke brottslig i hvilket fall vi \u00e4ro ber\u00e4ttiga att obehindrad sprida densamma",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af den fredsf\u00f6rdrag anse tidning framf\u00f6r allt tv\u00e5 synpunkt afg\u00f6ra n\u00e4mligen 1 en tysk handelspolitisk intresse v\u00e4rnande i hel \u00f6stra asien och 2 genomf\u00f6rande efter krig sint at en ny anordning hvilka blifvit n\u00f6dv\u00e4ndig till f\u00f6ljd at krig dock p\u00e5 fredlig v\u00e4g utan en konflikt som skola komma att omfatta vid krets",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "d\u00e5 i dag talrik delvis polemisk och naturligtvis reklamartade annons fr\u00e5n flere af xr\u00e5ra margarinfabrik vara synlig i tidningspress och i denna annons v\u00e4sentligen olik syn punkt f\u00f6r bed\u00f6mande af margarin v\u00e4rde g\u00f6ra sig g\u00e4lla torde en kort fatta objektiv utredning af denna fr\u00e5ga vara af allm\u00e4n intresse",
            "start": 181,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "s\u00e4lunda finna man material till bed\u00f6mande af icke blott om den vara m\u00f6jlig utan \u00e4fwen om den l\u00f6na m\u00f6da att werkst\u00e4lla bergning\u00f6arbetet",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professur i praktisk filosofi kompetens b\u00e4ra humanistisk sektion utse k",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rslag framst\u00e4ldt af grefve g hamilton anta med 13 r\u00f6st mot 10 hvilka r\u00f6sta f\u00f6r utskott f\u00f6rslag sorn till den ofvann\u00e4mda uttalande inneh\u00e5lla ord hvarvid m\u00f6te s\u00e4rskildt anse \u00f6nskv\u00e4rd att vid bed\u00f6mande af en n\u00f6tkreatur sorn vid allm\u00e4n svensk landtbruksm\u00f6te t\u00e4fla \u00f6rn pris afseende m\u00e5 f\u00e4sta vid den omst\u00e4ndighet huruvida de kunna anse beh\u00e4ftad med tuberkulos eller icke",
            "start": 196,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "vara tro jag dock full och viss att han bed\u00f6mande den p\u00e5 sig godmodig och glad s\u00e4tt finna den h\u00f6g snuturligt",
            "start": 39,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den vara s\u00e5 s\u00e4llan man f\u00e5 h\u00f6ra en lugn historisk bed\u00f6mande af bismarck stor lifsg\u00e4rning allra f\u00f6ga nu efter riksdag f\u00f6rl\u00f6pning och den vara s\u00e5 s\u00e4llan han beundrare erk\u00e4nna bismarck fel och svaghet hvilka icke f\u00f6ga g\u00f6ra han till en fullblodig m\u00e4nniska f\u00f6r hvilken intet m\u00e4nsklig vara fr\u00e4mmande",
            "start": 48,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att \u00f6fva denna inta hvarjo fartyg efter egen bed\u00f6mande en l\u00e4mplig plats och uts\u00e4tta sig bevakning p\u00e5 derf\u00f6r l\u00e4mpa plats i land och omeaf sig dessutom med tillr\u00e4cklig antal patrullb\u00e5t",
            "start": 48,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "vegetation f\u00f6rs\u00f6ksf\u00e4lt nu visa f\u00e5 nog delvis tillskrifvas denna g\u00f6dsling men s\u00e4kerligen i fr\u00e4mst rum en sort f\u00f6rm\u00e5ga att bra \u00e4n den p\u00e5 den \u00f6frig f\u00e4lt s\u00e4d kunna tillgodog\u00f6ra sig tillg\u00e4nglig v\u00e4xtn\u00e4ring vid bed\u00f6mande af den blifvande sk\u00f6rderesultatet b\u00f6ra afseende fasta vid att jord under flere f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r icke blifvit g\u00f6dsla hvarf\u00f6r densamma v\u00e4xtkraft ingalunda vara h\u00f6g s\u00e5som fall annars vanligen torde vara \u00e5 stadsjord",
            "start": 203,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "den del af en registrera \u00e5ngare som af icke liten intresse f\u00f6r bed\u00f6mande af barn mrs thomas",
            "start": 62,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "exempel som tydlig visa huru den subjektiv uppfattning spela in vid bed\u00f6mande af viss f\u00f6reteelse grund vara knapp tillg\u00e4nglig",
            "start": 67,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "hofr\u00e4tt utslag lyda en\u00e4r den lagligen icke tillkomma bthde att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman i f\u00f6ljd af en mot han anst\u00e4lda \u00e5tal blifvit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt bfhde f\u00f6ljaktligen \u00f6fverskrida sig befogenhet pr\u00f6fva hofr\u00e4tt jemlikt 25 17 strafflag r\u00e4ttvis d\u00f6ma landsh\u00f6fding grefve wachtmeister och landssekreterare christopherson att b\u00f6ta hvar f\u00f6r sig 50 kr",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "t \u00e5 a efter att ha n\u00e4ra granska en unionell tvistefr\u00e5ga sedan \u00e5r 1814 anm\u00e4rka att om man bortse fr\u00e5n den antiunikoella politik som i vi dag medveten eller omedveten drifves af den norsk radikal venstern som af den svensk yttre h\u00f6ger ha union i politisk h\u00e4nseende blifvit i allm\u00e4n bed\u00f6mande st\u00e4ld i alltf\u00f6r of\u00f6rdelaktig dager",
            "start": 279,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "man skola nemligen erk\u00e4nna att bed\u00f6mande af hvad ettdera unionsland f\u00f6rpligtelse mot sig egen trygghet liksom den f\u00f6rpligtelse mot den gemensam f\u00f6rsvar i hvarje s\u00e4rskildt fall kr\u00e4fva i denna fall hel och h\u00e5llen tillkomma den ifr\u00e5gavarande land ensam samt att hvarje inblandning fr\u00e5n fr\u00e4mmande h\u00e5ll skola vara otillb\u00f6rlig",
            "start": 30,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vidkommande den andra fr\u00e5ga \u00f6rn denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk b\u00f6ra hvila komma \u00e4fven den subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk st\u00e4dse g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero om en betraktare till en intryck han omedelbar af konstverk motta knyta kysk eller okysk id\u00e9association stockholm den 17 april 1895",
            "start": 260,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "fast st\u00f6djepunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af fr\u00e5ga om brott f\u00f6religga",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "denna str\u00e4fvan i f\u00f6rening med tid inverkan och en ny generation bed\u00f6mande af st\u00e4llning och f\u00f6rh\u00e5llande ha p\u00e5tagligen verka tilt en omslag i opinion",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "vidkommande den andra fr\u00e5ga om denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att till en objektiv faktor p\u00e5 hvilka omd\u00f6me \u00f6fver en konstverk b\u00f6ra hvila komma \u00e4fven en subjektiv som vid bed\u00f6mande ur sedlig synpunkt af en konstverk g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 hvilken faktor den bero om en betraktare till en intryck som han omedelbar motta af konstverk knyta kysk eller okysk id\u00e9association",
            "start": 258,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "s\u00e5som norm f\u00f6r bed\u00f6mande af den dekorativ sl\u00f6jd alster ha jury sitta skicklighet i utf\u00f6rande som isynnerhet den konstn\u00e4rlig kunnighet och den dekorativ effekt",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "erfara att man af en skriftkunnig erk\u00e4nna sig hafva beg\u00e5 en \u00f6desdiger blunder vid bed\u00f6mande af dreyfus handstil samt att \u00e4fven andra oregel m\u00e4ssigheter f\u00f6rekomma under r\u00e4tteg\u00e5ng",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "hvilket land producent som ha mycket gagn af mellanrikslag torde vara af liten vikt f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande isynnerhet ur frihandelssynpunkt en\u00e4r hvarje v\u00e4n af den fri utbyte m\u00e4ste h\u00e5lla p\u00e5 att genom konkurrens under lik vilkor n\u00e5 den f\u00f6r b\u00e5da land i stor sedt \u00f6nskv\u00e4rd resultat",
            "start": 93,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "p\u00e4 samma g\u00e4ng som den 11 oktober 1893 gas i uppdrag \u00e4ta statistisk central att werkst\u00e4lla den statistisk utredning som beh\u00f6swes s\u00f6r bed\u00f6mande af werkningarna af en eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande om r\u00f6str\u00e4tt wid riksdagsmannawal anwisade en belopp af kr",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "\u00e4n tacksamhet f\u00f6r den tjenst bau g\u00f6ra benne samt ljuft qvinlig deltagande f\u00f6r den or\u00e4ttvis bed\u00f6mande han vara offer f\u00f6r",
            "start": 90,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af en figurgrupp \u00e5 den ny riksdagshus ha tillerk\u00e4nna pris \u00e5t a von storkenstr\u00f6m pris \u00e5t h",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "salunda best\u00e4mma ali styrelse h\u00e4danefter stall sammantr\u00e4da p\u00e4 kallelse af ordf\u00f6rande i st\u00e4ll f\u00f6r p\u00e4 f\u00f6rsta onsdag i m\u00e4naden samt att bed\u00f6mande af l\u00e4rlingsprof stall werkst\u00e4llas af ordf\u00f6rande sekreterare och tre as styrelse ledamot i st\u00e4ll f\u00f6r f\u00f6rut af ordf\u00f6rande sekreterare och en styrelseledamot",
            "start": 132,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "i st\u00e4ll f\u00f6r att i fara timme mo raliskt st\u00f6dja en man hvilka hafva ledning i sig hand och k\u00e4nna f\u00f6rh\u00e5llande samt uppskjuta dom \u00f6fver de handling till dess en tillr\u00e4cklig material f\u00f6religga f\u00f6r bed\u00f6mande ha den s\u00e5 kalla folkst\u00e4mning kr\u00e5ft sig offer och konung ha s\u00e4kerligen ej ha annan utv\u00e4g \u00e4n att efterkomma den fordran",
            "start": 192,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "m\u00e5nad icke ens en enda s\u00e4rskildt \u00e5r balans som l\u00e4mna stoff till en s\u00e4ker bed\u00f6mande af s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande inneb\u00f6rd utan j\u00e4mf\u00f6relse m\u00e5ste omfatta en l\u00e5ng tid",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga lian anse den vara af vikt f\u00f6r en r\u00e4tt bed\u00f6mande af jag 1 maj tal att den se mot bakgrund af en tendens till en efter svensk lag med en str\u00e4ng straff bel\u00e4gga v\u00e5ldspolitik hvilka r\u00f6ja sig i denna och dylik utgjutelse",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "osagdi dervid som \u00f6fverallt d den g\u00e4lla att besvara den n\u00e4ra till ligga om ocks\u00e5 \u00e4rlig taladt n\u00e5got naiv fr\u00e5ga hvem blef illa spela jn in en m\u00e4ngd faktor som falla alldeles utanf\u00f6r den officiell s\u00e5v\u00e4l sorn den privat bed\u00f6mande skjutekiokllgheten personlig mod m",
            "start": 216,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "kalla till extra sammantr\u00e4de i mejeri lokal m\u00e5ndag den lie d 2 6 m f\u00f6r att enligt 19 i reglemente behandla den \u00e5 sista ordinarie sammantr\u00e4de fatta beslut f\u00f6r bed\u00f6mande af mj\u00f6lk fetthalt",
            "start": 157,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "ha h\u00e4rvid uppenbar st\u00e4lla sig partisk gen emot patenttvist ty den kunna ej vara gl\u00f6mdt hvilket uppseende radiator v\u00e4cka i england f\u00f6rra \u00e5r p\u00e5 en landtbruksm\u00f6te och hvilket bed\u00f6mande d\u00e4r egna den som f\u00e5 uttryck i en f\u00f6rsta pris och epitet h\u00f6gst genialisk uppfinning",
            "start": 171,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "artikel i fr\u00e4ga angifwes ej s\u00e4som ins\u00e4nda den vara s\u00e4ledes tidning egen men d\u00e4 den wid bed\u00f6mande af officer l\u00e4mplighet f\u00f6r befattning wid landtm\u00e4teri ha en wisst syskontycke med \u00e5tskillig artikel som tinder en f\u00f6rsta m\u00e4naderna af denna vara f\u00f6rekomma i umebladet och n\u00e4gra andra tidning torde man hafwa r\u00e4tt att anta att den \u00e4tminstone delwis h\u00e4rflyta ur samma eller likartad k\u00e4lla som denna",
            "start": 86,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "man f\u00e4r derf\u00f6r wid bed\u00f6mande af denna inr\u00e4ttning werkfamhet icke f\u00e4sta sig wid enskild och s\u00e4llsynt misstag utan fastheldre wid str\u00e4fwandet som p\u00e4 den stor hel ta warit \u00e4tf\u00f6ljd af en uppriktig erk\u00e4nnande fr\u00e4n allm\u00e4nhet sida",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "dyttjas ribes aitreum eller r denna taggfri krusb\u00e4rsbuske hafva r\u00f6na en mycket gynnsam bed\u00f6mande i frankrike belgien och england ooh torde f\u00f6rtjena en f\u00f6rs\u00f6ksodling \u00e4fven hos vi d\u00e5 vi redan f\u00f6rut fr\u00e5n den sen land hafva lyckas v\u00e4l med derifr\u00e5n hemtado \u00e4del sort",
            "start": 86,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "af en b\u00e5da embetsverk vara affattadt i f\u00f6lja ordalag af den s\u00e5lunda f\u00f6religga utredning finna embetsverk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge och den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga \u00f6rn utf\u00f6rselu till norge hvilket f\u00f6rfarande af f\u00f6rut angifvet sk\u00e4l m\u00e5ste anse vara den r\u00e4tt skilnad emellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n och utf\u00f6rsel till norge under en tjugu \u00e5r 1874 1893 icke vara synnerligen stor och att viss \u00e5r v\u00e4rde at sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6tverstigit v\u00e4rde at inf\u00f6rsel hvilket f\u00f6rh\u00e5llande dels i betraktande af att en anta v\u00e4rde \u00e4ro f\u00f6r likartad artikel i allm\u00e4nhet h\u00f6g i den svensk \u00e4n i den norsk statistik dels att sverige med sig betydlig stor folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i fr\u00e5ga \u00f6rn inom b\u00e5da land konkurrera artikel en stor afs\u00e4ttningsf\u00e4lt f\u00f6r norsk vara \u00e4n norge kunna vara tor svensk utvisa en f\u00f6r sverige gynsamt resultat af handelsoms\u00e4ttning i den helhet mellan en b\u00e5da land hvilket f\u00f6rtjenar desto mera uppm\u00e4rksamma som den i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llning vilseleda af den bristf\u00e4llig utf\u00f6rselstatistik synas hafva ing\u00e5 och \u00e4fven i viss af en inkomma yttrande s\u00e5som sk\u00e4l till missn\u00f6je med hel mellanrikslagstittningen framh\u00e5lla att inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge till sverige skola vara dubbel s\u00e5 stor som den fr\u00e5n sverige till norge",
            "start": 148,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "polis som finna vederb\u00f6ra skada i mer eller f\u00f6ga medvetsl\u00f6s tillst\u00e5nd ha varna af f\u00f6reg\u00e5 erfarenhet ej vela p\u00e5ta sig ansvar af situation bed\u00f6mande utan inf\u00f6ra de till upptagningsanstalt",
            "start": 136,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "h\u00f6gskola stadgar icke g\u00f6ra n\u00e5gon skilnad mellan trycka och otryckt speciminationsskrifter ha jag sakna hvarje anledning att undertrycka n\u00e5gon del af den unders\u00f6kning jag till bed\u00f6mande framl\u00e4gga",
            "start": 174,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "vecka ligga peruk till bed\u00f6mande men ho kunna bed\u00f6ma en s\u00e5n",
            "start": 22,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "han bortg\u00e5ng med varm hand kontant till riddarhusdirektion \u00f6fverlemna dels ock af den \u00e5terst\u00e5 betydlig f\u00f6rm\u00f6genhet i fastighet m m bilda en ytterlig fond f\u00f6r anh\u00f6rig efter hvilkas bortg\u00e5ng deraf ny stipendium skola bilda all efter riddarhusdirektion bed\u00f6mande och afg\u00f6ra",
            "start": 249,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professors\u00e4mbetet i processr\u00e4tt ha den stor konsistorium utse president i kammarr\u00e4tt p",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "sydsvensk liingsotssanaforiet generaldirekt\u00f6r klas linroth ha enligt bes\u00f6ka h\u00e4ssleby kronopark f\u00f6r bed\u00f6mande af den l\u00e4mplighet som plats f\u00f6r den sydsvensk lungsotssanatorium",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "blad vara f\u00f6ga \u00f6fverensst\u00e4mmande med faktum \u00e4n denna p\u00e5st\u00e5ende som endast kunna f\u00f6rklara af den illvilja som g\u00f6ra sig g\u00e4lla i all fransk bed\u00f6mande af england politik och tillv\u00e4gag\u00e5ende",
            "start": 136,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "k\u00e4nnedom om l\u00e4mplighet af en s\u00e5n belysning s\u00e4rskildt ur synpunkt af trygghet mot eldfara v\u00e4nda sig kammarkolleginm till \u00f6fverintendentsembetet sorn nu avarat att f\u00f6r att man skola kunna f\u00e5 en full sakkunnig bed\u00f6mande af fr\u00e5ga be den bort underst\u00e4lla teknisk h\u00f6gskola pr\u00f6fning men att embete emellertid nod hand f\u00f6rskaffa fr\u00e5n sakkunnig den besked att man genom anordnande af elektrisk gl\u00f6\u00e4lampsbelysnidg visserligen ej kunna garantera full a\u00e4kerhet mot eldsolycka men att af all hittills k\u00e4nd belysningss\u00e4tt den nyssn\u00e4mda m\u00e5ste anse s\u00e5som den f\u00f6ga eldfarlig",
            "start": 206,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "utg\u00e5 fr\u00e5n s\u00e5n f\u00f6ruts\u00e4ttning och \u00f6fvertyga \u00f6rn att svensk folk djup lager \u00f6nska att inf\u00f6r en makthafvande g\u00f6ra sig r\u00f6st h\u00f6ra innan underhandling p\u00e5b\u00f6rja \u00f6rn en f\u00f6r rike framtida v\u00e4lf\u00e4rd s\u00e5 djup ingripande fr\u00e5ga ha ins\u00e4ndare tro l\u00e4mplig vara att inf\u00f6r allm\u00e4nhet till kritisk bed\u00f6mande framl\u00e4gga f\u00f6lja utkast till bufvudvilkoren f\u00f6r en ny",
            "start": 272,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "l\u00e5na ur densamma f\u00f6lja i sj alfva verk f\u00e5 man vid bed\u00f6mande af den engelsk politik icke anv\u00e4nda en utesluta euiopeisk m\u00e5ttstock",
            "start": 49,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "att djur under 17 \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur sora skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid lippvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som lio djur att egare af stor areal dock \u00e4ro berat tigade att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur ulen erh\u00e5lla f\u00f6r liandjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka nied prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap oell f\u00f6rmer h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 522,
            "end": 533
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed kung\u00f6ra att den af fackman sammansatt prisn\u00e4mden f\u00f6r bed\u00f6mande af de till t\u00e4flan inlemna ritning och f\u00f6rslag till r\u00e5dhusbyggnad i karlshamn hafva tillerk\u00e4nna signatur pelle11 lista pris och signatur iodclnll pris",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "jag hysa den fara jag anse den ske inneb\u00e4ra vara att hvilken s\u00f6kande till professorat som h\u00e4lst om han vilja f\u00f6lja den af docent af klercker h\u00e4r gifna f\u00f6red\u00f6me vara i st\u00e4nd att fr\u00e5n bed\u00f6mande af en inl\u00e4mna afhandling utest\u00e4nga fr\u00e5n sakkunnig en eller flere af en vetenskapsman som n\u00e4ra b\u00f6ra komma i fr\u00e5ga att till ledamotskap i denna f\u00f6resl\u00e5",
            "start": 181,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "viss omst\u00e4ndighet som icke \u00e4ng\u00f6 f\u00f6rbise vid en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande af f\u00f6rh\u00e5llande vid denna numera otidsenlig sjukhus och sluta s\u00e5lunda 1 all h\u00e4ndelse kunna jag dess bra konstatera att s\u00e5rl\u00e4kningsf\u00f6rloppet alltid visa sig tillfredsst\u00e4lla att n\u00e5gon epedemi aldrig f\u00f6rekomma och att n\u00e5gon smitto\u00f6fverf\u00f6ring ej h\u00e4lla n\u00e5gonsin observera i vid m\u00e5n \u00e4n att naturligtvis n\u00e5gon g\u00e5ng intr\u00e4ffa att patient som v\u00e5rda f\u00f6r massa ling eller p\u00e5ssjuka \u00f6fverf\u00f6ra s\u00e5n sjukdom till person som v\u00e5rda de",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af moltke f\u00e4ltt\u00e5gaplan b\u00e5de mot och mac mahon utg\u00e5 derifr\u00e5n att han h\u00e4r liksom vid sig f\u00f6rsta tsnke \u00f6rn den och tysk arm\u00e9 sv\u00e4ngning mot norr till en del bsndlade efter psykologisk momont",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "justitiekansler framh\u00e5lla att domhafvanden icke l\u00e4rer ega att till vederb\u00f6ra part utlemna en ifr\u00e5 gavarande \u00e5 domsaga kansli kvar ligga handling okarterad och uppta till bed\u00f6mande fr\u00e5ga huruvida statsverk eller en enskild part skola p\u00e5ta sig den f\u00f6rlust som m\u00e5ste uppkomma d\u00e4rigenom att de af e f\u00f6r handling st\u00e4mpelbel\u00e4ggning uppburen penning hvarken i kontor eller med st\u00e4mpel kunna redovisa i sterbhus efter han",
            "start": 169,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "i karlstad hvarmed v\u00e4rmland l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap vilja hugf\u00e4sta minne af sig hundra\u00e5rig tillvaro genom att f\u00f6ranstalta en uppvisning till bed\u00f6mande af don st\u00e5ndpunkt l\u00e4n nu inta i fr\u00e5ga \u00f6rn jordbruk och industri",
            "start": 141,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "af stor intresse vid bed\u00f6mande af en modern krigsvapen m\u00e5ste naturligtvis en erfarenhet vara som man under den nuvarande krig g\u00f6ra p\u00e5 b\u00e5da sida med h\u00e4nsyn till en s\u00e5ra",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hed uteslutande af ingress lyda l\u00e4nsstyrelse f\u00f6rklaring \u00f6fver besv\u00e4r i kolvedsflottningsfr\u00e5gan som f\u00f6lja d\u00e5 ifr\u00e5gavarande ans\u00f6kan om tillst\u00e5nd att i allm\u00e4n flottled ofvan domnarfvet flott obarkad kolved af furu h\u00e4rst\u00e4des anh\u00e4ngigg\u00f6ra blef hos l\u00e4nsstyrelse f\u00f6rst fr\u00e5ga om s\u00e4tt huruledes samma ans\u00f6kan b\u00f6ra handl\u00e4gga i \u00e4ndam\u00e5l att i \u00e4mne kunna utan on\u00f6dig tidsutdr\u00e4gt inh\u00e4mta all f\u00f6r sak bed\u00f6mande erforderlig upplysning",
            "start": 385,
            "end": 396
        },
        {
            "text": "med sk\u00e4l att derunder skola vid prisfr\u00e5ga bed\u00f6mande innefatta ej blott sk\u00f6nlitter\u00e4r arbete utan \u00e4fven andra hvilka genom form och framst\u00e4llningss\u00e4tt ega litter\u00e4r v\u00e4rde men h\u00e4rigenom vidga f\u00e4lt och sv\u00e5righet v\u00e4xa",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00e5 vid en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande ax students\u00e5ng ej f\u00f6rbise att denna ej nu som f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5rtionde sedan kunna betrakta som n\u00e5gon i sig slag enast\u00e5ende och oupphinnelig",
            "start": 17,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "att erh\u00e5lla full best\u00e4md tal f\u00f6r sjuklighet inom olik \u00e5ldersklass men deremot \u00e4io uppgift f\u00f6r d\u00f6dlighet storlek och d\u00f6dsorsak tillf\u00f6rlitlig och kunna derf\u00f6r l\u00e4gga till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af sjuklighet",
            "start": 177,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den ifr\u00e5gavarande betyg enligt domkapitel \u00e5sikt icke vara affattadt i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med chef f\u00f6r ecklesiastikdepartement cirkul\u00e4r i \u00e4mne den 7 mars 1895 i den att skolr\u00e5d vid bed\u00f6mande af klagande uppf\u00f6rande anv\u00e4ndt annan betygsuttryck \u00e4n n\u00e4mda cirkul\u00e4r angifver s\u00e5 ha domkapitel pr\u00f6fva laglig upph\u00e4fva den beslut hvarigenom ber\u00f6ra betyg tillkomma och \u00e5terf\u00f6rvisa \u00e4rende till skolr\u00e5d i gunnarsn\u00e4s som ha att f\u00f6r klagande utf\u00e4rda ny tj\u00e4nstg\u00f6ringsbetyg i noggrann \u00f6fverensst\u00e4mmelse med d\u00e4rom gifna f\u00f6reskrift",
            "start": 181,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "den l\u00e4rareprofskomit\u00e9u f\u00f6resl\u00e5 p\u00e5 sig tid 1 prof\u00e5r utbildande genom f\u00f6rb\u00e4ttra handledning af kandidat genom l\u00e4mplig anordning af profundervisningen och s\u00e4tt f\u00f6r denna bed\u00f6mande 2 r\u00e4ttighet att vid prof\u00e5rsl\u00e4roverken f\u00e5 afl\u00e4gga fyllnads 3 tv\u00e5 \u00e5r tjenstg\u00f6ring vid allm\u00e4n l\u00e4roerk s\u00e5som kompetens f\u00f6r ordinarie an st\u00e4llning 4 tjenstg\u00f6ringsbetygens normera och utf\u00e4rda genom eforsembetet 5 skriftlig utl\u00e5tande ang\u00e5ende en s\u00f6kande afgifvet af rektor vid den l\u00e4roverk der ledigf\u00f6rklara tjenst skola tills\u00e4tta",
            "start": 166,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "den enskild bed\u00f6mande af hvad som vara synd och nykterhetsv\u00e4n vilja best\u00e4mma hur h\u00f6g alkoholhalt dryck skola ha som man f\u00e5 f\u00f6rt\u00e4ra",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfaren i bed\u00f6mande af s\u00e5n vara l\u00e5ta l\u00e4tt lura sig af en appretera v\u00e4fnad fin utseende men vid noggrann unders\u00f6kning finna man l\u00e4tt att vara betala alldeles f\u00f6r dyr i den att i den f\u00f6regifna hellinne ej finna en tr\u00e5d linne utan idel bomull",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "m\u00e5ng\u00e5 tecken tyda p\u00e5 att den nuvarande minist\u00e4r r\u00e5ka ut f\u00f6r denna miss\u00f6de genom sig hvilken icke f\u00e5 \u00e5tnjuta en svaghetssynd mild bed\u00f6mande utan betrakta som n\u00e5gon hel annan",
            "start": 128,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "hvad undervisning betr\u00e4ffa skola den i all fack vara gemensam och bed\u00f6mande af en f\u00f6rv\u00e4rfvade kunskap lika f\u00f6r b\u00e5da k\u00f6n fl\u00e4lsol\u00e4ra och gymnastik samt handarbete",
            "start": 65,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en stunda folketingsval skola ba sig intresse genom att afgifva en m\u00e5ttstock f\u00f6r bed\u00f6mande af samma r\u00f6relse \u00f6fver hel land",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "af icke liten intresse f\u00f6r bed\u00f6mande af den internationelia sj\u00f6fart utveckling vara den resultat till bvilket man komma genom unders\u00f6kning af sj\u00f6resa l\u00e4ngd under olik \u00e5r",
            "start": 26,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga jemv\u00e4l \u00f6rn en \u00f6frig best\u00e4mmelse som b\u00f6ra vid lagstiftning i \u00e4mne gifvas till efterf\u00f6ljd hafva komiterade som med st\u00f6d af h\u00e4rutinnan allm\u00e4n uttala mening vitsorda behofvet af s\u00e5n lagstiftning snar ske kunna samt s\u00e4rskildt med h\u00e4nsyn till derst\u00e4des yppa stridighet i fr\u00e5ga \u00f6rn hvilka till landsv\u00e4g ej h\u00e4nf\u00f6rlig v\u00e4g m\u00e5 vid delning af en allm\u00e4n v\u00e4g ing\u00e5 s\u00e5som bygdev\u00e4g anse n\u00e4mda behof genom 1891 \u00e5r v\u00e4glag snar p\u00e5skyndadt \u00e4n tillbakasatt ena sig om att till f\u00f6rordan de af landsting som icke l\u00e4rer tillkomma ma att framl\u00e4gga mer i detalj g\u00e5 lagstadgande i \u00e4mne allenast f\u00f6resl\u00e5 p\u00e5bud hufvudsaklig \u00f6fverensst\u00e4mmelse med f\u00f6lja iakttagande att en egare af jordbruk eller annaa fastighet samt idkare af dermed f\u00f6r ena n\u00e4ring som af handelsr\u00f6relse hvilka sjelfva begagna eller f\u00f6r sig yrke dra nytta af eller utfartsv\u00e4g m\u00e5 ega med anlitande \u00f6rn s\u00e5 anse n\u00f6dig af den bitr\u00e4de hvarom de kunna sig ena att f\u00f6r en viss tid ej \u00f6fverskjutande tio \u00e5r och med binda verkan jemv\u00e4l f\u00f6r eftertr\u00e4 dare \u00f6rn byggande af s\u00e5n v\u00e4g eller un derh\u00e4n deraf s\u00e5 v\u00e4l d\u00e5 mark vara bar som vintertid ing\u00e5 skriftligen alfattad f\u00f6rening upptagande utom hvad ytterlig m\u00e5 anse tjenlig dels hvilka v\u00e4g till noga angifvet l\u00e4ge och utstr\u00e4ckning f\u00f6rening omfatta och af hvilka del till namn yrke och hemvist densamma ut g\u00f6ra grund f\u00f6r hvarje delegares i samf\u00e4llighet deltagande i f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l erforderlig arbete eller kostnad hvilket eller hvilka v\u00e4gstycke till l\u00e4ngd och bredd i f\u00f6ljd h\u00e4raf eller med h\u00e4nsyn jemv\u00e4l till andra omst\u00e4ndighet man hvar del ha att ombes\u00f6rja tid och s\u00e4tt f\u00f6r arbete utf\u00f6rande samt huru en bro brotrumma eller annan som ej sk\u00e4ligen kunna af v\u00e4ginlafvaren ensam bekosta m\u00e5 utf\u00f6ra och underh\u00e5lla dels ock huru tillsyn \u00f6fver verkst\u00e4llighet af hvad i \u00e4rende aftalats m\u00e5 ut\u00f6fva p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r \u00e5sidos\u00e4ttande af man hvar tillkomma \u00e5liggande och huru f\u00f6rfara skola i h\u00e4ndelse under f\u00f6reningstid idkare af n\u00e4ring eller handel upph\u00f6ra med sig r\u00f6relse eller annan s\u00e5n uppst\u00e5 att s\u00e5 beskaffad af samtlig del godk\u00e4nd och i vittne n\u00e4rvaro underteckna f\u00f6rening derefter ingifves till ort domstol samt derest f\u00f6rening vara i p\u00e5bjuda dela fullst\u00e4ndig och ej heller i \u00f6frig strida mot lag fastst\u00e4lla densamma att med n\u00e4sta kalender\u00e5r ing\u00e5ng l\u00e4nda till efterr\u00e4ttelse att derest f\u00f6rening i f\u00f6ljd af delegares v\u00e4gran att densamma bitr\u00e4da icke kunna p\u00e5 s\u00e4tt n\u00e4mdt vara bringa till st\u00e5nd men f\u00f6ga en tredjedel af de som efter hvad ofvan omf\u00f6rm\u00e4la skola i v\u00e4g byggande och underh\u00e5ll ta del \u00e5stunda samf\u00e4ldt f\u00f6rena h\u00e4rutinnan skriftlig anm\u00e4lan derom g\u00f6ra hos ort domhafvande som utse tv\u00e5 eller tre dertill l\u00e4mplig och villig person hvilka hafva att mot god man vid andtm\u00e4terif\u00f6rr\u00e4ttning tillkommande ers\u00e4ttning och med den bitr\u00e4de de m\u00e5 anse bel\u00f6\u00e4igt och i s\u00e5 fall ega att sjelfva tillkalla m\u00e5n s\u00e5n erfordra \u00e5 mark eller v\u00e4g i fr\u00e5ga verkst\u00e4lla gradering samt unders\u00f6kning i \u00f6frig af den omfattning och beskaffenhet sorn f\u00f6r \u00e4rende bed\u00f6mande i sig helhet finna n\u00f6dig samt med ledning deraf uppg\u00f6ra f\u00f6rslag till s\u00e5n f\u00f6rening delegarne emellan h\u00e4r ofvan vara beskrifven hvilket f\u00f6rslag om densamma af samtlig del godk\u00e4nna och underteckna ingifves tili ort domstol f\u00f6r fastst\u00e4llelse efter f\u00f6rut angifna vilkor att i annan fall den eller en som \u00e4ro med f\u00f6rslag missn\u00f6jd ega att inom viss tid efter den f\u00f6rr\u00e4ttningsman f\u00f6rklara f\u00f6rr\u00e4ttning afslutad deremot anf\u00f6ra ssigttasgf\u00e5 sigttasgf\u00e5 igttasgf\u00e5 gttasgf\u00e5 ttasgf\u00e5 tasgf\u00e5 asgf\u00e5 sgf\u00e5 gf\u00e5 f\u00e5 \u00e5",
            "start": 2893,
            "end": 2904
        },
        {
            "text": "en medlem i fakultet under hvilkas bed\u00f6mande denna m\u00e5l n\u00e4ra torde komma \u00e4ro professor \u00f6dman l\u00e4kare vic lund hospital och asyl f\u00f6r sinnessjuk",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af h\u00e4r krigsstyrka lemna hvarken f\u00f6rslag proposition eller riksdagsskrifvelsen n\u00e5gon som g\u00e4rna ledning denna i motsats mot bruk vid f\u00f6rut framl\u00e4gga f\u00f6rslag",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "hvilken husbonde eller matmoder som annorledes st\u00e4dler tj\u00e4nstefolk \u00e4n nu f\u00f6rm\u00e4ld vara och den kunna sk\u00e4ligen pr\u00f6fva densamma skola hafva f\u00f6rverka sig 40 mark f\u00f6r bed\u00f6mande af ofvan anf\u00f6ra fj\u00e4nstelijonsl\u00f6ner och st\u00e4dselpenningar belopp i vi mynt kunna n\u00e4mna att markeg\u00e5ngspris \u00e5 1 tunn r\u00e5g eller korn omkring \u00e5r 1680 utg\u00f6ra i norra m\u00f6r och stranda h\u00e4rad 8 dir kpr samt att en daler smt \u00e5 32 \u00f6re eller 4 mark motsvara 3 daler kpmt",
            "start": 161,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "de som \u00f6nska blifva delaktig af f\u00f6ren\u00e4mnda pris b\u00f6ra oberoende at hvad b1styrelsen f\u00f6r landtbruksm\u00f6te kunna konnnn att best\u00e4mma r\u00f6rande tid inom hvilken anm\u00e4lan f\u00f6r deltagande i m\u00f6te skola vara till vederb\u00f6ra afgifna till kongl landtbruksstyrelsen f\u00f6re utg\u00e5ng af be m\u00e5nad 1895 inkomma roed uppgilt ang\u00e5ende en f\u00f6r utst\u00e4lla vid m\u00f6te afsedda djur antal \u00e5lder f\u00e4rg tecken och h\u00e4rstamning samt afkastning oda premiering om s\u00e5n lemna eller itr\u00e4gakommit \u00e4fvensom r\u00f6rande en \u00f6frig omst\u00e4ndighet som kunna vara at viga f\u00f6r djur bed\u00f6mande hvarjemte landtbruksstyrelsen som f\u00f6rbeh\u00e5lla sig r\u00e4tt att utse prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af ifr\u00e5gavarande djur f\u00f6rklara sig framdeles vilja meddela n\u00f6dig f\u00f6reskrift betr\u00e4ffande tid och s\u00e4tt tor den inspektion som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande af en ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri hvilka komma att til 1 t\u00e4flan vid m\u00f6te anm\u00e4la",
            "start": 606,
            "end": 617
        },
        {
            "text": "efter sammantr\u00e4de slut i andra kammare beg\u00e4ra ord af hr david bergstr\u00f6m som anh\u00e5lla att f\u00e5 till statsminister framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l \u00e4mna regering vidta \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att den statistisk utredning som \u00e5r 1893 af regering anbefalts f\u00f6r bed\u00f6mande af v\u00e4rkan af en eventuel \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande ang\u00e5ende valr\u00e4tt till andra kammare m\u00e5 f\u00f6religga afslutad i s\u00e5 god tid att en d\u00e4rp\u00e5 grunda proposition i \u00e4mne kunna varda n\u00e4stkommande \u00e5r lagtima riksdag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 233,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "p\u00e5 intet omr\u00e5de \u00e4ro b\u00e4nsynsfullheten och den f\u00f6rst\u00e5ndig bed\u00f6mande af hvarandras \u00f6msesidig intresse mera s\u00e4llsynt \u00e4n p\u00e5 n\u00e4ringskonkurrens stridsf\u00e4lt",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "af fakultet under hvilkas bed\u00f6mande denna m\u00e5l n\u00e4ra torde komma ro professor \u00f6dman och bendz",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "skola ocks\u00e5 l\u00e4tt gifva upphof till en bitter st\u00e4mning en barn af en or\u00e4ttvis bed\u00f6mande \u00f6rn man s\u00e4tta sig ned att diktatorisk h\u00e4ckla och f\u00f6rd\u00f6ma hvad som f\u00f6refalla otillfredsst\u00e4llande",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "att den betydelsefull st\u00e4lle som handla \u00f6rn caserus foederis i tripelallians traktat vara tvifvelaktig affattadt i den att bed\u00f6mande af den tal som skola g\u00e4lla s\u00e5som casus foederis vara \u00f6fverl\u00e5tet \u00e5t hvarje s\u00e4rskild makt denna vara mena blad en stor brist och en fara f\u00f6r medlemmarne af denna f\u00f6rbund",
            "start": 122,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "nyligen utkomma arbete die lebensversicherung mit gewinnan theil af den framst\u00e5 tysk fackman albert fritsch j\u00e4sa f\u00f6lja bed\u00f6mande af en svensk initiativ p\u00e5 denna omr\u00e5de s\u00e4r kildt erk\u00e4nnande f\u00f6rtjenar den solid svensk lift\u00f6rs\u00e4kringsaktiebolaget thule i stockholm",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "hofr\u00e4tt utslag lyda en\u00e4r den lagligen icke tillkomma bfhde att ing\u00e5 i bed\u00f6mande af huruvida h\u00e4radsh\u00f6fding ekenman till f\u00f6ljd af den mot han anst\u00e4lda \u00e5tal blifvit obeh\u00f6rig att tr\u00e4 i ut\u00f6fning af riksdagsmannabefattning samt bfhde f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rka be slut \u00f6fverskrida sig befogenhet pr\u00f6fva hofr\u00e4tt jemlikt 25 17 straffl\u00e4gga gen r\u00e4ttvis d\u00f6ma landsh\u00f6fding grefve wachtmeister och landssekreterareu christoffersson hvilk\u00e4 \u00e4ro l\u00f6r samma beslut ansvarig att f\u00f6r den fel i embete de s\u00e5ledes l\u00e5ta komma sig till last b\u00f6ta hvar f\u00f6r sig 50 krona till krona",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i sig egenskap af f\u00f6rste bitr\u00e4dande l\u00e4kare hos kneipp sedan tre \u00e5r tillbaka och ledare af den kneippska barnasyl i w\u00f6rishofen inom hvars mur st\u00e4dse en par hundra barn behandla tor sv\u00e5rbotlig lidande s\u00e5som danssjuk engelsk sjuka fallandesot spinal f\u00f6rlamning blindhet ha baumgarten blifvit sitta i tillf\u00e4lle att mer \u00e4n n\u00e5gon annan kneippl\u00e4kare samla en fond af personlig erfarenhet f\u00f6r bed\u00f6mande af metod",
            "start": 384,
            "end": 395
        },
        {
            "text": "te ombud m\u00e5 afgifva den yttrande a att den vara \u00f6nsklig att de nied underst\u00f6d lif statsmedel v idtagna \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r utr\u00f6nan de af befintlighet af tuberkulos kunna h\u00e4danefter forts\u00e4tta i \u00e4nnu stor utstr\u00e4ckning \u00e4n hittills oell att den derf\u00f6r vara \u00f6nsklig att h\u00e4rf\u00f6r afse anslag kunna icke obetydlig h\u00f6ja samt b att all ug\u00e4rder som kuni afse h\u00e4mma af spridande if tuberkulos bland n\u00f6tkreatur om m\u00f6jlig blifva vidta hvarvid m\u00f6te s\u00e4rskildt anse tis k v\u00e4rd t att vid bed\u00f6mande af en n\u00f6tkreatur som d allm\u00e4n svensk landtb riik sm\u00f6 te t\u00e4lla \u00f6rn pris afseende i f\u00e4sta vid den omst\u00e4ndighet huruvida de kunna anse beh\u00e4ftad med tuberkulos eller icke",
            "start": 459,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "d\u00e4 denna upplysning \u00e4ro af w\u00e4scntlig wigt f\u00f6r fr\u00e4gans bed\u00f6mande hafiva koiniterade anse sig b\u00f6ra meddela densamma innan stadsfullm\u00e4ktig beflut i \u00e4mne expediera",
            "start": 53,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "af en b\u00e5da \u00e4mbetsv\u00e4rk vara affaltadt i f\u00f6lja ordalag af den s\u00e5lunda f\u00f6religga utrednidgen finna \u00e4mbetsv\u00e4rk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan \u00e4tt d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge och den norsk statistik uppgift i fr\u00e5ga om utf\u00f6rsel till norge hvilket f\u00f6rfarande af f\u00f6rut angifvet sk\u00e4l m\u00e5ste anse vara den r\u00e4tt skilnad emellan sverige inf\u00f6rsel fr\u00e5n och utf\u00f6rsel till norge under en tjugu \u00e5r 1874 1893 icke vara synnerligen stor och att viss \u00e5r v\u00e4rde af sverige utf\u00f6rsel till och med \u00f6fverstiga v\u00e4rde af inf\u00f6rsel hvilket f\u00f6rh\u00e5llande dels i betraktande af att en anta v\u00e4rde \u00e4ro f\u00f6r likartad artikel i allm\u00e4nhet h\u00f6g i den svensk \u00e4n i den norsk statistik dels att sverige med sig betydlig stor folkm\u00e4ngd m\u00e5ste vara i fr\u00e5ga \u00f6rn inom b\u00e5da land konkurrera artikel en stor afs\u00e4ttningsf\u00e4lt f\u00f6r norsk vara \u00e4n norge kail vara f\u00f6r svenska utvisa en f\u00f6r sverige gynsamt resultat af handelsoms\u00e4ttning i den helhet mellan en b\u00e5da land hvilket f\u00f6rtj\u00e4na desto mera uppm\u00e4rksamma som den i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llning vilseleda af den bristf\u00e4llig utf\u00f6rselstatistik synas hafva ing\u00e5 och \u00e4fven i viss af en inkomma yttrande s\u00e5som sk\u00e4l till missn\u00f6je med hel mellanrikslagstiftningen framh\u00e5lla att inf\u00f6rsel fr\u00e4n norge till sverige skola vara dubbel s\u00e5 stor som don fr\u00e5n sverige till norge",
            "start": 150,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af undervisniogsprof a s\u00f6kande till l\u00e4rare och l\u00e4rarinnebefattning hvilka enligt hittills g\u00e4lla stadga skola vitsorda med betyg be r\u00f6mlig med ber\u00f6m godk\u00e4nd godk\u00e4nd eller icke godk\u00e4nd f\u00e5 enligt f\u00f6r\u00e4ndring i 18 numera anv\u00e4nda \u00e4fven melladbetygen med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd och med n\u00f6je godk\u00e4nd",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "sista blott beh\u00f6fva utg\u00f6ra laga upps\u00e4gningstid 8 tv\u00e5 m\u00e5nad eller huruvida derest i kontrakt l\u00e4nge upps\u00e4ga ningstid stipulera hyresv\u00e4rd kunna p\u00e5fordra iakttagande af denna sen vara en fr\u00e5ga som i en n\u00e4mna r\u00e4ttsfall icke vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r bed\u00f6mande en\u00e4r i b\u00e5da fall den l\u00e5ng upps\u00e4gningstid iaktta",
            "start": 235,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "en svensk sm\u00f6rnotering angifvande s\u00e5som mi synas vara mening endast f\u00f6reg\u00e5 vecka sm\u00f6rpris kunna nog \u00f6rn denna prisuppgift tillf\u00f6rlitlig angifva marknad verklig l\u00e4ge f\u00e5 en viss v\u00e4rde f\u00f6r bed\u00f6mande af k\u00f6penhamnsnoteringens f\u00f6rh\u00e5llande till en vecka efter vecka uppn\u00e5 marknadspris",
            "start": 185,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "den att lycka och harmoni blott kunna vinna i menniskok\u00e4rlek b\u00f6ra vara vi ledstjerna och vi m\u00e5ttstock vid bed\u00f6mande af den normal och den abnorm i lifvet som i s\u00e5 stor ri kedom m\u00f6ta vi",
            "start": 105,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "tid en stor del af \u00e5r afst\u00e4nga fr\u00e5n den \u00f6frig v\u00e4rld hvartill klimat och brist p\u00e5 kommunikation d\u00f6ma befolkning vara den m\u00e5h\u00e4nda \u00e4fven n\u00e5got egenk\u00e4r d\u00e5 den g\u00e4lla bed\u00f6mande af h\u00e4r g\u00f6ra arbete och h\u00e4r vara bruk och f\u00f6rh\u00e5llande sorn vanligen anse vara en bra",
            "start": 160,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "d\u00e4rom d\u00e4r kristendom vinna insteg hos en folk d\u00e4r bevara den sedlig rot frisk och stark l\u00e4ttsinne och r\u00e5het binda i sig ttringar en mild bed\u00f6mande och behandla af m\u00e4nniska intr\u00e4da och h\u00f6g stiga str\u00e4fvande efter f\u00f6rb\u00e4ttra och f\u00f6r\u00e4dla inre och yttre m\u00e4nsklig f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 136,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "i vi tid ha konung dock r\u00f6na en mild bed\u00f6mande i den att man f\u00e4sta sig vid han omutlig sanningsk\u00e4rlek och pligt trogenhet",
            "start": 36,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "besultatet af en man verksamhet b\u00f6ra visserligen icke ta s\u00e5som enda m\u00e5ttstock vid bed\u00f6mande af han kompetens men att en d\u00e5lig resultat skola kunna bevisa duglighet och utg\u00f6ra sk\u00e4l f\u00f6r lofprisande vara en splitter ny p\u00e5fund af brukspatron ljungqvist som tycka att direkt\u00f6r zethrin f\u00f6rtj\u00e4na all erk\u00e4nnande f\u00f6r sig verksamhet i sm\u00e5landsbanken",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "utan fruktan att s\u00e4ga vi mening med erforderlig sk\u00e4rpa der omst\u00e4ndighet s\u00e5 kr\u00e4fva anse vi dock en lidelsefri bed\u00f6mande i m\u00e5ng\u00e5 fall mera gagna \u00e4n skada",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "att stambolovs minne vara fl\u00e4ckadt af talrik missg\u00e4rning men vid bed\u00f6mande af han m\u00e5ste man ta h\u00e4nsyn till den omgifning i hvilken han lefde",
            "start": 64,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "hindra emellertid all bed\u00f6mande af st\u00e4llning hvadan besluta att inv\u00e4nta morgon p\u00e5 sj\u00e4lfva valplats",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "dighet som g\u00f6ra att kassationsprocent af v\u00e4rnpliktig icke kunna utan vid l\u00e4gga till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af folk fysisk f\u00f6rs\u00e4mring eller f\u00f6rb\u00e4ttring denna omst\u00e4ndighet ligga i en s\u00e4rskild besiktningsl\u00e4kare subjektiv godtycke vid bed\u00f6mande af en v\u00e4rnpliktig duglighet eller oduglighet till krigstj\u00e4nst",
            "start": 227,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "tycka gl\u00f6mma att denna utom t\u00e4flan i en m\u00e5ngen fall bero p\u00e5 en underk\u00e4nnande af prisdom a rn c kompetens och s\u00e5ledes i sig inneb\u00e4ra den stark kraf p\u00e5 ny bed\u00f6mande genom kompetent och oj\u00e4fvig person en kraf sorn styrelse i en f\u00f6reg\u00e5ende svar till missn\u00f6jd utst\u00e4llare indirekt med genom att f\u00f6rklara att d\u00e5 j\u00e4t mot domare icke g\u00f6ra f\u00f6re utst\u00e4llning b\u00f6lja densamma icke heller kunna godk\u00e4nna samt att styrelse dessutom alldeles lemna de r\u00e4tt \u00e5sido som intet oris erh\u00e5lla att styrelse med sig endast allm\u00e4n f\u00f6rs\u00e4kran att hon ha all m\u00f6da ospard vid tills\u00e4ttande af prisdomare icke p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt gendrifvit en bevis vi komiterade framl\u00e4gga f\u00f6r att hon deri misslyckas att styrelse icke kunna \u00e5dagal\u00e4gga att viss uppgifna prisdomare icke ha personlig intresse af viss utst\u00e4llning bed\u00f6mande d\u00e5 man af desse \u00f6rn han ocks\u00e5 icke delta vid bed\u00f6mande af sig fader tillverkning dock vara med att bed\u00f6ma denna konkurrent eller att intressef\u00f6rh\u00e5llandet f\u00f6r\u00e4ndra \u00f6rn en prisdomare afl\u00f6na pr \u00e5r eller f\u00f6r hvarje s\u00e4rskild g\u00e5ng han anlita af en sig st\u00e4ndig kund hvars tillverkning han ha att bed\u00f6ma att den vara i h\u00f6g grad obillig fordra att utst\u00e4llare skola under en vecka tid st\u00e5 p\u00e5 vakt vid sig respektive monter i afv\u00e4ntan p\u00e5 prisdomare bes\u00f6k d\u00e5 intet vara l\u00e4tt f\u00f6r denna \u00e4n att enligt den vid andra stor utst\u00e4llning vedertagen bruk underr\u00e4tta utst\u00e4llarne \u00f6rn den ungef\u00e4rlig tid f\u00f6r bes\u00f6k lika liten som man kunna af utst\u00e4llare kr\u00e4fva att de genom att lemna sig monter \u00f6ppen skola riskera att densamma unders\u00f6ka af andra \u00e4n de s\u00e5n vederb\u00f6ra hvadan den af styrelse erk\u00e4nd missf\u00f6rh\u00e5llande att flera utst\u00e4llning s\u00e5som icke tillg\u00e4nglig blifvit f\u00f6rbig\u00e5ngen hel och h\u00e5llen falla prisdoraarne eller p\u00e5 grund af brista",
            "start": 152,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "den bi d\u00e4rj\u00e4mte en psykologisk karakt\u00e4ristik \u00f6fver brottsling i hvilken domare s\u00f6ka visa bur speciell viss af hans\u00e9us ond anlag f\u00f6ra han till brott och hur sedermera efter den fullbordande hans\u00e9n anv\u00e4nda just en medel f\u00f6r att undg\u00e5 uppt\u00e4ckt som man med k\u00e4nnedom \u00f6rn han natur kunna f\u00f6rmoda den kunna ju f\u00f6rtj\u00e4na anm\u00e4rka ehuru den f\u00f6r \u00f6frig ej beh \u00f6fver st\u00e5 i samband med bed\u00f6mande af hans\u00e9nska aff\u00e4r att h\u00e4radsh\u00f6fding uppstr\u00f6m k\u00e4nd som lagboks l\u00e4r ganska ing\u00e5ende hafva studera s\u00e4rskildt en italiensk kriminalantropologisk teori lombroso hvilka som k\u00e4ndt f\u00f6ra till fastst\u00e4lla af en s\u00e4rskild f\u00f6rbrytaretyp den f\u00f6da f\u00f6rbrytare",
            "start": 370,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "den nu afgifna bet\u00e4nkande hvilket inneh\u00e5lla ofvanber\u00f6rda f\u00f6rslag och motivering till de j\u00e4mte \u00e5tskillig bilaga komma att framdeles efterf\u00f6lja af en under utarbetande vara redog\u00f6relse f\u00f6r \u00e5tg\u00e4rd som vidta i utland och som kunna vara af intresse vid bed\u00f6mande af den f\u00f6religga fr\u00e5ga",
            "start": 247,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "infordra en ytterlig f\u00f6r fr\u00e5ga bed\u00f6mande n\u00f6dig ansedt f\u00f6rslag till jernv\u00e4g inledning s\u00f6der \u00f6rn stad att ehuru den f\u00f6r s\u00e5n inledning f\u00f6rslag i anseende till kostnad som af teknisk och andra sk\u00e4l synas oantaglig den likv\u00e4l ins\u00e4ndt densamma till kongl jernv\u00e4gsstyrelsen men att en\u00e4r under all denna dr\u00f6jsm\u00e5l samt antagligen till f\u00f6ljd af den fortfarande r\u00e5 ovisshet s\u00e5 v\u00e4l om jernv\u00e4g str\u00e4ckning som \u00f6rn de med anl\u00e4ggning f\u00f6rena kostnad den beg\u00e4ra ny aktieteckning ute och intresse s\u00e4rskildt bland n\u00e4ringsidkare h\u00e4r i stad betydlig minska en\u00e4r vid arbete \u00e5 jernv\u00e4g enligt koncession skola vara b\u00f6rjadt den 1 maj 1897 samt en m\u00e5nad dessf\u00f6rinnan en stor deposition vara fullgjord och en\u00e4r den tid som d\u00e5 den alltjemt afvakta n\u00e5d",
            "start": 30,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ha i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den utl\u00e5tande som afgifvits af prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till bjggningarna vid utst\u00e4llning tilldela arkitekt eug",
            "start": 72,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "men vid f\u00f6rsvarsfr\u00e5ga bed\u00f6mande ge den \u00e4fven andra synpunkt hvilka lika liten kunna lemn\u00e4s ur r\u00e4kning som den synpunkt att f\u00f6rsvar m\u00e4ste vara relativ betryggande",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "af en b\u00e5da embetsverk vara affattadt i f\u00f6lja ordalag af den s\u00e5lunda f\u00f6religga utredning finna embetsverk framg\u00e5 till en b\u00f6rjan att d\u00e5 till grund f\u00f6r bed\u00f6mande af varuutbyte land emellan l\u00e4gga den svensk statistik uppgift r\u00f6rande inf\u00f6rsel fr\u00e5n norge ooh den noreka statistik uppgift i fr\u00e5ga \u00f6rn utf\u00f6rsel till norge hvilket f\u00f6rfarande af f\u00f6rut angifvet sk\u00e4l mista anse vara den r\u00e4tt skilnad",
            "start": 148,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "en ung man klok i aft redan h\u00e4r i upsala l\u00e4ra sig b\u00e4ra festgl\u00e4dje mit anst\u00e5nd rind wiirde \u00f6fverallt annorst\u00e4des i vi land anl\u00e4gga man vid bed\u00f6mande af den yttring en hel annan synvinkel \u00e4n den studentikosa hvarom nog mer \u00e4n man kunna meddela ganska tr\u00e5kig erfarenhetsr\u00f6n fr\u00e5n sig sig uttr\u00e4de i den praktisk lifvet s\u00e4ga tidning",
            "start": 137,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professur i praktisk filosofi kompetens ha humanistisk sektion utse k",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "bland andra sorn bnnnit granska uppfinning vara den framst\u00e5 elektrotekniker professor andrew jsmieson ooh han bed\u00f6mande ha s\u00e4rdeles gynsamt",
            "start": 109,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "dagbladet vara alltjemt f\u00f6r egen en mycket \u00e5terh\u00e5llsam med h\u00e4nsyn tili bed\u00f6mande af dagordningsf\u00f6rslag",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "omst\u00e4ndighet skola hindra kempffs utn\u00e4mning den m\u00e5 f\u00f6rordna om sakkunnig till bed\u00f6mande af en b\u00e5da skicklighet f\u00f6r den s\u00f6ka tjenst",
            "start": 77,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "k\u00e4nnedom om l\u00e4mpiigheten af en s\u00e5n lelysniug s\u00e4rskildt ur synpunkt al trygghet mot eldfara v\u00e4nda sig kammarkollegium till \u00f6fverintendeutsembe te som nu svara att f\u00f6r att man skola kunna f\u00e5 en full sakkunnig bed\u00f6mande af fr\u00e5ga ha den bort underst\u00e4lla teknisk h\u00f6gskola pr\u00f6fning men att embete emellertid under hand f\u00f6rskaf at at fr\u00e5n sakkunnig den besked att man genom anordnande af elektrisk gl\u00f6d ampsbelysning visserligen ej kunna garantera fall s\u00e4kerhet mot eldsolycka men att af all hittills k\u00e4nd belysningss\u00e4tt den nyssn\u00e4mda m\u00e5ste anse som den f\u00f6ga eldfarlig",
            "start": 206,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "m\u00e5 te denna vitsord blifva lika n\u00f6jaktig gynsamma eller hedra born de nu vid afg\u00e5ng fr\u00e5n seminarium meddeladel under arbete i den offentlig tj\u00e4n t komma nog ock bed\u00f6mande att gifvas af m\u00e5nga rch den",
            "start": 160,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "men f\u00f6r att underl\u00e4tta dr\u00e4tselkammare arbete i denna h\u00e4nseende och med h\u00e4nsyn jemv\u00e4l till fr\u00e5ga utomordentlig stor betydelse f\u00f6r stad framtida utveckling torde sk\u00e4l finna att i likhet med hvad tillf\u00f6rne ske f\u00f6rst\u00e4rka dr\u00e4tselkammare med n\u00e5gon af stadsfullm\u00e4ktige v\u00e4lja person och vilja jag f\u00f6resl\u00e5 att de antal best\u00e4mmes till fyra med st\u00f6d af hvad jag s\u00e5lunda anf\u00f6ra v\u00e5ga jag v\u00f6rdsam hemst\u00e4lla att herre stadsfullm\u00e4ktig m\u00e5 besluta att anmoda dr\u00e4tselkammare f\u00f6rst\u00e4rka med af herre stadsfullm\u00e4ktige utse fyra person att ta fr\u00e5ga om stadsplan utstr\u00e4ckning under ny behandling i syfte att unders\u00f6ka och utreda \u00f6rn och till hvad omf\u00e5ng stadsplan l\u00e4mpligen b\u00f6ra utstr\u00e4cka s\u00f6der om jernv\u00e4g p\u00e5 s\u00e4tt jag f\u00f6resl\u00e5 och n\u00e4rlagd planritning antyda att afgifva yttrande och f\u00f6rslag i anledning af en f\u00f6r\u00e4ndring jag ofvan f\u00f6resl\u00e5 uti byggnadsn\u00e4mnd f\u00f6rslag ehvad den afse ny rota \u00f6ster \u00f6rn kvarter rosen och lilja \u00e4fvensom att framst\u00e4lla en vid f\u00f6r\u00e4ndring uti byggnadsn\u00e4mnd f\u00f6rslag hvartill omst\u00e4ndighet kunna f\u00f6ranleda att l\u00e5ta uppr\u00e4tta karta \u00f6fver nuvarande stadsplan och en omr\u00e5de hvarmed densamma anse b\u00f6ra utvidga att f\u00f6r bed\u00f6mande af verklig behofvet af",
            "start": 1108,
            "end": 1119
        },
        {
            "text": "en hundratal utst\u00e4llare vid utst\u00e4llning hafva i skrifvelse till utst\u00e4llningsstyrelsen under f\u00f6rklara att tillr\u00e4cklig garanti f\u00f6r en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande sakna och under beklagande att styrelse icke anse sig kunna f\u00e4sta n\u00e5gon afseende vid de klagom\u00e5l uttala sig best\u00e4md protest mot prisbed\u00f6mandet hvarjemte de af en protestera icke f\u00f6ga \u00e4n 58 hvilka erh\u00e5lla pris f\u00f6rklara att de afs\u00e4ga sig denna",
            "start": 139,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "den nu offentligg\u00f6ra officiell uppskattning af hvetef\u00f6rr\u00e5d hos producent i nordamerika bilda en betyda utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r gynnsam bed\u00f6mande af aff\u00e4rsl\u00e4ge d\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 127,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra premieringarne vara att bem\u00e4rka att handjur fr\u00e5n b\u00e5da omr\u00e5de men hondjar endast fr\u00e5n \u00f6fre omr\u00e5de i\u00e5 uppvisa och pre att djur under 1 \u00e5r \u00e5lder och ko sorn redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framlemna tili premieringsn\u00e4mnd en an m\u00e5lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane sorn hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r bandjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att ayrshiredjur f\u00e4r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha rabens typisk egenskap ocb form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd yrshirebjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4to fullst\u00e4ndig",
            "start": 639,
            "end": 650
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af denna fr\u00e5ga b\u00f6ra man emellertid erinra sig ordalydelse af en par paragraf i universitet statut",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6rm\u00e5ga att tala en egenskap som vi i allm\u00e4nhet anse vara \u00f6fverskatta vid bed\u00f6mande af en person l\u00e4mplighet f\u00f6r allm\u00e4n v\u00e4rf men vi k\u00e4nna v\u00e4l han f\u00f6rm\u00e5ga att p\u00e5 en hel enkel m\u00f6nstergill s\u00e4tt i skrift framst\u00e4lla tank och faktum klar koncis och l\u00e4ttfattlig",
            "start": 73,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "sist n\u00e4md\u00f6 telemeter b\u00e4ra dessutom blifvit anta vid artilleri ocb ingeni\u00f6rsh\u00f6gskolan vid skjutskola \u00e5 rosersberg samt vid krigsskola \u00e5 karlberg dels s\u00e5som undervisningsmateriel ocb dels f\u00f6r att anv\u00e4nda vid \u00f6fning i afst\u00e5ndsbed\u00f6mning ocb afet\u00e5ndsm\u00e4tnidg och vid f\u00e4ltskjutning samt vid strids f\u00f6r bed\u00f6mande af eldena verka m m",
            "start": 294,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "se ji dr\u00e4gten i viss m\u00e5n tjena till ledning vid bed\u00f6mande af en person respektabilitet",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "af denna f\u00f6rslag vara emellertid den att afhandling af s\u00f6ka skola fr\u00e5n bed\u00f6mande utesluta d\u00e5 de inneh\u00e5lla kritisk uttalande om n\u00e5gon vetenskapsman som en medlem af den v\u00e4lja korporation till\u00e4fventyrs skola \u00f6nska v\u00e4lja till sakkunnig och att s\u00e5vida n\u00e5gon af en s\u00f6kande skola r\u00e5ka att f\u00f6rut tillh\u00f6ra den universitet der plats skola bes\u00e4tta han vetenskaplig kontrovers med utomst\u00e5ende vetenskapsman skola afg\u00f6ra i disciplinarv\u00e4g inf\u00f6r en icke fackkunnig styrelse en f\u00f6rs\u00f6k i sm\u00e5tt till \u00e5terupplifvande af den gammal katolsk metod att fr\u00e4mja vetenskap utveckling genom index14 och k\u00e4ttareb\u00e5l hvilket f\u00f6rvisso ej p\u00e5 n\u00e5gon vetenskaplig h\u00e5ll skola vinna bifall",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "mycken annan som sammanh\u00e4nga med unionskonflikten f\u00f6rekomma i den bed\u00f6mande som man best\u00e5 den ny man icke s\u00e5 liten af \u00f6fverdrift",
            "start": 65,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "sjumannan\u00e4mnd vid tills\u00e4ttning af sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande kompetens",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n chcsen f\u00f6r ecklesiastikdepartement \u00e4fl\u00e4tits f\u00f6lja flrifwelse med anledning deraf att wid folkfloleinspektorsm\u00f6tet sistliden vara upplysa att tjenstg\u00f6ringsbetyg f\u00f6r folkskolel\u00e4rare ofta afgifwas endast af flolr\u00e4dets ordf\u00f6rande och affatta i mycket fliljaktig form och sw\u00e4fwande ordalag ha jag flolat anmoda ni del att erinra i stift derom att tjenstg\u00f6ringsbetyg f\u00f6r folkfloll\u00e4rare stall utf\u00e4rda af wederb\u00f6rande flolr\u00e4d skolstyrelse dels att till ledning wid cffattande af s\u00e4dant betyg b\u00f6ra inneh\u00e4lla l\u00e4rare l\u00e4rarinna fullst\u00e4ndig namn egenflapen ordinarie extra ordinarie bitr\u00e4dande eller vikariera i hwilken han hon warit anst\u00e4ld art af den stola fast eller flytta folkflola fast eller flytta liten folkstola fast eller flytta sm\u00e4stola wid hwilken han bo tjenstgjort uppgift om tid f\u00f6r den ifr\u00e4gawarande tjenstg\u00f6ring witsord om flicklighet och nit witsord om uppf\u00f6rande samt att f\u00f6r winnande af enhet i witsorden ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med n\u00f6je godk\u00e4nd godk\u00e4nd ock f\u00f6rswarlig torde b\u00f6ra anw\u00e4ndas wid bed\u00f6mande af flicklighet och nit samt witsorden mycket god god och f\u00f6ga god wid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 1113,
            "end": 1124
        },
        {
            "text": "att handjur fr\u00e5n all omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n s\u00f6dra omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera att djur under 1 7 \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framlemna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e5lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid upp visningstillf\u00e4lle \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka som prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig att all djur \u00e4ro p\u00e5 utst\u00e4llningsplats 1 timme f\u00f6re premiering b\u00f6rjan f\u00f6r att anm\u00e4la f\u00f6r kretsombud p\u00e5 den anm\u00e4lningssedlar m\u00e5 binna utskrifvas f\u00f6re premiering b\u00f6rjan",
            "start": 607,
            "end": 618
        },
        {
            "text": "kommersiell krets kort sagdt hvarest en nuvarande ekonomisk f\u00f6rh\u00e5llande tvinga en nykter bed\u00f6mande af situation til",
            "start": 88,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "lemna program ocks\u00e5 ledning f\u00f6r en riktig bed\u00f6mande af en olik p\u00e4r tiernas st\u00e4llning",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ej l\u00e4mna tillr\u00e4cklig upplysning f\u00f6r bed\u00f6mande af w beskattningsbar inkomst ha i likhet med karn marr\u00e4tt fastst\u00e4lla taxeringsn\u00e4mnd beslut",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "och hwad \u00e4n w\u00e4rre vara en spekulant som sig hafwa allaredan p\u00e4 f\u00f6rhand utan hemmansegaren wetflap \u00e4n f\u00f6ga med han mcdgifwande underkasta denna jordegendom en besigtning och w\u00e4rdering som lemna tillf\u00e4lle till en noggrann bed\u00f6mande af den werkliga w\u00e4rdet derom egar sjelf sakna all k\u00e4nnedom men s\u00e4tta spekulant i st\u00e4nd att med full s\u00e4kerhet ber\u00e4kna den blifwande winsten stor i samma man som han lyckas inbilla egar att w\u00e4rdet p\u00e4 l\u00e5ng n\u00e4r icke vara s\u00e4 h\u00f6g som den werkliga",
            "start": 219,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "lukta eller smakanalysmetod utarbeta utan vara bed\u00f6mande h\u00e4rutinnan i mycket subjektiv",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "som visa sig chauvinistisk krigisk \u00f6fvermodig och skrytsam vid bed\u00f6mande af kris i sydafrika medan den engelsk regering f\u00f6ra humanitet och f\u00f6rnuft talan",
            "start": 62,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "skola f\u00e4st eller flytta sm\u00e5skola vid hvilken han hon tjenstgjort uppgift om tid f\u00f6r den ifr\u00e5gavarande tj\u00e4nstg\u00f6ring vitsord om skicklighet och nit vitsord \u00f6rn uppf\u00f6rande samt att f\u00f6r vinna af enhet vitsord ber\u00f6mlig med utm\u00e4rka ber\u00f6m godk\u00e4nd med ber\u00f6m godk\u00e4nd med nede godk\u00e4nd godk\u00e4aid och f\u00f6rsvarlig torde b\u00f6ra anv\u00e4nda vid bed\u00f6mande af skicklighet och nit samt vitsord mycket god god och f\u00f6ga god vid bed\u00f6mande af uppf\u00f6rande",
            "start": 399,
            "end": 410
        },
        {
            "text": "heta den nemligen att wid bed\u00f6mande af en konstwerk g\u00f6ra fig \u00e4swen en subjektiv st\u00e4ndpunkt g\u00e4lla p\u00e4 hwilken sak den bero om en betraklare till en intryck han omedelbar as konstverk motta knyta lysa eller okysta id\u00e9association",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "bland ne sista skrifvelser af viktor rydberg hand hvilka f\u00f6rvara i stockholm h\u00f6gskola arkiv finna man en ganska m\u00e4rklig aktstycke n\u00e4mligen den s\u00e4rskild yttrande som han l\u00e5ta bi foga till sjumanna protokoll \u00f6fver den beslut om utseende af sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af skicklighet hos en sex s\u00f6kande till profession i botanik",
            "start": 251,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening \u00f6fverlemna \u00e5t sig styrelse att insamla material f\u00f6r den viktig fr\u00e5grns bed\u00f6mande hvarefter f\u00f6rening skola uppta sak till ny behandling",
            "start": 79,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "anslutning till referat uppst\u00e5 en kort diskussion under hvilken s\u00e4rskildt framh\u00e5lla dels ifr\u00e5gavarade kritisk riktning ren naturalistisk bakgrund dels dess egendomlig mots\u00e4ga bed\u00f6mande af deuteronomium hvilken bok uppfatta s\u00e5som \u00e5 ena sida en ren uttryck af den lefvande profetisk and \u00e5 andra sida gifvande profetia d\u00f6dsst\u00f6t och i den st\u00e4lle s\u00e4t tanda en d\u00f6d bokstafstr\u00e4ldom",
            "start": 174,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "ha afgifvit f\u00f6lja utl\u00e5tande efter \u00f6fverv\u00e4gande af hvad i \u00f6frig i denna m\u00e5l f\u00f6rekomma och efter ta del af medicinsk fakultet i lund r\u00e4ttsmedicinsk utredning och p\u00e5 denna utredning st\u00f6dda vetenskaplig bed\u00f6mande af m\u00e5l samt efter granskning af en remisskandlingarne \u00e5tf\u00f6lja f\u00f6rem\u00e5l f\u00e5 medicinalstyrelse den utl\u00e5tande afgifva att ehuru viss af en hufvudskador som vid den \u00e5 johanna lenstr\u00f6ms d\u00f6d kropp verkst\u00e4lla unders\u00f6kning uppt\u00e4cka sv\u00e5rligen l\u00e5ta sig f\u00f6rklara derest man f\u00f6ruts\u00e4tta de hafva uppkomma genom fall utan att \u00e4fven anta att kullst\u00f6rtandet ske \u00e4n framstupa \u00e4n bakl\u00e4nges samt brott \u00e5 finger icke kunna hafva tillkomma vid kullst\u00f6rtandet p\u00e5 s\u00e4tt och under omst\u00e4ndighet tilltala norberg upp och ehuru hufvudskadornas m\u00e4ngd och lokalisering som fr\u00e5nvaro af all s\u00e5r m\u00e5nad och skr\u00e5ma i ansikte och p\u00e5 \u00f6ra som \u00e5 kropp f\u00f6r \u00f6frig tillika med den omst\u00e4ndighet att utsida p\u00e5 hand voro p\u00e5 en egendomlig s\u00e4tt skada under den insida voro oskadd \u00e4fvensom att blodbesudling f\u00f6retr\u00e4desvis f\u00f6refinnas \u00e5 h\u00f6ger \u00e4rm tala f\u00f6r att skada \u00e5stadkomma genom v\u00e5ld af annan person samt att den s\u00e5lunda m\u00e5 anse f\u00f6ga antaglig att densamma uppkomma p\u00e5 den s\u00e4tt och under en omst\u00e4ndighet norberg upp s\u00e5 l\u00e5ta den sig dock icke med best\u00e4mdhet f\u00f6rneka att samtlig \u00e5 lenstr\u00f6m kropp finna skada \u00e5tminstone se hvar f\u00f6r sig m\u00f6jligen kunna hafva uppkomma deraf att lenstr\u00f6m st\u00f6rta till mark och dervid med hufvud tr\u00e4ffa derst\u00e4des befintlig sten",
            "start": 198,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "\u00e4ga ing\u00e5 i bed\u00f6mande h\u00e4raf anse den att \u00e4rende b\u00f6ra underst\u00e4lla regering pr\u00f6fning",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "till insikt om att pris f\u00f6r n\u00e4rvarande m\u00e5ste kalla moderat \u00e4fven \u00f6rn amerika ofantlig sk\u00f6rd ta nied i r\u00e4kning ty vid bed\u00f6mande af st\u00e4llning m\u00e5ste nia komma att europa under denna saison beh\u00f6fva ovanlig stor tillf\u00f6rsel och d\u00e5 argentina sk\u00f6rderesultat vara f\u00f6ga gynnsam m\u00e5ste denna tillf\u00f6rsel ta hufvudsakligen fr\u00e5n noidamerika",
            "start": 116,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "bestrida emellertid redan nu en h\u00f6ra vittne fackkunskap r\u00f6rande bed\u00f6mande af pris f\u00f6r olik glassort",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "wid bed\u00f6mande af en t\u00e4flande jordbruk b\u00f6ra f\u00f6lja f\u00f6rh\u00e4llande f\u00f6retr\u00e4deswis uppm\u00e4rksamma och de w\u00e4rde uttrycka i points",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00e4fven \u00f6rn ber\u00e4ttelse vara \u00f6fverdrifven ha den dock sig symptomatisk bety delse f\u00f6r den allm\u00e4n bed\u00f6mande af sak l\u00e4ge",
            "start": 93,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "f\u00f6rordnande att f\u00f6r erh\u00e5lla af dylik hederspris livilka skola ben\u00e4mna hederspris f\u00f6r ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri kreatursbes\u00e4ttning eller af deln ingar deraf i en f\u00f6r t\u00e4flan af m\u00f6te anm\u00e4la ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri skola vid m\u00f6te utst\u00e4lla ha styrelse f\u00f6rklara sig framdeles meddela n\u00f6dig f\u00f6reskrift betr\u00e4ffande tid och s\u00e4tt f\u00f6r den inspektion som erfordra f\u00f6r bed\u00f6mande af en ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri hvilka komma att till t\u00e4flan vid m\u00f6te anm\u00e4la",
            "start": 349,
            "end": 360
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af den s\u00f6ka till professur i psykiatri kompetens ha utse professo rerna e",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende f\u00e4rgning f\u00f6resl\u00e5 att profva som \u00e4ro f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r bed\u00f6mande skola vara liten 1 tum tjock hvarigenom uppn\u00e5 att den genomskinlig margarin som man efter hand hinna att kunna bereda st\u00e4lla p\u00e5 enahanda basis som den ogenomskinlig",
            "start": 56,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "p\u00e4 samma g\u00e4ng som den 11 oktober gaf i uppdrag \u00e4ta statistifla centralbyr\u00e5 att werkst\u00e4lla den statistifla utredning som beh\u00f6swes f\u00f6r bed\u00f6mande af werkningarna af en eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande om r\u00f6str\u00e4tt wid riksdagsmannawal anwisade en belopp af kr",
            "start": 132,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "uppdrag \u00e5t statistisk centralbyr\u00e5 att verkst\u00e4lla dea statistisk utredning som beb\u00f6fdes f\u00f6r bed\u00f6mande af verkning af en eventuel \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande om r\u00f6str\u00e4tt vid riksdagsmannaval anvisa k",
            "start": 90,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "den lie oktober 1893 gaf i uppdrag \u00e5t statistisk centralbyr\u00e5 att verkst\u00e4lla den statistisk utredning som beh\u00f6fva f\u00f6r bed\u00f6mande af verkning af en eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande om r\u00f6str\u00e4tt vid riksdagsmannaval anvisa k",
            "start": 116,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "hvilket vara afsedt att h\u00e5lla 1896 i malm\u00f6 ha med f\u00f6rm\u00e4lan huru som den genom erfarenhet inom som utom land fortfarande bekr\u00e4fta att bed\u00f6mande och prisbel\u00f6ning af maskin och redskap vid landtbruksutst\u00e4lluingar egde f\u00f6ga v\u00e4rde \u00f6rn icke en f\u00f6rem\u00e5l som dervid skola bed\u00f6ma uuderkastades en f\u00f6reg\u00e5ende noggrann pr\u00f6fning anh\u00e5lla att m\u00e5 till bestyrelseus f\u00f6rfogande st\u00e4lla eu summa af kr",
            "start": 132,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "anspr\u00e5k p\u00e5 skadest\u00e5nd kunna ej i brist p\u00e5 grund f\u00f6r den samma bed\u00f6mande bifalla",
            "start": 61,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "tynne fortfarande vara i stark j\u00e4sning stanna polism\u00e4stare h\u00e4r och upprepa sig f\u00f6rs\u00e4kran \u00f6rn en r\u00e4ttvis bed\u00f6mande af sak",
            "start": 103,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "slutligen yttra sig biskop billing som anse att inledare skipa r\u00e4ttvisa vid bed\u00f6mande af vi tid kultur",
            "start": 75,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "f\u00f6rvisso skola en mera omfatta forskning i domkapitelsarkiv lemna en intressant och l\u00e4rorik material f\u00f6r bed\u00f6mande af fr\u00e5ga vig",
            "start": 104,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "till sakkunnig f\u00f6r bed\u00f6mande af s\u00f6kande till professur i psykiatri kompetens \u00e4ro utse professor e",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "fr\u00f6handel i g\u00f6teborg kunnig innehafvare hr palm\u00e9r ena ordf\u00f6rande i grupp f\u00f6r bed\u00f6mande af landtbruk och tr\u00e4dg\u00e5rdsalster full sysselsatt med f\u00f6rbereda arbete",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ytterst vigtig att icke f\u00f6rbig\u00e5 n\u00e5gon att icke lemna ur sigte omst\u00e4ndighet som sedan mad reng\u00f6ra och restaurera f\u00f6rem\u00e5l kunna hafva falla man ur minne men som m\u00f6jligen \u00e4ro mycket vigtig f\u00f6r bed\u00f6mande af fynd r\u00e4tt beskaffenhet och v\u00e4rde",
            "start": 189,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "den g\u00e4lla icke f\u00f6ga i fr\u00e5ga om bed\u00f6mande af regering och hon prestige inom land och s\u00e4rskildt hos representation",
            "start": 30,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "emellertid \u00e4ro f\u00f6rh\u00e5llande inom ryssland \u00e4\u00e5som de h\u00e5lla p\u00e5 att utveckla sig af en s\u00e5 stor allm\u00e4n politisk intresse att f\u00f6r de r\u00e4tt bed\u00f6mande en kort framst\u00e4llning d\u00e4raf icke vara of\u00f6rtj\u00e4nt af uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 130,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "ft\u00e4n ottenby och unders\u00f6ka s\u00e4w\u00e4l kemiflt om botauiflt f\u00f6r bed\u00f6mande af h\u00f6 qvaitet som war god i all profwen",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "stockholm dagblad inneh\u00e5lla f\u00f6lja beaktansv\u00e4rd bref fr\u00e5n dess med delare i london \u00e5tskillig g\u00e5ng under en f\u00f6rfluten \u00e5r ha jag ha tillf\u00e4lle tala om den stor intresse som h\u00e4r visa f\u00f6r den norsk fr\u00e5ga och om den bed\u00f6mande hvilket komma den till del",
            "start": 208,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "k\u00e4nd som konstn\u00e4r \u00e4ro fr\u00e4n de h\u00e4da f\u00f6reg\u00e5 tillf\u00e4lle d\u00e4 de upptr\u00e4dt i j\u00f6nk\u00f6ping vara den \u00f6swerfl\u00f6digt att ing\u00e5 i n\u00e5gon bed\u00f6mande af de prestation",
            "start": 117,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "hufvudvikten vid skrift bed\u00f6mande ligga vid den \u00e5sikt som i skrift finna sig ut tryck",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "brefskrffvaren ej inl\u00e5ta sig p\u00e5 n\u00e5gon n\u00e4ra bed\u00f6mande af denna prestation i den helhet men den m\u00e5 dock vara medgffvet att n\u00e4mna att revy lyckas tillvinna sig riklig bifall",
            "start": 42,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "h\u00f6 woro sr\u00e4n ottenby och unders\u00f6ka s\u00e4w\u00e4l kcmistt som botanisk f\u00f6r bed\u00f6mande af h\u00f6 qvalitet som war god i all proswen",
            "start": 65,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "som tilldrogo sig omkring de f\u00f6rsigg\u00e5 likv\u00e4l s\u00e5 hastig att de icke egde tid hvarken till en fullst\u00e4ndig sk\u00e4rsk\u00e5dande eller noggrann bed\u00f6mande af hvarje s\u00e4rskild om",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rslag bed\u00f6mande ha intet anse antaglig af en f\u00f6r utst\u00e4llning hufvudbyggnad industrihall denna dels af ekonomisk dels af andra sk\u00e4l",
            "start": 11,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "men af \u00e4nnu stor vikt vid bed\u00f6mande af en afhandling som utg\u00f6ra specimen f\u00f6r en teologisk lektorat vara naturligtvis den religi\u00f6stkyrkliga st\u00e5ndpunkt inta",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "p\u00e5 bed\u00f6mande af sj\u00e4lfva sak inverka den emellertid naturligen ej att sifferuppgift eller text \u00e4ro hemtade fr\u00e5n den ena eller andra arbete utan d\u00e4rvidlag f\u00e5 man h\u00e5lla sig till e f\u00f6rklaring att den vara p\u00e5 uppdrag af en enskild svensk aff\u00e4rsman som han l\u00e4mna n\u00e5gon sammanst\u00e4llning utdrag och urklipp ur officiell statistisk redog\u00f6relse hvilka meddelande sedermera utan han vetskap publicera i den omn\u00e4mna italiensk m\u00e5nadsbulletinen",
            "start": 2,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "med underst\u00f6d af statsmedel f\u00f6rr\u00e4tta under innevarande v\u00e5r och f\u00f6rsommar inom lista eller nedre premieringsomr\u00e5det \u00e5 f\u00f6lja st\u00e4lle och tid vid by kyrka onsdag dea 1 juni 8 m lund i folk\u00e4rna torsdag den 2 juni 8 m i hedemora fredag den 3 juni 8 m vid gustaf kyrka l\u00f6rdag den 4 juni 8 m i falun \u00e5 fisktorg m\u00e5ndag den 6 juni 10 m vid strand i vika socken tisdag den 7 juni 9 m f\u00e4ggeby i stor skedvi socken onsdag den 8 juni 9 m svin\u00f6hed i husby socken torsdag den 9 juni 9 m r\u00f6ra premieringarne vara att bem\u00e4rka att handjur fr\u00e5n b\u00e5da omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n nedre omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera att djur under l1 \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsn\u00e4mnd en anm\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla \u00f6rn all slag pris f\u00f6r hane sorn hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro berat tigade att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka med prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha ras typisk egenskap och form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 1119,
            "end": 1130
        },
        {
            "text": "teori anv\u00e4nda f\u00f6r bed\u00f6mande af den skicklighet hvarmed andra aff\u00e4rsf\u00f6retag \u00e4n statensj\u00e4rnv\u00e4gar f\u00f6rvalta komma man till en besynnerlig resultat",
            "start": 17,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "enligt f\u00f6rslag af prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till byggning vid utst\u00e4llning ha arkitekt elig",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "k\u00f6penhamn grosshandelssocietet tillsatt noteringskommission som ha att angifva den pris som b\u00f6ra p\u00e5r\u00e4kna f\u00f6r sm\u00f6r sorn \u00e4nnu icke ankomma till england grunda sig notering p\u00e5 en noggrann bed\u00f6mande af utsigt p\u00e5 marknad bero af en ber\u00e4kning af tillg\u00e5ng och efterfr\u00e5gan under den komma vecka",
            "start": 184,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "denna komma till den resultat att den f\u00f6rra bed\u00f6mande flulle anse ogiltig och att f\u00f6rsta pris flulle tilldela",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende sk\u00f6tsel af denna barn hafva komit\u00e9rade att meddela en m\u00e4ngd upplysning hvilka blifva af stor intresse f\u00f6r filantrop och barnav\u00e4n och af mycken viga f\u00f6r bed\u00f6mande af lagstiftning st\u00e4llning till fr\u00e5ga",
            "start": 160,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af kompetens hos s\u00f6kande till profession i romersk r\u00e4tt juridisk encyklopedi och r\u00e4ttshistoria \u00e4ro utse nordling och professor",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "tidning l\u00e4r man vid bed\u00f6mande af en inl\u00e4mna ritning till fr\u00e4mmande land paviljong \u00e5 utst\u00e4llning i paris hafva anse sverige vara den bra",
            "start": 19,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "vid bed\u00f6mande af orsak till denna sorglig f\u00f6rh\u00e5llande finna visserligen kommitterad att de sig allt mer f\u00f6rs\u00e4mra konjunktur och d\u00e4raf v\u00e5lla arbetsbrist vara en bidra orsak till den ansenlig \u00f6kning af fattig men de tveka dock icke att p\u00e5st\u00e5 att f\u00f6rn\u00e4m anledning till missf\u00f6rh\u00e5llande vara att s\u00f6ka i den likn\u00f6jdhet vederb\u00f6rande visa mot framst\u00e4lla f\u00f6rslag \u00f6rn en tidsenlig ordna af fattigv\u00e5rdsv\u00e4sende",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "med klar blick f\u00f6r m\u00e4nniska svaghet och skr\u00f6plighet f\u00f6rena han st\u00e4dse en viss mild humor vid bed\u00f6mande d\u00e4raf oeh under den n\u00e5got str\u00e4fva yta g\u00f6mma sig en sann m\u00e4nniskov\u00e4nlighet",
            "start": 92,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "och 3 \u00e5r \u00e5lder erh\u00e5lla d\u00e5 densamma f\u00f6r n\u00e4mnd uppvisa bed\u00f6mande r\u00f6rande de afvelsv\u00e4rde",
            "start": 52,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "besynnerlig fenomen m\u00e5 anteckna under den stiltje som nn i och med \u00e5rstid intr\u00e4dt att h\u00e4r i norrk\u00f6ping en kols\u00e4ljare redan energisk b\u00f6rja utbud f\u00f6r skeppning \u00f6fver hel n\u00e4sta \u00e5r \u00f6stersj\u00f6seglation s\u00e5ledes under tillit till r\u00e4tt bed\u00f6mande redan nn af pris och fraktf\u00f6rh\u00e5llanden f\u00f6r n\u00e4ra 12 m\u00e5nad fram\u00e5t",
            "start": 225,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "att begagna en mild uttryck wilseledande denna uppgift \u00e4ro framg\u00e5 af hofr\u00e4tt dom och d\u00e5 ifr\u00e4gawarande r\u00e4tteg\u00e5ng l\u00e4r intressera m\u00e5ng\u00e5 af ni tidning l\u00e4sare \u00e5 landsbygd torde kl\u00e4m i densamma h\u00e4r inf\u00f6ra s\u00e4 lydande kongl hofr\u00e4tt ha wid granflning af handling inhemtat hurusom dels k\u00e4rande mot krafwet inw\u00e4ndt bland annan att f\u00f6rsamling s\u00e5som ackzell i egenflap af ombud f\u00f6r k\u00e4rande wid h\u00e4radsr\u00e4tt i m\u00e4let \u00e5beropa i uppgifna h\u00e4nseende efters\u00e4tta sig skyldighet enligt ifr\u00e4gawarande kontrakt och derigenom sjelf f\u00f6ranledt att ackzell icke inom f\u00f6reflrifwen tid beh\u00f6rigen utf\u00f6ra byggnadsarbete samt att r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande h\u00e4rutinnan emellan han och f\u00f6rsamling icke more wederb\u00f6rligen utredt dels ock i punkt af s\u00e4ga kontrakt stadga att twist font kunna uppst\u00e5 om tydning af densamma flulle utan appell afg\u00f6ra af en p\u00e4 angifwet s\u00e4tt utse kompromih och en\u00e4r i m\u00e4let f\u00f6religga twist om eller i hwilken man ackzell p\u00e4 grund af kontrakt h\u00e4fta i fluld till f\u00f6rsamling samt fr\u00e4gan om k\u00e4rande betalningsflyldighet p\u00e4 grund af omst\u00e4md borgensf\u00f6rbindelse icke b\u00f6ra komma under bed\u00f6mande f\u00f6rr \u00e4n n\u00e4mna twist som den enligt ber\u00f6ra best\u00e4mmelse i kontrakt punt icke tillh\u00f6ra domstol att pr\u00f6fwa blifwit i wederb\u00f6rlig ordning afgjord allts\u00e5 finna kongl hofr\u00e4tt laglig att med upph\u00e4fwande af motw\u00e4djade utslag",
            "start": 1056,
            "end": 1067
        },
        {
            "text": "wid f\u00f6rnyadt genoml\u00e4sa af ni egen tw\u00e4 spaltl\u00e4nga genm\u00e4le som enligt jag ringa bed\u00f6mande war jemt tw\u00e4 spalt f\u00f6r l\u00e4nga",
            "start": 77,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "sverige den bra enligt utl\u00e4ndsk tidning l\u00e4r man vid bed\u00f6mande af en inlemna ritning till fr\u00e4mmande land paviljong \u00e5 utst\u00e4llning i paris hafva anse sverige vara den bra",
            "start": 51,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "v\u00e4xa och kunna p\u00e5visa med mikroskop de betydelse vid halssjukdom dels med dels utan samtidig n\u00e4rvaro af difteribacill derefter omn\u00e4mna de till utseende difteribacill likna bakterie som finna och som kunna ge anledning till misstag vid bed\u00f6mande af en ta profva",
            "start": 234,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "b\u00e5da arm till ben och i synnerhet d\u00e5 han ber\u00f6ra hj\u00e4rta d\u00e5 han an v\u00e4nda medel \u00e5 all ledamot men bed\u00f6mande af denna sak f\u00f6rsv\u00e5ra d\u00e4rigenom att betydelse af en teknisk uttryck vara h\u00f6gst os\u00e4ker d\u00e5 man ej ha l\u00e4tt att g\u00f6ra j\u00e4mf\u00f6relse med vi dag kunskap",
            "start": 94,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "jag ha ha r\u00e4tt i jag bed\u00f6mande af brefskrifvarinnan",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "derf\u00f6r oafsedt att fast egendom ej utg\u00f6ra f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r inkomstbevillning icke tillf\u00e4lle att verkst\u00e4lla den sammanr\u00e4kning af den skattskyidiges hel \u00e5rsinkomst som vara en oundg\u00e4nglig vilkor f\u00f6r bed\u00f6mande af den skatteklass i den progressiv skatteskala till hvilken han b\u00f6ra h\u00e4nf\u00f6ra",
            "start": 191,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "den mycket anm\u00e4rkningsv\u00e4rd beslut i denna sak vara mellan rikslag upps\u00e4ga hvilket fullst\u00e4ndig bevisa att andra kammare fr\u00e5ntr\u00e4dt sig f\u00f6reg\u00e5ende mening \u00f6rn sans och m\u00e5tta vid bed\u00f6mande och afg\u00f6rande af en tvistig unionell sp\u00f6rsm\u00e5l",
            "start": 173,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon ny synpunkt f\u00f6r den stor reformfr\u00e5ga bed\u00f6mande kunna debatt icke g\u00e4rna s\u00e4ga hafva erbjuda och den vara nog icke s\u00e5 l\u00e4tt att hitta p\u00e5 n\u00e5gon dylik s\u00e5 uttr\u00f6ska som den gammal l\u00e5nghalm vara",
            "start": 42,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "jag ha ha r\u00e4tt i jag bed\u00f6mande af beskrifvarinnan",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af tre af en t\u00e4fliugsskrifter hvilka inkemmit med anlednilg af den af f\u00f6rening utf\u00e4sta polhemspris f\u00f6r i\u00f6rtjenstfulla afhandling i teknisk \u00e4mne ute\u00e5gos dervid ingeni\u00f6r o nycander och g flodman f\u00f6r bed\u00f6mande af skrift bidrag till utvecklidgen af fr\u00e5ga \u00f6rn kondensera \u00e5ngmaskin anv\u00e4ndande inom vi land ingeni\u00f6r e stridsberg och c weugsti\u00f6m f\u00f6r skrift m\u00e5ngbladig bands\u00e5g och ingeni\u00f6r jacobsen och a wiking f\u00f6r bed\u00f6mande af skrift anteckning i inhemsk skeppsbyggnadsteknik",
            "start": 420,
            "end": 431
        },
        {
            "text": "till prisdomare f\u00f6r bed\u00f6mande af tre af do t\u00e4fingsskrifter hvilka inkomma med anledning nf den nf f\u00f6rening utf\u00e4sta polhemspris f\u00f6r f\u00f6rtjenstfull nfhnndlingnr i teknisk \u00e4mne uts\u00e5gos ingeni\u00f6r nycander och g flodman tor bed\u00f6mande nf skrift bidrag till utveckling af fr\u00e5ga \u00f6rn kondensera \u00e5ngmaskin anv\u00e4ndande inom vi land ingeni\u00f6r stridsberg och c wengstr\u00f6m f\u00f6r skrift m\u00e5ngbladig bands\u00e5g och ingeni\u00f6r jacobsen oeh a wiking f\u00f6r bed\u00f6mande af skrift anteckning i inhemsk skeppsbyggnadsteknik",
            "start": 216,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga bed\u00f6mande ha man s\u00e5ledes att \u00e5 ena sida tillse att man icke skjuta sig en ny aff\u00e4rsf\u00f6retag men \u00e5 andra sida noga \u00f6fverv\u00e4ga att man ej g\u00f6ra s\u00e5n uppoffring att man i framtid kunna komma att \u00e5ngra de",
            "start": 5,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "blick f\u00f6r den karakt\u00e4ristisk ironisk bed\u00f6mande och skeptisk h\u00e5llning gen emot lif",
            "start": 36,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "anv\u00e4nda olik grund f\u00f6r de bed\u00f6mande och dessutom vara den om\u00f6jlig f\u00f6r en domkapitel att under den kort profvet bilda sig",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n mensklig uch liberal u\u00e4r den g\u00e4lda bed\u00f6mande af lie ung al tel och orister sorn holde de \u00e5lder lill",
            "start": 41,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "plats f\u00f6r nedanst\u00e5ende ha beg\u00e4ra t en nyligen utkomma arbete i ic bcnsvcrsichenmy mit trewiimantheil af den framst\u00e5 tysk fackman albert fritseh l\u00e4sa f\u00f6lja vacker bed\u00f6mande af en svensk initiativ p\u00e5 denna omr\u00e5de s\u00e4rskildt erk\u00e4nnande f\u00f6rtjena den solid svensk thule i stockholm",
            "start": 161,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "forut\u00e4kicka n anm\u00e4rkning att den f\u00f6r fr\u00e5ga r\u00e4tt bed\u00f6mande icke g\u00e5 aa att ta en elter annan enstaka exempel ty d\u00e4 skulls man kussa g\u00f6ra samma sv\u00e5r beskyllning mot n\u00e4ra nog hvad som g\u00e4rna alldenstund i den allra n\u00e4ra \u00e5lit fisa missbruka och f\u00e4 \u00f6kadllga f\u00f6ljd utan den g\u00e4lla att bed\u00f6ma verkning i \u00f6st stor hel oeh i denna \u00e5tergifva vi inledningsvis en uttalande r\u00f6rande sprit t\u00e9 kaffa nf robert med",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "af denna sk\u00e4l f\u00f6r den skulle icke p\u00e5 den hi sto som ifrig utkolportera i viss krets n\u00e4mligen att riksdag skola uppl\u00f6sa tv\u00e4rtom tro vi att l\u00e5ng stor sinnesro och klarhe r\u00e5 i bed\u00f6mande af situation ho3 de le daade man \u00e4n hos do parti som hafva intresse af att v\u00e4cka oro och f\u00f6rvirring der tor att de vilja hafva sig skara mobilisera",
            "start": 172,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra premiering vara att bem\u00e4rka att handjur fr\u00e5n b\u00e5da omr\u00e5de men hondjur endast fr\u00e5n nedre omr\u00e5de f\u00e5 uppvisa och premiera alt djur under 17 \u00e5r \u00e5lder och ko som redan fylla 10 \u00e5r icke premiera att f\u00f6r hvarje kreatur som skola bed\u00f6ma framl\u00e4mna till premieringsn\u00e4mnd en anra\u00e4lningssedel hvartill blankett erh\u00e5lla hos kretsombud att endast s\u00e5n djur erh\u00e5lla bel\u00f6ning hvilka anse tj\u00e4nlig till afvel och vid uppvisningstillf\u00e4llet \u00e4ro i oklanderlig skick att endast en jordbrukare hvilkas \u00e5kerareal icke \u00f6fverstiga 50 hektar kunna t\u00e4fla om all slag pris f\u00f6r hane som hondjur att egare af stor areal dock \u00e4ro ber\u00e4ttiga att f\u00f6r premieringsn\u00e4mnd till bed\u00f6mande uppvisa sig kreatur men erh\u00e5lla f\u00f6r handjur icke penningepris eller f\u00f6r hondjur annan bel\u00f6ning \u00e4n att densamma i h\u00e4ndelse den d\u00e4raf anse f\u00f6rtj\u00e4nt varda m\u00e4rka med prisgillt att ayrshiredjur f\u00f6r att kunna uppta som ren ras i i iv m\u00e5ste f\u00f6rutom att djur ha raso typisk egenskap oell form h\u00e4rstamma fr\u00e5n k\u00e4nd ayrshirehjord hvilket skola skriftligen styrka att en r\u00f6d och bl\u00e5 sedel som blifvit anv\u00e4nda nu inl\u00f6sa och tillse att de innan de f\u00f6rete \u00e4ro fullst\u00e4ndig",
            "start": 640,
            "end": 651
        },
        {
            "text": "att farbror i riksdag \u00e4ro iner \u00e4n vanlig str\u00e4ng af studie utaf ingifna motion kad man ana af den oerh\u00f6rd m\u00e4ngd r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rslag som framkomma till de bed\u00f6mande godk\u00e4nnande eller f\u00f6r kastande",
            "start": 149,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "men kanske lyckas den att reta upp f\u00f6rsta kammare mot att l\u00e5ta den andra kommendera en frontf\u00f6r\u00e4ndring mot en en g\u00e5ng inta st\u00e5ndpunkt ooh man ha redan ha f\u00f6rk\u00e4nning af den f\u00f6rbittring ooh sorg som bland en v\u00f6rdig patres vid kalmar sund skola uppst\u00e5 vid allvarlig hot att f\u00f6rvandla de domprost till en vanlig kyrkoherde s\u00e4tta de lektor utan inflytande p\u00e5 tills\u00e4ttande af all plats vid en del af kalmar l\u00e4n l\u00e4roverk och st\u00e4lla samma l\u00e4n prest under bed\u00f6mande af domkapitel i wexi\u00f6 vid konkurrens om br\u00f6dstycke med den gammal wexi\u00e4stiftets herde",
            "start": 446,
            "end": 457
        },
        {
            "text": "konung skola \u00e4fven kronprins \u00f6fvervara man\u00f6ver och delta i bed\u00f6mande af en strida ledning d",
            "start": 58,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "dock ju \u00e4fven den individuell bed\u00f6mande blifva allm\u00e4ngiltig s\u00e5som d\u00e5 den g\u00e4lla att med synsinne jemf\u00f6ra tvenne margarin af hvilka den ena ha naturlig sm\u00f6rf\u00e4rg och den andra en tydlig dragning \u00e5t gr\u00f6ngul",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "f\u00f6r bed\u00f6mande af v\u00e4rde af denna \u00e5tagande ur synpunkt af den blifvande j\u00e4rnv\u00e4gsbolag f\u00f6rm\u00e5ga att f\u00f6rr\u00e4nta anl\u00e4ggningskostnad och amortera den l\u00e5n som f\u00f6r j\u00e4rnv\u00e4g \u00e5stadkommande varda erforderlig kunna den vara sk\u00e4l att hel kort redog\u00f6ra f\u00f6r trafikf\u00f6rh\u00e5llande p\u00e5 stockholm vester\u00e5s bergslag j\u00e4rnv\u00e4g med bibana hvilka lia en l\u00e4ngd af 252 km f\u00f6r att p\u00e5 grund d\u00e4raf uppst\u00e4lla en sannolikhetsber\u00e4kning f\u00f6r den blifvande r\u00f6relse p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g vansbro",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "liing i denna riktning vara p\u00e5 grund af ofvann\u00e4rada allvarsam inneb\u00f6rd mycket egna att vid fr\u00e5ga bed\u00f6mande utesluta all en sjelfvisk synpunkt hvilka s\u00e5 gerna tr\u00e4nga sig fram s\u00e5som hvad som kunna vara beqv\u00e4m f\u00f6r en examinator eller l\u00e4ttvindig f\u00f6r en examinand",
            "start": 96,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "utan att ing\u00e5 i n\u00e5gon bed\u00f6mande af den muhlenfelsska lysboj vilja vi endast erinra om att erfaren skepps beg\u00e4ra att f\u00e5 den och att den p\u00e5 en st\u00e4lle d\u00e4r den p\u00e5 f\u00f6rs\u00f6k utl\u00e4gga visa sig fungera till en sj\u00f6farande bel\u00e5tenhet",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tillv\u00e4gag\u00e5endet med jakt och huru hrr officer betrakta den inl\u00e5ta vi vi ej att orda \u00f6rn v\u00e4dja blott till hrr j\u00e4gare och hunddress\u00f6r bed\u00f6mande \u00f6rn den kunna vara trolig att hare midt ibland dussintal stor hund skola lycklig undkomma eller \u00f6rn hetsa hund skola genast kunna ta fr\u00e5n ny sp\u00e5r synnerlig d\u00e5 villebr\u00e5d vara inom synh\u00e5ll",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "sk\u00e5nsk hofr\u00e4tt upph\u00e4fde denna dom och f\u00f6rklara i motsats till h\u00e4radsr\u00e4tt att en\u00e4r kontrakt af den 1 januari 1889 med afseende \u00e5 sig inneh\u00e5ll m\u00e5ste anse innefatta en verklig k\u00f6pslut men h\u00e4radsr\u00e4tt med sig \u00e5sigt icke ing\u00e5 i bed\u00f6mande af \u00e5tskillig part alternativ framst\u00e4lda p\u00e5st\u00e5ende blefve m\u00e5l i den helhet \u00e5terf\u00f6rvisadt till h\u00e4radsr\u00e4tt",
            "start": 221,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "man sakna numera icke material till \u00e4fven en statististiskt bed\u00f6mande af huru 1869 \u00e5r reform sl\u00e5 sig ut i stad",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "finna ju ingen kvantitativ lukta eller smakanalysmetod utarbeta utan vara bed\u00f6mande h\u00e4rutinnan i mycket subjektiv",
            "start": 73,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "i denna fall s\u00e5 mycket vara klar att enligt stadgande en omgitvande by eller skifteslag fisker\u00e4tt uppta hel den af de strand omsluta j\u00e4rden s\u00e5 att icke i n\u00e5gon del at denna fiske st\u00e5 \u00f6ppen f\u00f6r hvilken svensk medborgare som g\u00e4rna men f\u00f6r bed\u00f6mande af r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande en s\u00e4rskild by eller skifteslag emellan lemna stadgande icke n\u00e5gon ledning",
            "start": 236,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "t\u00f6nne ha n\u00e4mligen icke \u00e4nnu aflemna en handling som han medf\u00f6ra fr\u00e5n utland och hvilka han anse vara f\u00f6r hertig af verklig politisk vikt s\u00e5v\u00e4l vid bed\u00f6mande af den europeisk st\u00e4llning i allm\u00e4nhet sorn \u00e4fven ocb s\u00e4rskildt f\u00f6r sverige f\u00f6r hand vara f\u00f6rveckling",
            "start": 146,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "unghingst vid och \u00e5r erh\u00e5lla bed\u00f6mande r\u00f6rande de at veis v\u00e4rde",
            "start": 28,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "befbdo i kalmar l\u00e4n framh\u00e5lla h\u00e4rom att om bed\u00f6mande af den s\u00e4rskild revisor kvalifikation skola ankomma p\u00e5 minoritet sj\u00e4lf r\u00e4ttighet l\u00e4tt kunna missbruka s\u00e5 att en person som falla igenom vid revisorsvalet i regel af minoritet ins\u00e4tta i revision som extra revisor",
            "start": 42,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "kunna vara v\u00e4l betj\u00e4na med den besinningsfullhet hvarmed han ledt aff\u00e4r till hvilkas bed\u00f6mande han f\u00f6rfoga \u00f6fver l\u00e5ng erfarenhet och mycken insikt hvarf\u00f6r grefve lewenhaupt ocks\u00e5 med takt f\u00f6rst\u00e5 att afb\u00f6ja en friktion som eljest l\u00e4tt kunna ega rum",
            "start": 84,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "under bed\u00f6mande af skolsl\u00f6jd ha jury komma till resultat att enskild sl\u00f6jdskola sammanbinda med folkskola ej b\u00f6ra bed\u00f6ma f\u00f6r sig utan endast kollektiv utst\u00e4llning af skolsl\u00f6jd fr\u00e5n hel l\u00e4n och f\u00e5 jury h\u00e4rmed p\u00e5peka att vid framtida skolsl\u00f6jdutst\u00e4llningar en s\u00e5n bed\u00f6mande v\u00f6re fr\u00e5n flera synpunkt den mycket l\u00e4mplig",
            "start": 5,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "rike ha kunna vara v\u00e4l betjenade med den besinningsfullhet hvarmed han ledt aff\u00e4r till hvilkas bed\u00f6mande han f\u00f6r",
            "start": 94,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "den nu s\u00e4ga kunna tjena till ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af den total skada vid denna eldsolycka hvilken med h\u00e4nsyn till v\u00e4rde af dervid f\u00f6rb\u00e4rjad egendom vara bland en stor som \u00f6fverg\u00e5 norrk\u00f6ping stad i mannaminne",
            "start": 40,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att lemna bra \u00f6fverblick af en fondb\u00f6rsauktion g\u00e5ng och d\u00e4rmed ledning till bed\u00f6mande af v\u00e4rdepapper realisationsv\u00e4rde meddela i stockholmstidning en \u00f6fversikt af en pris som uppn\u00e5 till f\u00f6rs\u00e4ljning \u00e5 auktion under tid 13 november 27 en cember 1892 och sora f\u00f6ljaktligen anse notera",
            "start": 79,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande fr\u00e5ga \u00f6rn klockareinsti tution upph\u00f6rande ha kyrkr\u00e5det f\u00f6resl\u00e5 st\u00e4mma att g\u00f6ra f\u00f6lja uttalande att visserligen \u00e5tskillig omst\u00e4ndighet synas tala torde m\u00f6jlighet och l\u00e4mplighet af en omorganisation af klockare organist och kantorsbefattningarna i syfte att simma mansl\u00e5 denna befattning till en \u00e4fvensom af denna tj\u00e4nsteinnehafvares l\u00f6nef\u00f6rh\u00e5llande att emellertid f\u00f6r denna tr\u00e5gers riktig bed\u00f6mande och tillfredsst\u00e4lla l\u00f6sning torde erfordra en n\u00e4ra och vida fullst\u00e4ndig utredning \u00e4n den s\u00f6kande f\u00f6reha att med h\u00e4nsyn till r\u00e5 vidt skild f\u00f6rh\u00e5llande p\u00e5 olik ort stor sv\u00e5righet antagligen skola m\u00f6ta att genomf\u00f6ra en s\u00e5n omorganisation som den s\u00f6kande ifr\u00e5gas\u00e4tta att i f\u00f6ljd h\u00e4raf syntes l\u00e4mplig att hvarje f\u00f6rsamling fortfarande s\u00e5som hittills f\u00e5 sj\u00e4lf ordna hith\u00f6rande f\u00f6rh\u00e5llande samt att kyrkst\u00e4mma s\u00e5lunda anse sig icke b\u00f6ra f\u00f6r n\u00e4rvarande och intill dess n\u00e4ra utredning i \u00e4maet \u00e5stadkomma tillstyrka n\u00e5gon rubbning i nu g\u00e4lla best\u00e4mmelse",
            "start": 399,
            "end": 410
        },
        {
            "text": "en ord som ofta f\u00f6rekomma i paris tid\u00e4ngarnas bed\u00f6mande af casimir p\u00e9rier \u00e4ro han ha svika fana",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "under bed\u00f6mande af skolsl\u00f6jd ha jury komma till resultat att enskild sl\u00f6jdskola sammanbinda med folkskola ej b\u00f6ra bed\u00f6ma f\u00f6r sig utan endast kollektiv utst\u00e4llning af skolsl\u00f6jd fr\u00e5n hel l\u00e4n och f\u00e5 jury h\u00e4rmed p\u00e5peka att vid framtida skolsl\u00f6jdutst\u00e4llningar en s\u00e5n bed\u00f6mande v\u00f6re fr\u00e5n flera synpunkt den mycket l\u00e4mplig",
            "start": 261,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "den ha s\u00e4kerligen motta med tillfredsst\u00e4llelse af m\u00e5ngen att \u00e4ndtligen en ins\u00e4ndare i sydsvensk dagblad sn\u00e4llpost i l\u00f6rdag aftonnumret ta till f\u00f6r att mana till n\u00e5gon eftertanke i en fr\u00e5ga vid hvars bed\u00f6mande man f\u00f6rut ta h\u00e4nsyn s\u00e5 god som utesluta till den stnderande ungdom k\u00e4nsla och en f\u00f6r densamma obefintlig privilegium",
            "start": 198,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "en uppfinning gjord af l\u00f6jtnant wid westg\u00f6ta dals regemente ehrenborg kunna hwarje infanterist anw\u00e4nda sig gev\u00e4r som instrument wid afst\u00e5nd bed\u00f6mande p\u00e5 afst\u00e5nd \u00e4nda till meter hwilket tillg\u00e5 p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt gev\u00e4r h\u00e5lla stadig g\u00e4rna mot n\u00e5gon st\u00f6d",
            "start": 139,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "f\u00f6r egen del hafva vi hittills icke ha n\u00e5gon uttalande i \u00e4mne men finna mi tid vara inne att f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 en och annan som kunna bidra att belysa den n\u00e4rvara st\u00e4llning och underl\u00e4tta en riktig bed\u00f6mande af den ifr\u00e5gavarande sak",
            "start": 202,
            "end": 213
        }
    ]
}