{
    "1": [
        {
            "text": "n\u00e4r urifwer de f\u00f6rst erl\u00e4gga 10 procen ten va tilstori erfordra som wid f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma ej reglera tunn underr\u00e4tta di ectionen jntereffenterne h\u00e4rom igenom ku ig\u00f6relfe i tidning en mana f\u00f6re ini\u00e4ttningstiden",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "till bewistande af den manlig \u00e4rlig all nenna bolagsst\u00e4mma behaga herre uti ut\u00f6 gruswors bolag sielfwe eller genom ombud af n\u00e4gon sammantr\u00e4da den 25 n\u00e4stkommande april klocka hals 11 hos muller i stockholm uti dek hus i qw",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "herre jnteretzenter uti uti grufwoe bedagad samfelt sammantr\u00e4da till allmen bolagsst\u00e4mma den 7 april o f\u00f6rmiddag hos i",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "enligt toft wid bolagsst\u00e4mma med stockholm s\u00e4llskap t dag bestut \u00e4ga en hrr lott\u00e4gare simma icke l",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "med anledning af den tvid 1827 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti gstheborgs discont fatta bestuk tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti n\u00e4mna discont werk komma att h\u00e4lla uti hus tisdag ben 7 april ro f m",
            "start": 126,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "wid i dag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med j i en c mellan stockholm och g\u00f6theborg ha blifwit fastst\u00e4ldt en utdelning af 25 procent af insatt kapital hwilken utdelning med 22 24 banko emot uppwisande och anteckning der\u00e4 all s\u00f6cknedags f\u00f6rmiddag emellan to och 12 f\u00e4r uppb\u00e4ra hot direktion ledamot and",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "exempel i n\u00e4rwarande stund d\u00e4 denna r\u00e4ttighet vara den enda ulw\u00e4g som \u00e4terst\u00e4r en ek\u00e4nfla st\u00e4derne f\u00f6r att gifwa wigt \u00e4ta de framst\u00e4llning under en bolagsst\u00e4mma der de ej kunna f\u00f6rflaffa sig n\u00e4gon r\u00e4ttighet att genom sig r\u00f6st gifwa en mot de ackiedel swarande inflytande der\u00e4t och som kunna gifwa frihet ifc\u00e4n deltagande i den nu yppa brist f\u00f6r de som wilja afg\u00e4 derifr\u00e4n",
            "start": 147,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "spectakelhns sorn wik bolagsst\u00e4mma i dag icke utta den best\u00e4md utdelliiugen io procent af aeticcapitalet behaga inom n\u00e4sta jnnii m\u00e4nads flut upvwisa stna actier hos n\u00e4goli af directenrerne h\u00e4ri stad f\u00f6r att iltdcl i gen uppb\u00e4ra g\u00e4rna f\u00e4dant sedermera icke kail ffe f\u00f6rr\u00e4n wid n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da uti en extra bolagsst\u00e4mma till mottagande s\u00e4wal as direktion iedowisning f\u00f6rwerkst\u00e4llighetcn af kanal bolag ofwanber\u00f6r de",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "svin innewarande sr allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma mr med rcspcctivc hrr jntreffenter lie londskro na skeppswaxl vara utfatt att h\u00e4lla h\u00e4rst\u00e4des fre dag d",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till \u00e5tf\u00f6lja af den ivid ordinarie bvmgsst\u00e4niinan den m\u00e5nad fatta befint behaga herre aktie\u00e4gare i stockholm salnmantr\u00e4da lill allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som komin ali h\u00e5lla i gul sale p\u00e5 b\u00f6rsen l\u00f6rdag den 3 denna s",
            "start": 133,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "f som wid bolagsst\u00e4mma i g\u00f6ra s\u00f6 f\u00f6 jnteressenter infnnuo sig anmoda herre teres senter att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantt\u00e4da \u00f6 warfwet kust den 10 denna it in f m anb\u00f6llande directionen att de af jnteressenterne som icke \u00e4ga s\u00e4rdeles f\u00f6rfall wille sta lnffnna g\u00e4rna flere fr\u00f6gor af wigt komma wid tillf\u00e4lle att till afg\u00f6ra f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 103,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "enligt besiutet wid bolagsst\u00e4mma denna dag anmoda herre aktie\u00e4gare uti bolag f\u00f6r ny landwettersw\u00e4gcn alt inom en m\u00e5nad fr\u00e4n dato inbetala tio io procent af den teknade kapital till hr anders lewgren emot dest qwilto som framdeles komma att utbyta mot s\u00e4ga snar de blifwa f\u00e4rdigtryckt",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm f\u00e5 h\u00e4rigenom anmoda herre att sammantr\u00e4da onsdage den 29 deitnes half ty f m i gnla sal \u00e5 b\u00f6rs till den \u00e5rlig bolagsst\u00e4mma som uti de af kongl f\u00f6r s\u00e4llstapet i fastst\u00e4lla reglor vara f\u00f6restrifwen",
            "start": 132,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "de hwilka a bolag w\u00e4gnar stola emotta f\u00f6rrder\u00f6rde handling och erinra derjemte att en aktie\u00e4gare som \u00e5stunda denna bolagsst\u00e4mma bewista b\u00f6ra i till fullm\u00e4ktig secreterare inom den 14 febra aria 1826 hafwa inlemnak fin aktiebref emot undf\u00e5 af poletrer hwilka witz bolagsst\u00e4mma komma att nppwisas",
            "start": 262,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "wid bolagsst\u00e4mma stola del\u00e4qarne uppg\u00f6ra bolag reglemente och den till kongl",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "diverse i sjuntorps fabrik kalla till ektr\u00e4 bolagsst\u00e4mma \u00e4 bolag contor tisdag den 18 denna ia m g\u00f6theborg den z maj 1830",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "direktion sir h\u00f6gan\u00e4s s\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda jntresienter i va bolag sdr n\u00e4mna werk att tillden gt fdreskrifne \u00e4rlig ordinarie bolagsst\u00e4mma sammanti\u00e4da h\u00e4r i stockholm l\u00f6rdag den februari ii den ram som n\u00e4ra den ntsatta tid skola i tidning tlllk\u00e4nnagiswas",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "enligt h\u00f6gan\u00e4s i dag fatta besiut komma den inbetalning af 5 procent \u00e4 den teckna som i f\u00f6ljd af kung\u00f6relse i allm\u00e4n ti\u00f6ningarne b\u00f6ra werkst\u00e4lla wid nu p\u00e4q\u00e4ende bolagsst\u00e4mma att en l\u00e4gga till hrr erffine sc komp",
            "start": 160,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "wid den bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla p\u00e5 toule \u00e5r efter den inr\u00e4ttning komma tillst\u00e5nd f\u00f6rekomma \u00f6fverl\u00e4ggning om bolag utredning hvilket \u00f6fverl\u00e4ggnings\u00e4mne i kallelse best\u00e4mdt tillk\u00e4nuagifves",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1827 \u00e5r bolagsst\u00e4mma med delagarne uti g\u00f6theborgs discont fatta bestnt tillk\u00e4nnagiswes akt ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i n\u00e4mna disconlwerk komma att h\u00e5lla uti hus l\u00f6rdag den tredje n\u00e4stkommande april 10",
            "start": 125,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "till bewistende af den ivanllga \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma behaga hrr jnterestentec uti ul\u00f6 gruswor sjelswc eller genom ombud af n\u00f6gon med jnteretzent samf\u00e4lld fa mm antr\u00e4da d",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "enligt 8 kalla harmed hrr aktie\u00e4gare i ny landwetterswag bolag till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e4 resp dr\u00e4tsel commissioncns rum h\u00e4rst\u00e4des m\u00e4ndagen den i n\u00e4stkommande mars precis ii m och erinra hwad bolagsreglorncs ro om aktie f\u00f6rewisande i tillfalla f\u00f6reffrisiver",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "se nit uppb\u00e4ra 10 buo per actie enahanda wilkor cdj fcrfrehiill som wid bolagsst\u00e4mma den 31 jan",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "hrr juteretzenrer i skcpxewarsivet kust anmoda att till bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i warsskonroret thorsdag d",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "hrr lott\u00e4gare i stockholm sj\u00f6akecnrances\u00e4ststap behaga sammantr\u00e4da onsdag den 29 denna hall o m i gul sal 3 b\u00f6\u00e4 se till den \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som uti en ak kongl",
            "start": 136,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "de i sk\u00e4ne bo herre aktie\u00e4gare i h\u00f6gan\u00e4s stenkolswerk anmoda h\u00e4rmed att till f\u00f6rbereda bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i helsingborg m\u00e4ndagenben 14 september \u00e4 wanligt st\u00e4lle",
            "start": 86,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "n\u00e5dig strifwetse jemw\u00e4l bifalla den nnderdanigst s\u00f6ka ytterlig till\u00e4gg l akt den som wid bolagsst\u00e4mma kunna f\u00f6rete rike st\u00e5nd i g\u00f6thedorg inom en m\u00e5nad destf\u00f6rinnan utf\u00e4rda bewis att han derst\u00e4des deponera sine till nummer och snmma uppgift e actier i \u00e4ndani\u00e5i att f\u00f6r de kunna f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma stall wara ber\u00e4ttiga att sjelf eller genom befullmstktigadt onrbud r bolag werl\u00e4ggningar och bestut",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "och slustwerks bolag anmoda och kalla h\u00e4rmedelst att den 31 trettiondef\u00f6rste instunda januari ia f\u00f6rmiddag sammantr\u00e4da a handels societet rum i g\u00f6theborg till halla af extra bolagsst\u00e4mma i anledning af en af kongl",
            "start": 173,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "utom val af ofyann\u00e4mnde direct\u00f6rer i nu f\u00f6reskrifven ordning anst\u00e4lla vittja del\u00e4gare jeiuv\u00e4l vid hvarje sammantr\u00e4de en suppleant att i h\u00e4ndelse under \u00e5r n\u00e5gon direct\u00f6r med d\u00f6d eller eljest fr\u00e5n directionen afg\u00e5r han plats till n\u00e4sta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma inta",
            "start": 240,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "i anseende till wid sist tzfwecst\u00e4lidnc bolag st\u00e4mma med fredricsbergs och lkn\u00f6hofg\u00e4rds bolag fr\u00e4gor af mycken wigt r\u00f6rande egendom f\u00f6rekomma warder till f\u00f6lje af d\u00e4 fattadt beflut en extra bolagsst\u00e4mma utfatt att h\u00e4lla i eksj\u00f6 stad den 8 februarii n\u00e4sta vara h ia f\u00f6xmitzd",
            "start": 189,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "vid bolagsst\u00e4mma sig infinna yttra sig mening och till protocollet sig reservera emot f\u00f6rekomma \u00e5tg\u00e4rd och beslut vid hvilkas fattande dc dock ej r\u00f6str\u00e4ttighet \u00e4ga",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje af sista vvlagsst\u00e4mmvbeflurct kalla samtlig hrr jnlcretzenter i gustafsbergs fabrik bolag till extraordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag d",
            "start": 120,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "est m\u00f6jlighet mangrann sammantr\u00e4da uti en extra bolagsst\u00e4mma till mottagande s\u00e4wal as direktion redowisning f\u00f6r werkstaklighetcnas kanalbolag oswanber\u00f6rde sen fatta desiur svin till \u00f6swerl\u00e4ggning uti en i f\u00f6lje deraf f\u00f6refalla s\u00e4rdeles wigtiga angel\u00e4genhet d\u00e4 afwen mai till ordf\u00f6rande och till en dirckleur 1 en afg\u00e4erdcs st\u00e4lle komma att f\u00f6rr\u00e4tta i anseende kill hwilket allt",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "i denna m\u00e4nad genom st\u00f6tning tr\u00e4ffa n\u00e4mna fariyg kall hrr del\u00e4gare uti den derf\u00f6re inr\u00e4tta bolag hwilket i actiebreswen ben\u00e4mne dolagek f\u00f6r en emellan stockholin ock g\u00f6teborg a ill erira bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i gul sal p\u00e4 b\u00f6rsen l\u00f6rdag d",
            "start": 186,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "herre del\u00e4gare uti ny kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e4lla p\u00e4 stad \u00e5 radhus tisdag den 4 nov precis 4 m d\u00e4 \u00e4fwen de af sradens stenhus\u00e4gare hwilka \u00f6nsta f\u00e4 sine hus asturerade kunna winna delaktighet i denna inr\u00e4ttning svin nu r\u00e4kna n\u00e4ra nlttio hus",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "att bolagsst\u00e4mma wid sits och aattunsfabrikens jnrreflenters filia sammantr\u00e4de b ef att h\u00e4lla d",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "hrr actic\u00e4gare i transporlinr\u00e4ttninge emel lim stockholm och behaga sammantr\u00e4da till den ma \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma i ben ss kalla ellia sal \u00e4 b\u00f6rs h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag d",
            "start": 97,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "lagtima bolagsst\u00e4mma med samtelige del\u00e4gare i n\u00e4mna bolag alt h\u00e4lla i stockholm d",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "revision \u00f6fwer f\u00f6rwaltningen s\u00e4 ock allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma stola h\u00e4lla a tid",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma nied fredricsbergs vch eksj\u00f6hofgards bolag interessentcr komma att h\u00e4lla den just",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "af anledning som den derwid f\u00f6ra protocoll innefatta finna f\u00f6r god att uppftjuta bolagsst\u00e4mma forts\u00e4ttning till l\u00f6rdag den tjugutredje instunda september d\u00e4 densamma komma 10 m \u00e4 rum i g\u00f6lheborg att \u00e4ta f\u00f6reta",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "ytterlig extra bolagsst\u00e4mma som h8llcs i gul sal pz b\u00f6rsen",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma svin h\u00e5lla \u00e4 grunvestldcs\u00e4rden",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "soln utdelning \u00e4fwen ha direction f\u00f6r att i m\u00f6jlig matto lampa sig efter afl\u00e4gse wistande \u00f6nstan och bcqiv\u00e4mlightt intill dcsi n\u00e4st bolagsst\u00e4mma dr tjenlig f\u00f6rfattning kunna t\u00e5g\u00e5 besluta alt p\u00e4 all en stall",
            "start": 131,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "wid i dag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med jnterestcnterne uti p\u00e4 m\u00e4laren med \u00e4ngfartygct ungwe frey vara fastst\u00e4ldt den en utdelning af tretio banko ps hwarje aktie komin att ssc hwilken utdelning emot aktiebrcfwcns uppwisande och anteckning derz f\u00e4r lyfta all s\u00f6ckncdagsf\u00f6rmiddagar i dcnna och n\u00e4sta m\u00e4nad cn af direktion ledamot grokhandlaren and",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "1793 n\u00e4digst utf\u00e4rda reglor till allm\u00e4n ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "rewisivn af h\u00e4rwarandc diseont werks och r\u00e4kenssaper f\u00f6r vara komma att f\u00f6reta ben gt s\u00e5 instunda junst och ben m derp\u00e5 f\u00f6lja klocka lo f\u00f6remiddag h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma hwart ill s\u00e4ga litel ge warda mo\u00f6 \u00f6e och kalla med underr\u00e4ttelse akt wid omr\u00f6stning innom bolag b\u00f6ra actierne s\u00f6leivitas sch derefter p\u00e4 discont conkoiret inlemna till utbekomma af som fastst\u00e4llcs",
            "start": 152,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "med anledning af 2 uti 6 mars 1825 tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med \u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont komma att h\u00e4lla h\u00e4r i stockholm \u00e4 hus p\u00e4 riddarholmen fredag den sidre n\u00e4stkommande mars tio f\u00f6rmiddag och erinra att \u00e5tf\u00f6lja af de \u00f6fwer de uppr\u00e4ttad f\u00f6rteckning b\u00f6ra medhafwas f\u00f6r att wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af herre aktie\u00e4gare wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 29 fistf",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "herre jntresienter i kull fabrik behaga till bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da hos underteckna m\u00e4ndaden den 17 denna lie m",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "om st\u00e4derne g\u00f6theborg malm\u00f6 norrk\u00f6ping och upsala hwilka tillsammans utg\u00f6ra mera \u00e4n af hel stadsfonden wid bolagsst\u00e4mma blif wa representera genom hwar sig fullm\u00e4ktig s\u00e4 kunna besia 4 deputerad hwilka tala f\u00f6r brandf\u00f6rs\u00e4kra egendom till en belopp af million banko enligt reglemente icke tillsammans fa mera \u00e4n 64 r\u00f6st",
            "start": 106,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "herre actieagare i nya landwettersw\u00e4gs bolag \u00e4ga n\u00e4r som g\u00e4rna uppb\u00e4ra r\u00e4nta a sig oetter hos underteckna gr\u00f6nwall hwilken \u00e4fwen utbetala kapital och r\u00e4nta a de wid ben i dag hallna ordinarie bolagsst\u00e4mma ytterlig utlotta fyra styck actier z 6 lz6 189 a hwilka r\u00e4nta ej l\u00e4nge godtg\u00f6ra \u00e4n sednast till den 1 n\u00e4stkommande april",
            "start": 191,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "intresse vara delad kunna man p\u00e4 f\u00f6rhand anta att p\u00e4 en sk\u00e4nsta st\u00e4dernes framst\u00e4llning intet eller obetydlig afseende wid instunda bolagsst\u00e4mma komma alt g\u00f6ra",
            "start": 131,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "i enlighet med bolagsregkornas f\u00f6restrift warda h\u00e4rmed samtlig del\u00e4gare kist\u00f6 str\u00f6mstad kalla till extra bolagsst\u00e4mma fredag c d",
            "start": 104,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "wid bolagsst\u00e4mma i dag med del\u00e4gare uti dijkonkwerket h\u00e4r i stad blef herr handelsman cornelius hcgardt som etter lottning fr\u00e4n direktion afg\u00e5 ater inkalla vch till revisor af inlkewarande ars f\u00f6rwaitning vch r\u00e4kenjkaper walde",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "r\u00e4d bewiljat och stadf\u00e4stat direktion \u00f6swer trollh\u00e4tte och slutzwerk enligt aktie\u00e4gare wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 97,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "en herre aktie\u00e4gare uti som till bewarande af de talan wi den h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma i theb gt rg ren is sisti",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "n\u00e4diga f\u00f6rordnande uppgivrdt underd\u00e4nigt f\u00f6rslag till f\u00f6rnya taxa f\u00f6r trollh\u00e4tte och slutzfart afgifna underd\u00e4nigt utl\u00e4taude sedan bolag bliswit i \u00e4mne bordt lii anmoda och kalla sanitelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte och slustwerksbolag till extra bolagsst\u00e4mma 8 haiidelssoeletetens rum i g\u00f6teborg torsdag instund \u00e4ng o m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende och deruti melhela sig tank komma ivid denna tillf\u00e4lle directeurswal att jemw\u00e4l s\u00e5 och andra \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag att tillika framst\u00e4lla till afg\u00f6ra p8 att af veste f\u00f6rena orsak directionen b\u00e4ve \u00f6nska och hoppa att fimta bolagsst\u00e4mma af hrr actie\u00e4gare talrik bewistad",
            "start": 244,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och slusiwerks bolag an m\u00f6d\u00e5s och kalla h\u00e4rmedelst att den 31 trettiondef\u00f6rste instunda januari lo f\u00f6rmiddag sammantr\u00e4da a handels societet rum i g\u00f6theborg till hasta af extra bolagsst\u00e4mma i anledning af en af kongl",
            "start": 215,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "aktie\u00e4gare att till extra bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da ull stockholm p\u00e4 stor b\u00f6rsfalen onsdag d",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "herre jnteresienter i kull fabrik behaga hos underteknad samman tr\u00e4 fredag den 18 innewarande maj kli 10 m till extra bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 117,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra altia i likhet med destutet wid 802 ckrs bolagsst\u00e4mma de actie \u00e4gare om wilja gagn den forman att erh\u00e4lla indelning i stockholm inom d",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "b rz december 179 n\u00e4diglk utf\u00e4rda reglemente till allman bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande i rum i g\u00f6theborg uts\u00e4tta mandagcn d",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "anh\u00e5llan uti flrifwelse under den 21 september 1826 i r\u00e4d finna god till\u00e5ta att \u00e4gare till acrier som aro uti riks st\u00e5nd bank diflonr eller allm\u00e4n brandforsakringsmerket ma f\u00f6r resa s\u00e5som f\u00f6r andra acrier wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock nied wiltkor alt \u00e4gare till dylik aclier w d bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete directionens af den werk be de \u00e4ro pants\u00e4tta inom en m\u00e5nad f\u00f6rut meddeldka bewis alt actlerne aro i elidera af n\u00e4mna werk f\u00f6rwarade ocb beiviset der\u00f6fwer ulf\u00e4rdadl i \u00e4ndomal akt wid bolagsst\u00e4mma begagna \u00e4fwensom att kongl",
            "start": 208,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "vifallit den underd\u00e4uigst f\u00f6kla ytterlig till\u00e4gg i bolagsreqlorne att den aktie\u00e4gare som wid bolagsst\u00e4inman kunna f\u00f6rete rike st\u00e5nd l\u00e4nccomors i g\u00f6teborg inom en m\u00e5nad destf\u00f6rinnaa utf\u00e4rda bewis att han derst\u00e4des deponera fin rist rummer och fuuma uppgifne actirr i andam\u00e4l ali f\u00f6r de kunna f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma stall wara ber\u00e4ttiga att sjelf eller genom besullm\u00e4kiigadr ombud i bolagers \u00f6fwerl\u00e4ggning och beflut delta",
            "start": 305,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "behaga lill direktion ledamot herr larl gustaf brvins stondeiamk inbetala en wld nysa hallna allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma bewlljade 2 per kork kommande en kotier f\u00f6r hwilka \u00e4nnu en inne warande mars samma inbetalning kulle urehlifwa att enligt r",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "den i dag b\u00f6lja bolagsst\u00e4mma med l gustaf",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "sedan bolagsst\u00e4mma f\u00f6r link\u00f6ping afiemblse och cpcctaclehus i dag beflutit en utdelning til",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "aktiebref veta aflfmna esser hos herr danielson ej anm\u00e4la f\u00f6rfall f\u00f6r vni\u00f6ttigbeten att aktiebrefivet f\u00f6rete f\u00e4r sjelf lvidk\u00e4nnas ali ren f\u00f6rlust som m\u00f6jligen i f\u00f6ljd af blifmande beslut ivid bolagsst\u00e4mma i stockholm ka f\u00f6r en s\u00e4oan aktie\u00e4gare uppkomma",
            "start": 191,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "3 f\u00f6ljd af bestj\u00e4la roid sen b\u00e4llne allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med resoektive kerrar intretzen te i landskrona skepvswarf komma riks daler banko ver aktie all i vara utdela hwarmed g\u00f6ra b\u00f6rjan den inse september och f\u00f6lja dag i samma mana herre aktie\u00e4gare anmoda alts\u00e4 b\u00e4rlgenom att wid olwan uts\u00e4tta tid inlemna fin till p\u00e4teckning samt afsilma qvlttevccr f\u00f6r utbekomma af denna divi",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "1793 n\u00e4digst utf\u00e4rda reglemente till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande \u00e4 handels soeleretens rum i g\u00f6theborg c den 16 n\u00e4stkommande augusti n f\u00f6remiddag bwarwid respeetive jnteressenterne uti samma werk alts\u00e4 behaga sig infinna d\u00e4 en \u00e4render h\u00f6g \u00e5beropa reglemente bjuda komma att f\u00f6reta jemte hiva mera direetionen wid bete tillf\u00e4lle kunna f\u00f6redra",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "hrr aetic\u00e4gare i hjelmare och slugwcrksbolag anmoda ali sammantr\u00e4da till allm\u00e4n ordinarie bolagsst\u00e4mma 8 wanligt st\u00e4lle h\u00e4r i d rebro tisdag d 2 ian",
            "start": 89,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da till allmen bolagsst\u00e4mma uti herre i",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ge secreterare och kammererare jemte annan n\u00f6dig betjening est hiva i reglemente stadga z revision \u00f6fwer s\u00f6rivaltningen s\u00e4 ock allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma stol h\u00e4lla \u00e4 tid som i reglmeniet f\u00f6restrifwa",
            "start": 133,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "wid bolagsst\u00e4mma i dag med del\u00e4garn utki h\u00e4r i stad klef tzerrcommerecradet c",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "den 3 mars f\u00f6r en ny ompagnie utf\u00e4rda n\u00f6dig privilegium f\u00f6restrifwa kalla all en hwilka till actiers eller lott crh\u00e4llande i ber\u00f6ra lvmpagnie sig anteckna att sjelfwe eller genom ombud svin med beh\u00f6rig fullmakt \u00e4rva s\u00f6rscdde sammantr\u00e4da lill bolagsst\u00e4mma ha i stockholm l\u00f6rdag den 32 augusti",
            "start": 241,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "n\u00e5dig flnfwelse jemw\u00e4l bifalla del undero\u00e4nigst sekla ytterlig till\u00e4gg t bolag reglcrne alt den som wid bolagsst\u00e4mma kunna f\u00f6rete rike st\u00e5nd lane contors i g\u00f6theborg inom en m\u00e5nad destf\u00f6rinnan utf\u00e4rda bewis att han derst\u00e4des deponera fin till nummer och summa uppgifue sletter t \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6r deni kunna f\u00f6ra talan ivid bolagsst\u00e4mma fl\u00e4tt wara ber\u00e4trigad att sjelf eller genom befuklm\u00e4kligadr ombud r bolag \u00f6st werl\u00e4ggningar och bejlur delta link\u00f6ping ben zo juli 1823",
            "start": 317,
            "end": 331
        },
        {
            "text": "s\u00e4 snar committerade af inkomma anm\u00e4lande finna att anteckna hus w\u00e4rd\u00e9n sammonlagde uppg\u00e4 till en belopp af tio million banco s\u00f6rdelodt uti liten 40 stad uls\u00e4lte committerade allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i stockholm hwartill kallelse inf\u00f6ra i allm\u00e4n tiduingarne och nicddclas magistrat i hwarje stad liten sex wcckor f\u00f6rr \u00e4n simma mantr\u00e4de skola witz bolagsst\u00e4mma stola del\u00e4garns uppg\u00f6ra bolag reglemente och den till kongl",
            "start": 181,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "med ins\u00e4ttning af den ivid bolagsst\u00e4mma med gustassbergs fabrik jnterefienter den 11 inni beflutne f\u00f6rlagsinbetalning f\u00f6r augusti msnad m8 jemnlik af denna dag dr\u00f6jas till flmet af n\u00e4stkommande september mana da ber\u00f6ra infattning b\u00f6ra wid stadga paf\u00f6ljd wara fullgjord hwllket h\u00e4rmedelst tillk\u00e4nna",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "emedan nu inera igenom siutad r\u00e4tteg\u00e5ng emot herr notarie fredric ionsson desi med nasasjdlls silfwerwerks bolag averstonscvntract blifwit hafwit och lotttzgarne dcrigcnon uiiostuprit att efter \u00e4systan och p\u00e5st\u00e5ende s\u00e5som bolagsman answara f\u00f6r en af omkring med hwilka bem\u00e4lte notarie igenom tagen inteckning och pantf\u00f6rstrifningar af silswerwcrket densamma belasta s\u00e4 erinra lottagarne att wid deli utaf l\u00e4n bergm\u00e4stare uts\u00e4tta bolagsst\u00e4mma deli 9 october denna \u00e5r wara bereda att betala ben kostnad som till samma r\u00e4tteg\u00e5ng algatt och af undcrsteifwcli blifwit s\u00f6rstuten med tillk\u00e4nnagifwande den jag fordenstull som pant hwarken wid eller deli 12 derp\u00e5 f\u00f6lja kunna f\u00f6r au a lott\u00e4gare staga fullm\u00e4ktigskap utom inst\u00e4mma m\u00e5l emot notarie ionsson att fullg\u00f6ra urtima laga kraftmundne de samt \u00e5terst\u00e4lla bruk bortta handling",
            "start": 428,
            "end": 442
        },
        {
            "text": "en orsak directionen be \u00f6nstar och hoppa al finna bolagsst\u00e4mma af hrr \u00e4gare ta",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "directionen \u00f6fwer trollh\u00e4tte och slusiwerk kung\u00f6ra h\u00e4rmedelst att den utdelning som \u00e4rs inkomst af instutiic och kunna med \u00e4ga dcl\u00e4garne i samma werk att den 1 aprill och f\u00f6lja dag uppb\u00e4ra i g\u00f6teborg herr consnln i smith och i stockholm hoz herr grotzhandlaren per falck b\u00f6randes allts\u00e4 i likhet med bcstutet ivid 1802 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma de i och omkring stockholm warande svin wilja",
            "start": 322,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "kalla till \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma simma s\u00f6rr\u00e4rias i samma hus d",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "a asdrggas 1 ridr banko per aktie s\u00e5som resekostnad s\u00f6r bolag ombud wjd den sista bolagsst\u00e4mma jemte 6 si",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare uti \u00e4ugfartpget f\u00f6rening \u00e4ga att hwarje sicknedugsl\u00f6rmiddag uti innewarande m\u00e4nad emellan 8 och 0 uttaga den wid sista allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma besintade utdelning host direktion ledamot",
            "start": 142,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "directionea f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s stenkolswcrk fara h\u00e4rigenom anmoda i ny bolag f\u00f6r n\u00e4mna werk akk lill den i bolagsreqlorne stressrifna \u00e5rlig rdinaric bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da h\u00e4r i stockholm l\u00f6rdag d",
            "start": 141,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "och fortzhaga uti clara elf af allm\u00e4n medel i n\u00e4ver ansl\u00e5 en summa lf ioo att med en femtedel om \u00e4ret ifr\u00e5n och med nasta vara af str\u00f6mrensningsfonden utg\u00e5 med willkor att bolag i ort uppr\u00e4tta som ta stg att emot f\u00f6rber\u00f6rd summa erh\u00e4llande icke allenast answar f\u00f6r arbete beh\u00f6rig bedrifivande och fullbordan efter den af underteckna kommittera platt och under den tillsyn som pr\u00f6fwas n\u00f6dig utan ock f\u00f6rn\u00f6ja all en ers\u00e4ttningsanspr\u00e5k som ifr\u00e4n och jord\u00e4gare fida uppst\u00e4 f\u00f6r hwilka f\u00f6rbindelse uppfyllande \u00e4fwensom anw\u00e4ndande till \u00e4ndam\u00e5l af bolag sadan s\u00e4kerhet b\u00f6ra st\u00e4lla svin af konung befallningshafwande godk\u00e4nna s\u00e4 f\u00e4 kommittera h\u00e4rigenom till wederb\u00f6randes k\u00e4nnedom kung\u00f6ra att subflription till inr\u00e4ttande af en s\u00e4 beskaffadt bolag genom aktie hwaraf hwarje ber\u00e4kna till 100 banco ma h\u00e4danefter samt till och med den zo instunda juni fly h\u00e4rst\u00e4des \u00e4 hos i l\u00e4n hr h\u00e4radsh\u00f6fding oldewig och i g\u00f6theborg hos herr grosshandlare james dickson d\u00e4 5 procent i afr\u00e4kning uppl hwarje aktie kontant erl\u00e4gga emot interims qwitto af den hos hwilken subffriptionen m\u00e5ngen och komma sedan tid f\u00f6r aktieteckning till \u00e4ndalupit aktie att emot utbyte af ber\u00f6ra qvitkenser utf\u00e4rda blifwandes jemw\u00e4l de som s\u00e5medelst anteckna stg till deltagande i bolag h\u00e4rigenom kalla att infinna stg till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 h\u00e4rst\u00e4des under instunda perm\u00e4sso marknad den 17 n\u00e4stkommande juli 9 f\u00f6rmiddag p\u00e4 den att en \u00e5tg\u00e4rd som p\u00e4 bolag ankomma m\u00e4 warda ombes\u00f6rja",
            "start": 1285,
            "end": 1299
        },
        {
            "text": "enligt rcvisorernes \u00e4sigt kunna denna anm\u00e4rkning en\u00e4r s\u00e4rffildte ffrifmaterialicr f\u00f6r secrcteraren och kamererarcn ej \u00e4ro uti den n\u00e4digst fastst\u00e4lla uppf\u00f6ra icke i anledning af styrelse ofwanber\u00f6rde f\u00f6rklaring f\u00f6rfalla utan \u00f6fwcrlemna revisor till bolagsst\u00e4mma bepr\u00f6flvande och afg\u00f6ra huruwida ffrifmaterialicr f\u00f6r secreteraren och kamcreraren b\u00f6ra anse r de l\u00f6n inbegripa samt att i h\u00e4ndelse en sadan utgift b\u00f6ra af bolagers casta s\u00e4rffildt bekosta d\u00e4 m\u00e4ta best\u00e4mma antingen ffrifmatcrialierne stola efter rakning betala eller omwisit anflag b\u00f6ra f\u00f6r delta andam\u00e4l till styrelse disposition afs\u00e4tta",
            "start": 247,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "tfwerlckaanlnsame ib bita nu utfa ta ny sammantr\u00e4de som ock att att a denna kontor lt fro att tillg\u00e5 f\u00f6r j nine p\u00e4 st\u00e4ll all s\u00f6knedagar derf\u00f6rlnnan dels i tryck dels ssrifne all en uti 153 uppaifne gammal handling \u00e4fwcnfvm all en wid bolagsst\u00e4mma den 29 denna f\u00f6redra ny handting r samt de till \u00f6iwerl\u00e4ggning och afg\u00f6ra wid ndltfl f\u00e4mmantr\u00e4de fraiiist\u00e4ide propoj",
            "start": 233,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "samtelige h\u00e4r i stad vara i bem\u00e4lte bolag att morgondag den 16 denna 4 eftermiddag sammantr\u00e4da i sal bredvid bef\u00e4lhafvande herr amiral kansli f\u00f6r att v\u00e4lja ombud och revisor vid samma bolagsst\u00e4mma samt nndarr\u00e4ttas om warfvets tillst\u00e5nd",
            "start": 183,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "hrr interefenter i \u00e4ngfarmget yngwe frey behaga lill den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i gul sal p\u00e4 b\u00f6rsen i dag onsdag d",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "anteckning ske genom vederb\u00f6ra magistrat f\u00f6rs\u00f6rja eller infor de i stockholm dertill utse ombud hvilka d\u00e5 summa uppg\u00e5 lill ofvan f\u00f6reskrifne belopp kallelse till bolagsst\u00e4mma utf\u00e4rda att h\u00f6rjas en m\u00e5nad efter kallelse inf\u00f6rande forsla g\u00e4ng i allm\u00e4n tidning",
            "start": 161,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "med anledning af der wid 1z27 bolagsst\u00e4mma bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare lili g\u00f6te",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "bolag gt anmoda samtelige bolag del\u00e4gare att biwista den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma svin komma atl h\u00e4lla uti diskontkontorct i g\u00f6theborg onsdag junii lo m tvid hwilkt tillf\u00e4lle staga afwen f\u00f6rekomma om direktion f\u00f6r\u00f6kande med en ledamot",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "anmoda samtelige bolag del\u00e4gare att biwista den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e4lla uti diskontkontor i g\u00f6theborg m\u00e4ndagen i junit lo m och erinra att lika med actier \u00e4fwenledes wederb\u00f6rlige bewis \u00f6fwer tiri bolag diskonlkontor i stockholm deponera aktie ber\u00e4ttiga till r\u00f6stning",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "in i r\u00e4nta sal \u00e5 b\u00f6rs till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som uti en af kongl",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och slusiwerks bolag an m\u00f6da och kalla h\u00e4rmedelst art den zi trettiondef\u00f6rste instunda januari io f\u00f6rmiddag sammantr\u00e4da \u00e4 rum i g\u00f6theborg till h\u00e4lla af exira bolagsst\u00e4mma i anledning af en af kongl",
            "start": 197,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "till erh\u00e4lla af den wid stockholm denna dag b\u00e4llne bolagsst\u00e4mma best utdelning behaga herre aerie\u00e4garc inlemna acrierne p\u00e4 bola ers kontor onsdag och toredagen 29 och z0 denna samt l\u00f6rdag den z n\u00e4stkom",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "innefatta finna f\u00f6r god att uppskjuta bolagsst\u00e4mma forts\u00e4ttning till l\u00f6rdag den tjugutredje instunda september da densamma kommec 10 m \u00e4 rum i g\u00f6theborg att ater f\u00f6reta",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "herre jntereffenter i elfdals warda h\u00e4rigenom kalla att antingen sieliwe elier igenom fullm\u00e4ktig sol dock enligt bvlugs\u00e4eglornes lie moment b\u00f6ra wara enh\u00e4llig sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma ben i n\u00f6stk",
            "start": 182,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "f allm\u00e4n tidning ha man se g\u00f6tha eanaldirection kallelse till en ira bolagsst\u00e4mma att h\u00e4ll d",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "med anledning af den tvid sednaste bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont fatta beflut tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti n\u00e4mna discontwerk komma att h\u00e4lla uti hus trappa upp tisdag ben 8 n\u00e4stkommande april 10 m",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "enligt beflutet ivid bolagsst\u00e4mma denna dag anmoda herre aktie\u00e4gare uti bolag f\u00f6r ny landwetlersw\u00e4gen alt inom en m\u00e5nad fr\u00e4n dato inbetala tio 10 procent af den teknade kapital till hr anders lewgren emot vest qwitto som framdeles komma att utbyta m\u00f6ta s\u00e4 snar de blifwa f\u00e4rdigtryckt",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1827 \u00e5r bolagsst\u00e4mma med delagarne uti g\u00f6theborgs discont fatta bestnt tillk\u00e4nnagiswes akt ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i n\u00e4mna disconlwerk komma att h\u00e5lla uti hus l\u00f6rdag den tredje n\u00e4stkommande april 10",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sedan den af direkt\u00f6r stawford f\u00f6rf\u00e4rdiga \u00e4ngmachin till wenerns \u00e5ngfartyg finna obrukbar i dest n\u00e4rwarande bestaffenhet och fartyg enligt beflut den z i denna monad komma att afs\u00e4nda till stockholm f\u00f6r unders\u00f6kning huruwida m\u00e4 kunna hjelpas och f\u00f6rs\u00e4tta i den stick art den blifwer mot \u00e4ndam\u00e4lets swarande fa kalla h\u00e4rmedelst samtelige jnterestenterne i denna fartyg till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma a rum i g\u00f6theborg tisdag den 29 n\u00e4stkommande october ia om f\u00f6rmiddag inom hwilken tid fartyg kunna wara till stockholm framkomma unders\u00f6kning stedd och ber\u00e4ttelse derom hit anl\u00e4nd jemte f\u00f6rslag \u00f6fwcr den kostnad som till winnande af ang machinens f\u00f6r\u00e4ndring och fullkomlighet erfordra och emedan h\u00e4riyid befluta huru kostnad stall utg\u00f6ra f\u00f6r n\u00e4mna f\u00f6r\u00e4ndring eller ock f\u00f6r angmachinens omg\u00f6ring i fall bolag f\u00f6rordna att arbete dermed stall komma till werkstallighet l\u00e4ra herre aktie\u00e4gare finna att en mangrann narwaro blifwer af n\u00f6d f\u00f6r hwilket afseende de som \u00e4ro hindra att personligen sig infinna torde \u00f6fwer sig aktie till n\u00e5gon ombud som i st\u00e4ll ivid tillf\u00e4lle komma tillst\u00e4des g\u00e4rna fr\u00e5ga otwifwelaktigt d\u00e4 blifwer om utw\u00e4g f\u00f6r medel anstaffande eller om tillst\u00f6ta \u00e4 aktierne hwilket dock emot 9 tz",
            "start": 379,
            "end": 393
        },
        {
            "text": "till bewistande af den wanliga \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma behaga herre jnterestcnter uti ut\u00f6 grnfwor sjelfwe samf\u00e4lt eller genom ombud af \u00e4gon sammantr\u00e4da onsdag den 23 n\u00e4stkommande april iv f\u00f6rmiddag zos herr komma och riddare",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "sista allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma besluta utdelning ho direktion ledamot hr and",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en sk\u00e4l som f\u00f6rm\u00e5 vi att afvika fr\u00e5n pluralitctcns beslut \u00e4ro dels f\u00f6lja den f\u00f6resl\u00e5 inr\u00e4ttning i vi underd\u00e5nig tanka s\u00e4rskildt vidl\u00e5da brist ovisshet att erh\u00e5lla tccknfhg f\u00f6r en samla summa af 10 million r f\u00f6rs\u00e4kringsv\u00e4rde hvarf\u00f6rutan inr\u00e4ttning icke kunna komma till stand den tillst\u00e5nd af fullkomlig os\u00e4kerhet hvaruti all oaktadt egen teckning under tid f\u00f6rblifva i afseende p\u00e5 m\u00f6jligen tima brandskada \u00e5 sig hus ocli hvilket tillst\u00e5nd icke upph\u00f6ra f\u00f6rr \u00e4u teckning uppg\u00e5 till n\u00e4mna summa af 10 million 3 de f\u00f6resl\u00e5 grundemes obest\u00e4mdhet i afseende p\u00e5 premiernes belopp f\u00f6r en d\u00e5lig stenhus och bra tr\u00e4dhuscn samt f\u00f6r all korsverksoch lcrhus som uti en fleste vigtig are punkt blifvande reglemente hvilket allt vara \u00f6fverlemnadt \u00e5t den f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma den vilja s\u00e4ga till en tidpunkt som infalla miiist i vecka sednare \u00e4n \u00e4gare till hus f\u00f6r 10 million banco f\u00f6l binda sig till deltagande i bolag en\u00e4r dc om de \u00e4n genom bolagsstamman beslut i denna vigtig del blifvit \u00e4n s\u00e5 mycket prejudicierade enligt 10 g af grund sedan icke kunna ur f\u00f6rening utg\u00e5 utan att uppoffra all tre \u00e5r eller ungef\u00e4r 5 procent af v\u00e4rde p\u00e5 ctc tr\u00e4dhus den i vi tanka felaktig r\u00f6stber\u00e4kning s\u00e4tt som komma att g\u00e4lla vid dentia bolagsst\u00e4mma den vigtig af all",
            "start": 745,
            "end": 759
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst aktieagarne ull n\u00e4mna kanalwerk till bolagsst\u00e4mma att sammantrada i mariestad thorsdag d",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "h\u00f6rst\u00e4des \u00f6fwer en lik inr\u00e4ttning f\u00f6rman n\u00f6dig \u00f6iwerl\u00e4ggningar b\u00e4ra denna bolagsst\u00e4mma p\u00e4 derom yttra prcpostlion blifwit upp",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "i af bestut wld allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma l carlstad b ig fistt",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hrr artie\u00e4gare uti js\u00e4sa och myweick behaga sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma hos underteckna p\u00e4 mars\u00e4tt torsdag d",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "att hiva och en som antingen i egenskap af del\u00e4gare el i grund af \u00e4mna bewista bolagsst\u00e4mma den lt instund",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "ega executiv t den ordning lag f\u00f6rm\u00e4r samt mcd den till\u00e4gg wid 2y h att den af rewisvrerne asgifwande ber\u00e4ttelse b\u00f6ra efter flutad bolagsst\u00e4mma hwarje ar genom trpcket till allm\u00e4nhet k\u00e4nnedom meddela",
            "start": 130,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "enligt bestut af i geographista jnr\u00e4ldningen komma bolagsst\u00e4mma att h\u00e4lla deti 6 n\u00e4stinstundaude april 11 m hos herr l och rivs\u00e5ren baron heemekin i hust 42 clara liten watlugr\u00e4nd trappa upp hwilket h\u00e4rmed kung\u00f6ra samt att tor n\u00e4stliden vara d\u00e4 best\u00e4mmes jemte den andra inr\u00e4ttning r\u00f6rande angel\u00e4genhet till \u00f6fwerl\u00e4ggning f\u00f6reta",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med intressent uti tyksmarks h\u00e4ll uti christineham i kongl",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "respektive interchentcrne uti anmoda h\u00e4rmed af direktion att tir en allmen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da t direktion rum \u00e5 birs ben 14 n\u00e4stkom",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "wid advlpbbergz helsobrunn blifwer allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4ll desi 17 n\u00e4stinstundande november hiv samteligc jnlcrcffcnterne erinra",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "l\u00e4sare att wid denna bolagsst\u00e4mma endast kunna komma i fr\u00e4ga att berala",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "herre jnterefienter i kull fabrik behaga sammantr\u00e4da till bolagsst\u00e4mma i hr alex",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som haves hos fru winberg wid stor torg kalla samtelige herre ntrestenter uti nna ridhus alt sammantr\u00e4da fredag d",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "respektive uti g\u00f6theborgs diffontwerk behaga numera upp\u00e5 underteckna kontor uti hus 2 wid jernfo gct ing\u00e5ng genom liten port \u00e4ta w\u00e4sterlanggatan all onsdag och l\u00f6rdag f\u00f6rmiddag fr\u00e4n 9 till 12 inlemna sig aktie till erh\u00e4llandc af den wid bolagsst\u00e4mma utdelning f\u00f6r f\u00f6rra ar",
            "start": 236,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "behaga i morgon torsdag den gt lt gt juni klocka 4 eftermiddag sammantr\u00e4da i b\u00f6rssale 5r att utv\u00e4lja ombud och revisor vid den af uts\u00e4tta bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla den 21 n\u00e4stkommande juli",
            "start": 137,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "anh\u00e5llan uti flrifwelse under den 21 september 1826 i r\u00e4d finna god till\u00e5ta att \u00e4gare till acrier som aro uti riks st\u00e5nd bank diflonr eller allm\u00e4n brandforsakringsmerket ma f\u00f6r resa s\u00e5som f\u00f6r andra acrier wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock nied wiltkor alt \u00e4gare till dylik aclier w d bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete directionens af den werk be de \u00e4ro pants\u00e4tta inom en m\u00e5nad f\u00f6rut meddeldka bewis alt actlerne aro i elidera af n\u00e4mna werk f\u00f6rwarade ocb beiviset der\u00f6fwer ulf\u00e4rdadl i \u00e4ndomal akt wid bolagsst\u00e4mma begagna \u00e4fwensom att kongl",
            "start": 282,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "enligt be stut wid h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma mcd dell igorne uti h\u00e4rwarande ti cons werk komma fistledil les beh\u00e5lla winst \u00e5 bete werer nu aria utdela och klifwer wid s intem de till anteckning utbetala h\u00e5r p\u00e5 li e och",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "klocka half 10 gt n t gul saln \u00e4 b\u00f6rs till en wid s\u00e4llskap sednaste sammankomst besluta allmenna bolagsst\u00e4mma uti hwilken f\u00f6rn\u00e4mlig f\u00f6rekomma pr\u00f6fning och antagande af herre kommittera f\u00f6rstag till \u00e4ndring i n\u00e4gra",
            "start": 96,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "vm wcrkctg tillst\u00e4nd vch f\u00f6rwaltning r\u00f6ra n\u00e4stliden ar i80y ividkaga en bcstnt tom kunna finna n\u00f6dig samt revisor f\u00f6r granskning as f\u00f6rwaltningen och r\u00f6kenssapeme bolag n\u00e4sta sammankomst melia andra eller samma dircctcurec i en ne dircctcurcrs st\u00e4lle som wid denna bolagsst\u00e4mma komma ali ullok las b\u00f6randes actic\u00e4gariic innan sammankomst \u00f6ppna fara directionen och revisor uppwlsa och l\u00e4ra anleckna fin actier",
            "start": 264,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da uti en extra bolagsst\u00e4mma till mottagande s\u00e4wal as direktion redowisning f\u00f6r werkst\u00e4lligheten af kanal bolag ofwanber\u00f6rde sen fatta beflut som till \u00f6fwerlaggning uti en i f\u00f6lje deraf f\u00f6refalla s\u00e4rdeles wigtiga angel\u00e4genhet d\u00e4 aswen wal till ordf\u00f6rande och til",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den till torsdag den denna gt r ut yste bolagsst\u00e4mma med jntreficnterne i ny bolag s\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s stenkohlswerk komma att h\u00e4lla i kongl",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "jemlikt den wid i dag h\u00e4llne ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti den i link\u00f6ping stad p8 actier upf\u00f6rde och spektakclyus fatta beflut kalla h\u00e4rmedelst samtlig aetie\u00e4gare i denna inr\u00e4ttning att \u00e4 fredag d",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af herre wid h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des den 7 juli jnnewarande vara fatta be lut",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "till bolag n\u00e4sta sammankomst v\u00e4lja andra eller samma direckeurer i en directeurers st\u00e4lle som wid denna bolagsst\u00e4mma komma att utlotta b\u00f6ra",
            "start": 103,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "enligt beslut wid h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garns uti h\u00e4rwarande discontwerk komma fjorton p\u00e4 actien att utdela och bli wid actie documenternes inl\u00e4mnande rill anteckning utbetala h\u00e4r p\u00e4 och i stockholm hos herr kongl",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "att ssilja sig fr\u00e4n ben i all krona och enffilde werk mcdcrtagne ordning och belasta dcste tjenstem\u00e4n nied en tunga hwarifr\u00e4n de wcderlikar p\u00e4 all andra stall w\u00f6r\u00f6 befria wid hwilket f\u00f6l h\u00e4lla styrelse ej anse sig aga n\u00e4gon anledning att bolagsst\u00e4mma nied denna fr\u00e5ga besw\u00e4ra",
            "start": 237,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "hrr rrtie\u00e4gare uti angstirtyget piigwe frey behaga till dea lie t regel k\u00f6restrcfna allm\u00e4n \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da litt gul sal paberie l\u00f6rdag d",
            "start": 96,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "herre jntretzenter nti sk\u00f6nwiks glasbruk behaga till allmen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da uti \u00e4 b\u00f6rs l\u00f6rdag den 4 den 4 eftermiddag",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "ar effcr f\u00f6r en sednare termin oaktadt erhailne p\u00e5minnelse derom afbetalc den iniordrade tillffotret 45 procent utaf aetiernes hittills ureblefne belopp fa an s\u00e4ga o n\u00e4rwarande del\u00e4gare irid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 1 innew",
            "start": 197,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "likw\u00e4l nied en mera \u00e4ndam\u00e4lscnlig organisation \u00e4n ben nu warande flir forffirr f\u00f6lja willor ms wid bolagsst\u00e4mma tills widiire brwiljas och godk\u00e4nna att helsi f\u00f6r nn och fratndeles f\u00f6rs\u00e4kringsfond f\u00f6r tr\u00e4hus afffiljcs fr\u00e4n den f\u00f6r sten eller i annan fall att f\u00f6r tr\u00e4hus erl\u00e4gga niinst 3 a 4 g\u00e4nger s\u00e4 h\u00f6g \u00e4rlig afgift sorn och f\u00f6r desse sen en half g\u00e4ng mera \u00e4n f\u00f6r lrenbus",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "m\u00e4ta s\u00f6rstag vara intill bolagsst\u00e4mma all f\u00f6rmiddaat",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i f\u00e9ljo af trollh\u00e4tte bolagsst\u00e4mma besiuc den 15 augusti innewarande vara simma antr\u00e4da underteckna i dag lill f\u00f6rerasande af den de upvdrapne granffning d\u00e4 oswcrsikn friherre von platen framlemna sex ritning inkomma som swar a den vara igo6 uvvgifne prisfr\u00e5ga om den f\u00f6r canalfarten bra passa fartyg neml",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed igenom directione til folie lt te te roib den i dag b\u00f6rja bolagsst\u00e4mma fatta bestut om forts\u00e4ttande of densamma medelst allm\u00e4n sammankomst l\u00f6rdag z april talf 10",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "n\u00e4r ut\u00f6fwer de f\u00f6rut arlagde 10 procent ny tilssotr erfordra svin ivid f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma ej reglera kunna underr\u00e4tta d rectioneu jnterestenrerne h\u00e4rom igenom kundg\u00f6telse i tidning en mana f\u00f6re \u00f6rn efter denna kundg\u00f6relse n\u00e5gon actie\u00e4gare utan delvis af laga f\u00f6rfall f\u00f6rsumma inbetalning f\u00f6rnya kundg\u00f6relsen nied f\u00f6rta gande",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "rge aktieagarne h\u00e4rmed till en extra kanal och diskont bolagsst\u00e4mma att h\u00e4lla i gtsckhoim d",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "herror aktie \u00e4gare uti sjuntorps fabrik behaga mangrann sammantr\u00e4da tisdagcn den 26 denna kl 10 m hos ena directerren herr commerce r\u00e4tet wyk uti dest hus wid lilia torg till den ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 188,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "att \u00e4gare tili dylik actier w d bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete directionens af den werk be de \u00e4ro pants\u00e4tta inom en m\u00e5nad f\u00f6rut meddeldta bewis ali actierne stro i ettdera af n\u00e4mna werk f\u00f6rwarade ock beiviset dcr\u00f6fwer utfardadt i \u00e4ndam\u00e5l alt tvid bolagsst\u00e4mma begagna \u00e4fioensom att kongl",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "sedan i f\u00f6ljd af en wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "enligt rcsrccklvc herre jnteresientcrs uti kandscrvna inr\u00e4ttnnl ig wid ordinarie bolagsst\u00e4mma ren i benna m\u00e5nad fatta beflut blifiver extra bolage\u00f6\u00e4mma \u00e4 badhus h\u00e4rst\u00e4des tlsdagen den 19 r\u00e4ikomiiiande junti gt 0 f\u00f6remiddag wid hwilket tillf\u00e4lle herre del\u00e4gare komi att yttra sig hurumida i anseende till f\u00f6rekomma omst\u00e4ndighet sjclfwa badhus nied betz tillh\u00f6iigheler stall genom offentelig anetion l\u00f6rl\u00e4ljas eller annan arrangement dermed t\u00e5g\u00e5",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da utt en extra bolagsst\u00e4mma till mottagande s\u00e4iv\u00e4l qf direktion rcdowisiiing f\u00f6r verkst\u00e4llighet af kanal bolag vfwanber\u00f6rde sen fatta beflut som kill \u00f6fwerl\u00e4ggning mi de i s\u00f6lje deraf f\u00f6refalla s\u00e4rdeles wigtiga angel\u00e4genhet d\u00e4 afwen wal till ordf\u00f6rande ocd till en direkteur gt en afg\u00e4endes st\u00e4lle komma att f\u00f6rrattas i anseende kill hwilket allt ven\u00e4ge t\u00e4cka erinra stg hwad den oswan \u00e4beropade 5 2 moln",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "enligt herre jnterestenternas i elfwedals porphyrwerk bestut wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 29 ap denna vara komma att f\u00f6r porphyrwerkets r\u00e4kning i riks st\u00e5nd banque ins\u00e4tta 20 r dr r",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "de privat uti anmoda h\u00e4rmedelst att l\u00f6rdag ben 19 n\u00e4stkom mande juni 12 pa dngen sammantr\u00e4da till allmenn bolagsst\u00e4mma herre scsswnsrum f\u00f6r att \u00f6fwcrl\u00e4gga uti \u00e4tstilllge wigtige \u00e4mne som da komma att nit de afg\u00f6ra framst\u00e4lla h\u00f6ra akricrne hwara en ytterlig utdelning af t procent nu erhallcs dch f\u00f6rinnan till inlemna och erinra h\u00e4rjemte t enlighet med herre revisor \u00f6nff",
            "start": 105,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "woro wid f\u00f6rra bolagsst\u00e4mma utse major grefwe c",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "riksdsgs\u00f6cfliit hrr fullnt\u00e4ktige d\u00e4 ans\u00f6kan derom gores behaga t\u00e4t tr\u00e4 lewis utf\u00e4rda lswer s\u00e4d a ue actier som be flrwaras f\u00f6r att iris intr\u00e4ssandc bolagsst\u00e4mma begagna en\u00e4r s\u00e4danc bewis ej merg enligt g\u00f6ta g af mi upph\u00f6ra i stockholm och g\u00f6teborg kunna erh\u00e4lla",
            "start": 147,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma \u00e4 del rum som i denna tidning framdeles komma alt tillk\u00e4nnagifwas b\u00f6ra actierne f\u00f6r hwilka talan f\u00f6ra will eller betyg fr\u00e4n den publik werk der de \u00e4ro f\u00f6rwarade f\u00f6rut och innan bolagsst\u00e4mma b\u00f6rjan aflemna jemt f\u00f6rteckning \u00e4 actierne rill direktion secreterare hr auditeurcn frihcrr von knorring",
            "start": 194,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "g\u00f6tha kanal diskont ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla f\u00f6r i vara uti g\u00f6theborg p\u00e4 bolag diskontkontor d",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "actie egare uti link\u00f6ping och spectaelehus till allm\u00e4niga bolagsst\u00e4mma den lie n\u00e4stinstundande maj som vara en l\u00f6rdag klocka z est en i samma hus",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "febr bolagsst\u00e4mma nied all deni som redan eller dessf\u00f6rinnan teckna sig lill delaktighet",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare lie inr\u00e4ttning kalla till bolagsst\u00e4mma \u00e4 radhus h\u00e4rst\u00e4des fredag den 16 n\u00e4stkommande september klocka io f\u00f6re middag f\u00f6r att w\u00e4ija direkt\u00f6r jemte rewi f\u00f6rer f\u00f6r f\u00f6rsta \u00e5r s\u00f6rwaltning och tillk\u00e4nna",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "nn donde januari en f\u00f6r inncwarande vara sakna tillst\u00f6ta rllcr wid sista bolagsst\u00e4mma till arbete svrtsattning bcwiliade men utaf u\u00e4are del\u00e4gare \u00f6 obetai\u00f6e 2 per lott uppb\u00e4ra",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "direettonen fsirer trollbztte canal lt och slufiroerf kung\u00f6ra hjrmedelff att den tlwelning som flstledit srs inkomst af instutne och arrende medel kunna medgifwa \u00e4ga del\u00e4gare i samma werk att en 1 n\u00e4stkommande april och f\u00f6lja dag uppb\u00e4ra i g\u00f6theborg hos herr consul i smith och i stockholm hos hr grohhandlaren pehr falck b\u00f6rande alts\u00e4 i likhet med bestj\u00e4la wid 1802 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma de t och owkrtng stockholm warande som wilja gagna f\u00f6rmon alt erh\u00e5lla utdelning t stockholm inom den 10 martii n\u00e4stkommande hoj hr grvshandlaren falck till nummer och antal sine tier hwilket nu liksom f\u00f6rr jker all onsdag och l\u00f6rdag f\u00f6rmiddag",
            "start": 370,
            "end": 384
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm kung\u00f6ra h\u00e4rmedelst att den wid allmenna bolagsst\u00e4mma den 2g f\u00f6rliden mana besiutne utdelning of\u00f6rdr\u00f6jligen komma att verkst\u00e4lla till hwilken \u00e4nda behaga inlemna lvtterne \u00e5 s\u00e4llskap kontor torsdag och fredag den 6 och 7 samt m\u00e5ndag och tisdag den 10 och il denna isriin 10 till 12 f\u00f6rmiddag",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "keil till den sid s\u00e4llskap fednastc sammankomst besluta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma uti hwilken f\u00f6ra annlgost s\u00f6rekomnier pr\u00f6fning och antagande gshrr committerades f\u00f6rflag tilt \u00e4ndring i h\u00e4gra",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "inom en m\u00e5nad f\u00f6re sammantr\u00e4da utf\u00e4rda bewis art de \u00e4ro antingen bel\u00e4nta i r te st\u00e5nd ffont eller allm\u00e4n branbf\u00f6rs\u00e4kringswerket eller deponera hos rikeis st\u00e5nd lane contor i g\u00f6theborg ber\u00e4ttiga att f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma utan ock att 5 1 i bolagsreglorna af den n april 1812 den som icke ha l\u00e4glig aria personligen komma tillst\u00e4des \u00e4ga att genom ombud som dock sjelf b\u00f6ra wara bolag \u00f6fwerl\u00e4ggningar och bestut delta samt flutligen att jeml kt nysa aberopade arr",
            "start": 212,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "som i herre actie\u00e4garnes st\u00e4lle tills widare emotta denna hedra g\u00e4fwa f\u00e4r derf\u00f6re h\u00e4rmed \u00e4 de och den till\u00e4mna inr\u00e4ttning magnar afl\u00e4gga tacks\u00e4gelse samt tillika f\u00f6rklara att han answarar inr\u00e4ttning laga r\u00e4nta f\u00f6r denna capital fr\u00e4n ben dag den till han \u00f6fwcrlemnades intill dest del af actic\u00e4garne sjelfwe wid framdeles anst\u00e4lla bolagsst\u00e4mma emotta",
            "start": 329,
            "end": 343
        },
        {
            "text": "erinra ej f\u00f6ga om stadgande t f\u00f6rrber\u00f6rde artikel 2 moni att fr\u00e4nwarande actie\u00e4gare siola \u00e4tn\u00f6jas med en rvrd bolagsst\u00e4mma n\u00e4rwarandes beflnt an \u00e4fwcn att l st\u00e4ll f\u00f6r innehafwande delvis fr\u00e4n difeontcontoret i stockholm eller g\u00f6teborg utf\u00e4rda h\u00f6g en m\u00e4nad f\u00f6re bolagsst\u00e4mma ber\u00e4ttiga till delta nti \u00f6fwerl\u00e4ggning samt r\u00f6str\u00e4tt ivid beflnts fattande",
            "start": 109,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "d\u00e4 i brist af tillr\u00e4cklig antal aetiekecknare dek kille ink\u00f6p af porla helsobrumr nll\u00e4mnnde bolag icke k ilmar constituera sig utan enligt bestut p\u00e4 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 155,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "dll i brist af tillr\u00e4cklig antal acticlccknare den till insupa af porla helsobrunn ell\u00e4iimade bolag icke kunna constiluera sig utan enligt bestul p\u00e4 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 155,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "i7yz n\u00e4oiast utf\u00e4rda reglemente till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande \u00e5 handels",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "g\u00f6tha kanal diskont ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla f\u00f6r i vara uti g\u00f6theborg p\u00e4 bolag diskontkontor d",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hrr jnterefienter i \u00e4ngfartyget yngve frey behaga till bew sia af den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i s\u00e4 kalla gul sale p\u00e4 b\u00f6rsen l\u00f6rdag d",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "besinr bedagad hrr aene\u00e4gare i stockholm sj\u00f6f\u00f6rf\u00e4kiingsbolag sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som komma a h\u00e4lla i gu a sitta p\u00e4 b\u00f6rsen l\u00f6rdag d",
            "start": 84,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "gustaf adolph i landscrona best\u00e4mma termin i iunii m\u00e5nad till bete \u00e4ra allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des ha f\u00f6r mellankomne hinder mast uts\u00e4tta till fredag den 1 ii\u00e4stinstundsndc 3utii 9 f\u00f6rmidd da jemw\u00e4l efter 4 wal f\u00f6rr\u00e4tta lill ny eftertr\u00e4dare uti den afg\u00e5 f\u00f6rest\u00e5ndare st\u00e4lle hwilket till warfs bokagclg underr\u00e4kiclse kung\u00f6res",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "intresienterne uti ronneby sockerbruk kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 bruk fredag ren 14 instunda september 12 m f\u00f6r att afh\u00f6ra rewisorernes ber\u00e4ttelse veck anm\u00e4rkning tillika direktion f\u00f6rfatta iwar ock f\u00f6rklaring m m h\u00e4rwid erinra att en fr\u00e4nivarande f\u00e4 \u00e4tn\u00f6jas med en tillst\u00e4deskcmmandes beflut enligt bcr stadgande",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "herre k\u00f6ttig i stockholm behaga sammantrckda l\u00f6rdag ben 30 nes half io r ir i gul sal \u00e5 b\u00f6rs till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som uti en af kongl",
            "start": 107,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "herre del\u00e4gare i transportinr\u00e4ttning p\u00e4 m\u00e4laren med \u00e4nqfartpget yngwe frepl erinra om den till i daq l\u00f6v dag den v april n m bolagsst\u00e4mma \u00e4 minore b\u00f6rsfalen",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "hrr aetie\u00e4oare i hjelmare och slnawerksbolag wgm h\u00e4rmedelst kalla och anmoda att ull manlig st\u00e4lle h\u00e4r i bre\u00f6ri sig infinna till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma fredag b",
            "start": 135,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra alrs\u00e4 t likher mod beflutct ivid 1802 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma de actie \u00e4gare forn wilja gagna ren f\u00f6rman art erh\u00e5lla utdelning i slockholm inom d",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "revision f\u00f6rr\u00e4tta \u00e5rligen i mars m\u00e5nad f\u00f6r den n\u00e4s t f\u00f6rfluten \u00e5r hvilket alltid r\u00e4kna fr\u00e5n den januari uti revision delta f\u00f6ga 4 del\u00e4gare som blifvit vid f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r bolagsst\u00e4mma utse samt en ordf\u00f6rande i h\u00e4ndelse kongl",
            "start": 168,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "respeetive aetie\u00e4gare i hielmatt och anmoda h\u00e4rmed att tiw allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma 8 manlig st\u00e4lle h\u00e4r i \u00f6rebro l\u00f6rdag g sext",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "direktion fir h\u00f6gan\u00e4s s\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda interekenter i ny bolag f\u00f6r n\u00e4mna werk att till den ibolagsreglorne f\u00f6reskri ne ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da h\u00e4r i stoikholm l\u00f6rdag den februari m \u00e4 den rum som n\u00e4ra de uts\u00e4tta tid stall g om twningarne tillk\u00e4nnagifwas",
            "start": 132,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "utom val af ofvan n\u00e4mna direct\u00f6rer ocli af 3 ne kandidat till ordf\u00f6rande hvilka i nu f\u00f6reskrifven ordning anst\u00e4lla v\u00e4lja bolagsman jemv\u00e4l vid hvarje sammantr\u00e4de cn suppleant att i h\u00e4ndelse under \u00e5r n\u00e5gon direct\u00f6r med d\u00f6d eller eljest fr\u00e5n directioncn afg\u00e5 han plats till n\u00e4sta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma inta samt suppleant att i h\u00e4ndelse ordf\u00f6rande afg\u00e5r i den ordning de best\u00e4mma fylla den underd\u00e5nig f\u00f6rslag till f\u00f6rnya t n\u00e5dig utn\u00e4mnande",
            "start": 283,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "direclionen afstockholms kung\u00f6ra h\u00e4rmedclft att wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den g f\u00f6rliden m\u00e4nad beflutue ut delning of\u00f6rdr\u00f6jligen komma att werkst\u00e4llas till hwilke \u00e4nda lott\u00e4gare inlemna lott 8 s\u00e4llskap contor torsdag och fredag den k och 7 fnmt m\u00e4ndag och tisdag d",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "jemlikt den wid i dag h\u00e4llne ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garneuti den i link\u00f6ping stad pa aetier upf\u00f6rde och spcktakelhns fatta besiut kalla h\u00e4rmedelst samtlig actie\u00e4gare i denna inr\u00e4ttning att \u00e4 fredag d",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "r espe c tive delegare uir och sptttakelyuset i link\u00f6ping kalla till bolagsst\u00e4mma i samma hus den 2",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "jemte den att denna h\u00e4rmedelst warder till wederb\u00f6randes efterr\u00e4ttelse kungiordt magistrat tillika med anledning af sista moment i gt de puncten ai de s\u00f6r stad allm\u00e4n brandstod \u00f6fwerenskomne grund gi wa tillk\u00e4nna att en hus\u00e4gare h\u00e4r i stad hwilka till delaktighet i samma bolag sig anteckna som astunda att begagna sig af den i imm\u00e4mnde puncten a ber\u00f6ra grund del\u00e4gare medgima r\u00e4ttighet att om snllm\u00e4gtig wid bolagsst\u00e4mma inf\u00f6r magistrat sig s\u00f6rena \u00e4ga att \u00f6r s\u00e4dant iindam\u00e4l \u00e5 r\u00e4dhu et et sig inst\u00e4lla mandag den af innewarande m\u00e4nad 9 f\u00f6rmiddag",
            "start": 408,
            "end": 422
        },
        {
            "text": "respective i och h\u00e4rst\u00e4des anmoda att till utg\u00e5ng af denna m\u00e5nad pa mitt cantor inlemna actierne f\u00f6r art der\u00e4 erh\u00e5lla ben wid sednaste bolagsst\u00e4mma fastst\u00e4ldte utdelning",
            "start": 134,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att werk st\u00e4lla den f\u00e5 stadga l 5 och 14",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "fdnnaflifwc\u00f6 h\u00e4rmed s\u00e4ga w\u00e4l att en herre aktie\u00e4gare hwilka ej wid f\u00f6rsta sammantr\u00e4oet hast tillf\u00e4lle wa ra \u00e4ga i att igenom inlemna af de aktie eller f\u00f6r de enligt rc olementets f\u00f6reskrift p\u00e4 g\u00f6tha kanal oissonts kontor i bank bereda sig r\u00e4ttighet till deltagande uti ifwerl\u00e4ggningarne wid den nu ny sammantr\u00e4de som ock att att a denna kontor \u00e4ro att tillg\u00e5 s\u00f6r l\u00e4sning pa st\u00e4ll all s\u00f6knedagar ders\u00f6rinnan dels i tryck dels skrifne all en uti 153 uppgisnc gammal handling \u00e4fwensom all en wid bolagsst\u00e4mma den 29 denna s\u00f6redragnc ny handling samt de till \u00f6swerl\u00e4ggning och asg\u00f6runde wid n\u00e4sta sammantr\u00e4de framst\u00e4lde proposition",
            "start": 492,
            "end": 506
        },
        {
            "text": "f\u00f6r porphprwcrkctl r\u00e4kning ins\u00e4tta deremot hwarjc bolagsjuterefieiit som f\u00e4dant mllg\u00f6r \u00e4ga att tvid n\u00e4sta \u00e4rr bolagsst\u00e4mma fr\u00e4n den h\u00e4r i stad warandeporphvrlagrct utlaga pvrphprarbcten f\u00f6r halfwa ins\u00e4ttning eller efter g r per aktie kommande enligt bolag best en aktie f\u00f6r hwilka vsmaan\u00e4mbe sammanst\u00f6ta inom den lsatte tir ej g\u00f6ra att anse d\u00e4danefter fsfom alldeles f\u00f6rsallne hivariemte herror aktie\u00e4gare bcstutat att direktion ej \u00e4ga lill inta i bolag h\u00e4danefter anm\u00e4la n\u00e4gon jntereficut som fin akrier\u00e4ttighet genom fela ins\u00e4ttning af den mi bewiljade illstoltet s\u00f6ifilter hwilkct tredje g\u00e4ng i dcpa tidiiingar kung\u00f6ra",
            "start": 109,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "utse ombud till bewistande af bolagsst\u00e4mma i lund ben 13 i samma in\u00e4nad",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "enligt s\u00f6gan\u00e4s i dygfattadc bestnt komma den inbetalning as 5 procent s veta teckna som l f\u00f6ljd af kung\u00f6relse i allm\u00e4n tidning b\u00f6ra verkst\u00e4lla mid nn p\u00e4g\u00e4ende bolagsst\u00e4mma att erl\u00e4gga till hrr erstine komp",
            "start": 158,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "bolag genom aktie hwaraf hwarje ber\u00e4kna till 100 banco m\u00e4 h\u00e4danefter samt till och med den 30 instunda juni sse h\u00e4rst\u00e4des et hos i l\u00e4n hr h\u00e4radsh\u00f6fding oldewig och i g\u00f6theborg hos herr grosthanzlaren james dickson d\u00e4 5 procent i afr\u00e4kning upp\u00e4 hwarje aktie kontant erl\u00e4gga emot interims qwitro af den hos hwilken subskription ffer och komma sedau tid f\u00f6r i till\u00e4ndalupit aktie att emot utbyte af ber\u00f6ra qviuenser utf\u00e4rda bliswandes jemw\u00e4l de som s\u00e5medelst anteckna fig till deltogande i bolag h\u00e4rigenom kalla att sig till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma a land canzliet h\u00e4rst\u00e4des under insinndande perm\u00e4sio marknad den 17 n\u00e4stkommande juli 9 s\u00f6rmiddagen p\u00e4 den att en \u00e5tg\u00e4rd som p\u00e4 bolag ankomma ma warda ombes\u00f6rja",
            "start": 528,
            "end": 542
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst kalla och anmoda att p\u00e4 wanligt st\u00e4lle h\u00e4r i lrcbr sig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma fredag d",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "n\u00e4r utifwer be f\u00f6rut \u00e4rlagde 10 procent ny tillkort \u00e4rksrdras forn wid f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma ej reglera kunna underr\u00e4tta direetivnen interrekcnterna h\u00e4rom kurg\u00f6relse uti allm\u00e4n tidning cn m\u00e4nad f\u00f6re ins\u00e4ttningstiden",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "med del\u00e4gare gt raml\u00f6sa brunnsinr\u00e4ttning h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma i derst\u00e4des onsdag den iz innewarande juli klocka n lo f\u00f6remivagrn",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "som blott en af herre del\u00e4gare i hercules utom en redowisande sig wid den till i dag bolagsst\u00e4mma s\u00e4ga anmoda herre del\u00e4gare i n\u00e4mde fartyg 8 nyo att enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i teckningsrum a b\u00f6rsen onsdag den 10 n\u00e4stkom",
            "start": 84,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "sk\u00f6nwiks glasbruk behaga till allmen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da uti k\u00e4ft",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "s\u00e4 snar committerade af inkomma anm\u00e4lande finna att anteckna hus w\u00e4rd\u00e9n sammonlagde uppg\u00e4 till en belopp af tio million banco s\u00f6rdelodt uti liten 40 stad uls\u00e4lte committerade allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i stockholm hwartill kallelse inf\u00f6ra i allm\u00e4n tiduingarne och nicddclas magistrat i hwarje stad liten sex wcckor f\u00f6rr \u00e4n simma mantr\u00e4de skola witz bolagsst\u00e4mma stola del\u00e4garns uppg\u00f6ra bolag reglemente och den till kongl",
            "start": 341,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "reglemente anmoda hrr del\u00e4gare att lill ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da tisdag d",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "wid gt dag h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma med jnlerestenlerne i \u00e4ngfall tyg ung wc frey vara en utdelning fastst\u00e4ld af 2 si bwarie actie cm ut be t\u00e5ras af directionen ledamot gro\u00f6handlan ben aud",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "instunda april m\u00e4nad hwarie s\u00f6cknedags f\u00f6riniddag fr\u00e4n till 12 att hos underteckna s\u00e4 w\u00e4l anteckna sig till den wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 115,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "komin \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma med raml\u00f6sa brunn bolag interesienter lt nt halla litt brunn e al fredag den 20 n\u00e4stkommande llugusu klocka lo f\u00f6reiniddagen",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "respeetive uti malm\u00f6 discvntmerk hwilka \u00e5stunda h\u00e4rst\u00e4des uttaaa ben wid nu h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma f\u00f6r vara 1806 fastst\u00e4lla dividend a 16 procent behaga ines aldrafersta derom anm\u00e4la ffg hos charles toutin en svin bo uti hus 46 p\u00e5 g\u00f6tgatan",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "af malm\u00f6 f\u00f6rwaltning och raka kaper k kaper f\u00f6r sistlcdit ar samt derp\u00e4 f\u00f6liandc bolagsst\u00e4mma komma att uppstjutas till riksdag stut d\u00f6 f\u00f6retagande ttraj inom bth\u00f6rig tid stall uti",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare uti \u00e4nfartyget f\u00f6rening behaga till ben \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da l\u00f6rdag den 19 april 9 m uti baron knorrings logie uti geyersta hus p\u00e4 r ddarholmen",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "lie m utlysa bolagsst\u00e4mma femmer att h\u00e4lla",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ivid 1829 li bolagsst\u00e4mma gifna f\u00f6restrift och i f\u00f6ljd af direedonens denna dag",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "med anledning af den tvid sed t\u00e5ste bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garns uti g\u00f6theborgs discont fatta beflllk tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolag st\u00e4mma med del\u00e4garn uti n\u00e4mna discontwerk komma att halla uti hus alna trappa ripp tisdag den 8 n\u00e4stkommande april ro m",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "torsdag den 23 denncs precis 5 om morgon asg\u00e4r sr\u00e4n riddarholmen till s\u00f6dertelje och kunna en som vssa resa dft f\u00f6r att bcwista bolagsst\u00e4mma och se kanal \u00f6ppnande som l\u00e4rcr sse samma dag hos kajj\u00f6r lagerblad tisdag afton den 21 denna uttaga biljett a 3 riksd",
            "start": 127,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "och deruti meddela stna tank komma ivid denna tillf\u00e4lle direeicurswal att iemw\u00e4l s\u00e5 och andra \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag ali tillika framst\u00e4lla till afg\u00f6ra p\u00e4 att af dcfle f\u00f6rena orsak dircctionen b\u00e4ve instar och hoppa att finna bolagsst\u00e4mma af hrs llctic\u00e4gare talrik bewistad",
            "start": 234,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed kalla att sjelsive eller genom ombud s\u00e4 befullm\u00e4ktigadc som j nionde punkt af vswanber\u00f6rdk grund f\u00f6cestrifwes sammankomma till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i stockholm nysin\u00e4mnde dag ben 28 april klocka tolf p\u00e4 dag f\u00f6r att ehwad teckning d\u00e4 uppg\u00e4rt titt tio million eller ei besluta om bolag stall tr\u00e4 i werksamhet samt sadant fall uppg\u00f6ra bolag reglemente och den till kongl",
            "start": 140,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "jnterestenter i \u00e4ugfartyget f\u00f6rening behaga till den \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da l\u00f6rdag den 8 april i m hos herr grofihandlare aud",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "uti inl\u00f6sa de woro fal och da nu flera anm\u00e4la sig att rcilfa till bolag f\u00f6rs\u00e4lja aktie och bolag degursm ha n\u00e4gon stuld o\u00e4 byggnad och ingen bcrydeliga inkomsier nu f\u00e4 hastig kunna wara art r\u00e4kna va efter den vlyckeliga eldsw\u00e4dan hwadan ingen assembleer s\u00e4 snar torde kornma att v\u00e4lla s\u00e4 befl\u00f6ts p\u00e4 bolagsst\u00e4mma den gt 6 mars gt 805",
            "start": 298,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "g cnoin tw\u00e4nne direktion kung\u00f6relse af den i oktober ha man erh\u00e4lllt vi ciell bekr\u00e4ftelse v\u00e4 bedr\u00f6flig omst\u00e4ndighet att stadsfonden af brankf\u00f6rs\u00e4kringkwcrket sakna f\u00e4rm\u00e4ga akt utgifwa en ers\u00e4ttning som densamma \u00e4ligga samt derjemte blifwit underr\u00e4tta all direktion under s\u00e4dana omst\u00e4ndizveter gt uii nit sig tills widare f\u00f6ranl\u00e4ten samt blifwit af konung ber\u00e4ttiga att s\u00e4som etc depositum anse sund fr\u00e4n dcn lnsolventa fond afskilja all en premie som inflyta ware sig till f\u00f6lje af nyanm\u00e4lda brandf\u00f6rs\u00e4kring eller p\u00e4 grund af gammal f\u00f6rs\u00e4kring intill desi delcgarne wiv urtima bolagsst\u00e4mma den z deccmber best\u00e4md te ny milkor och premie under hwilka f\u00f6rs\u00e4kran sedermera komma att ega rum",
            "start": 576,
            "end": 590
        },
        {
            "text": "fullst\u00e4ndighet utwecklat bete \u00e4mne fara han h\u00e4nwisa stna l\u00e4sare till n\u00e4mna anf\u00f6rande som blifwit underst\u00f6dt och gilladl af n\u00e4stan all en del\u00e4gare som under den talrik bolagsst\u00e4mma f\u00f6rliden vara tala \u00f6fwer \u00e4mne eller med undantag endast af",
            "start": 166,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "solag warda h\u00e4rigenom kalla och anmoda att s wanligt st\u00e4lle h\u00e4p i lrebro till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sig infinna 8\u00f6rd den 8 n\u00e4stk",
            "start": 84,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer de uppr\u00e4ttad f\u00f6rt\u00e4tning b\u00f6ra medbafwas f\u00f6r arc trid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "n\u00e4r ut\u00f6swer de f\u00f6rut \u00e4rlagde 10 procent ny tiljrott \u00e4rlordras som wid s\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma ej reglera kunna underr\u00e4tta direktion jkterrcstevttroa h\u00e4rom igenom kung\u00f6relse uti allm\u00e4n tidning cn in\u00e4nad f\u00f6re ins\u00e4ttningstiden om efter denna kung\u00f6relse n\u00e4gon actie\u00e4gure uran bewis af",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "uti westindissa compagnlet anmoda att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i kongl",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "instunda april m\u00e5nad hwarje s\u00f6cknedags f\u00f6rmiddag mi till 12 att hos underteckna f\u00e4 w\u00e4l anteckna sig til 11 den wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "n\u00e4diga reglemente lagtima bolagsst\u00e4mma komma att halla 1 d",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "rotste bctier wid bolagsst\u00e4mma silwa r\u00e4tt till del laga t sstverl\u00e4ggnniqame och att de utchttiwaiive f\u00e4 underkasta fig och \u00e4tn\u00f6jas med hwad de n\u00e4raaran en brfluta",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da uti en eptra bolagsst\u00e4mma till mottagande s\u00e4w\u00e4l as direktion i edowismng f\u00f6r wc kst\u00e4lligheten af k gt bolag ofwanber\u00f6rde sen fatta beslut som til",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "etter befluk wid hall bolagsst\u00e4mma ben 28 i denna monad komma \u00e4ierst\u00e5enve procent eller 2 r dlr banco p\u00e4 hwarje ackie i erjernsw\u00e4idsta sillsalteri inr\u00e4ttning ark nu inbetala och ytterlig sannnanlr\u00e4de med del\u00e4gorne flit h\u00e4lla n b\u00f6rjan af n\u00e4sta sommar",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "wid adolphbergs hclsvbrunn blifwcr altman bolagsst\u00e4mma fj\u00e4ll ben 17 n\u00e4stinstundande november hwarwid samielige interessenterne erinra akt antingen sjelfire eller genom laga ombud sig infinna till \u00f6fwerl\u00e4ggning uti n\u00e4gra brunn r\u00f6rande angel\u00e4genhet drebro dcn 4 september",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "nied enahanda willkor och f\u00f6rbeh\u00e4ll som wid bolagsst\u00e4mma gt l zi jan",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "fan son skola idka fiimfjmtdel p\u00e5 10 \u00e5r hivarester den p\u00e4 ny fifwemis fcmmtlft skola bero hur wida bolagsst\u00e4mma ytterlig fingo s\u00f6rlangas",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "till utbekomma af den slutlig utdelning i compagniet svin wid interessenlcrncs i dag baillie bolagsst\u00e4mma blifwik fastst\u00e4lld anmoda all hwilka innehafwa lvmpagniels och bein icke redan ingifwit akt u firr dest g\u00e4rna och allrasist innan lnst",
            "start": 92,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "bolag anmoda samtelige bolag del\u00e4gare att buvista den \u00f6rliga bolagsst\u00e4mma som komma att halla uti diskontkomoret i g\u00f6theborg onsdag d",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "da bolag att f\u00f6r forts\u00e4tta af den bolagsst\u00e4mma som den r n\u00e4st",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "om s\u00e4 intr\u00e4ffa skola att tillskott till far yge s underh\u00e4llande eller utreda an s\u00e4gos n\u00f6dig s\u00e4 \u00e4ga en wid llnst ordinarie eller ertra bolagsst\u00e4mma d iaktta gande af den tid bolagsreglorna utstaka tillst\u00e4deskommande actielgarce p ura i et hwilken efter ber\u00e4kna all s\u00e4dana tillskott best\u00e4mma och genom direktion uprtaga \u00e4ta hwarwid f\u00f6rsumma inbetalning inom f\u00f6reskrikwe tid hafwer den f\u00f6ljd att acrien genom en i post och znrikestidninoarue g\u00e4nger inf\u00f6ra aunoace annulleras och en f\u00f6rnya aktie under samma numer utf\u00e4rda hwilke as dircctionen \u00e4 \u00f6ppen auctio i stockholm till den m stbjudande f\u00f6rs\u00e4lja p\u00e4 fatt att de fordra tillskott anse wara uti znropssumman inbegripa men directionen emnar ill innehafwaren af den annullera actie hwad den kornyide och s\u00e4 da ack man kunna p\u00e4 auction hakwa lemna i \u00f6fwerskott sedan bolag beh\u00e4llii hwad som emot en fordra tillskott swarar skola \u00e4ta i en framtid plura iiet wid bolagsst\u00e4mma finna fartyg f\u00f6rs\u00e4ljning och tillg\u00e4ngarnes utdelning l\u00e4mplig lindrig eller f\u00f6rmonligare att densamma beb\u00e4lla s\u00e4 skola ocks\u00e4 n\u00e4mna liten beflut derom g\u00e4 i werkst\u00e4llighet",
            "start": 133,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "mi fl nu wid i dag hall ordinarie bolagsst\u00e4mma ned jilteresieuterne i \u00e5ngfartyg f\u00f6rening ha en utdelning af aa pr hwarje aktie bliswit fastst\u00e4lld och font emot qvitto och aktiebrefwens nppivisande utbetala all sdknedagsf\u00f6rmiddagar innan gt p\u00e4 hrr antz",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "anh\u00e5llan uti strifiveise under den 21 september 1826 i r\u00e4d finna god till\u00e5ta att \u00e4gare till actier som aro b lanke uti riks st\u00e5nd eller allm\u00e4n ma f\u00f6r desto s\u00e5som f\u00f6r andra actier ivid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock med willkor att \u00e4gare till dylik actier lod bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete oireckionens af den werk der de stro pants\u00e4tta inom en m\u00e5nad f\u00f6rut meddeldta bewis alt actierne stro i ettdera af n\u00e4mna werk s\u00f6rwarade och b elvi set der\u00f6fwer ntfstrdadt i \u00e4ndam\u00e5l att wid bolagsst\u00e4mma begagna \u00e4fwensom att kongl",
            "start": 256,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "respeetise hrr a e\u00e4gare i hjelmare canaloch slnpwerksbolag anmoda h\u00e4rmed att santman tr\u00e4 till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma s wanligt st\u00e4lle h\u00e4r i \u00f6rebro m\u00e4ndagen vina i instund",
            "start": 100,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "hwilka \u00e4 bolag w\u00e4gnar stola emotta f\u00f6rrber\u00f6rde handling och erinra derjemte att en actie\u00e4gare som \u00e5stunda denna bolagsst\u00e4mma bewista b\u00f6ra i till fullm\u00e4ktig secreterare inom ben 14",
            "start": 111,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "wid 1802 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma de actie \u00e4gare lomwilia gagn den f\u00f6rman att erh\u00e5lla urdelnrnaen i stockholm inom ia u\u00e4stk",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i anseende till den uti maj m\u00e4nab infalla bolagsst\u00e4mma avertera isp",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "oaktadt en i sadant och beh\u00f6rig kung\u00f6ra bolagsst\u00e4mma hafw gt dock gansta f\u00e4 as del\u00e4gare i aoolphsbbrgs brunn bolag anm\u00e4la sine deruti \u00e4gande aetier s\u00e4 atr ej f\u00f6ga deras antal \u00e4nderas nu warande rar \u00e4nnu \u00e4ro f\u00f6r bolag till stor del alldeles",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "till bestrida af utgift f\u00f6r reparation af \u00e5ngfartyg ysngwe frey hafrva hafrva actie\u00e4garne wik allm\u00e4n errra bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 106,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "med anledning af den tvid sednaste bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont fatta beflut tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti n\u00e4mna discontwerk komma att h\u00e4lla uti hus trappa upp tisdag ben 8 n\u00e4stkommande april 10 m",
            "start": 126,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "girande f\u00f6rekomma den wid bolagsst\u00e4mma den 4 april v\u00e4cka och wid bolagsst\u00e4mma discuterade frsgan om t\u00f6r\u00e4ndring af re filorne",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "respektive jnteretzenterne uti anmoda hckrmed af direktion att till en allin bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da direktion rum \u00e4 b\u00f6rs den 14 n\u00e4stkom",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "bolag eomniittcrade till s\u00e4ker man icke kunna asyyra werkei nied dest tillhirigheter och s\u00f6rnioner f\u00f6ranl\u00e5ta commiiterade h\u00e4rigenom till ytterlig bolagsst\u00e4mma sammankalla f\u00f6r att widare samr\u00e4da och \u00f6fwerenskomina antingeir om wcrkcts f\u00f6rs\u00e4ljning eller samt inh\u00e4mta nirdcrr\u00e4 om en lik n\u00e4rwarande n\u00f6dig penningef\u00f6rskott till afbeialning p\u00e4 kronol\u00e4n och committeradcs g\u00f6ra penningef\u00f6rffoit",
            "start": 145,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "till allmcn bolagsst\u00e4mma kalla samtlig \u00e4gare af aktie uti sk\u00f6nwiks gla att sig uti h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag d",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "oaktadt en l sadant \u00e4ndam\u00e4l och keh\u00f6rtgen kutigjorde bolagsst\u00e4mma afwa dock gansta s\u00e4 af del\u00e4garnc i aoolphsbergs drunnr bolag anm\u00e4la sine dertiti \u00e4gande artier s\u00e4 atte i liten de antal \u00e4n de itu warande initctzafware \u00e4nnu vara f\u00f6r bolag till stor del alldeles ok\u00e4nd",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "hrr del\u00e4gare uti js\u00e4sa och blywerk anmana ali sammantr\u00e4da p\u00e4 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma wid dalby d",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "gesedan \u00e5terf\u00e5 och kanske f\u00f6rdubbla de subscriberade och detzurom geuom \u00e4rlig rewisioner och bolagsst\u00e4mma l\u00e4nge warit i tillf\u00e4lle akt blifwa underr\u00e4tta m den w\u00e4rdsl\u00f6sa egcnnytkiga och fl\u00e4rdfull i directionens f\u00f6rwaltning men s\u00e4danc icke mota utan \u00e4rligen gifwit smickra decharge och f\u00f6rst n\u00e4r utdelning b\u00f6rja inskr\u00e4nka blifwit n\u00e4gol ot\u00e5lig men forn f\u00f6rstr\u00e4cka en ansenlig underst\u00f6d och isynnerhet allm\u00e4nhet m\u00e5ssan af nation som af f\u00f6rtroende till werkets genom kongl",
            "start": 92,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "trollh\u00e4tte och sluiwerks bolag direction kung\u00f6ra h\u00e4rmedelst att jemlikt 4 t komma ordinarie bolagsst\u00e4mma att nied hrr actie\u00e4gare halla fredag den tjuguattonde instunda juli i g\u00f6theborg upp\u00e5 rum hwarest sammantr\u00e4de sier ro m jemte tv\u00e5l af directeurer och revisor f\u00f6rekomma i denna tillf\u00e4lle \u00e4fwen andra f\u00f6r bolag gansia wigtige fr\u00e5ga till afg\u00f6ra",
            "start": 91,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "med att allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med samma werks jnteresenter zr att h\u00e4r i gtockholiii ta ga sig h\u00f6rja m\u00e5ndag d",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "eommittecade hafwa s\u00e5ledes trodt att lund stads del\u00e4gare ivid instunda bolagsst\u00e4mma b\u00f6ra f\u00f6rel\u00e4gga en \u00f6frig del\u00e4gare s\u00e4dana willkor hwarigenom ofwaiin\u00e4mnda ol\u00e4genhet f\u00f6rekomma och i fall af deffas antagande och en m\u00e5ngen \u00f6frig delagarnes qwarblifwande till styrka werkets fortfarande werksamhet",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "fd bolagsst\u00e4mma i g\u00e4r med intcresenrerne uti h\u00e4r rojrandc blef herr snell som efter lottning fr\u00e4n utg\u00e5 \u00e4ta inkalla och til revisor bfmer iimewarande ars f\u00f6rwaltninq mala major och riddare h5gw\u00e4lhorne herr a refwc",
            "start": 2,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "per aktie med en wilkor och f\u00f6rbeh\u00e4ll som wid bolagsst\u00e4mma den 31 sist januari blisivit fastst\u00e4lla",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "till ben ordinarie bolagsst\u00e4mma halka behaga samtlig herre daae",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "af nio million banco uts\u00e4tta direktion allm\u00e4n hwarf\u00f6r \u00e4gare genom t\u00e4dan anm\u00e4lan r bolag ina\u00e4tt bolagsst\u00e4mma h\u00e4r i siockhdlm hniartill k\u00e4llene inf\u00f6ra i trad bolag uti answarighet i och med deisamma allminna lldningarne och meddela magistraren i hwaeje ningen stiga till den i z punkt s\u00e4ga belovv af busmlrden",
            "start": 94,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med fredricsbcrgs och ekfj\u00f6hofg\u00e4rds bolag jnteresscnter komma att klia den 27 instunda november i j\u00f6nk\u00f6ping stad i fru h s hwatill saintelige lottiaare h\u00e4rmedelst warda a infinna fbr att bliuva underr\u00e4tta om bruk och egendom drift och n\u00e4rwarande tillst\u00e5nd m m och behaga lvtt\u00e4ga ne ben\u00e4git iaktta hwad s\u00e4 i afseende p\u00e4 fullm\u00e4ktig som vmbvteaf lott\u00e4gare f\u00f6rejkrifwer",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare i nya landwettersw\u00e4gs blbolag \u00e4ga n\u00e4r som g\u00e4rna uppb\u00e4ra r\u00e4nta a sig iactier hos underteckna gr\u00f6nwall hwilken \u00e4fiwen utbetala kapital och r\u00e4nta \u00e4 de ivid ben lie dag hallna ordinarie bolagsst\u00e4mma utlotta fyra styck actier 3 \u00f6 136 189 \u00e5 hwilka r\u00e4nta ej l\u00e4nge god g\u00f6ra \u00e4n sednast till ben x n\u00e4stkommande 21 pril",
            "start": 198,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "till erh\u00e5lla af den wid stockholm si\u00f6f\u00f6rk\u00e4kringsbolags f\u00f6rlida g\u00e5rdag h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma bestj\u00e4la utdelning behaga respektive hrr aktie\u00e4gare inlemna aeli er ne p\u00e4 bolag couror m\u00e5ndag och tisdag d",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "n\u00e4r ut\u00f6fwer de f\u00f6rut erl\u00e4gga 10 procent ny rilstott erfordra sorn ivid t\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma ej reglera kunna underr\u00e4tta oirectionen interestenterne h\u00e4rom igenom kundg\u00f6relfe i tidning en m\u00e5nad f\u00f6re ins\u00e4ttning tid \u00f6rn est benna kundg\u00f6 reise n\u00e5gon actie \u00e4gare utan bewis af ta f\u00f6rfall f\u00f6rsumma inbetalning f\u00f6rnya kuudg\u00f6relsen ines f\u00f6rl\u00e4nga af betalningstid cii \u00e4nnu m\u00e5nad ock st\u00e4lle denna ej heller werka b\u00f6ra hel capitalet laalige uts\u00f6ka sasoin efter owckkorlig f\u00f6restriniing tued se procent r\u00e4nta \u00e4rligen ifr\u00e5n den dag ins\u00e4ttning bordt s\u00e5 i hwilken h\u00e4ndelse samma capital och r\u00e4nta anse f\u00f6rwerkade och tilfalla bolag samt actie indra eller d\u00f6da genom kundg\u00f6relse i tidnin garna",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "om den rill i dag l\u00f6rdag dcn 30 maj klocka half rill 4 m best\u00e4mma ordinarie bolagsst\u00e4mma i hus s qwart",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "yttra deras \u00f6stundan att h\u00e4r f\u00e4 afb\u00f6rda den wid bolagsst\u00e4mma fastst\u00e4lla ytterlig inbetalning af 40 procent enligt kung\u00f6relse ifr\u00e4n malin\u00f6 af dcn 19 september sistiidnc utom en 10 p ocent hwilke wid substriptionen b\u00f6ra erl\u00e4gga och hwarf\u00f6re h\u00e4rwarande allenast i baii fe deponera men icke insatt nagra mcdil attfd f\u00e4 underteckna sostom\u00e4n med giswen anledning af direktion h\u00e4rigenom kung\u00f6ra den inom den 15 i denna m\u00e4nad b\u00f6ra uti riks st\u00e5nd bank af s\u00e4danc ins\u00e4tta f\u00f6r malm\u00f6 banko rakning jo procent uti silswer eller bank f\u00f6r silfwcr utgifnc 4 proccius obligation af werkeliga som g\u00f6ra i",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ika kcmma alt best\u00e4mma grund f\u00f6r r\u00f6stber\u00e4k gell i fast lgon af en witz bolagsst\u00e4mma f\u00f6 kvmmaiioe jr\u00e4gor icke skola kunna annorlunda \u00e4n om omr\u00f6stning afg\u00f6ra",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "ibland en w\u00e4nga uppmaning simma stad delegare vara \u00e4swen den att bestj\u00e4la om den gammal werkets uppl\u00f6sning och formerande af eil ny bolag m\u00e4ste fly genast uran all dr\u00f6jsm\u00e4l och nldw\u00e4ndigt i hrvarje stadsrrstildt icke wib ben blifroande lolagost\u00e4niman emedan wid denna bolagsst\u00e4mma endast kunna komma i fr\u00e4sa ali betala",
            "start": 267,
            "end": 281
        },
        {
            "text": "de i sk\u00e4ne bo herre i h\u00f6gan\u00e4s kolswerk anmoda harmed att till f\u00f6rbereda bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i helsingborg fredag den 22 augusti i del st\u00e4lle som i f\u00f6r den iy samma m\u00e5nad skola bliswa tillk\u00e4nnagjfmit",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "wid i dag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med fiiterepenterne i \u00e5ngfartyg f\u00f6rening ha en utdelning af 22 pr hwarje aktie blifwit fastst\u00e4lld och som emot qvitto nppwifande utbetala all s\u00f6knedagsbrmiddagar innan gt 0 p\u00e4 hrr and",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hrr actie\u00e4gare i hjelmare canal och rete\u00e4oouifl marea h\u00e4rigenom kalla och anmoda en att i reanligt s\u00e4lle h\u00e4r i lrcbro till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sig infinna onsdag is",
            "start": 129,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmerelji arr sammantr\u00e4da rista allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma hos hr cvmmcreek\u00e4oet och riddare c",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "enligt den ivid bolagsst\u00e4mma med stockholm s\u00e4llssap i dag fatta bcstnt \u00e4ga en hrr lott\u00e4gare som icke redan anteckna sig men rusta att med anledning af 4",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en\u00e4r del\u00e4gare genom direktion nystn\u00e4mnde kung\u00f6relse wnnnit trygghet derf\u00f6re att all en premie som nu ins\u00e4tta icke komma att anw\u00e4ndas till annan an h\u00e4danefter tima brandskada pa s\u00e4tt wid bolagsst\u00e4mma komma att best\u00e4mma icke till fylla af deficit uti ers\u00e4ttning f\u00f6r abo och da del\u00e4gare i all h\u00e4ndelse icke f\u00f6rlora mera \u00e4n n\u00e4gra m\u00e5nad r\u00e4nta pa premie skola wi f\u00f6rmoda att de \u00e4ro skyldig sig sjelfiva och sig inteckningshafware att s\u00e4 skyndsam som m\u00f6jlig och sen innan bolag st\u00e4mma z dec deponera denna uti den ny fond",
            "start": 185,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "bolag n\u00e4digst fastst\u00e4lla reglor i underd\u00e5nighet anm\u00e4la en \u00e4ndring hwilka bolag sedan wreket mi mera blifwic fullbordadt ivid sista bolagsst\u00e4mma finna wara f\u00f6r den samma n\u00f6dig tillk\u00e4nnagifwandes i ij att ehuru uti 10",
            "start": 130,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "hwilket till hugad lefwerantcmers underr\u00e4ttelse meddela nied rillk\u00e4anagistvande att en f\u00f6rsegla anbud b\u00f6ra wara f\u00f6re auktion iulemnade och att leswereringcn torde erfordra inom samma wccka resp r aktie\u00e4gare mi g\u00f6cheborgs erinra om den till 1 dag i kontor uts\u00e4tta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma 0 m d\u00e4 en direkt\u00f6r komma ali w\u00e4ljas i den asg\u00e4endes st\u00e4lle samt revisor f\u00f6r innew",
            "start": 269,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med jnftresteimrne ull sk\u00e4nika steukolswerket sr att b\u00e4r i stockbolin hos hans erccllence m m",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "upp\u00e5 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med samtelige interessenterna uti tvcksmarke telgstensbrott de 15 mars 1810 vara beflutit att en ytterlig tillskott af sex banro per actie b\u00f6ra innewarande ars marknad uti carlstad till underteckna inbetala vch blifwer genom denna inbetalning actien fulltecknad till den \u00e5tagen belopp 20 f\u00f6r \u00f6frig erinra om innehollet af",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "jemlikt der wid i dag b\u00e4llne ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4aarne uri den i link\u00f6ping srad p\u00e4 aktie uppf\u00f6ra gt och spectaeellms faimde beslut kalla h\u00e4rmedelst samtlig aktie\u00e4gare i denna inr\u00e4ttning att \u00e4 fredag d",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma simma komma att ofwanu\u00e4milde dag ia m h\u00e4lla s liten b\u00f6rssale h\u00e4r i stockholm f\u00f6r den \u00e4ndam\u00e4l n\u00e4mna",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "uti s\u00f6dertelje kanal och suchwcrk warda h\u00e4rmedelst kalla till allmen bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 31 n\u00e4stinstundande januari il m h\u00e4r i stockholm och kongl",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en hwilka a bolag w\u00e4gnar stola emotta f\u00f6rrber\u00f6rde handling och erinra derjemte att en aktie\u00e4gare som \u00e4stunda denna bolagsst\u00e4mma bewista b\u00f6ra i till fullm\u00e4ktig secreterare inom den 14 februari 1826 hafwa inlemnal sig actiebref emot undf\u00e5 af poletter hwilka wid bolagsst\u00e4mma komma att uppwisas",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "enligt denna nna organisation vara bestutadt r\u00f6rande vrds\u00f6randen a att i h\u00e4ndclse af ordf\u00f6rande f\u00f6rfall akt sig wid bolagsst\u00e4mma eller direction han st\u00e4lle f\u00f6retr\u00e4da af den wid sammankomst n\u00e4rwarande privat direrteur som l\u00e5ng tid warit ledamor i directionen och i fall flera \u00e4ro liktidig derinom af den fr\u00e4mst bland de b att gammal ledamot ma ega att i h\u00e4ndelse af ordf\u00f6rande f\u00f6rhinder samniankalla directionen t att i h\u00e4ndelse ordf\u00f6rande d\u00f6",
            "start": 115,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "hrr aetie\u00e4gare i hielmare canal och sluiwerkeoolag warda h\u00e4rigenom kalla och anmoda att \u00e4 manlig st\u00e4lle ij\u00e4r i \u00f6rebro till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sig infinna frecagen d",
            "start": 129,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "inkeresscnter \u00f6ppen leinnadl ait uran personlig inst\u00e4llelse stristligcn ins\u00e4nda fin och p\u00e4min nelstr i all en \u00e4mne som wid bolagsst\u00e4mma komma art behandla och stola till den \u00e4nda allo st\u00e4gorna blifwa f\u00f6re \u00e4mndc prospectus f\u00f6ljaktig",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst infalla bolagsst\u00e4mma med bolag och actie\u00e4garne gemensam och i h\u00e4ndelse af olik rank i derra \u00e4mne genom omr\u00f6stning hwarwid hwarje etthundrade riksdaler banco sz w\u00e4l i bolag som actie\u00e4garnes fond komma nier att ber\u00e4kna f\u00f6r en r\u00f6st",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "wid den i dag hallna ordinarie bolagsst\u00e4mma 6 styck n\u00e4mligen",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des d",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med fnteresienternc uti sk\u00e4llsta stenkolswerket vara att h\u00e4r i stockholm hos hans ercellence m in",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "samtelige ur och slusiwerket h\u00e4rmedelst kalla att till allmin bolagsst\u00e4mma ut",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n niedel ansta komma att bolag meddela b\u00f6ra direktion h\u00e4rivid erinra icke allenast att p\u00e4 s\u00e4tt den till strcn\u00e4mnda bolagssi\u00e4mma utf\u00e4rda simma i post och jnrikestidningarna 410 135 och 150 ketta vara ink\u00f6rd kallelse inneh\u00e5lla i st\u00e4ll f\u00f6r originalaetkebrcfwen inom en m\u00e5nad f\u00f6re sammantr\u00e4de dad\u00e9 b elvis att de vara o antingen bek\u00e4nta i rike st\u00e5nd bancodiscont eller allm\u00e4n eller deponera hos rike st\u00e5nd l\u00e4nccvntori g\u00f6teborg ber\u00e4ttiga att fira talan wid bolagsst\u00e4mma utan ock att enligt g 1 i bolagsreqlorna af lie april 1810 den aktie\u00e4gare som icke ha l\u00e4glig att personligen komma tillst\u00e4des \u00e4ga att genom ombud som dock sjelf b\u00f6ra wara aktie\u00e4gare i bolag \u00f6fwerl\u00e4ggning och bcflut delta forn flutligeu att jemnlik tini \u00e5beropa aria",
            "start": 456,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "diverse herre jntrenenter uti sjuntorps fabrik behaga sammantr\u00e4da hos underteckna tisdag d 28 denna ro till ben ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 121,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "direktion \u00f6fwer s\u00f6dertelje kanal och slnstwerk wid allmenna bolagsst\u00e4mma den il januari innewarande vara afgifna ber\u00e4ttelse utlemna till aktie\u00e4gare utan betalning as direktion sekreterare kammarf\u00f6rwandten i kongl",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "ben\u00e4mna bolagsst\u00e4mma komma \u00e4 oswan uts\u00e4tta dag att halla hos underteckna n",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "direktion af johannisbergs fara h\u00e4rigenom kalla samtlig hrr jnteres enter i ber\u00f6ra bolag att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma d\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag d",
            "start": 119,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom kalla att de zo n\u00e4stkommande mar 9 f\u00f6rmiddag till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da hss gcneral fullm\u00e4ktig uti de i stor sj\u00f6rullshuset wid skeppsbro 1 traopor upp bcl\u00e4gne ues rum till hwilken \u00e4nda f\u00f6rut den 20 22 och 24 i mana p\u00e4 eftermiddag fr\u00e4n 4 till 7 behaga till fullm\u00e4ktig samma st\u00e4lle sine aetier inlemna",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstag till f\u00f6rnya taxa f\u00f6r trollh\u00e4tte canal och slustfart afgifwa underd\u00e5nig utl\u00e4tande sedan bolag blifwir i \u00e4mne h\u00f6rdt s\u00e4 anmoda vch kalla samrelige uti trollh\u00e4tte canal och glusiwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma \u00e4 rum i g\u00f6theborg thorsdag instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende vch deruti meddela sig tank kommaade wid denna tillf\u00e4lle directions wal att jemw\u00e4l sse och andra \u00e4mne af synnerlig wicjt f\u00f6r bolag att tillika fram mllas till afg\u00f6ra s\u00e4 att af desia f\u00f6rena orsak directionen b\u00e4de \u00f6nska vch hoppa att finna bolagsst\u00e4mma af hrr \u00e4gare talrik bewlstad",
            "start": 541,
            "end": 555
        },
        {
            "text": "lrs bolagsst\u00e4mma en aktie\u00e4gare som wilja njuta f\u00f6rman af dividend undf\u00e4enre i stockholm inom d",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "hrr jnterestenter i skeppswarfwet kust anmoda att till bolagsst\u00e4mma mangrann sammautr\u00e4d p\u00e4 torsdag d",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "sista utdelning a aktierne i komma nu att werkst\u00e4llas i enlighet med den wid naste bolagsst\u00e4mma f ttade bcflut",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rut i denna blas rilk den 20 iimewarande kungsorda bolagsst\u00e4mma f\u00f6r herre aktie\u00e4gare i g\u00f6tha canal komma i anseende till melkankomne kind att i st\u00e4ll halla n\u00e4sikom",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i ren med intressent uti landscrona skevpswarf wid gt 829 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma gifne f\u00f6reskrist och i f\u00f6ljd af direciionens denna dag fatta beslut komma tre banco p erie att i vara utdela hwarmed b\u00f6rjan g\u00f6ra den 15 n\u00e4stkommande orlober och f\u00f6lja dag i samma mana",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "respektive jnterehenterne uti anmoda d\u00e4rmed af direktion att till et allmen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i direktion \u00e4 b\u00f6rs dcn 24 i denna mana h ii",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "hrr och bolagsman uti den i \u00f6rebro stad warande kalla lill allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma uli \u00e4ocielelcns hus d",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "enligt beslut af i eeograffssa inr\u00e4ttning komma ni bolagsst\u00e4mma att halla den in april kl gt i m hss hr och riddare baron hermelin i uset 42 i clara liten wattugr\u00e4nd twenne trappa upp",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "revisorernc njuta dagtractamente och ers\u00e4ttning f\u00f6r resekostnad i enlighet med hvad af del\u00e4gare \u00e5 f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma stadga",
            "start": 104,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "megleniente anmoda herre del\u00e4gare alt till ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da tisdag den 29 denna n nu p\u00e4 b\u00f6rs uti lofl",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att besluta en 8tg\u00e4rder hwilka b\u00f6ra widtaga med \u00e5ngfartyg vngwc frey i anledning af den skada som under resa emellan wester8s och arboga den i denna m8nad genom st\u00f6tning tr\u00e4ffa n\u00e4mna fartyg kalla herre del\u00e4gare uri den derf\u00f6re inr\u00e4tta bolag hwilket i akriebrefwen ben\u00e4mna bolag f\u00f6r en transport inr\u00e4ttning emellan s rockl \u00f6lm och g\u00f6tlieborg alt till extra bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i gul sal 8 b\u00f6rsen l\u00f6rdag den 8 augusti 16 m hwar en franwarande f8 atn\u00f6jas med en n\u00e4rwarandes bestut samt endast akriebrefs uppwisande inedforer r\u00f6str\u00e4ttighet och tillk\u00e4nnagifwes h irjemte att bolag reglor enligt bolaasst\u00e4mmobeslutet af den 1 denna blifwit till 8gon del f\u00f6r\u00e4ndra igenom en d8 gilladt och anraqet stadaande af f\u00f6lja inneh\u00e5lla nemliaen om s\u00e4ga intr\u00e4ffa tillie att tillskott till fartyg underh\u00e5lla eller utreda ans8gos n\u00f6dig s8 \u00e4ga de wid urli st ordinarie eller extra bolagsst\u00e4mma med iaktta af den tid utstaka tillstsdeskommande attis\u00e4gares pluraliter hwilken efter aktieantal ber\u00e4kna att s8daue tillikottbest\u00e4mma och genom direktion uppraga l8ta hwarwid f\u00f6rsumma mbet\u00e4ltfitlg inom f\u00f6reskrifwert tid hafwcr den p8f\u00f6ljd att aktie genom en i post k ne inf\u00f6ra annons annullera och en fouinsd aktie under sanima nummer utf\u00e4rda hwilkcn af direktion \u00f6ppen auktion i stockholm till den mestbj da de f\u00f6rf\u00f6lja p8 f8 fatt acc den fordra tillskott anfes wara uti inropsfumman inbegripa men direktion utiunr nar rill innehafware af den annullera aktie hwad den f\u00f6rnya och s\u00e4lja aktie kunna p8 auktion hafwa lemna i \u00f6fwerskott fedag bolager beh8llit hwad som emot den fordra tillffottet fwarar skola 8tcr t crr framtid pluraliret wid bolagsst\u00e4mma fiuna fartyg f\u00f6rf\u00e4ljning och tillg8ngarnes utdelning \u00e4n wigare lindrig eller s\u00f6rin8nligare \u00e4n att densamma behalla s\u00e4ga skola ocfss n\u00e4mna pluralitet bestut derom ga i werkst\u00e4llighct warandes en hinder och wilkor som f\u00f6r detza twenne stadgande kunna finna uti en hittills galla h\u00e4rmedelst undanr\u00f6ja och upph\u00e4fne ehur n\u00e4mna reglor i af bolag tills widare bibeballas till efterr\u00e4ttelse",
            "start": 359,
            "end": 373
        },
        {
            "text": "intrefienterne uti ronneby sockerbruk kalla till allman bolagsst\u00e4mma \u00e4 bruk fredag de 14 instunda september 11 m f\u00f6r att afh\u00f6ra rewisorernes ber\u00e4ttelse \u00f6st anm\u00e4rkning tillika ines direktion f\u00f6rfatta sivar och f\u00f6rklaring m harwid erinra att en fr\u00e4nwarande f\u00e4 \u00e4tn\u00f6jas med en tillst\u00e4deskommandcs bcflut enligt stadgande",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "mar 9 f\u00f6rmiddag till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da hos general fullm\u00e4ktig uti de i stor sj\u00f6tullshusct wid skeppsbron traopor upp bel\u00e4qne rum till hwilken \u00e4nda strut den 20 22 och 24 i samma mana p\u00e4 eltermiddaaarne fr\u00e4n 4 till 7 behaga till fullm\u00e4ktig \u00e4 samma st\u00e4lle sine aetier inlemna",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "bolag fatta beflut directionen stola underr\u00e4tta en ivid bolagsst\u00e4mma franwarande del\u00e4gare med tillk\u00e4nnagifwande tillika att wid n\u00e4mna tillf\u00e4lle f\u00f6rekomma jemte wal till direcc\u00f6rer och revisor \u00e4fwen andra \u00e4mne af mycken wigt",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "enligt bolag regel 8 kal as h\u00e4rmed hrr aktie\u00e4gare i nya landweuers vag bolag till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e4lla \u00e4 rum h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag den i n\u00e4stkommande mars is il m och erinra hwad bolagsreglornas 10 om aktie f\u00f6rewisande i tillf\u00e4lle f\u00f6reffrifiver",
            "start": 91,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "till den ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4va behaga samtlig herror jntrestenter i kust sammantr\u00e4da hos willhelm gibson fredag den 29 denna 10 f\u00f6remiddag",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tvid 182g \u00e4rs bolagsst\u00e4mma gifna f\u00f6resirist och i f\u00f6ljd as directionens denna dag fatta bestnt komma 3 per actie att i vara utdela hwarmed b\u00f6rjan g\u00f6ra d",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "directionen ock ha tills\u00e4ndt n\u00e4mna herre trpckia exemplar af s\u00e4 w\u00e4l rike st\u00e5nd som bolag ivid h\u00e4r hallna bolagsst\u00e4mma fatta beslut",
            "start": 104,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "diskont yttra de sffundan att h\u00e4r f\u00e4 afb\u00f6rda den ivid bolagsst\u00e4mma fastst\u00e4lla ytterlig inde",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "\u00e4rbel\u00e4gna liten kr\u00e4n mera afl\u00e4gsna stad kunna \u00e4ga rum \u00e4terst\u00e4r ej annan an begagna den lik \u00e4ga som konung n\u00e4kiga bref af d 26 sept och direktion kung\u00f6relse gifwa wid hand latt hwarje stad an ingen inf\u00f6r magistrat eller eljest waljer en eller flere deputerad som \u00e4ro del\u00e4gare i werket och hwilka \u00e4ga att stad bra wid urtima bolagsst\u00e4mma bcwaka forsed de metz et",
            "start": 322,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "styrelse as st\u00e4dernes flr h\u00e4rmed erinra att hwar och man som antingen i egenlkap af del\u00e4gare eller i grund af fullmagt \u00e4mna bewista bolagsst\u00e4mma den 1 instuiidande juni b\u00f6ra jemlikt f\u00f6reskrift i reglemente 71",
            "start": 131,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "hrr interestcnter i \u00e4ngsiaetyget pnawe frey behaga till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i gul sal p\u00e4 b\u00f6rsen i morgon onsdag d",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hrr betie\u00e4garr mi \u00e5ngfartyg f\u00f6rening behaga till ben \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma saminanlr\u00e4da l\u00f6rdag d",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "anh\u00e5llan uti flrifwelse under den 21 september 1826 i r\u00e4d finna god till\u00e5ta att \u00e4gare till acrier som aro uti riks st\u00e5nd bank diflonr eller allm\u00e4n brandforsakringsmerket ma f\u00f6r resa s\u00e5som f\u00f6r andra acrier wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock nied wiltkor alt \u00e4gare till dylik aclier w d bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete directionens af den werk be de \u00e4ro pants\u00e4tta inom en m\u00e5nad f\u00f6rut meddeldka bewis alt actlerne aro i elidera af n\u00e4mna werk f\u00f6rwarade ocb beiviset der\u00f6fwer ulf\u00e4rdadl i \u00e4ndomal akt wid bolagsst\u00e4mma begagna \u00e4fwensom att kongl",
            "start": 484,
            "end": 498
        },
        {
            "text": "behaga herre aktie\u00e4gare i ny landwettersw\u00e4gen till ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da p\u00e4 rum och da med sig actier",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande maj klocka n f\u00f6rmiddag inf\u00f6r magistrat sig inst\u00e4lla f\u00f6r att asgiswa yttrande hurmvida en all eller flera wilja om snllmagtig wid bolagsst\u00e4mma sig f\u00f6rena",
            "start": 141,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "swstmerks bolag h\u00e4rmeoelst kall famtelige herre actie\u00e4gare till ertra bolagsst\u00e4mma som komma art \u00e4 handel societet rum i g\u00f6lheborg l\u00f6rdag d",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "wid bolagsst\u00e4mma med stockholm dag fatta beflut ega en herre lott som icke c n ckiiadt fiss men \u00f6nska att mod anledning af 4",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "jnterehenlerne i ny anmoda att till en dllm\u00e4n bolagsst\u00e4mma samman tr\u00e4 d",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "per aktie med en wiltor och f\u00f6rbeh\u00e4ll som wid bolagsst\u00e4mma den 31 fistel",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "herre jntrestentcr uti sjuntorps fabrik behaga sammantr\u00e4da bo underteckna tisdagfln d 28 denna 10 m till ben ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 118,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "f\u00f6r uuderf\u00f6tning buruwida \u00e4ngmachinen ms kunna hjelpas och f\u00f6rfatta i m stick att den blifwer mot sndam\u00e4let fwarsnde f\u00e5 kalla h\u00e4rmedelst simma telige jnteresenterne i den fartyg till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma s handelzeocieteten riim i g\u00f6teborg d",
            "start": 189,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "fredag den y nu instunda december 10 f\u00f6remiddagcn i consistorii ecclksiastici sterre sesstonsrum sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma f\u00f6r atr l\u00e5ta sig till granskning f\u00f6rel\u00e4gga den f\u00f6rsiag till inr\u00e4ttning som af den z sednaste bolagsst\u00e4mma walda committeen blifwit anta saint dereftcr tag widare beftut att s\u00e4tta inr\u00e4ttning i gang",
            "start": 120,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "i chs\u00f6medelst uts\u00e4tta en allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma iner t\u00e4listenswcrks herre jntcresenter som ko limor att h\u00e4lla p\u00e4 st\u00e4ll witz werkel d 27 fi stk",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i enlighet med en jntretzenter litt h\u00e4rwarandr sockerbruk solli witz sammantr\u00e4de i dag warit tillst\u00e4des fatta beflut blifwa all jntretzenterne h\u00e4rmed kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 sockerbruk d",
            "start": 167,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "borg discont fatta begnt tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garnc nt",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm f\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda her rar \u00e4gare att sammantr\u00e4da till allin\u00e4 bolagsst\u00e4mma som l\u00f6rdag den 12 n\u00e4stkom",
            "start": 85,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "nu g\u00e4lla aktie alem ha direkeienen stol s\u00e4r b\u00e4nda en wid denna bolagsst\u00e4mma fr\u00e4nwaran\u00f6e aktie\u00e4gare h\u00e4rigrnvm med anmodan akt ber\u00f6ra tlllitctt af 2 per akiir mea vllrai\u00f6rsta aftemna till jernkr\u00e4maeen hr lapileuen widboin som li boende i huiit i nnd orcttnlnggaton och stagit stg akt vesta medel insamla samt f\u00f6r hwad som erl\u00e4gga beh\u00f6rig aitest eller qvitto meddela",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "jcnilikt sitta dt befliit wid fammantrckdc den denna komma bolagsst\u00e4mma att forts\u00e4tta onsdag den 7 inse",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "enligt bestutet wid bolagsst\u00e4mma denna dag anmoda herre aktie\u00e4gare uti bolag f\u00f6r ny landwetterswagen att inom en mana fr\u00e4n dato",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "samtelige actie\u00e4gare uti trollh\u00e4tte och slnstwerks bolag erindra ytterlig at n\u00e4sta torsdag s\u00f6remivdag precis 10 samla pa handels societet rum f\u00f6r at begynna bolagsst\u00e4mma och f\u00f6rratta wal af directenrer samt revisor kunnande en hwar f\u00f6rut g\u00f6ra siz underr\u00e4tta om wals\u00e4ttet genom en affisch som blifwit upmne pa bourfcn samt pa d\u00f6rr til samlingsrum",
            "start": 156,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "direetionen f\u00f6r malm\u00f6 kung\u00f6ra h\u00e4rmedelst at est ta bestut wid h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma den 14 i denna m\u00e4nad komma s\u00e4 som beh\u00e5lla winst f\u00f6r sistledit ar 10 procent af acriecapitalet ar utdela hwarj\u00e4inte tilk\u00e4nnaglfwe at denna utdelning som g\u00f6ra 5 rd",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "att till allmcn bolagsst\u00e4mma uti s\u00f6dertclje stad och r\u00e4",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "diverse samtelige hrr jntresenter i sjuntorps fabrik behaga till ben ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande sammantr\u00e4da tisdag den 18 denna 10",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "hrr i \u00e4ngfarl gel dngwe frey behaga till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma saminznir\u00e4da i gul sal p\u00e4 b\u00f6rsen onsdag d",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap s\u00e4r h\u00e4rmedelst till f\u00f6lje af den bestut som fatta \u00e4 allmenna bolagsst\u00e4mma den 20 ststl",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "direktion l\u00f6r h\u00f6gan\u00e4k stenkolswerk fsr h\u00e4rigenom anmoda juteressenter f\u00f6r n\u00e4mna week att till deli i bvlagsrcglvrna f\u00f6ieffrefna \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da b\u00e4r i stockholm l\u00f6rdag d",
            "start": 133,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1827 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont fatta bestur att ordinarie bolagsst\u00e4mma nied del\u00e4gare uti n\u00e4mna disconuverk komma alt h\u00e4lla uti hus t\u00f6dag dea 7 alik",
            "start": 109,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "tredje afdelning erh\u00e5lla del r\u00e4cka widare f\u00f6rordna att n\u00e5gon ytterlig bidrag till ber\u00f6ra anl\u00e4ggning icke f\u00f6r den n\u00e4rwarande stall \u00e4ga rum men en under hr grcfwen inseende uppr\u00e4ttad f\u00f6rflag och yttrande meddela den f\u00f6r n\u00e4mna anl\u00e4ggning verkst\u00e4llande ing\u00e5ngnc bolag f\u00f6r att h\u00f6ra b v den i sakernes ntiincra f\u00f6r\u00e4ndra stick vilja mer eller f\u00f6ga lill anl\u00e4ggning bidra eller \u00f6nstar att fr\u00e5n deli s\u00e5lunda \u00e4tagne f\u00f6rbindelse befria och warda bolagsjnrerestcnterne i f\u00f6ljd deraf h\u00e4rigenom kalla lill allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma svin lominer att h\u00e5lla \u00e5 laudscancelliet h\u00e4r i stad lie n\u00e4sta 10 m f\u00f6r flit i oswanber\u00f6rde afseende sig utl\u00e4ra",
            "start": 497,
            "end": 511
        },
        {
            "text": "med anledning af 2 4 uti chon 6 mars 1826 tulk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med uti g\u00f6theborgs discont komma att h\u00e4lla ha i stockholm \u00e5 hus p\u00e4 riddarholmen fredag den n\u00e4stkommande mars tio f\u00f6rmiddag och erinra att \u00e5tf\u00f6lja af de \u00f6fwer de uppr\u00e4ttad f\u00f6rteckning b\u00f6ra medhafwas f\u00f6r att witz bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande mars 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af hwad sedan sista allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma pasierat och \u00f6fwerse direktion fluteliga redog\u00f6rkl se",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att besluta en 8tg\u00e4rder hwilka b\u00f6ra widtaga med \u00e5ngfartyg vngwc frey i anledning af den skada som under resa emellan wester8s och arboga den i denna m8nad genom st\u00f6tning tr\u00e4ffa n\u00e4mna fartyg kalla herre del\u00e4gare uri den derf\u00f6re inr\u00e4tta bolag hwilket i akriebrefwen ben\u00e4mna bolag f\u00f6r en transport inr\u00e4ttning emellan s rockl \u00f6lm och g\u00f6tlieborg alt till extra bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i gul sal 8 b\u00f6rsen l\u00f6rdag den 8 augusti 16 m hwar en franwarande f8 atn\u00f6jas med en n\u00e4rwarandes bestut samt endast akriebrefs uppwisande inedforer r\u00f6str\u00e4ttighet och tillk\u00e4nnagifwes h irjemte att bolag reglor enligt bolaasst\u00e4mmobeslutet af den 1 denna blifwit till 8gon del f\u00f6r\u00e4ndra igenom en d8 gilladt och anraqet stadaande af f\u00f6lja inneh\u00e5lla nemliaen om s\u00e4ga intr\u00e4ffa tillie att tillskott till fartyg underh\u00e5lla eller utreda ans8gos n\u00f6dig s8 \u00e4ga de wid urli st ordinarie eller extra bolagsst\u00e4mma med iaktta af den tid utstaka tillstsdeskommande attis\u00e4gares pluraliter hwilken efter aktieantal ber\u00e4kna att s8daue tillikottbest\u00e4mma och genom direktion uppraga l8ta hwarwid f\u00f6rsumma mbet\u00e4ltfitlg inom f\u00f6reskrifwert tid hafwcr den p8f\u00f6ljd att aktie genom en i post k ne inf\u00f6ra annons annullera och en fouinsd aktie under sanima nummer utf\u00e4rda hwilkcn af direktion \u00f6ppen auktion i stockholm till den mestbj da de f\u00f6rf\u00f6lja p8 f8 fatt acc den fordra tillskott anfes wara uti inropsfumman inbegripa men direktion utiunr nar rill innehafware af den annullera aktie hwad den f\u00f6rnya och s\u00e4lja aktie kunna p8 auktion hafwa lemna i \u00f6fwerskott fedag bolager beh8llit hwad som emot den fordra tillffottet fwarar skola 8tcr t crr framtid pluraliret wid bolagsst\u00e4mma fiuna fartyg f\u00f6rf\u00e4ljning och tillg8ngarnes utdelning \u00e4n wigare lindrig eller s\u00f6rin8nligare \u00e4n att densamma behalla s\u00e4ga skola ocfss n\u00e4mna pluralitet bestut derom ga i werkst\u00e4llighct warandes en hinder och wilkor som f\u00f6r detza twenne stadgande kunna finna uti en hittills galla h\u00e4rmedelst undanr\u00f6ja och upph\u00e4fne ehur n\u00e4mna reglor i af bolag tills widare bibeballas till efterr\u00e4ttelse",
            "start": 1631,
            "end": 1645
        },
        {
            "text": "\u00e5 den 21 februarii all \u00e5r kall bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "feja li8dall utf\u00e4rda re tor iniodas herre i att ra h\u00e4 an e af ordinarie bolagsst\u00e4mma si insinna nairlagen d",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "i slock o o boende hrr actie\u00e4g\u00e4re svin ej biwista bolagsst\u00e4mma kunna wid n\u00e4mna tid lyfta r\u00e4nta bo hr statscommiharien tunelius och all \u00f6frig med post bit till hr lzoinmercer\u00e4dct och riddare 5",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "uti respektive aktie\u00e4gare uti g\u00f6theborgs distontwerk behaga numera upp\u00e5 underteckna kontor hus 2 wid jerntorget ing\u00e5ng genom liten v\u00f6rt \u00e4ta w\u00e4sterl\u00e4nggatan all onsdag och l\u00f6rdag f\u00f6rmiddag fran 9 till 12 inlemna sig aktie till erh\u00e5lla af den wid bolagsst\u00e4mma fastst\u00e4lde utdelning f\u00f6r f\u00f6rra ar",
            "start": 244,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "f\u00f6r allm\u00e4n undcrv\u00e4r niga hemst\u00e4llan genom ffrifwelsc ren 30 sistliden februari behaga i n\u00e4ver f\u00f6rklara att intet hinder t\u00f6rekommer den kommittera \u00e4fwcn i o h\u00e4ndelse att tcckningarne lill delaktighet i n\u00e4mna bourg tj ivid ber\u00f6ra m\u00e4naos slut uppg\u00e4 till full leo gt mi m\u00e4 genom kung\u00f6relse i allm\u00e4n p\u00e4 s\u00e4tt sjette punkt i en tor bolag l \u00f6fwerenskomne grund inneh\u00e4lla till sammankalla all de som i teckning delta j flit f\u00f6r att besluta huruwioa bolag stall tr\u00e4 i wcrksamhet eller icke samt derjemte \u00f6rordna att kteckningarne bordt under tid och \u00e4smen est kunig\u00f6rclsens utl\u00e4rdandc p\u00e4 lik s\u00e4tt som f\u00f6rut t\u00f6ras g\u00e4 warda all en som i teckning redan delta leiler f\u00f6re den 28 nastlione april komma att delta gt \u00e4rmed kalla att sieltwe eller genom ombud s\u00e4 eefullmaktigaoe som i nionde punkt as vswanbce\u00f6roe grund f\u00f6restrifwes sammankomma till allman bolagsst\u00e4mma i stockholm snysin\u00e4mndc dag den zz april klocka tolf p\u00e4 dag f\u00f6r att ehwad tecklnjngcn d\u00e4 uppg\u00e4tt till tio million eller ej bertus lita om bolag stall tr\u00e4 i werksamher samt i ts\u00e4oant fall uppg\u00f6ra bolag reglemente och den lill kongl",
            "start": 838,
            "end": 852
        },
        {
            "text": "annonsera bolagsst\u00e4mma f\u00f6r hcrrar aktie\u00e4gare uti g\u00f6tha ka till den dag i n\u00e4sta wecka svin n\u00e4ra stall blifwa tillk\u00e4iinagifwei",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att werkst\u00e4lla den som stadga i 5 och",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "t ll f\u00f6lje af beslut wid bolagsst\u00e4mma den 14 i denna mana f\u00e5 direktion \u00f6fwer skeppswarfs inr\u00e4ttning i landscrona till s\u00e4ga samtel",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare uri andartygek f\u00f6rening bebaaade till den h\u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da onsdag den 28 denna t t",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "som wid den extra bolagsst\u00e4mma med akti \u00e4aarne uti trollh\u00e4tte och slutzwerk hwilken inncwarande av komma att i g\u00f6theborg halla en \u00e4rende f\u00f6rekomma af den wigt att den vara h\u00f6g n\u00f6dwckndigt s\u00f6r h\u00e4lrwarande att de sig wid bolagsst\u00e4mma fjelstve eller genom ombud infinna och de r\u00e4tt bewaka f\u00e4 anmoda h\u00e4rwarande att t u \u00f6fwerl\u00e4ggning i denna \u00e4mne sammantr\u00e4da a k\u00f6ra",
            "start": 218,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "bifalla den underd\u00e5nig s\u00f6ka ytterlig till\u00e4gg i bolagsreglorne att den aktie\u00e4gare som wid bolagsst\u00e4mma kunna f\u00f6rete rike st\u00e5nd l\u00e4necomors i g\u00f6teborg en m nad dest \u00f6rinnan utf\u00e4rda bewis att ban derst\u00e4des deponera sine nummer och summa uppgifne actier i \u00e4ndam\u00e5l art f\u00f6r de kunna f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma stall wara ber\u00e4ttiga att sjelf eller genom befullm\u00e4ktigadt ombud i bolag \u00f6ftverl\u00e4ggningar och beslut delta",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "intet allenast uragtlltit och bcstridt te bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande p\u00e4 bruk som \u00e4 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma blifwit best\u00e4mma och afg\u00f6ra till famf\u00e4ldle bolag l\u00e4verllggningar om bruk angel\u00e4genhet r och hnsh\u00e4llsin\u00e4l utan ock att de font tillsammans \u00e4ga liten andel af bruk lottetal f\u00f6reta sig etti i kalmar h\u00e4lla ensidig sammantr\u00e4de och \u00f6fwerl\u00e4ggning om bruk oeconomi och andra angel\u00e4genhet utan bolag hwarken kalla eller h\u00f6ra \u00f6fwerl\u00e4ggande och bestutandc och f\u00e4medelst till\u00e4gga sig en olaglig och obeh\u00f6rig dispositionsr\u00e4tt om man cgendoni",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "aktie\u00e4gare h\u00e4rmed till en extra kanal och diskont bolagsst\u00e4mma att h\u00e4lla i stockholm d",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "som inucwarande ars allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med respektiwe herre intressent uti landskrona skeppswarf vara berammad att h\u00e4lla \u00e4 radhus h\u00e4rst\u00e4des fredag den 17 n\u00e4stkommande juli 10 f\u00f6remiddage wid hwilket tillf\u00e4lle herre del\u00e4gare komma att ibland annan yttra sig \u00f6fwer f\u00f6rs\u00e4ljning af warfmets f\u00f6r bolag r\u00e4kning nybygga fartyg om 36 sw\u00e4ra l\u00e4st samt best\u00e4mma minimipris \u00e4 densamma allts\u00e4 och i anledning h\u00e4raf warda famtelige herre aktie\u00e4gre h\u00e4rigenom v\u00e4nligen anmoda och kalla att f\u00e4 widc s\u00e5 kunna antingen sjelfwe eller genom befullm\u00e4kcigade ombud \u00e4 ren\u00e4mnde tid och st\u00e4lle enh\u00e4llig tillst\u00e4deskomma hivarjemte erinra att en fr\u00e4nwarande fa \u00e4tn\u00f6jas med hwad de n\u00e4rwarande befluta",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till allmen bolagsst\u00e4mma kalla samtlig \u00e4gare uti sk\u00f6nwiks glasbruk att sig uti nen h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag d",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6r lorfyrweikets r\u00e4kning ins\u00e4tta deremot hwarr je bolag jnterebent svin s\u00e4danr fullg\u00f6ra \u00e4ga att wid n\u00e4sta ars bolagsst\u00e4mma fran dct h\u00e4r i stad warandc porsyrlagrel utlaga poifyrarbctcn f\u00f6r haliwa ins\u00e4ttning eller efter 5 per aktie kommande enligt bolag beflut en aktie f\u00f6r hwilka ofwannamdc sammanst\u00f6ta inom ben uts\u00e4tta tid ej g\u00f6ra att anse d\u00e4danefter fdftin alldeles fferfaltne hwarjewte heerar aktie \u00e4gare befiutat atc direltivne ej \u00e4ga till i bolag h\u00e4danefter anm\u00e4la n\u00e4gon intressent som sten genom fela ins\u00e4ttning of dek u bcwiljade tillst\u00f6t te s\u00f6rsttter hwllkit andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "dc privat uti rik anmoda h\u00e4rmedelst att l\u00f6rdag den 19 n\u00e4stkommande juni 12 pa dag sammantr\u00e4da till allmen bolagsst\u00e4mma uti herre scssionsrum f\u00f6r att \u00f6fwerl\u00e4gga uti \u00e4tstillige wigtige \u00e4mne som da komma att till de afg\u00f6ra framst\u00e4lla b\u00f6ra aktierne hwara en ytterlig utdelning af 14 proeent nu erballes detz f\u00f6rinnan all inlemna och erknras h\u00e4rjemte i enlighet med herre revisor \u00f6nffan att mangrannt sig infinna samt att de franwarande komma att \u00e4tn\u00f6ias ined hwad de n\u00e4rwarande befluta",
            "start": 105,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "kalla att inffnna stg till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 landscanoelkiet h\u00e4rst\u00e4des under instunda d",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "gustafsbergs och warljusfasriks hrr actie\u00e4gare behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag d",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "att \u00e4gare tili dylik actier w d bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete directionens af den werk be de \u00e4ro pants\u00e4tta inom en m\u00e5nad f\u00f6rut meddeldta bewis ali actierne stro i ettdera af n\u00e4mna werk f\u00f6rwarade ock beiviset dcr\u00f6fwer utfardadt i \u00e4ndam\u00e5l alt tvid bolagsst\u00e4mma begagna \u00e4fioensom att kongl",
            "start": 235,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "nu s\u00e4ga hastig kunna wara att r\u00e4kna x\u00e4 efter den vlyckcliga cldsw\u00e4dan hwadan ingen s\u00e4 snar torde komma att h\u00e4lla s\u00e4 test\u00f6ts p\u00e4 bolagsst\u00e4mma den gt 6 mars 1805 att s\u00e4 wal till ssulds betala som aktie inl\u00f6sen ssulle g\u00f6ra en ny tillst\u00f6ta al ro",
            "start": 126,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "wid i dag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med jnterestenterne i en emellan stockholm och g\u00f6tkedorz ha blifwit fastst\u00e4ldt en utdelning af 2s procent af insatt kdpitalet hwilken utdelning med 22 24 banko emot uppwisande och anteckning der\u00e4 all s\u00f6cknedags f\u00f6rmiddag emellan 10 och 12 f\u00e4r uppb\u00e4ra hot direktion ledamot grosthaudlareu and",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "direktion f\u00f6r malm\u00f6 banko diskontwerk kung\u00f6ra h\u00e4rmed atl est ta bestut id h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma den 4 i denna m\u00e5nad komma s\u00e5som beh\u00e5lla winst f\u00f6r ststledu ar procent as aktie kapital att utdela hwarj\u00e4mte tillk\u00e4nnagisives att denna utdelning simma g\u00f6ra 4 tz",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "herre jntretzenter uti kull fabrik behaga sammantr\u00e4da till extra bolagsst\u00e4mma fredag den 7 denna 10 m hos alexander barclay",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "en reglemente s\u00f6r g\u00f6tha kanal inr\u00e4ttning anmoda samtelige bolag del\u00e4gare att biwista den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma f\u00e5 komma att h\u00e4lla uti diskontkontor i g\u00f6theborg onsdag i nastk",
            "start": 94,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "diverse herre intressent uti sjuntorps fabrik behaga sammantr\u00e4da bo underteckna tisdaaen d 28 denna 10 m till den ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 123,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "till den wankiga \u00e4rkiga bolagsst\u00e4mma behaga interefenterne i \u00e5ngfartyg f\u00f6rening sammantr\u00e4da hos grofihandlanden and",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "som wid den extra bolagsst\u00e4mma med akti \u00e4aarne uti trollh\u00e4tte och slutzwerk hwilken inncwarande av komma att i g\u00f6theborg halla en \u00e4rende f\u00f6rekomma af den wigt att den vara h\u00f6g n\u00f6dwckndigt s\u00f6r h\u00e4lrwarande att de sig wid bolagsst\u00e4mma fjelstve eller genom ombud infinna och de r\u00e4tt bewaka f\u00e4 anmoda h\u00e4rwarande att t u \u00f6fwerl\u00e4ggning i denna \u00e4mne sammantr\u00e4da a k\u00f6ra",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "jemlikt sattaht beslut wid sammantr\u00e4de den 7 denna kalla herre uti g\u00f6tha till i morgononsdag denna 10 a stor att forts\u00e4tta och tillk\u00e4nnagifwes h\u00e4rmedelst att icke allenast de f\u00f6rut till afhemtning a bolag och tilt k\u00f6pa i hr wiborgs bokhandel annonsera handling \u00e4nnu \u00e4ro upp\u00e5 famna st\u00e4lle att tillyz w tana ock att truckte exemplar af veta fran herre som wih sista simma mantr\u00e4de f\u00f6ranleda utterligare uppstiutande os bolagsst\u00e4mma gt och wid se n\u00e4sta bli en hufwndsaklige pa lika s\u00e4tt nu kunna fa \u00e4sh\u00e4mtas \u00e5 utan bctalninz och k\u00f6pa i of mann\u00e4mndc boklada f\u00f6r l banko",
            "start": 416,
            "end": 430
        },
        {
            "text": "i anseende till en af directeurernes d\u00f6dsfall astd den dir mura tegelbruk ha bolagsst\u00e4mma utfatt till z julli denna sr wartllfumtelige del\u00e4gare behaga personligen eller genom om bud sig blrstldes iustmia",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "blifivit wid en \u00e4rligen h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma uppwiste och de i allm\u00e4nhet genom d\u00f6dsfall donation och transport blifwit f\u00e4 fpriddc att ej f\u00f6ga de mi g\u00e4lla antal \u00e4 iiinchafwarne de stro f\u00f6r den n\u00e4rwarandc f\u00f6r bolag alldeles skande alltf\u00e4 och i likhet med bolag wid den l dag h\u00e4llne allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma derom beflut warda famteljgc actic\u00e4garne h\u00e4rigenom anmoda att sist inom z m\u00e4nadcr fr\u00e4n heil dag svin denna kung\u00f6relse warder i allm\u00e4n jurikcslidningarne tredje g\u00e4ng inf\u00f6ra sig innchaswande actier till numer och amal hos directionens ordf\u00f6rande hr abretz vara orebro lkrifteligc uvpgifwa och ha den actie\u00e4gare att skylla sig sjelf som genom en s\u00e4dan s\u00f6rsnmmad aum\u00e4lan stulle f\u00f6rlora sig r\u00e4tt till utdelning en\u00e4r inkvmsterne den medgif a eller sig andel i k\u00f6peskilling i den fall bolag stulle erh\u00e4lla en f\u00f6rdelaktig anbud f\u00f6r egendom och i anledning deraf bestuta att den samma f\u00f6rs\u00e4lja hwilket h\u00e4rigenom f\u00f6rsta g\u00e4ng kunz\u00f6rcs",
            "start": 285,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "179z nadigst utf\u00e4rda reglor till allm\u00e4n ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4lla",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den i den fall da fond kunna anse \u00f6fwerfl\u00f6blgt stor den och ang\u00e5ende ombud f\u00f6r inr\u00e4ttning i hwarje stad samt den litte och ang\u00e5ende f\u00f6rwaltningen revision och \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma hwilke famtelige afse att stadga och f\u00f6rwara s\u00e4ga w\u00e4l sjelfwa s\u00e4kerhet af inr\u00e4ttning som allm\u00e4n f\u00f6rtroende f\u00f6r desi begagna samt hopp om desi framtida f\u00f6rkofran och best\u00e5nd hemst\u00e4llande derf\u00f6re till w\u00e4re herre comittenter att om \u00e4fwen denna af de gilla \u00f6fwerlemna f\u00f6rslag t de n\u00e4mna punkt \u00e4ta sine deputera till n\u00e5gon ledning wid blifwande med \u00f6frig stad deputera i stockholm da den fullst\u00e4ndig utwecklingen af den speciell uti reglemente f\u00f6rekomma",
            "start": 164,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma \u00e4 hrr per br\u00e4ndstr\u00f6m compts contor i gefle onsdag d",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "att hwarje stad antingen inf\u00f6r stratcn eller eljest w\u00e4jer en eller flere deputerad som aro del\u00e4gare i tverkct sch hwilka \u00e4ga att stad basta wid urtima bolagsst\u00e4mma bewaka f\u00f6rftdde med en magistrat inneh\u00e4llande en \u00f6fwer de w\u00e4ljande samt de i f\u00f6rhand af delagarne widtagne beslut fran hwilka fullm\u00e4ktig icke f\u00e4r afwika",
            "start": 150,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "att \u00e4gare as brandf\u00f6rs\u00e4kradt hils i stad till bcwakandc af sig ratt tvid bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i werkct s\u00e4 i sr\u00e4ga \u00f6rn \u00f6fwerl\u00e4ggningnr och besiut som ival af styrelse och revisor m\u00e4 \u00e4ga utse och befullmastiga genom s\u00e4 an handling som est lag f\u00f6r fullmakt anse f\u00e4r den del\u00e4gare i werkct f\u00f6r hwiiken hail hysa f\u00f6rtroende att den ej m\u00e4 wara en del\u00e4gare inom en stad svin s\u00e4dant\u00e4stunda beta att f\u00f6rena sig om en gemensam ombud med wilkor att walet dertill steka inf\u00f6r magistrat svin i s\u00e4dant afseende i god tid f\u00f6re hwarjc allm\u00e4n sammankomst kalla del\u00e4gare f\u00f6r att h\u00f6ra om och hwilka sig om en gemensam ombud wilja f\u00f6rena med r\u00e4ttighet s\u00f6r drm hwilka derp\u00e4 icke ing\u00e4 att s\u00e4rskild utse sig ombud och att i afseende p\u00e4 r\u00f6stningssattct wid alli",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "warda samtlig bolggtimerestenterne i mildahnsta sockcrbrulct h\u00e4rst\u00e4des d\u00e4klgencnr kalla att \u00e4 extra bolagsst\u00e4mma som bliswit beramad lill onsdag d",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "ifrig af n\u00e5gon mlnilierielt blad under dct bada opposition tid som n id bolagsst\u00e4mma den 31 januari 1824 blifwit fastst\u00e4lla",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "jnttrekenterne af rannebo sockerbruk kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 fredag den g",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "landskrona skepp warfs bolagsst\u00e4mma f\u00f6r innewarande vara vara till den 14 iunii",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "brunn jntresienterne i alings\u00e5s och badinr\u00e4ttning till \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "direktion kuirg\u00f6relse gilma ivid hanben att hwarje stad antingen inf\u00f6r mo eiler eljest m\u00e4ijer en eller flere deputerad som aro del\u00e4gare i tpeifvt och hwilka aga att stad bra wid urtima bolagsst\u00e4mma bews ka f\u00f6rstdde med en magistrat inneh\u00e5lla en bewis \u00f6fwer de v\u00e4lja samt de i f\u00f6rhand af del\u00e4garn widtagne beflut fran hwilka fullm\u00e4ktig icke fara afwika",
            "start": 184,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "jednaste riksdagsbeflut herre fullm\u00e4ktig d\u00e4 ans\u00f6kan derom glrcs behaga l\u00e5ta fr\u00e5n bewis utf\u00e4rda \u00f6fwer f\u00e4dane actier som be f\u00f6rwaras f\u00f6r att wid intr\u00e4ffa bolagsst\u00e4mma begagna en\u00e4r f\u00e4dane bcwis ej mera enligt s\u00e4ta 5 af tur upph\u00f6ra i stockholm och g\u00f6teborg kunna erh\u00e4lla",
            "start": 151,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "som tidm nu mstunbar d8 del af herre aktie\u00e4oare till elswcdals porfvrwerk trid den sist h\u00e4llna bolagsst\u00e4mma bewiljade sammanst\u00f6ta of lo r per aktie b\u00f6ra wara inbetala enligt hwad f\u00f6rut flere g\u00e4ng j lidistngarne bliswit kungiordt f\u00e4 ha direktion anleda sig b\u00f6ra \u00e4n ytterlig h\u00e4rom erhinera en herre del\u00e4gare som",
            "start": 94,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "till utbekomma af dea slutlig utdelning i cvmpagnict svin wid interessenternes i dag h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma bli fastllslld anmoda all hwilka innebafwa compaguiets aktie och de icke redan jngifwit att ju f\u00f6rr betz g\u00e4rna och allrafist innan inih mars m\u00f6 ada flut aflemna densamma p\u00e4 ivid jerntorget hwarest utdelning b\u00f6rja",
            "start": 91,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "denna half lo m i gul sale \u00e4 b\u00f6rs till ben \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma ftin ut",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "l\u00e4ggning i wigtiga \u00e4stender sammanlr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4r i gtvckbolm torsdag d",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "g\u00f6tha ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4lla f\u00f6r i vara uti g\u00f6theborg ps bolag diskontkontor i juni 10 m till behandla af en \u00e4mne som uti 9",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hrr aetic\u00e4gare lin hjelmare och sluslwerksbolag warda h\u00e4rmedelst kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma onsdag d",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "famfcttee aclic\u00e4garne uti vch slustwerket b\u00e4rmedelst kalla att tir allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma uti s\u00f6dertelje stad vch handelsman kingrend hus derst\u00e4des sammantr\u00e4da onsdag den 27 i denna mana",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "i sammantr\u00e4da till exrra bolagsst\u00e4mma uri n\u00e4mna hus f\u00f6r att",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att befluta en 8tg\u00e4rder hwilka b\u00f6ra widtaga med vngwc fren i anledning af den stada som under resa emellan western och arboga den 2 dra t denna m8nad genom st\u00f6tning trassat n\u00e4mna fartyg kalla herre del\u00e4gare uti den ders\u00f6re inr\u00e4tta bolag hwilket i akriebreswen bolag fbt en emellan stockliolm och g\u00f6ldedorg att lill extra bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da t gul sal 8 b\u00f6rs l\u00f6rdag den 8 augusti 10 hwarwid en fr8nwarande fa 8tn\u00f6jas med en n\u00e4rwarandes beflut samt endast aktiebref",
            "start": 324,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "innefatta finna f\u00f6r god att uppskjuta bolagsst\u00e4mma forts\u00e4ttning till l\u00f6rdag den tjugutredje instunda september d\u00e4 densamma komma 10 m \u00e4 handels socieletens rum i g\u00f6theborg att ater f\u00f6reta",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "bfanb annan yttra sig \u00f6fwer den wid extra bolagsst\u00e4mma t6 ian",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "jemlikt fattj\u00f6t beflut wid sammantr\u00e4de den 29 denna komma bolagsst\u00e4mma att forts\u00e4tta onsdag den 7 inse",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "tadt som wid sist h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma med jnteressenterne i sk\u00f6nwiks den 8 huslig befludles att f\u00f6r wcrkets of\u00f6rdr\u00f6jlig inbetalning af etthundrade riksdaler banko f\u00f6r hwarje",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att besluta en 8tg\u00e4rder hwilka b\u00f6ra widtaga med \u00e5ngfartyg vngwc frey i anledning af den skada som under resa emellan wester8s och arboga den i denna m8nad genom st\u00f6tning tr\u00e4ffa n\u00e4mna fartyg kalla herre del\u00e4gare uri den derf\u00f6re inr\u00e4tta bolag hwilket i akriebrefwen ben\u00e4mna bolag f\u00f6r en transport inr\u00e4ttning emellan s rockl \u00f6lm och g\u00f6tlieborg alt till extra bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i gul sal 8 b\u00f6rsen l\u00f6rdag den 8 augusti 16 m hwar en franwarande f8 atn\u00f6jas med en n\u00e4rwarandes bestut samt endast akriebrefs uppwisande inedforer r\u00f6str\u00e4ttighet och tillk\u00e4nnagifwes h irjemte att bolag reglor enligt bolaasst\u00e4mmobeslutet af den 1 denna blifwit till 8gon del f\u00f6r\u00e4ndra igenom en d8 gilladt och anraqet stadaande af f\u00f6lja inneh\u00e5lla nemliaen om s\u00e4ga intr\u00e4ffa tillie att tillskott till fartyg underh\u00e5lla eller utreda ans8gos n\u00f6dig s8 \u00e4ga de wid urli st ordinarie eller extra bolagsst\u00e4mma med iaktta af den tid utstaka tillstsdeskommande attis\u00e4gares pluraliter hwilken efter aktieantal ber\u00e4kna att s8daue tillikottbest\u00e4mma och genom direktion uppraga l8ta hwarwid f\u00f6rsumma mbet\u00e4ltfitlg inom f\u00f6reskrifwert tid hafwcr den p8f\u00f6ljd att aktie genom en i post k ne inf\u00f6ra annons annullera och en fouinsd aktie under sanima nummer utf\u00e4rda hwilkcn af direktion \u00f6ppen auktion i stockholm till den mestbj da de f\u00f6rf\u00f6lja p8 f8 fatt acc den fordra tillskott anfes wara uti inropsfumman inbegripa men direktion utiunr nar rill innehafware af den annullera aktie hwad den f\u00f6rnya och s\u00e4lja aktie kunna p8 auktion hafwa lemna i \u00f6fwerskott fedag bolager beh8llit hwad som emot den fordra tillffottet fwarar skola 8tcr t crr framtid pluraliret wid bolagsst\u00e4mma fiuna fartyg f\u00f6rf\u00e4ljning och tillg8ngarnes utdelning \u00e4n wigare lindrig eller s\u00f6rin8nligare \u00e4n att densamma behalla s\u00e4ga skola ocfss n\u00e4mna pluralitet bestut derom ga i werkst\u00e4llighct warandes en hinder och wilkor som f\u00f6r detza twenne stadgande kunna finna uti en hittills galla h\u00e4rmedelst undanr\u00f6ja och upph\u00e4fne ehur n\u00e4mna reglor i af bolag tills widare bibeballas till efterr\u00e4ttelse",
            "start": 877,
            "end": 891
        },
        {
            "text": "kalla till bolagsst\u00e4mma \u00e4 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des fredag ben 16 kl 10 m f\u00f6r att w\u00e4ija direkt\u00f6r jemte revisor f\u00f6r f\u00f6rsta \u00e4rcts f\u00f6rwaltning och tillk\u00e4nnagifwcs ark witz omr\u00f6stning inom bolag blifwa endast uppwisandc aktie g\u00e4lla",
            "start": 10,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "stil i sammanhang sanil ali \u00f6kwerl\u00e4ggiiinge derom s\u00e4ledes b\u00f6ra uvvstintas och emedan bolagsst\u00e4mma i f\u00f6lid deraf komma att forts\u00e4tta h\u00e4va i stink\u00f6ping fredag den femtonde gt 5 sevt",
            "start": 84,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "inf\u00f6ra hwaruti hon f\u00f6rm\u00e4la sig fortfara med disposition af robertsfors ochs\u00e4gwerk tillk\u00e4nnagifwcs h\u00e4rmed att underteckna wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "underd\u00e5nig s\u00f6ka ytterlig till\u00e4gg i bo att ben aktie\u00e4gare som wid bolagsst\u00e4mma kunna f\u00f6rete rike sl\u00e4nders l\u00e4neeomors i g\u00f6teborg inom c m\u00e4nad detzf\u00f6rinnan utf\u00e4rda bewis att han derst\u00e4des deponera sig till numer ock summa uppgifne aekier",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "trpckta exemplar af den enligt erh\u00e4lla uppdrag utarbeta till reglemente f\u00f6r den noa fsri\u00e4rringsjnr\u00e4ttnmaen btifwa att jtillg\u00e4 f\u00f6re bolagsst\u00e4mma s\u00f6ckliedags s\u00f6rniiddagarne fr\u00e4n lie",
            "start": 130,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "tam b\u00e4ster bolagsst\u00e4mma bwartilk famieligeactie\u00e4gare warda anmoda och kalla med underr\u00e4ttelse att witz omr\u00f6stning inom bolag b\u00f6ra ackierne f\u00f6rewisas och derefter p\u00e4 discvntlontoret tnlemnas till utbekomma af den utdelning svin fastst\u00e4lla",
            "start": 10,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "hrr aktie\u00e4gare i noa landwetterw\u00e4gs bolag bedaga en till ordinarie bolagsst\u00e4mma sig p\u00e4 runi tisdag den 1 n\u00e4stkommande mars ia",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma behaga herre in terekenter uti ut\u00f6 grufwor samf\u00e4lt sammantr\u00e4da den 26 innewarande april hos underteckna i deg hus 1 wid 10 f\u00f6rmiddag till ifwcrl\u00e4ggning a werkets wigtiga angel\u00e4genhet",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ehuru jag efter en k\u00e4nnedom om werkst jag kunna wig f\u00f6rstaffa r i den hufwudsakliga del herr bruzeftl asigter och desto heldre vara ense han deruti att reglemente af vara 1822 ar beh\u00e4ftad med m\u00e4nga fel som st jag dels i f\u00f6rening med flere dels ensam ivid reglemente uppg\u00f6 randa och antagaude af delagarne 1321 \u00e4fwen som tvid revision tillf\u00e4lle i 1824 1825 1826 och bolagsst\u00e4mma 1824 1326 uti flere wigtige de",
            "start": 364,
            "end": 378
        },
        {
            "text": "inlemna fin actiebref emot nndf\u00e4ende af poletter hwilka wid bolagsst\u00e4mma komma att uppwifas",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "per artle med enahanda willtor ock f\u00f6rbeh\u00e5ll som wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ll allm\u00e4n och flutelig bolagsst\u00e4mma uti den nu mera ny ostind kompagniet anmoda herre aktie ogare att l\u00f6rdag ii januari 1817 12 yi",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslag till f\u00f6rnya taxa f\u00f6r trollh\u00e4tte canal och slustfart afgifwa underd\u00e5nig utlaka sedan bolag blifwit i \u00e4mne h\u00f6rdt s\u00e4ga anmoda och kalla samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och glustwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma \u00e4 rum i g\u00f6theborg thorsdag ritte instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende vch deruti meddela sig tank komma wid denna tillf\u00e4lle att jemw\u00e4l ske och andra \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag att tillika framst\u00e4lla till afg\u00f6ra s\u00e4ga att af best\u00e5 f\u00f6rena orsak directionen be \u00f6nska och hoppa att finna bolagsst\u00e4mma af hrr tal rik bewistad",
            "start": 212,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med fredricsbergs och ekfj\u00f6hofg\u00e4rds bolag interestcnter komma att h\u00e4lla den 27 instunda november i j\u00f6nk\u00f6ping stad i fru hus hwaclill famielige lott\u00e4gare h\u00e4rmedelst warda anmoda sig infinna f\u00f6r att blikwa underr\u00e4tta om bruk och egendomarncs drift och n\u00e4rwarandc tillst\u00e5nd m m",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "mantr\u00e4da en trappa uvo vik f\u00f6rstn\u00e4mnd u wid till w\u00e4nlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma och en lrenders afg\u00f6ra som derwid kunna f\u00f6rekomma hwilkct g\u00e5ng",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kalla samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte cantm och hlustwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma rum i g\u00f6theborg thore dag inte instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom cf ber\u00f6ra \u00e4rende deruti meddela sig tank komma wid en ta tillf\u00e4lle att jemw\u00e4l s\u00e5 och ay dre \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag air till ka framst\u00e4lla till afg\u00f6ra s\u00e4 att af desta f\u00f6 ena orsak directionen be \u00f6nssar och att finna bolagsst\u00e4mma af hrr llh\u00e4ttan d",
            "start": 388,
            "end": 402
        },
        {
            "text": "dircctionen \u00f6fwer wid \u00e9vt bro b til den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma dillande l\u00f6rdag den 24 januari",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "af den 20 februari f\u00f6rklara alt i den h\u00e4nvelse teckning tia delaktighet i allm\u00e4n ej wio n\u00e4mnve in\u00e4navs slut uppg\u00e4 till full in million kommittera likw\u00e4l mz genom kung\u00f6relse j allm\u00e4n tidning p\u00e4 s\u00e4tt 6 puntten i en f\u00f6r bolag \u00f6fwerenskomne grund inneh\u00e4lla till bolagsst\u00e4mma sammankalla all de som i teckning delta f\u00f6r art besluta huruwida bologet skola tr\u00e4va i werksamhet eller icke h\u00f6ra under tid och \u00e4fwen efter kung\u00f6relse utf\u00e4rda teckning p\u00e4 lik s\u00e4tt som f\u00f6rut fortg\u00e4",
            "start": 257,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "med fredriksbergs och sksj\u00f6hotg\u00e4rds kopparvch jernwerrs jmereffenter blifwcr allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4ll de gt n\u00e4stkommande december 10 f\u00f6rmiddag uci j\u00f6nk\u00f6ping stad och landsh fdingen och riddare skedts hils hwartill samteligc lott\u00e4gare h\u00e4rmedelst warda anmoda akt stg infinna f\u00f6r att blifwa underr\u00e4tta om bruk ech egen\u00f6omarnis drift lam numarande tillstans m m",
            "start": 83,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "med anledning af den tvid 1827 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti gstheborgs discont fatta bestuk tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti n\u00e4mna discont werk komma att h\u00e4lla uti hus tisdag ben 7 april ro f m",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "l att jemte den simma mankalla till extra bolagsst\u00e4mma aria h\u00e4l ia i malm\u00f6 p\u00e4 ben dag som t komma att best\u00e4mma weverb\u00f6rande nu i n\u00e4ser anbefalla att ta s\u00e4dans lagllkm\u00e4 tiga m\u00e4ta och steg simma f\u00f6rs\u00e4kra ej liten difcont bolage1s derunder bero r\u00e4tt \u00e4n den allm\u00e4n s\u00e4kerhet och r\u00e4rtwisans kraf af answar f\u00f6r lagstrldige f\u00f6rh\u00e4llande",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1827 ars bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garns uti g\u00f6theborgs discont fatta beslut tillkannagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garn i n\u00e4mna difcontwerk komma att h\u00e4lla uti hus l\u00f6rdag den tredje n\u00e4stkommande april ia",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den genom f\u00f6rest\u00e4endc kung\u00f6relse utlysa bolagsst\u00e4mma komma al i kongl",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "till bcwistande af den manlig \u00e4rlig allmenna bolagsst\u00e4mma behaga herre jnteretzenter i uti grofwor sjelfwe eller genom ombud af n\u00e4gon medinterehent famfelt sammantr\u00e4da den n\u00e4stkom",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "att \u00e4tf\u00f6ljde af \u00f6fwer de uppr\u00e4ttad f\u00f6rteckning bora med hafwas f\u00f6r att wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "\u00f6fwcrlagga otti wcrkets sramgena drift kunnande f\u00f6re bolagsst\u00e4mma en noga k\u00e4nnedom ang\u00e5ende denna weris tillst\u00e4nd crh\u00e4llas alden ber\u00e4ttelse som redan af tryck h\u00e4rom blifwit utgiswcn och finna hos mhiitlv\u00e4rdien hjelm p\u00e4 kongl",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "hrr del\u00e4gare i iosephinas silfwerwerk erinra h\u00e4rigenom om den sannnankomst som wid sista bolagsst\u00e4mma blef bestj\u00e4la till d",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid sista bolagsst\u00e4mma den mars fatta beflnt anmoda herre i stockholm sj\u00f6 kap att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma f\u00e5 l\u00f6rdag den 6 n\u00e4stkom",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "wid i dag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med intcresscntcrne uti p\u00e4 m\u00e4loren med \u00e5ngfartyg pngwe frey vara fastst\u00e4ldt der en utdelning af tretio ridr banko p\u00e4 hivarje komma att sse bwilken utdelning emot aktiebrefwent uppmisandc och g der\u00e4 l\u00e4r lyfta",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "f\u00f6r porphyrwcrkell r\u00e4kning ins\u00e4tta deremot hwarje bolagsjnterestent som sloant fu \u00e4ga art ib n\u00e4sta \u00f6rk bolagsst\u00e4mma fr\u00e4n den h\u00e4r i stadenwarande porphyrlagrct uttaga porphyrarbeten f\u00f6r halswa ins\u00e4ttning eller efter g r per aktie kommande enligt bolag beflnt en aktie f\u00f6r hwilka eswanniinde samnranffott inom den uts\u00e4tta tid ej g\u00f6ra att anse d\u00e4danefter fsifsm alldeles fbrfallne hwarjemte herre aktie\u00e4gare bestutat att direktion ci \u00e4ga till intagande i bolag h\u00e4danefter anm\u00e4la n\u00e5gon interestcut feni fia okiier\u00e4tiighet genom fela iuf\u00e4ttlung os den nu bewiljade ill kottet f\u00f6rsitta hwilket andra g\u00e4ng i dega tidning kung\u00f6rcs",
            "start": 102,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm f\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda herre lott\u00e4gare att sammantr\u00e4da onsdag dcn 20 denna half 10 m i gul sal b\u00f6rs till dcn \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma loi uti de as kongl",
            "start": 135,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare uti \u00e4nfartvget f\u00f6rening behag ide till beit \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da l\u00f6rdag den 19 \u00e4stk",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "som wid bolagsst\u00e4mma i g\u00e4r s\u00e4 f\u00e4 jnteretzenter infnnno sig anmoda herre jnteressenter att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da a warfwet kust den ly denna 10 in anh\u00e4llande directionen att de af jnteretzenterne som icke \u00e4ga s\u00e4rdeles f\u00f6rfall wille sig infinna g\u00e4rna flere fr\u00e4gor af wigt komma wid tillf\u00e4lle att till afg\u00f6ra f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hlvilka a bolag w\u00e4gnar stola emotta f\u00f6rrber\u00f6rde handling och erinra derjemte att en accie\u00e4gare som aslunda denna bolagsst\u00e4mma beivista b\u00f6ra i till fullm\u00e4ktig secreterare inom den 14 februari 1826 hafwa inlemna sig acticbref emot undf\u00e5 af poletter hwilka tvid bolagsst\u00e4mma komma att uppwisas",
            "start": 258,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "sion de 7 augusti 1826 till f\u00f6lje af den wid bolagsst\u00e4mma den 22 m\u00e4nad fatta beflut behaga herre aktieezare i stockholm enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i gul salcu \u00e4 b\u00f6rsen l\u00f6rdag den denna 11 m f\u00f6r att gransta f\u00f6r lag till instruktion f\u00f6r direktion d\u00e4 \u00e4swen fr\u00e5ga f\u00f6rekomma oin inne h\u00e4ll af 1 moment of n",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "trollh\u00e4tte och slustwerks bolag direction kung\u00f6ra h\u00e4rmedelst att jemlikt 4 i komma ordinarie bolagsst\u00e4mma att med hrr actie\u00e4gare h\u00e4lla fredag en ljugu\u00e4ttonde instunda juli i g\u00f6theborg upp\u00e5 rum hwarest sammantr\u00e4de fler ro m jemte wal af directeurer och revisor f\u00f6rekomma i denna tillf\u00e4lle \u00e4fwen andra f\u00f6r bolag ganfla wigtige fr\u00e4gor till afg\u00f6ra",
            "start": 92,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "som wid bolagsst\u00e4mma i g\u00e4r s\u00e4 f\u00e4 jnteretzenter infnnno sig anmoda herre jnteressenter att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da a warfwet kust den ly denna 10 in anh\u00e4llande directionen att de af jnteretzenterne som icke \u00e4ga s\u00e4rdeles f\u00f6rfall wille sig infinna g\u00e4rna flere fr\u00e4gor af wigt komma wid tillf\u00e4lle att till afg\u00f6ra f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 101,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "i anseende tiz messankommande f\u00f6rhinder blsswer den i daglig allehanda den 19 mars anvonccradt at\u00f6 bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag de 24 april i f\u00f6r onsdag den 28 i samma mana",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "itjqgcco till utv\u00e4lja af ombud och revisor vid in stunda bolagsst\u00e4mma med intressent i landskrona hvilken ar att h\u00e5lla derst\u00e4des den 17",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom till allm\u00e4n ordin\u00e4r bolagsst\u00e4mma halla den tjugunionde 29 n\u00e4st",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "som innewarande allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma f\u00f6r respektive inlrctzenter itr landskrona skepp warf vara att h\u00e4lla h\u00e4rst\u00e4des tisdag den n nlstkomiiiande juni 9 f\u00f6rmld",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "den uti g\u00f6tha kanal bolag reglors f\u00f6restrifna allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e4lla i link\u00f6ping d",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "sam herre aktie\u00e4gare i angfartpget pugwe frey wid ordinarie bolagsst\u00e4mma deli 4 still",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "till erh\u00e5lla af den wid stockholm f\u00f6rleden g\u00e4rdag h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma besluten mdelning behaga resp",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "till utbekomma af dcn fintlig utdelning i comvagnier som wid jnterckenier nes i dag h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma bliiivit fastst\u00e4ld anmoda all",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "samtelige del\u00e4gare uti t\u00f6ksmarks t\u00e4lgstensmerk warda h\u00e4rigenom kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma uti sshristinehamn och kgl",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "wisterligen wore den bra om f\u00f6rf\u00e4krings\u00e4garne n\u00e5gorlunda mangrann kunna personligen delta uti \u00f6fwerl\u00e4ggningarne wid urtima bolagsst\u00e4mma g dec men da denna icke ens fran n\u00e4rbel\u00e4gen liten fran mera afl\u00e4gsna stad kunna \u00e4ga runa \u00e5terst\u00e5 ej annan \u00e4n begagna den utwag som konung nadiga bref af d",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "raml\u00f6sa f\u00e5 h\u00e4rmed tillk\u00e5nnagifwa att den \u00e5rlig bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e5lla uti brunnssal derst\u00e4des m\u00e5ndag den n\u00e4stkommande inlii klocka lo f\u00f6rmiddag och derjemte erindra akt enligt bolag beflut r\u00f6st r\u00e4kna efter en i hand hafwande aktie",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "sedan dircctionen liw ni lrebro erfara den ber\u00e4ttelse om lyckligen g\u00f6ra fond och et gt st\u00f6dja h\u00e4raf wid urtima bolagsst\u00e4mma kewiijadt vtterligars tilstott af r per actie icke f\u00f6rr\u00e4n \u00f6rn 15 sist",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "jprr fott\u00e5gart i stockholm stay kalla till den allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som uti de of ko l",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare i landwetters w\u00e4gs bolag t\u00e4cka mangrann sammantr\u00e4da \u00e4 dr\u00e4tsel committrens rum till ordinarie bolagsst\u00e4mma thorsdag den i mars 11 m g\u00f6theborg den 15 feber",
            "start": 109,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid sista bolagsst\u00e4mma den mars fatta beflnt anmoda herre i stockholm sj\u00f6 kap att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma f\u00e5 l\u00f6rdag den 6 n\u00e4stkom",
            "start": 126,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "\u00e4diga reglemente f\u00f6r \u00e4bo distont af dcn 20 juni 1805 kung\u00f6ra h\u00e4rigenom den f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma f\u00f6r utressenterne i n\u00e4mna oissont komma den 2 n\u00e4stinstundande juni alt h\u00e4lla i \u00e4bo stad \u00e4 den rum som derwarande syflom\u00e4n anwisa i \u00e4ndam\u00e4l arr genom om ost w\u00e4lia werkets blifwande direkt\u00f6r och revisor jcmre en flera f\u00f6rr\u00e4ttning som h\u00f6gst\u00e4beropade kongl",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ledne t utt dag protokoll bestj\u00e4la och fastst\u00e4lla att en vtt tillst\u00f6ta af 10 r i per allic t\u00f6mma att erl\u00e4gga och sist inom denna irs mi riksens st\u00e5nd riksg\u00e4ldskonior r povphvnverkel r\u00e4kning ins\u00e4tta deremot hwarje scm szdant fullg\u00f6ra \u00e5tr\u00e5 wid \u00f6r bolagsst\u00e4mma fr\u00f6 den h\u00e4r i st\u00e5l warande uttaga porphprarbeten f\u00f6r balkiva ins\u00e4ttning c8fr est 5 r per aktie kommande enligt bolag testa en lot te s r hwilka aswaon\u00e4iude sammanssott inom den uts\u00e4tta tid ej g\u00f6ra att anse d\u00e4danefter szsom alldeles f\u00f6rfallen hwarjemte aktie\u00e4gare bestj\u00e4la att direktion ej \u00e4ga lill inta i bola grt h\u00e4danekier inta nsgon resic t som sten aktier\u00e4ttighet genom sela ins\u00e4ttning den u be witjade tillskott f\u00f6rsitta hkvilket hlrmed kung\u00f6ra",
            "start": 244,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "tillst\u00e5nd att h\u00e4lla h\u00e4r i stvckhvkm s\u00e4 warda samtelige actie\u00e4garne uti och h\u00e4rmedelst kalla att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4r uti gammal kungshuset p\u00e4 riddarholmen simma",
            "start": 107,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "styrelse af st\u00e4dernes allm\u00e4n f\u00e4r h\u00e4rmed erinra att hwar och man som antingen i egenffap as del\u00e4gare eller i grund af fiillmagl \u00e4mna bewista bolagsst\u00e4mma den i instunda juni hr jemlikt f\u00f6reffriften i reglemente 71",
            "start": 139,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "lott\u00e4gare i stockholm behaga sammantr\u00e4da onsdag den k bennes hals o m i gul sal 8 b\u00f6rs till den \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som mi de flf kongl",
            "start": 108,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "i ssdcrtelje canal och slvsiwerksbolag warda h\u00e4rmedelst kalla att till extra bolagsst\u00e4mma den 26",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "m\u00e5nad fatta sseslnt behaga herre aktie\u00e4gare i stockholm sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e4lla i gul sal p\u00e4 b\u00f6rsen l\u00f6rdag ben denna",
            "start": 79,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "\u00e4n \u00e4fwen att st\u00e4ll f\u00f6r rnnehastvande bewis fr\u00e4n dlscontcoiit rct r stockholm eller g\u00f6teborg utf\u00e4rda h\u00f6g cn m\u00e5nad s\u00f6re bolagsst\u00e4mma ber\u00e4ttiga till deltagande uti \u00f6fwerl\u00e4ggnnigarna samt r\u00f6str\u00e4tt wid bestuts fattande s\u00f6derk\u00f6ping lie juno iwo",
            "start": 117,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "herre jnteresienter i kull fabrik behaga till bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da hos utiderreknad fredag den 19 denna 11 m g\u00f6theborg d",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "i anseende till wid sist \u00f6fwerst\u00e4ndne bolagsstimma med fredrichsberas och eksi\u00f6hofg\u00e4rds bolag fr\u00e4gor af mvcken w it r\u00f6rande egendom f\u00f6rekomma warder till fixje af d\u00e4 fattadt beilut en ertra bolagsst\u00e4mma aic halla i eksl\u00f6 stad den 8 februarii n\u00e4sta vara lo f\u00f6rmidd",
            "start": 189,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "vch fvrsshaga uti clara elf af allm\u00e4n medel i r\u00e4d ansta en summa vf att med en femtedel om \u00e5r ifr\u00e5n och med nasta vara af skr\u00f6mrensningsfonden utg\u00e5 med wilikor att bolag i ort uppr\u00e4tta som \u00e4tager sig att emot f\u00f6rber\u00f6rd snmmas erh\u00e5llande icke allenast anfwara f\u00f6r arbete beh\u00f6rig bevrifwande och fullbordan efter den af underteckna komuritterade plan och under den tillsyn som pr\u00f6fwas n\u00f6dig utan ock f\u00f6rn\u00f6ja all en ers\u00e4ttningsanspr\u00e5k som ifra och jord\u00e4gare sida uppst\u00e4 f\u00f6r hwilka f\u00f6rbindelse uppfyllande \u00e4fwensom anw\u00e4ndande till \u00e4ndam\u00e4let af bolag sadan s\u00e4kerhet b\u00f6ra stalla som af konung befallningshafwande godk\u00e4nna s\u00e4 f\u00e4 kommittera h\u00e4rigenom till derb\u00f6rande k\u00e4nnedom kung\u00f6ra att substription till inr\u00e4ttande af en s\u00e4 best a stad t bolag genom aktie hwaraf hwarje ber\u00e4kna till ioo banco samt till och med den 30 instunda juni s\u00e5 h\u00e4rst\u00e4des \u00e4 canzliet hos i l\u00e4n hr h\u00e4radsh\u00f6fding oldewig vch i g\u00f6theborg hos herr grosshandlare james dickson d\u00e4 5 procent i afr\u00e4kning upp\u00e4 hwarje aktie kontant erl\u00e4gga emot inkerims qwitto afven hos hwilken substriptionen ster och komma sedan tid f\u00f6r aktieteckning till\u00e4ndalupit aktie att emot utbyte af ber\u00f6ra qvittenftr utf\u00e4rda blifwandes jrmw\u00e4l de som s\u00e4medelst anteckna sig till deltagande i bolag h\u00e4rigenom kalla att sig till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 1266,
            "end": 1280
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla hos fru winberg wid stor torg kalla samtelige herre jntretzcntcr uti ny ridhus att sammantr\u00e4da i dag d",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "direktion f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s stcukohlsivcrk f\u00e4r h\u00e4rigenom till underr\u00e4ttelse f\u00f6r en jnterestenter i n\u00e4mna werk som icke be wistade bolagsst\u00e4mma den i denna m\u00e4nad tillk\u00e4nnagifwa mi i f\u00f6ljd af bolag beflnt aktiebref mi mera till jnteressenterne nts\u00e4rdas och behaga alltf\u00e4 de som \u00e4nnu icke bekomma stna aktiebref utlaga de hos direktion astestoren i",
            "start": 123,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "de zme f\u00f6rstwalde directeurer lotta sedan hwilken wid n\u00e4sta allm\u00e4n sammantr\u00e4de efter en ar och hwilken f\u00f6rst efter 2 ar komma att afgs ar afg\u00e4 ordf\u00f6rande och sedan alltid den ledamot som warit i zme ar wid hwarje \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma f\u00f6rrattas till en directeur i ledig pl\u00e5tsek nemligen hwarje af och ar till en i stall f\u00f6r den afgaends bland en bolag enskild directeurer och wid sammantr\u00e4de f\u00f6r ny underd\u00e5nig f\u00f6rflag till ordf\u00f6rande f\u00f6r andra z vara och s\u00e4ga allt fort",
            "start": 225,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "intr\u00e4ffa just p\u00e4 samma datum som den tid malni\u00f6 dilcont i hwars styrelse nordlindh till sig olycka ha s\u00e4 betydelig del \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla och att hane bortg\u00e4ng som under en l\u00e4nga filjd af vara genom sine owanliga naturtg\u00e4fwor i ord str\u00e4ng bem\u00e4rkelse war hel styresman efter han egen f\u00f6rordnande skola lemnas f\u00e4 obem\u00e4rkt att den icke ens genom wanlig fj\u00e4l ringning eller p\u00e4 n\u00e4got annan s\u00e4tt kung\u00f6ra",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare uti gnstassberas och 8 wermd\u00f6n behaga sammantr\u00e4da till extra ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag ben 10 n\u00e4st",
            "start": 87,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "enligt herre interessenternes uti elfwedals porphyrwerk bestut wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 29 april denna vara komma a f\u00f6r porphvrwerkels r\u00f6kning i riksens gt\u00e4nders bank ins\u00e4tta to rida",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "direktion \u00f6fwer s\u00f6dertelje kanal och slutzwerk wid allnienna bolagsst\u00e4mma den 11 jannari inncwarandc st afgifna ber\u00e4ttelse utlemna till aktie\u00e4gare utan betalning af direktion sekreterare kanimarf\u00f6rwandten i kongl",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "inr\u00e4ttning och icke inbetala ben stadga \u00e5rsasgisten 6 oni \u00e5r bliwa derf\u00f6re debitera och att en\u00e4r af s\u00e5n brista afgift uppg\u00e5 till den wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6r \u00e5r stadga acticw\u00e4rdet desi inuehafwande actie hemfalla till bolag hwarjemtc och till s\u00f6lje af 2",
            "start": 136,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "hrr aktie\u00e4gare i hjelmare och slnfiwerksbsla warda h\u00e4rmedelst kalla och anmoda akt p\u00e4 wants t st\u00e4lle p\u00e4r i \u00f6rebro sig infinna lill allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma fredag d",
            "start": 137,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "bolag fatta beslut directionen ssolat un derr\u00e4cca de wid bolagsst\u00e4mma franwarande del\u00e4gare med tillk\u00e4unagifwande tillika att wid n\u00e4mna tillf\u00e4lle f\u00f6rekomma jemte wal till oirect\u00f6rer och revisor \u00e4fwen andra \u00e4mne afmpcken wigt",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "all denna vara hwad som under committerades \u00f6fwerlaggningar f\u00f6rekomma och hwaraf en s\u00e4 lemna en kort sammandrag uti f\u00f6lja project till beflut sawida nuwarande del\u00e4gare i brandf\u00f6rsakringswerkels stadsfond i allm\u00e4nhet fortfara med deltagande uti werket och endast en liten betydlig antal bland de aftr\u00e4da fr\u00e4n delaktighet uti denna inr\u00e4ttning s\u00e4 anse wi \u00e4fwen del\u00e4gare uti lund stad deruti b\u00f6ra fortfara under f\u00f6rbeh\u00e4ll att f\u00f6lja willkor wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 439,
            "end": 453
        },
        {
            "text": "som blott en af herre del\u00e4gare i bogsering hercules utom en redpwisande sig wid dcn till i dag bolagsst\u00e4mma s\u00e4ga anmoda herre delaaare i namde fartvg a nyo att enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i teckningsrum 8 b\u00f6rs onsdaqen den 10 n\u00e4stkom",
            "start": 94,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma enligt af bolag reglorne anmoda inlerenterne i sjunforps fabrik atr sig \u00e5 fabrik harwarande infinna tisdag z mars lie",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid sista bolagsst\u00e4mma den mars attade beslut anmoda herre i stockholm sj\u00f6 att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma son l\u00f6rdag den t",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "utom en tillf\u00e4lle till subfcription som redan \u00e4ro tillk\u00e4nnagifne kunna \u00e4fwen hos konung befallningshafwande \u00e4 h\u00e4rst\u00e4des besintelig lista anteckning ske och dercst blifwande actie\u00e4garne s\u00e4 \u00e4stunda will \u00e4fwen konung befallningshafwande f\u00e5 komma att bes\u00f6rja afs\u00e4ndning af ben afgift hwilken wid teckning b\u00f6ra erl\u00e4gga f\u00f6ranstalta ang\u00e4ende ombud wid bolagsst\u00e4mma i stockholm utan n\u00e4gon actie\u00e4gares enskilta \u00e4tg\u00e4rd derwid",
            "start": 344,
            "end": 358
        },
        {
            "text": "tommerups stenkcls bolag sammankalla i f\u00f6ljd af n\u00e5gre aktie\u00e4gares beg\u00e4ran och enligt os den gt z zuni delta vara till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den i n\u00e4stkommande sevlember",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare uti lngfartoget f\u00f6rening \u00e4ga ait kwarie s\u00f6knedagsi\u00f6riniddag till den 22 uti innewarande m\u00e4nal emellan 8 och to uttaga en wid sista allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma deftutaoc utdelning hos direktion ledamot hr aiid",
            "start": 154,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "vid beh\u00f6rigen kn gjord denna dag b\u00e4ll\u00e9n bolagsst\u00e4mma med",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "man oinblifvit vild f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r bolagsst\u00e4mma utse samt den ordf\u00f6rande hlk",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den i dag b\u00f6rja bolagsst\u00e4mma med znterefienterne t gustafsbergs komma n\u00e4stkom",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hr grefwe och ordf\u00f6rande anh\u00e5lla derefter att eommitterade m\u00e5 p\u00e5 s\u00e4tt de sig ben\u00e4gen \u00e5iagit under tid forstara akt emotta anm\u00e4lande tm teckning delaktighet l bolag t hwarefter hrr del\u00e4gare best\u00f6to att neds\u00e4tta en commitks best\u00e5 af 12 ledamot ober\u00e4knad bolagsst\u00e4mma nuwarande ordf\u00f6rande samt att en fyra svin n\u00e4st est den crh\u00f6llo en m\u00e5ngen r\u00f6stcrne stulle wara suppleant hwilken commillf b\u00f6ra gransta den afgifne f\u00f6rstag till negleiuente samt med utl\u00e5tande dcr\u00f6swer sedermera till hrr del\u00e4gare inkomma",
            "start": 251,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "de hwilka a bolag w\u00e4gnar stola emotta f\u00f6rrder\u00f6rde handling och erinra derjemte att en aktie\u00e4gare som \u00e5stunda denna bolagsst\u00e4mma bewista b\u00f6ra i till fullm\u00e4ktig secreterare inom den 14 febra aria 1826 hafwa inlemnak fin aktiebref emot undf\u00e5 af poletrer hwilka witz bolagsst\u00e4mma komma att nppwisas",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "lie m utlysa bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e4lla",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "diskont inr\u00e4ttning anmoda famcelige bolag del\u00e4gare att biwista den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e4lla uti stor beurssalen i stockholm junii 10",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "att 4 m inangrant fjelfwe eller genom lagligen befnllmakugade ombud s\u00e4mtnantr\u00e4da i wanliga rum till ertra bolagsst\u00e4mma benvit jemn ikt hrr zletie\u00e4gares i dag fatta beslut definirift komma att afgoras huruwida bol gt gets all tillg\u00e4naar uti l\u00f6s och fast skola till bet\u00e4cka af bolag skuld f\u00f6rs\u00e4lja eller inr\u00e4ttning \u00e4fwen h\u00e4danefter fortg\u00e4 och ffnldema i sednare h\u00e4ndelse af bolagsman med contanta penning godta\u00f6ras hwarjcmte i h\u00e4ndelse n\u00e4mna inr\u00e4ttning besituas stola sort ara vid ber\u00f6ra satitmantr\u00e4de \u00e4fwen komma att till granskning och \u00f6fwerl\u00e4ggning f\u00f6reta 1 project till ny bolagsreglor 2 om anskaffande af erforderlig medel till inbetalning af gammal brandf\u00f6rs\u00e4kring ver e l\u00e4n till bolag 3 om s\u00f6reflaget utarrendera af bolag \u00f6gaude s\u00e4 kalla sjettedelsiord p\u00e4 l\u00e5ng tid och 4 oin deltagande i den ny brandstodsbolag",
            "start": 105,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som l\u00f6rdag den 6 n\u00e4stkom",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "samtelige uti djnrgards brunn bolag till extra bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da uti",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra altt\u00f6 i likher med be luter wik 1302 \u00e5xt bolagsst\u00e4mma de actie \u00e4gare tom wilja gagna ben f\u00f6rman alt erh\u00e5lla utdelning i stockholm inom ro \u00e4ftk",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda bereda f\u00f6rslag f\u00f6redra vid derp\u00e5 f\u00f6lja bolagsst\u00e4mma f\u00f6i del\u00e4gare och meddela dessutom i den trycka revisionsber\u00e4ttelse",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "jdrat r\u00e4nta upp\u00e5 en f\u00f6rut crlagde 10 procent blilwii inlemna aro nu f\u00e4rdig och furi otecbeskommas all s\u00f6knedagar emellan klocka ii och l f\u00f6rmiddag men ocks\u00e5 vm s\u00e4 \u00e4sturdas blifwa t afseende p\u00e4 den f\u00f6rut kung\u00f6ra bolagsst\u00e4mma den 1 junii bwarwid de wid aetiernes inlemna utgifne poletter komma att anse som beh\u00f6rig",
            "start": 210,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "g\u00f6ta mtik\u00e4gare till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 stor b\u00f6rssale i stockholm d",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "tom \u00e4tjkillige aktie\u00e4gare uti malm\u00f6 banko dlikont yttra der\u00e5t \u00e5stundan att h\u00e4r f\u00e4 afb\u00f6rda den wid bolagsst\u00e4mma fastst\u00e4lla tkerligarr inde",
            "start": 97,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "lie m utlysa bolagsst\u00e4mma komin att h\u00e4lla uti",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "xllagssi\u00e4mman i stockholm utkora samt nied n\u00f6dig instruction f\u00f6rse och behaga hwar i en iaktta att samma ombud b\u00f6ra hafwa i handom en qvittenccr som p\u00e4 inbetala 5 toccnf af blifwit utf\u00e4rda s\u00e4som ben enda g\u00e4lla fullmakt f\u00f6r ombur att i bolagsst\u00e4mma delta hwilka qvitteiicer s\u00e5ledes blifwa n\u00f6dw\u00e4ndige wid sammtr\u00e4der h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 234,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "tie\u00e4game i hnfwudstaden ill en extra bolagsst\u00e4mma wilia ombuv till dewakande af bvlageis r\u00e4tt utse en castaf\u00f6rwaltare och gz i f\u00f6rfattning om acliebrefwenr tryckning",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "b\u00f6rande i likhet med beflutet wid 1802 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma en aktie\u00e4gare f\u00e5 wilja njuta f\u00f6rman af dividend undf\u00e4cnde i stockholm inom d",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "efter i dag wid \u00f6rebro r\u00e5dhusr\u00e4tt b\u00e4llen \u00e4rsprvclama med adolphsbcrgs brnnnsbolag warda samlige del\u00e4gare i samma bolag lfwcnsom de hwilka bo bolag \u00e4ga fordran h\u00e4rmed kalla att sjelfwe eller genom lagligen ombud stq infinna wid ben allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som vara att h\u00e4lla wid adolphsbcrgs brunn tisdag d",
            "start": 237,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "en s\u00f6reflagne grund obest\u00e4mdhet sckw\u00e4l i afseende p\u00e4 premiernes belopp f\u00f6r en d\u00e5lig stenhus ch bra \u00e4r\u00e4dhusen samt f\u00f6r all och lerhus som uti en fleste wigtigare punkt af den blisivande regtementet hwilket allt vara \u00f6fwerlemnadt \u00e4ta den f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma den will s\u00e4ga till e tidpunkt som infalla f\u00f6ga 6 weckor sen \u00e4n \u00e4gare till hut f\u00f6r gt o million r dr banco f\u00f6rbinda sig till deltagande i bolag en\u00e4r de om de \u00e4n genom bolagsst\u00e4mma beslut i dess vigliga del blifivir \u00e4n s\u00e4 mycket prejudicera enligt xo z af grund sedan icke kunna ur f\u00f6rening ulg\u00e4 utan alt uppoffra all tre ar eller vngefar 5 procent af w\u00e4rdet p\u00e4 elt tr\u00e4dhus del i w\u00e4r tanka felaktig r\u00f6stbee\u00e4kniagss\u00e4tt som komma att g\u00e4lla wid denna bolagsst\u00e4mma de wigtigaste os all en\u00e4r rike stor stad g\u00f6theborg siorr k\u00f6ping malm\u00f6 upsala och gefle representera hwardera genom en fullm\u00e4gtig kunna metivagas och ifiverrbstas",
            "start": 701,
            "end": 715
        },
        {
            "text": "diverse berrar jntretzenter i kull fabrik behaga hos underteckna sammantr\u00e4da till bolagsst\u00e4mma thorsdag d",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "gifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma nied acsie\u00e4garne uti g\u00f6teborg discont kemmer art h\u00e4lla h\u00e4r i stockholm och riksg\u00e4ldseomorers hus pa riddarbolmen fredaae d",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hrr artie\u00e4gare i hjelmare canal och slnstwerksbolag varda h\u00e4rmedelst kalla och anmoda att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4rii\u00f6rebro 8 wanligt st\u00e4lle onsdag d",
            "start": 113,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "ha mai olrcktlonen ivid lugnhamns vch s\u00e4 w\u00e4l erinra en intressent uti denna inr\u00e4ttning hwilka leke redan inbetala all en uti bolag re lorn\u00e9 stipulera forum tillskott att hwad deraf more stterst\u00e4cnde inom witz tid till wederb\u00f6rande erl\u00e4gga som ock kalla samtcligc dcl\u00f6garr kill allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 den 7 utl v\u00f6stk",
            "start": 283,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "liga rista och de f lnwarandc f\u00e4 \u00e4nbjas mcd de n\u00e4r vara besluta en herre interestenrcr fern personligen \u00e4rna \u00f6svorwira denna bolagsst\u00e4mma anmoda gtswa \u00e4ng linroth be tillk\u00e4nna inom d",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "samtlig herre ledamot af samfund 6c behaga allm\u00e4n sammanlr\u00e4da dag fredag den it denncs precis 6 m direktlonen af stockholm l\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda her rar att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som s\u00e4rdag den 12 nsjlfom",
            "start": 179,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "jemlikt z uti en f\u00f6r g\u00f6tha kanalwerks bolag lie april 1810 fastst\u00e4lla reglvr kalla h\u00e4rmedelst aktie\u00e4garn uti n\u00e4mna kanalwerk bolagsst\u00e4mma att sammantr\u00e4da 1 mariestad lhorsdagen d",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "n\u00e4digstc stadga och reglemente den 15 febeuarl denna ar samtelige dcl\u00e4garnc litt inr\u00e4ttning kalla till bolagsst\u00e4mma a radhus h\u00e4rst\u00e4des fredag den is september io m f\u00f6r att w\u00e4ija direkt\u00f6r jemte revisor f\u00f6r f\u00f6rsta \u00e4rcts s\u00f6rwalrning och tlllk\u00e4nnagifwes att wld omr\u00f6stning tnvm bolag bilf va endast uppwisandc akricr g\u00e4lla",
            "start": 102,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "herre del\u00e4gare i hercules t\u00e4cka till allmiw bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da l\u00f6rdag den 30 denna half 12 m uti teckningsrum p8 b\u00f6rs",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "herre lott\u00e4gare i stockholm behaga sammantr\u00e4da onsdag den 29 denna klocka half 10 m i gul sal \u00e4 b\u00f6rs till den \u00e4rlig allnienna bolagsst\u00e4mma som uti de as kongl",
            "start": 125,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "och slustwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma ruin i g\u00f6iheborg thorsdar rn gen n te instunda augusti ia m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende oc r deruti meddela sig tank komma wid derk tillf\u00e4lle att jewwal ffe och andr \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag alt y framst\u00e4lla till",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "beslut der\u00f6fver af del \u00e4gare vid samma bolagsst\u00e4mma fatta utan den sluteliga afg\u00f6rande lippskjutes till den bolagsst\u00e4mma som en \u00e5r derefter intr\u00e4ffa",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "herre intressent k h\u00e4rst\u00e4des behaga enh\u00e4lligtsamman ida till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma p\u00e4 stadshuset n\u00e4stkommande l\u00f6rdag den 2y denna chan 3 eftermiddag f\u00f6r att emotta rcdowisning f\u00f6r f\u00f6rwaltningen och walj rect\u00f6rer i de st\u00e4lle som den i dctober astr\u00e4da denna befattning",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare i landwetters w\u00e4gs bolag t\u00e4cka mangrann sammantr\u00e4da a dr\u00e4tsel committeens rum till ordinarie bolagsst\u00e4mma thorsdag den 1 mars ir m g\u00f6theborg den 15 feber",
            "start": 109,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "svin helgedag infalla den 21 n\u00e4stkommande februari d\u00e4 bolagsst\u00e4mma nied del\u00e4garn",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "herre lott\u00e4gare i stockholm behaga sammantr\u00e4da onsdag den 29 denna klocka half 10 m i gul sal a b\u00f6rsen till den \u00e4rlig all nenna bolagsst\u00e4mma som uti en af kongl",
            "start": 127,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "herre te uti ut\u00f6 grufwor bedagad fomfelt sammantr\u00e4da till allm bolagsst\u00e4mma ven 27 april 10 f\u00f6rmiddag bo i",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "g\u00f6tha herre actie\u00e4qare erinra h\u00e4rigenom att den f\u00f6rlida onsdag ppskjrnue bolagsst\u00e4mma komma att i morgon tisdag den 22 denna forts\u00e4tta half till tio f\u00f6rmiddag",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "f\u00f6rflag till f\u00f6rnya taxa f\u00f6r trollh\u00e4tte canal och slustfart asgifwa underd\u00e5nig utl\u00e4tande sedan bolag blifwit i \u00e4mne h\u00f6rdt s\u00e4ga anmoda och kalla samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och bolag till cjc tra bolagsst\u00e4mma \u00e4 rum i g\u00f6theborg thorsdag instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende och deruti meddela sig tank komma wid vetta tillf\u00e4lle direc att jemw\u00e4l ffe och andra \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag att",
            "start": 206,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "warda samtlig inkeretzenterne i denna bruk h\u00e4rmedelst kalla ali sjelfwc eller lagg ombud till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sig infinna",
            "start": 100,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "ffuligt bita wid bolagsst\u00e4mma med stockholm i dag fatta bestut \u00e4ga en herre lott\u00e4gare som icke redan anteckna sig men \u00f6nska att ined anledning af 4 lt 5 af s\u00e4llikavetsregloe begagna firctr\u00e4besr\u00e4tten tilling\u00e5ende ti den f\u00f6restagna ny att med f\u00f6rsta och sist den 15 tidstfoni",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid sista bolagsst\u00e4mma ddn mars fatta bestnt anmoda herre loitegare i stochholms att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sorn l\u00f6rdag den fe n\u00e4stkoin",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hwilka komma att best\u00e4mma grund l\u00f6r l h\u00e4ndelse n\u00e4gon af v ivid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rekomma fr\u00e4gor icke ssnlle kunna an torlunda aa genom mr\u00f6stuing afg\u00e4ras",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "uti ssdcrtelge och slnzwerk warda h\u00e4rmedelst kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den lie n\u00e4stinstund",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "witz asiembltcjnr\u00e4ttningen i nyk\u00f6pings stad blifwer allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma m\u00e4nvagen d",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "da f\u00f6rbeh\u00e5ll att dolaget b\u00f6ra k depofltionswis ins\u00e4tta f\u00e5 mycket svin swarar mot af den summa hw lek rike h\u00f6glvfl st\u00e5nd f\u00f6r kanal fullbordan af allm\u00e4n medel ansta komma att bolager meddela b\u00f6ra reclionen harwid erinra icke allenast att pa f\u00e4lt den i f\u00f6ren\u00e4mnda bolagsst\u00e4mma utf\u00e4rda samt i post ocb inrikes tidning no 135 och 150 denna ar inf\u00f6ra kallelse inneh\u00e5lla",
            "start": 260,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "herre del\u00e4aare i hercules t\u00e4cka till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sammantr\u00e4da l\u00f6rdag den 30 denna balf 12 m uti teckningsrum p8 b\u00f6rs",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "amiral kansli till mai as ombud och revisor wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma simma blifwil utfatt flit tall\u00e5s i landskrona dea n\u00e4llkommande juli",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare i landwctters wags bolag t\u00e4cka mangrann sammantr\u00e4da \u00e4 borgerskap hrr aldsies rum till ordinarie bolagsst\u00e4mma thorsdag den 1 mars 11 m g\u00f6theborg den 15 feber",
            "start": 112,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "skejern hwarwid alticrne tillika b\u00f6ra aflemna f\u00f6r alt p\u00e4strifwas s\u00e4 ival inbetalning simma utdelning \u00e4fwen ha directionen f\u00f6r att t m\u00f6jlig matto lampa sig efter afl\u00e4gse vistande \u00f6nstan och beqiv\u00e4inlighet intill dcfl ivid n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma en tjenlig f\u00f6rfattning kunna t\u00e5g\u00e5 beflutat akt p\u00e4 all en stall be f\u00f6rsta subscriptionen verkst\u00e4lla m\u00e4ga actie \u00e4gare v\u00e4lja sig en commisiionair genom hwilken de actier med tillh\u00f6ra ins\u00e4ttning och efter afdrag af f\u00f6l l \u00e4ret utdelning f\u00f6r egen rakning och \u00e4fwcntvr p\u00e4 en g\u00e4ng",
            "start": 226,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "herre intressent uti warfwet kust behaga sammantr\u00e4da till ektr\u00e4 bolagsst\u00e4mma hos underteckna lamberg fredag den 12 oct n m",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "direktlonen f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s stenkol werk fzr h\u00e4rigenom anmoda inte retzenier i r a bolag f\u00f6r n\u00e4mna werk att till d i bolagsreglorne f\u00f6ressrl e ordinarie bolagsst\u00e4mma s mmantr\u00e4da h\u00e4r i stockholm lirdagen den februari lt 1 m \u00e4 den rum som n\u00e4ra den uts\u00e4tta tid skola fl i nom tldnlngarne tillk\u00e4nnagifwas",
            "start": 148,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "samtelige hrr jntrehenter i sjuntorps fabrik behaga till den ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande sammantr\u00e4da tisdag den 18 denna 10 m p\u00f6 n\u00e4mna fabrik contor i hus nio 8 och 9 ivid kungsgatan",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "herre aktie \u00e4gare uti sjunkorps fabrik behaga mangrann sammantr\u00e4da tisdag ben 26 denna 10 m hos ena direkteuren hr kommerce r\u00e5d wyk uti dest hus wid liten torg till den ordinaira bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 178,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "hrr acrie\u00e4gare uti hjelmare och ag warda h\u00e4rmedelst kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma onsdag d",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "uti nu instunda marknad i christineham samla actie\u00e4garne uci rud\u00f6 koppargrufwa till bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 83,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "f\u00f6nnidd f\u00f6r art erh\u00e4lla ber\u00e4ttelse om werkets tillst\u00e5nd och f\u00f6cwaltning widtaga en bestur som n\u00f6dig finna samt jemte revisor f\u00f6r granskning as s\u00f6rwaltningen och r\u00e4kenssaperne till bolag n\u00e4sta sammankomst w\u00e4lja andra eller samma directeurer i en ne direeteurerz st\u00e4lle som wid denna bolagsst\u00e4mma komma att denna utlotta b\u00f6rande",
            "start": 281,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "jnnewarande \u00e5r allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma f\u00f6r respective uti gustaf adolph i landskrona vara utfatt att h\u00e4lla h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag ben r n\u00e4stkommande juni klocka y f\u00f6rmiddag font h\u00e4rmed eung\u00f6res",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga om f\u00f6r\u00e4ndring uti desse mage v\u00e4cka af fullm\u00e4ktig vid bolagsst\u00e4mma eller af enskild del\u00e4gare hvilken de i s\u00e5n fall skrifteligen anm\u00e4lc hos djrectionen inom januari m\u00e5nad slut",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "stockholm k\u00f6ra unders\u00f6kning huruwida angmachinen m\u00e4 kunna hjelpas och f\u00f6rs\u00e4tta i den stick att den blifwer mot andam\u00e4let svara s\u00e4 kalla h\u00e4rmedelst samtelige jnterestenterne i denna fartyg till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma a rum i g\u00f6theborg tisdag den 29 n\u00e4stkommande october 10 \u00f6rn f\u00f6rmiddag inom hvilken tid fartyg kunna wara till stockholm framkomma unders\u00f6kning stedd och ber\u00e4ttelse derom hit anl\u00e4nd jemte f\u00f6rslag \u00f6fver den kostnad som till vinna af machinens f\u00f6r\u00e4ndring och fullkomlighet erfordra och emedan h\u00e4rvid f\u00f6rekomma att befluta huru kostnad stall utg\u00f6ra f\u00f6r n\u00e4mna f\u00f6r\u00e4ndring eller ock f\u00f6r ang machinens omg\u00f6nng i fall bolag f\u00f6rordna att arbete dermed stall komma till verkst\u00e4llighet l\u00e4ra herre aktie\u00e4gare finna att ea mangrann n\u00e4rvaro blifwer af n\u00f6d f\u00f6r hvilket afseende de som \u00e4ro hindra att personligen sig infinna torde \u00f6fverlemna sig aktie till n\u00e5gon ombud som t st\u00e4ll vid tillf\u00e4lle komma tillst\u00e4des g\u00e4rna fr\u00e5ga otwifvelaktigt d\u00e4 blifwer om utv\u00e4g f\u00f6r medel anstaffande eller om tillst\u00f6ta a siffterne hvilket dock emot 9 tz",
            "start": 199,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "samtelige hurra actie egare i spectaclehnftt kalla h\u00e4rmed till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma p\u00e4 stadshuset n\u00e4sta torsdag dcn rz maj klocka 4 eftermiddag",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "hus twenne rrappor upp s\u00f6r att \u00e4terf\u00e4 en kemnade aktie samt att del af bolagsst\u00e4mma protokoll",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "och forsihaga uti clara elf af allm\u00e4n medel i r\u00e4d ansiagit en summa af ioo ooo att med en femtedel om \u00e5r ifr\u00e5n och med n\u00e4sta vara af str\u00f6mrensningsfonden utg\u00e5 med willkor att bolag i ort uppr\u00e4tta som atager sig att emot f\u00f6rber\u00f6rd summa erh\u00e5llande icke allenast answar f\u00f6r arbete beh\u00f6rig bedrifwande och fullbordan efter den af underteckna kommittera plan och under den tillsyn som pr\u00f6fwas n\u00f6dig utan ock f\u00f6rn\u00f6ja all en ers\u00e4ttningsanspr\u00e5k som ifr\u00e5n och jord\u00e4gare sida uppsta f\u00f6r hwilka f\u00f6rbindelse uppfyllande \u00e4fwensom anw\u00e4ndande till andam\u00e4let af bolag sadan s\u00e4kerhet b\u00f6ra st\u00e4lla som af konung befallningshafwande godk\u00e4nna s\u00e4 fa kommittera h\u00e4rigenom till wederb\u00f6randes k\u00e4nnedom kung\u00f6ra att subskription till inr\u00e4ttande af ett s\u00e4ga beffaffadt bolag genom aktie hwaraf hwarje ber\u00e4kna till ioo banco m\u00e4 h\u00e4danefter samt till och med den 32 instunda juni ffe h\u00e4rst\u00e4des \u00e4 land canzliet hos i l\u00e4n hr h\u00e4radsh\u00f6fding oldewkg och i g\u00f6theborg hos herr grosihandlaren james dickson d\u00e4 5 procent i afr\u00e4kning upp\u00e4 hwarje aktie kontant erl\u00e4gga emot interims qwitto afven hos hwilken subskription sier och komma sedan tid f\u00f6r aktieteckning till\u00e4ndalupit aktie att emot utbyte af ber\u00f6ra qvittens utf\u00e4rda blifwandes jemw\u00e4l de som s\u00e4medelst anteckna sig till deltagande i bolag h\u00e4rigenom kalla att sig till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 h\u00e4rst\u00e4des under instunda perm\u00e4sio marknad ben 17 n\u00e4stkommande juli 9 f\u00f6rmiddag p\u00e4 den att en \u00e4tg\u00e4rd som p\u00e4 bolag ankomma m\u00e4 warda ombes\u00f6rja",
            "start": 1293,
            "end": 1307
        },
        {
            "text": "herre jnterestenter titt kull fabrik behaga till ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i hr alex",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "per actie med enahanda willkor och f\u00f6rbeh\u00e5ll som rold bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "herre znteretzenter i kull fabrik behaga till ektr\u00e4 bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da hos thorsdag den l8 december i8rz lie f\u00f6rmiddag",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "att wid beh\u00f6rigen kung\u00f6ra denna dag h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma nied herre jntcrefenter mi wermd\u00f6 jnteresenter e enh\u00e4llig befluradt ar en ny aktieteckning lill deltagande i uppf\u00f6rande af bro emellan skur\u00f6 och wermd\u00f6n stall s\u00e5 samt att ivid denna teckning hwilken inom elier sist \u00e4 den 16 oktober b\u00f6ra wara werkst\u00e4lld hos och riddare c",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "10 f\u00f6rinidd f\u00f6r alt erh\u00e5lla ber\u00e4ttelse om werkets tillst\u00e5nd och f\u00f6rwaltning widtags en beflut som n\u00f6dig finna samt jemte revisor f\u00f6r granffning af f\u00f6rwaltningen och r\u00e4kenssaperne till bolsgets n\u00e4sta sammankomst w\u00f6lja andra eller samma dirccteurer i en direeteurers st\u00e4lle som wid denna bolagsst\u00e4mma komma att denna utlotta b\u00f6randcs actie \u00e4gare innan sammaniomsten \u00f6ppna f\u00f6r direeiionen och revisorenie uppwisa och l\u00e5ta anteckna sine actier",
            "start": 285,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "beslut der\u00f6fver af del\u00e4gare vid samma bolagsst\u00e4mma fatta utan den si elj afg\u00f6rande uppskjuta till den bolagsst\u00e4mma som en \u00e5r derefter intr\u00e4ffa huru i s\u00e5dan fr\u00e5ga slutlig afg\u00f6ra r\u00f6stcrne skola ber\u00e4kna afg\u00f6ra del\u00e4garue vid de f\u00f6rsta sammantr\u00e4de",
            "start": 101,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "sedan den af direkt\u00f6r srawford f\u00f6rf\u00e4rdiga angmachin tili wenerns \u00e4ngfartvg finna obrukbar i vest n\u00e4rwarande bestaffenhet och fartyg enligt bolag jmeressenternes beflut den z i denna m\u00e5nad komma akt afs\u00e4nda till stockholm f\u00f6r unders\u00f6kning huruwida ma kunna hjelpas och f\u00f6rs\u00e4tta i den stick att den mok \u00e4ndamalet fwara de s\u00e4 kalla h\u00e4rmedelst samtelige interesirnterne i denna fartyg tili allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 rum i g\u00f6theborg tisdag den 29 n\u00e4stkommande october kl 10 om f\u00f6rmiddag inom hwilken lid fartyg kunna wara kille stockholm framkomma unders\u00f6kning stedd och ber\u00e4ttelse derom hit anl\u00e4nd jemte f\u00f6rslag \u00f6fwer den kostnad som till winnande af angeachinens f\u00f6r\u00e4ndring och fullkomlighet erfordra och emedan harwid befluta huru kostnad stall utg\u00f6ra f\u00f6r n\u00e4mna f\u00f6r\u00e4ndring est ock f\u00f6r angmachrnens omg\u00f6ring i bolager f\u00f6rordna att arbete dermed stall komma till werkstallighet l\u00e4ra herre aktie\u00e4gare finna att en mangrann n\u00e4rwaro blifwer af n\u00f6d f\u00f6r hwilket afseende en svin \u00e4ro hindra att personligen sig infinna torde \u00f6fwerlemna stna aktie till n\u00e5gon ombud svin i st\u00e4ll ivid till",
            "start": 392,
            "end": 406
        },
        {
            "text": "directione f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s stcnkolswerk f\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda jiitercsteiiter i ny bolag tor n\u00e4mna werk att till \u00f6swerl\u00e4ggning i ltikilliga wigliga \u00e4rendcr till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4r i stockholm torsdag d",
            "start": 162,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslag till f\u00f6rnya taxa f\u00f6r trollh\u00e4tte canal och slustfart afgifwa underd\u00e5nig utlaka sedan bolag blifwit i \u00e4mne h\u00f6rdt s\u00e4ga anmoda och kalla samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och glustwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma \u00e4 rum i g\u00f6theborg thorsdag ritte instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende vch deruti meddela sig tank komma wid denna tillf\u00e4lle att jemw\u00e4l ske och andra \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag att tillika framst\u00e4lla till afg\u00f6ra s\u00e4ga att af best\u00e5 f\u00f6rena orsak directionen be \u00f6nska och hoppa att finna bolagsst\u00e4mma af hrr tal rik bewistad",
            "start": 536,
            "end": 550
        },
        {
            "text": "10 m sammantr\u00e4da hos underteckna till ben ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "till h\u00e4lla af ektr\u00e4 bolagsst\u00e4mma i anlcdnina af en af kgl",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "h\u00e4r i stockholm s\u00e4 warda samtlig aktie\u00e4gare uti kanal och sl chwerket h\u00e4rmedelst kalla att tu allmen bolagsst\u00e4mma uti kongl",
            "start": 100,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "emordradt innan eldswzdan i \u00e4do intr\u00e4ffa och i nu f\u00f6r\u00e4ndra omst\u00e4ndighet troligen hwarken till tid eller belovp komma alt utgz p\u00e4 s\u00e4tt t kung\u00f6relse vara f\u00f6resknfwet utan att deremot ny eller andra afgift torde erfordra est en grund som wid bolagsst\u00e4mma blifwa best\u00e4md och hcmlka i all fall icke kunna ber\u00e4kna ins\u00e4ttare till n\u00e4gon annan f\u00f6rdel annorlunda \u00e4n ifr\u00e4n den tid en widtagande b t stut komma att esa kraft och werkan",
            "start": 238,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "jntretzenterna uti westindista compagniet anmoda att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i kongl",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "na tidning p\u00e4 s\u00e4tt puncten i en f\u00f6r bolag \u00f6fwerenskomne grund inneh\u00e5lla till bolagsst\u00e4mma sammankalla all de som i teckning delta f\u00f6r att befluta huruwioa bola get ffau tr\u00e4 i werksamhet eller icke samt samt j f\u00f6rordna art teckning b\u00f6ra under tlden och afwen efter kung\u00f6relse utf\u00e4rda p\u00e4 lik s\u00e4tt som f\u00f6rut forrg\u00e4 warda all en som i teckning widare delta eller f\u00f6re den 28 april komma att delta h\u00e4rmed kalla art sjelfwe eller genom ombud s\u00e4 besullm\u00e4ktigadt som puncten ef ofwanber\u00f6rde grund f\u00f6resirifwer sammankomma till allm\u00e4n bolagssi\u00e4mma i stockholm nystn\u00e4mnde dag den 8 april fl",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "aclie\u00e4grre i lund brunsioraltntng behaga sammantr\u00e4da tvid lund brunn till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag d",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "direktion jeivw\u00e4l anmoda att till den 10 instunda januari de fsr innewcrande ar soknade tillst\u00f6ta eller wid sista bolagsst\u00e4mma till arbete forts\u00e4ttning bewiijade men utaf n\u00e4gre del\u00e4gare \u00e4n betala 2 per uppb\u00e4ra",
            "start": 113,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "i r\u00e4d finna god till\u00e4ra att \u00e4gare till sletier som \u00e4ro bcl\u00e4nte uti riks st\u00e5nd bancoidiscoil eller allm\u00e4n brandf\u00f6rs\u00e4kringswerket m\u00e4 f\u00f6r detza s\u00e5som f\u00f6 andra actirr wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock med willor att agar lill dylik aktie wid bolggsst\u00e4mman f\u00f6rete direktion as be werk le de \u00e4ro pamsaire inom en m\u00e4nad f\u00f6rut meddeldia bewis att actierne \u00e4ro i ettdera af n\u00e4mna werk f\u00f6rwarade och bewijrt der\u00f6fwer i andam\u00e4l aria wid bolagsst\u00e4mma begagna lfweufom alt kongl",
            "start": 424,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "samtlig herre aktie\u00e4gare uti \u00e5ngfartyg dngwe frev gade till den i f\u00f6reffrifne allm\u00e4n \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da uti gul sal p\u00e4 b\u00f6rstil l\u00f6rdag den 3 uajlf",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "i anseende list en al direcieurernes d\u00f6dsfall witz den h\u00e4r w iralide tegelbruk ha bolagsst\u00e4mma blifwit till z julli denna \u00e5r wart ll faintelise del\u00e4gare behaga persiinligen eller genom ombud sig h\u00e4rst\u00e4des infinna",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma sammankalla all de soi i teckning gt t gt t f\u00f6r alt bestuta huruwida bolag stall tr\u00e4 i werksami et eller icke samt derjemte f\u00f6rordna att teckning b\u00f6ra under tid och \u00e4fwen e te kung\u00f6relse utf\u00e4rda p\u00e4 lika sitta som f\u00f6rnt fortg\u00e5 warda som i teckning redi delta eller f\u00f6re den april komma att delta h\u00e4rmed kalla att sjelswe eller genom ombud fa besullm\u00e4gtigade som i lt gt de piinekeu as oiwanber\u00f6rde grund f\u00f6restrifwes sammankomma ti",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "aitlezgarne i werret h\u00e4rmedelst kalla till o man bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag fc",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "den bero af vese herre hwilka all ben\u00e4gen lofwar \u00e5taga stg besw\u00e4rek att ntt dagblad sig ort kuiig\u00f6ra en timme \u00e4 dag de kunna hafwa aria afse h\u00e4rf\u00f6re och till meddelande af mod \u00f6rriga underratelfcr jorn hrr aetie\u00e4gare torde i affeenbe p\u00e4 denna teckning \u00e5stunda f\u00f6r chvikket \u00e4ndam\u00e5l direclivmen ock ha tillsiiiidt n\u00e4mna herre trycka eremplar af s\u00e4 te st\u00e5nd som bolag wid bar h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma ratta befllit",
            "start": 378,
            "end": 392
        },
        {
            "text": "metz anledning af den ivid 8 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma mod dcl\u00e4qarne till g\u00f6teborg diseont fatta best tillk\u00e4nnagiswes att ordinarie bolagsst\u00e4mma nied del\u00e4gare uti n\u00e4mna diseontwerk komma att halla uti riksg\u00e4ldscsntorcks hus l\u00f6rdag d",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "till bewijlande af den allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma behaga 5rr",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i79z n\u00e5digst utf\u00e4rda reglemente rist allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e5llande \u00e5 sandels ssttetetens rum i g\u00f6theborg uts\u00e4tta tdorsdagen d",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "dega \u00e4ndamal kunna med liten tidsutdr\u00e4gt och stor trngghet deltagande nti en allm\u00e4n f\u00f6r st\u00e4derne ti all rike prowineer \u00e4n genom bildande af s\u00e4rskild axoeiationer g\u00e4rna den altid bero af del\u00e4gare i den allm\u00e4n att wid en blffwande bolagsst\u00e4mma \u00f6fwerenskomma om sadana grund som p\u00e4 en g\u00e4ng s\u00f6rwiga del\u00e4gare om en r\u00e4ttwis f\u00f6rdelning af erfvrderlige bidrag i f\u00f6rh\u00e4llande till en f\u00f6rs\u00e4kra egendom beskaffenhet och bef\u00e4sta f\u00f6rening framtida best\u00e5nd",
            "start": 228,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "omst\u00e4ndighet finna angel\u00e4gen den delcgarne i stad brandt\u00f6rs\u00e4kringsfond i tillf\u00e4lle att sswcrl\u00e4gga om l\u00e4mplig utw\u00e4gar att uppr\u00e4tth\u00e4lla och f\u00f6r framtid brf\u00e4sta denna inr\u00e4ttning samt s\u00e4ledes i n\u00e4der till\u00e4tit att lelegarne ml f\u00e4 k\u00e4llos till en utomordentlig sammankomst eller bolagsst\u00e4mma i b\u00f6ra on af n\u00e4stinstundande december m\u00e4nad",
            "start": 271,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "blifivit wid en \u00e4rligen h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma uppwiste och de i allm\u00e4nhet genom d\u00f6dsfall donation och transport blifwit f\u00e4 fpriddc att ej f\u00f6ga de mi g\u00e4lla antal \u00e4 iiinchafwarne de stro f\u00f6r den n\u00e4rwarandc f\u00f6r bolag alldeles skande alltf\u00e4 och i likhet med bolag wid den l dag h\u00e4llne allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma derom beflut warda famteljgc actic\u00e4garne h\u00e4rigenom anmoda att sist inom z m\u00e4nadcr fr\u00e4n heil dag svin denna kung\u00f6relse warder i allm\u00e4n jurikcslidningarne tredje g\u00e4ng inf\u00f6ra sig innchaswande actier till numer och amal hos directionens ordf\u00f6rande hr abretz vara orebro lkrifteligc uvpgifwa och ha den actie\u00e4gare att skylla sig sjelf som genom en s\u00e4dan s\u00f6rsnmmad aum\u00e4lan stulle f\u00f6rlora sig r\u00e4tt till utdelning en\u00e4r inkvmsterne den medgif a eller sig andel i k\u00f6peskilling i den fall bolag stulle erh\u00e4lla en f\u00f6rdelaktig anbud f\u00f6r egendom och i anledning deraf bestuta att den samma f\u00f6rs\u00e4lja hwilket h\u00e4rigenom f\u00f6rsta g\u00e4ng kunz\u00f6rcs",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje af sista kalla h\u00e4rmed samtlig herre jnterestenter i gustafsbergs fabrik bolag till extraordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den 26 i denna m8nad fyra eftermiddag uti hus no 9",
            "start": 108,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "huru del\u00e4gare r\u00f6st wid bolagsst\u00e4mma r\u00e4kna m\u00e4 ffall ock i suglemcntet beftsmmas",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "respektive jntcretzenterne uti anmoda h\u00e4rmed as direktion att t ll m oumen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i direktion setzions rum a b\u00f6rsen dcn 24 i denna mana i m antingen i egen person eiier genom fullm\u00e4ktig af wcrkets jnterchentcr till att da asg\u00f6ra och werkst\u00e4lla den som 12 och 13",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "m prytz s ben\u00e4gen l\u00f6fte att \u00e4 jag wagnar wara ena mottagare af sadan inbetalning af en herde aktie\u00e4gare hwilka \u00f6nsta att i g\u00f6theborg densamma fullg\u00f6ra men som enligt samrelige herde aktie\u00e4gare beflut wid bolagsst\u00e4mma 1818 f\u00f6r sadan liqwidation annorst\u00e4des an i stockholm erfordra akt de s\u00e4rffildt igenom wal utse en af de medel som under gemensam answarighet med canal directeuren \u00e4 st\u00e4iiet bes\u00f6rja emvitagningen och till stockholm vfwers\u00e4nder belopp derf\u00f6re anh\u00e4ller jag att herde aktie\u00e4gare svin \u00f6nsta begagna denna f\u00f6rman \u00e4fwen behaga tisdag den 23 denna ia pa f\u00f6rmiddag uti stad herror aiostes rum malja eller f\u00f6rena sig om en sadant ombud",
            "start": 203,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare i landwetters w\u00e4gs tolag t\u00e4cka mangrann sammantr\u00e4da \u00e4 dr\u00e4tsel committeens rum till ordinarie bolagsst\u00e4mma thorsdag den 1 mars ir m g\u00f6theborg ben 15 feber",
            "start": 109,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "hers aktie\u00e4gare i g\u00f6tha erinra om den till dag 10 m ursatte bolagsst\u00e4mma \u00e4 liten bprssalen",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "dank de wid denna bolagsst\u00e4mma ir\u00e4nwatandc aktie \u00e4gare h\u00e4rigenom tlllk\u00e4nnagiswa med anmoban ali ber\u00f6ra tillst\u00f6ta ai 2 per aktie med allraiirsta ailemna lill jernkrckiiiaren hr kapiten widbom som le boende i hulet nto 15 wid drottninggatan och stogit fia alt denna medel insamla sami f\u00f6r dwab iom erl\u00e4gga beh\u00f6rig attest eller qvitto meddela",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "beflur behaga hrr aktie\u00e4gare i swckholms sj\u00f6f\u00f6rs\u00e4kringsbolaq sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e4lla i gul sal p\u00e5 b\u00f6rs l\u00f6rdag d",
            "start": 84,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "jemlikt fattadt bestut wid i dag h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma nied actieagarne i kinda komma en sista inbetalningarnc eller h\u00e4lft af subfcriberade summa soia ukg\u00e4tt sedan realisation ta si b\u00f6rjan att ber\u00e4kna i banco",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "jiallman bolagsst\u00e4mma som h\u00e4lla i samma hus onsdag den 6 maj klocka efmiddagen immsnr \u00f6 den 7 instunda maj \u00f6ppna hos underteckna subscribtion till delta f ha canal bolag och fortfaret dermed till en er i amilia amilia m\u00e4nad",
            "start": 8,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "respektive jntretzenterne uti anmoda h\u00e4rmed af direktion att till elm bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i sehionsrum p\u00e4 b\u00f6rsen 2 ne trappa upp",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje af den rold bolagsst\u00e4mma den 22 ststl",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "huru del\u00e4gare r\u00f6st wid bolagsst\u00e4mma r\u00e4kna m\u00e5 stall ock k reglemente best\u00e4mma was",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "a t wid beh\u00f6rigen kung\u00f6ra denna ig hall bolagsst\u00e4mma med herre jmr genter i wermd\u00f6 enh\u00e4llig bestnlat att en ny acrieteckning till deltagande i uppf\u00f6rande af bro emellan skur\u00f6 och wermd\u00f6n skola ffe samt att wid denna teckning hwilken inom eller sist 8 dcn ib n\u00e4stkommande ocrv\u00f6er b\u00f6ra wara iverkst\u00e4lld hos kunna o\u00e4 riddare c",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ivid h\u00e4llne allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 22 denna fatta bestut komma den wid harwarande skepp warf ligga af ek och furu p\u00e4 crawel nppbygda galeas ny f\u00f6rs\u00f6k kalla om sw\u00e4ra last att ytterlig till salu utbjuda och som denna fartyg nu mera blnwit utrustadt och sitta i segelbar stand metz tillh\u00f6ra segel och tacklage jemte skeppsankare och en b\u00e4t all 9 9 bastant s\u00e4ga lemn\u00e4s hogade k\u00f6pare tillf\u00e4lle att efter n\u00e4ra k\u00e4nnedom p\u00e4 st\u00e4ll om denna fartyg bcffatfenhet strifteligen g\u00f6ra fin anbud st\u00e4lde till warfs direktion h\u00e4rst\u00e4des hwilka st\u00e4 \u00f6ppna att emotta och beswaras till n\u00e4stkommande augusti m\u00e5nad stut",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "trollh\u00e4tce och kalla h\u00e4rmed samtelige uti ber\u00f6ra werk till extra bolagsst\u00e4mma som h\u00e4lla i g\u00f6theborg a rum den 12 instunda feber",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "i stockholm herror uti g\u00f6tha till den eftra bolagsst\u00e4mma som dircctionen med anledning af 5 i regel f\u00f6r eanalwerkrt",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "t de af stad hus\u00e4gare f\u00e5 teckna sig till delaktighet uti allm\u00e4n anmoda sammantr\u00e4da uti n\u00e4sta m\u00e4nvag ren 24 j denna m\u00e5nad 22 gt m l\u00f6r att \u00f6kwerlagga cm den algard som kunna minna n\u00f6dig i ocl f\u00f6r den bolagsst\u00e4mma som vit utlysa att h\u00e4lla i stockholm dea 28 denna",
            "start": 197,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "herre del\u00e4gare uti nya brandstads f\u00f6rening katta till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e4lla p\u00e4 stad dr\u00e4tsel a r\u00e4dhuset tisdag den 4 nov precis 4 e",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "8 denna 10 m till bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i friid af besltitet vick innevarande \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma med respective herre intressent uti landscrona komma tre pr actie att i \u00e5r utdela hvarmed b\u00f6rjan g\u00f6ra den resa n\u00e4stkommande december oell f\u00f6lja dag i samma m\u00e5nad",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "om s\u00e4 intr\u00e4ffa skola att tillskott till far yge s underh\u00e4llande eller utreda an s\u00e4gos n\u00f6dig s\u00e4 \u00e4ga en wid llnst ordinarie eller ertra bolagsst\u00e4mma d iaktta gande af den tid bolagsreglorna utstaka tillst\u00e4deskommande actielgarce p ura i et hwilken efter ber\u00e4kna all s\u00e4dana tillskott best\u00e4mma och genom direktion uprtaga \u00e4ta hwarwid f\u00f6rsumma inbetalning inom f\u00f6reskrikwe tid hafwer den f\u00f6ljd att acrien genom en i post och znrikestidninoarue g\u00e4nger inf\u00f6ra aunoace annulleras och en f\u00f6rnya aktie under samma numer utf\u00e4rda hwilke as dircctionen \u00e4 \u00f6ppen auctio i stockholm till den m stbjudande f\u00f6rs\u00e4lja p\u00e4 fatt att de fordra tillskott anse wara uti znropssumman inbegripa men directionen emnar ill innehafwaren af den annullera actie hwad den kornyide och s\u00e4 da ack man kunna p\u00e4 auction hakwa lemna i \u00f6fwerskott sedan bolag beh\u00e4llii hwad som emot en fordra tillskott swarar skola \u00e4ta i en framtid plura iiet wid bolagsst\u00e4mma finna fartyg f\u00f6rs\u00e4ljning och tillg\u00e4ngarnes utdelning l\u00e4mplig lindrig eller f\u00f6rmonligare att densamma beb\u00e4lla s\u00e4 skola ocks\u00e4 n\u00e4mna liten beflut derom g\u00e4 i werkst\u00e4llighet",
            "start": 906,
            "end": 920
        },
        {
            "text": "direeti\u00f6nen s\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s stcnkolsrverk f\u00e4r bakigenom anmoda interessenker i ny bolag f\u00f6r n\u00e4mna werk till den i bolaasreglorne f\u00f6rcstrifne \u00e4rlig ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da b\u00e4r i stockholm l\u00f6rdag d",
            "start": 152,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare uti rya bolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den i mars n m p\u00e4 stad rum",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den uti g\u00f6tha kanal bolag reglors 5 f\u00f6restrifna allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma komma akt h\u00e4lla i link\u00f6ping d",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "actie komma at erl\u00e4gga och sist innom denna ars utg\u00e5ng uti riks st\u00e5nd riksg\u00e4ld kontor f\u00f6r porphnrwerkets r\u00e4kning ins\u00e4tta d\u00e4remot hwarje som s\u00e4dant fullg\u00f6ra \u00e4ga at wid n\u00e4sta ars bolagsst\u00e4mma fr\u00e4n den h\u00e4r i stad warande porphyriagret uttaga porphyrarbecen f\u00f6r halfwa tv\u00e4ttning eller est 5 rd",
            "start": 176,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "trollh\u00e4tte kanal och direktion den ivanliga bolagsst\u00e4mma f\u00f6r innewaranle vara att h\u00e4lla a rum i g\u00f6teborg ben 14 affk",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "att intet hinder f\u00f6rekomma veta kommitterad \u00e4fwen k vina h\u00e4ndelse att leckningarne lill delarl ghet i n\u00e4mna bolag ej tvid ber\u00f6ra m\u00e5nad flut uppg\u00e5 tio million m\u00e4 genom kang\u00f6relfr i allm\u00e4n tivitingarne p\u00e4 s\u00e4tt ssettc punkt i en tor bolag \u00f6fwerenskcmne grund inmh\u00e4ller till bolagsst\u00e4mma sammankalla all de simma i teckning delta f\u00f6r att besluta huruwida bolag stall tr\u00e4 i verksamhet eller icke samt derjemte f\u00f6rorvnat att leckningarne bvroe under tid och \u00e4ss efter kung\u00f6relse utf\u00e4rda p\u00e4 lik s\u00e4tt som f\u00f6rut fortg\u00e5 warda all en som i teckning redan delta eller f\u00f6rp den 28 n\u00e4stliden april komma att delta att sjelfwe eller genom ombud s\u00e4 bcfullm\u00e4kt gade som j nionde punkt at vfwanber\u00f6rve gremder f\u00f6restrifwcs sammankomma till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i stockholm fnystn\u00e4mnde dag den 28 april klocka tolf p\u00e4 dag f\u00f6r att edwad teckning d\u00e4 uppg\u00e5 tili tio million eller ej befluta cm bolag stall tr\u00e4 j werksamhet samt i ssdant fall uppg\u00f6ra bolag reglemente och den fill kcngl",
            "start": 270,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "tredje ilfdelning erh\u00e5lla de t\u00e4cka widare f\u00f6rordna ali n\u00e5gon ytterlig bidrag till ber\u00f6ra anl\u00e4ggning icke f\u00f6r be n\u00e4rwarande stall \u00e4ga ram men en under hr greswens inseende uppr\u00e4ttad f\u00f6rflag och yttrande meddela den f\u00f6r n\u00e4mna anl\u00e4ggning verkst\u00e4llande bolag f\u00f6r att b\u00f6r\u00e5s huruivida den i sakernes mimera f\u00f6r\u00e4ndra stick will mer eller f\u00f6ga lill anl\u00e4ggning bidra eller \u00f6nstar att fr\u00e5n ben s\u00e5lunda \u00e5tagen f\u00f6rbindelse befria och warda bolagsjnrerctzeiiterne i f\u00f6ljd deraf h\u00e4rigenom kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som lommcr att h\u00e5lla \u00e5 landseaneellier h\u00e4r i stad lie n\u00e4sta oct 10 m f\u00f6r au i ofwanber\u00f6rde afseende sig utl\u00e5ta",
            "start": 492,
            "end": 506
        },
        {
            "text": "herre uti \u00e5ngfartyg f\u00f6rening behaga enligr wid sista sammantr\u00e4de fattadt besiut \u00e4 nyo sammantr\u00e4da i b\u00f6rssal torsdag den 22 denna 3 c m s\u00f6r atr utse fullm\u00e4ktig som wid i stockholm u blifwanye bolagsst\u00e4mma bewakar harwarande ak r\u00e4tt erinra att de fr\u00e4nwarande s\u00e4 \u00e5tnoja\u00e5 med en n\u00e4rwarantes beslut",
            "start": 190,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "som m\u00f6jlig och senail innan bolagsst\u00e4mma b z dec deponera denna extra tia stolt uti den ny fondcn",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "m prytz s ben\u00e4gen l\u00f6fte att \u00e4 jag w\u00f6gnar wara ena mottagare af sadan inbetalning af en herre actie\u00e4gare hwilka \u00f6nffa att i g\u00f6theborg densamma fullg\u00f6ra men som enligt samtelige herre aktie\u00e4gare beflnt tvid bolagsst\u00e4mma r8 18 f\u00f6r sadan liqwidatisn annorst\u00e4des \u00e4n i stockholm erfordra att de s\u00e4rskildt igenom wal utse en af de medel svin under gemensam answarighet med canal directenren \u00e4 st\u00e4ll bes\u00f6rja rch till gtockhvim \u00f6fwers\u00e4ndep belopp derf\u00f6 e anh\u00e4ller jag att herre actie\u00e4gare som \u00f6nska begagna denna f\u00f6rman \u00e4fwen behaga tisdag den 2 denna iz p\u00e4 f\u00f6rmiddag litt stad herre gammal rum walj\u00f6 eller f\u00f6rena sig om en s\u00e4dant ombud",
            "start": 204,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "sedan wid allmanna bolagsst\u00e4mma i dag nu utdelning af 10 procent blifwit fastst\u00e4ld actie uti link\u00f6ping axcinble och spectakelhus s\u00e4 behaga actie ne uppb\u00e4ra denna cd liwad f\u00f6r en f\u00f6rra ar \u00e4terst\u00e4r",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "n\u00e4digste stadga och reglemente den 15 februari denna vara samkelige dclagarne uti inr\u00e4ttning kalla till bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rsi\u00e4dcs fredag den 16 september 10 m f\u00f6r att malja direkt\u00f6r jemte revisor f\u00f6r f\u00f6rsta \u00e5r i\u00f6rmaltning och tillk\u00e4nnagiswcs att witz omr\u00f6stning inom bolag blifwa endast uppwisande aktie g\u00e4lla",
            "start": 103,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "vch forsihaga uti clara elf af allm\u00e4n medel i nod ansl\u00e5 en summ af ioo o\u00f6o rldr att med en femtedel om \u00e5r fran och med n\u00e4sta vara af str\u00f6mren\u00f6ningefonden utg\u00e5 med mi tor att bolag t ort uppr\u00e4tta som t\u00f6ger sig att ernof f\u00f6rber\u00f6rd summa eih\u00e4llande icke allenast answara f\u00f6r arbete beh\u00f6rig beorifivande och fullbordan efter den af underteckna kommittera plan och under den tillsyn som pr\u00f6lwas n\u00f6dig utan ock f\u00f6rn\u00f6ja all en ers\u00e4ttningsanspr\u00e5k som ifr\u00e5n och jord\u00e4gare sid uppsta f\u00f6r simi ka f\u00f6rbindelse uppfyllande \u00e4fwensom anlv\u00e4ndande till \u00e4ndam\u00e4let af bolag sadan s\u00e4kerhet b\u00f6ra st\u00e4lla som af konung befallningehafwande godk\u00e4nna s\u00e4 f\u00e4 kommittera h\u00e4rigenom till wederb\u00f6randes k\u00e4nnedom kung\u00f6ra att subskription till inr\u00e4ttande af ett s\u00e4ga befkaffadt bolag genom aktie hwaraf hwarje till ioo ridr banco m\u00e4 h\u00e4danefter samt till och nied den 30 instunda juni ske h\u00e4rst\u00e4des hos i l\u00e4n hr h\u00e4radsh\u00f6fding oldewig och i g\u00f6theborg hos herr grosshandlare james dickson d\u00e4 i afr\u00e4kning upp\u00e4 hiva e aktie kontant erl\u00e4gga emot interuns qwitto af o hos hwilken subkrivtionen sier och komma sedan tid f\u00f6r aktieteckning till\u00f6ndalupit att emot utbyte af ber\u00f6ra qvinenser ulf ro\u00e5s blifwandes jemw\u00e4l de som s\u00e5medelst anteckna sig till deltvganoe i bolag h\u00e4rigenom kalla att sig till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma a l nds ca h\u00e4rst\u00e4des under instunda permesso mgrknad den 17 n\u00e4stkommande juli 9 f\u00f6rmiddag p\u00e4 dek att en \u00e5tg\u00e4rd som p\u00e4 bolag ankomma m\u00e4 warda ombes\u00f6rja",
            "start": 1262,
            "end": 1276
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rut i denna blad till den innewarande kung\u00f6ra bolagsst\u00e4mma s\u00f6r herre aktie\u00e4gare i g\u00f6tha kanal komin i anseende till mellankomne hinder att i st\u00e4ll halla n\u00e4stkom",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "till af protokoll och handling vid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en reglor blifwit f\u00f6rklara att s\u00e4ga l\u00e4nge werket st\u00e5 under byggnad b\u00f6ra bland directeurerne w\u00e4ljas hos hwilka actie\u00e4garne ha full s\u00e4kerhet f\u00f6r den del af uppb\u00f6rd som blefwe lemna under de w\u00e4rd ine att i icke destomindre samf\u00e4lt wore answarige f\u00f6r hel cassan en f\u00f6r all och all f\u00f6r en bolag dock nn sedan werket blifwit fatt i fullkomlig stand och bolag lassa till stor del h\u00e4danefter vara uti g\u00f6teborg hwarest medel enligt del\u00e4garenas ivid sista bolagsst\u00e4mma tagen beflut b\u00f6ra uti den derst\u00e4des inr\u00e4tta discont conior ins\u00e4tta samt en directeur dessutom utse och w\u00e4ljes som vara bo i g\u00f6teborg finna den icke wara billig att nu mera f\u00f6rbinda en \u00f6frig directeurer till gemensam answar f\u00f6r en medel som den i g\u00f6teborg bo directeuren lemn\u00e4s och af han uppbaras att dermed p\u00e4 f\u00f6reskrifwit s\u00e4tt f\u00f6rfara hwarf\u00f6re och som f\u00f6ren\u00e4mnde directeurer hwilka bo i landsort hafwa stg \u00e4lagdt att ivid fjelfwa trollh\u00e4ttan tillse huru werket skjuta och underh\u00e4lla och huru hwar och man af betjeningen fullg\u00f6ra sig styldigheter s\u00e4som ock att en trafiquerande vederfares rattwisa och all f\u00f6refalla oordning r\u00e4tta samt att afgift warder r\u00e4tteligen ber\u00e4knad ordentelige journal der\u00f6fwer f\u00f6ra controllen iaktta och bokstutet i r\u00e4lta lid f\u00f6rfaktadr bolag anse den i g\u00f6teborg warande directeurens skyldighet b\u00f6ra blifwa dels att d\u00e4 uppb\u00f6rdsman till han \u00f6swers\u00e4nder",
            "start": 445,
            "end": 459
        },
        {
            "text": "stadsfond f\u00f6rklara sig ei kunna densamma uppr\u00e4tth\u00e5lla och wi enligt den af fond kordrings\u00e4gare wid utlysa sammantr\u00e4de den sistliden december ttrade \u00f6nskan under denna dag npdragit n\u00e4mna fond \u00e4terst\u00e4ende utredning st en af otz i n\u00e4der tillf\u00f6rordna fcrflild styrelse soi i den npl\u00f6sta allm\u00e4n st\u00e4lle \u00e4ga att tills widare uppb\u00e4ra och redowisa samt ibland de till ber\u00e4ttiga pro pzrre utdela fond nu disponibel eller framdeles inflytande tillg\u00e5ng s\u00e4 hafwa wi med hemtad anledning af hiva del\u00e4gare wid de sammankomst i december m\u00e4nad 827 yttra r\u00f6rande full ers\u00e4ttning till deni som f\u00f6r lida brandskada p\u00e4 fond tillg\u00e5ng \u00e4ga airpr\u00e4k samt i \u00f6swerensst\u00e4mmelse med den f\u00f6rslag de uti allm\u00e4n brandstodsbolag ing\u00e4ngne fastighets\u00e4gare \u00e5 bolagsst\u00e4mma f\u00f6rledit ar i denna afseende framst\u00e4lla finna god i n\u00e4der anbefalla samtelige w\u00e4re befallningshafwande att hwar i sig l\u00e4n npmana f\u00f6rra stadsfond del\u00e4gare till godtg\u00f6ra af den brist som wid liqviden af \u00e4terst\u00e4ende ers\u00e4ttningsanspr\u00e4k synas uppst\u00e5 och hwilken uti upgjorde calcul blifwit ber\u00e4knad till endast omkring se procent af hel den till z u bel\u00f6pande och anbesalle wi nu \u00e4swen i s\u00e4dant h\u00e4nseende den f\u00f6r stadssond utredning i n\u00e4der tillf\u00f6rordna styrelse att f\u00f6rdela brist emellan all en f\u00f6rra del\u00e4gare i samma fond efter f\u00f6rh\u00e4llande af de f\u00f6rra skyldighet att betala samt derefter \u00f6fwers\u00e4nda uppgift \u00e4 f\u00f6rdelning till magistrat",
            "start": 721,
            "end": 735
        },
        {
            "text": "innan sammankomst \u00f6ppna b\u00f6ra aktieagarne f\u00f6r direktion och revisor uppwisa och t\u00e4t anteckna sig akcier samt derefter erh\u00e5lla ber\u00e4ttelse om verk tillst\u00e5nd och f\u00f6rwaltning widtaga en beflut svin n\u00f6dig finna samt jemte revisor f\u00f6r granskning af rakenskaperne och f\u00f6rwaltningen till bolag nasta sammankomst wakja andra eller samma direkt\u00f6r i en direkt\u00f6r st\u00e4lle som under byggnads\u00e5r tvid hwarje bolagsst\u00e4mma b\u00f6ra utlotta men sedan durkfart vara fullborda ankomma pa bolag att bestaimna ej blott ledam\u00f6ternes antal i direktion och huru ofta de b\u00f6ra ombyta an antal af betjeningen samt dest skyldighet och s\u00e4 w\u00e4l som om revision ned den mera som bolag till bewakande och s\u00e4kerhet i afseende p\u00e4 slustwerkcts framtida widmakth\u00e4llande och besftind samt bolag derp\u00e4 bero f\u00f6rman kunna stiina angel\u00e4git att f\u00f6reskriftva och hwilka f\u00f6reskrift kunna sammanfatta i egenskap af bolagsregkor samt till w\u00e4r n\u00e5dig pr\u00f6fning och stadf\u00e4sta i underd\u00e5nighet \u00f6ftverlemnas",
            "start": 389,
            "end": 403
        },
        {
            "text": "af malm ock r\u00e4ken kaper f\u00f6r sistledit lr samt deris\u00e4 f\u00f6lja bolagsst\u00e4mma komma att uppskjuta till riks a man stut dl f\u00f6retagande deraf irvin b hiria tid stall uti tidning kung\u00f6ra f\u00e4 warder dolta refpenivt aclie\u00e4garc tillk\u00e4nnagifwit",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "sanitlige creditorer i handlande johan fredric ramstens g\u00e4ldbunden bo kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma hos ena spstlomannen apotekare pyhlson i lindesberg onsdag is maj 1830 4 m f\u00f6r att kaga k\u00e4nnedom om crehttorernes redan fatta bestut och delta i en \u00f6fiverl\u00e4ggningar som d\u00e4 komma i fr\u00e4sa",
            "start": 87,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da uti en extra bolagsst\u00e4mma lill motta s\u00e4wcrl af direktion redowisning f\u00f6r werkst\u00e4lllghcten as kanal bolag oswanbec\u00f6rde sen fatta bcflut som till \u00f6swerl\u00e4ggning mi de i s\u00f6lje de f\u00f6refallande s\u00e4rdeles wigtiga angel\u00e4genhet d\u00e4 \u00e4fwen ival lill ordf\u00f6rande och till en dirckteur 1 de afg\u00e4erdes stall komma att f\u00f6rr\u00e4tta i anseende till hwilket allt ben\u00e4gen t\u00e4cka erinra sig hwad den osman \u00e4veropade 5 2 stadga",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "wid f\u00f6ren\u00e4mnde bolagsst\u00e4mma best\u00f6ts \u00e4floen att de till bolag fastst\u00e4lla fond \u00e5terst\u00e5 tro stock actier hwilka hittills icke f\u00e4rt ut gifwas m\u00e4 emell a n de nu iva randa actie \u00e4gorne som f\u00e4daut \u00e5stunda efter missa best\u00e4md grund f\u00f6rdela samt att en respcctive del\u00e4gare som wilja sig h\u00e4raf begagna b\u00f6ra sadant hos warfs directionen t landsrrona anm\u00e4la inom en m\u00e5nad fr\u00e4n den dag d\u00e4 denna annonce t jnrickes tidning blifwit inf\u00f6ra hworester f\u00f6rdelning eller lotkning genast komma att insats f\u00f6r desse actier bli enligt samma beslut j6 rrdlr 24 banco i\u00f6r actien som inom dea i december denna ar b\u00f6ra inbetala emot actie brefweiis \u00e4rhallande af directionen landscrona den z junii tgtr",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "hwilka komma att utg\u00f6ra grunda f\u00f6r r\u00f6gberlkniugen i h\u00e4ndelse nlgou af le witz bolagsst\u00e4mma f\u00f6rekomma frsgor icke skola kunna annorlunda lil genom omr\u00f6stning asg\u00f6ral",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "enligt den wid bolagsst\u00e4mma med interefenler i ny bolag f\u00f6rh\u00f6ganas srenkolswerk den 24 i denna m\u00e5nad fauade beflur vara te en aktie\u00e4gare k n\u00e4mna bolag som \u00e4nnu icke fullg\u00f6ra all en intill 1k26 \u00e4ra flut p\u00e4lyste inbetalning nlg\u00f6rande tillsammans 50 procent a aetiecapitalet medgifwet att innan april m\u00e4nads utg\u00e5ng erl\u00e4gga hwatz so brist i samma inbetalning wid den p\u00e5f\u00f6ljd om sadanr undcrl\u00e4tes arr bem\u00e4lte actieagarc jemlikt 19 i bolagsrcglorne owilkorligen anse hafwa flir delaktighet i bolag f\u00f6rlora",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "4 en gansta w\u00e4sendtlig orsak till misin\u00f6je samt till \u00e4tg\u00e4rd och beflut som warit strida mot werkets sann bra vara den i grund felaktig representationss\u00e4tt som blifwit inf\u00f6rdt genom 1822 \u00e4ra reglemente och hwilket till f\u00f6lje af direktion kung\u00f6relse jemw\u00e4l ffulle wid urtima bolagsst\u00e4mma den 3 dec",
            "start": 272,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "uppb\u00e4ra i k\u00f6teborg hos herror ilow och smith och i stockholm hos hr groflhandlaren pehr falck b\u00f6ra alts\u00e4 i likhet med beflutet ivid 1802 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma de i och omkring stockholm warande som wilja gagna f\u00f6rman att erh\u00e4lla utdelning i stockholm inom ro mars hos hr groflhandlaren falck till nummer och antal sine aktie uppgifwa",
            "start": 140,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare i g\u00f6tha canal bolag erinra om den till i dag 10 m uts\u00e4tta bolagsst\u00e4mma 8 liten b\u00f6rssal",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "i alings\u00e4s och badinr\u00e4ttning till \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med zrebriesberg och eln\u00f6hofg\u00e4rd bolag",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "hrr 2nteretzentcr i skeppswarfwek kust anmedas att till bolagsst\u00e4mma mangrann simma manttada p\u00e5 warfskonloret onsdag z maj lo m g\u00f6ihcborg b i",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "med anledning af 2 uti 6 mars 1825 tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med \u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont komma att h\u00e4lla h\u00e4r i stockholm \u00e4 hus p\u00e4 riddarholmen fredag den sidre n\u00e4stkommande mars tio f\u00f6rmiddag och erinra att \u00e5tf\u00f6lja af de \u00f6fwer de uppr\u00e4ttad f\u00f6rteckning b\u00f6ra medhafwas f\u00f6r att wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 300,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1327 ars bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont fatt\u00e4de beflut tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i n\u00e4mna discontwerk komma att h\u00e4lla uti riks hus l\u00f6rdag den tredje n\u00e4stkommande april 10",
            "start": 127,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "tiklika framst\u00e4lla till afg\u00f6ra f\u00e4 att af desia f\u00f6rena orsak direktion be \u00f6nska och hoppa att finna bolagsst\u00e4mma af hrr actie\u00e4gare talrik bcwistad",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "med besturct wid 1802 \u00e4r\u00f6 bolagsst\u00e4mma de t och vmkrina stockpcli irarande aktie\u00e4gare som wilja gagna f\u00f6rman att erh\u00e5lla utdelning i stockholm inom den 10 januari hos hr grohhandlaren falek till nummer och antal sine aktie uppgtswa dwarl\u00f6rutan direktion welat tillk\u00e4nnagifwa",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "per aktie komma att rrt\u00e4ggas och sist inom denna vara tg\u00e4ng ull riksens st\u00e5nd rlkkg\u00e4ldskoiitvr f\u00f6r porpbvrwerkct r\u00e4kning ins\u00e4tta deremot hwar c bolagsjnierestent som ssdant fullg\u00f6ra \u00e4eer att wid miga fir bolagsst\u00e4mma frsn be h\u00e4r i stad warande uttaga porphprarbrten f\u00f6r halfwa iallttningen eller efter 5 r per aktie kommande enligt bolag beflni te latta te f\u00f6r bulltkn zswann\u00e4mde sammanst\u00f6ta inom den uts\u00e4tta tid ej gores att anse d\u00e4danefter laf\u00f6 alldeles f\u00f6rfallen hwarjemle herre aktie\u00e4gare bestutit a t direktion ej \u00e4ga till intagande i bola",
            "start": 203,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "sedan wid h\u00e4r h\u00e4lleii bolagsst\u00e4mma med iobaniiesborgs herre jnterrepeiiter en tillflott af gt 20 pr aktie till werkets bedrifwande anse n\u00f6dig s\u00e4 vara direktion h\u00e4rigenom anmoda herre jnterrepeiiter att s\u00e4 snar fly kunna och sen inom n\u00e4sta mars m\u00e4nads stut wid en p\u00e4f\u00f6lid",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "diverse herre jntretzenter uti ridhus behaga sammantr\u00e4da derst\u00e4des till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma tisdag den 2 oct lie m d\u00e4 bland andra angel\u00e4genhet f\u00f6rekomma till afg\u00f6ra huru vid ridhuser stall under wintern till hr foureaur uppl\u00e4ta bmarwid tillst\u00e4deskommandes betlut blifwer g\u00e4lla",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "del\u00e4garer\u00e4tt i denna bolag f\u00f6rlustig s\u00e4ga finfin dock ne wid den i dag h\u00e4llne allm\u00e4rna bolagsst\u00e4mma finna god bifalla att ofwanber\u00f6rde aetiers innehafware mage \u00e4nnu ytterlig f\u00e4 bibcli\u00e4lla de delaktighet i hetta bolag s\u00e4 widt en innom n\u00e4stkommande september m\u00e4nads stut uti riksens st\u00e4llders",
            "start": 86,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "hrr aktie\u00e4gare i hielmarr canal och slnst werksbolag warda h\u00e4rigenom kalla och anmoda att s wanligt st\u00e4lle h\u00e4r i orebro till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma fig iniinna fredag d",
            "start": 131,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "sedan will h\u00e4r h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma me johannesborgs herre jnterresieiiter en tillst\u00f6ta as gt 20 pr aktie till werkctz bedrifwande anse n\u00f6dig stia s\u00e4r direktion h\u00e4rigenom anmoda herre jntcrrc\u00f6cnter att s\u00e4 snar flc kunna och sen inom n\u00e4sta mars m\u00e4nads stut wid ben pqf\u00f6lid reglemente i gt ari",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1827 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont fatta bestur att ordinarie bolagsst\u00e4mma nied del\u00e4gare uti n\u00e4mna disconuverk komma alt h\u00e4lla uti hus t\u00f6dag dea 7 alik",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1827 ars bolagsstamma med del\u00e4garns uti g\u00f6theborgs discont fatta bestur tillk\u00e4nnagifwe att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti n\u00e4mna discontwerk komma att h\u00e4lla uti r hus tisdag den 7 nastk",
            "start": 125,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "sedan bolagsst\u00e4mma f\u00f6r link\u00f6ping och spectakel hus iidag bestutit en",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "direktion af iodannesborgs coboltgruswebokag f\u00e4r d\u00e4rigenom kalla samtlig hrr jnteresenter i ber\u00f6rdr bolaa att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma d\u00e4r st\u00e4dja l\u00f6rdag i mars \u00e4stk",
            "start": 136,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "de i skane bo herre actieagarc i h\u00f6gan\u00e4s stcnkolswerk anmoda h\u00e4rmed att till f\u00f6rbereda bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i helsingborg torsdag den december \u00e4 den st\u00e4lle som i helsingborgsposten f\u00f6r ben 18 i samma mana stall blifwa rillk\u00e4nuagifwit",
            "start": 86,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "direktion \u00f6fwer wid bta iro hcr till allm\u00e4n cfliga bolagsst\u00e4mma vallande onsdag den jan",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "sednaste riksdagsbcflut herre fullm\u00e4ktig d\u00e4 ans\u00f6kan derom g\u00f6ra bedagad t\u00e4t fr\u00e4n bewis utf\u00e4rda \u00f6nver s\u00e4dane a oller som der f\u00f6rwaras f\u00f6r att ivid intr\u00e4ffa bolagsst\u00e4mma begagna en\u00e4r s\u00e4dane bewis ej mera enligt g\u00f6ta g ari as nu upph\u00f6ra i stockholm och goteborg kunna erh\u00f6llas",
            "start": 153,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "med ins\u00e4ttning af den wid bolagsst\u00e4mma mcd gustafsbergs jnterefienter den 11 inni bcflutiie f\u00f6rlagsinbetalning f\u00f6r augusti m8nad m8 jemnlik af denna dag dr\u00f6jas till flyta af n\u00e4stkommande september m8nad da ber\u00f6ra ins\u00e4ttning b\u00f6ra wid",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare i transport inr\u00e4ttning med \u00e4ngfartyget yngwe ffrep behaga sammantr\u00e4da till en allmenna \u00e4rliaa bolagsst\u00e4mma i den ta kalla gul sal s b\u00f6n h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den n\u00e4stkommande april klocka precis il m hwarwid erinra om hiva 4",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "den k\u00f6rnt i denna blad till den 20 innewarande kung\u00f6ra bolagsst\u00e4mma f\u00f6r herre actie\u00e4gare i g\u00f6tha canal komma i anseende till mcllankvmne hinder are i st\u00e4ll h8llas i morgon tisdag 23 10 r",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "tr\u00e4 till avman bolagsst\u00e4mma p\u00e4 stadshuset n\u00e4stkommande m\u00e4ndag den 14 denna klocka 3 eftermiddag f\u00f6r att emotta redo f\u00f6r denna f\u00f6nvaltning",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "lie m d\u00e5 de wid f\u00f6rstn\u00e4mnd bolagsst\u00e4mma f\u00f6rekomma amil",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i r\u00e4d finna god till\u00e4ra att \u00e4gare till sletier som \u00e4ro bcl\u00e4nte uti riks st\u00e5nd bancoidiscoil eller allm\u00e4n brandf\u00f6rs\u00e4kringswerket m\u00e4 f\u00f6r detza s\u00e5som f\u00f6 andra actirr wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock med willor att agar lill dylik aktie wid bolggsst\u00e4mman f\u00f6rete direktion as be werk le de \u00e4ro pamsaire inom en m\u00e4nad f\u00f6rut meddeldia bewis att actierne \u00e4ro i ettdera af n\u00e4mna werk f\u00f6rwarade och bewijrt der\u00f6fwer i andam\u00e4l aria wid bolagsst\u00e4mma begagna lfweufom alt kongl",
            "start": 166,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "i st\u00e4ll f\u00f6r inom en mana f\u00f6re sammantr\u00e4de utf\u00e4rda bewis att de \u00e4ro anrinqen bel\u00e4nta i rike st\u00e5nd baneodiseont eller allm\u00e4n brandf\u00f6rs\u00e4kringswerket cller deponera hos nilets standers z\u00e4necontvr i g\u00f6teborg ber\u00e4ttiga an f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma ulan ock ait enlig 4",
            "start": 230,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "p\u00e4 grund as committerades f\u00f6r\u00e4ndra och nu framlagd f\u00f6rflag sein med n\u00e4gra deri lverkst\u00e4llde j\u00e4mkning anta b fl\u00f6to dcl\u00e4garne alt wid instunda bolagsst\u00e4mma yrka f\u00f6lja v en stad inom rike i hwilka sten lera eller kvrswirke utg\u00f6ra byggnads\u00e4mne i en m\u00e5ngen bus och der e le g\u00e4lla police f\u00f6rfotining tr\u00e4dbus icke widare v i",
            "start": 140,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare i landwetters w\u00e4gs bolag tacktes mangrann samman tr\u00e4da \u00e4 borgerskap hrr gammal rum till ordinarie bolagsst\u00e4mma thorsdag den 1 mars",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "icke komma att mer in rn gong i lidningarne inf\u00f6ra ist ha direktion i anseende h\u00e4rtill samt flere sirekoinne omst\u00e4ndighet finna n\u00f6dig tcrminerne till den ena och andra i\u00f6rl\u00e4nga vch iiijd deraf 1 uts\u00e4tta l\u00f6rdag den ri i f\u00f6ren\u00e4mnde aprill m\u00e4nad s\u00e4 om den ottersta termin inom hwilkcn bita elle en brista lillffotken b\u00f6ra wara betala anklaga till d as dlrekr\u00f6cernc ivm ber\u00f6ra dag r r f\u00f6rmiddag \u00e4rva etllg\u00f6dcs utl hus i6owidmyntlorger att penntngarne emotta vcb qvittera eller vik debsirinnan till handelsman eric gevalin uti hulet i h\u00f6 ek af regeringsgatan vch jacob gr\u00e4nd emot betz qvlltcns som sedan emot wanltgk qvitto as direktion utbyte komma den som icke inom eller \u00e4 denri instunda aprill p\u00e4 eva eller andra af s\u00f6renamndc k\u00e4llen erl\u00e4gga den eller en f\u00f6r han fela eillffott att wara fin utl inr\u00f6tkningcn f\u00f6rlustig och aktie bolag tillfalla och o anmoda och kalla famtclige derrfter warande akt pi k\u00f6rdag dea 5 maj rr f\u00f6rmiddag sammantr\u00e4da en trappa uoo uti f\u00f6rstn\u00e4mnd u wid till w\u00e4nlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma och en \u00e4render afg\u00f6ra svin dcrwld kunna f\u00f6rekomma hwilket tredje g\u00e4ng kuno\u00f6rrs",
            "start": 995,
            "end": 1009
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n medel ansi\u00e4 komma att bolag meddela b\u00f6ra direxiione h\u00e4rwid erinra icke allenast att p\u00e4 s\u00e4tt den till f\u00f6ren\u00e4mnda bolagsst\u00e4mma utf\u00e4rda samt i post och inrikestidningarna 9",
            "start": 118,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "underd\u00e4nigt s\u00f6ka tierligare till\u00e4gg i bo ags e att den aktie\u00e4gare som wid bolagsst\u00e4mma kunna f\u00f6reie rike st\u00e5nd i g\u00f6teborg inom en m\u00e4nad utf\u00e4rda bewis att ha derst\u00e4des deponera sitta till numer ocb su gt nia uppgifne aelier i andam\u00e4l arr f\u00f6r de ktinna f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma skola wara ber\u00e4riigad art sjelf eller genom befullm\u00e4kligadl ombud i bolagels",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "herre actieagare uti nya bolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den i mars n m p\u00e4 stad dratselcommistions rum",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ark ordinarie bolagsst\u00e4mma med aetie\u00e4garnc mi g\u00f6teborg di stom komma arr h\u00e4lla h\u00e4r i stockholm och riksg\u00e4ldsconrorcks hus p\u00e4 riddarholmen fredag d",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "respective uti link\u00f6ping och spectacelhus kalla till \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma i samma hus den 12 n\u00e4stinstundande ma klocka z eftermiddag d\u00e4 utdelning m\u00e5ngen emot acdiernes uppwisande till anteckning",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att inom sig utse en deputera hwilka \u00e4 bolag w\u00e4gnar aola emotta f\u00f6rrber\u00f6rdc handling och enirasderjemle atkoc\u00e4clle\u00e4gare sorn lstnnda denna bolagsst\u00e4mma bewista b\u00f6ra i riksg\u00e4ld comorel till fullm\u00e4ktig secreterare inom d",
            "start": 142,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "sedan snbstriptionen f\u00f6r deltagande uti h\u00f6gan\u00e4s nu niera bliswit fnlltockuad haswa herre committerade f\u00f6r reglerande en ny bolag uti ber\u00f6ra stenkohlswerk uts\u00e4tta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma att b\u00e4r i stad uti",
            "start": 168,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid sednaste bolagsst\u00e4mma med delagarne uti g\u00f6theborgs discont fatta bestut tillk\u00e4nnagifwes \u00e4tt ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti n\u00e4mna disconlwerk komma att h\u00e4lla uti hus trappa upp tisdag den 8 n\u00e4stkommande april ro m",
            "start": 126,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "1 i denna m\u00e4nad fatta beflut blifwcr extra bolagsst\u00e4mma b",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "enligt directionens i dag fatta beflut kalla hrr aktie\u00e4gare uti nya landwetterw\u00e4gs bolag att mangrann sammantr\u00e4da fredag ben 29 rnnewarande monad kl 10 m pa dr\u00e4tsel kommission rum och erinra harwid om hwad bolag regel lo tz om aktie f\u00f6rewisande wid bolagsst\u00e4mma stadgar",
            "start": 248,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "sal den frsn den 22 f\u00f6rliden nisiwb bolagsst\u00e4mma f\u00f6r herre acti\u00e4gare i g\u00f6tha hwarwi\u00f6 i fr\u00e4mst rummel f\u00f6rekomma of werl\u00e4ggning om antagande af en wilkor rike h\u00f6gl",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "revisor njuta dagtractamente och ers\u00e4ttning f\u00f6r resekostnad i enlighet med hvad af del\u00e4gare \u00e5 f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma stadga",
            "start": 100,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "eaualbolaget s f\u00f6ra desto hellee asgifwer betz yttrande ha g\u00f6ta canaldirctti n h\u00e4rigenom skola anmoda hrr aktie\u00e4gare i n\u00e4mna bolag att f\u00f6r fortf\u00e4ttatk le af ben bolagsst\u00e4mma forn d",
            "start": 160,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "7 wid bolagsst\u00e4mma ffola del\u00e4gare uppg\u00f6ra bolag niga lemrnte och den till kongl",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "hwilia \u00e4 bolag w\u00e4gnar stola emotta s\u00f6rrber\u00f6rde handling och erinra derjemte att en aktie\u00e4gare som \u00e4stunda denna bolagsst\u00e4mma belvista b\u00f6ra i r till fullm\u00e4ktig secreterare inom den 14 februari 1826 hafwa inlemna sig acuebref emot undf\u00e5 aspolettcr hwilka wid bolagsst\u00e4mma komma att uppwisas",
            "start": 256,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "som are allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma f\u00f6r respektive uti landskrona skepp vara uts\u00e5ld att halla b\u00e4rstades torsdag d",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "respektive jnterehenterne uti anmoda h\u00e4rmed af direktion att till en allmen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i sestionsrum birsey 2 ne trappa upp onsdag den 7 maj il m antingen i egen person eller genom fullm\u00e4ktig af werkets jnterestenter till att d\u00e4 afg\u00f6ra och verkst\u00e4lla den som 12 och 13",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma hos hrcvmiliercer\u00e4set och riddare c",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "wid bolagsst\u00e4mma i dag me\u00f6 del\u00e4gare uti ek h\u00e4r i stad inr\u00e4tta discont werk klef herr handelsman lorn",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "prospekt af en ny ilnderwisnings anstalt f\u00f6r bra g\u00f6k och vnglinqar utdela p\u00e4 boklada torsdag den 23 denna precis 5 om morgon afg\u00e4r \u00e4ngb\u00e4ren fv\u00e4n riddarholmen till s\u00f6dertelje och ftinna en som \u00f6nffa resa dit f\u00f6r att bewista bolagsst\u00e4mma och fe kanal \u00f6ppnande svin l\u00e4rer ffe samma dag hos kaka tagerblad till tisdag afton dcn 21 denna uttaga biljett a 8 riks\u00f6",
            "start": 222,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "med anledning af 2 4 uti chon 6 mars 1826 tulk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med uti g\u00f6theborgs discont komma att h\u00e4lla ha i stockholm \u00e5 hus p\u00e4 riddarholmen fredag den n\u00e4stkommande mars tio f\u00f6rmiddag och erinra att \u00e5tf\u00f6lja af de \u00f6fwer de uppr\u00e4ttad f\u00f6rteckning b\u00f6ra medhafwas f\u00f6r att witz bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 294,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "hanblandrn areschoug erl\u00e4gga be wid bolagsst\u00e4mma s denna stadga tillskott af aivi per aktie och erinra om beflurcrs inneh\u00e4ll atk ben del\u00e4gare simma ej till lid era l\u00e4gga rillikoitel anse yafwa assagr stg all anspr\u00e5k v\u00e4 widare delagtigyet uti bolag tlllgangar",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "anmoda samtelige bolag del\u00e4gare att biwista den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e4lla uti diskontkontor i g\u00f6theborg m\u00e4ndagen d 1 junii ro m och erinra att lika med actier \u00e4fwenledes ved erb\u00f6rlige bewis \u00f6fwer un bolag diskontkontor i stockholm deponera",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "herre jntresteuter i kull fabrik behaga sammantr\u00e4da hos underteckna fredag den denna n m till bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 93,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "uti anafartyas bolag erinra cm den f\u00f6rut annonsera samt p\u00e4 den gt n\u00e4stkommande bolagsst\u00e4mma d\u00e4 wal af direkt\u00f6r suppleant vlb revisor",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "onsdag den 3t denna half 10 i i gul sal \u00e4 b\u00f6rs till en gt \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma lom uti en af kongl",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare i transport inr\u00e4ttning med \u00e5ngfartyg dngwe frey behaga sammantr\u00e4da lill den allmenna \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma i den f\u00e5 kalla gul sal \u00e4 b\u00f6rs h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den n\u00e4stkommande april klocka precis ii m hwar erinra om hmad 4 5 och il ss",
            "start": 107,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "enligt bolag reglornas g h kalla hlrmed hrr aktie\u00e4gare i rya land wettersw\u00e4g bolag till ordinarie bolagsst\u00e4mma svin h\u00e5lla a risp",
            "start": 97,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "majest\u00e4t f\u00f6r denna werk n\u00e4diqst utf\u00e4rda reglemente kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 rum i g\u00f6teborg ben 15 august 10 f\u00f6rmidd d\u00e4 de \u00f6rendcr komma att f\u00f6reta och akg\u00f6ras svin h\u00f6g \u00e4bcrovadc reglemente bjuda",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och slustwerks bolag anmoda och kalla h\u00e4rmedelst att den zi trrttiondef\u00f6rste instunda januari lo f\u00f6rmiddag sammantr\u00e4da \u00e5 handels societet rum i g\u00f6theborg till h\u00e4lla af extra bolagsst\u00e4mma i anledning af en af kongl",
            "start": 213,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "h\u00e4rigenom till allm\u00e4n ordin\u00e4r bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande den tjugunlonde 29 n\u00e4stkommande julli ia m p\u00e4 rum i g\u00f6theborg kall samtlig hrr uti ber\u00f6ra werk och som wid tillf\u00e4lle deraf utom en wanliga walen af dirccteurer och revisor \u00e4tstillige \u00e4render of mycken wigt f\u00f6r bolag f\u00f6rekomma f\u00e4 \u00f6nstar directionen att herre actie\u00e4gare t\u00e4cka sig s\u00e4 mangrann svin m\u00f6jlig s\u00e5 kunna trollh\u00e4ttan den maji 0824",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "aclie\u00e4gare i lund brunsinr\u00e4ktning behaga sammantr\u00e4da wid lund brunn till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag ig denna z m",
            "start": 79,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "wid i tag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med jntcre\u00f6enterne i en emellan stockholm och g\u00f6theborg ha blifwit fastst\u00e4ldt en utdelning af ii proeent af insatt kapital hwilkea utdelning kieb 22 24 6",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "till inr\u00e4ttning styrelse v\u00e4lja del\u00e4gare i allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma och med sluta sedel direct\u00f6rer",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1327 ars bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti g\u00f6theborgs discont fatt\u00e4de beflut tillk\u00e4nnagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i n\u00e4mna discontwerk komma att h\u00e4lla uti riks hus l\u00f6rdag den tredje n\u00e4stkommande april 10",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare uti gustassbergs porslin \u00e4 wermd\u00f6n behaga sammantr\u00e4da till extra ordinarie bolagsst\u00e4mma i morgon ouzdag dc o denna f\u00e5",
            "start": 91,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "\u00e4gare till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da den 29 april half 12 m uti kongl",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "herre i hjelmare canal och warda h\u00e4rigenom kalla och anmoda att s manlig st\u00e4lle h\u00e4r i \u00f6rebro till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma stg",
            "start": 104,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "enligt herre i elfweduls porphnrwerk bestut wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 29 zlxrill denna vara komma att f\u00f6r porphyrwerket",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "s\u00e4 snar committerade af inkomma anm\u00e4lande finna att anteckna buse w\u00e4rd\u00e9n sammanlaqde uppg\u00e4 till en belopp af tio million banco f\u00f6rdeladt uti liten 40 stad uts\u00e4tta committerade allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i stockholm hmartill kallelse inf\u00f6ra i allm\u00e4n tidning och meddela magistrat i hwarje stad liten sex weckor f\u00f6rr \u00e4n sammantr\u00e4de stall s\u00e5",
            "start": 182,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "en s\u00f6reflagne grund obest\u00e4mdhet sckw\u00e4l i afseende p\u00e4 premiernes belopp f\u00f6r en d\u00e5lig stenhus ch bra \u00e4r\u00e4dhusen samt f\u00f6r all och lerhus som uti en fleste wigtigare punkt af den blisivande regtementet hwilket allt vara \u00f6fwerlemnadt \u00e4ta den f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma den will s\u00e4ga till e tidpunkt som infalla f\u00f6ga 6 weckor sen \u00e4n \u00e4gare till hut f\u00f6r gt o million r dr banco f\u00f6rbinda sig till deltagande i bolag en\u00e4r de om de \u00e4n genom bolagsst\u00e4mma beslut i dess vigliga del blifivir \u00e4n s\u00e4 mycket prejudicera enligt xo z af grund sedan icke kunna ur f\u00f6rening ulg\u00e4 utan alt uppoffra all tre ar eller vngefar 5 procent af w\u00e4rdet p\u00e4 elt tr\u00e4dhus del i w\u00e4r tanka felaktig r\u00f6stbee\u00e4kniagss\u00e4tt som komma att g\u00e4lla wid denna bolagsst\u00e4mma de wigtigaste os all en\u00e4r rike stor stad g\u00f6theborg siorr k\u00f6ping malm\u00f6 upsala och gefle representera hwardera genom en fullm\u00e4gtig kunna metivagas och ifiverrbstas",
            "start": 421,
            "end": 435
        },
        {
            "text": "diverse herre intressent uti kust behaga sammantr\u00e4da thorsdag ben i denna p\u00e4 10 m till h\u00e4lla af den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma och torde medta f\u00f6r att enligt \u00e4",
            "start": 105,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "t jlib af den wid bolagsst\u00e4mma de g denna fatta bestnt behaga en herre",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "manna brandf\u00f6rs\u00e4krinqswerker eller deponera hos rike sl\u00e4uders l\u00e4neconror i goteborg ber\u00e4ttiga art f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma utan ock alt enligt r 1 mom i bolagsreglorna af lie april 1810 den actie\u00e4gare forn icke char l\u00e4glig art personligen komma tillst\u00e4des \u00e4ga att genom ombud som dock sjelf b\u00f6ra wara actie\u00e4gare i bolag \u00f6fweel\u00e4ggningar och beflut delrag\u00e4 samt flniligeu air lemnlikt antz \u00e4bcropade ari och i bolagsreglorna fr\u00e4nwarande aktie\u00e4gare m\u00e4ste \u00e4rn\u00f6jas med bwad en u\u00e4rwarande bestura och att wid ofwanbesagda tillf\u00e4lle jemw\u00e4l en \u00f6frig wid bolag f\u00f6rra sammantr\u00e4de anm\u00e4l\u00f6ra men nppstjuraa \u00e4ra dea f\u00f6rekomma tili widare handl\u00e4ggning",
            "start": 112,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "svin den derwid f\u00f6ra protocoll innefatta finna f\u00f6r god att lipp stjuta bolagsst\u00e4mma fvris\u00e4ttning till l\u00f6rdag d",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da mi en extra bolagsst\u00e4mma kill motta s\u00e4wal af direktion redowisning f\u00f6r werkst\u00e4lligheten af kanal",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "till bewistande af den manlig \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma bedagad hrr intrrestenter uti at\u00f6 grnfwrr fjeclwc eller genom ombud al \u00e4go nied juteretzent samf\u00e4lld sammantr\u00e4da d",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "n\u00e5dig stadga ock reglemente fdr banko diffont wcrket h\u00e4r i stad fdressrifirer warda samtlig del\u00e4gare i denna inr\u00e4ttning anmoda och kalla till bolagsst\u00e4mma sol h\u00e5lla a radhus h\u00e4rst\u00e4des fredag den 14 n\u00e4stinstundande februari 10 f\u00f6rmiddag",
            "start": 141,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "s\u00e5wida nuwarande del\u00e4gare i brandf\u00f6rf\u00e4kringowerktts stadsfond i all m\u00e4nhet fortfara med dellagande uti werket vch endast en liten betydlig antal bland de aftr\u00e4da fr\u00e4n delaktighet uti denna inr\u00e4ttning s\u00e5 anse wi \u00e4fwen del\u00e4gare ti lund s\u00e5 deruti b\u00f6ra fortfara under f\u00f6rbeh\u00e5ll att f\u00f6lja wilkor wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 294,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "de f\u00f6rekomma vch deribland de som wid fil \u00f6kmerst\u00e4ndne bolagsst\u00e4mma till denna blifwit h\u00e4nstue",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "actie med enahanda villkor och f\u00f6rbeh\u00e5ll som wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "till lamtelige lott\u00e4gare h\u00e4rmedelst ivarda anmoda sig infinna f\u00f6r alt blif roa underr\u00e4tta om bruk och egendom drift och n m m hwarwid flere fr\u00e4gor till a en lvrekomma och deribland de som wid sist \u00f6fwer st\u00e4ndne bolagsst\u00e4mma till denna blif h\u00e4nskut",
            "start": 210,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "23 i denna m\u00e5nad lie m ntlyste bolagsst\u00e4mma komma att halla",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "f enlighet med en intressent nti h\u00e4rwarandc sockerbruk som mid sammantr\u00e4de i dal warit tillst\u00e4des fatta beflut blifwa alv jntrefenterne h\u00e4rmed kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma \u00e4 sockerbruk d",
            "start": 160,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "herre uti norrk\u00f6ping stadshus behaga derst\u00e4des sammantr\u00e4da n\u00e4sta t l\u00e4ndag den 30 denna klocka eftermiddag till ben wanliga bolagsst\u00e4mma \u00f6rrk\u00f6ping ben 28 aprill 18lo",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med frediiesbergs och eksj\u00f6hofg\u00e4rds bolag jnteressenler komma att h\u00e4lla den 5 inse",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "herre uti sjuntorps fabrik behaga mangrann sammantr\u00e4da tisdag den 26 denna 10 m hos ena direkteuren hr komma wyk uti desi hus tvid liten torg till den vrdinaira bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 160,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "samtelige del\u00e4gare uti t\u00f6ksmarkz grytsten brott kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i lstad uti kongl",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "direktion f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s stenkol werk f h\u00e4rigenom anmoda inte i nsa bolag f\u00f6r n\u00e4mna werk att till en ibolagsreglerue f\u00f6reskri ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da h\u00e4r i l\u00f6rdag en gt ii \u00e4 st k",
            "start": 132,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "herre jncretzenrer litt ej torp fabrik behaga sammantr\u00e4da bo underteckna tisdag d 28 denna 10 m till den ordinarie bolagsst\u00e4mma hall inde",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "s\u00f6derrelje ranal och slusirverks bolag af direktion wid bolagsst\u00e4mma i s\u00f6dertelje den 23 september 1819",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "sedan ivid cti ben december sistlidit vara allm\u00e4nneligen utlysa och h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma delaga ne t adolphsbergs helsobrunn och lagenhet \u00f6fiverenskcmmit att lill utarbetande as tpiit plan f\u00f6r skuld betala w\u00e4rja fyra ledamot inom bolag samt s\u00e4dant ival samma dag bliswit f\u00f6rr\u00e4ltabt s\u00e4 warder likm\u00e4tigt den d\u00e4 tagen och p\u00e4 bolag reglvrne grunda beflnr en hwar del\u00e4gare i ter\u00f6rde helsobrunn l\u00e4genhet h\u00e4rigenom anmoda att den 15 n\u00e4stinstundande a vilja 10 f\u00f6rmiddag a adolphsberg med direktion sammantr\u00e4da f\u00f6r att ofwcr den d\u00e4 ingiiwande projekt till hel skuld afb\u00f6rdandc p\u00e4 en g\u00e4ng sig f\u00f6rklara kommande efter bolag bessut den d\u00e4 utcbliswande att f\u00f6r alltid sig f\u00f6rlora utan frik\u00e4nnelse fr\u00e4n den med aktie f\u00f6rut f\u00f6rena och af bolag sig \u00e4taane answar som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "till bewistande af den manlig \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma behaga hrr jnteretzenter uti ut\u00f6grufwor sjelfwe eller genom ombud af n\u00e4gon medinterehent samfellt sammantr\u00e4da den 24 n\u00e4stkommande april 10 f\u00f6rmiddag uti hus i qwart",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "protocoll innefatta finna f\u00f6r god att uppskjuta bolagsst\u00e4mma forts\u00e4ttning till l\u00f6rdag ben tiugutredje instunda september d\u00e5 densamma komma ia 1 a handels soci\u00f6tstens ruin i g\u00f6theborg att ater f\u00f6reta",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "n\u00e5dig stadga och reglemente f\u00f6r banko distonl wcrket ha i stad f\u00f6restriftver marda samtlig del\u00e4gare i denna inr\u00e4ttning anmoda och kalla till bolagsst\u00e4mma sein h\u00e5lla \u00e4 radhus h\u00e4rst\u00e4des fredag den 14 n\u00e4stinstundandc februari rl",
            "start": 140,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "l i f\u00f6rhand af wiss hufwudsakliga punkt komma wi aldrig till den \u00e4ndam\u00e4l wi all \u00e4systa full imlig trpgghet f\u00f6r brand k\u00e5da \u00e4 w\u00e4r egendom emot billig samt efter rist afpassa premie wisserligen mort den bra \u00f6rn s\u00f6rs\u00e4krings\u00e4garne n\u00e4gorlunda mangrann kunna personligen velig uti \u00f6fwerl\u00e4ggningarne wid urtima bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 302,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "kunna str\u00e4lka sig l\u00e4nge \u00e4n till fullg\u00f6ra emot \u00f6st as all svin grunda p\u00e4 bolag reglor och en flrifttliga be stut hwilka wid bolagsst\u00e4mma genrm plurima veta kunna falla",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "oaktadt den enligt bolag allm\u00e4n beslut i denna tidning n\u00e4fflidnc sommar zuie ttrskilte haiwa dock ganssa fz sf delagariie i adolphsbergs brn nsbolag anm\u00e4la sig deruti \u00e4gande aetier i anseende hwartill bolag h\u00e4rigenom kalla till all nu bolagsst\u00e4mma att h\u00e4lla i sscictttcns rum s i den 7 n\u00e4stinstund",
            "start": 234,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "herre jntrefienter i kull fabrik behaga till ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da bo underteckna zredagen den 25 denna 11 m g\u00f6theborg d",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "jntereffenter i \u00e5ngfartyg f\u00f6rening behaga till den \u00f6rliga allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da h\u00f6rdag d",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "discont werk\u00f6 f\u00f6rwoltning och r\u00e4kensiaper f\u00f6r sistledit vara igl samt derp\u00e4 f\u00f6lja bolagsst\u00e4mma komma att uppskjuta till riksdag stut d\u00e4 f\u00f6retagande deraf innan beh\u00f6rig tid stoll i tidning kung\u00f6ra s\u00e4 varda denna respeciiwe actie\u00e4gare tillk\u00e4nnagifwit",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "lie gratifikation fara uppr\u00e4ttande af werkets bok och rakenska1 per enligt bolagsst\u00e4mma beslut den 14 maji 1828",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "trollh\u00e4tte canal och slustwerksdireetion kalla h\u00e4rmed samtelige actiejgare i ber\u00f6ra werk till extra bolagsst\u00e4mma simma st\u00e4lla i g\u00f6teborg l hsiidelsfocietetens ram d",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "sedan bolagsst\u00e4mma f\u00f6r malm\u00f6 banco discont tilis widare blif wik upstjuten f\u00e4 underr\u00e4tta h\u00e4rigenom respectiwe actie \u00e4gare i noa w\u00e4rdshu\u00f6 och theatre byggnad h\u00e4rst\u00e4des att bolag st\u00e4mma f\u00f6r denna inr\u00e4ttning som till samma dag warit best\u00e4md komma att upp stjutas till den tid samma framdeles stav bilfiva kung\u00f6ra",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "att extra bolagsst\u00e4mma med aktieagarne uti trollh\u00e4tte och slutz verk bolag komma att h\u00e4lla i g\u00f6theborg d",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e4ra bolagsst\u00e4mma en aktie\u00e4gare som wilja njuta f\u00f6rman af undf\u00e4ende i slockholm d",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "uppbara den genom sista bolagsst\u00e4mma besluta afbetalning d\u00e4 aktierne tillf\u00e4lle torde f\u00f6rewisas f\u00f6r att p\u00e4reknas",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "witz i dag h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma med interesienteriie i \u00e4ngfa tyg ungive frey vara en nidelning fastst\u00e4ld af 12 b leo f hwarie actie som utbetala af dircctionens ledamot grosihandlai beil aud",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med frcdriesbergs och eksj\u00f6hofg\u00e4rds bolag jnteressenter komma art h\u00e4lla den 27 instunda november i j\u00f6nk\u00f6ping stad i fru sihieny hus hwartill saintelige lott\u00e4gare h\u00e4rmedelst warda sig infinna f\u00f6r att blifwa underr\u00e4tta om bruk och egendom drift och n\u00e4rwarande tillst\u00e5nd m m",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "committerades f\u00f6r allm\u00e4n kallelse 8 delzgarne i denna bolag till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i stockholm den 28 n\u00e4stkommande april warder i f\u00f6ljd af puncten uti en fbr bolag utf\u00e4rda stadgande till loil",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje af bolagsst\u00e4mma beslut f\u00f6rled g\u00e5rdag komma genom auktion gen tre proeent per akti att utbelas och \u00e4ga i benna inr\u00e4ttning art utbmmmqnde deraf inlenina sine aktie till knmmarf\u00f6rwanbten i kongl",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "lill allm\u00e4n och flukelig bolagsst\u00e4mma lie den nu mera ny ostmd",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "till b wistande af den wanliga \u00e4rlig allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma behaga hrr restenker ut",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "vara s beil allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma denna krets malmpris f\u00f6r boitenmalm fastst\u00e4ldt till \u00f6st per pund och kunna de beh\u00f6fwande derom g\u00f6ra an w\u00e4lan hos herr commcrcer\u00e4det m\u00f6ller i stockholm",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "h\u00e4rwarande del\u00e4gare i bolag att thorsdag o maj klocka n f\u00f6rmiddag inf\u00f6r magistraen sig inst\u00e4lla f\u00f6r att afgifwo yttrande hnrnwida en all ller flera wilja om fnllm\u00e4gtig wid bolagsst\u00e4mma sig f\u00f6rel\u00e4",
            "start": 171,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "till erh\u00e4llande af den wid stockholm s\u00f6rliden g\u00e5rdag h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma bestj\u00e4la utdelning behaga respektive hrr aktie\u00e4gare inlem lia aciierne p\u00e4 bolag conior m\u00e4ndagcn och tisdag d",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "sedan hielmare och slutzwerks bolag wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "i n\u00e4der finna god till\u00e5ta att \u00e4gare till aktie som \u00e4rva bel\u00e4nte uti riksens standers bancodiscont eller allm\u00e4n brandf\u00f6rs\u00e4kringswerket m\u00e4 f\u00f6r desta s\u00e4som f\u00f6r andra actier wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock med wilkor att \u00e4gare till dylik aktie wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete direciionen af der werk der de \u00e4ro pants\u00e4tta inom en mana f\u00f6rut meddeldta wis ait akuerne \u00e4ro i ettdera af n\u00e4mna werk fcrwarade och bewiset der\u00f6fwer utf\u00e4tdadt i \u00e4ndain\u00e4l air wid bo agsst\u00e4mman degagnas \u00f6fwenfom air kongl",
            "start": 173,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "regie nente f\u00f6r g\u00f6tha kanal bolag diskontinr\u00e4ttning anmoda samtelige bolag del\u00e4gare att bnvista den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e4lla uti diskontkontor i g\u00f6theborg onsdag d",
            "start": 105,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "onsdage den 4 instunda hlifwer bolagsst\u00e4mma nied herre actie \u00e4gare i w\u00e4rdshus och thentreboggnaden ivid gustaf a dulv h torg i malm\u00f6 simma h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifwes malm\u00f6 ben 28 \u00e4ng gt 8 ra directionens v\u00e4gnar c hr i gt t b j \u00f6 r km a n tom dxie h\u00e4rad pr\u00e4st enke och pupill eaff\u00e4 mol\u00e9 komma att h\u00e4lla tisdag dea sy 1 innewarande pen",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "gap inlemna sine aciier under lopp af mars ru\u00e4nad utselningarne i samma ordning i april ul ln\u00e4s utlcmnas cch sein en allman bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg komma att h\u00e4lla den 7 april s\u00e4 finna en actie innehafware hwilka deruti wilja delta erh\u00e5lla en depostrions demis feni kunna neds\u00e4ndas elli enligt directivncns bestut g\u00e4lla lika med original",
            "start": 123,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da uti en extra bolagsst\u00e4mma lill f\u00e4 af direktion redowisning f\u00f6rwerkstaliigdeten ofkanat bolag ofwanber\u00f6rde sen fatta beslut som till \u00f6fwerlaggning uti en i f\u00f6lje de f\u00f6r esa isa s\u00e4rdeles wigtiga angel\u00e4genhet d\u00e4 afwen wal till ordf\u00f6rande dch till en dirckleur t en afg\u00e4endes st\u00e4lle komma att f\u00f6rr\u00e4tta i anseende till hwilket allr ven\u00e4get t\u00e4cka erinra sig hwad den oswan \u00e4beropade bolag rlglornes 5 2 stadga",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "samtelige herre intressent uti sjuntorps fabrik anmoda sammantr\u00e4da hos underteknad bsende uti bergs hus wid \u00e4onqsgatan tisdag den 30 denna 10 m till den ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4lla bwarwid ibland annan \u00e4fwen f\u00f6rekomma wal af en ny directeur i den afg\u00e4endes st\u00e4lle",
            "start": 162,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare uti rya w\u00e4gs bolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 1 mars u",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma \u00e4 del rum som i denna tidning framdeles komma alt tillk\u00e4nnagifwas b\u00f6ra actierne f\u00f6r hwilka talan f\u00f6ra will eller betyg fr\u00e4n den publik werk der de \u00e4ro f\u00f6rwarade f\u00f6rut och innan bolagsst\u00e4mma b\u00f6rjan aflemna jemt f\u00f6rteckning \u00e4 actierne rill direktion secreterare hr auditeurcn frihcrr von knorring",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "de i dag wid f\u00f6retag bolagsst\u00e4mma tillst\u00e4deskomne del\u00e4gare i i h\u00e4tte och hofwa beflutat att f\u00f6r n\u00e4ra k\u00e4nnedom i i af de h\u00e4rwid uppl\u00e4sa flere handling komma bolag sl\u00e4mman att upp s skjuta och \u00e4 annan i g\u00f6theborgs tidning kung\u00f6ra dag forts\u00e4tta samt t alt emedlertid handling stola wara tillg\u00e4nglig f\u00f6r en herre actie \u00e4gare",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "bolag fastst\u00e4lla n\u00e4diga reglemente zo junii 1828 kalla h\u00e4rwarande del\u00e4gare i bolag att thorsdag ven gt n\u00e4stkommande maj klocka u f\u00f6rmiddag inf\u00f6r magistrat sig inst\u00e4lla f\u00f6r att offltfroa yttrande hnruwida de all eller flera wilja om sullm\u00e4gtig wid bolagsst\u00e4mma sig s\u00f6rena",
            "start": 246,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "af deli anledning att konung bcfallningshafwandc i gefleborgs l\u00e4n uti ffrifwclfe den z n\u00e4stlidme april gifwit styrelse tillk\u00e4nna att i s\u00f6derhamn stad stall finna all sedan vara i794 en eldsl\u00e4cknings\u00e4mne forn stall blifwit bcpr\u00f6fwadt och g\u00f6ra den af von aken uppfundne \u00f6fwerfl\u00f6digt anse revisor sig b\u00f6ra till blifwandc bolagsst\u00e4mma hemst\u00e4lla icke \u00e4ta bolag styrelse ffulle kunna uppdra att p\u00e4 l\u00e4mplig s\u00e4tt l\u00e4ka utr\u00f6na hwaraf den i s\u00f6derhamn befintlig eldflacknings\u00e4mne best\u00e4r",
            "start": 317,
            "end": 331
        },
        {
            "text": "enligt fattadt beslut wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med jnterekettterna ok carlshamns komma denna inr\u00e4ttning med dectih h\u00f6ra fordran och sager of f\u00e4rdig w\u00e4inader garn hampa med att genom offentlig auktion som halla a fabriket onsdagen den 6 n\u00e4stkommande juli 10 f\u00f6rmiddag till dcn mestbjudande f\u00f6rs\u00e4lja till denna werk h\u00f6ra",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "n\u00e5dig ffrifwelse jemw\u00e4l bifalla den nnderd\u00e4nigst s\u00f6ka ytterlig till\u00e4gg i bo akt den som wid bolagsst\u00e4mma katt f\u00f6rete rike st\u00e5nd lane contors i g\u00f6theborg inom en m\u00e5nad besif\u00f6rinnan utf\u00e4rda bewis att han derst\u00e4des deponera sine till nummer och gumma uppgifue actier i \u00e4ndam\u00e5l akt f\u00f6r de kunna f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma ffair wara ber\u00e4ttiga att sjelf eller genom besullmaktigadt ombud i bolag \u00f6fwcrl\u00e4ggningar och bestut delta",
            "start": 91,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "wi f\u00e4 hemst\u00e4lla till all s\u00e4dana delegares ompr\u00f6fwande om de ej \u00e4ro sky dige fig sjelfiva och fin inteckningshafware att s\u00e4 ssyndfamt som m\u00f6jlig och sednast inom bolagsst\u00e4mma den 3 december inbetala den i anledning af brand i bor\u00e4s p\u00e4bjudna extra tillst\u00f6ta motswarande sista \u00e4rets afgift af hwarje f\u00f6rs\u00e4kra egendom oaktadt dermed under andra omst\u00e4ndighet kunna mara tid till den i november n\u00e4sta vara",
            "start": 160,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "herre intressent uti ruds i wermland behaga fia erinra den bolagsst\u00e4mma sorn komma att h\u00e4lla b\u00e4ra i stad ben \u00e9 n\u00e4st stockholm den 7 dcc",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "f\u00f6rteckning b\u00f6ra medhafwas f\u00f6r att wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "1 o l\u00f6rmidd f\u00f6r att erh\u00e5lla ber\u00e4ttelse om werkets tillst\u00e5nd och f\u00f6rwaltning widkaga en beflut som n\u00f6dig finna samt jemte revisor f\u00f6r granffninaen af f\u00f6rwaltningen och r\u00e4kenikaverne till bolag n\u00e4sta sammankomst v\u00e4lja andra eller samma dirccteurer i en auie dirceteurers st\u00e4lle som wid denna bolagsst\u00e4mma komma akt utlotta b\u00f6randes actie\u00e4garne innan sammankomst \u00f6ppna f\u00f6r directivncn och rcviforernc uppwisa och l\u00f6ta anteckna sine actier",
            "start": 289,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "10 f\u00f6rmidd f\u00f6r att erh\u00e5lla ber\u00e4ttelse om wcrkets tillst\u00e5nd och f\u00f6rwaltning widraga en beffut four n\u00f6dig finna samt jemte revisor f\u00f6r granssning aj f\u00f6rwaktningen och r\u00e4kcnffaxcrne lill bolag n\u00e4sta sammankomst w\u00e4ija andra eller samma direetcurer i en direrkeurers stall feni wid denna bolagsst\u00e4mma komi alt denna utlotta b\u00f6randcs innan sammankomst \u00f6ppna f\u00f6r direekiviien och reoisorerne nppwisa och l\u00e4ka anteckna sine aetier",
            "start": 282,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "junii p\u00e4 dag sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma uti herre baneofnllm\u00e4ktiges sesfionsrum f\u00f6r alt \u00f6fwerl\u00e4gga uti \u00e5tskillig wigliga \u00e4mne som d\u00e4 komma att till de afg\u00f6ra framst\u00e4lla",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den med intercszenter i ny bolag f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s till l\u00f6rdag den 23 i denna mana 11 m utlysa bolagsst\u00e4mma komma att balja nri kongl",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "att forts\u00e4tta bolagsst\u00e4mma ech kill h\u00e4rmedelst att icke allenast de f\u00f6rut till ofhzmtoing \u00e4 bolag discmtlontor och till k\u00f6pa",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "bolag fatta beflut directionen stola underratta en wid bolagsst\u00e4mma fr\u00e4uwarande del\u00e4gare med tillk\u00e4nxagif v\u00e4nja tillika att wid n\u00e4mna tillf\u00e4lle f\u00f6rekomma jemte wal till direct\u00f6rer och revisor \u00e4fwen andra \u00e4mne af mycken wigt",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "o intr\u00e4ffa deremot den h\u00e4ndelse att en stor antal del\u00e4gare afga fran inr\u00e4ttning att ers\u00e4ttning ffl ldigheten f\u00f6r hardt drabba en qwarst\u00e5ende el le om ostvann\u00e4mnde wilkor icke i den n\u00e4ra pa bolagsst\u00e4mma godk\u00e4nna och anta s\u00e4ga szrklara h\u00e4rwarande del\u00e4gare att de upph\u00f6ra med sig ine betalninaar \u00e5terfordra den inbetalning som under innewarande oktober m\u00e4 uad till kunna wara gt isord samt payrka werkets vch genom conconrs hwarjemte de da inbjuda \u00f6frig del\u00e4j re som haswa brandf\u00f6rs\u00e4kra korswerks eller stenhus att ingen uli en mera \u00e4ndam\u00e5lsenlig ny drandstods inr\u00e4ttning",
            "start": 188,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "herre jnterestenter i kull fabrik behaga hos underteknad sammantr\u00e4da fredag den rg innewarande maj ia m till extra bolagsst\u00e4mma halla",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "serrar del\u00e4gare i hercules till altman bolagsst\u00e4mma enh\u00e4llig sauri l\u00f6rdag den 30",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "\u00e4 enlighet beflutet extra bolagsst\u00e4mma den 30 maj kalla samtliae actie \u00e4gare i \u00e5ngfartyg frey att sammantr\u00e4da ttk vrterlinare extra bolagsst\u00e4mma som h8lles i gul sal p8 b\u00f6rsen onsdag den i n\u00e4stkom",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "direktion as stockholm kung\u00f6ra h\u00e4rmedelst att den wid attmenna bolagsst\u00e4mma den 29 f\u00f6rlida m\u00e4nad bestutne utdelning of\u00f6rdr\u00f6jligen komma att verkst\u00e4lla till bwilken \u00e4nda behaga inlemna lott s s\u00e4llskap kontor torsdag och den 6 och 7 samt m\u00e5ndag och tisdag den 10 och 11 denna ifrsn 10 till 12 f\u00f6rmiodagarne",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "wid f\u00f6redr h\u00e4raf hafwe wj i finna intet hinder f\u00f6 rrfomma den i \u00e4fwcn i den h\u00e4ndelse att teckning till delaktighet i allm\u00e4n brandstodsbolag ej wid denna m\u00e4nads slut uppg\u00e4 till full million mage genom kung\u00f6relse i allm\u00e4n tidning p\u00e4 sitta lt pmicten i de fara bolag \u00f6fweeenskomne grund inneh\u00e4lla till bolagsst\u00e4mma sammankalla all de som i teckning delta f\u00f6r att besluta huruwi bolag ffall tr\u00e4 i verksamhet eller icke b\u00f6ran de s under tidm och \u00e4fwe efter kung\u00f6relse utf\u00e4rda teckning p\u00e4 lik s\u00e4tt som f\u00f6rut sortg\u00e4 och stola k\u00f6ra \u00f6frig en uppr\u00e4ttad tabell genom ni f\u00f6rsorg till tryck befordra f\u00f6r att med post och jnr",
            "start": 298,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "hrr aktie\u00e4gare i hjelmare canal och slnstwerkebolag warda h\u00e4rigenom kalla och anmodabe ut \u00e4 manlig stilla h\u00e4r i lrebro till asmin bolagsst\u00e4mma sig infinna onsdag b",
            "start": 129,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "uppb\u00e4ra i g\u00f6teborg hos herre low och smith och i stockholm hos hr grotzhandlaren pehr falck b\u00f6ra alts\u00e4 i iikhet med beslut wid 1802 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma de i och omkring stockholm vara som wilja gagna f\u00f6rman att erh\u00e4lla utdelning i stockholm inom d",
            "start": 135,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm ffit h\u00e4rigenom anmoda hrr vott\u00e4garev att sammantr\u00e4da onsdag den 31 denna half 10 m t gul sal 8 b\u00f6rs till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som uti en af kongl",
            "start": 137,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "st\u00e4lle som under marknad genom anstag tillk\u00e4imagifwes b\u00f6randcs cntrepreneurcn vara beredd art st\u00e4lla borg f\u00f6r arbckers fullg\u00f6rande efter fastst\u00e4ld plan och en \u00f6frig vilkor som bolagsinterestenterne f\u00f6re auktion komma att best\u00e4mma sanits lige del\u00e4gare uti f\u00f6ren\u00e4mnde slufbyggnadsbolag warda \u00e4fwcn h\u00e4rigenom kalla an under n\u00e4sta fastingsmarkuad i christinehamn \u00e4 tid och st\u00e4lle sein genom anslag tillk\u00e4nnagifwcs till ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande sammantr\u00e4da bivarwid framvarande fa \u00e4m\u00f6jas med den beflur som af n\u00e4rwarande widragas",
            "start": 424,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "d\u00e4 actierne sor sadant \u00e4ndam\u00e4l pa samma st\u00e4lle lnlemnas emellan y och 12 m herre intressent i kull fabrik behaga bo undertcckuad sammantr\u00e4da till bolagsst\u00e4mma tborsdageu d",
            "start": 145,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "vvid hvarje \u00e5rlig bolagsst\u00e4mma f\u00f6rr\u00e4tta allts\u00e5 val till en ledig plats i directionen obetagen att \u00e5ter inv\u00e4lja en afg\u00e5 direct\u00f6r dock ej annorlunda \u00e4n genom ordentlig val",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hwitka komma att utg\u00f6ra grund ir risther\u00e4k lingen i h\u00e4ndelse nsgo af en wid bolagsst\u00e4mma reksmmande krsgor icke skola kunna annorlunda genom omr\u00f6stning afz\u00f6ras d",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "en s\u00f6reflagne grund obest\u00e4mdhet sckw\u00e4l i afseende p\u00e4 premiernes belopp f\u00f6r en d\u00e5lig stenhus ch bra \u00e4r\u00e4dhusen samt f\u00f6r all och lerhus som uti en fleste wigtigare punkt af den blisivande regtementet hwilket allt vara \u00f6fwerlemnadt \u00e4ta den f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma den will s\u00e4ga till e tidpunkt som infalla f\u00f6ga 6 weckor sen \u00e4n \u00e4gare till hut f\u00f6r gt o million r dr banco f\u00f6rbinda sig till deltagande i bolag en\u00e4r de om de \u00e4n genom bolagsst\u00e4mma beslut i dess vigliga del blifivir \u00e4n s\u00e4 mycket prejudicera enligt xo z af grund sedan icke kunna ur f\u00f6rening ulg\u00e4 utan alt uppoffra all tre ar eller vngefar 5 procent af w\u00e4rdet p\u00e4 elt tr\u00e4dhus del i w\u00e4r tanka felaktig r\u00f6stbee\u00e4kniagss\u00e4tt som komma att g\u00e4lla wid denna bolagsst\u00e4mma de wigtigaste os all en\u00e4r rike stor stad g\u00f6theborg siorr k\u00f6ping malm\u00f6 upsala och gefle representera hwardera genom en fullm\u00e4gtig kunna metivagas och ifiverrbstas",
            "start": 242,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "enligt h\u00f6gan\u00e4s i tag fatta bestnt komma den inbetalning af 5 procent s te teckna som i f\u00f6ljd af kung\u00f6relse allm\u00e4n tidning gt rne b\u00f6ra verkst\u00e4lla wid nn p\u00e4q\u00e4ende bolagsst\u00e4mma akt crx\u00e4ggas till hrr erffine komp",
            "start": 160,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "resp herde del\u00e4gare mi tiacvbsbergs h\u00e4rmedelst ytterlig till allm\u00e4n ordinarie bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "diverse herre jntrefienter uti ridhus behaga sainmantr\u00e4da derst\u00e4des till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i dag ren 2 oct lie m d\u00e4 bland andra angel\u00e4genhet f\u00f6rekomma till afg\u00f6ra hurnwida ridhusec stall under wintern till hr foureaur uppl\u00e4ra hwarwid tillst\u00e4deskommandes bestut blisiver g\u00e4lla",
            "start": 79,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "elfdals porphprwerks herre intressent da h\u00e4rigenom ytterlig kalla akt uelfwe eller genom fullm\u00e4ktig som dock b\u00f6ra wara accielgare till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da ren 29 april half 12 m uti kongl",
            "start": 141,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "enligt beslut wid h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garnc uti h\u00e4rwarande komma s\u00e5som beh\u00e5lla winst f\u00f6r fistel",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "med jnteretzenterne mi sk\u00e4nffa vara allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma att be general riddare och lommeudeurea as kongl",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "respektive jnterttzenterne uti sj\u00f6 niet anmoda h\u00e4rmed af oicektlsnen att tilll allmen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i direktion a b\u00f6rsen den 24 i denna mana kl it m antingen i egen person eller genom fullm\u00e4ktig af werkets jnteretzenter till att da afg\u00f6ra och wcrkstcklla den som 12 och 13 5",
            "start": 85,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "diverse t\u00e4ungsrelsrr att extra bolagsst\u00e4mma metz uti trollh\u00e4tte och slustwerks bolag komma att halla t g\u00f6teborg d",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "efter i dag wid \u00f6rebro r\u00e5dhusr\u00e4tt h\u00e4ll \u00e4rspr\u00f6clama med adolpbsbergs brumisbolag warda samlige del\u00e4gare i samma bolag \u00e4fwensom de hwilka hos bolag aga fordran h\u00e4rmed kalla att sjelfwe eller genom lagligen bcfullm\u00e4krigade ombud stg instnna wid den allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som vara att h\u00e4lla wid phsbergs brunn tisdag d",
            "start": 252,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "i solid af beflntet wid sen h\u00e4llne allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med reipeetive hrr jntercstantcr lil",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00f6rt zutererenter t skeppswarfwet anmoda att till bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da t warsskontorer thorsdag i morgon denna i",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "sista lltdelnmen \u00e4 aktierne i komma nu att werkst\u00e4lla k enlighet med febnaste bolagsst\u00e4mma fatta bestnt",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "sig efter afl\u00e4gse tvista \u00e4gare \u00f6nstan och beqw\u00e4mlighet intill dest wid n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma en tjenlig f\u00f6rfattning kunna t\u00e5g\u00e5 besiutat att p\u00e4 all en st\u00e4lle der f\u00f6rsta subskription werkst\u00e4lldcs m\u00e4ga malja sig en commistionair gencm hwilken de aktie med tillh\u00f6ra ins\u00e4ttning och efter afdrag of f\u00f6ra",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "att den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma kommcr att h\u00e4lla uti brunnsbal m\u00e4ndagen en isn\u00e4stkommande julle kl o f\u00f6rmiddag famt derjemte erinra att r\u00f6sterne r\u00e4kna efter i hand hafwande aktie",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "herre interestenter uti ingwe frey behaga till den i reglorne f\u00f6reskrefne \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da uti gnla sal a b\u00f6rsen l\u00f6rdag den 12 april half ly m",
            "start": 79,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "dighet illwccklat denna amne s\u00e4r han h\u00e4nwisa fin l\u00e4sare lill n\u00e4mde anf\u00f6rande som bliswit undersi\u00f6dt och gilladtaf n\u00e4stan all en del\u00e4gare sen under den talrik bolagsst\u00e4mma s\u00f6rlidct vara tala \u00f6wer amnct eller nied undantag endast af han tro sig emellertid icke b\u00f6ra underl\u00e4ta att med en exempel wisa om\u00f6jlighet de att n\u00e4gon deputera fr\u00e4n stad kunna eller b\u00f6ra m dgifwas ali s\u00e4 inl\u00e5ta sig uti \u00f6fwerlaggningar hwilka siola akg\u00f6ras till f\u00f6lje af den lmi\u00f6siningss\u00e4tt font 1822 \u00e4ra regleniente fbresirikwer",
            "start": 157,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "h\u00e4lles bolagsst\u00e4mma hwartill lamtelige aciie\u00e4gare warda anmoda och kalla med underr\u00e4ttelse att wid inom bolag b\u00f6ra aciierne f\u00f6rewisas och derefter p\u00e4 discont contoret inlemna till utbekomma af den utdelning som fastst\u00e4lla",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst till f\u00f6lje af s\u00e4llskap ivid sist h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma fat",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma uti ridhus tisdag den zo denna 11 m och behaga en herre som inne nyckel till ridhus de f\u00f6re demies \u00e5terst\u00e4lla eller enligt reglornes 9 tz liqvidera den ing\u00e4ende \u00f6re afgift till c",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara arr iii hinder f\u00f6rekomma del eommirreradc \u00e4fwen i den h\u00e4ndelse att leclningarne till delaktighet i n\u00e4mna bolag ej wid ber\u00f6ra m\u00e4nads stut upp g\u00e4 till full 10 million m\u00e4 genom kung\u00f6relse i allm\u00e4n tidning p\u00e4 s\u00e4tl 6 puncrcn i en f\u00f6r bolager \u00f6flrcrenskomne grund iuneh\u00e4ller till bolagsst\u00e4mma sammankalla all de som i teckning delta f\u00f6r att besluta buruwida bolag stall tr\u00e4 i wetksamher eller icke samt derjemte f\u00f6rordna att teckninearnc b\u00f6ra under liten och \u00e4fwcn efter efter kung\u00f6relse utf\u00e4rda p\u00e4 lik s\u00e4tt som f\u00f6rnr sorrg\u00e4 narda all en som i teckning redan delta eller f\u00f6re d",
            "start": 282,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "kotl\u00e4garne uti stockholm erinra h\u00e4rmed igenom direktion till filt ic as det wid den i dag b\u00f6rja bolagsst\u00e4mma fatta beflut om t af densamma medelst all men sammankomst l\u00f6rdag der",
            "start": 95,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "n\u00e4digst utf\u00e4rda reglemente h\u00e4rmedelst kall \u00e4gare ute samma werk till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00f6ljande \u00e4 handelssocietet rum i g\u00f6theborg thorsdag d",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "jemlikt bita wid i bafl h\u00e4llne ordinarie bolagsst\u00e4mma med delagarne uti den i link\u00f6ping st\u00e5 p\u00e4 actier npf\u00f6rde och spcktakelhns fatta beslut kalla h\u00e4rmedelst samtlig aeiie\u00e4gare i denna inr\u00e4ttning att \u00e4 fredag d",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "revision af harwarande firwaltning och r\u00e4kenstaper f\u00f6r ar komma att f\u00f6reta den 1 instunda junii och den 14 derpaf\u00f6ljande io m h\u00e4llos bolagsst\u00e4mma hwartill samlelige actie \u00e4gare warda anmoda och kalla med underr\u00e4ttelse att wid omr\u00f6stning inom bolag b\u00f6ra aetierne f\u00f6rewisas och derefter pz inl\u00e4mna till utbekomma af ben utdelning sol faststalles",
            "start": 132,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "herre jntereffenter i kull fabrik sammantr\u00e4da till bolagsst\u00e4mma i hrale",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "samtelige del\u00e4gare uti trolchatte canal och slusiwerks bolag anmoda och kalla h\u00e4rmedelst att den zi trettiondef\u00f6rsie instunda januari 10 f\u00f6rmiddag sammantr\u00e4da a handels societet rum i g\u00f6theborg till halla af extra bolagsst\u00e4mma i anledning af en af kongl",
            "start": 213,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstag till f\u00f6rnya taxa f\u00f6r trollh\u00e4tte canal och slustfart afgifwa underd\u00e5nig utl\u00e4tande sedan bolag blifwir i \u00e4mne h\u00f6rdt s\u00e4 anmoda vch kalla samrelige uti trollh\u00e4tte canal och glusiwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma \u00e4 rum i g\u00f6theborg thorsdag instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende vch deruti meddela sig tank kommaade wid denna tillf\u00e4lle directions wal att jemw\u00e4l sse och andra \u00e4mne af synnerlig wicjt f\u00f6r bolag att tillika fram mllas till afg\u00f6ra s\u00e4 att af desia f\u00f6rena orsak directionen b\u00e4de \u00f6nska vch hoppa att finna bolagsst\u00e4mma af hrr \u00e4gare talrik bewlstad",
            "start": 204,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "och kunna en so \u00f6nika resa dit f\u00f6r att bewista bolagsst\u00e4mma och se kanal \u00f6ppnande som l\u00e4rer i samma dag hos kah\u00f6r kagerblad tisdag afton den z",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "sedan snbscriptlonen f\u00f6r deltagande uti h\u00f6gan\u00e4s slenkolswerl nu mera blnwit fulltecknad hafwa hrr committerade f\u00f6r reglerande as en ytt bolag un ber\u00f6ra stenkolswerk uts\u00e4tta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma att ha 1 stad uti kongl",
            "start": 179,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "n\u00e4diga reglemente kagtima bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e4lla i stockholm i illstnnd",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "rek urs\u00e4lta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma kl ia m samtelige ledamot af s\u00e4llflaprt",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "d f\u00f6rst infalla bolagsst\u00e4mma med bolag och actie\u00e4garne gemensam och i h\u00e4ndelse af olik tanka i denna \u00e4mne genom omr\u00f6stning hwarwid hwarje etthundrade riksdaler banco s\u00e5 w\u00e4l i bolag som \u00e4ctie\u00e4garnes fond komma mer att f\u00f6r en r\u00f6st",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i stock o m boende hrr aciie\u00e4gare som ej biivista bolagsst\u00e4mma lunna wid nginr de lid lysia r\u00e4man hos hr starscommisarien tunelius och all \u00f6frig nied post bit kill hr commercer\u00e4det och riddare e",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "de i skane boende i h\u00f6gan\u00e4s stenkolswcik anmoda h\u00e4rmed att till f\u00f6rbereda bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i helsingborg m\u00e5ndag den gt 4 september a manlig st\u00e4lle",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm s\u00e4r h\u00e4rigenom annivda hrr lott\u00e4gare att sammantr\u00e4da onsdag den 31 bennes half io m i gul sal i b\u00f6rs till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som uli de af \u00e4ongl",
            "start": 137,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "de i skane bocnde h rr i h\u00f6gan\u00e4s stenkolswerk anmoda h\u00e4rmed att till f\u00f6rbereda bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i helsingborg m\u00e5ndag dcn 14 september \u00e4 wanligt st\u00e4lle",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r arr werkstalla der soi stadga i 5 och 14 af dem\u00e4lte reglemente",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje h\u00e4raf bedagad en bctie\u00e4gare ftin uti stcckholm wilja lyfta sistiidac ecs dividend p\u00e4 per falck tonkor uci hus lie wid munkbron all onsdag och l\u00f6rdag f\u00f6rmiddag inlemna fin siener under lcppet af mae m\u00e4nad hwarefter uldclningarne i samma ordning i april m\u00e5nad utlemuas och svin e allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg komma aik halla den 7apcil sr finna en actie innehafware hwilka d r",
            "start": 295,
            "end": 309
        },
        {
            "text": "enligt reglornes 10 kalla samtlig jnrerehenrernentl till bolagsst\u00e4mma att mangrann sammantr\u00e4da i ridhus thorsdag den 30 denna 12 a dag d\u00e4 wigtiga \u00e4render komma att f\u00f6redra",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "herre uti landskrona warf anmoda att sammantr\u00e4da torsdag den 23 n\u00e4st komma i 12 f\u00f6rmiddag p\u00e5 vanlig st\u00e4lle att v\u00e4lja en revisor vid bolagsst\u00e4mma i landskrona i st\u00e4ll fara den redan utvald sora anm\u00e4la hinder fara resa",
            "start": 131,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "n\u00e5dig flnfwelse jemw\u00e4l bifalla del undero\u00e4nigst sekla ytterlig till\u00e4gg t bolag reglcrne alt den som wid bolagsst\u00e4mma kunna f\u00f6rete rike st\u00e5nd lane contors i g\u00f6theborg inom en m\u00e5nad destf\u00f6rinnan utf\u00e4rda bewis att han derst\u00e4des deponera fin till nummer och summa uppgifue sletter t \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6r deni kunna f\u00f6ra talan ivid bolagsst\u00e4mma fl\u00e4tt wara ber\u00e4trigad att sjelf eller genom befuklm\u00e4kligadr ombud r bolag \u00f6st werl\u00e4ggningar och bejlur delta link\u00f6ping ben zo juli 1823",
            "start": 103,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "uti jk\u00e4ka blya och silfwer anmana de nit enh\u00e4llig sammantr\u00e4da p\u00e4 allma bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "att hwarje del\u00e4gare far wid bolagsst\u00e4mma i vropor tion efter den summa till hwilken desi egendom vara och w\u00e4lj den fiillm\u00e4gtig han m\u00e4 wara del\u00e4gare i werket eller icke till hwilken man ha f\u00f6rtroende fa wida denna ej blifwit lagligen f\u00f6rklara r\u00e4ttighet till en s\u00e5n f\u00f6rtroende f\u00f6rlustig",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "hrr acnc\u00e4gare uti hjelmare och slulwerksbolag warda h\u00e4rmed kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma torsdag d",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "k enligt samtelige n\u00e4rwarande lott\u00e4gare uti ny warfs anl\u00e4ggning h\u00e4rst\u00e4des wid all bolagsst\u00e4mma den z innewarande februari tagen beslut",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "h\u00e4rwarande uti trollh\u00e4tte som \u00f6nsta att kz del as de wio sista bolagsst\u00e4mmorne f\u00f6ra protokoll och ingifne handling n\u00f6dw\u00e4ndige f\u00f6r bed\u00f6mmandet af en wid nu kung\u00f6ra bolagsst\u00e4mma den n\u00e4stkommande f\u00f6rekomma \u00e4rende kunna s\u00e4 widt tillg\u00e4ng medgi wer erh\u00e4lla samma handling om akt s\u00f6re klocka",
            "start": 162,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare f\u00f6r stadscgcndomar m\u00e4ta s\u00e4 s\u00e4ga snar s\u00e5 ka kalla till en extraordinarie sammankomst f\u00f6r att befluta om werket och widtaga fde \u00e4tg\u00e4rd svin fordra f\u00f6r dest uppr\u00e4ttande och consvlidcrande st\u00f6ra framtid samt att en inbetalning svin h\u00e4danefter s\u00e5 den ware sig antingen st\u00f6ra ny f\u00f6rs\u00e4kran tagande eller afgift f\u00f6r f\u00f6rut f\u00f6rs\u00e4kra egendom i anse sasvin en depositum och ej f\u00e4 disponera till ytterlig under tid intr\u00e4ffa brandstadvr intill dest ben uts\u00e4tta extra bolagsst\u00e4mma s\u00f6reg\u00e4tt och beflut i s\u00f6ren\u00e4mde afseende bliswit sattadt",
            "start": 461,
            "end": 475
        },
        {
            "text": "till f\u00f6ljd af den wid bolagsst\u00e4mma den 6 dennes fatta beflnt behaga en herre lott\u00e4gare i stockholm hwilka kunna wara buga att i den lill\u00e4mnade ny delta enh\u00e4llig simma mantr\u00e4da i tula sal \u00e4 b\u00f6rs onsdag den 31 i denna kl 10 f\u00f6rmiddag f\u00f6r att desinitift afg\u00f6ra fr\u00e4gan vin f\u00f6rflag till reglemente f\u00f6r sistn\u00e4mnd inr\u00e4ttning och warder den t f\u00f6rra annons angzende till deltagande deruti g\u00f6ra erinran till herre lott\u00e4gare h\u00e4rmedelst och flnleligen f\u00f6r vad",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "tom herre revisor af harwarande styrelse och r\u00f6kenstaper s\u00f6r vara finna sig befogad till anm\u00e4rkning emot en af directionen midtagne \u00e5tg\u00e4rd att herre revisor anse oh icke kunna undf\u00e5 fullst\u00e4ndig decharge f\u00f6r wijr administration men likm\u00e4l till f\u00f6rekomma af den menlig inflyta p\u00e4 werkets credit och den allm\u00e4n i rike simma etc offenteligr kung\u00f6ra ivid bolagsst\u00e4mma af herre revisor omf\u00f6rmaltc \u00f6fmertygelse stulle medf\u00f6ra samtycka att i den afgifmande ber\u00e4ttelse forma tillstyrka manlig decharge f\u00f6r dicectionen s\u00e4 wida mi wilja f\u00f6rbinda otz art deraf aldrig g\u00f6ra bruk allti i\u00f6rklare mi h\u00e4rmed h\u00f6gtidligen ali den decharge herre revisor nu tillstyrka och bolag till \u00e4swentyrs bifalla icke",
            "start": 349,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "beslut der\u00f6fver af del\u00e4gare vid samma bolagsst\u00e4mma fatta utan den si elj afg\u00f6rande uppskjuta till den bolagsst\u00e4mma som en \u00e5r derefter intr\u00e4ffa huru i s\u00e5dan fr\u00e5ga slutlig afg\u00f6ra r\u00f6stcrne skola ber\u00e4kna afg\u00f6ra del\u00e4garue vid de f\u00f6rsta sammantr\u00e4de",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "stockholm sammantr\u00e4da till allman diskont bolagsst\u00e4mma wederb\u00f6rlige dewis \u00f6fwer uti bolag i stockhclin och g\u00f6theborg depo nerade aktie medf\u00f6ra lika r\u00e4ttighet till r\u00f6jning som sjelfwa aktie ne",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "uti weffindissa compagni anmoda att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da t kongl",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "th \u00f6stman f\u00f6r att uppbara 12 rdr baukd per \u00e4ktie med enahanda wilkor och s\u00f6rbeh\u00e4ll som wid bolagsst\u00e4mma den 31 januari 1824 blifwit fastst\u00e4lla",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "dagtractamente och ers\u00e4ttning f\u00f6r resekostnad i enlighet med liva vid samma bolagsst\u00e4mma stadga",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "herre jntereizenter i \u00e5ngfartyg nngwe frey behaga till \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i gul sal 8 b\u00f6rsen onsdag den 25 denna gt gt m",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "herre inrecetzcriter i skcpvswarfwec kust anmoda af direktion att lill bolagsst\u00e4mma mangrann sig p\u00e4 warsskontorek tberdagen denna prcsist i 10 m",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "de af hcr aktie\u00e4gare i g\u00f6tha kanal bolag som stulle \u00e4stimda h\u00f6ra protokoll wid sist h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma t d",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "z december 179z n\u00e4digst utf\u00e4rda reglemente till allman bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande i rum i g\u00f6theborg uts\u00e4tta m\u00e4ndagen d",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "enligt besiutet wid bolagsst\u00e4mma denna dag anmoda herre aktie\u00e4gare uti bolag f\u00f6r ny landweklersw\u00e4gen att inom en m\u00e5nad fr\u00e4n dato mbetala tio 10 procent af den teknade kapital till hr anders lewgren enro dest qwitto som framdeles komma atk ulbyras mot akciebrefwen s\u00e4ga snar de blifwa f\u00e4rdigtryckt",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "l\u00e4ggning i \u00e4tikilliga wigtiga \u00e4render saminantr\u00e4va till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma h\u00e4r i stockholm tvrsdagen d",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "densamma belastadt s\u00e4 erinra lott\u00e4garne att wid den utaf l\u00e4n bergm\u00e4stare bolagsst\u00e4mma den 9 oetober denna vara wara bereda att betala den kostnad som till samma r\u00e4tteg\u00e5ng \u00e4tfl\u00e4tt och af underskrefwen blifwit f\u00f6rjkuten med tillk\u00e4nnagifwande den iag f\u00f6rdenstull som part hwarken wid bolagsst\u00e4mma eller den 12 derp\u00e4 f\u00f6lja kunna f\u00f6r andra lott\u00e4gare \u00e4taga jag n\u00e4flot fullm\u00e4gtigstap utom inst\u00e4mma m\u00e4let emot notarie jonsson att fullg\u00f6ra urtima laga kraft wundne de samt \u00e4terst\u00e4lla bruk bomagne handling",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "per actie med cuabanoa willkor ock f\u00f6rbeh\u00e4ll soln will bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "bifalla den underd\u00e5nig s\u00f6ka ytterlig till\u00e4gg i bolagsreglorne att den aktie\u00e4gare som wid bolagsst\u00e4mma kunna f\u00f6rete rike st\u00e5nd l\u00e4necomors i g\u00f6teborg en m nad dest \u00f6rinnan utf\u00e4rda bewis att ban derst\u00e4des deponera sine nummer och summa uppgifne actier i \u00e4ndam\u00e5l art f\u00f6r de kunna f\u00f6ra talan wid bolagsst\u00e4mma stall wara ber\u00e4ttiga att sjelf eller genom befullm\u00e4ktigadt ombud i bolag \u00f6ftverl\u00e4ggningar och beslut delta",
            "start": 290,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "revision af hjrwarande f\u00f6rwaltmn och r\u00e4kcnckarer f\u00f6r sistliden ar komma ali f\u00f6reta dea 1 instunda juni och fredag ben 14 tlrpaibljande 10 f\u00f6rmiddag h\u00e4llcs bolagsst\u00e4mma hwartili samleligc warda anmoda och kalla med undcrr\u00e4tielse att wid omr\u00f6stning inom bolag h\u00f6ra slita irena f\u00f6rewisas och pl inlemna till utbekomma af ben utdelning tom forts\u00e4tle\u00f6",
            "start": 154,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "ni 1805 kung\u00f6ra h\u00e4rigenom den f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma f\u00f6r intressenteriie i n\u00e4mna di konr den 2 iiii u stunda inni art h\u00e4lla i abo stad a den ruin som systom\u00e4n anwjsa i \u00e4ndam\u00e5l all gencm gt v\u00e4l a werkers bli direkt\u00f6r och revisor jemte en flera som h\u00f6gstaberopade kongl",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "o bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla hvarje \u00e5r i april mana straxt efter revision slut till dess bivista v\u00e4lja af och ibland del\u00e4gare fullm\u00e4ktig af st\u00e4derne etter stad nummer i borgarest\u00e5ndet och till den antal fr\u00e4n hvarje class hvarom del\u00e4gare vid f\u00f6rsta sammantr\u00e4de \u00f6fverenskomma",
            "start": 1,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "likm\u00e4tigt 8 4 uti g\u00f6ra sig sig i lerka bolag fdciustige s\u00e4 hafwa dock bolag inreressenlerne wid den i d\u00f6 h\u00e4llne allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma finna god bifalla att vfivanber\u00f6rdc sleticrs innehafware mage ali ytterlig f\u00e4 bibeh\u00e4lla de delaktighet i denna bolag s\u00e4 midt de inom nastk",
            "start": 118,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "direktion f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s f\u00e5 h\u00e4rigenom anmoda jnterestenter i ny bolag f\u00f6r n\u00e4mna werk att till den i bolagsreglorna f\u00f6restrifne \u00e4rlig ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da h\u00e4r i stockholm l\u00f6rdag den 23 n\u00e4stkom",
            "start": 139,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "kalla samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och slustwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma rum i g\u00f6theborg gen instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende och deruti meddela sig tank komma wid dettaz tillf\u00e4lle att jemw\u00e4l sse och \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolager art tillikp framst\u00e4lla till afg\u00f6ra s\u00e4 att af detza f\u00f6rena en orfiifer directionen be \u00f6nssar och hoppasa finna bolagsst\u00e4mma af hrr rot rik bcwistad",
            "start": 388,
            "end": 402
        },
        {
            "text": "aetie\u00e4gare i westerls redenbvlag kalla h\u00e4rmedelst till annan ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r innew",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "diverse till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla hos frn winberg ivid stor torg kalla samtelige herre jutresenter uti ilva ridhus att sammantr\u00e4da fredag d",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "f som wid bolagsst\u00e4mma i g\u00f6ra s\u00f6 f\u00f6 jnteressenter infnnuo sig anmoda herre teres senter att till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantt\u00e4da \u00f6 warfwet kust den 10 denna it in f m anb\u00f6llande directionen att de af jnteressenterne som icke \u00e4ga s\u00e4rdeles f\u00f6rfall wille sta lnffnna g\u00e4rna flere fr\u00f6gor af wigt komma wid tillf\u00e4lle att till afg\u00f6ra f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "sedan wid en den 17 december sistlidit vara allm\u00e4nneligen utlysa och h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma del\u00e4gare i adolphsbergs helsobrunn och l\u00e4genhet \u00f6swerenskcmmit att till utarbetande af en wik plan f\u00f6r skuld betala w\u00e4lja fyra ledamot inom bolag samt s\u00e4dant wal samma dag blifwit f\u00f6rr\u00e4ttadt s\u00e4 warder likm\u00e4tigt den d\u00e4 tagen och p\u00e4 bolag reglorne grunda beilut en hwar del\u00e4gare i ber\u00f6ra helsobrunn och l\u00e4genhet h\u00e4rigenom anmoda att den 15 n\u00e4stinstundande aprill 10 f\u00f6rmiddag \u00e4 adolphsberg med direktion sammantr\u00e4da f\u00f6r att \u00f6swer den d\u00e4 ingifwande projekt rill hel stuldens afb\u00f6rda de p\u00e4 en g\u00e4ng sig f\u00f6rklara kommande efter boaget bestut den d\u00e4 uteblifwande alt f\u00f6r alltid sig",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "med bruten wid 1802 ars bolagsst\u00e4mma de i och omkring stockholm vara som willja gagna f\u00f6rman att erhalla utdelning i stockholm innom d",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "interesten er e uti skcprswarswet kust dos att till bolagsst\u00e4mma mangrann sammantr\u00e4da pa warfskoutoret torsdag d",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "revision \u00f6fwer f\u00f6rwaltningen f\u00e4 ock allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sto",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "i afseende pa den ins\u00e4tta ing som f\u00f6r aknerne vara i fragg och att r\u00e5dg\u00f6ra i \u00e4mne samt \u00f6fwerenskomma om den yttrande f\u00e5 wid den till den 16 i denna m\u00e5nad i stockholm steende bolagsst\u00e4mma kunna b\u00f6ra i fr\u00e4gan afgifwas",
            "start": 173,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "jnteressmterne uti sj\u00f6asseeiirancetompagniet anmoda h\u00e4rmed af directwnen att till e allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i direktion skssioitsrum \u00e4 b\u00f6rs i denna mznad i",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "i anseende dertill att sr\u00e4ga i dag wid bolagsst\u00e4mma uppst\u00e5 hu ruwida process om den f\u00f6re denna projektera w\u00e4derqwarnen b\u00f6ra full f\u00f6lja eller qwarnen med deh tillh\u00f6rigbeter f\u00f6rs\u00e4lja men bolag i den ta afseende till i dag icke kalla bliswit s\u00e4 befl\u00f6t directionen att h\u00e4rige nom anmoda och kalla bolag samtclige",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "intressent i tunuaraii\u00f6c tegelbruk behaga sammantr\u00e4da hos underteckna till ordin\u00e4r bolagsst\u00e4mma tisdag den 30 denna ffctr att gtanffa redeg\u00f6relftn a bruk f\u00f6rwaltning f\u00f6r ittlecit vara",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "anh\u00e5llan uti strifiveise under den 21 september 1826 i r\u00e4d finna god till\u00e5ta att \u00e4gare till actier som aro b lanke uti riks st\u00e5nd eller allm\u00e4n ma f\u00f6r desto s\u00e5som f\u00f6r andra actier ivid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan dock med willkor att \u00e4gare till dylik actier lod bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete oireckionens af den werk der de stro pants\u00e4tta inom en m\u00e5nad f\u00f6rut meddeldta bewis alt actierne stro i ettdera af n\u00e4mna werk s\u00f6rwarade och b elvi set der\u00f6fwer ntfstrdadt i \u00e4ndam\u00e5l att wid bolagsst\u00e4mma begagna \u00e4fwensom att kongl",
            "start": 464,
            "end": 478
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rsta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som af styrelse genom post och f\u00f6re inne vara",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i forn wid andra werk inom hufwlldstaden i dylik fall f\u00f6lja m\u00e4ste enligt dest ordalydelse tjena till efterr\u00e4ttelse anse rcvisorerne sig pligtig att f\u00f6rh\u00e4llandct anm\u00e4rka och fr\u00e4gantill bolagsst\u00e4mma x afg\u00f6ra \u00f6fwerlemna",
            "start": 183,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "i huswudstaden till en ertra bolagsst\u00e4mma w\u00e4lja ombud till bewakande af botagets r\u00e4tt utse en catzaf\u00f6rwaltare och ga i f\u00f6rfattning om tryckning",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "directionewaf stockholm sj\u00f6f\u00f6rs\u00e4kringsbolag f\u00f6r d\u00e4rigenom anmoda hrr actielgarc arr sammantr\u00e4da kill allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma som l\u00f6rdag 2 mai half till lie m komin air halla r gul sal a borsen f\u00f6r akt inh\u00e4mta k\u00e4nnedom s\u00e4 ival af hrr revisor ber\u00e4ttelse om wcrkets f\u00f6rwaltning till och nied d ian",
            "start": 107,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "hrr aktie\u00e4gare i nya landwetterw\u00e4gs bolag bedagad till ordinarie bolagsst\u00e4mma sig p\u00e5 rum tisdag ben i n\u00e4stkommande mars 10 m f\u00f6r att afh\u00f6ra hrr revisor ber\u00e4ttelse om s\u00f6rlidna ar f\u00f6rwaltning och derefter af hr groflhandlaren a",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "harmed anmoda samtlig aktie\u00e4gare mi n\u00e4mna werk att till erlra bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i link\u00f6ping stn\u00e4stk",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "med kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma 8 sockerbruk ii n\u00e4stkvm",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "6 g per actie stor del \u00e4nnu icke lullgjordt denna \u00e5liggande och en del \u00e4nnu ej brtalt en 10 cent som wid si sta bolagsst\u00e4mma bordt wara \u00e4rlagd",
            "start": 111,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "wid i dag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med jntcretzenterne uti p3 milar med \u00e4ngfartyget nnzwe frey vara fastst\u00e4ldt den en utdelning af trcrio banko p\u00e4 hwarje akto komma att ske hivilkcn utdelning emot aktiebrcswens uppwifande och anteckning dcr\u00e4 fzr lyfta ala s\u00f6cknedagsf\u00f6rmiddagar i denna och n\u00e4sta m\u00e4nad hos en af direktion ledamot grokhanblaren lind",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "kalla samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte canal och slustwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma rum i g\u00f6theborg gen instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende och deruti meddela sig tank komma wid dettaz tillf\u00e4lle att jemw\u00e4l sse och \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolager art tillikp framst\u00e4lla till afg\u00f6ra s\u00e4 att af detza f\u00f6rena en orfiifer directionen be \u00f6nssar och hoppasa finna bolagsst\u00e4mma af hrr rot rik bcwistad",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "lagtima bolagsst\u00e4mma med samtelige del\u00e4gare i n\u00e4mna zolag komma att h\u00e4lla i stockholm d",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att werkstalla den svin stadga i s och 14",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "diverse herre intrekenter i kull fabrik behaga till ertra bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da dertecknad fredag den 6",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "wid ben i dag h\u00e4llna ordinarie bolagsst\u00e4mma med hrr aktie\u00e4gare i ny landwettersw\u00e4gen hafwa f\u00f6ljande sex st aktie blifwit utlotta naml 22 i 78 106 175 som af hr c kjellberg till kapital och r\u00e4nta inl\u00f6sa den 1 n\u00e4sta m\u00e4nad fr\u00e4n hwilken sid r\u00e4nta godtg\u00f6relse dera ej widare \u00e4ga runi",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "directionen of stockholm sj\u00f6asterurance s\u00e4ll st\u00e4p l\u00e4r h\u00e4rmedelst till f\u00f6lje aj den beflnt som fatta \u00e4 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 6 sist",
            "start": 108,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "stare till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma och j enlighet med iz",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "\u00e4gare pluralitet hwilken efter aktieantal ber\u00e4kna att s8dane tillst\u00f6ta best\u00e4mma och genom direktion uppta s\u00e5 hivarwid f\u00f6rsumma inbetalning inom s\u00f6rcskrifiven tid hafwer den v8rcljd att aktie genom en i pol och y8nger inf\u00f6ra annons annnlleras och en f\u00f6rnvad aktie under samma nummer utfardas hwilken af direktion 8 \u00f6ppen auktion i stockholm till den mcstbjndande f\u00f6rs\u00e4ljes p8 sz s\u00e4tt att den sordrade tillskott anse wara uti inropssumm n inbegripa men direktion utlemna till innehafwaren af den annnllcradc aktie hwad den f\u00f6rnya och s8lde aktie kunna pa auktion hafwa lemna i \u00f6fwerstott sedan bolag behlllit hwad som emot den sordrade tillskott swarar skola 8ter framtid pluralitet wid bolagsst\u00e4mma finna fartyg f\u00f6rs\u00e4ljning och tillganqarnes utdelning \u00e4n wigar lindrig eller f\u00f6rm\u00e5nlig jn att densamma beh8lla s\u00e4ga skola ocks8 n\u00e4iinde pluralitits beslut derom g",
            "start": 684,
            "end": 698
        },
        {
            "text": "t wermland bchagadc fig erinra den bolagsst\u00e4mma som komma alt halla h\u00e4r i stad den 6 twtf",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "respeeiive zletie\u00e4gare anmoda att till den ordinarie bolagsst\u00e4mma hwilken enligt den af kongl",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "till f\u00f6fje af sista kalla h\u00e4rmed samtlig herre jnteretzenker r gtlstafsberas fabrik bolag till crtraordinane bolagsst\u00e4mma onsdag den 2k i denna m",
            "start": 108,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "inf\u00f6ra hwaruli ho f\u00f6rm\u00e4la sig fortfara med disposition af robertsfors jern och s\u00e5gwerk tillk\u00e4nnagifwes h\u00e4rmed att underteckna tvid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 130,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "herre i g\u00f6tha kanal bolag erinra att den till i dag uts\u00e4tta bolagsst\u00e4mma komma en b\u00f6rja 10 m \u00e4 stor",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "n\u00e4diga f\u00f6rordnande uppgivrdt underd\u00e4nigt f\u00f6rslag till f\u00f6rnya taxa f\u00f6r trollh\u00e4tte och slutzfart afgifna underd\u00e4nigt utl\u00e4taude sedan bolag bliswit i \u00e4mne bordt lii anmoda och kalla sanitelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte och slustwerksbolag till extra bolagsst\u00e4mma 8 haiidelssoeletetens rum i g\u00f6teborg torsdag instund \u00e4ng o m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom af ber\u00f6ra \u00e4rende och deruti melhela sig tank komma ivid denna tillf\u00e4lle directeurswal att jemw\u00e4l s\u00e5 och andra \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag att tillika framst\u00e4lla till afg\u00f6ra p8 att af veste f\u00f6rena orsak directionen b\u00e4ve \u00f6nska och hoppa att fimta bolagsst\u00e4mma af hrr actie\u00e4gare talrik bewistad",
            "start": 588,
            "end": 602
        },
        {
            "text": "hrr del\u00e4gare i iosephinas sikfwerwerk erinra h\u00e4rige loui om ben sammankomst svin wid sista bolagsst\u00e4mma blcf bestj\u00e4la lill lie i n\u00e4sta m\u00e5nad",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "enligt beffut wid h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma med stdel\u00e4garne uti harwarande banko komma s\u00e5som beh\u00e5lla winst f\u00f6r sistlidit vara 7 speeie p\u00e4 aktie att utdela och bli wid aktie dokumenterncs inlemuande till anteckning utbetala ha \u00e4 samt i stockholm \u00e4 grosihaudlarne herre lh",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "att mom en wanliga \u00e4rendcrne f\u00f6re tomi till hnfwudfaklig pr\u00f6fning och afg\u00f6ra en af fe s\u00e5 bolagsst\u00e4mma till denna npptiurna m\u00e4 r\u00f6rande inkomst af segelbar canalcn och dest anw\u00e4ndande tu",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "erinra ej f\u00f6ga om stadgande t f\u00f6rrber\u00f6rde artikel 2 moni att fr\u00e4nwarande actie\u00e4gare siola \u00e4tn\u00f6jas med en rvrd bolagsst\u00e4mma n\u00e4rwarandes beflnt an \u00e4fwcn att l st\u00e4ll f\u00f6r innehafwande delvis fr\u00e4n difeontcontoret i stockholm eller g\u00f6teborg utf\u00e4rda h\u00f6g en m\u00e4nad f\u00f6re bolagsst\u00e4mma ber\u00e4ttiga till delta nti \u00f6fwerl\u00e4ggning samt r\u00f6str\u00e4tt ivid beflnts fattande",
            "start": 260,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "anmoda samtelige bolag del\u00e4gare att biwista den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e4lla uti stor beurssalen i stockholm tisdag n\u00e4st",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "hwilka komma att best\u00e4mma grund f\u00f6r r\u00f6stber\u00e4kning l fall n\u00e4gon as bo wid bolagsst\u00e4mma k\u00f6rekommanbe ir\u00e4gor isy stuve kunna genom omr\u00f6stning afg\u00f6ra",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "till f\u00f6l mtaf behaaade en som uti stockholm wilja lyfta fistledne ars dividend ps pehr kalcksco toir uti smet 123 wid munkbron all onsdag och l\u00f6rdag f\u00f6remiddag inlemna fin aetier lopp af martii m\u00e4nad hwarefter utdelningarne t samma ordning i april mana utlemna och som en allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i g\u00f6theborg komma att halla dcn 7 april s\u00e4ga kunna se are hwilw deruti wilja delta erh\u00e4lla en",
            "start": 278,
            "end": 292
        },
        {
            "text": "anledning till \u00f6ka f\u00f6rbindelse int directlonen och den ordf\u00f6rande om hr gre we pl\u00e5t n t\u00e4cka innan och sist kille bolagsst\u00e4mma om n fullst\u00e4ndig tryckning af hwad han under hel riksdag i denna och dermed sammanh\u00e4nga \u00e4mmn samt till denna f\u00e4dernesland werkets och m\u00e4nga medborgare gemenspmma sak iram h\u00e4lla hos riks h\u00f6glofl",
            "start": 112,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "herre actie\u00e4gare uti ny bolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 1 mars n m pa stad dr\u00e4tselcommistions rum",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid 1827 ars bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garns uti g\u00f6theborgs discont fatta beslut tillkannagifwes att ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garn i n\u00e4mna difcontwerk komma att h\u00e4lla uti hus l\u00f6rdag den tredje n\u00e4stkommande april ia",
            "start": 126,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "hus i link\u00f6ping kalla till extra bolagsst\u00e4mma i samma hen d",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "styrelse wid st\u00e4dernes allin\u00e4nna s\u00e4r h\u00e4rmed eri ra att hiva och en som antingen i egenskap af del\u00e4gare eller i grund af fullmakt \u00e4mna bewista bolagsst\u00e4mma den 1 instund",
            "start": 141,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "kalla samtelige del\u00e4gare uti trollh\u00e4tte cantm och hlustwerks bolag till extra bolagsst\u00e4mma rum i g\u00f6theborg thore dag inte instunda augusti 10 m f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom cf ber\u00f6ra \u00e4rende deruti meddela sig tank komma wid en ta tillf\u00e4lle att jemw\u00e4l s\u00e5 och ay dre \u00e4mne af synnerlig wigt f\u00f6r bolag air till ka framst\u00e4lla till afg\u00f6ra s\u00e4 att af desta f\u00f6 ena orsak directionen be \u00f6nssar och att finna bolagsst\u00e4mma af hrr llh\u00e4ttan d",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "kalla samtlig aktie\u00e4gare i \u00e5ngfartyg dngwe frey att sammantr\u00e4da till ytterlig extra bolagsst\u00e4mma loi h\u00e4lla i gul sal p\u00e4 b\u00f6rle onsdag den gt",
            "start": 83,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "sedan herr och riddare richert som bilf loit bcfullmtktigad att \u00e5 h\u00e4rwarande hus\u00e4gare w\u00e4gnar hwilka teckna sig till delaktighet uti allinanna bewista bolagsst\u00e4mma j stockholm sol b\u00f6ra ave den 28 sist",
            "start": 149,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "st\u00e4lle som wid denna bolagsst\u00e4mma komma att urlottae i",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "revision af h\u00e4rwarande f\u00f6rwaltning och r\u00e4kenskaper f\u00f6r sist ar komma att f\u00f6reta den 1 instundand junii och den 14 derpas\u00f6ljande 10 m h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma hwarkill samtelige warda anmoda och kalla med underr\u00e4ttelse att wid omr\u00f6stning inom bolag b\u00f6ra actiernc f\u00f6rewisas och derefter pa inl\u00e4mna till utbekomma af den utdelning som fastst\u00e4lla",
            "start": 138,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "uti och spectakelhusete i link\u00f6ping kalla till ben \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma i samma hus dnsdagen den i5 n\u00e4stinstundande maj 2 eftermidda gen d\u00e4 ock utdelning p\u00e4 actierne steka",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "diverse der ar jntrehenter i kull fabrik behaga sammantr\u00e4da hos underteckna fredag den 22 denna il m till bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 105,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "herre i hielmare oitz warda h\u00e4rigenom kalla och anmoda att s wantlgt st\u00e4lle h\u00e4r i arebro till iim\u00e4n bolagsst\u00e4mma flg lnffnna torsdag d",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "enligt reglorncs 10 kalla samtlig interetzenterne mi till bolagsst\u00e4mma att mangrann sammantr\u00e4da i ridhus thorsdag den zo denna 12 a dag d\u00e4 wigtiga \u00e4render komma att f\u00f6redra",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "att intet hinder f\u00f6rekomma den ssommitterade \u00e4fwen i den h\u00e4ndelse att teckning till delaktighet i n\u00e4mna bolag ej witz ber\u00f6ra m\u00e5nad sint upg\u00e4 till full gt 0 million i genom kung\u00f6relse i allm\u00e4n tidning p\u00e4 s\u00e4tt puncten i en f\u00f6r bolag \u00f6fwerenskomne grund inneh\u00e4lla till bolagsst\u00e4mma sammankalla all de som i teckning delta f\u00f6r att bcsinta hnruwida bolag stall tr\u00e4 i rverkfamhet eller icke samt derjemte f\u00f6rordna att teckning b\u00f6ra under tid och \u00e4fwen efter kung\u00f6relse utf\u00e4rda p\u00e4 lika s\u00e4tt svin f\u00f6rut fortg\u00e4 ivarda all en som i teckning redan delta eller s\u00f6re den nastk",
            "start": 265,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "wid bolagsst\u00e4mma stola del\u00e4gare uppg\u00f6ra bolag reglemente och den till kongl",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "uetie\u00e4g\u00e4re r western rcderibolag kalla h\u00e4rmedelst till annan ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r inneiv",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "som luncwarande zrs allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma med respective hrr intresenter uti landskrona skepp\u00f6warf vara att h\u00e4lla h\u00e4rst\u00e4des fredag d",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tillk\u00e4nna att om n\u00e4gra af stad respcctive znwanare hwilka \u00e4nnu intet ta agra aclier skola wilja delta i inr\u00e4ttning hafwa de tillf\u00e4lle att hos jag se reglemente fatant forn den stall f\u00f6rest\u00e5 bolagsst\u00e4mma samt g\u00f6ra sig insats lund den 22 nowember 1814",
            "start": 189,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "uti s\u00f6dertelje kanal och slustwerk warda h\u00e4rmedelst kalla till allmcn bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag dcn 31 n\u00e4stinstundande januari 11 m h\u00e4r i stockholm och kongl",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "respcktlve jnterehenterne uti anmoda h\u00e4rmed af direktion att till en allmen bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i direktion pa bor dcn 21 i denna ma na v tl f m antingen i egen person eller genom fullm\u00e4ktig af wcrkcts intcrchenter till att da algora och werkst\u00e4lla het som 12 ech 13 5 i uti f\u00f6rm\u00e5 och inneh\u00e5lla",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm s\u00e4llskap h\u00e4rmedelst till f\u00f6lje af dct beslut som satt 8 allmenna bolagsst\u00e4mma den 2g fistel",
            "start": 87,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "till f\u00f6sa e e af i 3 z i den anta bolagsreglementet varda hrr interessenter uti jobannesborgs eoboliwerk h\u00e4rigenom kalla arr fammatr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des lordagen g februari io m uti kgl karnmarcollcgii liten sessionsrum och far direktion med tillk\u00e4nnagifwande att siere wigtiga angel\u00e4genhet derwid komma under \u00f6fwerl\u00e4ggning erinra om rcglcmcnrcts f\u00f6reskrift i anseende p\u00e4 en sranwaraude",
            "start": 150,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "och som stcnkolsgrnftvane nedl\u00e4ggande och realisation h\u00e4rwid f\u00f6rekomma samt de sr\u00e4lnvarandc f\u00e4 \u00e4tn\u00f6jas med hwatz de \u00e4rwacanhe besinta s\u00e4 \u00f6 stas ali werkets saintelige del\u00e4gare wille till bena lia bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande \u00e4 ber\u00f6ra dag kl io ni",
            "start": 195,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "lomma att b flsmma grund t\u00e4ra r\u00f6stber\u00e4kning i tall 11 ago af f e rold bolagsst\u00e4mma \u00f6rekomman",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "i gul sal \u00e4 b\u00f6rs till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som uti de as kongl",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "hlvilka a bolag w\u00e4gnar stola emotta f\u00f6rrber\u00f6rde handling och erinra derjemte att en accie\u00e4gare som aslunda denna bolagsst\u00e4mma beivista b\u00f6ra i till fullm\u00e4ktig secreterare inom den 14 februari 1826 hafwa inlemna sig acticbref emot undf\u00e5 af poletter hwilka tvid bolagsst\u00e4mma komma att uppwisas",
            "start": 112,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "enligt 4 af kalla h\u00e4rmed actie\u00e4gare i gustafsbergs till ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 30 n\u00e4stkom",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "som oagtadt bett anmaning directiouen af raml\u00f6sa brunsinr\u00e4ttning f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan genom intimation mi tidning g\u00f6ra samtelige actie\u00e4garne ac innan den 24 december sistledit vara lil herr handelsman carl magnus nordlindh uti malm\u00f6 inbetala 42 procent af dec teckna capicalec eller z gt 6 s per actie stor del annu icke fullgjord bettei \u00e5ligga och en del actieagare \u00e4nnu \u00e4ter med en 10 procent som ivid f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma bort wara arlagde s\u00e4 warda actie\u00e4gare h\u00e4rmed ytterlig p\u00e4minre at veste inbetalning ofelbar fullgj\u00f6ra ivid den p\u00e5f\u00f6ljd nedanst\u00e5ende h uti en af kongl",
            "start": 409,
            "end": 423
        },
        {
            "text": "hrr del\u00e4gare i iosephinas silfwerwerk erinra b\u00e4rigenom om den sammankcinst som wid sista bolagsst\u00e4mma b beslut till ii i n\u00e4sta m\u00e4nad",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "huru del\u00e4gare k\u00f6ster wid bolagsst\u00e4mma r\u00e4kna m\u00e5 stall ock i reglemente",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "belopp ffall ffyndfam anstalt om kallelse till s\u00e4rffildt sammantr\u00e4de f\u00f6re bolagsst\u00e4mma t \u00e4ndam\u00e4l att under f\u00f6rtrolig r\u00e4dpl\u00e4gninfl derwid bereda en \u00e5tminstone l\u00e4tt om icke ckswen s\u00e4ker g\u00e4ng f\u00f6r \u00e4rendrrnc som komma te ventilera den 29 nrt innew",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "till f\u00e4lla af den wid bolagsst\u00e4mma den denna fatta beflul behaga en herre l i stsckholms s\u00e4llstap hwilka kunna wara hugad att i den till\u00e4mna ny atze k ingen delta enh\u00e4llig sammantr\u00e4da l gul sal pj b\u00f6rsen onsdag den sta i venne m\u00e4nad klocka gt o fir att definitift afg\u00f6ra fr\u00e4gan om f\u00f6rstag till reglemente f\u00f6r sistn\u00e4mnd inr\u00e4ttning sch waider den i f\u00f6rra annsnfen",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma nied fredricsbergs och eksj\u00f6hofg\u00e4rds bolag jntcresscnter komma att hall den 5 just",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "bland annar yttra sig \u00f6fwer den wid extra bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "herre del\u00e4gare uti ny brandstod f\u00f6rening kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e4lla p\u00e4 stad dr\u00e4tsel \u00e4 r\u00e4dhuset tisdag den 4 ncv precis 4 m d\u00e4 \u00e4fwen de af stad hwilka \u00f6nssa fa sine hus asturerade kunna winna delaktighet i denna inr\u00e4ttning som nu r\u00e4kna n\u00e4ra nittio hus",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "instunda april m\u00e4nad hwarje s\u00f6cknedags f\u00f6rmiddag fr\u00e4n i till gt 2 att hos underteckna s\u00e4 w\u00e4l anteckna sig till den wid bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 118,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "zoin stern actietecknare uti malmh\u00f6jdc ssenimalms grulwes\u00e4lt karkstoga crgslag \u00e4nnu nteblinvst med den best\u00e4md tillstottet af 20 ridt buo per actie grmwornas bearbetande s\u00e5 antyda densamma enligt p\u00e5 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 205,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "maj b\u00f6rja bolagsst\u00e4mma med jntcretzenrcrnc i gustafsbergs komma n\u00e4stkom",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ined bestuter wid 1802 ars bolagsst\u00e4mma te i och omkring stockholm waraude aktie\u00e4gare som ivtilia gagna f\u00f6rman att cr\u00f6alla utdelning i stockholm innom d",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "majeii\u00e4ls f\u00f6r denna werk n\u00e4digst utf\u00e4rda reglemente kalla till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma a rum i g\u00f6teborg den 15 augusti 10 f\u00f6rinids d\u00e4 de \u00e4rendrr komma att f\u00f6reta och afq\u00f6ras som h\u00f6g \u00e4berovcrde regla menta bjuda",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "den wanliga bolagsst\u00e4mma f\u00f6r innewarande st att halla 8 handels socieretens rum",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "fatta beflut anmoda hrr lott\u00e4gare r stockholm sj\u00f6apecurancesallffap att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma fvm l\u00f6rdag st maj half o m komma att h\u00e4lla i gill sale a",
            "start": 95,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en i kinda soln ej annu till f\u00f6lje af allm\u00e4n bestj\u00e4la wid bolagsst\u00e4mma ben 5 sist",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "lagtima bolagsst\u00e4mma nied samtellge del\u00e4gare i n\u00e4mna bolag komma att h\u00e4lla i stockholm i n\u00e4stinstnnd",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "att cxtra bolagsst\u00e4mma med aktieagarne uli trollh\u00e4tte kanal och sluklvcrks bolag komma atl halla i gochevorg d",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "werksdi ection finna n\u00f6dig att till ber\u00f6ra dag nppjkiuta ben bolagsst\u00e4mma f\u00e5 genom aniivnce d julli vara worden beramad att d",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "m sammantr\u00e4da hos underteckna till den ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "dr\u00e4ng anders carlsson fr\u00e4n ared nedreg\u00e4rden gt norunga pastorat och skara stift hwilken ar gt 799 begaf sig fr\u00e4n hemort warder h\u00e4rmed andra g\u00e4ng kungjordt att n\u00e5gon arf lr han tillfalla efter han f\u00f6r\u00e4lder hwilket han lgev att inom laga lid lyfta hos en god mln som f\u00f6rsamling kyrkoherde olof uppgifwer i annan fal komma syster anna lculsdotter att tillgodw njuta denna arf ut\u00f6rag af motocollet ivid bolagsst\u00e4mma med dellgarne i raml\u00f6sa ben gt 5 jnlii 1807",
            "start": 398,
            "end": 412
        },
        {
            "text": "lar h\u00e4rmed samkelige actle\u00e4gare i ber\u00f6ra werk till extra bolagsst\u00e4mma som hjlles i g\u00e4tebsrz 5 hsiidelssocieltteiis rum d",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "herror jntreyeutcr i kull fabrik bedagad till ertra bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da hos underteknad thorsdag den i8 december 1823 lie f\u00f6rmiddag",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "f\u00f6relkrefne ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att verkst\u00e4lla den som stadga i 5 och",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "15 denna i kontor allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma 10 m d\u00e4",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "herr radman nordlindh andra at som herr radman borgstr\u00f6m tvid sista bolagsst\u00e4mma icke hwarken eller strifceligen anf\u00f6rdt n\u00e5gon til protokoll och s\u00e5ledes icke eller \u00e4ga r\u00e4ttighet lil ago justering hwilken samkelige bolag jnteresienterne updragit \u00e4l directionen at sjelf w\u00e4rkst\u00e4lla utan n\u00e5gon yrka pretention ak derwid s\u00e4 wara n\u00e4rwarande s\u00e4 f\u00f6rklara herr radman nordlindh den af herr radman borgstr\u00f6m uti lund tidning inf\u00f6ra annonce s\u00e4som hel och h\u00e5lla osanf\u00e4rdig och ogrundad sanik p\u00e4lunnen endast som undsiyllan f\u00f6r uragtl\u00e4ten skyldighet at i tid fistlcdne ianuarii m\u00e5nad inbetala den restera \u00e4 desi aktie nied f\u00f6rklara d\u00e4rj\u00e4mte ar hail anse insimulationen si\u00e4ld mot bolag och icke mot directionen d\u00e4 den vara som der protokoll blifwit f\u00f6rdt hwarwid borgstr\u00f6m skal blifwit f\u00f6rment ak anf\u00f6ra hiva hatt t\u00e4nka till\u00e4ggande at han f\u00f6r enskildt del ej tro sig reputation bch\u00f6fwa n\u00e5gon upr\u00e4ttelse af r\u00e4dman borgstr\u00f6m",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "half 10 m i gul sal \u00e4 b\u00f6rs till den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma som i en af kongl",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "respective actie \u00e4gare uti link\u00f6ping och spectakelhus kalla till \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma i samma hus den 14 n\u00e4stinstundande maj klocka 3 m d\u00e4 utdelning ster emot actiernes uppwisande till anteckning",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "i denna i coukvtrct tialie allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma lo m",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en gansia wascntlkg orsak till miffn\u00f6je samt till widtagandet as \u00e4tg\u00e4rd och beslut som warit strida mot werkets sann bra ar den i grund sclaltiqa r prcscnkationssatt som b wit ink\u00f6rdt genom 1822 \u00e4ra reglemente och hwilket till s\u00f6lje af direktion kung\u00f6rcls jcinw\u00e4l siullc wid urtima bolagsst\u00e4mma den z dcc anw\u00e4ndas oaktadt narwarande krists synes p\u00e4lalla en undantag i denna afseende likasom fr\u00e4n andra liten wigliga punkt i reglemente hwilka enligt samma kung\u00f6relse f\u00f6r till atlet lomma att hwit\u00e5",
            "start": 281,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "delngarer\u00e4tt i denna bolag s\u00f6rlustiae ca hafwa dock wid len i dag lnc allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma finna god bifalla att oswanber\u00f6rde \u00e4ctiers innehafware mage \u00e4nnu ytterlig s\u00e4ga bibeh\u00e5lla iras delaktighet i denna bolag s\u00e4 widt en innom n\u00e4stkommande",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "till \u00e5tf\u00f6lja af den wid ordinarie bolagsst\u00e4mma de 23 m\u00e4irad fatta behaga herre actic\u00e4gare i stockholm sammantr\u00e4da ill allni\u00e4 bolagsst\u00e4mma som att h\u00e4ll i gul sal p\u00e4 b\u00f6rsen l\u00f6rdaj en den 31 denna 11 m d\u00e4 de wid f\u00f6rstn\u00e4mnd f\u00f6rekomma smnen b\u00f6ra till afg\u00f6ra f\u00f6reta",
            "start": 124,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "f\u00f6rteckning b\u00f6ra medhafwas f\u00f6r att wid bolagsst\u00e4mma f\u00f6rete",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "majus n\u00f6dig tillst\u00e4nd till en extra bolagsst\u00e4mma nu sammankalla werkets",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "mangrann sammantr\u00e4da uti en extra bolagsst\u00e4mma till motta s\u00e4w\u00e4l af direktion rcdowisning f\u00f6r werkst\u00e4lligheten af kanal bolag ofwanber\u00f6rdc sen fatta beflut som till \u00f6swerlaggning uti en i f\u00f6lje deraf f\u00f6refalla s\u00e4rdeles wlgtiga angel\u00e4genhet d\u00e4 \u00e4swen mai till ordf\u00f6rande och till en direkreur l de afg\u00e4endes stall komma att f\u00f6rr\u00e4tta i anseende till hwklket allt ben\u00e4gen t\u00e4cka erinra sig hwad den osman \u00e4bcropade z 2 stadga",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "herre aktie\u00e4gare i transport inr\u00e4ttlzingcn med \u00e5ngfartyg dngwe frey behaga sammantr\u00e4da till den allmeuna \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma i ven s\u00e4 kalla gul sal ti b\u00f6rs h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den n\u00e4stkommande april klocka precis it m hivarwid erinra om hiva 4 5 och tljj",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "af den \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da i s\u00e4 kalla gul sal p\u00e4 b\u00f6rsen l\u00f6rdag den 9 april klocka u f\u00f6rmiddag",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "wereuskommanbe willkor uvpl\u00e4ta och gt a allte och med st\u00f6d a bergsordningarne warda samtlig del\u00e4gare h\u00e4rmed kalla till all man bolagsst\u00e4mma i sundborn sockenstnga efter finta",
            "start": 126,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "gustafsbergs och warljussabriks hrr aetre\u00e4gare behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag d",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "sedan i fslid af en witz bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "intet allenast uragtlltit och bcstridt te bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande p\u00e4 bruk som \u00e4 allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma blifwit best\u00e4mma och afg\u00f6ra till famf\u00e4ldle bolag l\u00e4verllggningar om bruk angel\u00e4genhet r och hnsh\u00e4llsin\u00e4l utan ock att de font tillsammans \u00e4ga liten andel af bruk lottetal f\u00f6reta sig etti i kalmar h\u00e4lla ensidig sammantr\u00e4de och \u00f6fwerl\u00e4ggning om bruk oeconomi och andra angel\u00e4genhet utan bolag hwarken kalla eller h\u00f6ra \u00f6fwerl\u00e4ggande och bestutandc och f\u00e4medelst till\u00e4gga sig en olaglig och obeh\u00f6rig dispositionsr\u00e4tt om man cgendoni",
            "start": 84,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "samtenge h\u00e4rwarande herre intressent uti landskrona anmoda au n\u00e4stkommande torsdag den 18 i denna m\u00e4nad klocka syra eftermiddag sammantr\u00e4da p\u00e4 bef\u00e4lhafwande herr kansli f\u00f6r att underr\u00e4tta om warfwets drift och f\u00f6rkofran samt en bestut som wid sen bolagsst\u00e4mma blifwit ta",
            "start": 246,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "wid in uti gustaf adolph i landscrona den 26 sistliden september h\u00e5lla allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma klef herr handelsman ioh\u00e4n feiff svin efter wcrkstallo lottning fr\u00e4n directionen st\u00e4lle afsa utaf samrelige n\u00e4rwaraude del\u00e4gare \u00e4ta derutinnan inkalla lill revisor \u00f6fivcr delta \u00e5r r\u00e4kcnstaper och fdrwaltnina och enh\u00e4llig utn\u00e4mna kammarherre w\u00e4l\u00f6",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "sedan sltbseriptlonen f\u00f6r deltagande uti h\u00f6gan\u00e4s nn merg biifwit inlllecknad hafwa herre conimitterade f\u00f6r reglerande as en ny bolag litt ber\u00f6rse stenkoblswerk ntjtitt allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma att h\u00e4r i stad uti h\u00f6glosi",
            "start": 174,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "med anledning af den wid sista bolagsst\u00e4mma ddn mars fatta bestnt anmoda herre loitegare i stochholms att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma sorn l\u00f6rdag den fe n\u00e4stkoin",
            "start": 129,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "och forsthaga uti clara elf af allm\u00e4n medel i r\u00e4d ansta en summa af ioo ooo att med en femtedel om \u00e5r ifr\u00e5n och med n\u00e4sta vara af str\u00f6mrensningsfonden utg\u00e5 med wilikor att bolag i ort uppr\u00e4tta som \u00e4tager sig att emot f\u00f6rber\u00f6rd summa erh\u00e5llande icke allenast answara f\u00f6r arbete beh\u00f6rig bedrifwande och fullbordan efter den af underteckna kommikterade plan och under den tillsyn som pr\u00f6fwas n\u00f6dig utan ock f\u00f6rn\u00f6ja all en ers\u00e4ttningsanspr\u00e5k som ifr\u00e5n och jord\u00e4gare sida uppsta f\u00f6r hwilka f\u00f6rbindelse uppfyllande afwensom anw\u00e4ndande till \u00e4ndam\u00e4let af bolag sadan s\u00e4kerhet b\u00f6ra stalla som af konung befallningshafwande godk\u00e4nna s\u00e4ga f\u00e4 kommittera h\u00e4rigenom till wederb\u00f6randes k\u00e4nnedom kung\u00f6ra att subskription till inr\u00e4ttande af ett s\u00e4ga beflaffadt bolag genom aktie hlvaraf hwarje ber\u00e4kna till loa banco ma h\u00e4danefter samt till och nied den 30 instunda juni ske h\u00e4rst\u00e4des \u00e4 hos i l\u00e4n hr h\u00e4radsh\u00f6fding oldewig och i g\u00f6theborg hos herr grotzhandlaren james dickson da 5 procent i afr\u00e4kning upp\u00e5 hwarje aktie kontant erl\u00e4gga emot interims qwitto afven hos hwilken subffriptionen sier och komma sedan tid f\u00f6r aktieteckning titta \u00e4ndalupit aktie utbyte af ber\u00f6ra qvittens utf\u00e4rda blifwandes jemw\u00e4l de som s\u00e5medelst anteckna sig till deltagande i bolag h\u00e4rigenom kalla att sig till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma a h\u00e4rst\u00e4des under instunda permesto marknad den 17 n\u00e4stkommande juli 9 f\u00f6rmiddag dag p\u00e4 den att en \u00e5tg\u00e4rd som pa bolag ankomma ma warda ombes\u00f6rja",
            "start": 1278,
            "end": 1292
        },
        {
            "text": "direktion f\u00f6r h\u00f6gan\u00e4s s\u00e4r h\u00e4rigenom anmsba jutrekentet i nva bolag \u00e4mnbe werk att till den i \u00e4rlig ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da h\u00e4r i stockholm l\u00f6rdag den \u00e4stk",
            "start": 108,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "den i reglorna f\u00f6r g\u00f6tha canalwerk sckc artikel f\u00f6rordna bolagsst\u00e4mma wor\u00e5 samtlig kalla genom tidig i allm\u00e4n tidningarnc utf\u00e4rda kung\u00f6relse att sig denna dag h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6rsamla och war tid till klocka 10 f\u00f6rmiddag genom trycka anflag s\u00e4rskild tillk\u00e4nnagifwen upp\u00e5 anmodan af herr ordf\u00f6rande framlemna de i anledning h\u00e4raf nu tillst\u00e4des domna herre sig inncdafwande aetier att i afseende pa blifwande omr\u00f6stning anteckna utg\u00f6ra en nu uppwista inalles tilo herr ordf\u00f6rande \u00f6ppna sammankomst genom uppl\u00e4sande af en s\u00e4 lydande skriftligen f\u00f6rfatta ber\u00e4ttelse",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ffolande s\u00e4 snar committerade af mkoinne anm\u00e4lande finna att anteckna hus w\u00e4rden nppg\u00e4 till en sainmanr\u00e4knadt belopp as ii million f\u00f6rdeladt i f\u00f6ga gt stad committerade uts\u00e4tta allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma i stockholm till uppg\u00f6ra af reglemente f\u00f6r bolag och ifr\u00e4n hwilken stund eller d\u00e4 teckning ppg\u00e4tt till ber\u00f6ra belopp af hnsw\u00e4rden s\u00e4 f\u00f6rdeladt som redan n\u00e4mndt ar bolag tr\u00e4 i answarighet s\u00f6r derefter tima brandskada \u00e4 hus hwarf\u00f6re \u00e4gare genom beh\u00f6rig anm\u00e4lan ing\u00e4tt i bolag",
            "start": 183,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af herre aktie\u00e4gare wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 29",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "herre lott\u00e4gare i stockholm kalka hckrmedclst till den allmenna bolagsst\u00e4mma som uti en af kongl",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "finna med liten tidsutdr\u00e4gt och stor trygghet minna genom deltagande uti den till grundenie best\u00e4md allm\u00e4n branoffodsf\u00f6ressingen f\u00f6r st\u00e4derne uti all rike provins an gencm dande af s\u00e4rffilote astosiationer g\u00e4rna den alltid bea ro at i o allm\u00e4n brcrndstodss\u00f6reningen att wid en blifwande bolagsst\u00e4mma \u00f6fwer knslvmma om s\u00e4dane grund som p\u00e4 en g\u00e4ng gt del\u00e4garn om en r\u00e4ttwis f\u00f6rdelning af erfara",
            "start": 286,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "samtlig herre ledamot af s\u00e4llskap \u00e4jelpfamheten behaga allm\u00e4n sammantr\u00e4da 8 wanligt st\u00e4lle i morgon onsdag den 23 denna 6 m g\u00f6tha herre actie\u00e4gare erinra h\u00e4rigenom att den f\u00f6rliken onsdag bolagsst\u00e4mma komma att i dag tisdag den 22 bennes forts\u00e4tta half till tio f\u00f6rmiddag",
            "start": 187,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "som blott eit af herre del\u00e4gare i herenles utom dc redovisa sig wid den till i dag bolagsst\u00e4mma s\u00e4 anmoda herre del\u00e4gare i n\u00e4mna fartyg \u00e4nyo att enh\u00e4llig sammantr\u00e4da i teckningsrum pa b\u00f6rs vusdagen den 10 nastk",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje af sista bolagsstammobestutet kalla samtlig hrr interetzcnter i gustafsbergs fabrik bolag till ertraordinaric bolagsst\u00e4mma onsdag d",
            "start": 120,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "herre interesenrer uti wqwe frey bebagade till den i neglorne f\u00f6reskrefne \u00e4rlig bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da uti gul sal \u00e4 b\u00f6rs l\u00f6rdag den 12 april kk",
            "start": 79,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "resvektlve herre del\u00e4gare utt aacvhsberqs tm\u00e4ttbolag kalla h\u00e4rmedelst ytterlig till allm\u00e4n \u00f6rdtnare bolagsst\u00e4mma torsdag den 10 aug",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "samtlig creditorer i handlande johan fredric ramstens g\u00e4ltzbundna bo kasta tia allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma hos ena syslomannen apotekare pyhlson i lindesberg onsdag d",
            "start": 85,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "jnteresienterne f sareby jerngrunva bel\u00e4gen i jernsiogs socken och wermland behaga sammantr\u00e4da till bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande i frimmarehufet i carlstad d",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "553 b bolagsst\u00e4mma i page med oel\u00e4garne uti del h\u00e4r i stad inr\u00e4tta oiscont werk mer herr coinmerce rzdel borgm\u00e4stare och riddare af ttongl",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "herre jntretzentcr i kull fabrik behaga till ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da hos undcrteknad tisdag ben 2 n\u00e4stkommande mars 11",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "enligt beslut wid bolagsst\u00e4mma denna dag anmoda herre aktie\u00e4gare uti bolag f\u00f6r ny landwetterswagen att inom en m\u00e5nad fr\u00e4n dato inbetala tio lo procent af den teknade kapital till hr anders lewgren emot dest qwitto",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "sedan siibscriptionen f\u00f6r deltagande uti h\u00f6gan\u00e4s stenkolvwerk uu mera blifwit fulltecknad hafwa hrr committerade f\u00f6r reglerande af en ny bolag lii ber\u00f6ra stenkvlswerk utfatt allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma att h\u00e4r i stad uti kongl",
            "start": 180,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "hus i link\u00f6ping kalla till extra bolagsst\u00e4mma i samma hus d",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "icke fullg\u00f6ra denna \u00e5liggande och en del actieagare annu \u00e4rerst\u00e4 med en ia procent som ivid f\u00f6rsta bolagsst\u00e4mma bort wara erl\u00e4gga s\u00e4ga warda \u00e4gare h\u00e4rmed ytterlig paminte ak veste inbetalning ofelbar fullgj\u00f6ra ivid den p\u00e5f\u00f6ljd nedanst\u00e5ende uti en af",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "jttlercficnterne i sareby jerngrufwa bel\u00e4gen i jernflogs socken och wcrm behaga faniinantr\u00e4da till bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande i frimurarchuick i cael st\u00e4dja d",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "efter afl\u00e4gse vistande \u00f6nstan och bcqwamlighet intill desi wid n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma en tjenlig f\u00f6rfattning kunna t\u00e5g\u00e5 beflutdt att p\u00e4 all en stall der f\u00f6rsta subscriptionen verkst\u00e4lla n\u00e4ga w\u00e4ija sig e commitzionair genom hwilken de actier med tillh\u00f6ra ins\u00e4ttning och efter afdrag af falla",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "direktion af stockholm f\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda herre aktie att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma solli l\u00f6rdag dell gt 2 nastk",
            "start": 83,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "herre i elfdals porphyrwerk warda h\u00e4rigenom kalla att strlfwe eller genom fullm\u00e4gtige solo dock b\u00f6ra wara till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma samimntr\u00e4da den 15 n\u00e4stkommande december lie",
            "start": 117,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "en herre aktie\u00e4gare uti g\u00f6theborgs som till bemarande af de talan wid den h\u00e4llne bolagsst\u00e4mma i g\u00f6theborg dcn 19",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "enligt herre intcressenterncs uti elfwe\u00f6e pokphyrwerk beflut wid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma deni 29 april denna vara komma okt f\u00f6r porpbyiwerkets r\u00f6kning i riks st\u00e5nd bank ins\u00e4tta 20 rida",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "respektive uti g\u00f6theborgs dissontwerk behaga numera underteckna kontor uti hus 2 wid jerntorget ing\u00e5ng genom liten port \u00e4ta w\u00e4sterl\u00e4nggatan all onsdag och l\u00f6rdag f\u00f6rmiddag fr\u00e4n 9 till 12 inlemna sig aktie till erh\u00e4lla af den wid bolagsst\u00e4mma fastst\u00e4lde utdelning f\u00f6r f\u00f6rra ar",
            "start": 228,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "diverse samtlig herre jntretzenter uti sjuntorns fabrik behaga x\u00e4 n\u00e4mna fabrik coutor sammantr\u00e4da tisdag den zr denna lo till den ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4llande",
            "start": 139,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "famttliftc del\u00e4gare till allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma s ben 7 uti n\u00e4sik",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "hrr jnterestenter i skeppswarfwet kust aomobas atr till bolagsst\u00e4mma mangrann simma mautr\u00e4aa p\u00e5 warfskontoret torsdag d",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "diverse herre jntrcsienter uti warfwet kust behaga sammantr\u00e4da till ektr\u00e4 bolagsst\u00e4mma hos underteckna lamberg m\u00e5ndag den i",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "wid i dag h\u00e4ll ordinarie bolagsst\u00e4mma med jnterehenterne uti p\u00e4 m\u00e4laren mcd \u00e4ngfartpget yngivc frey vara sastst\u00e4ldt den en atdelning af tretio banko p\u00e4 hwarje aktic komma att sse hwilken utdelning emot akticbrcfwens uppwisande och anteckning dcr\u00e4 s\u00e4r lyfta all s\u00f6cknedagsf\u00f6rmiddagiir i denna och n\u00e4sta m\u00e4nad hos en af direktion ledamot grokhandlarcn and",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "stadsfond f\u00f6rklara sig ci kunna densamma uopr\u00e4tth\u00e4lla och wi enligt den af fond fordrinasagare wid utlysa sammantr\u00e4de den gt de sistliden dereniber tlrade \u00f6nstan nder denna dag dra n\u00e4mna rwiim \u00e5terst\u00e5 utredning \u00e4ta en afosi i tillf\u00f6rord ad serlkiid styrelse som i den pl\u00f6sta allm\u00e4n st\u00e4lle \u00e4ga att tills widare uppb\u00e4ra och redowisa samt ibland de till ber\u00e4ttiga pane utdela fond ini disponibel eller framdeles inflytande tillg\u00e4ngar s\u00e4 haswa wi med hemtad anledning of bwad del\u00e4gare wid deras sammankomst i december m\u00e4nad yttra r\u00f6rande full ers\u00e4ttning till de som f\u00f6r lida brandffqdor p\u00e4 fond tillg\u00e5ng \u00e4ga an pr\u00e4k pr\u00e4k famt i \u00f6swerensst\u00e4mmelse med den f\u00f6rslag de uti allm\u00e4n brandstodsbolag ing\u00e4ngne fastighets\u00e4gare \u00e4 bolagsst\u00e4mma f\u00f6rledit vara i denna afseende framst\u00e4lla finna god i n\u00e4der samtelige w\u00e4re befallningshafwande att",
            "start": 714,
            "end": 728
        },
        {
            "text": "rcglorne anmoda herre att lill erna bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da uti stockholn",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "underg\u00e5 cn no pr\u00f6fning af en ny kommitt\u00e9 hwarwid hr ksmmerser\u00e4det santesson \u00e4fwen befinna sig och anta slutligen ehuru med en och annan f\u00f6r\u00e4ndring p\u00e4 en allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma af delegarena",
            "start": 159,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "altim i likhet mcd bestj\u00e4la ivid igor \u00e4rs bolagsst\u00e4mma en som willja gagna deal f\u00f6rman att erh\u00e5lla utdelning i stockholm innom lo ian",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "metz anledning af den ivid 8 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma mod dcl\u00e4qarne till g\u00f6teborg diseont fatta best tillk\u00e4nnagiswes att ordinarie bolagsst\u00e4mma nied del\u00e4gare uti n\u00e4mna diseontwerk komma att halla uti riksg\u00e4ldscsntorcks hus l\u00f6rdag d",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hwilia \u00e4 bolag w\u00e4gnar stola emotta s\u00f6rrber\u00f6rde handling och erinra derjemte att en aktie\u00e4gare som \u00e4stunda denna bolagsst\u00e4mma belvista b\u00f6ra i r till fullm\u00e4ktig secreterare inom den 14 februari 1826 hafwa inlemna sig acuebref emot undf\u00e5 aspolettcr hwilka wid bolagsst\u00e4mma komma att uppwisas",
            "start": 111,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "herre intressent uti kull fabrik behaga sammantr\u00e4da till extra bolagsst\u00e4mma fredag den 7 denna 10 m hos alexander barclay",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ttt sammantr\u00e4da till extra bolagsst\u00e4mma litt n\u00e4mna hus fet att",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda bereda f\u00f6rslag f\u00f6redra vid derp\u00e5 f\u00f6lja bolagsst\u00e4mma f\u00f6r del\u00e4gare och meddela dessutom i den trycka revisionsber\u00e4ttelse",
            "start": 46,
            "end": 60
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "korrespondent i london skrifwer den 31 maj bolag nobel dynamite trust ha i g\u00e4r bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af mr thomas reid som framh\u00e5lla att bolag aff\u00e4r woro mycktt sund och ehuru bolag drabba of r\u00e4tt k\u00e4nnbar f\u00f6rlust under \u00e4ret ha dock nettowinsten warit s\u00e4 stor att 10 procent utdelning per aktie kunna s\u00e5",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "svar ha h\u00e4remot inv\u00e4ndt a att sedan bolag \u00e4ndra sig verksamhet genom den bekant \u00f6fverenskommelse med lyck\u00e5kers soekerfabriksaktiebolag svar s teckning icke vid vara binda d\u00e5 han ej delta i den bolagsst\u00e4mma hvar vid n\u00e4mna beslut fatta hvartill komma att bolag icke efterkomma den af svar",
            "start": 192,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt till talan vid bolagsst\u00e4mma tillkomma man hvar aktie som sig delaktighet i bolag styrka medelst uppvisande af ho nom tillh\u00f6rig aktie antingen vid sjelfva bolagsst\u00e4mma eller ock f\u00f6rut inom sju dag f\u00f6re bolagsst\u00e4mma hos styrelse eller hos skandinavisk som erh\u00e5lla styrelse uppdrag att ang\u00e5onde uppvisande utf\u00e4rda bevis inneh\u00e5lla de f\u00f6revisa aktiernab nummer o\u00f6h den peraons namn hvilken s\u00e5som egare till aktie vilja vid bolagsst\u00e4mma ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt",
            "start": 158,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "behaga enligt 13 bolagsordning sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolag lokal i hus 5 vid vestra hamngata h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 14 n\u00e4stkommande december 12 middag d\u00e4rvid f\u00f6rekomma val af styrelseledamot och revisor jemte suppleant f\u00f6r n\u00e4stkommande \u00e5r",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "\u00e5ngfartygsaktiebolag gustaf lie adolf ha den 10 denna bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af kapten c",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 herre andersson lindberg kontor h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 2 n\u00e4stkommande mars 12 midd",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "del\u00e4game i kopparb\u00e4rgs l\u00e4n h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsbolag ha i l\u00f6rdag m extra bolagsst\u00e4mma stadshotell hvarvid af vederb\u00f6ra komiterade i f\u00f6rening med styrelse uppgjordt f\u00f6rslag \u00f6rn till\u00e4gg och f\u00f6r\u00e4ndring i bolag reglemente godk\u00e4nna",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "hypoteksf\u00f6rening ha i fredag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 f\u00f6rening lokal i v\u00e4xj\u00f6",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt till talan vid bolagsst\u00e4mma tillkomma hvarje aktieegare sorn sig aktie dervid uppvisa eller sen dag f\u00f6re sl\u00e4mman \u00e5 bolag kontor s\u00e5n fullgjord ocb der\u00f6fver l\u00f6reter bevis",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "\u00f6sterg\u00f6tlanda enskild bank ha skrifver k i ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bank lokal i link\u00f6ping under landskamrer n",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "konstituera bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i l\u00f6rdag \u00e5 bolag kontor vestra tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 7 till verkst\u00e4llande direkt\u00f6r v\u00e4lja ingeni\u00f6r boo hj\u00e4rne oeh till \u00f6frig styrelsemedlem kapten nyman ogh grosshandlande otto dahlstr\u00f6m por",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i j\u00f6nk\u00f6ping t\u00e4ndsticksfabrik aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i j\u00f6nk\u00f6ping m\u00e5ndag den 29 i denna m\u00e5nad 5 m j\u00f6nk\u00f6ping den 5 april 1895",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 26 innevarande oktober 1 m \u00e5 hotell knaust i sundsvall hvarvid f\u00f6rekomma v\u00e4cka fr\u00e5ga om \u00e4ndring af 9 i bolag reglemente",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell i haparanda m\u00e5ndag den 30 mars 1896 5 m haparanda den 21 feber",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "styrelse anse sig \u00e4fven b\u00f6ra framh\u00e5lla f\u00f6r bolagsst\u00e4mma att enligt g\u00e4lla bolagsordning den v\u00e4cka framst\u00e4llning cm den p\u00e5 en eller annan s\u00e4tt bifalla icke torde kunna erh\u00e5lla binda kraft utan att densamma ej f\u00f6ga bifalla p\u00e5 ytterlig en bolagsst\u00e4mma \u00e4n \u00e4fven fa3tst\u00e4iles af",
            "start": 234,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "\u00f6rn bidrag f\u00f6r han son vistelse vid badort 3 att v\u00e4lja \u00f6rn s\u00e5 \u00f6nska sockenombud att delta i ordinarie bolagsst\u00e4mma med l\u00e4n b\u00e5da brandstodsbolag",
            "start": 101,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "delegarne i dal ny brandstodsbolag kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell h\u00e4r i falun l\u00f6rdag den 2 december denna \u00e5r 12 p\u00e5 dag f\u00f6r slutlig pr\u00f6fning af den \u00e5 innevarande \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma anta f\u00f6rslag till f\u00f6r\u00e4ndring i bolag reglemente",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 g asplund kontor i vester\u00e5s onsdag den 27 innev",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 iemv\u00e4gsbyr\u00e5n i landskrona m\u00e5ndag den lo innevarande december 12 p\u00e5 dag i och f\u00f6r slutlig antagande af den mellan kongl",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i stadshotell i falun l\u00f6rdag den 29 n\u00e4stkommande mars 5 m falun i februari 1902",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshuset i nora fredag den 24 maj 1895 klocka lie f\u00f6rmiddag f\u00f6r att besluta \u00f6rn ink\u00f6p af fast egendom vid och vattenr\u00e4tt i svartelfven",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "herre aktie behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 7 mars 1895 10 m i l\u00e4kares\u00e4llskap lokal jakobsgatan jt\u00e4 19",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg \u00e5 hr th ahrenbergs kontor l\u00f6rdag dea 2 mars 1895 m g\u00f6teborg den 12 fehrnari 1895 12 478",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 17 december 10 m \u00e5 hotel kydberg",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "link\u00f6ping slott sessionssal 5 m ordinarie bolagsst\u00e4mma med del i och kapitalf\u00f6rs\u00e4kringsanstalt samt en af landsting utse deputera",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma egde rum den 2 d i bolag lokal under ordf\u00f6rande af direkt\u00f6r h",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "lie ordinarie bolagsst\u00e4mma med norrk\u00f6ping bomullsv\u00e4fveriaktiebojag \u00e5 den kontor",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "10 revisor hemst\u00e4llan att bolagsst\u00e4mma m\u00e5 uppdra \u00e5t direktion att till n\u00e4sta \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma inkomma med utredning p\u00e5 hvad s\u00e4tt och i hvad m\u00e5n neds\u00e4ttning i direkt\u00f6r och \u00e5rsrevisorernas arvode samt \u00f6frig f\u00f6rvaltningskostnad kunna och b\u00f6ra ske godk\u00e4nna af st\u00e4mma",
            "start": 89,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "kalla tili ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stad hotell i carlstad tisdag den 26 no vember 1895 12 middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 b\u00f6rs i stockholm fredag den n\u00e4stkommande september xi m revisionsber\u00e4ttelse tillhandah\u00e5lla \u00e5 stockholm enskild bank afdelningskontor",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla l\u00f6rdag den 20 juni 1896 1 m \u00e5 bolag kontor i svedala",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rening ombud wid ben ordinarie och intill n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma f\u00f6rekomma extra sammankomst med delegarne i allm\u00e4n hypoteksbank uts\u00e4gos r\u00e4dmannen i liedberg brukspatron i",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "h\u00e4rvarande del i stad allm\u00e4n brandstodsbolagkallas h\u00e4rmed att sammantr\u00e4da \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 20 instunda maj 5 m f\u00f6r att h\u00f6ra om de vilja vid bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i stockholm den 1 inse",
            "start": 152,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e4 bolag kontor i j\u00f6nk\u00f6ping fredag den 19 n\u00e4stkommande april 1 m j\u00f6nk\u00f6ping d",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herre forsblad str\u00f6mberg kontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 26 ionev",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "delegarne i gefle dala jernv\u00e4g aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 21 instunda maj 12 midd",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 h\u00f6tel rydberg i stockholm l\u00f6rdag den 6 april 1895 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor malmtorgsgatan nr 5 tisdag",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor l\u00f6rdag den 9 n\u00e4stinstundande november kl 2 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegame i denna bolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie st\u00e4mma i l\u00e4kares\u00e4llskap lokal jakobsgatan 19 m\u00e5ndag leii 1 april 1895 3 m delegame erinra att den soia till f\u00f6ra talan vid bolagsst\u00e4mma m\u00e5ste p\u00e5 bolag kontor dea dag bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla eller n\u00e5gon af en fyra n\u00e4ra f\u00f6reg\u00e5 s\u00f6ckendag mellan 10 och 3 med uppvisande af en aktiebref f\u00f6r hvilka han vilja f\u00f6r talan vid bolagsst\u00e4mma dertill anm\u00e4la sig samt sedermera vid intr\u00e4de till den rum der st\u00e4mma h\u00e5lla f\u00f6rete den polett som vid aktiebrefven f\u00f6ren\u00e4md uppvisande p\u00e5 bolag kontor erh\u00e5lla",
            "start": 362,
            "end": 376
        },
        {
            "text": "\u00e5ngb \u00e5tsaktie b olag sommens bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i sund den 6 mars",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "vara \u00e4nnu st\u00e4ld p\u00e5 fri fot meddela \u00f6stra sverige \u00e5ngb\u00e5tsaktiebolag \u00e5ngfartyg prins bernadotte ha i fredag bolagsst\u00e4mma i m\u00f6nster\u00e5s",
            "start": 105,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "delegarne uti viking kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 14 lnst",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "emsfors pappersfabriks aktiebolag ha i m\u00e5ndag \u00e5 emsfors sig ordinarie bolagsst\u00e4mma under bankdirekt\u00f6r schedins ordf\u00f6randeskap",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i f\u00f6rening hus h\u00e4r i stad torsdag den 7 n\u00e4stkommande mars xi m b\u00f6ra den som vid st\u00e4mma vilja ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt f\u00f6ga tv\u00e5 timme f\u00f6re st\u00e4mma i f\u00f6rening ombudsmansexpedition derom g\u00f6ra anm\u00e4lan och genom f\u00f6revisa af qvitto \u00e5 sista r\u00e4nteinbetalning sig beh\u00f6righet styrka",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma p\u00e5 hufvudredarens herr konsul adolph meyer kontor fredag den 15 november kl 1 m d\u00e5 i enlighet med p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma d 16 aug",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "skandinavisk kreditaktiebo lag styrelse ha besluta att hos den blifvande bolagsst\u00e4mma f\u00f6resl\u00e5 en utdelning f\u00f6r 1894 af 18 kr",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 6 n\u00e4stkommande juni 10 kalmar den 1 maj 1899",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "sedan hj\u00e4lmar och kvismarens sj\u00f6s\u00e4nkningsbolag vid ordinarie bolagsst\u00e4mma den 29 maj 1895 besluta f\u00f6r 1895 en uttaxering af 2 krona per kvadratref vinstjord j\u00e4mv\u00e4l af landvinning att nnder november m\u00e5nad denna \u00e5r utg\u00e5 s\u00e5 varda h\u00e4rmedels vederb\u00f6rande tillk\u00e4nnagifvet att uppb\u00f6rd af denna medel komma att \u00e4ga rum a s\u00e4rskild p\u00e5 s\u00e4tt h\u00e4r nedan s\u00e4ga best\u00e4md uppb\u00f6rdsst\u00e4mma onsdag den 6 p\u00e5 dag med glanshammars ringkarleby ocb lillkyrka socken i \u00f6rebro \u00e5 bolag kontor",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "lott\u00e4gare i mogrufve bolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshuset i nora torsdag den 29 augusti 1 m dalkarlsberg 23 juli 1895",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hafva stadf\u00e4sta f\u00f6rra bolagsst\u00e4mma beslut \u00f6rn till\u00e4gg till 13 samt \u00e4ndra lydelse af 32 35 och 37 i reglemente",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "delegarne uti aktiebolag h\u00f6ja bro kalla h\u00e4rigenom till konstituera bolagsst\u00e4mma i h\u00f6ja kommunalrum m\u00e5nda gen den 21 i denna m\u00e5nad 4 m samt \u00f6rn bolag komma till st\u00e5nd dervid anta bolagsordning samt anst\u00e4lla val af styrelse o revisor",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "1895 6 m delegarne i kafveltorp aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jonse reds fabrik aktiebolag kontor h\u00e4rst\u00e4des fredag dea 31 n\u00e4stkommande maj klocka tolf middag",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 30 innevarande m\u00e5nad 5 m i dr\u00e4tselkammare lokal h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "del kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i tingshus vid leksands kyrka tisdag den 31 maj 1898 12 p\u00e5 dag d\u00e4rvid till pr\u00f6fning jemv\u00e4l skola f\u00f6reta f\u00f6lja af bolag styrelse framl\u00e4gga f\u00f6rslag styrelse hemst\u00e4lla till bolagsst\u00e4mma att bolag m\u00e5 besluta att utstr\u00e4cka bolag jernv\u00e4g till r\u00e4ttviks station \u00e5 falun r\u00e4ttvik mora jernv\u00e4g med r\u00e4tt f\u00f6r bolag \u00f6rn f\u00f6rh\u00e5llande dertill f\u00f6ranleda att l\u00e5ta bana utg\u00e5 fr\u00e5n viss punkt vid knippboheden samt att till bestrida af kostdaden h\u00e4rf\u00f6r unders\u00f6kningskostnad deri inbegripa utsl\u00e4ppa ny aktie intill den i bolagsordning best\u00e4md maximibelopp och uppta l\u00e5n f\u00f6r hvad derut\u00f6fver erfordra samt att i sammanhang med sig underd\u00e5nig ans\u00f6kan \u00f6rn fastst\u00e4llelse \u00e5 bolag beslut hos kongl",
            "start": 207,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "kallus h\u00e4rined till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jern v\u00e4gsbyr\u00e5n i landskrona onsdag den 29 innevarande maj 12 p\u00e5 dag skola fribiljett f\u00f6r resa \u00e5 bolag jernv\u00e4g till och fr\u00e5n st\u00e4mma vid station tillhandah\u00e5lla aktieegarne",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "och anmoda en lottegare som vilja f\u00f6ra talan p\u00e5 grund af fullmakt att f\u00f6re bolagsst\u00e4mma b\u00f6rjan derom g\u00f6ra anm\u00e4lan i ombudsmansexpedition som h\u00e5lla \u00f6ppen fr\u00e5n 9 m malm\u00f6 den 7 februari 1895",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i karlstad uti wermlands brandstodsbolag lokal fredag den 22 februari 1895 lie m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vid extra bolagsst\u00e4mma med kalmar och kronoberg l\u00e4n h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsbolag den 10 denna gilla och godk\u00e4nna \u00e5nyo den f\u00f6rslag till \u00e4ndring af bolag reglemente som af styrelse framl\u00e4gga f\u00f6r ordinarie bolagsst\u00e4mma den 27 sist september och af densamma d\u00e5 granska och godk\u00e4nna samt besluta att till kungl",
            "start": 194,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "aktie uti lule\u00e5 kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i lule\u00e5 tor lag\u00e9n den 20 instunda juni 5 m",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 h\u00f6tel phrenlx tisdag dea 29 innevarande januari 7 m",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "siljan j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag voro i torsdag sammankalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i tingshus vid leksands kyrka",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 h\u00f6tel rydborg i stockholm l\u00f6rdag den 6 april 1895 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vid bolagsst\u00e4mma med uddevalla let\u00e5ngbanans aktie\u00e4gare i i uddevalla \u00e5terv\u00e4lja till ledamot i styrelse hrr landsh\u00f6fding l lothigius ingeni\u00f6r david thorburn direkt\u00f6r john pettersson bankdirekt\u00f6r p",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bnlagsst\u00e4m ma som h\u00e5lla \u00e5 r rubenius aff\u00e4rsbyr\u00e5 i vester\u00e5s fredag den 22 februari 1895 lie m dervid ut\u00f6fver f\u00f6reskrifna \u00e4rende f\u00f6rekomma fr\u00e5n 1894 \u00e5r bolagsst\u00e4mma hvilando fr\u00e5ga enligt 15 1 och 4 morn",
            "start": 177,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla i l\u00f6rdag afton i wadstena ordinarie bolagsst\u00e4mma under h\u00e4radsh\u00f6fding wijkmarks ordf\u00f6randeflap",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "nat aktie i aktiebolag karlskrona h\u00f6g l\u00e4roverk f\u00f6r flicka varda h\u00e4rigenom kalla till extra bolagsst\u00e4mma i b\u00f6rsrmnmet \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 21 i denna m\u00e5nad 5 m f\u00f6r att h\u00f6ra och besluta \u00f6fver inkomma anbud \u00e5 uppf\u00f6ra af skolhusbyggnad",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "aktie som vilja bolagsst\u00e4mma bevista skola i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med bolagsordning 29 8 f\u00f6re st\u00e4mma \u00f6ppnande antingen hos skandinavi skola i g\u00f6teborg eller \u00e5 berg lagsbanans kontor derst\u00e4des genom bevis fr\u00e5n of fentlig myndighet eller genom aktiebref uppvisande styrka iuuehafvandet af en aktie f\u00f6r hvilka han \u00f6nska forum talan",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "p\u00e5 direktion f\u00f6rslag godk\u00e4nna bolagsst\u00e4mma en afgift som den ny f\u00f6rslag \u00e5l\u00e4gga bolag",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "gen f\u00f6r bergslagsbanan l\u00e4r komma att f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6r instunda bolagsst\u00e4mma en utdel ning f\u00f6r f\u00f6rra \u00e5r af 4 procent eller samma utdelning som \u00e5r f\u00f6rut",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "med sahlstr\u00f6mska fabrik del\u00e4gare ha i d\u00f6 h\u00e4llils ordinarie bolagsst\u00e4mma hwarwid f\u00f6rntwarande styrelse och revisor \u00e4terwaldes",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "delegarne i byggnadsaktiebolag \u00f6rn kalla att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i arboga \u00e5 stadsk\u00e4llare i dess \u00f6fre v\u00e5ning torsdag den trettionde 30 innevarande m\u00e5nad klocka sex 6 eftermiddag skola vid st\u00e4mma jemv\u00e4l f\u00f6rekomma fr\u00e5ga om l\u00e5n upptagande",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "sk\u00e4ne halland jern v\u00e4gsaktiebolag be i gai bolagsst\u00e4mma \u00e5 hole 1 d anglotene i helsingborg d\u00e5 p\u00e5 leviaorernu tillstyrkan tull ausvarsfribtt bevilja styrelse f\u00f6r 1895 \u00e5r l\u00f6rvaltttg",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla med norra och s\u00f6dra \u00e5sbo samt bj\u00e4re h\u00e4rad h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kring \u00f6reniiig \u00e5 ny r\u00e5dhus i engelholm tisdag den 5 januari 1897 klocka 12 p\u00e5 dag d\u00e5 en val som 21 af g\u00e4lla reglemente f\u00f6resknfver f\u00f6reta engelholm den 19 december 1896",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "del kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i tingshus vid leksands kyrka tisdag den 31 maj 1898 12 p\u00e5 dag d\u00e4rvid till pr\u00f6fning jemv\u00e4l skola f\u00f6reta f\u00f6lja af bolag styrelse framl\u00e4gga f\u00f6rslag styrelse hemst\u00e4lla till bolagsst\u00e4mma att bolag m\u00e5 besluta att utstr\u00e4cka bolag jernv\u00e4g till r\u00e4ttviks station \u00e5 falun r\u00e4ttvik mora jernv\u00e4g med r\u00e4tt f\u00f6r bolag \u00f6rn f\u00f6rh\u00e5llande dertill f\u00f6ranleda att l\u00e5ta bana utg\u00e5 fr\u00e5n viss punkt vid knippboheden samt att till bestrida af kostdaden h\u00e4rf\u00f6r unders\u00f6kningskostnad deri inbegripa utsl\u00e4ppa ny aktie intill den i bolagsordning best\u00e4md maximibelopp och uppta l\u00e5n f\u00f6r hvad derut\u00f6fver erfordra samt att i sammanhang med sig underd\u00e5nig ans\u00f6kan \u00f6rn fastst\u00e4llelse \u00e5 bolag beslut hos kongl",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "innevarande \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma nied delegarne i kalmar l\u00e4n brandstodsbolag vara att h\u00e5lla \u00e5 centralhotellet h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 21 n\u00e4stkommande september 10 och f\u00f6rekomma dervid f\u00f6lja \u00e4rende revisionsber\u00e4ttelse samt hemst\u00e4llan \u00f6rn ansvarsfrihet f\u00f6r sistf\u00f6rflutna brandstods\u00e5rets r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning af landtbrukare wirsell i kastl\u00f6s v\u00e4cka f\u00f6rslag \u00f6rn \u00e4ndring i bolagsordning 14 1 31 samt 64 a val af ordf\u00f6rande i direktion val af tre ledamot och tre suppleant i direktion val af tv\u00e5 revisor oell tv\u00e5 suppleant \u00e4mne af den beskaffenhet att den ej kunna f\u00f6rutse hvilket h\u00e4rigenom kung\u00f6ra med anmodan till vederb\u00f6ra komit\u00e9ordf\u00f6rande att b\u00e5lla s\u00e5n f\u00f6rbereda sammantr\u00e4de som omf\u00f6rm\u00e4la i 31 2 af bolagsordning",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "vall\u00e5kra stenkolsaktiebolag ha vid i m\u00e5ndag h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma i helsingborg besluta att till den f\u00f6rut omtala nybildad bolag f\u00f6rs\u00e4lja all sig egendom dock under vilkor att kropp aktiebolag fatta enahanda beslut",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordiarie bolagsst\u00e4mma hos spenner erik ersson i hansj\u00f6 tis dag den 14 inse",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "4 extra bolagsst\u00e4mma med delegarne i nybro kallvattenkuranstalt i nybro",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n kristvalla skrifves till vi vid ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i kristvalla och f\u00f6rl\u00f6sa socken brandstodsbolag den 9 juli f\u00f6rekomma f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rliden f\u00f6rvaltnings\u00e5r r\u00e4kenskaper uppl\u00e4sa hvilka utvisa att inkomst under \u00e5r genom uppb\u00f6rd \u00e5 50 \u00f6re per krona f\u00f6rs\u00e4kring samt r\u00e4nta och intr\u00e4desafgift uppg\u00e5 till kr",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "delegarne i dal ny brandstodsbolag kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell h\u00e4r i falun l\u00f6rdag den 2 december denna \u00e5r 12 p\u00e5 dag f\u00f6r slutlig pr\u00f6fning af den \u00e5 innevarande \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma anta f\u00f6rslag till f\u00f6r\u00e4ndring i bolag reglemente",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "anta ej anbud erh\u00e5lla dr\u00e4tselkammare i bemyndigande att utlysa bolagsst\u00e4mma f\u00f6r genomdritvande af egendom realiserande",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kalla aktieegarne i denna bolag till ordinarie konstituera bolagsst\u00e4mma fredag den 5 april kl e m i bemedlingskommission rum \u00e5 stockholm b\u00f6rs",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i g\u00f6teborg onsdag den 20 denna klocka 2 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "samtlig herre aktie uti n\u00e4ssj\u00f6 oskarshamn jernv\u00e4g aktiebolag varda h\u00e4rigenom kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 10 n\u00e4stkommande juni 1 m hvilken bolagsr st\u00e4mma med st\u00f6d af bolagsordning 32 paragraf blifvit utse att h\u00e5lla \u00e5 hotell g\u00f6ta k\u00e4llare i g\u00f6teborg och hvarvid en \u00e4rende som i bolagsordning f\u00f6re blifva till afg\u00f6ra f\u00f6reta",
            "start": 97,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i s\u00f6dertelge onsdag den 17 mars iba5 m",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "lottegarnc uti norrbotten \u00e4ngfartygsbolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e4 stadshus h\u00e4rst\u00e4des den 30 denna 5 m",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "orditiarle bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i segerstads mejerif\u00f6rening h\u00e5lla i mejeri lokal m\u00e5ndag den 2 mars ur hvars f\u00f6rhandling m\u00e5 anteckna af r\u00e4kenskaper hvilka utaf revisor blifvit beh\u00f6rigen granska och befinna utan anm\u00e4rkning framg\u00e5 att under r\u00e4kenskaps\u00e5r 1902 till mejeri afl\u00e4mna liter s\u00f6t mj\u00f6lk f\u00f6r hvilken efter fetthalt variera pris till leverant\u00f6r redovisa kr",
            "start": 10,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "att \u00e5 k\u00f6ping v\u00e4gnar verkst\u00e4lla aktieteckning och f\u00f6ra kommun talan samt att f\u00f6r den aktie ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt vid blifvande konstituera bolagsst\u00e4mma v\u00e4lja hrr doktor almbladh direkt\u00f6r a berggren och handl",
            "start": 131,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "herre lott\u00e4gare i hjulj\u00e4rn grufbolag behaga sammantr\u00e4da till or dinarie bolagsst\u00e4mma vid hjulj\u00e4rn l\u00f6rdag den 25 instunda maj lie m hjulj\u00e4rn den 13 april 1895",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "med j\u00f6nk\u00f6ping botcllakticbolag ha skrifver sm\u00e5land allehanda i tisdag konstituera bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "bevilja \u00e5 bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag \u00e5t sig verkst\u00e4llande direkt\u00f6r konsul max engestr\u00f6m en tanti\u00e9me af 5 proc",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "stadgande finna f\u00f6r den i v\u00e4rkligheten synnerligen i aktiebolag som best\u00e5 af f\u00e5 del ej s\u00e5 s\u00e4llan f\u00f6rekomma h\u00e4ndelse att vid bolagsst\u00e4mma endast styrelseledamot dels s\u00e5som aktieegare och dels s\u00e5som ombud f\u00f6r fr\u00e5nvarande aktie tillst\u00e4deskomma",
            "start": 123,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "att n\u00e4rvara vid bolagsst\u00e4mma med delegarne i s\u00f6dra dal \u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag v\u00e4lja i onsdag till ombud f\u00f6r s\u00e4ter stad borgm\u00e4stare a anderstedt och r\u00e5dman a h\u00e4gg",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotel garni h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag den 18 mars 6 m g\u00f6teborg den 19 februari 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kaline till extra bolagsst\u00e4mma i bank lokal 1 hnset af 4 vid kornhamnstorg 2 upp onsdag den 20 instunda november k",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma torsdag idon 4 juli 1895 6 m \u00e5 hat conttnentsj w 6",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ordinarit bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e4lla i liten b\u00f6rssal h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 1 juni 1895 10 m och aker anteckning till deltagande i st\u00e4mma torsdag den 30 innevarande maj fr\u00e5n 10 m till 3 m i bolageta styrelse sessionsrum tv\u00e5 trappa npp i hus 1 vid mynttorg h\u00e4r i stad",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 jernv\u00e4g byr\u00e5 i landskrona m\u00e5ndag den 9 n\u00e4stkommande november 12 middag dervid skola f\u00f6rekomma lo fastsl\u00e5 af vid ordinarie bolagsst\u00e4mma den 29 sistliden maj fattadt beslut om bolag uppl\u00f6sning styrelse f\u00f6rslag till anv\u00e4ndande af f\u00f6r pensionering samla fond",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "uti och i\u00f6r link\u00f6ping l\u00e4n och stift samt de af l\u00e5n landsting utreda deputera behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i sessionsrum \u00e5 lin k\u00f6ping slott m\u00e5ndag den 3 n\u00e4stkommande juni 5 ef teri iddag",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5nlagen den 8 n\u00e4stkommande mars half 6 m \u00e5 hotell i hastad b\u00e5stad den lie februari 1897",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegare i pite\u00e5 och elfsby socken brandstodsbolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i sockenstuga i pite\u00e5 gammal stad s\u00f6ndag den 10 denna efter gudstjenst flut hwarwid be t lie g\u00e4lla reglemente omf\u00f6rm\u00e4la \u00e4rende till behandling f\u00f6rekomma samt om n\u00e5gon l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning till ordf\u00f6rande b\u00f6ra f\u00f6refl\u00e4s med anledning af widstr\u00e4cktare arbete i och f\u00f6r l\u00f6s\u00f6ref\u00f6rs\u00e4kring",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "direktion f\u00f6r skaraborg l\u00e4n brandstodsbolag tillk\u00e4nnagifver h\u00e4rmed f\u00f6r bolag delegare och f\u00f6rs\u00e4kringss\u00f6kande att 40 i bolag den 16 juli 1888 af konung befallningshafvande stadf\u00e4stade reglemente blifvit i enlighet med tv\u00e5 bolagsst\u00e4mma beslut och konung befallningshafvandesfastst\u00e4llelseresolution den 22 n\u00e4stliden juni \u00e4ndra i s\u00e5 motto att sp\u00e5nt\u00e4cka hus som till den 1 innevarande m\u00e5nad dra f\u00f6rh\u00f6jning i ansvarsbelopp med allenast h\u00e4lft af f\u00f6rs\u00e4kringssumma fr\u00e5n och med samma dag vara underkasta f\u00f6rh\u00f6jning med hel f\u00f6rs\u00e4kringssumma samt att enahanda f\u00f6rh\u00f6jning g\u00e4lla f\u00f6r sp\u00e5nt\u00e4cka hus utan eldstad men bel\u00e4gen inom sex meter fr\u00e5n hus med eldstad",
            "start": 220,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "genom bolagsst\u00e4mma n\u00e4stliden \u00e5r fatta den 22 juni samma \u00e5r af",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "deldgame i centralby g gnadsaktiebolaget h\u00e4rst\u00e4des ha i fredag ordinarie bolagsst\u00e4mma under apotekare th g\u00f6ransson ordf\u00f6randeskap",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "enligt 25 i bolagsordning b\u00f6ra delegare hvilkas aktie \u00e4ro st\u00e4lda till innehafvare och som f\u00f6r denna aktie vilja \u00e5 bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan m\u00e5ndag den 1 april hos styrelse uttaga poletter kunnande dylik poletter j\u00e4mv\u00e4l utta hos styrelse vid bolag kontor i stockholm och norrk\u00f6ping sen den 30 denna",
            "start": 113,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e4 hufvudredarens kontor drottninggatan 5 h\u00e4rst\u00e4des fredag den 22 n\u00e4sta nov",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegare som \u00e4mna bolagsst\u00e4mma bevista f\u00f6r att uti beslut delta b\u00f6ra sen 2 timme f\u00f6re st\u00e4mma b\u00f6rjan muntligen eller skriftligen sig f\u00f6r ombudsman anm\u00e4la uti direktion sammantr\u00e4desrum samt dervid uppgifva nummer och ansvarighetsbelopp f\u00f6r den eller en delegares f\u00f6rs\u00e4kringshandling f\u00f6r hvilka talan vilja f\u00f6ra",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i kalmar och kronoberg l\u00e4n h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsbolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma i kalmar \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal m\u00e5ndag den 10 november 1902 12 midd dervid f\u00f6rekomma slutbehandling af den f\u00f6rslag till \u00e4ndring af bo lag reglemente hvilket af ordinarie bolagsst\u00e4mma den 27 september godk\u00e4nna",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "j\u00e4mlik bolagsman beslut vid allm\u00e4n bolagsst\u00e4mma den 17 sistliden oktober betala kristianstad mejeriaktiebolag fr\u00e5n och med den 15 denna \u00e5 mejeri lokal h\u00e4r i stad mot afl\u00e4mnande af aktiebref vina beb\u00f6rigen kvittera trettio krona pr aktie",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "till ombud att f\u00f6ra \u00e4ppelbo socken talan \u00e5 extra bolagsst\u00e4mma med delegarne i mora wenerns j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag i kristinehamn den 25 denna ha utse handlande olof lisell i gr\u00f6nland malung",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare i dalslandskanal aktiebolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e5 billingsfors bruk m\u00e5ndag den 21 n\u00e4stkommande december 1 m f\u00f6r att fatta beslut med anledning af gjord framst\u00e4llan om ink\u00f6p af bostad \u00e5t kanalingeni\u00f6ren",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "j h\u00f6rne\u00e5 aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordi harie bolagsst\u00e4mma torsdag den 30 innevarande maj m\u00e5nad 0 m a bolag kontor",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kontant peng samt p\u00e5 upp och afskrifning den bergska process ang\u00e5ende \u00f6fvertagande af inventarier ha g\u00f6ra en stark ingrepp i kassa och d\u00e5 model baknades f\u00f6r inbetalning af \u00e5tskillig f\u00f6rfalla acceptcr och man ej hinna att utlysa extra bolagsst\u00e4mma anse sig styrelse b\u00f6ra f\u00f6rklara bolag insolvent",
            "start": 233,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "5 bolagsst\u00e4mma med delegarne i kalmar ny badhus aktiebolag",
            "start": 1,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "minimikapital vara redan fulltecknadt och konstituera bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e5lla den 26 denna i lund der hera intressent ing\u00e5 i den ny bolag",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 landtbrnksakademiens sessionssal i hus 43 vid h\u00e4r i stad m\u00e5ndag den 2 n\u00e4stkommande december lie m f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga och besluta ang\u00e5ende lo upptagning af ny obligationsl\u00e5n f\u00f6r ko vertering af gammal l\u00e5n samt f\u00f6r anl\u00e4ggning af dubbelsp\u00e5r mellan stockholm \u00f6stra station och \u00f6rby iifvensom f\u00f6r till\u00f6kning i bolag r\u00f6relsekapital oeh anskaffning af r\u00f6rlig materiel f\u00f6r rimbo skebo jernv\u00e4g samt teckning af aktie i ny jernv\u00e4g fr\u00e5n rimbo \u00f6fver skebo till skede med blifvande utstr\u00e4ckning",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma med delegarne i hansj\u00f6 s\u00e5ga och kvarnaktiebolag",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "dermed vara nu icke den afdanka kapten n\u00f6jd utan ha utlysa extra bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att besluta \u00f6rn afs\u00e4tta af styrelse och v\u00e4lja af en ny s\u00e5n",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "anta en fiendtlig h\u00e5llning emot l\u00f6wenthal och den vara blott med knapp n\u00f6d att han vid sen bolagsst\u00e4mma lyckas erh\u00e5lla n\u00e5gon f\u00e5 r\u00f6st \u00f6fvervigt och d\u00e4rmed genomdrifva den f\u00f6rutvarande",
            "start": 90,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "uti n\u00e4ssj\u00f6 oscarshamns jernv\u00e4gsaktiebolag varda h\u00e4rigenom kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 16 n\u00e4stkommande juni 1 hvilken bolagsst\u00e4mma med st\u00f6d af bolagsordning 32 blifvit att h\u00e5lla \u00e5 hotell g\u00f6ta k\u00e4llare i g\u00f6teborg och hvarvid en \u00e4rende som i bolagsordning f\u00f6reskrifvas blifva till afg\u00f6ra f\u00f6reta",
            "start": 133,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i seffle \u00e5 hufvudredare kontor onsdag den 27 mars 1895 4 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "och att \u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma den 27 sistliden april mod delegarne i aktiebolag erik kakelfabrik f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r fabrik ludwig wilhelm \u00f6berg och stadsarkitekt carl axel ekholm i upsala med lik r\u00f6stetal utse till suppleant i styrelse f\u00f6r en \u00e5r",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma i b\u00f6rsrum \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4r i stad fredag den 31 innevarande m\u00e5nad 5 eftermiddag",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "diskussion h\u00e4rom som blef b\u00e5de l\u00e5ngvarig och liflig \u00f6ppna af hr ljungdahl som tro att bolagsst\u00e4mma icke kunna st\u00e5 till svar med att ikl\u00e4 sig en s\u00e5 stor ansvar och p\u00e5peka att bolag styrelse enligt den g\u00e4lla traflkeringskontraktet icke vara med \u00f6rn beslut att uppf\u00f6ra dylik byggnad",
            "start": 85,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 26 april half 1 m \u00e5 bolag kontor vestra hamngataa 5",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegarne i rederi aktiebolag nordeni norrk\u00f6ping kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 b\u00f6rslokal i norrk\u00f6ping fredag den 22 n\u00e4stkommande februari 5 m norrk\u00f6ping den 4 feber",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "fullm\u00e4ktig och suppleant vid bolagsst\u00e4mma f\u00f6r presterskap och",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "delegarne i kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag varda h\u00e4rmed kalla att sjelfva eller genom ombud hvilka utse bland bolagsman sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell h\u00e4r i falan m\u00e5ndag den 3 n\u00e4stkommande angnst",
            "start": 146,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "i norrland kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 25 maj 1895 klocka 12 middag i lokal i sundsvall",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "31 1 m ordinarie bolagsst\u00e4mma med delegarne i karlshamn sockerbruk aktiebolag",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "kolla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i f\u00f6re ningens h\u00e4rr\u00f6ra lokal liten torg ju 3 fre dag dou 27 september 1895 5 m dt utom en i reglemente f\u00f6reskrifna \u00e4rende komma att behandla styrelse f\u00f6rslag om till\u00e4gg och f\u00f6r undriugar i nu g\u00e4lla reglemente och hvilket f\u00f6r slag finna tillg\u00e4nglig f\u00f6r medlem i f\u00f6rening t kontor i g\u00f6teborg och stockholm 8 dag f\u00f6re bolagsst\u00e4mma",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun l\u00f6rdag den 28 augusti 1807 5 ten",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i bolag egendom \u00e5 mosebacke l\u00f6rdag den 16 mars 6 m",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "den afg\u00e5ende styrelse och revisor \u00e5terv\u00e4lja och \u00f6fverl\u00e4mna \u00e5t styrelse att l\u00e5ta utlysa extra bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att besluta om bolag uppl\u00f6sning",
            "start": 92,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "pappersfabrik aktiebolag lott kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor b\u00e4ra i stad l\u00f6rdageli deil 20 mista apri 9 6 hvarvid f\u00f6rekomma till behandling en i 24 och 26 af g\u00e4lla bolagsordning omn\u00e4mna \u00e4rende",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "vid bolagsst\u00e4mma den 20 april 1895 verkst\u00e4lla mot qvitterad kupong utdelning till den belopp bolagsst\u00e4mma besluta",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "vick bolagsst\u00e4mma den 18 denna f\u00f6rs\u00e5ldt samtlig sig egendom oeh tillh\u00f6righet samt bolag derefter blifvit uppl\u00f6sa s\u00e5 ega en aktieegare i ofvann\u00e4mnda bolag hvilka \u00e4nnu icke utta bel\u00f6pande andel af k\u00f6peskilling att enligt bolagsst\u00e4mma beslut fr\u00e5n och med denna dag \u00e5 l\u00f6fholmens \u00e5ngs\u00e5gs 1 ontor uppb\u00e4ra ber\u00f6ra slutliqvid gt",
            "start": 218,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "dan vid aagens ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta utdelning f\u00f6r 1894 af kr",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "upsala \u00e5ngqvarn aktiebolag ha i dag p\u00e5 middag ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid samtlig f\u00f6rutvarande styrelsemedlem och revisor omv\u00e4lja",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i paviljong i bolag tr\u00e4dg\u00e5rd m\u00e5ndag den 29 innevarande april kl",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma i f\u00f6rening lokal i gefle l\u00f6rdag den 1 n\u00e4stkommande juni 2 m",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "delegame i aktiebolag gripen k lias sammantr\u00e4da tili ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor tisdag den 16 april 1895 12 middag",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 skultuna bruk m\u00e5ndag den 7 oktober 1895 klocka en p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "14 till ombud f\u00f6r socken vid bolagsst\u00e4mma och sammantr\u00e4de med aktie i mora ven j\u00e4rv\u00e5gsaktiebolag uts\u00e5gos kommunaln\u00e4mdsordf",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "till ombud vid kalmar emmaboda jernv\u00e4g bolagsst\u00e4mma den 7 d v\u00e4lja hrr telegrafkommissarie g",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ben vid dag ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta utdelning af krona pr aktie kunna mot aflamnande af kapo alio 31 lyfta \u00e5 brand och liff\u00f6rs\u00e4kring aktiebolag svea s kontor h\u00e4ratades samt i stock holme och landsort hos n\u00e4mna bolag agent",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den \u00e5 extra bolagsst\u00e4mma 15 maj \u00e5 fatta beslut om att i och f\u00f6r utvidgning af bolag verksamhet utsl\u00e4ppa ny aktie \u00e5 100 krona samt bemyndiga styrelse att inteckna bolag egendom stadf\u00e4sta af bolagsst\u00e4mma",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "vid bolagsst\u00e4mma med vester\u00e5s pantbanksaktiebolag i afton bevilja i enlighet med revisor tillstyrkan \u00e5t styrelse och r\u00e4kenskapsf\u00f6rare full ansvarsfrihet f\u00f6r den sen \u00e5r f\u00f6rvaltning och r\u00e4kenskaper",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n helsingborg meddela en sammanslagning emellan wall\u00e5kra och kropp stenkolsaktiebolag till en ny bolag under namn af stenkolsaktiebolag vara ifr\u00e5gas\u00e4tta och komma f\u00f6re vid extra bolagsst\u00e4mma med wall\u00e5krabolaget i helsingborg den 22 april",
            "start": 180,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "u en ombud vid m\u00e4lai bank bolagsst\u00e4mma v fyra ombud vid sala tillberga jernv\u00e4g bolagsst\u00e4mma fyra ombud vid stockholm vester\u00e5s bergslag jernv\u00e4g bolagsst\u00e4mma y en ombud med suppleant vid satnma jernv\u00e4g trafikbolag bolagsst\u00e4mma z en ombud med suppleant vid gaslysningsbolagets bolagsst\u00e4mma \u00e5 en ledamot i engvallska pensionsfon d tills\u00e4ttningsn\u00e4mnd \u00e4 fyra ledamot i sundinska n\u00e4mnd tor v\u00e4lg\u00f6rande \u00e4ndam\u00e5l \u00f6 en delegera f\u00f6r noreliska fond",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "talan \u00e5ligga att \u00e5 bolag hufvudbyr\u00e5 delegame i sk\u00e5ne halland jernv\u00e4gsaktiebolag kalla h\u00e4rigenom till extra bolagsst\u00e4mma i helsingborg \u00e5 hotell d angleterre fredag den 31 januari 1896 lie m f\u00f6r att v\u00e4cka och afhandla fr\u00e5ga \u00f6rn bolag uppl\u00f6sning samt besluta i fr\u00e5ga \u00f6rn arvode",
            "start": 106,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "1 m konstituera bolagsst\u00e4mma i b\u00f6rsrum mod delegarne i aktiebolag karlskrona h\u00f6g l\u00e4roverk tor flicka",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "stochholms allm\u00e4n telefonaktiebolag ha i l\u00f6rdag \u00e5 hotel continental sig ordinarie bolagsst\u00e4mma under major cl",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "en princip sorn i hufvudsak ligga till grund f\u00f6r en f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndring ha vara f\u00f6ljande att en\u00e4r de sk\u00e4l som ligga till grund f\u00f6r en s\u00e4rskildt f\u00f6rs\u00e4krings\u00e5r med b\u00f6rjan den 14 mars numera 1 den n\u00e4ra sakna ali betydelse f\u00f6rs\u00e4krings\u00e5r b\u00f6ra sammanfalla med kalender\u00e5r hvarigenom f\u00f6rutom en del andra f\u00f6rdel ganska stor tidsvinst f\u00f6r den med mycket arbete f\u00f6rena debitering af brandstodsafgifterna kunna ern\u00e5 hvarj\u00e4mte revision och bolagsst\u00e4mma kunna tidig p\u00e5 \u00e5r \u00e4n hvad nu vara fall \u00e4ga rum att d\u00e5 de i den nuvarande reglemente f\u00f6rekomma medelbar och omedelbar afst\u00e5nd ofta v\u00e5lla misstag och missf\u00f6rst\u00e5nd och en medelbar afst\u00e5nd f\u00f6ranleda till ansvarighet h\u00f6jande p\u00e5 vida l\u00e5ng h\u00e5ll \u00e4n som kunna anse n\u00f6dig den 1 \u00e4ndringsf\u00f6rslag icke b\u00f6ra f\u00f6rekomma mera \u00e4n en skgs afst\u00e5nd n\u00e4mligen en v\u00e4rkliga eller omedelbar att d\u00e5 den nuvarande f\u00f6rh\u00f6jning af ansvarighet 1 viss fall med 76 ctel af f\u00f6rs\u00e4kringsv\u00e4rde uppenbarligen grunda elg p\u00e5 f\u00f6rut g\u00e4lla myntfot af riksdaler skilling och runstycke motsvara f\u00f6rh\u00f6jning 1 den ny reglemente b\u00f6ra \u00e4ga sig grund i declmalsystemet eller med andra ord att f\u00f6rh\u00f6jning med b\u00f6ra utbyta mot 2 io del eller 7s del en f\u00f6rh\u00f6jning sorn icke synas blifva afsev\u00e4rdt betunga eller vara or\u00e4ttvis i j\u00e4mf\u00f6relse med ansvarighet f\u00f6r fribel\u00e4gen egendom att s\u00e4rskild f\u00f6rh\u00f6jning b\u00f6ra best\u00e4mma j f\u00f6r eldfarlig tak och f\u00f6r ladug\u00e5rd med",
            "start": 426,
            "end": 440
        },
        {
            "text": "get carlskrona kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 stadshotell i carlskrona i rnra som portier anvisa tisdag den 19 mars 1895 5 ra",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herr ernst odenius kontor hamngatan 6 onsdag den lie instunda december 12 middag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ton sammantr\u00e4da i fredag till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshus i venersborg tisdag den 28 innevarande april 12 p\u00e5 dag",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "dologarne i kalla h\u00e4rmed p\u00e5 grund af 14 i bolagsordning till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus i norrtelje den 21 n\u00e4stkommande maj kl 12 p\u00e5 dag",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "konung ankomma till gr\u00e4ngesberg den lie d 5 m och stanna till 10 p\u00e5 afton s\u00e5ledes endast fem timme under hvilken tid han komma att inta middag hos direkt\u00f6r salw\u00e9n och bese gruff\u00e4lt hvilket pryda med \u00e4report och flagga \u00f6fver en af en stor gruf\u00f6ppning ha man bygga en platform fr\u00e5n hvilken konung kunna se ned i grufva och hvarifr\u00e5n en hiss st\u00e5 redo att f\u00f6ra ned han \u00f6rn han s\u00e4 skola \u00f6nska 4 konstituera bolagsst\u00e4mma med aktietecknarne i elektrisk aktiebolag magnet i ludvika h\u00e5lla enligt b",
            "start": 401,
            "end": 415
        },
        {
            "text": "varda h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus i uddevalla fredag den 29 inse",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "dala j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag ha till r\u00e5dstufvur\u00e4tt i falun l\u00e5ta inst\u00e4mma falun r\u00e4ttvik mera j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag med klander af en \u00e5 sistn\u00e4md bolag ordinarie bolagsst\u00e4mma innevarande \u00e5r fattadt beslut att nedl\u00e4gga den af orsa kommun mot bolag anh\u00e4ngiggjorda talan \u00f6rn utbekomma af aktie i bolag",
            "start": 150,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "delegarne i \u00e5ngb\u00e5t aktiebolag necken varda h\u00e4rmed kalla till extra bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e5lla \u00e5 grand h\u00f6tel i trollh\u00e4ttan tisdag den 29 n\u00e4stkommande oktober klocka xii p\u00e5 dag f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga och besluta ang\u00e5ead v\u00e4cka fr\u00e5ga \u00f6rn f\u00f6rs\u00e4ljning af bolag \u00e5ngare om bolag uppl\u00f6sning och rekonstruktion \u00f6rn bolag utvidgning samt \u00f6rn n\u00f6dig f\u00f6r\u00e4ndri gar i bolagsordning",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "kallus h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 22 november 1895 1 m \u00e5 bolag kon tor drottninggatan 42",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "oscarshamns h\u00e5lla i fredag \u00e4 hufwudredarens kontor i oscarshamn sig ordinarie bolagsst\u00e4mma under konsul p deurells ordf\u00f6randeflap derwid i enlighet med revisor f\u00f6r answarsirihet bewiljades f\u00f6r 1894 ars r\u00e4kenflaper och f\u00f6rwattning",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "aktie\u00e4gare i g\u00f6teborg bor\u00e5s j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den n\u00e4stkommande maj klocka lie f\u00f6rmiddag i bergslag bana stationshus i g\u00f6teborg och erinra aktie\u00e4gare som vilja bolagsst\u00e4mma bevista att i \u00f6tverensst\u00e4mmelse med bolagsordning 29 f\u00f6re st\u00e4mma \u00f6ppnande antingen hos skandinavisk kreditaktiebolag i g\u00f6teborg eller \u00e5 bergslagsbanan kontor d\u00e4rst\u00e4des genom bevis som at styrelse godk\u00e4nna eller genom aktiebref uppvisande styrka innehafvandet af en aktie tor hvilka han \u00f6nska f\u00f6ra talan",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "0 sk\u00e4ra hamn s jernv\u00e4gsaktiebolag varda h\u00e4rigenom med st\u00f6d af bolagsordning 33 kalla till extra bolagsst\u00e4mma tisdag den 23 n\u00e4stkommande mars 1 hvilken bolagsst\u00e4mma enligt bolagsordning 32 blifvit utse att h\u00e5lla \u00e5 hotell g\u00f6ta k\u00e4llare i g\u00f6teborg f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga och besluta ang\u00e5ende erforderlig f\u00f6rb\u00e4ttring \u00e5 bolag jernv\u00e4g och ang\u00e5 anskaffning af ny rulla materiel f\u00f6r att besluta huru medel skola h\u00e4rtill bereda f\u00f6r att uppdra \u00e5t tv\u00e5 eller flere att utarbeta f\u00f6rslag till instruktion f\u00f6r bolag verkst\u00e4llande direkt\u00f6r och \u00f6frig tjenstem\u00e4n f\u00f6r att behandla och afg\u00f6ra andra fr\u00e5ga som med f\u00f6rest\u00e5 kunna hafva samband",
            "start": 95,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma hafva i dag h\u00e5lla i lund dels med delegarne i \u00f6rtofta sockerfabuks aktiebolag och dels med aktieegarne i lund sockerfabrik aktiebolag i staffanstorp",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "samma arvode som f\u00f6rut tillerk\u00e4nna styrelse till ordinarie bolagsst\u00e4mma 1904",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "lumls bryggeriaktiebolag ha ordinarie bolagsst\u00e4mma den 2 denna dervid aktie voro representera",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla \u00e5 bola gets kontor stortorget al 1 l\u00f6rdag den 4 maj 1 m",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla till orainane bolagsst\u00e4mma p\u00e5 hufvudredarens herr konsol adolph meyer s kontor fredag den 15 november kl 1 m d\u00e5 i enlighet med p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "delegarne uti sk\u00e4rblacka aktiebo ag kallaa till ordinarie bolagsst\u00e4mma norrk\u00f6ping enskild bank h\u00e4r i stad onsdag den n\u00e4stkommande april klocka 1 middag",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "omedelbar efter bolagsst\u00e4mma slut sammantr\u00e4da hundraf\u00f6reningen f\u00f6r val af revisor m m",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "karpalunds sockerfabrik aktiebolag ha vid bolagsst\u00e4mma besluta att \u00e5teruppta arbete vid fabrik",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "norrk\u00f6ping h\u00e4stafvel sf\u00f6renings sktieegare kalla till extra bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdagon den 21 inne december 1 l 2 m \u00e5 norrk\u00f6ping b\u00f6ra hvarvid f\u00f6rekomma beslut om f\u00f6raning g uppl\u00f6sning",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "vid besluta st\u00e4mma alt stadf\u00e4sta en f\u00f6reg\u00e5ende beslut om att ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4danefter skola h\u00e5lla \u00e5rligen i st\u00e4ll f\u00f6r hvartannat \u00e5r s\u00e5som hittills vara fall",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "varda h\u00e4rmed kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus i uddevalla fredag den 28 maj 1",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "delegarne i korsn\u00e4s arbetare f\u00f6rening aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 f\u00f6rening lokal i korsn\u00e4s l\u00f6rdag den innevarande mana klocka 7 eft",
            "start": 76,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "bolag aktieegare kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 19 innevarande april 2 m \u00e5 k\u00e4llare pelikan 1 upp",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "fn socket fabrik som feinnar vinst bolagsst\u00e4mma mej roma sockerfabrik h\u00e5lla i",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "aktieegarne i holmens brnks och fabrik aktie bolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma den 16 april 1895 v2 12 m \u00e5 bolag kontor i norrk\u00f6ping",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 29 juni innevarande \u00e5r lie m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 6 juni 1896 xi m i jernkontor hus i stockholm",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "delegarne i kalmar verkstatlsaktieholag behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 kalmar jernv\u00e4g hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 30 innevarande maj 10 kalmar den 15 maj 1903",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "delegare kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5nda gen den lie mars 1895 3 m \u00f6 bolag kontor stadsg\u00e5rd 84",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "sammautr\u00e4der tisdag den 33 april s in delegarne uti oell svea kalla att sammantr\u00e4da till tjugonionde ordinarie bolagsst\u00e4mma b te kontor i g\u00f6teborg vestra hamngatan 3 onsdag den 21 april 180js 12 middag",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "af brandstods f\u00f6r \u00e5r 1900 f\u00f6r udden\u00e4s \u00e5ngs\u00e5g inom tors\u00e5ngs socken fr\u00e5n 1901 \u00e5r bolagsst\u00e4mma hvilande f\u00f6rslag till ny reglemente f\u00f6r bolag val af tv\u00e5 ledamot i direktion i st\u00e4ll f\u00f6r herre g",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4de uppskjuta till andra l\u00f6rdag i juni stockholm allm\u00e4n telefonaktiebolag ha i l\u00f6rdag \u00e5 hotel continental sig ordinarie bolagsst\u00e4mma under major cl",
            "start": 127,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor h\u00e4rst\u00e4des fredag den 31 instunda maj 1 eftermiddag",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "delegarnei nybro s\u00e4fsj\u00f6str\u00f6ms ny behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 28 n\u00e4stkommande maj 6 kalmar i april 1901",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "till ombud f\u00f6r hedemora socken vid \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma med s\u00f6dra dal j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag \u00e4ro utse n\u00e4mdemannen erik ersson i tj\u00e4rna n\u00e4mdemannen johan larsson i m\u00e4lby johan andersson i n\u00e5 johan andersson i norrby aron g\u00f6ransson i nordansj\u00f6 bruksf\u00f6rv",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "den vid dag bolagsst\u00e4mma i\u00e5ngfarlygs thule besluta utdelning \u00e4 tjugo krona pr aktie finna att mot kvittera kupong lyfta i skandinavisk h\u00e4rst\u00e4des m dea 5 denna",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "kalla till bolagsst\u00e4mma p\u00e5 upperud den 31 mars 2 m",
            "start": 10,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor p\u00e5 varg\u00f6n torsdag den 30 maj 1895 12 middag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4kringsverk f\u00f6r bygnader \u00e5 land ha i dag ha sig bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af universitetskansler p",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla \u00e5 r\u00e5dhus i ume\u00e5 torsdag den 28 februari 1895 5 ni",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "s\u00f6dra \u00e5sbo och bj\u00e4re harad trana st\u00e5 f\u00f6rening ha i onsdag ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6r 1895 granska och godk\u00e4nna och decharge bevilja",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "nordvestra sk\u00e5ne sockerfabriksaktiebolag kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma i engelholm \u00e5 hotell thor l\u00f6rdag den 7 mars 1896 4 m vid st\u00e4mma f\u00f6rekomma lro f\u00f6rslag till \u00e4ndring af bolagsordning 2",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "hessleholms jernv\u00e5gsaktiebolag ha vid i dsg h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma beslut en utdelning af 6 proo",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "sk\u00e4nska presterskap l ygnadskassa ha i tisdag h\u00e4rst\u00e4des bolagsst\u00e4mma till hvilken en delegare sig",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "3 lie m sammantr\u00e4da \u00e4 holje g\u00e4stgifvareg\u00e5rd list h\u00e4rad och s\u00f6lvesborgs stad hush\u00e5llningsn\u00e4md 6 lie m bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus i karlskrona med delogarne i l\u00e4n brandstodsbolag",
            "start": 100,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "och erinra delegarne om de f\u00f6r beh\u00f6righet att vid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan i 69 och 70 af verk reglemente inta f\u00f6reskrift",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "att vid bolagsst\u00e4mma den 19 sistliden juni fabnksdirigenten carl jensen i lund blifvit v\u00e4lja till ledamot af styrelse f\u00f6r aktiebolag sockerraffinaderi \u00f6resund efter grosshandlande christoffer gadd i malm\u00f6 som afs\u00e4ga sig ledamotskap samt att tegelbruks nils j\u00f6nsson \u00e5 annetorp vid lund blifvit utse till suppleant i jensen st\u00e4lle att vid bolagsst\u00e4mma den 20 sistliden juni f\u00f6rvaltare herman montell \u00e5 lindholmen blifvit v\u00e4lja till ledamot af styrelse f\u00f6r svedala sockerfabriks aktiebolag efter landstingsman j\u00f6ns nilsson i toarp som afs\u00e4ga sig ledamotskap samt att apotekakaren john tesch och handlande gustaf pettersson i malm\u00f6 blifvit utse till suppleant i ledighet efter f\u00f6rbem\u00e4lte montell och audit\u00f6r maths evald b\u00e4ckstr\u00f6m i stockholm",
            "start": 336,
            "end": 350
        },
        {
            "text": "skjutsstation i jemj\u00f6 torsdag den 27 i samma m\u00e5nad lie m f\u00f6r att jemlikt f\u00f6reskrift uti den f\u00f6r f\u00f6rening g\u00e4lla reglemente utse ombud att n\u00e4rvara vid \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i wexi\u00f6 l\u00f6rdag den 7 n\u00e4stkommande mars lie m b\u00f6ra delegare som vilja i val delta medelst beh\u00f6rig qvitto styrka att han icke h\u00e4fta f\u00f6r uraktl\u00e5ta inbetalning till f\u00f6rening",
            "start": 161,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i h\u00e4rn\u00f6sand sollefte j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag 1 l\u00f6rdag godk\u00e4nna den vid ordinarie bolagsst\u00e4mma fatta beslut \u00f6rn aist\u00e4mpling af all aktie med 75 procent eller fr\u00e5n 200 till 50 kr",
            "start": 107,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg \u00e5 herr th ahrenbergs kontor tisdag den 10 december 1895 m g\u00f6teborg den 21 november 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla p\u00e5 bolag kontor i g\u00f6teborg torsdag den december 1895 lie f\u00f6rmiddag",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "arvode \u00e5t styrelse och revisor skola f\u00f6rst vid ordinarie bolagsst\u00e4mma 1896 best\u00e4mma dock medg\u00e5fvos \u00e5t styrelsemedlem med familj fri resa under \u00e5r",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "delega uti vester\u00e5s mekanisk verkstad aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den 22 maj 1895 5 m \u00e5 stadshuset i vester\u00e5s 3 980 styrelse",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vid denna bolagsst\u00e4mma f\u00f6rekomma vigtig \u00e4rende bland annan f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndring af reglemente vara \u00f6nsklig att en fleste del vilja sig vid sammantr\u00e4de och f\u00e5 en fr\u00e5nvarande sig med en n\u00e4rvara beslut",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshuset i lund l\u00f6rdag den 25 n\u00e4 sta sept",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma uti jernkontor hus i stockholm torsdag densi oktober 10 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "framst\u00e4llning ha i enlighet med \u00e5 bolagsst\u00e4mma den 7 februari och den 7 mars 1895 fatta beslut fastst\u00e4lt \u00e4ndring af viss paragraf i den f\u00f6r mellersta halland folkbank g\u00e4lla ordning",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "och f\u00f6rv\u00e4rfvande af mark fr\u00e5n tomt 1111 ordiuorle bolagsst\u00e4mma sorn h\u00e5lla \u00e5 bolag 4 8 i qv",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma i dess lokal den 26 innevarande m\u00e5nad 2 m dervid fr\u00e5ga om bolag uppl\u00f6sning och f\u00f6rs\u00e4ljning af den egendom f\u00f6rekomma",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4de i dag besiutit att sammankalla lottegarne till extra bolagsst\u00e4mma den 5 oktober",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "vid ordinarie bolagsst\u00e4mma i akiiebolagel kock rafiiiiaderiei \u00f6resund besluta lif delning af 6 proc",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "salf vilis ny aktiebolag sorn eger saltviks s\u00e5gverk vid hudiksvall ha enligt p\u00e5 bolagsst\u00e4mma i sundsvall deu 13 denna besluta sig uppl\u00f6sning",
            "start": 79,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "varda h\u00e4rigenom kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 fullm\u00e4ktig lokal i byggnad g\u00f6teborg m\u00e5ndag den 21 oktober 1895 12 p\u00e5 dag",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 direkt\u00f6r john peterson kontor m\u00e5ndag den december 1895 6 m uddevalla den 30 oktober 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en del i stad allm\u00e4n f\u00f6r fast egendom hvilka \u00f6nska f\u00f6rena sig om en eller flere ombud f\u00f6r att bevaka sig r\u00e4tt vid den bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e5lla i stockholm m\u00e5ndag den 1 juni inner \u00e5r kalla att sammantr\u00e4da \u00e5 r\u00e5dhus tisdag den 24 i denna m\u00e5nad 5 m f\u00f6r att derom besluta",
            "start": 117,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "v\u00e4gsaktiebolag behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den n\u00e4stkommande juni 10 kalmar den 15 april 1897",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 gemensam f\u00f6rvaltning kontor i gr\u00e4ngesberg tisdag den 18 juni 1895 12 middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma med delegare i borl\u00e4nge vagnfabrik h\u00e5lla i fabrik kontor den 30 dec",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00f6rebro enskild bank ha vid bolagsst\u00e4mma besluta ansl\u00e5 kr",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i wifsta warfs bolag behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 27 instunda juni 12 p\u00e5 dag \u00e5 hotel rydberg i stockholm",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 grand hotell i trollh\u00e4ttan m\u00e5ndag den 28 februari 1898 1 ra",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla h\u00e4r i stad den 2 n\u00e4stkommande december \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal \u00f6stra storgatan 59",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "delegarne i falu fastighetsaktiebolag ha i l\u00f6rdag3 afton extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell under ordf\u00f6randeskap af grosshandlare folke ericsson",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bokhandlanden hjalmar appeltoffts kontor l\u00f6rdag den 16 innevarande m\u00e5nad 5",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 mejerilokaleu l\u00f6rdag den 19 uti innevarande m\u00e5nad 10 m f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga \u00f6rn hvad sorn vara att g\u00f6ra d\u00e5 ingen mj\u00f6lk leverera till mejeri",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "aktiebolag svensk panoptikon ha i tisdag ordinarie bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af grosshandlare p lundstr\u00f6m den verkst\u00e4llande direkt\u00f6r",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "till ombud vid bolagsst\u00e4mma med nedann\u00e4md j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag v\u00e4lja landsting f\u00f6r",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i krylbo norberg kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i jernv\u00e4gshotellet i storvik m\u00e5ndag den n\u00e4stinstundande juni m gefle den 27 april 1896",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla i fredag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 boell d angleterre i helsingborg under ryttm\u00e4stare g tornerhjelms ordf\u00f6randeskap",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i engelholm brunn och badanstalt kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 20 denna lie m \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e5 mora g\u00e4stgifvareg\u00e5rd fredag den 31 januari 1896 ki",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "delegarne i jupiter kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herre aron andersson kontor h\u00e4rst\u00e4des fredag den 22 denna 6 m",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "i gefle dala hypoteksf\u00f6rening kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i f\u00f6rening lokal i gefle tisdag den 1 n\u00e4stkommande juni klocka tv\u00e5 eftermiddag",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "intressent i ume\u00e5 flottningsf\u00f6rening kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma onsdag den 14 augusti",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "aktie kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 julius sl\u00f6\u00f6rs kontor 40 jerntorgsgatan fredag den 29 innevarande mars m\u00e5nad 3 m",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till ombud f\u00f6r stad vid kalmar l\u00e4n \u00f6stra jernv\u00e4gsaktiebolags under \u00e5r infalla ordinarie och extra ordinarie bolagsst\u00e4mma utse redakt\u00f6r hj",
            "start": 107,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da tisdag den 5 h\u00e4ri kalf 7 m delegarne i aurora kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg \u00e5 hr ta",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "i h\u00f6rne\u00e5 aktiebolag kalla h\u00e4rmod till ordi harie bolagsst\u00e4mma torsdag den 30 innevarande maj m\u00e5nad m \u00e4 bolag kontor j 12 storkyrkobrinken h\u00e4r i stad",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kalla att sammantr\u00e4da till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 \u00f6fre k\u00e4llarelokal h\u00e4rst\u00e4des fredag den 1 n\u00e4stkommande november 5 m d\u00e5 bland annan f\u00f6rekomma s\u00e5n \u00e4reude som omf\u00f6rm\u00e4la i 21 af bolag stadgar",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "1 m bolagsst\u00e4mma med delegarne i tidning kalmar aktiebolag",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "vid st\u00e4mma komma att till behandling f\u00f6reta f\u00f6lja \u00e4rende n\u00e4mligen ber\u00e4ttelse om revision af f\u00f6rening f\u00f6rvaltning och r\u00e4kenskaper f\u00f6r sistf\u00f6rflutna \u00e5r decharge f\u00f6r direktion vid sista bolagsst\u00e4mma af herre revisor v\u00e4cka f\u00f6rslag om nedbringa af samt direktion der\u00f6fver afgifna yttrande val af a ledamot i direktion f\u00f6r kronoberg och j\u00f6nk\u00f6ping l\u00e4n vestra distrikt samt f\u00f6r blekinge l\u00e4n b suppleant i direktion c en revisor och trenne d en ombud att i vigtig fall af styrelse f\u00f6r allm\u00e4n hypoteksbank kalla till r\u00e5dpl\u00e4gning och deltagande i beslut \u00e4fvensom den suppleant e trenne deputera i allm\u00e4n hypo teksbanken samt tre suppleant f\u00f6r densamma samt f en revisor att delta i revision af allm\u00e4n hypoteksbank f\u00f6rvaltning och r\u00e4kenskaper f\u00f6r \u00e5r 1895 samt suppleant f\u00f6r densamma",
            "start": 182,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "uti aktiebolag tor badinr\u00e4ttning i marstrand behaga sammantr\u00e4da tili ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dman alfred lundberg kontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den n\u00e4stkommande augusti lie m marstrand den 29 juli 1895",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "af sistn\u00e4md j\u00e4rnv\u00e4gsbolag ordinarie \u00e5rsst\u00e4mma beslut h\u00e4rom fatta \u00e5 extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell p\u00e5 mora strand sistliden l\u00f6rdag under landsh\u00f6fding c treffenbergs ordf\u00f6randeskap",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "uti kind h\u00e4rad j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag varda h\u00e4rmed kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 19 n\u00e4stkommande juni 4 m b\u00f6ra aktie\u00e4gare som vilja bevista bolagsst\u00e4mma sagd dag mellan lie m 1 m hos herr ad",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "i stockholm kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma hotel rydberg tisdag den 2 april 1895 i eftermidd",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor torsdag den 30 maj 1895 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "s\u00f6dra oell korva m\u00f6r lisiraders brandstodsbolag behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i tingshus p\u00e5 wassmol\u00f6sa torsdag den 22 innevarande september 12 p\u00e5 dag d\u00e5 till behandling f\u00f6rekomma a revisionsber\u00e4ttelse",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "aktie som vilja bolagsst\u00e4mma bevista skola t \u00f6fverensst\u00e4mmelse med bolagsordning 29 f\u00f6re st\u00e4mma \u00f6ppnaode antingen hos skandinavisk i g\u00f6teborg eller \u00e5 bergslagsbanan kontor derst\u00e4des genom bevis fr\u00e4n offentlig myndighet eller genom aktiebref uppvisande styrka innehafvandet af en aktie f\u00f6r hvilka han \u00f6nska f\u00f6ra talan",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "lius h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i tingshus vid leksands kyrka k reti ag den 31 maj 1895 5 m",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "att f\u00f6r bolagsst\u00e4mma nu s\u00e4ga denna vara f\u00f6r dyr denna vara obeh\u00f6flig denna draga vi inl den g\u00e5 anm\u00e4rka tal ju icke f\u00f6r sig",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kalla akiieegarne i denna bolag till ordinarie konstituera bolagsst\u00e4mma fredag den 5 april kl e m i beni edlin mission rum \u00e5 stockholm b\u00f6rs",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "efter liflig \u00f6fverl\u00e4ggning fatta till sist enh\u00e4llig f\u00f6lja beslut bolagsst\u00e4mma sorn uttala den mening att den med \u00f6stra vemlands j\u00e4rnv\u00e4g i kontrakt af den 19 januari 1888 afhandla k\u00f6p m\u00e5 s\u00e5 fort ske kunna bringa till verkst\u00e4llighet bifalla styrelse f\u00f6rslag med anmodan att s\u00e5n utredning m\u00e5 sen till n\u00e4sta ordinarie bolagsst\u00e4mma bolag f\u00f6rel\u00e4gga",
            "start": 313,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "lag kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun m\u00e5ndag den 30 oktober 1899",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma den 27 april lie m \u00e5 bolag kontor i bor\u00e5s",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 skene g\u00e4stgifvareg\u00e5rd fredag den 29 instunda mars lie m skene den 27 feber",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "aktie kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 1 april 18u5 klocka c eftermiddag \u00e5 bolag kontor i stockholm skeppsbron mo 3 g 1 trappa upp",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "att fatta definitiv beslut i vid dag extra bolagsst\u00e4mma behandla fr\u00e5ga \u00f6rn obligationsl\u00e5n och deremot svara inteckning i bolag egendom",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 mejerilokal den 24 april 1896 3 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "medlem kalla till allm\u00e4n ordinarie sammantr\u00e4de \u00e5 hotell eggers fredag den 20 september 1 8 m delegarne i jupiter kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 herre aron andersson kontor h\u00e4rst\u00e4des fredag den 20 denna 6 m f\u00f6r att besluta \u00f6rn f\u00f6rs\u00e4ljning af bolag \u00e5ngare jupiter samt dermed sammanh\u00e4nga fr\u00e5ga",
            "start": 129,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "fredag den 10 n\u00e4stkommande juni klocka 1 eftermiddag b\u00f6ra talong till den antal aktie f\u00f6r hvilka delegare mi vid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan samma dag mellan klocka 10 12 m neds\u00e4tta \u00e5 bolag h\u00e4rvarande kontor",
            "start": 112,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "delegarne i vestmanlands l\u00e4n f\u00f6rs\u00e4kringsbolag emot hagelskada kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma att h\u00e5lla \u00e5 bolag kontor i vestmannia l\u00f6rdag den 8 juni kl 12 midd och f\u00f6rekomma dervid blott en ordinarie \u00e4rende",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "del i stad allm\u00e4n brandstodsbolag f\u00f6r fast egendom varda h\u00e4rmed kalla till sammantr\u00e4de \u00e5 r\u00e5dhussal i falun onsdag den 20 denna m\u00e5nad 5 m f\u00f6r att h\u00f6ra om de vilja f\u00f6rena sig \u00f6rn en eller flere ombud att vid bolagsst\u00e4mma i stockholm som b\u00f6rja m\u00e5ndag den 1 n\u00e4stkommande juni f\u00f6ra delegares talan och r\u00e4tt bevaka",
            "start": 205,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i born l\u00f6rdag den 7 n\u00e4stkommande maj kl 12 middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sedan f\u00f6rra \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r bolag jemv\u00e4l f\u00e5 vida stor betydelse \u00e4n den redan d\u00e5 egde",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i karlshamn l\u00f6rdag den 29 juni 1895 2 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kella h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma onsdag den 14 augusti 1895 2 m",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "gen bostr\u00f6m fi \u00e5 ide sig vid sen bolagsst\u00e4mma ordf\u00f6randeskap i motala verkstad ny aktiebolag och anf\u00f6ra sorn orsak sig st\u00e4llning sorn erahetsman",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "handelsbank aktieegare be i tisdag bolagsst\u00e4mma hvarvid till v\u00e4rkst\u00e4llande direkt\u00f6r utse direkt\u00f6r nisbeth",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 22 juni 1 m \u00e5 bolag kontor i svedala",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell witt h\u00e4rst\u00e4des fredag den n\u00e4stkommande mars 4 kalmar den 24 februari 1896",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "deiegame i dal ny bran dstods bolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell h\u00e4r i stad m\u00e5ndag den 31 instunda juli lie m dervid f\u00f6lja \u00e4rende till behandling f\u00f6rekomma granskning af bolag f\u00f6rvaltning under sistliden brandstods\u00e5r och i sammanhang dermed styrelse och vederb\u00f6ra revisor ber\u00e4ttelse fr\u00e5ga om ansvarsfrihet f\u00f6r styrelse och ombudsman val af ledamot i styrelse val af styrelsesuppleant val af revisor med suppleant f\u00f6r granskning af innevarande brandstods\u00e5r r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning den sedan f\u00f6rra \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma hrilande fr\u00e5ga om anordna af f\u00f6rs\u00e4kring mot hagelskada utse komiterades f\u00f6rslag till f\u00f6r\u00e4ndring i bolag reglemente fr\u00e5ga om reglera af brandskadeers\u00e4ttning",
            "start": 536,
            "end": 550
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vesterg\u00f6tland g\u00f6teborg jernv\u00e5gsaktiebolag kalla j\u00e4mlik lie i s\u00e4ga bolagsordning h\u00e4rigenom aktie\u00e4gare i denna bolag till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla den 14 januari 1897 1 p\u00e5 dag \u00e5 liandelsb\u00f6rsens lokal h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 133,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma don 27 mars 1896 3 m komma manditbolag burman c kontor drottninggatan 19",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer w\u00e4ckt f\u00f6rflag om neds\u00e4ttning godtg\u00f6relse till direktionkn revisor och ombudsman ha direktion icke anse b\u00f6ra afgifwa n\u00e4got yttrande utan ware den l\u00e4mplig att bolagsst\u00e4mma sjelf be i\u00e4mde s\u00e4 som den finna f\u00f6r bolag st\u00e4llning bra och tjenlig",
            "start": 162,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jonsered fabrik aktiebolag kontor h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 30 november 18\u00f65 12 p\u00e5 dag f\u00f6r behandling af en i bolagsordning 22 n\u00e4mda \u00e4rende",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "\u00f6rebro badbass\u00e4ngsaktiebolag ha i ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid ansvarsfrihet bevilja styrelse som omv\u00e4lja",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4da till lagtima bolagsst\u00e4mma onsdag den 5 n\u00e4stkommande juni klocka tolf p\u00e5 dag",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af nordvestra sk\u00e5ne sockerfabriks aktiebolag vid extra bolagsst\u00e4mma denna dag fatta beslut varda delegarne uti sagd aktiebolag h\u00e4rmed kalla att sammantr\u00e4da \u00e5 hotell thor i engelholm m\u00e5ndag den 27 instunda december klocka tolf p\u00e5 dag till extra bolagsst\u00e4mma som nar att forts\u00e4tta behandling och afg\u00f6rande af de \u00e4rende hvilka vid den ordinarie bolagsst\u00e4mma den 25 sistliden september af f\u00f6rekomma anledning icke blefvo afgjorda",
            "start": 350,
            "end": 364
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslag sorn framkomma i anledning af \u00e5terremiss fr\u00e5n sen bolagsst\u00e4mma hvilket i sig ordning grunda sig p\u00e5 en anf\u00f6rande af riksdagsman jan eliasson lyda i hvad ang\u00e5 39 s\u00e5lunda fjerde klass \u00e5s\u00e4tta 10 procent f\u00f6rh\u00f6jning",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i handelsf\u00f6reningeos lokal i h\u00e4rvarande b\u00f6rshus tisdag den 19 november 1895 12 p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "inl\u00f6sa enligt bolagsst\u00e4mma beslut kupong f\u00f6r 1885 med en krona genom bolag kassaf\u00f6rvaltare bokhandlare appeltofft",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i falun \u00e5 bergsagets sessionssal m\u00e5ndag den 10 juni 1895 lie m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "al mo to molin a i eril v\u00e4gsa ktteliulags styrelse ha heslutit att vid en blifvande extra bolagsst\u00e4mma f\u00f6resl\u00e5 bolag att med begagna af den anbud som af aktieegarne i cimbrishamn tomelillabanan g\u00f6ra \u00f6rn \u00f6fverl\u00e5telse af denna de aktie ink\u00f6pa sistn\u00e4md bana och ombygga densamma till \u00f6fverensst\u00e4mmelse med malm\u00f6 tomelillabanan normalsektion",
            "start": 89,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "man ha v\u00e4nta en ovanlig skarp och h\u00e4ftig opinionsyttring vid sen bolagsst\u00e4mma och att ansvarsfrihet icke skola bevilja f\u00f6rr \u00e4n kr",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "delcgarne uti aktiebolag vesternorrlands l\u00e4n tr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6rening kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 landtstatshuset i hern\u00f6sand fredag den 31 innevarande maj klocka 12 p\u00e5 dag",
            "start": 83,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "aktieegarne i \u00f6rn kalla h\u00e4rmed till bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i handelsf\u00f6rening lokal \u00e5 h\u00e4rvarande b\u00f6rshus l\u00f6rdag den 25 innevarande maj 1 m dervid till behandling f\u00f6rekomma liqvidatorernas slutredog\u00f6relse samt revisor ber\u00e4ttelse",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "artikel utmynna i en fordran p\u00e5 utlysande af en extra bolagsst\u00e4mma hvarvid man skola g\u00e5 till botten med all tvifvelaktig transaktion ocb utreda all f\u00f6riustbringande f\u00f6rstr\u00e4ckning sig till firma eller mot obligation ocb hvarigenom skola kunna nr styrelse krets utesluta all en medlem som medverka till kris",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6rskingring i hammenh\u00f6g fr\u00e5n hammenh\u00f6g telegrafera den 7 d vid extra bolagsst\u00e4mma med ingelstads och jerrestads h\u00e4rad brandstodsbolag f\u00f6redra fr\u00e5ga \u00f6rn medlemmarne vilja bidra till bet\u00e4cka af den brist i bolag kassa samma kr",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "mellersta sverige varuf\u00f6rs\u00e4kringsbolag ha i l\u00f6rdag bolagsst\u00e4mma i katrineholm d\u00e4rvid full ansvarsfrihet bevilja f\u00f6r sen brandstods\u00e5ret",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "h\u00e4rgdsh\u00f6fding n str\u00e5hle s\u00f6ka dervid liksom tillf\u00f6rene visa att en b\u00e5da bolag br\u00e5vikens \u00e5ngb\u00e5tsbolag och br\u00e5vikens \u00e5ngb\u00e5tsakriebolag \u00e4ro tv\u00e4nne skild bolag hvilket svaraadeombudet h\u00e4radsh\u00f6fding schillberg i inlemuad skrifvelse bestrida st\u00f6dja sig p\u00e5 en vid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra protokoll",
            "start": 255,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bank lokal h\u00e4rst\u00e4des torsdag den 5 n\u00e4sta december 12 middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun l\u00f6rdag den 8 februari 1896 1 eftermiddag f\u00f6r att besluta \u00f6fver af styrelse v\u00e4cka f\u00f6rslag \u00f6rn ink\u00f6p af liten \u00e5ngb\u00e5t f\u00f6r trafik \u00e5 sj\u00f6 runn",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "landskrona esl\u00f6fs j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag ha vid i m\u00e5ndag h\u00e5lla extra bolagsst\u00e4mma definitiv besluta teckna aktie f\u00f6r kr",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "bergslag jernv \u00e4ga saktiebolag ha i bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma i f\u00f6rening lokal i gefle l\u00f6rdag den 1 n\u00e4stkommande juni 2 m",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6reg\u00e5ende sammantr\u00e4de den lie april \u00e5 besl\u00f6to fullm\u00e4ktig som bekant med 9 r\u00f6st mot 7 att till spritbolag h\u00f6rande skola \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s f\u00f6lja f\u00f6rslag till best\u00e4mmelse i bolagsordning att vid ledighet i bolag magistrat skola anm\u00e4la f\u00f6rh\u00e5llande hos stadsfullm\u00e4ktige som utse annan bolagsman i den afg\u00e5ngnes st\u00e4lle att magistratsperson skola genom styrelse f\u00f6rsorg kalla till bolagsst\u00e4mma och styrel sens sammantr\u00e4de och d\u00e4rvid \u00e4ga att i \u00f6fverl\u00e4ggning men ej i beslut delta samt att f\u00f6rest\u00e5ndare eller annan i bolag tj\u00e4nst vara person ej f\u00e5 vara bolagsman",
            "start": 372,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor malmtorgsgatan nr 5 tisdag",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "anbud \u00e5 f\u00f6rhyrning af f\u00f6rening byggnad b\u00f6ra till styrelse ingifvas inom \u00e5tta dag f\u00f6re sammantr\u00e4de inom hvilken tid jemv\u00e4l f\u00f6rslag af lott afsedt att behandla \u00e5 bolagsst\u00e4mma enligt f\u00f6rening stadgar skola vara till styrelse ingi fvet",
            "start": 159,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den \u00e4ndam\u00e5l som uti g\u00e4lla bolagsordning omf\u00f6rm\u00e4la varda del\u00e4gare uti kristianstad immelus j\u00e4mv\u00e4gsaktiebolag h\u00e4rmed kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 l\u00e4nsresidens h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 23 instunda november 12 p\u00e5 dag",
            "start": 139,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "kalla till urtima bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell i finspong m\u00e5ndag den 5 n\u00e4stkommande augusti 5 m f\u00f6r att fatta beslut med anledning af v\u00e4cka fr\u00e5ga om jernv\u00e4g f\u00f6rs\u00e4ljning",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "\u00e4rende som f\u00f6rekomma vid bolagsst\u00e4mma skola lurteckning h\u00e5lla tillg\u00e4ng ig f\u00f6r aktieegarne liten \u00e5tta dag f\u00f6rut en stadgande hvilket enligt tali \u00e5sigt iade on\u00f6dig binda i v\u00e4g f\u00f6r st\u00e4mma att behandla sen inkomma \u00e4rende",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "varda h\u00e4rmed kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus i uddevalla tisdag den 7 instunda maj kl 2 m f\u00f6r att behandla en i 36 bolagsordning angifna \u00e4rende",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "meddelande till aktieegarne kung\u00f6ra i man af ort tidning 2 g\u00e5ng kallelse till bolagsst\u00e4mma g\u00e5ng f\u00f6ga 14 dag f\u00f6re st\u00e4mma",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "landskrona esl\u00f6fs jornv\u00e4gsaktiebolag ha vid i deg h\u00e5lla extra bolagsst\u00e4mma definitiv besluta teckna aktie f\u00f6r kr",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "j\u00f6nk\u00f6ping litografisk aktiebolag ha \u00e5 bolagsst\u00e4mma i m\u00e5ndag besluta att fr\u00e5n n\u00e4sta m\u00e5nad ing\u00e5ng utarrendera hel den stor aff\u00e4r till den nuvarande disponent evald schmidt jemte hr john rendahl i j\u00f6nk\u00f6ping",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "att jag som revisor ej h\u00e4rmed kunna l\u00e5ta jag vara p\u00e5taglig och finna sig styrelse ocks\u00e5 f\u00f6ranl\u00e5ten att i februari m\u00e5nad f\u00f6rlida \u00e5r l\u00e5ta den jourhafvande direkt\u00f6rskap upph\u00f6ra att funktionera samtidig med att innehafvare af densamma vid den d\u00e5varande bolagsst\u00e4mma afg\u00e5 ur styrelse",
            "start": 248,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "styrelse bemyndiga att sjelf eller genom utse medlem tr\u00e4ffa f\u00f6rbereda aftal och f\u00f6rbindelse med jernv\u00e4gsstyrelsen som lund stad betr\u00e4tfande fr\u00e5ga \u00f6rn h\u00e4rvarande bang\u00e5rd flyttning och dervid uppkomma \u00e4rende all med f\u00f6ruts\u00e4ttning af bolagsst\u00e4mma slutlig pr\u00f6fning och bekr\u00e4ftelse",
            "start": 230,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 charlottenberg m\u00e5ndag den 8 juli lie m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegarne nti krim kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 hr konsul adolph meyer kontor h\u00e4r tisdngen den 6 aug",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor onsdag den 10 denna kl 12 p\u00e5 dag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "aktiebolag stockholm praket fiska hush\u00e5llsskola ha den 19 denna ordinarie bolagsst\u00e4mma i skola lokal 15 i jabobsbergsgatan",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "half 2 e m \u00e5rssammantr\u00e4de med norrk\u00f6ping fabriksf\u00f6rening b\u00f6rs 2 extra bolagsst\u00e4mma med mekanisk verkstad vulcan \u00e5 den kontor",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 handelsf\u00f6rening lokal i g\u00f6teborg tisdag dtu 4 n\u00e4stkommande jani 6 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 enskild bank i venersborg lokal l\u00f6rdag den 28 maj 1898 12 midd",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "m\u00e5ndag den 21 innevarande december 2 forts\u00e4tta den fr\u00e5n den 3 denna ajourtinnerade bolagsst\u00e4mma med ryssby socken brandstodsbolag \u00e5 ryssby g\u00e4stgifvareg\u00e5rd",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "kommunalst\u00e4mma h\u00e5na \u00e5 vanlig st\u00e4lle b\u00f6ndag den 9 juli efter gudstj\u00e4nst slut f\u00f6r val om s\u00e5 \u00f6nska af sockenombud att delta i ordinarie bolagsst\u00e4mma med del i l\u00e4n b\u00e5da brandstodsbolag",
            "start": 132,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell garni l\u00f6rdag den 30 denna 12 p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla att sammantr\u00e4da till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 \u00f6fre k\u00e4llarelokalen b\u00e4rst\u00e4des fredag den 1 n\u00e4stkommande november 6 m d\u00e5 bland annan f\u00f6rekomma s\u00e5n \u00e4rende sorn omf\u00f6rm\u00e4la i 21 af bolag stadgar",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den torde vara att anteckna att all beslut p\u00e5 denna bolagsst\u00e4mma fatta enh\u00e4llig och att n\u00e5gon diskussion stridig intresse emellan rese f\u00f6rekomma",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed m\u00e5 nu vara huru som g\u00e4rna men egendomlig f\u00f6refalla den likv\u00e4l att den nuvarande styrelse som f\u00f6rklara sig vara bereda att vid den blifvande bolagsst\u00e4mma eventuell afg\u00e5 icke afvakta denna skrifver",
            "start": 146,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6te borg \u00e5 herre \u00e5gren wemyss kontor torsdag den 25 april n\u00e4stkommande lie m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "j kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 verk j stadskontor l\u00f6rdag den 16 n\u00e4stkommande no vember 4 eftermiddag",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla med delegame n\u00e4sta l\u00f6rdag d\u00e5 till behandling f\u00f6rekomma fr\u00e5ga om \u00e4ndring i bolagsordning",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga \u00f6rn arvode till styrelse verkst\u00e4llande direkt\u00f6r och revisor f\u00f6resl\u00e5 att samma belopp som af 1902 \u00e5r bolagsst\u00e4mma best\u00e4mma \u00e4fven i \u00e5r m\u00e5 utg\u00e5",
            "start": 107,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "s\u00e5som ombud att under n\u00e4sta \u00e5r f\u00f6ra kommun talan vid bolagsst\u00e4mma med mora v\u00e4nern j\u00e4rnv\u00e4gsbolag v\u00e4lja joh",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n l\u00e5ff\u00f6rs\u00e4hringsbolaget och allm\u00e4n xaff\u00f6rs\u00e4kringsbolagets kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 h\u00f6tel continental i stockholm onsdag den 17 april 3 m",
            "start": 83,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "sedan en af en f\u00f6r \u00e5r 1895 utse ordinarie styrelseledamot i fr\u00f6vifors pappersbruk aktiebolag1 f\u00f6rklara sig f\u00f6rhindra att motta uppdrag kalla h\u00e4rmed delegarne 1 n\u00e4mna bolag till extra bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 2 n\u00e4stkommande februari 2 m \u00e5 vice h\u00e4radsh\u00f6tdiogen hilmer alm\u00f6ns kontor vestm hamngatan 2 h\u00e4rst\u00e4des i och f\u00f6r erforderlig supplebicntsval",
            "start": 182,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "vid \u00f6ppnande af valprotokoll till fullm\u00e4ktig och suppleant vid blifvande bolagsst\u00e4mma f\u00f6r presterskap och befunnos r\u00f6st hafva s\u00e5 utfalla att prost c pettersson blifvit v\u00e4lja till fullm\u00e4ktig med 84 r\u00f6st och kyrkoherde c",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor h\u00e4rst\u00e4des fredag den 31 instunda maj 1 eftermiddag",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hofr\u00e4tt f\u00f6rklara n\u00e4mligen att en\u00e4r beslut vid bolagsst\u00e4mma med dciegarne uti bolag den 25 juli 1893 hvarigenom f\u00f6rcskrifvits uttaxering af tillskott icke kunna jemlikt bolag reglemente f\u00f6r k\u00e4rande sisom de i bolag medf\u00f6ra skyldighet lemna tillskott till fylla af annan bolag penningbrist ia dea sorn f\u00f6rsnledt af brandskada tima under tid d\u00e5 k\u00e4rande ha egendom hos bolag f\u00f6rs\u00e4kra eller att g\u00e4lda s\u00e5n tillskott annorledes \u00e4n med belopp som geoom brist rcglementsenliga f\u00f6rdelning \u00e5 derf\u00f6r ansvarig bolagadelegare befinna r\u00e4tteligen \u00e5 k\u00e4rande sig bel\u00f6pa men utredning i ber\u00f6ra h\u00e4nseende icke blifvit pr\u00f6fva hofr\u00e4tt r\u00e4ttvis att med upph\u00e4fvande af motv\u00e5djade utslag ogilla svarande talan samt f\u00f6rpligta de ers\u00e4tta k\u00e4rande kostnad i lake",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 dr\u00e4tselkammare sessiousrum i hern\u00f6sand tisdag den 31 instunda mars 1 m hvarvid med anledning af att bolag \u00e5ngare wilhelm b\u00f6hss under f\u00f6rliden \u00e5r g\u00e5 f\u00f6rlora jemv\u00e4l fr\u00e5ga \u00f6rn bolag uppl\u00f6sning f\u00f6rekomma och erinra aktieegarne \u00f6rn f\u00f6reskrift i 12 af bolagsordning",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "till ombud f\u00f6r husby socken vid blifvande bolagsst\u00e4mma med delegarne i kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag v\u00e4lde \u00e5 kommunalst\u00e4mma den 19 d komminister es",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "till ombud j\u00e4mte suppleant att bevaka stad r\u00e4tt vid innevarande \u00e5r bolagsst\u00e4mma med s\u00f6dra dal j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag v\u00e4lja r\u00e5dman a lindgren rida",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "aktiebolag ha i l\u00f6rdag bolagsst\u00e4mma hvarvid styrelse och revisor val f\u00f6rekommo",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "industripalatset woro i m\u00e4ndags eftermiddag kalla till extra bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att afhandla bolag ekonomisk st\u00e4llning samt f\u00f6r wal af styrelseledamot",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "st\u00e4lle vid ordinarie bolagsst\u00e4mma den 8 maj 1896 till ledamot i styrelse blifvit inv\u00e4lja handlande lars johan lundgren och akademisekreterare johan otto ernberg att ledamot af styrelse d",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma disposition finna en belopp af kr",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "komma att anta vid bolagsst\u00e4mma i stockholm denna vecka men hel s\u00e4ker bli den ingen de mar\u00e9",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "delegaru uti aktiebolag gripen kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor m\u00e5ndag den 30 december innevarande \u00e5r klocka lie f\u00f6rmiddag f\u00f6r att besluta ang\u00e5ende inl\u00f6sen af bolag hembjuda aktie",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "delegare i pite\u00e5 tingslag brandstodsbolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma i sockenstuga i pite\u00e5 gammal stad s\u00f6ndag ben 24 n\u00e4stkommande mar\u00f6 efter gudstjenst slut hwarwid uppr\u00e4ttadt f\u00f6rslag till ny brandstodsrcglemente f\u00f6rel\u00e4gga st\u00e4mma till granstning hwilket f\u00f6rstag till desi hos underteckna vara tillg\u00e4nglig att p\u00e5se",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "dylik stor bolag i london bolagsst\u00e4mma upplysa den nyligen att bolag under sen r\u00e4kenskaps\u00e5r utbetala omkring tre million krona p\u00e5 grund af d\u00f6dsfall som f\u00f6rorsaka af influenza",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 gross herr viktor elfversons kontor fredag den 2 n\u00e4stkommande april 1 42 kalmar den 16 mars 1897",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "aktieegarne uti bottnisk \u00e5ngfartyg aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell i haparanda torsdag den 13 instunda juni 5 in",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma i kalmar \u00e5 bolag kontor s\u00f6dra l\u00e5nggatan 30 torsdag den 14 november 12 midd f\u00f6r slutbehandling af den vid ordinarie bolagsst\u00e4mma den 28 september gilla f\u00f6rslag till \u00e4adring af bolag stadgar",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ny aktiebolag sora eger saltviks s\u00e5gverk vid hudiksvall ha enligt p\u00e5 bolagsst\u00e4mma besiutit sia uppl\u00f6sning",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslag som h\u00e4rom v\u00e4cka bi emellertid vid bolagsst\u00e4mma med jernv\u00e4g delegare afslag och n\u00e5gon f\u00f6rhoppning att en ny f\u00f6rslag i samma riktning skola vinna eli bra \u00f6de f\u00f6refinnas icke d\u00e5 en m\u00e5ngen aktie i karlskrona vexi\u00f6 jernv\u00e4g nu mura egas af person hvilka sakna intresse f\u00f6r karlskrona stad utveckling",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6r i l\u00f6rdag den i en f\u00f6reg\u00e5ende nummer i korthet omtala skrifvelse med f\u00f6rslag till betyda \u00e4ndring i kristianstad enskild bank organisation som komma att behandla vid bolagsst\u00e4mma i n\u00e4sta m\u00e5nad vara underteckna och till bank styrelse inlemna af verkst\u00e4llande direkt\u00f6r i helsingborg sockerfabriksaktiebolag m sommelius i egenskap af lottegare i bank",
            "start": 167,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "aktie kalla h\u00e4rigenom till extra bo lagsst\u00e4mma \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal i kalmar onsdag den 20 april 1898 xi f\u00f6r f\u00f6rnya pr\u00f6fning af den vid sista ordinarie bolagsst\u00e4mma anta f\u00f6rslag till s\u00e5n \u00e4ndring i bolagsordning 2 att bolag m\u00e5 bes\u00f6rja trafik jemv\u00e4l \u00e5 annan egare tillh\u00f6rig jernv\u00e4g inom kalmar l\u00e4n och erinra att f\u00f6ga 3 lt t af hel aktiekapital m\u00e5ste f\u00f6r \u00e5stadkomma af giltig beslut \u00f6rn \u00e4ndring i bolagsordning vara vid st\u00e4mma representeradt",
            "start": 159,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "motion \u00f6rn indragning af den vid sista bolagsst\u00e4mma inr\u00e4tta kommissionsanstalten m m trenne delegares framst\u00e4llan \u00f6rn ers\u00e4ttning f\u00f6r lida sm\u00e4rre r\u00e4ntef\u00f6rlust af f\u00f6rra \u00e5r herre revisor v\u00e4cka f\u00f6rslag ang\u00e5 utvidgning af f\u00f6rening hus granskningsn\u00e4mnd till bolagsst\u00e4mma afgifna ber\u00e4ttelse ber\u00e4ttelse \u00f6rn revision af f\u00f6rening f\u00f6rvaltning och r\u00e4kenskaper f\u00f6r sistf\u00f6rflutna \u00e5r go ang\u00e5ende \u00e5lderstill\u00e4gg till bitr\u00e4da ombudsman samt best\u00e4mma af l\u00f6n till kass\u00f6r samt",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "helsingborg landskrona esl\u00f6fs j\u00e4rw\u00e4gsaktiebolag ha wid i m\u00e4ndags h\u00e4ll extra bolagsst\u00e4mma definitiv besiutit att teckna aktie f\u00f6r kr",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla uti handelsf\u00f6rening lokal i h\u00e4rvarande b\u00f6rshus onsdag deri 19 juni 1895 lie f\u00f6rmiddag f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga och besluta ang\u00e5ende \u00e4ndring af bolagsordning och \u00f6kning af bolag aktiekapital",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "till ombud vid bolagsst\u00e4mma med kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag v\u00e4lja ingeni\u00f6r r henschen och hemmans c",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som komma att h\u00e5lla p\u00e5 mora hotell l\u00f6rdag den 27 januari 12 p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i stockholm kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 25 april 1895 10 m \u00e5 bolag kontor sm\u00e5landsgatan 30",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "i anledning af hasselquistska falsarium besluta bolagsst\u00e4mma att f\u00f6resl\u00e5 hypotekskassa att utaf denna belopp utdebitera p\u00e5 f\u00f6rening medlem kr",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma p\u00e5 bolag kontor l\u00f6rdag den 80 innevarande mars 1",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma bank lokal torsdag den 4 n\u00e4stinstundande april klocka 10 f\u00f6rmiddag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "sammankalla enligt bolagsordning 13 till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 18 jani 1895 1 m nti handelsf\u00f6rening lokal i b\u00f6rebyggnaden i g\u00f6teborg",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "del uti norrk\u00f6ping hotel aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma 1 bolag",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "fastst\u00e4lt bolagsordning f\u00f6r \u00f6stra blekinge jern v\u00e4gsaktiebolag kalla de som i simma ma bolag teckna aktie till bolagsst\u00e4mma \u00e5 l\u00e4nsstyrelse i karlskrona sessionsrum l\u00f6rdag den t\u00f6 n\u00e4stkommande december klocka 1 f\u00f6r val af styrelse och revisor m m karlskrona den 18 november 1896",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "\u00e5 kommunalst\u00e4mma i m\u00e5ndag v\u00e4lja ordf\u00f6rande till ombud vid bolagsst\u00e4mma med l\u00e4n h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsbolag",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "delegarne i ljunggren verkstad aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 verkstad kontor l\u00f6rdag den 18 in\u00e5t",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "aktie i k\u00f6ping mekanisk verkstad aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i hus as 27 liten nygatan i stockholm torsdag den 25 april 1895 3 m",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 malm\u00f6 b\u00f6rs l\u00f6rdag den 18 maj 1895 12 middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "leorgv\u00e4ks aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma vid borgvik fredag den 12 n\u00e4stkommande juli k",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "pris \u00e5 byggnadsvirke best\u00e4mma lika med 1893 \u00e5r bolagsst\u00e4mma beslut n\u00e4mligen f\u00f6r timmer af 16 aln l\u00e4ngd 22 kr",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "af utdelning f\u00f6r \u00e5r ajournera bolagsst\u00e4mma till tid sorn enligt uppdrag komma att kung\u00f6ra af direktion",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "moman kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg \u00e5 herr th ahrenbergs kontor tisdag den 10 december 1895 m g\u00f6teborg den 21 november 1895",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "kallis till lsgtima bougnst\u00e5mnoa \u00e5 v\u00e4rdshus i finspong l\u00f6rdag den 15 n\u00e4stkommande lini 1 m aktie eom vilja \u00e5 bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra tali vara",
            "start": 108,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "i kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma i jernv\u00e4gshotellet vid storvik torsdag d",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "karlanda socken brandstodsbolag ha den 28 denna bolagsst\u00e4mma \u00e5 hvilken kassaf\u00f6rvaltare och styrelse bevilja full ansvarsfrihet",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "med 17 i bolagsordning b\u00f6ra de aktieegaresom vilja ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt under lopp af tre dag f\u00f6re bolagsst\u00e4mma mot erh\u00e5llaude afr\u00f6stpoieit deponera aktie bo aktiebolag stockholm handelsbank 4 kornhamstorg eller ock vid st\u00e4mma f\u00f6rete s\u00e5n bevis som ofvanskrifne f\u00f6reskrifver",
            "start": 93,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den n\u00e4sta september 2 \u00e5 advokatfirman friman carlanders kontor i hus 31 vid kungsgatan h\u00e4r i stad",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "p\u00e4pekade l\u00e4mplighet af att uppfljuta sr\u00e4gan n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma till hwilken styrelse lunde s\u00e4 i uppdrag att utarbeta f\u00f6rflag till \u00e4ndring med anledning hwaras motion\u00e4r p\u00e4pekade att i 64 \u00e4swen b\u00f6rtie inrycka ny moment deri f\u00f6rbud utf\u00e4rda mot eldning med darr och halm samt att endast l\u00f6swed stenkol och cores skola f\u00e4 an w\u00e4ndas",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 28 mars 1896 5 m \u00e5 stadshuset i vester\u00e5s",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "aktiebolag industripalatset ha i fredag extra bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att dels v\u00e4lja verkst\u00e4llande direkt\u00f6r samt tv\u00e5 ledamot i styrelse i st\u00e4ll f\u00f6r en f\u00f6rut afg\u00e5ngna och dels besluta om bolag ekonomisk angel\u00e4genhet",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "lottegare i g\u00f6teborg enskild kank kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bank hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 13 mars 1895 12 p\u00e4 dag",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolag mejerilokal l\u00f6rdag den 28 i denna m\u00e5nad 12 midd",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ny i kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma reymersholm l\u00f6rdag den lie maj 1895 5 efterm",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma p\u00e4 kufvudredarens herr konsul adolph meyer kontor fredag den 15 november 1 m d\u00e5 i enlighet med p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma den 6 aug",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "trafikaktiebolag gr\u00e4ngesberg oxel\u00f6sund ha i tisdag bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotel continental i stockholm",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "stockliolsns elektrisk behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 26 mars 1895 m i stockholm enskild bank lokal liten nygatan 27",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun l\u00f6rdag den 14 instunda november 7 m f\u00f6r att besluta ang\u00e5ende anl\u00e4ggning af accumulatorer vid bolag verk och \u00f6rn anskaffa af medel f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "delegarne i svedala sockerfabriks aktiebolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma i svedala \u00e5 sockerfabrik kontor l\u00f6rdag den 24 augusti 1 m f\u00f6r att besluta \u00f6rn den fr\u00e5n ordinarie bolagsst\u00e4mma man hvilande f\u00f6rslag \u00f6rn inteckning i bolag egendom",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "delegarne i nybro s\u00e4fsj\u00f6str\u00f6ms ny behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des torsdag deli 29 innevarande maj 10 lin",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "20 lie m kretsbolagsst\u00e4mma i sockenstuga hvarvid bolagsman inom asarum kalla att sammantr\u00e4da f\u00f6r f\u00f6lja \u00e4rende 1 val af kretsombud att \u00f6fvervara lagtima bolagsst\u00e4mma i karlskrona den 5 dec",
            "start": 151,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i k\u00e4fvesta m\u00e5ndag 29 april lie m styrelse",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegarne i aktiebolag indnstripalatset ha i fredag forts\u00e4tta bolagsst\u00e4mma under kamrer berg ordf\u00f6randeskap",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "om kalmar stad f\u00e5 herrska wib bolagsst\u00e4mma men den l\u00e4te sig bock ej g\u00f6ra",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende fabriksdrift upptagande upplysa hr \u00f6 att derom skola besluta vid bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg den 10 maj och till\u00e4de att han tro att om den uppta den blefve i liten skala",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "stad r\u00f6stegande innev\u00e5nare kalla till allm\u00e4n r\u00e5dstuga inf\u00f6r magistrat tisdag den 31 maj 10 m f\u00f6r val af ledamot och suppleant i \u00e5r taxeringsn\u00e4md \u00e4fvensom af ombud att \u00e5 stad v\u00e4gnar n\u00e4rvara och den talan f\u00f6ra vid blifvande bolagsst\u00e4mma med delegarne i s\u00f6dra dal j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag",
            "start": 221,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "hesslcbolms jernv\u00e4gsaktieholag ha p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma den 13 d utan diskussion definitiv besluta att teckna ak tia f\u00f6r kr",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "till handelsregister tor norrk\u00f6ping vara anm\u00e4ldt 1895 den 1 april att hall enligt beslut vid bolagsst\u00e4mma den 2 och 23 februari 1895 blifvit uppl\u00f6sa 1895 den 6 april att styrelse f\u00f6r rederiaktiebolag \u00f6stersj\u00f6n val \u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma den 16 mars 1895 utg\u00f6ra af bryggare john nystr\u00f6m och ingeni\u00f6r johan christian leonard billing i norrk\u00f6ping samt sj\u00f6kapten manfred svenson i p\u00e5skallavik af hvilka den f\u00f6ratn\u00e4mde ensam teckna bolag firma u n 1895 den 8 april att hustru hilda sofia alvin \u00e4mna under firma hilda alvin idka handel med f\u00e5rdiegjorda kappa och tyg 1895 den 10 april att hustru carolina wilhelmina aspling \u00e4mna under firma c aspling idka handelsr\u00f6relse och agenturaff\u00e4r samt att carl blomqvist \u00e4mna neder firma carl blomqvist idka handel med l\u00e4dervara m m",
            "start": 225,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "westerbotten cnstilda bank bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i l\u00f6rdag i ume\u00e5",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i h\u00e5stad \u00e5 hotell m\u00e5ndag den lie n\u00e4stkommande mars kl itali 6 m",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5 bolagsst\u00e4mma hvilande f\u00f6rslag ang\u00e5 arvode \u00e5t styrelseledamot anta mi p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att arvode komma att utg\u00e5 f\u00f6r 12 sammantr\u00e4de hvarje \u00e5r och till h\u00f6g 5 ledamot vid hvarje sammantr\u00e4de med 20 kr",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "aktiebolag g\u00f6teborg k\u00f6pmansbank ha vid i h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma bevilja styrelse ansvarsfrihet f\u00f6r f\u00f6rvaltning under fjor\u00e5ret",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "mars i oskarshamn som f\u00f6rs\u00e4lja sig \u00e5ngare mars f\u00f6r krona bekr\u00e4fta p\u00e5 bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag sig f\u00f6rut fatta beslut att uppl\u00f6sa bolag och utdela bolag tillg\u00e5ng bland aktie\u00e4gare",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "oly elisfalls f\u00f6rs\u00e4kring bolag fylgia ha den 2 denna ordinarie bolagsst\u00e4mma under \u00f6fverdirekt\u00f6r sidenbladhs ordf\u00f6randeskap hvarvid besluta att i enlighet med styrelse af revisor tillstyrka f\u00f6rslag utaf den f\u00f6rfluten \u00e5r beh\u00e5llning kr",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "lokaltidning b\u00e5de aff\u00e4rsman och den intressera kommunalman erh\u00e5lla k\u00e4nnedom \u00f6rn all aff\u00e4rsf\u00f6retag auktion f\u00f6rs\u00e4ljning bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4de fatta allm\u00e4n beslut m m som f\u00f6r de \u00e4ro af stor och n\u00e4ra betydelse",
            "start": 117,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "herre delegare behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i stockholm onsdag den 8 maj 12 middag \u00e5 herre joh",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i handelsf\u00f6rening lokal i h\u00e4rvarande b\u00f6rshns tisdag den 19 november 1895 12 p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kunna enligt i dag vid bolagsst\u00e4mma tattadt beslut p\u00e5 sig lott vid bank samtlig kontor uppb\u00e4ra utdelning l\u00f6r 1894 med trettiosex 36 krona tor hvarje lott mot aflernnande af utdelningskupong 1 t\u00f6rsedd med lottegarens qvitto",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma p\u00e5 herre i lilljequist so kontor skeppsbron 1 tisdag den 5 instunda mars 12 p\u00e4 dag d\u00e5 utom i bolagsordning f\u00f6reskrifna \u00e4rende fr\u00e5ga f\u00f6rekomma \u00f6rn bemyndigande f\u00f6r styrelse att f\u00f6rs\u00e4lja bolag \u00e5ngare",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kallna h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i g\u00f6teborg onsdag dea 22 maj 2 m",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma k bolag kontor i link\u00f6ping 1 redayeii den 9 nasta augasti 3 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 vanlig st\u00e4lle tisdag den 30 d 5 m g\u00f6teborg den 5 april 1895",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "livf\u00f6rs\u00e4kringsaktiebolag thale ha den 3 denna ordinarie bolagsst\u00e4mma i stockholm under professor frih",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "med brandstodsbolag f\u00f6r kalmar l\u00e4n fastland h\u00e5lla i ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal under ordf\u00f6randeskap af friherre \u00f6hr",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "del\u00e4game i falu tegelv\u00e4rksaktiebolag ha itorsdags m ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell under direkt\u00f6r herdins ordf\u00f6randeskap sedan styrelse och revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6redra bevilja styrelse full och tacksam ansvarsfrihet f\u00f6r 1902 \u00e5r f\u00f6rvaltning och r\u00e4kenskaper",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i bank lokal onsdag den 27 mars 1895 5 m",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "att \u00e5terstod reservera till disposition enligt bolagsst\u00e4mma beslut",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00f6str\u00f6m fischer fabriksaktiebolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor onsdag den 29 maj 1895 1 m",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vesterg\u00f6tland g\u00f6teborg jernv\u00e4g kalla j\u00e4mlik lie i s\u00e4ga bolagsordning h\u00e4rigenom aktie\u00e4gare i denna bolag till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla den 14 januari 1897 1 p\u00e5 dag \u00e5 handelsb\u00f6rsens lokal h\u00e4rsl\u00e4des",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "delegarne i kopparberg l\u00e4nn h\u00e4stiors\u00e4kringsbolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun l\u00f6rdag den 27 augusti 1898 5 m falun den 2 aug",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "aktiebolag f\u00f6r elektrisk anl\u00e4ggning ha i m\u00e5ndag bolagsst\u00e4mma hvarrid f\u00f6rslag f\u00f6religga till bola gets uppl\u00f6sning och f\u00f6rs\u00e4tta i likvidation",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "delegarne i albert kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 herre forsblad str\u00f6mberg kontor tisdag den 26 mars 1895 6 m g\u00f6teborg den 4 mars 1895",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "helsingborg gummifabriksarktietiolag besluta i l\u00f6rdag vid h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma en utdelning af 10 proc eller 60 kr",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "delegarnei nybro s\u00e4fsj\u00f6str\u00f6ms niya jernviigsaktiebolag behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 28 n\u00e4stkommande maj 6 kalmar i april 1901",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "den till 28 denna utlysa bolagsst\u00e4mma komma v\u00e4l att gifva klarhet i sak",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal i kalmar onsdag den 17 inse",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bergm\u00e4stareg\u00e5rden i filipstad fredag den 14 n\u00e4stkommande juni 5 m filipstad i april 1895",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell witt i kalmar l\u00f6rdag den 21 april 1900 5 kalmar den 29 mars 1900",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "del kalla till bolagsst\u00e4mma i \u00f6rebro bo ryttm\u00e4stare hr fredrik cassel torsdag den 31 oktober 1895 lie m",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "bolag aktie kalla h\u00e4rmed lill ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 19 innevarande april a m \u00e5 k\u00e4llare pelikan 1 upp",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "aktie kalla \u00e5nyo till extra bolagsst\u00e4mma den lie november",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "aktieegarne i g\u00f6teborg bor\u00e5s jernv\u00e4gsaktiebolig kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 27 n\u00e4stkommande maj lie f\u00f6rmiddag i bergslagsbanan stationshus i g\u00f6teborg och erinra aktie som vilja bolagsst\u00e4mma bevista att i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med bolagsordning paragraf 29 f\u00f6re st\u00e4mma \u00f6ppando antingen hos skandinavisk kreditaktiebolag i g\u00f6teborg eller \u00e5 bergslagsbanan kontor derst\u00e4des genom bevis som af styrelse godk\u00e4nna eller genom aktiebref uppvisande styrka iunehafvandet af en aktie f\u00f6r hvilka han \u00f6nska f\u00f6ra talan",
            "start": 200,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell i haparanda onsdag den 12 juni 5 ni",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla ordinarie bolagsst\u00e4mma i kalmar \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal onsdag den 18 n\u00e4sta september 10 hvarvid f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma revisionsber\u00e4ttelse samt revisor hemst\u00e4llan om ansvarsfrihet f\u00f6r sistf\u00f6rfiutna brandstods\u00e4rs r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning val af ordf\u00f6rande och ledamot i direktion jemte suppleant val af revisor med suppleant och \u00e4mne af beskaffenhet att den ej kunna f\u00f6rutse",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "val af ombud f\u00f6r stad vid kalmar l\u00e4n \u00f6stra jernv\u00e4gsaktiebolags bolagsst\u00e4mma den 6 instunda augusti",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma i osbnrstr\u00f6m fredag den 5 april 1595 5 m",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "till kommun ombud vid n\u00e4sta \u00e5r bolagsst\u00e4mma v\u00e4lja med falun r\u00e4ttvik mora j\u00e4rnv\u00e4gsaktie bolag kronol\u00e4nsmannen j tellander och till han suppleant kyrkv\u00e4rd verkm\u00e4star anders jonsson med \u00f6sterdalarnes telefonakliebolag jones an i larsson i vikarbyn och verkm\u00e4star anders jonsson med korpral a elg som suppleant med dal ny brandstodsbolag n\u00e4mde man jones anders larsson och till han ers\u00e4ttare b\u00f6rja hana hansson samt med kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag handlande axel blomberg suppleant h l\u00e4nnberg",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "karpalunds sockerfabrik aktiebolag ha vid i dag h\u00e5lla talrik bes\u00f6ka bolagsst\u00e4mma med enh\u00e4llig ja besvara fr\u00e5ga \u00f6rn fabrik \u00e5teruppbyggande",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "viel val af ombud f\u00f6r deltagande i bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare i pr\u00e4sterskap och pupillkassa i stockholm i midt af n\u00e4sta september m\u00e5nad ha inom vexi\u00f6 stift utse konsistorienotarie g sundberg i vexi\u00f6 med 55 r\u00f6st samt till suppleant stadskomminister a holmberg i j\u00f6nk\u00f6ping med 34 r\u00f6st",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till forts\u00e4tta ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor bryggaregatan 12 onsdag den lie n\u00e4stkommande december 3 m hvarvid s\u00e5n fr\u00e5ga som vi bolagsordning 29 omf\u00f6rm\u00e4la komma att behandla",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "landskrona esl\u00f6fs jernv\u00e4gsaktiebolag ha vid i h\u00e5lla extra bolagsst\u00e4mma definitiv besluta att teckna aktie f\u00f6r kr",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i handelsf\u00f6rening lokal \u00e5 h\u00e4rvarande b\u00f6rs m\u00e5ndag den 29 april 1895 12 middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "till ombud f\u00f6r socken intressent i l\u00e4n brandstodsbolag att n\u00e4rvara vid blifvande bolagsst\u00e4mma i j\u00f6nk\u00f6ping v\u00e4lja hr frans peterson i aker med n\u00e4mndeman p",
            "start": 80,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag hufvudkontor onsdag den 6 n\u00e4stkommande mars kl 6 m g\u00f6teborg den 19 februari 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i g\u00f6teborg tisdag den 26 denna 2 m k\u00e4tt till talan vid bolagsst\u00e4mma tillkomma hvarje aktie som sig aktie d\u00e4rvid uppvisa eller sen dag kontor s\u00e4dant full eller sen dag f\u00f6rut f\u00f6re st\u00e4mma \u00e5 bolag igjort 0 b der\u00f6fver f\u00f6rete bevis 1 no edsvalla den lie november 1895",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma med westernorrlands \u00e4ngb\u00e4ts aktiebolag ha i l\u00f6rdag beflntat f\u00f6rs\u00e4lja \u00e4ngar nordstjerna f\u00f6r krona till en konsortium best\u00e4mma af hrr arhusiander hedberg \u00e4slund och nordling samt kapten cornell",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herr ernst odenius kontor 8",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "j\u00e4mlik paragraf 6 i bolagsordning sorn tillst\u00e4dja att den bolagsst\u00e4mma till komma r\u00e4tt att pr\u00f6fva \u00f6fverl\u00e5telse af lott i bank m\u00e5 kunna intill tid f\u00f6r n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma afst\u00e5 till central styrelse besluta st\u00e4mma att till styrelse \u00f6fverl\u00e4mna en dylik pr\u00f6fningsr\u00e4tt med f\u00f6rbeh\u00e5ll att \u00f6rn lott\u00e4gare vilja \u00f6fverl\u00e4mna sig sista eller enda lott s\u00e5n \u00f6fverl\u00e5telse skola af st\u00e4mma pr\u00f6fva och godk\u00e4nna",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla \u00e5 r\u00e5dhus i ume\u00e5 torsdag den 28 februari 1895 5 m",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "delegare kalla h\u00e4rmed lill bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell thor i engelholm l\u00f6rdag den 28 september 1895 lie j m hvarvid utom ordinarie \u00e4rende f\u00f6rekomma lo godk\u00e4nna af styrelse f\u00f6rslag till \u00e5tg\u00e4rd mot en delegare sorn ej full g\u00f6ra eina f\u00f6rbindelse 7",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "aktieegarne i carlskrona wexi\u00f6 jernv\u00e4g aktiebolag kalla h\u00e4rmed till bolagsst\u00e4mma \u00e5 jern v\u00e4gsbyr\u00e5n h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 8 juni 1895 4 m b\u00f6ra egare af till innehafvare st\u00e4ld aktie \u00f6rn han f\u00f6r denna vilja talan f\u00f6ra hafva densamma deponera i styrelse v\u00e5rd mot qvitto f\u00f6re 1 m samma dag",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma att h\u00e5lla \u00e5 stadshotell i kristinehamn l\u00f6rdag den 31 denna 12 so middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "28 mars 1892 best\u00e4mma till en tusen tv\u00e5hundra krona jemte sexhundra krona i bokf\u00f6ringsarvode och fri kost i bolag hush\u00e5ll samt slutligen att handelsaktiebolag vid extra bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 168,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "till extra ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 27 denna 3 m p\u00e5 kommanditbolag burman kontor 19 drottninggatan h\u00e4rst\u00e4des kalla h\u00e4rigenom aktieegare i s\u00f6rqvarns fabrik aktiebolag f\u00f6r att besluta ang\u00e5ende ifr\u00e5gas\u00e4tta f\u00f6r\u00e4ndring uti den med stockholm benmj\u00f6lsfabriks aktiebolag uppr\u00e4ttad arrendekontrakt",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare i aktiebolag ystad sockerraffinaderi ha i l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma i ystad",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 doktor philip lemans kontor h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 20 november 2 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den af sen b\u00e5da bolagsst\u00e4mma godk\u00e4nd f\u00f6rslag till \u00e4ndra lydelse af 37 i bolagsordning ha blifvit af stadf\u00e4stadt",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bank lmfvudkontor h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 13 mars 1s95 12 p\u00e5 dag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des fredag den 2 n\u00e4stkommande april 5 m och b\u00f6ra en som vid st\u00e4mma \u00f6nska f\u00f6ra talan f\u00f6re den b\u00f6rjan uppvisa sig aktiebref f\u00f6r anteckning",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "lie m ordinarie bolagsst\u00e4mma med holmens bruk och fabtiks aktiebolag den kontor",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ha bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 18 d 1 middag",
            "start": 2,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "skola j\u00e4rnv\u00e4g f\u00f6rs\u00e4ljning icke blifva af bolagsst\u00e4mma bifall f\u00f6rekomma till pr\u00f6fning en af styrelse f\u00f6r s\u00e5n fall framst\u00e4ldt f\u00f6rslag \u00f6rn konvertering af bolag obligationsl\u00e5n",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "hur del af vinst som verkligen komma att utdela f\u00e5 den blifvandeubolagsst\u00e4mman ubolagsst\u00e4mman bolagsst\u00e4mma afg\u00f6ra",
            "start": 93,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor b\u00e4ra i stad tisdag den 2 n\u00e4stinstundande april 10 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt till talan vid bolagsst\u00e4mma tillkomma man hvar aktie som sig delaktighet i bolag styrka medelst uppvisande af han tillh\u00f6rig aktie antingen vid sj\u00e4lfva bolagsst\u00e4mma eller ock f\u00f6rut inom sjn dag l\u00f6re bolagsst\u00e4mma hos styrelse eller hos skandinavisk som erh\u00e5lla styrelse uppdrag att ang\u00e5ende uppvisa den utf\u00e4rda bevis inneh\u00e5lla de f\u00f6revisa aktie nummer oeh den person namn hvilken s\u00e5som egare till aktie vilja vid bolagsst\u00e4mma ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt",
            "start": 202,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "i dj\u00f6rkhyttan i fall st\u00e4mma anse beli\u00f6fligt utse ombud som representera kommun aktie i s\u00f6dra dal jernv\u00e4g vid dess blifvande ordinarie bolagsst\u00e4mma den 16 n\u00e4stinstundande juni samt besluta \u00f6fver af j\u00f6rgen j\u00f6rgens\u00e9n i emaus gjord hemst\u00e4llan att f\u00e5 ink\u00f6pa gammal sockenmagasin samt mot annan l\u00e4mplig plats sig den plats hvar\u00e5 densamma vara bel\u00e4gen emot i ans\u00f6kning angifna vilkor",
            "start": 133,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n brandf\u00f6rs\u00e4kringsverk f\u00f6r byggnad p\u00e5 land ha i dag p\u00e5 bolagsst\u00e4mma i stockholm boslutit att med afslag af i sak v\u00e4cka motion anmoda sig styrelse att med beh\u00f6flig bitr\u00e4de taga i \u00f6fverv\u00e4gande fr\u00e5ga \u00f6rn inf\u00f6rande af l\u00f6s\u00f6ref\u00f6rs\u00e4kring \u00f6rn neds\u00e4ttning af f\u00f6rs\u00e4kringsafgifter och f\u00f6rl\u00e4ngning af de in betalningstid samt till bolagsst\u00e4mma 1896 inkomma med yttrande",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma med uddevalla venersborg herrljunga j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag fr\u00e5ga om jernv\u00e4g utl\u00e4ggning till normal sp\u00e5rvidd i anledning hvaraf och d\u00e5 denna fr\u00e5ga i v\u00e4sentlig m\u00e5n r\u00f6rer denna samh\u00e4lle dels s\u00e5som stor aktie uti ber\u00f6ra jernv\u00e5g dels ock d\u00e4rigenom att densamma kunna hafva inflytande p\u00e5 aff\u00e4rs inom stad ha jag som erh\u00e5lla i uppdrag att vid bolagsst\u00e4mma i\u00f6ra stad lalan anse jag b\u00f6ra f\u00e4st herre stadsfullm\u00e4ktig uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 nu",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma onsdag den september kl 9 m \u00e5 \u00e5ngfartyg vermd\u00f6 ligga vid karl torg f\u00f6r att bej sluta om k\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning af \u00e5ngb\u00e5t",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "sundsvall skeppsr ni iaktiebo lag ha p\u00e5 bolagsst\u00e4mma den 29 denna upp dra bi styrelse att f\u00f6rs\u00e4lja bolag 6 far tvg",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma skola h\u00e5ilas nied den snar f\u00f6r att fatta vid beslut i denna fr\u00e5ga",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "vid extra bolagsst\u00e4mma den 4 augusti samma \u00e5r blef sedermera underst\u00e4ldt pr\u00f6fning men genom resolution den 25 sistliden januari f\u00f6rklara sig f\u00f6rhindra stadf\u00e4sta n\u00e4mda beslut p\u00e5 den grund att ej tillr\u00e4cklig antal aktieegare vara n\u00e4rvarande vid extra st\u00e4mma den augusti",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor sch\u00e9elegatan 3 onsdag den 29 maj 7 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegarne uti aktiebolag str\u00f6mman larsson kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma ma \u00e5 bolag kontor 6 liten torg onsdag den 15 n\u00e4stkommande maj 12 p\u00e5 dag",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "delegarne i ume\u00e5 tj\u00e4rexport aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 handlande j ullbergs kontor i ume\u00e5 fredag den 19 juni 1896 2 m",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "denna vid f\u00f6rra \u00e5r bolagsst\u00e4mma besluta kommunikationsled ha sj\u00e4lfva fabrik till sig utg\u00e5ngspunkt \u00f6fverg\u00e5 strax d\u00e4r utanf\u00f6r munkedals\u00e4lfven samt forts\u00e4tta i den le dal och \u00f6fver \u00f6rekils\u00e4lfven till landsv\u00e4g",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare uti \u00e5 kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den 10 april lil",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "bolagsst\u00e4mma befl\u00f6t att uppdra \u00e4ta di rektion att till n\u00e4sta \u00e4ra bolagsst\u00e4mma inkomma med f\u00f6r p\u00e4 hwad s\u00e4tt och i hwad man neds\u00e4ttning i direkt\u00f6r och \u00e4rsrevisorernas arvode samt \u00f6frig s\u00f6rwaltningsomkostnader kunna och b\u00f6ra fly",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herr ernst odenius kontor hamngatan 5 l\u00f6rdag den 16 instunda mars 12 midd",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma vid kvarn torsdag den 28 innevarande maj 4 m d\u00e5 de i bolagsordning 12 \u00e4rende f\u00f6rekomma till behandling",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "med del i norrland hypoteksf\u00f6rening h\u00e5lla i fredag i hern\u00f6sand extra bolagsst\u00e4mma f\u00f6r behandling af den fr\u00e4n ordinarie bolagsst\u00e4mma fr\u00e4gan om bildande af en pensionsfond f\u00f6r f\u00f6rening tjenstem\u00e4n och betjente \u00e4fwensom ang\u00e4ende reglemente f\u00f6r en s\u00e5n fond",
            "start": 118,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "vid sammantr\u00e4de den 27 mars 1897 utse ombud med bemyndigande att bevaka stad r\u00e4tt och f\u00f6ra den talan \u00e5 blifvande bolagsst\u00e4mma till och med den som komma att h\u00e5lla n\u00e4st efter den jernv\u00e4g \u00f6ppna f\u00f6r allm\u00e4n trafik och n\u00e5gon bolagsst\u00e4mma efter sagd tid ej h\u00e5lla f\u00f6ranleda \u00e4rende i denna punkt ej till n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 219,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jernkontor i stockholm m\u00e5ndag den 6 maj 1895 lie f\u00f6rmiddag",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "del kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma den 10 n\u00e4stkommande juni 1 e m \u00e5 firma p",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "svensk leksaksfabriksaktie bolag ha i g\u00e5 \u00e5 bolag kontor h\u00e4r i stad bolagsst\u00e4mma under docent ljungstr\u00f6ms ordf\u00f6randeskap",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "ordinat ie bolagsst\u00e4mma i februari voro som vi i vi referat \u00f6fver densamma n\u00e4mna s\u00e4rdeles vigtig fr\u00e5ga f\u00f6rel\u00e4gga till afg\u00f6ra",
            "start": 10,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "under marknad \u00e4ro samtlig del\u00e4gare i kopparberg och hofors s\u00e5gv\u00e4rks aktiebolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma i falun f\u00f6r att besluta dels om vinstutdelning f\u00f6r innevarande \u00e5r dels \u00f6rn r\u00f6relse bedrifvande samt anskaffande af n\u00f6dig f\u00f6rlager d\u00e4rf\u00f6r under n\u00e4stkommande \u00e5r",
            "start": 95,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 jernv\u00e4gsbyr\u00e5n i landskrona m\u00e5ndag den 31 denna 1li p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 sandviks \u00e5ngs\u00e5gsaktiebolag kontor h\u00e4rst\u00e4des torsdag den 16 instunda maj lie m d\u00e5 en i 7 best\u00e4md \u00e4rende komma att beli ndlas",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i link\u00f6ping onsdag den 14 n\u00e4sta angusti 12 tnidd b\u00f6ra delegare sorn \u00e5 st\u00e4mma viii f\u00f6ra talan en timma f\u00f6re st\u00e4mma anm\u00e4la sig hos ombudsman \u00e5 bolag kontor",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "j\u00f6nk\u00f6ping litliografiska aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor torsdag den 25 april 1895 5 m",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "oaktadt den till bolagsst\u00e4mma f\u00f6rfogande st\u00e5 nettovinst s\u00e5som u\u00e4mts uppg\u00e5 till kr",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla \u00e5 stockholm b\u00f6rs onsdag den 15 maj 6 m revisionsber\u00e4ttelse finna tillg\u00e4nglig hos kass\u00f6r norrlandsgatan 35",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "teckna \u00e5 kommun v\u00e4gnar denna garanti och f\u00f6ra kommun talan vid blifvande bolagsst\u00e4mma v\u00e4lja st\u00e4mma ordf\u00f6rande hr c",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "en bolagsst\u00e4mma i malm\u00f6 besluta emellertid som man veta att uppl\u00f6sa den redan \u00e5rsgammal bolag",
            "start": 2,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma disposition st\u00e5 en be lopp af kr",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bank sessionsrum i falun l\u00f6rdag den 14 n\u00e4stkommande november klocka tv\u00e5 eftermiddag f\u00f6r att besluta ang\u00e5ende f\u00f6rslag till f\u00f6rh\u00f6jning af bank grund och reservfond genom teckning af ny lott samt disponera af f\u00f6refintlig vinstmedel",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i stockholm tisdag den 16 n\u00e4stkommande april 6 m i jernkontor lokal",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "6 m bolagsst\u00e4mma med aktiebolag f\u00f6rena b yggerierna i karlskrona och lyckeby \u00e5 bolag kontor h\u00e4rstlid 8",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "uti nordvestra sk\u00e4nes sockerfabriks aktiebolag kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotel ihor i engelholm tisdag den 13 oktober 1886 lie m f\u00f6r fastst\u00e4llelse af vid ordinarie bolagsst\u00e4mma den 5 denna enh\u00e4llig fatta beslut \u00f6rn \u00e4ndring af bolagsordning 2 till f\u00f6lja lydelse bolag ha till \u00e4ndam\u00e5l att efter anl\u00e4ggning af en fabrik vid lyck\u00e5ker i kattarps socken anskaffa och s\u00e4lja sockerbeta samt ut\u00f6fva annan dermed sammanh\u00e4nga verksamhet s\u00e5 ock att f\u00f6rv\u00e4rfva andel i fabrik f\u00f6r tillverkning och f\u00f6r\u00e4dling af hvitbetsocker",
            "start": 176,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i bolag g\u00e5rd fredugeu den 6 lnst",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "delegarne i s\u00f6lve kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg \u00e5 hr th ahrenbergs kontor tisdag den 19 mars 1895 6 m g\u00f6teborg den 28 februari 1895",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ej nu skola komma till anv\u00e4ndning skola en komma bolagsst\u00e4mma besluta om bildande af en fond af denna kr",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun m\u00e5ndag den 30 mars 1903 6 eftermiddag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "utsk\u00e4nkningsbolag ha i dag ha bolagsst\u00e4mma hvarvid besluta att blott en verkst\u00e4llande direkt\u00f6r skola af styrelse utse med en l\u00f6n af men tillika en jourhafvande direkt\u00f6r med en arvode af kr",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "enligt hwad styrelse jemw\u00e4l i sig ber\u00e4ttelse till n\u00e4stliden \u00e4ra bolagsst\u00e4mma meddela ha styrelse anse att f\u00f6r s\u00e4widt ingen ytterlig brandskada af stor betydenhet intr\u00e4ffa en af bolag s\u00e4lunda uppl\u00e4nade medel skola kunna amortera under lopp af fem vara med b\u00f6rjan under innewarande vara utan att den deraf betinga uttaxering m\u00e4 blifwa f\u00f6r delegarne all f\u00f6r k\u00e4nbar",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "den vid dag bolagsst\u00e4mma besluta utdelning f\u00f6r 1894 i l\u00e5ngeds aktiebolag af kr",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "till ombud f\u00f6r hush\u00e5llningss\u00e4llskap vid \u00e5r bolagsst\u00e4mma med stockholm yester\u00e5s bergslag j\u00e4rnv\u00e4gsbolag och trafikbolag ha s\u00e4llskap f\u00f6rvaltningsutskott utse skattm\u00e4stare hos s\u00e4llskap brukspatron tersmeden",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "enligt wid 1894 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma fattadt beflut f\u00f6r innewarande vara nedsatt till kr",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 stor hotell i ume\u00e5 den 10 instunda september",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "aktieegare som vilja bolagsst\u00e4mma bevista skola i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med bolagsordning paragraf f\u00f6re st\u00e4mma \u00f6ppnande antingen hos skandinavisk kreditaktiebolag i g\u00f6teborg eller \u00e5 bergslagsbanan kontor derst\u00e4des genom bevis fr\u00e4n offentlig myndighet eller genom aktiebref uppvisande styrka innehafvandet af en aktie f\u00f6r hvilka han \u00f6nska f\u00f6ra talan g\u00f6teborg den 14 november 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "efter denna val utg\u00e5ng anh\u00e5lla kronol\u00e4nsmannen h\u00e4gglund med anledning af en f\u00f6reg\u00e5ende uttalande vid st\u00e4mma att bolagsst\u00e4mma m\u00e5 i dag protokoll uttala sig tacksamhet till den afg\u00e5 styrelse f\u00f6r hvad den verka till bolag bra",
            "start": 111,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "kallus h\u00e4rmed till extr bolagsst\u00e4mma onsdag den 14 augusti 1895 va 2 m",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "taff kalla till bolagsst\u00e4mma i korsn\u00e4s l\u00f6rdag deo innevarande m\u00e5nad klocka 6 m f\u00f6r att ta del af styrelse och revisionsber\u00e4ttelse hvarefter slututdelning f\u00f6r man hvar i bolag vederb\u00f6rligen inregistrera aktieegare flir emot aktiebrefveos flemnande lylfas hos underteckna d n oell i samma m\u00e5nad 10 2 pa dag",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "aktieegame i herkules kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e5 hrr korn kjellberg kontor h\u00e4rst\u00e4des den 18 inse",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "del i dalsland kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla p\u00e4 billingsfors bruk l\u00f6rdag den 29 juni innevarande vara 4 m",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "billeruds aktiebolag ha i l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma i seffle under bankdirekt\u00f6r malmberg i uddevalla ordf\u00f6randeskap",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor onsdag den 27 denna 12 p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "5 bolagsst\u00e4mma med delegurne i kalmar ny badhusaktiebolag",
            "start": 1,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "genom k\u00f6p aktiemajoritet i kopparberg hofors s\u00e5gverksaktiebolag \u00f6fverg\u00e5 i andra hand v\u00e4lja p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma i falun i l\u00f6rdag till bolag verkst\u00e4llande direkt\u00f6r o hofr\u00e4ttsnotarieu a hernmarck",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor m 23 grefthuregatan tisdag den 21 denna 3 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 dr\u00e4tselkammare i hern\u00f6sand lokal l\u00f6rdag den 21 n\u00e4stkommande mars 1 p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "hofsta axbergs h \u00e4stf\u00f6r siik ring sbolag ha ordinarie bolagsst\u00e4mma i under ordf\u00f6randeskap af jansson y i dams\u00e4ter f\u00f6rs\u00e4kring il under \u00e5r ta f\u00f6r 45 h\u00e4st",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "i karpalunds sockerfabriksaktiebolag h\u00e5lla i onsdag ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid f\u00f6redrogos styrelse och revisionsber\u00e4ttelse och bevilja ansvarsfrihet \u00e5t styrelse",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "g li950 ls44z den vid dag bolagsst\u00e4mma med aktiebolag g\u00f6teborg f\u00f6rena bryggeri best\u00e4md utdelning af kr",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma med vira kesegarne i fjell\u00e5ns flottled h\u00e5lla m\u00e5ndag den 1 n\u00e4stkommande april 10 in",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 kommunalrum i s\u00f6der\u00e5kra tisdag den 14 april 2",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des fredag den 2 n\u00e4st komma april 5 m och b\u00f6ra en som vid st\u00e4mma \u00f6nska f\u00f6ra talan f\u00f6re den b\u00f6rjan uppvisa sig aktiebref f\u00f6r anteckning",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "man tycka dock att algon af en mera producera fabrik hvilka snar sluta afverkning af sig betf\u00f6rr\u00e5d skola finna med sig f\u00f6rdel f\u00f6renlig att k\u00f6pa en v\u00e4l konservera beta fr\u00e5n lyck\u00e5ker hvilka naturligtvis s\u00e4lja till billig pris norra och s\u00f6dra \u00e5sbo samt lie dre h\u00e4rad h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kring st rening rening ha i tisdag middag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des hvarvid f\u00f6rhandling leda af hr v r melin borrstorp",
            "start": 324,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "jemlikt 16 g\u00e4lla bolagsordning kalla delegarne i nordmalings skeppsrederi aktiebolag till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 tingsst\u00e4lle i lefvar tisdag den lie n\u00e4stinstundande juni 10 nordmaling den 10 maj 1895",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "6 aktiebolag ruda snickerifabrik bolagsst\u00e4mma \u00e5 verkst direkt\u00f6r kontor i rada",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "i malm\u00f6 ny \u00e5ngb\u00e5tsaktiebolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma den 15 dec",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "kronoberg l\u00e4n h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsbolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i kalmar \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal l\u00f6rdag den 14 september 1895 kf",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "i anledning af ofwanst\u00e4ende hemst\u00e4lla revisor till bolagsst\u00e4mma att decharge bewiljas styrelse s\u00f6r detz s\u00f6rwaltning af bolag angel\u00e4genhet under vara 1894",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "han f\u00f6r han upptr\u00e4dande p\u00e5 bolagsst\u00e4mma af klippa af ordf\u00f6rande som f\u00f6rklara att ingen ordensbroder inom s\u00e4llskap uppf\u00f6ra sig s\u00e5 att han kunna eller b\u00f6ra utesluta",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare i \u00e5ngb\u00e5tsaktiebolag ragnhild kalla till extra bolagsst\u00e4mma uti arbetarof\u00f6renineens lokal h\u00e4rst\u00e4des torsdag den 7 november 5 m hvarvid f\u00f6rekomma beslut \u00f6rn anskaffande af ny \u00e5ngpanna ny d\u00e4ck eller anskaffande af ny b\u00e5t",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "\u00f6nflw\u00e4rdt att bolagsst\u00e4mma beflut den 28 augusti 1894 att realisera bolag tillg\u00e5ng s\u00e5 sort som m\u00f6jlig s\u00e4tta i werkst\u00e4llighet",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor sklnnarviksgatan 2 onsdag den 17 juli 10 m f\u00f6r att besluta om \u00e4ndring af bolagsordning iii 14 och alt",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "kalinar l\u00e4n brandstodsbolag ha i onsdag bolagsst\u00e4mma \u00e5 centralhotellet",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "vid n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma sorn h\u00e5lla b\u00e4r i engelholm l\u00f6rdag den sept",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "herre del i bolag behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 23 denna va 2 eftermiddag uti bolag lokal i hus jvi 28 skeppsbron",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "vid extra bolagsst\u00e4mma med siljansn\u00e4s bandelsf\u00f6reningsaktiebolag den 18 d f\u00f6redra revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6r \u00e5r 1899",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vid ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta utdelning i aktiebolag str\u00f6mman larsson 100 krona pr aktie utbetala \u00e5 bolag kontor fr\u00e5n och med torsdag den 16 maj mot afl\u00e4mna af beh\u00f6rigen kvittera kupong",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00f6rn denna f\u00f6rslag godk\u00e4nna af den blifvande bolagsst\u00e4mma komma bank fond att uppg\u00e5 till reservfond kr",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "besluta styrelse f\u00f6r allm\u00e4n svensk elektrisk aktiebolag att under f\u00f6ruts\u00e4ttning af ordinarie bolagsst\u00e4mma gillande af bolag medel afs\u00e4tta kr",
            "start": 92,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "ne sm\u00e4lands j\u00e4rnw\u00e4gsaktiebolag ha \u00e4 extra bolagsst\u00e4mma i g\u00e4r besluta att \u00f6 wertaga koncession \u00e4 den projektera j\u00e4rnw\u00e4gen fr\u00e4n markaryd till n\u00e5gon l\u00e4mpa lig plats \u00e4 halmstad n\u00e4ssj\u00f6banan utan att precisera densamma n\u00e4ra",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 14 mars klocka 1 herre august lefiler so kontor s\u00f6dra hamngatan 7",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "styrelse delegarne uti aktiebolag str\u00f6mman larsson kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor 6 liten torg onsdag den lie n\u00e4stkommande december 12 p\u00e5 dag",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i handelsf\u00f6rening lokal i h\u00e4rvarande b\u00f6rshus onsdag den 6 n\u00e4stkommande mars lie m g\u00f6teborg den 15 februari 1s95",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "aktie i stockholm handelsbank ha p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma i dag godk\u00e4nna styrelse beslut att till en ny bankkonsortium i j\u00f6nk\u00f6ping s\u00e4lja bank filialkontor derst\u00e4des med tilltr\u00e4desr\u00e4tt den i januari 1896",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "till disponent vid str\u00f6msn\u00e4s jernverk aktiebolag ha i dag \u00e5 bolagsst\u00e4mma vid degerfors ingeni\u00f6r ernst odelberg vid lesj\u00f6fors blifvit v\u00e4lja",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "vid v\u00e4lja ombud att teckna aktie i \u00f6stra blekinge jernv\u00e4gsbolag verkst\u00e4lla f\u00f6rsta inbetalning utf\u00e4rda f\u00f6rbindelse \u00e5 den restera belopp samt att vid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra kommun talan och delta i beslut",
            "start": 147,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "aktieegarne i r\u00e4ttviks se verk aktiebolag kalla til extra bolagsst\u00e4mma i born den 19 innevarande november kl lie m f\u00f6r beslut ang\u00e5ende s\u00e5g ombyggnad med tillh\u00f6 randa ir\u00e5gor",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "mot denna styrelse beslut anm\u00e4la tv\u00e5 af den medlem sig reservation hvarjemte styrelse ordf\u00f6rande som vid tillf\u00e4lle icke vara n\u00e4rvara vid f\u00f6rsta sammantr\u00e4de han derefter bevista deremot nedl\u00e4gga sig protest under f\u00f6rmenande att bolagsst\u00e4mma godk\u00e4nnande af denna \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6rst bort inhemta",
            "start": 226,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "f\u00f6rena bryggeri ha p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma besluta f\u00f6rs\u00e4lja all sig egendom till aktiebolag j",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "del i mellersta blekinge jern kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den instunda juni 12 p\u00e5 dag \u00e5 h\u00e4rvarande jernv\u00e4gsbyr\u00e5",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i 7 kalendegatan i malm\u00f6 torsdag den elfte lie april lie m d\u00e4rvid f\u00f6rekomma fr\u00e5ga \u00f6rn bolag uppl\u00f6sning",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "g\u00e4fle dala hypoteksf\u00f6rening ha i m\u00e5ndag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 f\u00f6rening lokal i g\u00e4fle under ordf\u00f6randeskap af \u00f6fverstel\u00f6jtnant g",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "vid kommunalst\u00e4mma med tuna den 27 denna v\u00e4lja till ombud f\u00f6r delegarne i kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag att n\u00e4rvara vid bolagsst\u00e4mma den 3 n\u00e4stkommande augusti f\u00f6rvaltare r carlson vid domnarfvet n\u00e4mdeman c ersson i r\u00e5g\u00e5ker fabrik\u00f6r p",
            "start": 120,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "aktiebolag solna sjulihem h\u00e5lla den 10 denna ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid styrelse och revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6redra och ansvarsfrihet bevilja",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "i st\u00e4ll f\u00f6r friherre william fleetwood som aflida ha vid bolagsst\u00e4mma den 1 november 1895 till ledamot i styrelse f\u00f6r utse grosshandlare adolf lindstedt i g\u00f6teborg",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed bolagsst\u00e4mma \u00e5 vice h\u00e4radsh\u00f6fding hilmer alm\u00e9us kontor vestra hamngatan 2 h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 29 maj 1 ia",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "link\u00f6ping stola holellet lie m ordinarie bolagsst\u00e4mma med delegarne i \u00f6sterg\u00f6tland l\u00e4n brandstodsbolag",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell forsberg fredag den 29 denna 12 middag",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "i fall d\u00e4remot bolagsst\u00e4mma skola besluta att utarrendera \u00e5ngare f\u00f6resl\u00e5 styrelse att arrendeafgiften skola best\u00e4mma s\u00e5 l\u00e5g som till 300 d\u00e5 arrendator som ej skola ha r\u00e4tt att h\u00f6ja g\u00e4lla person och frakttrafikpriser ha att till bolag erl\u00e4gga kanal och slussafgift i likhet med all andra trafikant \u00e5 kanal",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "efter bolagsst\u00e4mma slut h\u00e5lla styrelsesammantr\u00e4de hvarvid disponent a karlsson i di\u00f6 utse att fortfarande vara verkst\u00e4llande direkt\u00f6r i bolag",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma hos bolag verkst\u00e4llande direkt\u00f6r grosshandlare h s\u00f6derman torsdag den 28 februari 6 in",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "aktiebolag berga tegelbruk som bilda den 31 mars 1900 f\u00f6r \u00f6lvertagande af berga tegelbruk i h\u00f6gsby socken holl i l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma i oskarshamn",
            "start": 129,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "\u00e5r tjenstgjort i sundsvall utsk\u00e4nkningsbolag ha till n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma inlemna ans\u00f6kan om afsked med pension",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "den 30 april ordinarie bolagsst\u00e4mma under maskiniuspekt\u00f6r viktor klemmings ordf\u00f6randeskap",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "herrnr aktie\u00e4gare behaga ammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den 3 joll 1895 klocka 1 m \u00e5 h\u00f6tel rydberg i stockholm och anteckning nmfc aflemna af aktie f\u00f6r deltagande 1 st\u00e4mma \u00e5 samma tid och st\u00e4lle",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 bolag huf vud kontor fredag den 4 oktober 6 m g\u00f6teborg den 20 september 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "styrelse ha f\u00f6resl\u00e5 den bolagsst\u00e4mma m\u00e5 besluta att med h\u00e4nsyn till af major p laurell ej blott sorn ordf\u00f6rande i styrelse utan \u00e4fven f\u00f6re denna tid h\u00e4fva arbete f\u00f6r j\u00e4rnv\u00e4gsbolag och j\u00e4rnv\u00e4g han m\u00e5 tillerk\u00e4nna en personlig arvodestill\u00e4gg af kr",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "befl\u00f6ts uppdra \u00e4ta styrelse ordf\u00f6rande doktor arreen och fabrik\u00f6r gellin att till bolagsst\u00e4mma \u00e4 dag i n\u00e4stkommande april mana som af ordf\u00f6rande best\u00e4mmes inkomma med f\u00f6r till f\u00e4dan \u00e4ndring i pensionsstadgarne som kunna finna af behofwet p\u00e4kallade",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "delegarne i dal ny brandstodsbolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell h\u00e4r i stad torsdag den 31 instunda juli klocka tolf p\u00e5 dag dervid f\u00f6lja \u00e4rende tili behandling f\u00f6rekomma lo granskning af bolag f\u00f6rvaltning under sistliden brandstods\u00e5r och i sammanhang dermed styrelse och vederb\u00f6rande revisor ber\u00e4ttelse fr\u00e5ga \u00f6rn ansvarsfrihet f\u00f6r styrelse och ombudsman fr\u00e5ga \u00f6rn reglera af brandskadeers\u00e4ttning styrelse framst\u00e4llning del om \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r \u00e5stadkomma af likst\u00e4llighet i viss fall med kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag dels \u00f6rn granskning och omarbetande af reglemente fr\u00e5ga \u00f6rn l\u00f6nereglering \u00e5t kontorsbitr\u00e4de val af ledamot i styrelse val af styrelsesuppleant val af revisor med suppleant f\u00f6r granskning af innevarande brandstods\u00e5rs r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kristianstad hessleholms jernv\u00e4gsaktiebolag ha vid i h\u00e5lla ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta en utdelning af 8 procent samt att till konung jubileumsfond \u00f6fverlemna 1000 krona",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "lund i dag lund trelleborg v\u00e4gsbolag ha vid i dag h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma besluta utdela 4 procent",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "aktieegarne i \u00f6stra sverige \u00e5ngb\u00e5tsaktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i m\u00f6nster\u00e5s fredag den 29 d kl 1 p\u00e5 dag",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "sk\u00e5ne sm\u00e5land jernv\u00e4gsaktiebolag ha \u00e5 extra bolagsst\u00e4mma i tisdag besluta att \u00f6fvertaga koncession \u00e5 den projektera jernv\u00e4g fr\u00e5n markaryd till n\u00e5gon l\u00e4mplig plats \u00e5 halmstad n\u00e4ssj\u00f6banan och utan att precisera densamma n\u00e4ra",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 vice h\u00e4radsh\u00f6fding hilmer alm\u00e9ns kontor v\u00e4stra hamngatan 2 h\u00e4rst\u00e4des fredag den 15 innevarande m\u00e5nad 2 m f\u00f6r att fatta beslut ang\u00e5 ifr\u00e5gas\u00e4tta f\u00f6r\u00e4ndring vid fabrik \u00e4fvensom upptagande af l\u00e5n mot f\u00f6rlagsinteckning",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "m\u00f6nster\u00e5s mejeriaktiebolag sorn h\u00e5lla sig ordinarie bolagsst\u00e4mma sistliden 1 mars ha under f\u00f6rfluten \u00e5r enligt revisionsber\u00e4ttelse g\u00e5 fram\u00e5t ganska betydlig",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "uddby qvarnaktlebolag fatta vid extra bolagsst\u00e4mma i beslnt om bolag uppl\u00f6sning",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "till ombud att n\u00e4rvara vid blifvande bolagsst\u00e4mma i karlskrona den 5 n\u00e4sta december ats\u00e5gs hr per karlsson i tockarp",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "john rettig ha till aktieegarne i gefle dala jernv\u00e4gsaktiebolag uts\u00e4ndt en cirkul\u00e4r i hvilket han under h\u00e4nvisning till att vigtig \u00e4rende f\u00f6rekomma vid bolagsst\u00e4mma den 29 denna fr\u00e5ga \u00f6rn ved",
            "start": 151,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i \u00f6rebro \u00e5 centralhotellet fredag den 5 juli 1895 kl m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "delegarne i ruda nickel grufve aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotel rydberg i stockholm l\u00f6rdag den 6 april 1895 m",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "delegarne i eda aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma p\u00e5 herre c geijer kontor i chmtianva torsdag den 18 juli 1895 lie p\u00e4 dag",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till extra bolagsst\u00e4mma onsdag den 22 n\u00e4stkommande januari 1 m \u00e5 landskansli i wexi\u00f6 f\u00f6r lo val af styrelse uppdragande \u00e5t den styrelse som s\u00e5lunda utv\u00e4lja att vidta en \u00e5tg\u00e4rd som f\u00f6r \u00e5stadkomma af jernv\u00e4g emellan wexi\u00f6 tingsryd erfordra och best\u00e4mma af arvode \u00e5t bolag verkst\u00e4llande direkt\u00f6r",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "sistn\u00e4mnd uppg\u00e5 efter wid sistliden bolagsst\u00e4mma till densamma g\u00f6ra \u00f6fwerflyttningar till omkring och \u00e4rets netto anse komma att ej obetydlig \u00f6fwer sistliden \u00e4ra som sig till n\u00e4got \u00f6fwer kr",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e5lla \u00e5 ldia b\u00f6rssal h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 1 juni 1895 10 m och ske anteckning till deltagande i stiimman torsdag den 30 innevarande maj fr\u00e5n 10 m till 3 m i bolag styrelse sessionsrum tv\u00e5 trappa upp i hus aa 1 vid mynttorg h\u00e4r i stad",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "lokaltidning b\u00e5de aff\u00e4rsman och den intressera kommunalman erh\u00e5lla k\u00e4nnedom \u00f6rn all aff\u00e4rsf\u00f6retag auktion f\u00f6rs\u00e4ljning bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4de fatta allm\u00e4n beslut m m som f\u00f6r de \u00e4ro af stor och n\u00e4ra betydelse",
            "start": 117,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "12 p\u00e5 dag extra bolagsst\u00e4mma med s\u00f6derk\u00f6pings brunn och badaktiebolag i kyrkosal vid brunn",
            "start": 15,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rslag till f\u00f6r\u00e4ndring i bolag reglemente hvilka komma att f\u00f6rel\u00e4gga bolagsst\u00e4mma \u00e4ro hufvudsakligen f\u00f6lja antingen en genomgripande revision af bolag reglemente och arbetss\u00e4tt dervid f\u00f6lja speciell f\u00f6rslag b\u00f6ra v\u00e4cka \u00f6rn afskaffa af kommit\u00e9erna och inr\u00e4tta af afl\u00f6na agentur om f\u00f6rdelande i klass af en olik risk inom en s\u00e4rskild stad \u00f6rn best\u00e4mma af viss begr\u00e4nsning i v\u00e4rde af den egendom som inom viss omr\u00e5de f\u00e5 till f\u00f6rs\u00e4kring anta \u00f6rn bolagsst\u00e4mma h\u00e5llande hvarje \u00e5r om neds\u00e4tta af vilkoiet f\u00f6r erh\u00e5lla af extra bolagsst\u00e4mma p\u00e5 beg\u00e4ran af delegare till f\u00f6ga 15 stad representera liten 1 af bolag ansvarighetssumma \u00f6rn den f\u00f6r\u00e4ndring i 74 att sista punkt f\u00f6rsta styck af denna erh\u00e5lla f\u00f6lja lydelse ej m\u00e5 dock n\u00e5gon r\u00f6sta f\u00f6r h\u00f6g summa \u00e4n tio tusen krona \u00f6rn upph\u00e4fvande af en norrl\u00e4ndsk stad r\u00e4tt till vid intr\u00e4de i bolag eller i fall en allm\u00e4n revision ej skola af st\u00e4mma besluta att en ofvan f\u00f6resl\u00e5 \u00e4ndring genomf\u00f6ra",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "vesterviks sparbank ha i m\u00e5ndag m bolagsst\u00e4mma dervid styrelse \u00e5terv\u00e4lja",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "2 ryssby socken brandstodsbolag bolagsst\u00e4mma forts\u00e4tta \u00e5 ryssby g\u00e4stgifvareg\u00e5rd",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "\u00e5ngare brokind ha i m\u00e5ndag extra bolagsst\u00e4mma i kisa under grefve m falkenberg ordf\u00f6randeskap",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "gumselius ordf\u00f6randeskap sig sedan den 30 november ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid till styrelse nyv\u00e4lja grossbandlandea a s\u00e5som ordf\u00f6rande kass\u00f6r th stenman verkst",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "delegarne i sfornanu kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg \u00e5 herr th ahrenbergs kontor tisdag den 10 december 1895 m g\u00f6teborg den 21 november 1895",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "herre delegare behaga ianimantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 6 april 3 m",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 30 mars 12 midd",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "32 r\u00f6ra giltighet af bolagsst\u00e4mma be slut \u00f6rn \u00e4ndring af f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r aktiebo lag verksamhet eller \u00f6rn utf\u00e4rda af aktie med f\u00f6retr\u00e4desi\u00e4it",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "med delegarne uti engelholm hamnbyggnadsbolag ingen delegare tillst\u00e4deskommo utom styrelseledamot s\u00e5 besluta att uppskjuta st\u00e4mma f\u00f6rhandling till l\u00f6rdag den 14 mars d\u00e5 bolagsst\u00e4mma allts\u00e5 komma att forts\u00e4tta 1 i 4 m \u00e5 engelholm r\u00e5dhus hvartill vederb\u00f6rande delegare allts\u00e5 \u00e5nyo kalla",
            "start": 168,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "aktie kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 1 april 18",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des fredag med delegarne i aktiebolag skrufspj\u00e4ll besluta i enlighet med \u00e5 f\u00f6reg\u00e5 enda bolagsst\u00e4mma anta f\u00f6rslag att uppl\u00f6sa bolag",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hr thorssell s\u00e5som ombud f\u00f6r stad i n\u00e4mna bolag redog\u00f6ra f\u00f6r f\u00f6rhandling vid denna sen bolagsst\u00e4mma hvarigenom han tro att en vilkor stad uppst\u00e4lla vid sig teckning af kr",
            "start": 86,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "att \u00e5terstod reservera till disposition enligt bolagsst\u00e4mma beslut",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "angifva bolag firma tid f\u00f6r ordinarie bolagsst\u00e4mma eller st\u00e4mma samt hvilka \u00e4rende som \u00e5 st\u00e4mma skola f\u00f6rekomma",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "votering med ja mot 186 nej godk\u00e4nna men beh\u00f6fva n\u00e4sta ordinarie bolagsst\u00e4mma liksom godk\u00e4nnande torde afse att bereda gefle dala j\u00e4rnv\u00e4g tillf\u00e4lle till en eventuel utstr\u00e4cka teckning af aktie i j\u00e4rnv\u00e4g falun vesterdalarne",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra i dag p\u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta att af 1901 \u00e5r vinst ytterlig utdela 5 proc",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 g\u00f6teborg spara bank drottninggatan 33 onsdag den 27 n\u00e4stkommande mara 1 efterm",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "elegarne i allm\u00e4n brandf\u00f6rs\u00e4kringsverk f\u00f6r byggnad \u00e5 land kalla h\u00e4rmed att fredag den 10 n\u00e4stkommande maj 10 f\u00f6rmiddag sammantr\u00e4da \u00e5 liten b\u00f6rssal h\u00e4r i stad till ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid f\u00f6rekomma f\u00f6lja \u00e4rende 1",
            "start": 172,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "skegrie socker fabr ike aktiebolag ha i onsdag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 berg botell i malm\u00f6 under ordf\u00f6rande skap at landstingsman mil andersson \u00e5 petersburg de n\u00e4rvara besl\u00f6to enh\u00e4llig att stamaktiekapital skola f\u00f6rdubnlas hvarefter sl\u00e4mman ajournera till den 17 lnst",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "skola aktieegarne tillerk\u00e4nna r\u00e4ttighet att utse en femte likvi dator och skola beslut i \u00f6frig ba giltighet endast under den vilkor att bolagsst\u00e4mma med den f\u00f6rsta sammankalla och att denna i sammanhang med beslut \u00f6rn bolag uppl\u00f6sning f\u00f6rena sig \u00f6rn de nu utse likvidator",
            "start": 135,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 dr\u00e4tselkammare sessiousrum i hern\u00f6sand tisdag den 31 instunda mars 1 m hvarvid med anledning af att bolag \u00e5ngare wilhelm r\u00f6hss under f\u00f6rliden \u00e5r g\u00e5 f\u00f6rlora jemv\u00e4l fr\u00e5ga \u00f6rn bolag uppl\u00f6sning f\u00f6rekomma oeb erinra aktieegarne \u00f6rn f\u00f6reskrift i 12 f bolagsordning",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den vid dag ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta utdelning f\u00f6r 1894 af kr",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i stockholm l\u00f6rdag den lie maj 1896 lfi lie m d\u00e5 till behandling f\u00f6rekomma \u00e4rende som omf\u00f6rm\u00e4la i 26 punkt b c i g\u00e4lla bolagsordning",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal i kalmar tisdag den 21 instunda juni lie",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 14 maj 1895 6 m \u00e4 bolag kontor ju 18 frldhemsgitau stockholm",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af nordvestra sk\u00e5ne sockerfabriks aktiebolag vid extra bolagsst\u00e4mma denna dag fatta beslut varda delegarne utx sagd aktiebolag h\u00e4rmed kalla att sammantr\u00e4da \u00e5 hotell thor i engelholm m\u00e5ndag den 27 instunda december klocka tolf p\u00e5 dag till extra bolagsst\u00e4mma som nar att forts\u00e4tta behandling och afg\u00f6rande af de \u00e4rende hvilka vid den ordinarie bolagsst\u00e4mma den 25 sistliden september af f\u00f6rekomma anledning icke blefvo afgjorda",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "norrland hypoteksf\u00f6rening ha i torsdag bolagsst\u00e4mma i hern\u00f6sand under direkt\u00f6r l",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "vid ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta ir utdelning i aktiebolag str\u00f6mman larsson 100 krona pr aktie utbetala \u00e5 bolag kontor fr\u00e5n och med torsdag den 16 maj mot afl\u00e4mnande af beh\u00f6rigen kvittera kupong",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu en extra bolagsst\u00e4mma skola h\u00e5lla den 18 december f\u00f6r slutlig fastst\u00e4llelse af denna st\u00e4mma beslut",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag lt ll ii io denna klocka 4 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i svartviks skolhus torsdag id februari 5 m dervid komma att behandla dels f\u00f6rslag till \u00e4ndring af bolagsordning 12 och 18 paragraf dels ifr\u00e5gas\u00e4tta f\u00f6rs\u00e4ljning af en af bolag \u00e5ngb\u00e5t",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma den lie juni 1 middag \u00e5 bolag kontor vid glafva glasbruk styrelse",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "delegarne i gefle dala kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma i f\u00f6rening lokal i gefle l\u00f6rdag den n\u00e4stkommande juni 2 m",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "delegarne uti \u00e5ngfart lie t le bo lag viking kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 14 lnst",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "vermd\u00f6 \u00e4ng fartyg saktiebolag sorn konstituera den 12 november och hvilket \u00f6fverta \u00e5ngb\u00e5tsaktiebolag stockholm thorsbyfj\u00e4rds samtlig tillg\u00e5ng och skuld be den 28 fehman sig f\u00f6rsta ordiuarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 k\u00e4llare pelikan h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 189,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "del kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma den 10 n\u00e4stkommande juni 1 m \u00e5 firma p",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "till revisor i hl\u00e4lareprovinsernas enskild bank \u00e5terv\u00e4lja \u00e5 bolagsst\u00e4mma i fredag hr r arpi och a",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 tadshuset i lund fredag den 21 n\u00e4sta maj lie in",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "tr\u00e4f\u00f6r\u00e4dlingsaktiebolag ha p\u00e5 bolagsst\u00e4mma i s\u00f6derhamn besluta beg\u00e4ra sig i konkurs",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "\u00f6sterg\u00f6tland kreatursf\u00f6rs\u00e4kringsbolag ha i tisdag middag extra bolagsst\u00e4mma i link\u00f6ping under ordf\u00f6randeskap af kammarherre a arbi f\u00f6r att besluta ang\u00e5ende en f\u00f6rslag till \u00e4ndring af reglemente",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "i aktiebolag goodtemplarlogerna lundag\u00e5rd helgonabacken och stjemban\u00e9ret kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolag fastighet prennegatan 5 onsdag den 1 maj 8 m hvarvid revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6r g\u00e5ngna \u00e5r komma att f\u00f6redra ocb revisor att v\u00e4lja f\u00f6r innevarande \u00e5r",
            "start": 93,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 trafikschefsexpeditionen i nora l\u00f6rdag den 29 denna 5 m nora den 6 juni 1895",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till bolagsst\u00e4mma \u00e5 mejeri den 17 augusti 3 m tor att besluta \u00f6rn r\u00f6relse skola fr\u00e5n och med instunda h\u00f6st fortg\u00e5 eller ej m",
            "start": 10,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "andre kammare ha i dag utan votering med att hr hedin \u00e5 anna st\u00e4lle i dag omn\u00e4mda interpell tion till finansminister f\u00e5 framst\u00e4lla allm\u00e4n brandf\u00f6rs\u00e4kringsverk f\u00f6r bygn\u00e5d\u00e5r \u00e5 land ha \u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta anmoda sig styrelse att ta i \u00f6fverv\u00e4gande fr\u00e5ga om inf\u00f6rande af l\u00f6s\u00f6ref\u00f6rs\u00e4kring samt om neds\u00e4ttning af f\u00f6rs\u00e4kringsafgifterna och f\u00f6rl\u00e4ngning af de inbetalningstid samt inkomma med yttrande h\u00e4rutinnan till bolagsst\u00e4mma 1896",
            "start": 193,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jernv\u00e4gsbyr\u00e5n i landskrona m\u00e5ndag den 31 denna 12 p\u00e5 dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg utskunkningsakticboag ha i dag h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma d\u00e4rvid ansvarsfrihet bevilja styrelse f\u00f6r \u00e5r f\u00f6rvaltning",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "f\u00f6r beslut i en \u00e4mne hvarom i n\u00e4stf\u00f6reg\u00e5ende moment f\u00f6rm\u00e4la erfordra att tv\u00e5 tredjedel af vid bolagsst\u00e4mma representera aktie h\u00e4rom f\u00f6rena sig vid st\u00e4mma hemst\u00e4lde \u00f6fverste reuterski\u00f6ld att \u00e5t paragraf i fr\u00e5ga m\u00e5 gifvas denna lydelse bolag ber\u00e4ttiga \u00e4fven att teckna eller ink\u00f6pa aktie i andra j\u00e4rnv\u00e4g \u00e4fvensom att d\u00e4r s\u00e5 kunna aftalas trafikera tillst\u00f6ta bana dock att f\u00f6rslag h\u00e4rom hvilket kunna framst\u00e4lla och afhandla vid ordinarie som extra bolagsst\u00e4mma m\u00e5ste f\u00f6r att beslut skola blifva giltig vara bifall tv\u00e5 p\u00e5 hvarandra f\u00f6lja st\u00e4mma med f\u00f6ga en m\u00e5nad mellanrum och fordra f\u00f6r bifall vid b\u00e5da st\u00e4mma f\u00f6ga tv\u00e5 tredjedel af en afgifna r\u00f6st hajoa rettig som inom direktion reservera sig och hemst\u00e4lt \u00f6rn en annan redigering af paragraf \u00e5terta vid st\u00e4mma sig f\u00f6rslag d\u00e5 den af \u00f6fverste reuterski\u00f6ld framst\u00e4lda i den n\u00e4ra \u00f6fverensst\u00e4mma med han egen",
            "start": 445,
            "end": 459
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 husli\u00e5llnngss\u00e4llskapets lokal torsdag den 20 december kl 12 middag f\u00f6r behandling af f\u00f6rslag till f\u00f6r\u00e4ndring af bolag stadgar",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 b\u00f6rslokal i norrk\u00f6ping l\u00f6rdag den 25 maj 1895 5 m norrk\u00f6ping den 27 april 1895",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "konkurs i r\u00e5dhusr\u00e4tt 12 p\u00e5 dag ordinarie bolagsst\u00e4mma med \u00e5ngb\u00e4tsbolaget ragnhild i arbetaref\u00f6rening lokal i s\u00f6derk\u00f6ping",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma med delegarne i borgholms andelsmejeri egde rum i mejeri kontorslokal den 20 denna under ordf\u00f6randeskap af gods m m carl hildebrand",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "enligt bolagsst\u00e4mma den 27 april fatta beslut tillkftnnagifves att aktieegare ha att eber den 9 instnndande jani hos bankirfirma c",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "delegarne uti thorshammars verkstad aktiebolag kalla att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor l\u00f6rdag den 29 i denna m\u00e5nad 3 m norberg d",
            "start": 83,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma egde rum den 2 d i bolag lokal under ordf\u00f6rande af direkt\u00f6r r",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "icke beh\u00f6fva afbryta bergning uppta d\u00e5 bolag styrelse i egen namn och utan bolagsst\u00e4mma h\u00f6rande en l\u00e5n p\u00e5 kr",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "tida f\u00f6r venersborgs stad l\u00e4n meddela bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla den 28 nov",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 18 instunda februari 4 m \u00e5 bolag kontor p\u00e5 l\u00f6fholmen",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "efter den allm\u00e4n sammantr\u00e4de slut h\u00e5lla styrelsesammantr\u00e4de d\u00e5 till ordf\u00f6rande i styrelse intill n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma utse hr a nerman och till hr ols\u00e9n",
            "start": 102,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "aktiebolag stor bryggeri ha den 30 januari ordinarie bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af bankdirekt\u00f6r a wallenberg",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "gr\u00f6nborgs bryggeri aktiebolag kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma i balagets kontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag d\u00e9n 26 n\u00e4sta mars 6 c m f\u00f6r behandling af framat\u00e4ldt f\u00f6rslag om \u00e4ndring af 18 i bolagsordningtn",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "samtidig ha styrelse f\u00f6r stockholm handelsbank besluta att under f\u00f6ruts\u00e4ttning af bolagsst\u00e4mma bifall utsl\u00e4ppa ny aktie som skola erbjuda ny aktieegare till en pris af kr",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "7 m delegarne i f\u00f6rnya \u00e5atffartygsaktiebolajret gt\u00f6tlia kalla till ordi ria bolagsst\u00e4mma att h\u00e5lla \u00e5 handelsfulim\u00e4k tiga lokal i b\u00f6rshus h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag den 4 mars lie m",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "\u00e5ngfartygsaktiebolag s\u00f6dra sverige ha i torsdag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell rydberg i stockholm under bankdirekt\u00f6r a wallenberga ordf\u00f6randeskap",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma med lott\u00e4garne i kalmar enskild bank h\u00e5lla i l\u00f6rdag under ordf\u00f6randeskap af borgm\u00e4stare hagman",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i handelsf\u00f6rening lokal \u00e4 h\u00e4rvarande b\u00f6rs tisdag den 30 april 1895 12 middag",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 boliigets kontor den 28 maj 1895 \u00f6 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "delegarne i irtfteborgs f\u00f6rnya kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 vanlig st\u00e4lle fredag nen 20 dec",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma nti jernkontor hus i stockholm torsdag den 31 oktober 10 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bergm\u00e4stareg\u00e5rden i filipstad fredag den 14 n\u00e4stkommande juni 5 m filipstad i april 1895",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "och revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6redrag ning upptr\u00e4da n\u00e4mligen apotekare falk f\u00f6rklara sig f\u00f6r sig personlig del ej kunna vara med om ansvarsfrihet beviljan de emedan han anse i synnerhet tvenne bland en af revisor mot styrelse fram st\u00e4lla anm\u00e4rkning vara af alltf\u00f6r sv\u00e5r beskaffenhet hvarf\u00f6r revisionsber\u00e4ttelse enligt talar mening ej h\u00e4lla s\u00e5som flen nu gjerde bort sluta med flen f\u00f6rmodan att bolagsst\u00e4mma nog sedan styrelse p\u00e5 anm\u00e4rkning i fr\u00e5ga l\u00e4mna f\u00f6rklaring skola bevilja densamma decharge",
            "start": 388,
            "end": 402
        },
        {
            "text": "den f\u00f6refalla dock styrelse att bolag man hvilka \u00e5 bolagsst\u00e4mma den 27 september 1901 besluta \u00f6rn sagd ink\u00f6p b\u00f6ra ha full r\u00e4tt d\u00e4rtill",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "aktieegarne i holmens brnks och fabrik aktie bolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma den 16 april 1895 7i 12 m \u00e5 bolag kontor i norrk\u00f6ping",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "i norrland kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag d",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "delegarne i dingtuna handelsaktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 vanlig st\u00e4lle onsdag den 29 innevarande april klocka 4 m",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 21 mars 1895 6 e dl i dramatisk teater kansli",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "med delegarne uti engelholm hamnbyggnadsbol\u00e4g ingen delegare tillst\u00e4deskommo utom styrelseledamot s\u00e5 besluta att uppskjuta st\u00e4mma f\u00f6rhandling till l\u00f6rdag den 14 mars d\u00e5 bolagsst\u00e4mma allts\u00e5 komma att forts\u00e4tta 1 i 4 m \u00e5 engelholm r\u00e5dhus hvartill vederb\u00f6rande delegare allts\u00e5 \u00e5nyo kalla",
            "start": 168,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "delegarne i tors\u00e5s och gullabo socken enskild brandstodsbolag voro enligt den ny stadf\u00e4stad reglemente kalla till bolagsst\u00e4mma i tors\u00e5s kommunalrum den 2 denna",
            "start": 113,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "aktiebolag och wall\u00e5kra stenkolsaktiebolag \u00e5 bolagsst\u00e4mma godk\u00e4nna uppgjordt f\u00f6rslag till kontrakt ang\u00e5ende f\u00f6rs\u00e4ljning af bolag egendom till aktiebolag och sistn\u00e4mnd bolag nu konstituera vara denna aff\u00e4r s\u00e5ledes definitiv afgjord",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "delegarne i kalmar tors\u00e5s jernv\u00e4gsaktiebo lag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i kalmar l\u00f6rdag den 20 n\u00e4sta juni x kalmar den 27 maj 1903",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "n\u00e4ssj\u00f6 oskarshamn jernv\u00e4gsaktiebolag ha i onsdag bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell g\u00f6ta k\u00e4llare i g\u00f6teborg",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "eskilstunatidningens fr\u00e5n hvars officin redakt\u00f6r wernell under en sen \u00e5r utgifvit s\u00f6dermanland dagblad ha p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma besluta nedl\u00e4gga sig verksamhet samt liqvidera",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "att ytterlig besluta \u00f6fver en vid extra bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag fattadt beslut om r\u00e4ttighet f\u00f6r bolagsstyrelse en f\u00f6rs\u00e4lja jernv\u00e4g med hvad dertill h\u00f6rer eammantr\u00e4da den 4 n\u00e4sta september i finsp\u00e5ng aktieegarne till urtima st\u00e4mma",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm skrifver en af vi korrespondent d\u00e5 denna rad komma under allm\u00e4nhet \u00f6ga ha redan k\u00f6pmansbankens med s\u00e5 stor intresse motse bolagsst\u00e4mma g\u00e5 af stapel",
            "start": 136,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst d\u00e5 p\u00e4nniogmedlen ta ha styrelse anse n\u00f6dig att utlysa extra bolagsst\u00e4mma d\u00e4rvid hel kategorisk f\u00f6rklara att antingen m\u00e5ste vederb\u00f6rande kommun teckna ytterlig 70 proc",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "delegarne i norrk\u00f6ping s\u00f6derk\u00f6ping vikbolandet j\u00e9rnviigsaktiebo ag kalla till orninarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus i nort k\u00f6ping fredag den 14 juni 1895 klocka tolf p\u00e5 dag",
            "start": 87,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4ljning icke blifva af bolagsst\u00e4mma bifall f\u00f6rekomma till pr\u00f6fning en af styrelse f\u00f6r s\u00e5n fall framst\u00e4ldt f\u00f6rslag \u00f6rn konvertering af bolag obligationsl\u00e5n",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "att derut\u00f6fver l\u00e5ta aktiekapital uppg\u00e5 till li\u00f6gm krona finur tillfullo f\u00f6r aklieleekning annu n\u00e5gon dag inlin den 20 i lenna mana d\u00e4 konstituera bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla \u00e5 stadshuset i lund 12 p\u00e5 dag",
            "start": 145,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "i holmens tegelbruk kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 grand hotell i trollh\u00e4ttan torsdag den 29 april klocka 12 midd",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "bolageta aktieegare kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 19 innevarande april m \u00e5 k\u00e4llare pelikan 1 upp",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "vt alttlebolagel lt gt ui4eliorg hiisiskoniinifabrik kal as h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 29 juni 1895 12 middag \u00e5 john odell kontor h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "denna sig m\u00e5l tro stockholmsparti sig ha vinna vid den ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla den 30 sistliden april d\u00e5 till ena revisor efter omr\u00f6stning v\u00e4lja bankdirekt\u00f6r i nordisk bank i stockholm major h stjernspetz",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "delegare kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotel billingen i sk\u00f6fde m\u00e5ndag den 15 juni 1896 2 m f\u00f6r att besluta i \u00e4rende som genom s\u00e4rskild kallelse tillk\u00e4nna",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i herre forsblad str\u00f6mberg kontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 26 innevarande november 12 middag",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "lie extra bolagsst\u00e4mma med aktiebolag gripen \u00e5 den kontor",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "j\u00e4rnw\u00e4gsaktiebolag h\u00e5lla i l\u00f6rdag i hjo ordinarie bolagsst\u00e4mma hwars f\u00f6rhandling leda af riksmarskalk von essen",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "talan v\u00e4ster dalsbanan forts\u00e4tta bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i onsdag med del\u00e4gare i falun y\u00e4sterdalarnes j\u00e4mv\u00e4gsaktiebolag under disponent e",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "dclegarnc i k ulin ar ny jernv\u00e4g aktiebolag kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e5 bolag hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 4 augusti 1903 10 f m och dervid till behandling f\u00f6rekomma v\u00e4cka f\u00f6rslag om teckning af aktie i aktiebolag \u00f6stra centralbanan sydlig str\u00e4ckning",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "kropp aktiebolag ha vid i l\u00f6rdag h\u00e5lla extra bolagsst\u00e4mma besluta att mot en k\u00f6peskilling af 2 million krona till billesholmsbjufs nybildad stenkolsaktiebolag f\u00f6rs\u00e4lja all sig tillg\u00e5ng",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolag lokal tisdag 30 april 6 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kallna h\u00e4rmed till forts\u00e4tta ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag deri 8 maj 1895 m \u00e5 herre lewander lt fc c ia kontor i hus jyx 30 vid skeppsbron hvarvid \u00e4mne under bolagsordning 26 m\u00e5 komma under pr\u00f6fning",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "stor tj\u00e4nst i st\u00e4ll en \u00e5rlig gratifikation af 300 men \u00e5terta sedermera denna yrkande och f\u00f6rena sig med folkskoll\u00e4rare lindberg i norra ljunga sorn efter den hofmarskalk von strokirch p\u00e5 grund af brukspatron sp\u00e5nbergs p\u00e5st\u00e5ende att f\u00f6rslag d\u00e4rf\u00f6r att den fr\u00e5n en icke bolagsman inkomma s\u00e5 sen och ej f\u00f6rberedts af direktion ej nu kunna uppta af st\u00e4mma f\u00f6rklara sig uppta den sorn sig motion f\u00f6resl\u00e5 att belopp 300 nu f\u00f6r en \u00e5r skola bevilja fru wahlqvist hvarefter n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma sedan direktion p\u00e5 vanlig s\u00e4tt ha fr\u00e5ga under behandling och afgifvit yttrande \u00f6fver densamma ha att fatta den ytterlig beslut hvartill denna direktion yttrande kunna f\u00f6ranleda denna p\u00e5 grund d\u00e4raf att flertal n\u00e4rvara ombud och bolagsman ej f\u00f6rut ha reda p\u00e5 denna pensionsfr\u00e5ga och d\u00e4rf\u00f6r ej v\u00f6re bereda att nu afgifva sig slutlig votum i densamma",
            "start": 470,
            "end": 484
        },
        {
            "text": "5 bolagsst\u00e4mma i kalmar ny badhusaktiebolag",
            "start": 1,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "samt i handelsidkerskan anna fredrika larsson f\u00f6da krook konkurs \u00e5 r\u00e5dhus lie m ordinarie bolagsst\u00e4mma med \u00e5ngb\u00e4tsaktiebolaget br iviken \u00e5 borsed",
            "start": 89,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bank lokal torsdag den 12 n\u00e4stinstundande december 10 f\u00f6rmiddag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "aktieegarne uti hottlliska \u00e5ngfartyg aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell i haparanda torsdag den 13 instunda juni 5 rn",
            "start": 68,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "aktiebolag separator h\u00e5lla sig ordinarie bolagsst\u00e4mma den 20 denna \u00e5 grand hotel under ordf\u00f6randeskap af \u00f6fverstel\u00f6jtnant rich",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "aktieegarne behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den 10 april 1895 6 m i bolag egendom ap 52 a sibyllegatan",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "delegarne i \u00e5ugfartygsaktlebolaget svan kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 herr h\u00e4radsh\u00f6fding hilmer alm\u00e9ns kontor vestra hamngatan 2 h\u00e4rst\u00e4des fredag den 29 denna 1 middag",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "att all en f\u00f6rhoppning som wid 1894 \u00e4ra bolagsst\u00e4mma uttala g\u00e4tt i lycklig fullbordan att stor lifaktighet intr\u00e4dt i aff\u00e4r efter norra stambana \u00f6ppna och att danten werksamhet g\u00e4tt jemn fram\u00e4t",
            "start": 39,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "bolag aktie behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 13 april 1895 v 10 m i bolag lokal drottninggatan as 7 stockholm dag 23 mars 1895",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "rikedagen f\u00f6rklara vid att den b\u00f6ra tagai under ompr\u00f6fning om icke ten s\u00e5n anordning l\u00e4mpligen kunna genomf\u00f6ra att br\u00e4nvinsbolagen bi ve aktiebolag men fr\u00e5nsedt fr\u00e5ga \u00f6rn l\u00e4mplig bolagsform vara den af stor viga att f\u00f6r hvarje fall i bolagsordning inflyta best\u00e4mmelse derom dils att bolagsdolegarnes antal skola vara s\u00e5 stor att en g\u00e4lla stadgande om styrelse revision och bolagsst\u00e4mma blefve full effektiv och bolag verksamhet kunna ansea uppb\u00e4ra af en allm\u00e4n sedlig intresse inom kommun dtls bolagsdelegaree skola utg\u00f6ra f\u00f6retr\u00e4desvis af person bosatt inom den kommun der bolag ha sig verksamhet deli en tillr\u00e4cklig offentlighet g\u00e5fves t bolag f\u00f6rvaltning",
            "start": 372,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rut meddela w\u00e4grade wederb\u00f6rande bolagsst\u00e4mma begitrd l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning \u00e4ta den k\u00e4nna sydswenske socialistchesen axel danielsson i han egenskap af redakt\u00f6r f\u00f6r partiorgan arbete",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med 35 1 bolagsordning skola egare af s\u00e5n aktie som der omn\u00e4mna samma dag f\u00f6re bolagsst\u00e4mma mellan 11 och 12 \u00e5 hotell g\u00f6ta k\u00e4llare inf\u00f6r direktion f\u00f6rete f\u00f6reskrifvet intyg \u00f6fver innehafva af en aktie f\u00f6r hvilka han vilja f\u00f6ra talan",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jouvins hotell h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 26 januari 1895 5 m falk\u00f6ping den 29 december 1894",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 herre aron andersson kontor h\u00e4rst\u00e4des fredag den 20 d 6 m f\u00f6r att besluta om f\u00f6rs\u00e4ljning af bolag \u00e5ngare jupiter samt dermed sammanh\u00e4ngandg fr\u00e5ga",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "af styrelse f\u00f6r stockholm enskild bank gjord ans\u00f6kning om f\u00e4stai\u00e4llelse \u00e5 en ans\u00f6kning bilagdt af lottegarne i bank f\u00f6r de del vid bolagsst\u00e4mma den 31 mars 1894 och den 30 mars innevarande \u00e5r anta f\u00f6rslag till \u00e4ndring i 2 2 af den f\u00f6r bank g\u00e4lla bolagsordning",
            "start": 130,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "trafikaktiebolag gr\u00e4ngesberg oxel\u00f6sund ha vid nu sammantr\u00e4da bolagsst\u00e4mma till sig f\u00f6rfogande en vinstbelopp af 2 259 802 hvaraf n\u00e4ra kr",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "herre del i aktiebolag en \u00e5ngturbin kalla till extra bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 30 innevarande december 3 m p\u00e5 hotel rydberg b\u00e4ra i stad f\u00f6r att besluta ang\u00e5ende ink\u00f6p af fast egendom ang\u00e5ende f\u00f6rs\u00e4ljning af bolag tillh\u00f6rig fast egendom m 4 i qv",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 30 april 1895 1 m \u00e5 hotell eggers",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "uti kind h\u00e4rad j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag varda h\u00e4rmed kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 19 n\u00e4stkommande juni 4 m b\u00f6ra aktie\u00e4gare som vilja bevista bolagsst\u00e4mma sagd dag mellan lif",
            "start": 179,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i tingshus p\u00e5 wassmol\u00f6sa fredag den 25 instunda september 12 p\u00e5 dag d\u00e5 till behandling f\u00f6rekomma a revisor ber\u00e4ttelse b fr\u00e5ga om direktion ansvarighet f\u00f6r f\u00f6reg\u00e5ende brandstods\u00e5rs r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning c val af ordf\u00f6rande och ledamot i direktion j\u00e4mte revisor och suppleant d \u00e4mne af s\u00e5n beskaffenhet som icke kunna f\u00f6rutse",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor p\u00e5 varg\u00f6n torsdag den 30 maj 1895 12 middag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell svea i halmstad l\u00f6rdag den 15 juni 3 m fl\u00f6r att ta del af interimstyrelse \u00e5tg\u00f6rande och f\u00f6rval af styrelse",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell garni h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag den 18 mars 6 e m g\u00f6teborg den 19 februari 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "i han s\u00e4llskap vara den k\u00e4nna schweizisk l\u00e4kare jenzer hvilken \u00e5tl\u00f6ljd af i folkskolestyrelse jk carlson g\u00f6ra bes\u00f6k i folkskola och d\u00e4rvid s\u00e4rskildt ta k\u00e4nnedom om en h\u00e4r vidta prak tiska anordning f\u00f6r gymnastik sl\u00f6jd skolbad skolk\u00f6k sj\u00f6 gauthiod ha i dag ha bolagsst\u00e4mma d\u00e4rvid ansvarsfrihet bevilja styrelse f\u00f6r 1894 \u00e5r f\u00f6rvaltning",
            "start": 258,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "den 2 denna ordinarie bolagsst\u00e4mma dervid sedan ansvarsfrihet bevilja en f\u00f6rutvarande styrelseledamot som revisor \u00e5terv\u00e4lja",
            "start": 21,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 16 april 5 m lule\u00e5 den 13 mars 1895",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma p\u00e5 hufvud redare herr konsul adolph meyer s koni tor fredag den 15 november 1 m d\u00e5 i enlighet med p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma d",
            "start": 140,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "i venersborg lott\u00e4gare kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bank lokal h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag den 5 n\u00e4sta december 12 middag",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "delegarne uti \u00e5ngfartyg aktiebolag jupiter kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell eggers h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 20 mars 1895 6 m",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "att s\u00e5som kretsombud n\u00e4rvara vid bolagsst\u00e4mma i karlskrona den 5 december ats\u00e5gs vice ordf\u00f6rande sven persson i hosaby och till han suppleant landtbrukare john kristoffersson i siretorp",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "aktieegarne uti aktiebolag kalmar pantbank kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bank ny lokal vid str\u00f6mgatan tisdag den 5 n\u00e4stkommande april g",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "den sista af denna protokoll en fr\u00e5n den 29 januari innevarande \u00e5r heta den att styrelse beslulit att d\u00e5 medel till j\u00e4rn v\u00e4g fullbordande f\u00f6r n\u00e4rvara sak nas till bolagsst\u00e4mma hemst\u00e4lla att denna m\u00e5 ing\u00e5 till med en ans\u00f6kan om koncession delning i tvenne del den ena omfatta j\u00f6nk\u00f6ping bunn den andra bunn gripenberg",
            "start": 162,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i s\u00f6ndag med delegarne i mjellby andelsmejeri dervid f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekommo en v\u00e4cka f\u00f6rslag \u00f6rn minskning af personal vid mejeri godk\u00e4nna",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "delegarne i aktiebolag f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rd oell parkanl\u00e4ggning i fl lind kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i paviljong i bolag tr\u00e4dg\u00e5rd m\u00e5ndag den 20 innevarande april 5 m f\u00f6r en i bolagsordning best\u00e4md \u00e4ndam\u00e5l samt f\u00f6r slutlig afg\u00f6ra af en sedan bolagsst\u00e4mma sistliden \u00e5r hvilande f\u00f6rslag till \u00e4ndring af 10 1 af bolagsordning",
            "start": 86,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "bolag h\u00e4rst\u00e4des kalla t41 extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 central hotell i norrk\u00f6ping l\u00f6rdag den 26 denna klockau lie f m f\u00f6r att h\u00f6ra och besluta r\u00f6rande v\u00e4cka f\u00f6rslag \u00f6rn uppf\u00f6rande af en ny fabriksbyggnad samt ang\u00e5 ar skaffande af n\u00f6dig kapital norrk\u00f6ping den 4 october 1895 11865 styrelse",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla \u00e5 hotel lberg h\u00e4rst\u00e4des torsdag den 28 mars kl",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vid bolagsst\u00e4mma i norrk\u00f6ping l\u00f6rdag best\u00e4mma utdelning i \u00e5ngfartygsaktiebolag s\u00f6dern till 12 kr",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "h\u00e4stbo s\u00e4ga och tr\u00e4f\u00f6r\u00e4dlingsaktiebolag ha enligt gefle p bolagsst\u00e4mma i torsdag",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i aktiebolag itergu tegelbruk kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 bolag kontor i oskarshamn l\u00f6rdag den 26 april 1902 1 d\u00e4rvid f\u00f6rutom en i 18 af bolagsordning omf\u00f6rm\u00e4la \u00e4rende f\u00f6rekomma fr\u00e5ga om inteckning i bolag fastighet",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till urtima bolagsst\u00e4mma \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4r i stad tisdag den 17 n\u00e4stkommande november klocka 1 m f\u00f6r att besluta dels i anledning af v\u00e4cka fr\u00e5ga \u00f6rn och uppr\u00e4ttadt f\u00f6rslag till kostnad f\u00f6r utl\u00e4ggning af bolag jernv\u00e4g till normal sp\u00e5rvidd dels ock eventuel \u00f6rn anskaffa af n\u00f6dig penningemedel till utl\u00e4ggning skola aktieegare samma dag 11 12 m \u00e5 bolag h\u00e4rvarande kontor neds\u00e4tta talo till den antal aktie f\u00f6r hvilket han vilja vid st\u00e4mma f\u00f6ra talan",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00e5ngbdtsaktiebolagei verdandia bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla samma dag i halmstad under l\u00f6jtnant c",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "pr inom direktion ha af tv\u00e5 reservant den mening g\u00f6ra sig g\u00e4lla att d\u00e5 k\u00f6p ej kunna komma till st\u00e5nd med liten all en erbjuda aktie ink\u00f6pa direktion m\u00e5 af jbolagsst\u00e4mman erh\u00e5lla bemyndigande att \u00e5ter f\u00f6rs\u00e4lja s\u00e5 m\u00e5nga af en ink\u00f6pa aktie att bolag genom en i dess ego qvarvarande tillf\u00f6rs\u00e4kra pluralitet vid bolagsst\u00e4mma med nybro s\u00e4fsj\u00f6str\u00f6ms ny jern",
            "start": 306,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "vid bolagsst\u00e4mma i med ystad spritf\u00f6rs\u00e4ljningsaktiebolag framg\u00e5 att bolag under sen verksamhets\u00e5r ha en nettoinkomst af kr",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "varda h\u00e4rigenom kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 h\u00e4rvarande r\u00e5dhus fredag den 14 n\u00e4sta juni klocka 12 middag b\u00f6ra aktie som vilja bevista bolagsst\u00e4mma sen dag f\u00f6rut eller torsdag den 13 i n\u00e4mde m\u00e5nad f\u00f6re 7 p\u00e4 afton \u00e4 bolag kontor neds\u00e4tta talong till en aktie f\u00f6r hvilka de \u00e4mna f\u00f6ra talan",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "bolag aktieegaro kalla h\u00e4rmed lil ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 19 innevarande april 2 m \u00e5 k\u00e4llare pelikan 1 upp",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "jernv\u00e4gsbolags styrelse ha denna ordf\u00f6rande amiral von otter enskildt bland styrelseledamot bringa denna fr\u00e5ga p\u00e5 tal och ha denna st\u00e4lla sig sympatisk f\u00f6r densamma samt f\u00f6rklara sig villig sammankalla bolagsst\u00e4mma och hos denna tillstyrka f\u00f6rslag om denna fr\u00e5n s\u00f6der\u00e5kra eller bergqvara formligen v\u00e4cka hos sty reis och \u00e5tf\u00f6lja af aktieteckningsf\u00f6rbin delser till krona hvilket vara h\u00e4lft af en ber\u00e4knad kostnad",
            "start": 201,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "ordf\u00f6rande i motala werkstads ny aktiebolag landsh\u00f6fding bcstr\u00f6m i nyk\u00f6ping sr\u00e5nbad sig mid ordinarie bolagsst\u00e4mma i maj denna s\u00f6rtroendeplats p\u00e4 grund af sig st\u00e4llning s\u00e5som \u00e4mbetsman p\u00e4 st\u00e4mma entr\u00e4gen anh\u00e4llan \u00e5terta emellertid landsh\u00f6sding b n\u00e4mna post men be samtidig att f\u00e4 \u00f6fwerl\u00e4ta hel den med plats f\u00f6rena l\u00f6n af kr",
            "start": 101,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "lie ordinarie bolagsst\u00e4mma med norrk\u00f6ping bomullsv\u00e4fveriaktiebolag \u00e5 den kontor",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ordf\u00f6randen delegarne i str\u00f6m aktie bolag h\u00e4rst\u00e4des kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor thorsdagea den 18 april 1895 lie m norrk\u00f6ping den 27 mars 1895",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "lie ordinarie bolagsst\u00e4mma med s\u00f6derk\u00f6pings och badaktiebolag i liten matl vid dervarande brunn",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "herra delegare i aktiebolag en \u00e5ngturbin kalla till extra bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 30 innevarande december 3 m p\u00e5 hotel evdberg h\u00e4r i stad if\u00f6r att besluta ang\u00e5ende ink\u00f6p af fast egendom ang\u00e5ende f\u00f6rs\u00e4ljning af bolag tillh\u00f6rig fast egendom m 4 i qv",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "12 p\u00e5 dag lagtima bolagsst\u00e4mma med finspong norsholms aktiebolag v\u00e4rdshus i finspong",
            "start": 17,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 28 i denna m\u00e5nad 12 p\u00e5 dag \u00e5 stor hotell i link\u00f6ping utom vadliga \u00e4rende f\u00f6rekomma dervid \u00e4fven f\u00f6rslag om \u00e4ndring af bolagsordning",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i den lokal torsdag den 26 n\u00e4stkommande mars 3 m w\u00e4nn\u00e4s den 17 februari 1896",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "aktieegarne uti c andersson lt k bj\u00f6roks l\u00e4derhandels aktiebolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma fredag den 20 december 1895 8 eftermiddag \u00e5 bolag kontor 5 holl\u00e4ndaregatan f\u00f6r att besluta \u00f6rn \u00e4ndring af bolagsordning f\u00f6rsta paragraf",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "varda h\u00e4rmed kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i r\u00e5dhus i uddevalla onsdag den 25 maj 1 m f\u00f6r att behandla en i 36 bolagsordning angifna \u00e4rende",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg oell kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor fredag den 29 denna kl 2 m",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordioarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bola gets kontor tisdag den 12 november 1895 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "hrr aktie kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den april 3 m hos a gudmundsson nor",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "dal ny brandstodsbolag ha i l\u00f6rdag med b\u00f6rjan 12 sig ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jfya hotell under kapten frisells ordf\u00f6randeskap",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "sorgsfullt s\u00e4tt hafva tillgodose bolag intresse och d\u00e5 den medel p\u00e5 f\u00f6reskri fvet s\u00e4tt g\u00f6ra r\u00e4nteb\u00e4rande samt r\u00e4kenskaper \u00e4ro synnerligen ordentlig f\u00f6ra och f\u00f6rse med beh\u00f6rig verifikation tillstyrka revisor bolagsst\u00e4mma att den m\u00e5 bevilja styrelse full ansvarsfrihet f\u00f6r f\u00f6rvaltning under \u00e5r 1899",
            "start": 206,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "forts\u00e4tta ordinarie bolagsst\u00e4mma i malm\u00f6 i torsdag med delegarne i svensk aktiebolag humber besluta att bolag skola tr\u00e4 i liqvidation",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en af styrelse f\u00f6resl\u00e5 arvo dena f\u00f6r styrelse medlem och revisor att utg\u00e5 intill den ordinarie bolagsst\u00e4mma som sammantr\u00e4da se dag jernv\u00e4g \u00f6ppna f\u00f6r allm\u00e4n trafik godk\u00e4nna",
            "start": 94,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "aktiebolag del kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma vid fabrik tisdag den 30 apri",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg etisk bank ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bank hufvudkontor 12 midd",
            "start": 29,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "som den emellertid ej gerna kunna t\u00e4nka att styrelse skola st\u00e4lla sig denna vilkor till efterr\u00e4ttelse och ingen af bolagsst\u00e4mma bemyndiga att f\u00f6ra ers\u00e4ttningtalan mot styrelse f\u00f6rh\u00e5lla den sig i realitet s\u00e5 att dechargefr\u00e5ga f\u00f6rklara hvil ande till n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma",
            "start": 114,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "i brand norrland kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag d",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "p\u00e4 bolagsst\u00e4mma i vimmerby i med vimmerby hultsfred jernv\u00e4gsaktiebolag be viljades styrelse ansvarsfrihet f\u00f6r f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r",
            "start": 2,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "inventering verkst\u00e4lla en g\u00e5ng hvarje vecka af n\u00e5gon styrelseledamot af generalkassan en g\u00e5ng hvarje m\u00e5nad \u00e5f tv\u00e5 styrelseledamot som icke hafva denna kassa under sig v\u00e5rd och af samtlig v\u00e4rdehandling f\u00f6ga en g\u00e5ng hvarje \u00e5r af tv\u00e5 eller flere styrelseledamot som icke hafva v\u00e5rd af denna handling sig anf\u00f6rtro j\u00e4mte en eller flere af de \u00e5 bolagsst\u00e4mma utse revisor",
            "start": 338,
            "end": 352
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma med aktieegarne i krylbo norberg j\u00e4rn lie m \u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gshotell i storvik",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma tisdag den 14 maj 1895 6 m \u00e4 bo got kontor m 18 fridhemsgatan stockholm",
            "start": 43,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell h\u00e4rst\u00e4des torsdag den 11 juni 1896 12 midd",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla i torsdag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 f\u00f6rening lokal i wexi\u00f6",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "del i tingsryd jernv\u00e4gsaktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 27 instunda juni lie m \u00e5 h\u00e4rvarande jernv\u00e4gsbyr\u00e5",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00f6r stad brandstodsbolag f\u00f6rklara i sig ber\u00e4ttelse till \u00e5r bolagsst\u00e4mma att en betydlig uppoffring denna f\u00f6rb\u00e4ttring i ofvann\u00e4mda stad brandv\u00e4sende orsaka eller komma att orsaka hafva med f\u00e5 undantag r\u00f6na en villig tillm\u00f6tesg\u00e5 hvilket enligt styrelse \u00e5sikt utvisa att de fordra f\u00f6rb\u00e4ttring icke vara \u00f6fverdrifna utan att tv\u00e4rtom insikt \u00f6rn de beh\u00f6flighet oell nytta f\u00f6r kommun vinna hos vederb\u00f6ra insteg",
            "start": 67,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ume\u00e5 nija \u00e4ng fartyg saktiebolag sorn eger \u00e5ngfartyg thule uma och vesterbotten ha besluta att af en medel som st\u00e5 till \u00e5r bolagsst\u00e4mma disposition utdela 24 000 krona med 12 krona per aktie afs\u00e4tta 15 000 krona till reservfond samt att afs\u00e4tta \u00e5terst\u00e5 10 132 krona tili framtida behof",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma i born m\u00e5ndag den 0 n\u00e4stinstundande juni lie m f\u00f6r beslut dels \u00f6rn slutlig k\u00f6peuppg\u00f6relse ang\u00e5ende den p\u00e5 plats f\u00f6re bolag vara s\u00e5g dels om lokomobil",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ny daglig allehandas tidningsaktiebolag ha i sig bolagsst\u00e4mma hvarvid till medlem af styrelse \u00e5terv\u00e4lja riksarkivarie r",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "efter \u00e5tskillig diskussion bi direktion f\u00f6rslag anta af bolagsst\u00e4mma som \u00e4fven uttrycka den \u00f6nskan att extra bolagsst\u00e4mma i h\u00f6st utlysa af direktion p\u00e5 den att den anta f\u00f6rslag d\u00e5 m\u00e5 f\u00f6r g\u00e5ng underst\u00e4lla bolagsst\u00e4mma s\u00e5som i bolagsordning f\u00f6reskrifves",
            "start": 108,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i karlstad deli 1 mars half till 12 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla lilirmod lill extra bolagsst\u00e4mma i i bank lokal liiir i slailen tisdag den t hcember 1897 12 inidd",
            "start": 25,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i ordenshus \u00e5 blekholmen fredag den 24 maj 1895 kl 5 m",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 f\u00f6rening kontor tisdag den 26 i denna m\u00e5nad lie f\u00f6r att besluta i en \u00e4rende f\u00f6rening reglemente omf\u00f6rm\u00e4la",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma roed kalmar tors\u00e5s jernv\u00e4gsaktiebolag sistliden m\u00e5ndag besluta att \u00f6ka bolag aktiekapital fr\u00e5n kr",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag ha p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma i f\u00f6rg\u00e5 besluta att \u00f6fvertaga koncession p\u00e5 den p\u00e5t\u00e4nkt j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n markaryd till n\u00e5gon l\u00e4mplig plats p\u00e5 halmstad n\u00e4ssj\u00f6banan dock utan att n\u00e4ra best\u00e4mma denna plats",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "att r\u00f6str\u00e4tt f\u00e5 ut\u00f6fva genom ombud kunna d\u00e4r ej s\u00e4rskild garanti funnos leda till tr\u00e5kig bolagsst\u00e4mma d\u00e4r advokat skola g\u00f6ra all f\u00f6r att g\u00f6ra lifvet sur f\u00f6r en v\u00e4rklige aktieegarne",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bank lokal torsdag den 18 n\u00e4sta april 7 m r\u00f6st konna dessf\u00f6rinnan der afhemtas",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma 1 bank hus 1 stockholm l\u00f6rdag dag 30 mars 1895 klocka 9 f\u00f6rmiddag",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshuset i nora fredag den 15 instunda mars 12 middag tor behandling af en \u00e4rende 17 i bolagsordning angifver",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "stockholm inteckningsgarantiaktiebolag ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i m\u00e4ndag under general m bj\u00f6rnstjerna ords\u00f6randeflap",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "styrelse fara aktiebolag kristianstad elementarl\u00e4roverk f\u00f6r flicka ledamot lektor lindskog att bevista ordinarie bolagsst\u00e4mma under \u00e5r 1896 med kristianstad hessleholms j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag ombud holr\u00e4ttsr\u00e5det lundahl gross",
            "start": 112,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "jemlikt 31 skola hvar och man som vid bolagsst\u00e4mma vilja f\u00f6ra talan f\u00f6re st\u00e4mma hos styrelse neds\u00e4tta talong till en aktie f\u00f6r hvilka han \u00e4mna f\u00f6ra talan",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ha p\u00e5 bolagsst\u00e4mma i dag besluta utdala 16 procent",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 vanlig st\u00e4lle tisdag den 30 d 5 m g\u00f6teborg den 5 april 1895",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i kalmar l\u00f6rdag den 20 oktober 1900 tolf p\u00e5 dag f\u00f6r behandling af styrelse hemst\u00e4llan om bemyndigande att till kai mar tors\u00e5s jern v\u00e4gsaktiebolag f\u00f6rs\u00e4lja en del af kalmar vestra station omr\u00e5de",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i sandvik fredag den 28 juni 11 m hvarvid utom en \u00e4rende bolagsordning f\u00f6reskrifver skola vid ordinarie st\u00e4mma behandla \u00e4fven f\u00f6rekomma fr\u00e5ga om \u00e4ndring i bolagsordning",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma f\u00f6r behandling af fr\u00e5ga om den mellan stad och bolag om belysning uppr\u00e4tta kontrakt m\u00e5ndag den lie n\u00e4stkommande februari p\u00e5 r\u00e5dhussal 5 m \u00f6rebro den 14 januari 1895",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg folkbank ha i m ordinarie bolagsst\u00e4mma hvarvid ansvarsfrihet bevilja styrelse och deneatnmas f\u00f6rslag till utdelning af bank nettovinst godk\u00e4nna",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "aktiebolag ae jlavals fabrik svea kalla h\u00e4rigenom till extra bolagsst\u00e4mma tisda gen november 1896 \u00e5 hotel rydberg 10 n l\u00f6r att besluta om ink\u00f6p af dag fastighet hvar\u00e5 fabrik befinna sig ocb i sammanhang h\u00e4rmed upptagande af l\u00e5n",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare i stripa grufvebolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i lindesberg tisdag den 31 december 1895 lie m f\u00f6r att besluta i fr\u00e5ga som r\u00f6ra elektrisk kraftledning och anskaffa af medel d\u00e4rtill",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare i i venersborg behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor h\u00e4rst\u00e4des torsdag dell 27 n\u00e4sta februari 12 middag",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i p\u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag uppl\u00f6sa",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun l\u00f6rdag den 29 aug",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i link\u00f6ping m\u00e5ndag den 10 n\u00e4sta augusti 2 m yid denna st\u00e4mma f\u00f6rekomma till behandling f\u00f6rslag till ny reglemente \u00e5syfta j\u00e4mv\u00e4l utvidgning af bolag verksamhet till angr\u00e4nsa l\u00e4n",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "55 \u00f6re hvadan s\u00e5lunda till bolagsst\u00e4mma disposition st\u00e5 en belopp af kr",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till reglementsenlig behandling f\u00f6religga den fr\u00e5n sen bolagsst\u00e4mma hvifanda f\u00f6rslag till f\u00f6r\u00e4ndring ai bolag reglemente med hutvudsakligt gyfle att utstr\u00e4cka bolag verk samhetsomr\u00e5de till angr\u00e4nsa piovinssr",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "de som teckna aktie uti dagsbergs qvarnaktiebolag kalla till konstituera bolagsst\u00e4mma f\u00f6r utseende af styrelse och fatta af en beslut som erfordra f\u00f6r olag tr\u00e4dande i verksamhet hvilken bolagsst\u00e4mma komma att h\u00e5lla \u00e5 h\u00e4radsh\u00f6fding nordstr\u00f6m c arl son advokatbyr\u00e5 h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den n\u00e4stkommande juni kl 5 m",
            "start": 185,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell forsberg fredag den 29 f\u00f6rstkommande mars 4 m",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "aktieegame uti anyb\u00e4tsaktiebolaget sk\u00e4rg\u00e5rd behaga sammantr\u00e4da till ord naria bolagsst\u00e4mma \u00e5 firma p janson c kontor h\u00e4rst\u00e4des torsdag den 21 fehr",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "aktiebolag f\u00f6r arbetarebost\u00e4der i stockholm ha i l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma a b\u00f6rs h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 65,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "lokaltidning b\u00e5de aff\u00e4rsman och den intressera kommunalman erh\u00e5lla k\u00e4nnedom om all aff\u00e4rsf\u00f6retag auktion f\u00f6rs\u00e4ljning bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4de fatta allm\u00e4n beslut m m som f\u00f6r de \u00e4ro af stor och n\u00e4ra betydelse",
            "start": 116,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "aktieegarne i g\u00f6teborg halland jernv\u00e4gsaktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den 27 n\u00e4stkommande maj eftermiddag i bergslagsbanan stationshus nti g\u00f6teborg och erinra aktieegare sorn vilja bolagsst\u00e4mma bevista att i \u00f6fverensst\u00e4mmelse nied bolagsordning paragraf 29 f\u00f6re st\u00e4mma \u00f6ppnande antingen hos skandinavisk kreditaktiebolag i g\u00f6teborg eller \u00e5 bergslagsbanan kontor derst\u00e4des genom bevis fr\u00e5n offentlig myndighet biler genom aktiebref uppvisande styrka innehafvandet af en aktie f\u00f6r hvilka han \u00f6nska f\u00f6ra talan",
            "start": 208,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "meg delegarne i kalmar l\u00e4n 15 rall lt 1stodsbolag h\u00e5lla \u00e5 centralhotellet h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 24 n\u00e4sta mars 10 f\u00f6r slutlig behandling af den fr\u00e5n sen ordinarie bolagsst\u00e4mma hvilande d\u00e5 anta f\u00f6rslag till \u00e4ndring i bolagsordning och paragraf",
            "start": 160,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "ha konstituera bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell i falun kl half 6 m",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "pp n i den af koncessionsinnehafvarne ombud vid bolagsst\u00e4mma med del hvilka utom motion\u00e4r \u00e4ro hrr egarne i kalmar tors\u00e5s jernv\u00e4g kontraktsprost a l\u00f6ttiger och bruk aktiebolag hr c gethe med hr j egaren c scheutz utf\u00e4rda in ancker som suppleant bjudning till aktieteckning helsov\u00e5rdsn\u00e4mndeus framst\u00e4llning les att denna jernv\u00e4g sorn vara afse att p\u00e5 stad bekostnad f\u00f6rse sta",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "komit\u00e9n f\u00f6resl\u00e5 en genomgripande revision af bolag reglemente hvars hufvudprinciper skola vara inskr\u00e4nkning i r\u00f6str\u00e4tt vid bolagsst\u00e4mma och upph\u00e4fvandet af en norrl\u00e4ndsk stad r\u00e4tt till vid intr\u00e4de i bolag",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "bolag tillg\u00e5ng uteslutande tillh\u00f6ra f\u00f6rs\u00e4kringslagarne sig till 3 400 000 celi i denna fond blifva naturligtvis \u00e4fven ny f\u00f6rs\u00e4kringstagare delaktig hvarj\u00e4mte under \u00e5r 1898 nytilltr\u00e4dande f\u00f6rs\u00e4kringstagare ega att vid erl\u00e4ggande af n\u00e4sta \u00e5r afgift tillgodor\u00e4kna sig skillnad mellan den i \u00e5r erl\u00e4gga intr\u00e4desafgift en oell \u00e5rsafgiften enligt ny reglemente \u00f6rn \u00e5r bolagsst\u00e4mma i enlighet nied f\u00f6religga reglementsf\u00f6rslag besluta intreidesafgiftens borttagande",
            "start": 360,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "kopparb\u00e4rgs l\u00e4n h\u00e4stf\u00f6rsdkringsbolag ha i fredag m ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell under l\u00f6jtnant g th nyloas ordf\u00f6randeskap",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla onsdag dea 29 maj 1895 3 m",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "del underr\u00e4tta h\u00e4rmed derom att dot af sen ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta utbyte af en gammal aktiebrefven mot ny s\u00e5n stiillda till tiss lil alij kunna ske \u00e5 bolag kontor vasagatan 16 18 hvarje s\u00f6ckendag 10 3",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "hrr aktieegare kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 7 april 3 m hos a gudmundsson i nor",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "kalla att sammantr\u00e4da till tjugonionde ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 bolag kontor i g\u00f6teborg vestra hamngatan 3 onsdag den 2 april 1s95 12 middag",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hamnkontor i karlstad m\u00e5ndag dec 25 februari klocka lie m karlstad den 22 jan",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "att f\u00f6ra kommun talan \u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma med v\u00e4sterdalarnes tele fonaktiebolag utsago handlande lars eriksson och mor olof olsson \u00e5t hvilka tillika uppdra att inom stadga tid till bolag styrelse inkomma med beg\u00e4ran att bolagsst\u00e4mma m\u00e5 till behandling uppta af j\u00e4rna kommun v\u00e4cka fr\u00e5ga \u00f6rn neds\u00e4ttning i telefon mellan en del af j\u00e4rna socken som h\u00f6ra under j\u00e4rna telefoncentral i myrbacka och vansbro samt inom socken ligga del under vansbro central",
            "start": 224,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "\u00e4ro aktie ell interimsbevis i bank eller annorst\u00e4des i allm\u00e4n hilvar nedsatt m\u00e5 egaren \u00f6rn lian derom f\u00f6rete vederb\u00f6rlig bevis innefatta tillika att aktie oller interimsbevis icke f\u00f6re bolagsst\u00e4mma utlemna f\u00f6r denna aktie eller interiuisbtvis f\u00f6ra talan",
            "start": 184,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "d\u00e5 icke jemlikt 28 af bolag stadgar j af aktie voro representera kunna beslut \u00f6rn kropp aktiebolag uppl\u00f6sning icke nu fatta utan komma l\u00e4nge fram tor denna \u00e4ndam\u00e5l ny extra bolagsst\u00e4mma att utlysa",
            "start": 172,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "innevarande \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma med delegarne i kalmar l\u00e4n brandstodsbolag vara att h\u00e5lla \u00e5 centralhotellet h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 19 n\u00e4sta september 10 och f\u00f6rekomma dervid f\u00f6lja \u00e4rende lo revisionsber\u00e4ttelse samt hemst\u00e4llan \u00f6rn ansvarsfrihet f\u00f6r sistf\u00f6rflutna brandstods\u00e5rets r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning direktion redog\u00f6relse f\u00f6r af f\u00f6rra \u00e5r bolagsst\u00e4mma erh\u00e5lla uppdrag landskamrerare och landtr\u00e4ntm\u00e4stare i l\u00e4n framst\u00e4llning om utbekomma af uppb\u00f6rdsprovision s",
            "start": 24,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "5 aktiebolag kalmar pantbank bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag l\u00e5nekontor",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "borl\u00e4nge vagnfabrik skola tr\u00e4 i likvidation enligt \u00e5 sen bolagsst\u00e4mma fattadt beslut",
            "start": 56,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "j\u00e4mlik 55 i reglemente f\u00f6r allm\u00e4n besparing och lifr\u00e4nteanstalten i kalmar l\u00e4n kalla h\u00e4rigenom en hvilka enligt samma \u00e4ro r\u00f6stber\u00e4ttigad till allm\u00e4n ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i anstalt lokal tisdag den 9 juni 1903 5 69",
            "start": 158,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "anmoda banned att till ordinarie bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da l\u00f6rdag den 23 nov",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kalla att l\u00f6rdag den 22 i donna m\u00e5nad 1 m sammantr\u00e4da i b\u00f6rsrum \u00e5 r\u00e5dhus h\u00e4rst\u00e4des till konstituera bolagsst\u00e4mma samt f\u00f6r anst\u00e4lla af val till styrelse och f\u00f6r behandling af andra d\u00e5 m\u00f6jligen f\u00f6rekomma \u00e4rende",
            "start": 99,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herr ernst odenius kontor hamngatan 5 onsdag den lie instunda december 12 mid dag",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "aktie\u00e4gare som vilja \u00e5 bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan vara enligt bolagsordning skyldig att en timma f\u00f6re st\u00e4mma b\u00f6rjan \u00e5 bolag kontor i finspong i styrelse v\u00e5rd mot kvitto neds\u00e4tta talo till en aktie f\u00f6r hvilka han \u00e4mna f\u00f6ra talan",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vid extra bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag med denna bolag f\u00f6rslag om bolag uppl\u00f6sning behandla bi imellertid beslut att ingen uppl\u00f6sning skola ega rum utan skola bolag fortfarande utan f\u00f6r\u00e4ndring forts\u00e4tta sig verksamhet telegrafera hit",
            "start": 12,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ni skola i dag fara till berlin till den der hypoteksbank bolagsst\u00e4mma f\u00f6lja f\u00f6rhandling g\u00e5ng i morgon med uppm\u00e4rksamhet och telegrafera till jag s\u00e5 snar ni f\u00e5 en noggrann och utt\u00f6mma uppfattning af st\u00e4llning",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "samtlig del\u00e4gare i bolag f\u00f6r ombygnad och underh\u00e5ll af l\u00e5ngebro \u00f6fver helge\u00e5n vid kristianstad kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma att sjalfve eller genom lagligen v\u00e4lja ombud sammantr\u00e4da \u00e5 landskansli h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 8 n\u00e4stkommande juni 12 p\u00e5 dag f\u00f6r att handl\u00e4gga f\u00f6lja \u00e4rende lo yttra sig \u00f6fver af vederb\u00f6ra revisor tillstyrka ansvarsfrihet f\u00f6r sistliden \u00e5r r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning v\u00e4lja ordf\u00f6rande och ledamot suppleant i en afg\u00e5endes st\u00e4lle utse revisor och de suppleant f\u00f6r innevarande \u00e5r afgifva yttrande \u00f6fver utarbetadt f\u00f6rslag till ny stadgar f\u00f6r bolag och den styrelse best\u00e4mma on r\u00e4ttighet att uppb\u00e4ra afgift or f\u00e4rd \u00f6fver l\u00e5ngebro skola s\u00f6ka p\u00e5 ytterlig en \u00e5r tid r\u00e4kmdt fr\u00e5n och med den 1 januari n\u00e4tkommande \u00e5r",
            "start": 122,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "ombud vid karlshamn wislanda jernv\u00e4g bolagsst\u00e4mma grosshandlare c",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "varda h\u00e4rmed kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i f\u00f6rening bus h\u00e4r i stad torsdag den 7 n\u00e4stkommande mars xi m b\u00f6ra den sorn vid st\u00e4mma vilja ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt liten tv\u00e4 timme f\u00f6re st\u00e4mma i f\u00f6rening ombudsmausexpedition derom g\u00f6ra anm\u00e4lan och genom f\u00f6revisa af qvitto \u00e4 sista r\u00e4nteinbetalning sig beh\u00f6righet styrka",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "s\u00e5som ombud f\u00f6r v\u00e5mhus socken att delta i ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00f6r dal ny brandstodsbolag v\u00e4lja den 24 d kommunalst\u00e4mma ordf\u00f6rande h",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "delegarne uti get jernbarden kalias h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 30 november lie m \u00e5 herre j lilljequist so kontor skeppsbron 1",
            "start": 57,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4garns i g wiechels h\u00e5lla \u00e5 bolag kontor i norrk\u00f6ping tis loge den 30 april 5 m norrk\u00f6ping den 6 april 1895",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 sj\u00f6manshuskontoret i stor hotell fredag den 27 f\u00f6rstkommande mars 5 m",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla med norra och s\u00f6dra \u00e5sbo samt bj\u00e4re h\u00e4rad h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kring \u00f6rening \u00e5 ny r\u00e5dhus i engelholm tisdag den 5 januari 1897 klocka 12 p\u00e5 dag d\u00e5 en val som 21 af g\u00e4lla reglemente f\u00f6re f\u00f6reta",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herre andersson lindberg kontor h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den n\u00e4stkommande november 12 m g\u00f6teborg den 14 oktober 1895",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "deraf den 23 december 1895 h\u00e5lla extra bolagsst\u00e4mma besluta att \u00e5 f\u00f6rening samtlig del uttaxera l r dock under f\u00f6rbeh\u00e5ll att hypotekskassa \u00e5 sig n\u00e4sta ordinarie eller extra ordinarie sammantr\u00e4de besluta att \u00e5terst\u00e5 del af den genom hasselquists f\u00f6rskingring ir\u00e5ka balans m\u00e5 f\u00e5 afskrifvas",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 sj\u00f6manshuskontoret i stor hotell fredag den 27 f\u00f6rstkommande mars 5 m",
            "start": 30,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hvar och man som vid denna bolagsst\u00e4mma vilja f\u00f6ra talan skola samma dag och \u00e5 samma st\u00e4lle 10 lie m f\u00f6rete sig aktiebref och erh\u00e5lla d\u00e4 polett hvilken under st\u00e4mma g\u00e4lla endast f\u00f6r den person som deri vara n\u00e4mna",
            "start": 26,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "mot en norrl\u00e4ndsk stad f\u00f6rbereda en sv\u00e5r hugg i den att en del sydsvensk intressent i stad allm\u00e4n brandstodsbolag f\u00f6r f\u00f6rs\u00e4kring af fast egendom till bolagsst\u00e4mma den 1 juni v\u00e4cka f\u00f6rslag omupph\u00e4fvande af en norrl\u00e4ndsk stad r\u00e4tt till vid intr\u00e4de i bolag",
            "start": 149,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5nda30 denna 6 m \u00e5 hufyudredarens gen den",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma med dal ny brandstodsbolag h\u00e5lla i l\u00f6rdag middag 12 p\u00e5 ny hotell i falun under ordf\u00f6randeskap af kronofogde esseen",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "a bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla under bruk \u00e4gare \u00f6hr",
            "start": 1,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst f\u00f6redra styrelse ber\u00e4ttelse f\u00f6r den g\u00e4ngna \u00e5r s\u00e4 lydande sedan styrelse f\u00f6r l\u00e4n brandstodsbolag genom kung\u00f6relse som blifwit p\u00e4 s\u00e4tt g\u00e4lla reglemente f\u00f6reskrifwcr offentligg\u00f6ra under den 8 december n\u00e4stliden vara kalla bolag del att den 28 nti innewarande m\u00e4nad sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma f\u00e4r styrelse nu afgifwa f\u00f6lja ber\u00e4ttelse ang\u00e4ende bolag werksamhet under tid fr\u00e4n sen bolagsst\u00e4mma den 30 januari sistf\u00f6rflutet vara",
            "start": 393,
            "end": 407
        },
        {
            "text": "2 juni emellan 10 m och 4 m och erinra aktieegarne att den som vilja f\u00f6ra talan \u00e5 bolagsst\u00e4mma vara skyldig att \u00e5 ofvan sagd tid i styrelse v\u00e5rd neds\u00e4tta tal till en aktie f\u00f6r hvilka han \u00e4mna f\u00f6ra talan \u00e5 st\u00e4mma",
            "start": 81,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "den p\u00e5 bolagsst\u00e4mma med manhem besluta utdelning af kr",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 28 denna lie lii",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "3573 aktieegarne i svensk marmelad aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 den kontor l\u00f6rdag den 27 april 5 m d\u00e5 \u00e4fven \u00e4rende sorn uti bolagsordning 23 c namne komma att behandla",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "kalla att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor tisdag den 16 april 1895 12 middag",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 jernv\u00e4gsstation h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 29 innevarande maj klocka",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "utbetala mot qvitterad kupong af bolagsst\u00e4mma besluta utdelning af 1899 \u00e5r vinst med 75 krona per aktie",
            "start": 32,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ra \u00f6 trelleborg j ern v\u00e4gsaktiebolag ha vid h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma besluta \u00f6ka sig aktiekapital fr\u00e5n till 2 000 000 krona",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hyggnadsaktiebolag ha p\u00e5 l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell con linental h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af yrkande \u00f6rn bolag uppl\u00f6sning vid ajournera bolagsst\u00e4mma den 15 d af aktieogare ntl aktiebolag pyrotyple representerare af mer \u00e4n en fjerdedel af aktiekapital kalla h\u00e4rmed aktie uti aktiebolag pyrotypie till extra bolagsst\u00e4mma den 8 n\u00e4stkommande febrnari 7 m \u00e5 caf\u00e9 riche birger jarlagatan 4 f\u00f6r att besluta i anledning af den s\u00e5lunda v\u00e4cka fr\u00e5ga",
            "start": 224,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "i finspong norsholms jernv\u00e4gsaktiebclag kalla till lagtima bolagsst\u00e4mma \u00e5 v\u00e4i dshuset i finspong l\u00f6rdag den 29 n\u00e4stkommande juni klocka 12 middag",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "delegarne i gunnebo bruk ny aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i stockholm \u00e5 hotel d angleterre m\u00e5ndag den 17 joni 1895 kl lie m",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla i s\u00f6ndag \u00e5 m\u00f6ller salong i borl\u00e4nge med del\u00e4gare i domnarfvets arbetare handelsf\u00f6rening aktiebolag under dickmans ordf\u00f6randeskap",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "sorn vi redan i korthet meddela besl\u00f6to en sk\u00e5nsk stenkolsbolag p\u00e5 bolagsst\u00e4mma den 27 april att sammansl\u00e5 sig till en",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "falu \u00e5ngbryggeriaktiebolag ha i l\u00f6rdag m ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 ny hotell under direkt\u00f6r herdins ordf\u00f6randeskap",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "hela g arne i sif erik bryggeriaktiebolag ha i l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolag egendom vid kungsholmstorg",
            "start": 63,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den lie april 1895 1 m i boiageta lokal j 18 skeppsbron stockholm",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "liolrnen behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshuset h\u00e4rst\u00e4des onsdag den 10 april 5 m pite\u00e5 den 22 mars 1895",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "ma lin \u00f6 billesholms j \u00e4rn v\u00e4gsak tiebolag besluta i p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma godk\u00e4nna den mellan styrelse tor n\u00e4mde j\u00e4rnv\u00e4g och s atena komiterado k\u00f6pekontrakt",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "vedd\u00f6 4 spritf\u00f6rs\u00e4ljningsbolag ha i l\u00f6rdag m ordinarie bolagsst\u00e4mma d\u00e4rvid styrelse bevilja full ansvarsfrihet f\u00f6r fjor\u00e5rets f\u00f6rvaltning och r\u00e4kenskaper",
            "start": 54,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "delegarne i john kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e4 herr tycho kobergs kontor h\u00e4rst\u00e4des onsdag don 27 nov",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell knaust tisdag den november 1895 6 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "i l\u00f6rdag h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma med helsingborg hessleholms jernv\u00e4gsaktiebolag besluta att ink\u00f6pa klippan r\u00f6st\u00e5nga jernv\u00e4g f\u00f6r en pris ej \u00f6fverstiga samt att anl\u00e4gga en jernv\u00e4g mellan r\u00f6st\u00e5nga och esl\u00f6f",
            "start": 14,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "f\u00f6resl\u00e5 bolagsst\u00e4mma att denna vinst s\u00e5lunda anv\u00e4nda att till lottegarne utdela 8 proc",
            "start": 7,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag ha p\u00e5 ordinarie bolagsst\u00e4mma besluta ink\u00f6pa simrishamn tomelilla j\u00e4rnv\u00e4g",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 f\u00f6rening kontor tisdag den 26 i denna m\u00e5nad 11 f\u00f6r att besluta i en \u00e4rende f\u00f6rening reglemente omf\u00f6rm\u00e4la",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 \u00f6rebro stadshus l\u00f6rdag den 28 september 5 m",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "1 aktiebolag nybro s\u00e4kerhetst\u00e4ndsticksfabriks extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i nybro",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "svensk elektrisk aktiebolag besluta fi k\u00e4rst\u00e4des i g\u00e5 h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma att af 1894 \u00e5r vinst 70 625 kr",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "de som teckna aktie uti vesterg\u00f6tland g\u00f6teborg jernv\u00e4gsaktiebolag uppmana h\u00e4rmed att i enlighet med konstituera bolagsst\u00e4mma den 19 september 1896 beslut sist den 31 oktober 1896 v\u00e4rkst\u00e5lla f\u00f6rsta inbetalning \u00e5 tecknadt aktiebelopp med tjugu procent d\u00e4raf samt aflemna sig skriftlig l\u00f6rbindelse \u00e5 \u00e5terstod \u00e5ttio procent",
            "start": 111,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 magistrat sessionsrum fredag den september denna \u00e5r klocka fyra 4 eftermiddag hvarvid en \u00e4rende sorn i bolagsordning lie otnf\u00f6rm\u00e4las till behandling f\u00f6rekomma",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla till ord i t arie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stockholm b\u00f6rs i liim som der anvisa l\u00f6rdag den 30 innevarande m\u00e5nad 10 in dervid bland annan f\u00f6rekomma fr\u00e5ga om bolag uppl\u00f6sning",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i engelholm brunn och badanstalt kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag deri 20 denna lie m \u00e5 r\u00e5dbliset h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "behaga till konstituera bolagsst\u00e4mma samt f\u00f6r val af styrelse och revisor m m sammantr\u00e4da \u00e5 stor hotell i j\u00f6nk\u00f6ping tisdag den 10 n\u00e4sta december 5 m j\u00f6nk\u00f6ping den 18 november 1895",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "w j kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "uti karpalunds sockerfabriks aktiebolag kalla h\u00e4rigenom till extra bolagsst\u00e4mma i kontors vid karpalund m\u00e5ndag den 28 oktober 1895 1 m f\u00f6r att besluta \u00f6rn \u00e5tg\u00e4rd vidtagande i anledning d\u00e4raf att bolag fabrik blifvit f\u00f6rst\u00f6ra genom eldsv\u00e5da",
            "start": 66,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor h\u00e4r i stad tisdag den 4 juni lie m malm\u00f6 i april 1895",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ombud att \u00f6fvervara bolagsst\u00e4mma i karlskrona den 5 december",
            "start": 19,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "uddby qvarnaktiebolag fatta vid extra bolagsst\u00e4mma i beslut om bo lag uppl\u00f6sning",
            "start": 37,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "och bolagsst\u00e4mma h\u00f6ra han vara den f\u00f6rste att f\u00f6resl\u00e5 att referent icke skola f\u00e5 vara n\u00e4rvara och vi ha sedan h\u00f6ra han med myndig r\u00f6st f\u00f6r den arbeta journalist utreda liva han anse l\u00e4mplig att denna b\u00f6ra publicera men vi ha ocks\u00e5 si te han vid lestliga tillf\u00e4lle",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "i sahlstr\u00f6mska fabrik aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma sorn h\u00e5lla \u00e5 bolag kontor i j\u00f6nk\u00f6ping fredag den 19 i denna m\u00e5nad 1 m j\u00f6nk\u00f6ping den 1 april 1895",
            "start": 60,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ha i l\u00f6rdag bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell thor dit en stor antal delegare och andra f\u00f6r lr\u00e5gan intressera sannolik en p\u00e4r hundra person samla p\u00e5 den uts\u00e4tta tid 11 1 m",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "p\u00e5 aktiebolag burmeister wain extra bolagsst\u00e4mma upplysa att sedan den 1 januari denna \u00e5r st\u00e5 under privat administration af fyra af den f\u00f6rn\u00e4m kreditor nemligen aktiebolag burmeister wain privatbank aktiebolag en privat assurad\u00f6r och dansk kulkompagni och skola denna sak tillst\u00e5nd tills vid fortfara",
            "start": 35,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma 1 bolag hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 7 n\u00e4stkommande juni 10 kalmar den 16 april 1898",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinatie bolagsst\u00e4mma torsdag den 21 mars m\u00e5nad klocka en 1 middogen \u00e5 grand hotel haglund h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "angb\u00e5tsaktiebolaget ha i tisdag atto ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stor hotell i link\u00f6ping",
            "start": 46,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "helsingborg i dag htlsingborg hessleholms j\u00e4rnv\u00e4gsaitiebolag ha vid i dag h\u00e4ll bolagsst\u00e4mma besluta en utdelning af 6 procent samt att till en blifvande extra bolagsst\u00e4mma uppskjuta behandling af v\u00e4cka f\u00f6rslag att bolag m\u00e5 teckna aktie f\u00f6r kr",
            "start": 78,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "aktieegarne i skultuna handelsaktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma s\u00f6ndag d",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "kalla till ordiaarie bolagsst\u00e4mma hos j morell i hansj\u00f6 m\u00e5ndag den 24 innev",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag meddela att densamma med r\u00f6st mot afsl\u00e5 styrelse f\u00f6rslag om teckning af kr",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "aktiebolag kade i tisdag konstituera bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af grosshandlare g neidlinger fr\u00e5n hamburg",
            "start": 36,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "aktiebolag stockholm bryggeri ha i m\u00e5ndag ordinarie bolagsst\u00e4mma under landsh\u00f6fding themptanders ordf\u00f6randeskap",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma s\u00f6ndag den 19 juli 3 m i k\u00e4rrboskolan vid skultuna bruk f\u00f6r att fatta beslut i den fr\u00e5n f\u00f6rra extra bolagsst\u00e4mma fr\u00e5ga",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "falu \u00e5ngbryggeriaktiebolag ha i l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af audit\u00f6r g ihrman",
            "start": 48,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "och s\u00e4 l\u00e4r \u00e5ngb\u00e5tsbolag malingen ha extra bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag",
            "start": 41,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "aktie kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshuset i lund onsdag dea 12 juni lie ni",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "\u00e5 bolagsst\u00e4mma denna dag besluta utdelning sex krona pr aktie",
            "start": 1,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i finspong norsholms jernv\u00e4gsaktiebolag kalla till lagtima bolagsst\u00e4mma \u00e5 v\u00e4 dshuset i finspong l\u00f6rdag den 29 n\u00e4stkommande juni klocka 12 middag",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "d\u00e5 denna artikel d\u00e4rest den l\u00e4mna obesvarad kunna vara egna att uppskr\u00e4mma \u00e5tskillig del hvilka icke s\u00e4tta sig n\u00e4ra in i sak och f\u00f6rm\u00e5 de att on\u00f6digtvis redan under innevarande brandstods\u00e5r upps\u00e4ga sig f\u00f6rs\u00e4kran i bolag be underteckna enligt uppdrag att f\u00e5 genom tidning meddela att ofvanber\u00f6rda beslut som afse den \u00e4ndring i bolag g\u00e4lla reglemente att ansvarighet f\u00f6r landthandlandes varulager skola best\u00e4mma till tv\u00e5 g\u00e5ng i st\u00e4ll f\u00f6r nu stadga fyra g\u00e5ng f\u00f6rs\u00e4kringsv\u00e4rde l\u00e4mna hvilande till n\u00e4sta \u00e5r ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i augusti m\u00e5nad 1897 att d\u00e5 slutligen anta eller f\u00f6rkasta att naturligtvis icke n\u00e5gon absolut s\u00e4kerhet f\u00f6refinnas f\u00f6r att den parti som \u00e5 sista",
            "start": 511,
            "end": 525
        },
        {
            "text": "sockerfabriksaktiebolag ha vid i dag talrik bes\u00f6ka bolagsst\u00e4mma mea enh\u00e4llig ja besvara fr\u00e5ga om fabrik \u00e5teruppbyggande",
            "start": 50,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "till ombud tor \u00e5l socken vid kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag ordinarie bolagsst\u00e4mma v\u00e4lja \u00e5 kommunalst\u00e4mma den 23 denna handlande m",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma l\u00f6rdag den 23 november middag \u00e5 bolag kontor vestra hamngata 5",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 den jernv\u00e4gsbyr\u00e5 i carlskrona l\u00f6rdag den 30 innevarande m\u00e5nad 9 carlskrona den 1 juni 1900",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "resp lott i \u00e5ngfartygsbolaget stockholm thoraby fj\u00e4rd en och aktie i vermd\u00f6 kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 k\u00e4llare pelikan i stockholm torsdag dag 28 feber",
            "start": 103,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma tisdag den 12 mars klocka 6 eftermiddag drottninggatan 63 a 3 upp f\u00f6r att beslnta om \u00e4ndring af bolagsordning",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "stockholm ridhusf\u00f6renings del ha i l\u00f6rdag ordinaiie bolagsst\u00e4mma i ridhus vid",
            "start": 51,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "aktiebolag och reklambyr\u00e5 i stockholm ordinarie bolagsst\u00e4mma som vara ajournera till den 15 denna forts\u00e4tta och afsluta n\u00e4mna dag",
            "start": 47,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "delegarne i kalmar nya jernv\u00e4g aktiebolag behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag hufvudkontor h\u00e4rst\u00e4des tisdag den 4 n\u00e4stkommande juni 10 hvarvid bland annan till behandling f\u00f6rekomma direktion fr\u00e5n sen bolagsst\u00e4mma hvilande f\u00f6rslag om \u00e4ndring af 13 16 18 21 24 30 och 36 af bolagsordning",
            "start": 75,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla i helsingborg a hotel d angleterre onsdag den ii oktober 1897 12 mida",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "jordberga sockerfabriksaktiebolag ha i bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell kramer i malm\u00f6 d\u00e4rvid f\u00f6rhandling leda alfe",
            "start": 38,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "aktieegarne i if\u00f6 kalka och kaolinaktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma fredag den 15 n\u00e4stkommande maj 0 m \u00e5 frimurarehotellet i kristianstad och erinra aktieegarne om vilkor f\u00f6r ut\u00f6fva af r\u00f6str\u00e4tt i bolagsordning 18",
            "start": 72,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "att stadsfullm\u00e4ktige genom dr\u00e4tselkammare beg\u00e4ra jern v\u00e4gsbolagets sammankalla till extra bolagsst\u00e4mma som skola utse en komit\u00e9 nied uppdrag att utreda kostnad f\u00f6r bana ombyggnad",
            "start": 89,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "d\u00e4 r\u00e4kenskaper \u00e4ro ytterst ordentlig f\u00f6ra och icke n\u00e4gon anm\u00e4rkning f\u00f6rekomma mot f\u00f6rwaliningen f\u00e4 wi tillstyrka bolagsst\u00e4mma att bewilja s\u00e4w\u00e4l ombudsman som direktion full anfwarsfrihet f\u00f6r h\u00e4r ifr\u00e4gawarande r\u00e4kenstaps\u00e4r",
            "start": 112,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "l kalla h\u00e4rmed till lagtima bolagsst\u00e4mma i varberg \u00e5 r\u00e5dhus torsdag den 13 instunda juni 12 middag b\u00f6ra aktie\u00e4gare som vilja i bolagsst\u00e4mma delta",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i norrk\u00f6ping den 17 instunda april 6eft",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "och att styrelse ansvarsfrihet l\u00f6r ijoi\u00e5rets f\u00f6rvaltning \u00e5ngfartygsakticbolaget besluta vid bolagsst\u00e4mma i g\u00e5 att utdela 10 kr",
            "start": 91,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "vid extra bolagsst\u00e4mma med kalmar och kronoberg l\u00e4n h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsbolag den 10 denna gilla och godk\u00e4nna \u00e5nyo den f\u00f6rslag till \u00e4ndring af bolag reglemente som af styrelse framl\u00e4gga f\u00f6r ordinarie bolagsst\u00e4mma den 27 sist september och af densamma d\u00e5 granska och godk\u00e4nna samt besluta att till kungl",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den 27 mars 18s5 3 m \u00e5 komma manditbolag burman c kontor drottning gata 19",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "skola den omst\u00e4ndighet att en m\u00e5ngen aktie\u00e4gare \u00e4ro fj\u00e4rrboende och ej lia s\u00e5 m\u00e5nga aktie att de tycka sig kunna med resekostnad f\u00f6r f\u00e4rd till bolagsst\u00e4mma \u00f6ka sig f\u00f6rlust i all framtid r\u00e4dda de genom hvilkas f\u00f6rsumlighet st\u00f6ld m\u00f6jligg\u00f6ra fr\u00e5n en r\u00e4ttvis vidr\u00e4kning och l\u00e4gga de dom i hand p\u00e5 n\u00e5gon v\u00e4lvillig v\u00e4n ner med hvilka gemensam festmiddag i all gemytlighet af\u00e4tes efter ansvar frihet beviljande eller tro man verkligen att m\u00e4nsklighet vara nog idiotisk att l\u00e5ta trumma fa i sig den vettl\u00f6s orimlighet att en bankbokh\u00e5llare kunna stj\u00e4la en kvart million om all \u00f6frig vederb\u00f6rande i bank g\u00f6ra sig plikt",
            "start": 142,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "oell erinra del om en f\u00f6r beh\u00f6righet att vid bolagsst\u00e4mma f\u00f6ra talan i j 69 och 70 af verk reglemente inta f\u00f6reskrift",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "till bolagsst\u00e4mma disposition finna en belopp af 176114 kr",
            "start": 4,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma p\u00e5 bolag kontor l\u00f6rdag den 30 innevarande mars 1",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6r varberg bor\u00e5s j\u00e4rnv\u00e4g sorn uppl\u00e4sa vid bolagsst\u00e4mma i torsdag vara af f\u00f6lja lydelse under \u00f6fverl\u00e4mna af revisor ber\u00e4ttelse f\u00e5 styrelse med h\u00e4nvisning till d\u00e4ri inta redovisning \u00f6fver bolag st\u00e4llning f\u00f6resl\u00e5 att af f\u00f6rra \u00e5r \u00f6fverskott kr",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kristianstad hessleholms j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag ha i dag h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des under frih",
            "start": 58,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "jordberga socherfabriksaletiebolags del ha i fredag ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell kramer under ordf\u00f6randeskap af ryttm\u00e4stare c",
            "start": 61,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med 35 1 bolagsordning skola egare af s\u00e5n aktie som der omn\u00e4mna samma dag f\u00f6re bolagsst\u00e4mma mellan 10 och 12 \u00e5 hotell g\u00f6ta k\u00e4llare inf\u00f6r direktion f\u00f6rete f\u00f6reskrifvet intyg \u00f6fver innehafva af en aktie f\u00f6r hvilka han vilja f\u00f6ra talan",
            "start": 98,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "aktie \u00e4ro f\u00f6r vai af eftertr\u00e4dare kalla till bolagsst\u00e4mma \u00e5 stadshotell fred",
            "start": 44,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "delegarne i vestmanlands l\u00e4n f\u00f6rs\u00e4kringsbolag emot hagelskada kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma att h\u00e4lla \u00e5 bolag kontor i vestmannia l\u00f6rdag den 13 juni 12 midd och f\u00f6rekomma dervid blott en ordinarie \u00e4rende",
            "start": 82,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "be i dag ordinarie bolagsst\u00e4mma skrifver vi korrespondent i london den lie februari",
            "start": 18,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i kalmar \u00e5 hush\u00e5llningss\u00e4llskap lokal torsdag den 20 september 12 middag dervid f\u00f6rekomma 1 revisor ber\u00e4ttelse samt fr\u00e5ga om ansvarsfrihet f\u00f6r styrelse",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e5 dagenb bolagsst\u00e4mma med delegare uti sverige besluta utdelning f\u00f6r 1894 af",
            "start": 8,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "vall\u00e5kra stenkolsaktiebolag ha p\u00e5 bolagsst\u00e4mma godk\u00e4nna den f\u00f6resl\u00e5 sammanslagning mellan vall\u00e5kra och kropp aktiebolag",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma torsdag den 31 oktober 1895 12 p\u00e4 dag \u00e5 herre agren a wemyss kontor",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara emellertid mell uttala gets och styrelse att bkrifveisen ej kunna eller b\u00f6ra f\u00f6redra tita ha arbetare att i sig angel\u00e4genhet v\u00e4nda big tillden af bolagsst\u00e4mma f\u00f6r bolag f\u00f6rvalt ning v\u00e4lja direkt\u00f6r och styrelse",
            "start": 154,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "som braiafori aktiebolag n\u00f6dga inst\u00e4lla sig betalning varda delegarne bolag kalla till extra bolagsst\u00e4mma i handelsfirma thoresen kontor h\u00e4r st\u00e4dja fredag den 15 mars 1 nu f\u00f6r att besluta om en \u00e5tg\u00e4rd som med anledning deraf b\u00f6ra med bolag vidta",
            "start": 92,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "enligt bolagsst\u00e4mma denna dag fatta boslnt utbetala m",
            "start": 6,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "lie ordinarie bolagsst\u00e4mma med drag aktiebolag \u00e4 den kontor",
            "start": 13,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herre andersson lindberg kontor h\u00e4rst\u00e4des l\u00f6rdag den 2 n\u00e4stkommande mars 1 m g\u00f6teborg den 14 feber",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kl 12 p\u00e5 dag ordinarie bolagsst\u00e4mma med \u00f6sterg\u00f6tland kreaturst\u00f6ra\u00e4kringsbolsg \u00e5 den kontor i link\u00f6ping",
            "start": 22,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en ombud som komma att utse f\u00f6r att bewaka stad r\u00e4tt wid n\u00e4mna bolagsst\u00e4mma wille f\u00f6rklara sig gill",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af uppdrag af f\u00f6rra \u00e5r bolagsst\u00e4mma ha direktion afgifvit f\u00f6rslag till \u00e5tskillig \u00e4ndring i bolagsordning hvilket f\u00f6rslag i trycka exemplar ha skicka till soclcnekomit\u00e9erna",
            "start": 31,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "sundin kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor i vester\u00e5s l\u00f6rdag den 2 maj 1896 5 m",
            "start": 34,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "i kalmar l\u00e4n brandstodsbolag klass kalla till sammantr\u00e4de \u00e5 liten dahlby g\u00e4stgifvareg\u00e5rd l\u00f6rdag den 14 denna 3 f\u00f6r att diskutera en fr\u00e5ga sorn \u00e5 bolagsst\u00e4mma den 20 i denna m\u00e5nad komma att f\u00f6redra",
            "start": 144,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "erinra om den ajournera bolagsst\u00e4mma som eger rum i ridhus tisdag den 28 maj 1895 1 middag",
            "start": 23,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af i dag vid ordinarie bolagsst\u00e4mma fatta beslut komma extra bolagsst\u00e4mma med bolagsman uti hvalstads oeh h\u00e5ngsdala med pastorat brandstodsbolag att h\u00e5lla vid wartofta jernv\u00e4gsstation tisdag den 26 denna 10 m f\u00f6r beslut fattande om bolag uppl\u00f6sning och tillk\u00e4nnagifves att en fr\u00e5nvarande f\u00e5 \u00e5tn\u00f6jas med en n\u00e4rvara beslut samt att fr\u00e5n den dag beslut fatta att bolag vara uppl\u00f6sa icke n\u00e5gon brandskada vi dare af bolag ers\u00e4tta",
            "start": 69,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "att frambringa frisk k\u00e4llvatten ur grundberg i n\u00e4sta m\u00e5nad skola h\u00e5lla bolagsst\u00e4mma torde bolag bli i tillf\u00e4lle att fira den hundrade lycklig afslutade brunnsborrning enligt frih",
            "start": 70,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "del i onsala kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 hotell i kungsbacka m\u00e5ndag den lie nov",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "wislanda bolmens jernv\u00e4g aktiebolag varda h\u00e4rmed kalla att sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i ljungby l\u00f6rdag den 22 n\u00e4sta juni 2 m ljungby den 14 maj 1895",
            "start": 85,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "pital i den till\u00e4mna 1f\u00f6 h\u00e5lk oell haotinaktiebolag blifvit fulltecknadt kalla aktietecknarne till konstituera bolagsst\u00e4mma \u00e5 frimurarehotellet i kristianstad l\u00f6rdag den 12 januari 12 middag",
            "start": 110,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 herre andersson lindberg kontor h\u00e4ast\u00e4des l\u00f6rdag den n\u00e4stkommande november 1 m g\u00f6teborg den 14 oktober 1895",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kalla till extra bolagsst\u00e4mma i herr konsul adolph meyer kontor h\u00e4r tisdag den 6 aug",
            "start": 16,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "och litt\u00f6rs\u00e4kriugsaktlebolaget svea och \u00e5lerf\u00f6rs\u00e4kringsaktleboiaget astrea ha i ordinarie bolagsst\u00e4mma dervid de i tur att afg\u00e5 vara styrelseledamot samt revisor och suppleant \u00e5terv\u00e4lja och fatta beslut att beb\u00e5llningarne fr\u00e5n 1894 skola anv\u00e4nda i enlighet med styrelsernes f\u00f6rslag",
            "start": 89,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "sverige \u00e5ngfartyg assuransi\u00f6rening sorn vid sig kontor h\u00e4r och i stockholm under \u00f6msesidighetsprincip bes\u00f6rja f\u00f6rs\u00e4kring \u00e5 stor del af den i utrikesfart g\u00e5 svensk \u00e5ngb\u00e5tsflotta ha nied anledning af den bolagsst\u00e4mma b\u00e4ra vid hufvudkontoret den 27 d uts\u00e4ndt sig 23 \u00e5ra revisionsber\u00e4ttelse underteckna hrr a ivarson och gustaf falck",
            "start": 201,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "med sm\u00e5land enskild bank lott\u00e4gare h\u00e5lla i onsdag eftermiddag ordinarie bolagsst\u00e4mma i bank fastighet i j\u00f6nk\u00f6ping hvarvid f\u00f6rhandling leda af centralstyrelse ordf\u00f6rande kanslir\u00e5d ivar sydow",
            "start": 71,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma i kalmar \u00e5 hrr p",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i numera korsn\u00e4s arbetaref\u00f6rening aktiebolag k all till bolagsst\u00e4mma i korsn\u00e4s l\u00f6rdag den innevarande m\u00e5nad klocka 6 m f\u00f6r att ta del af styrelse och revisionsber\u00e4ttelse hvarefter slututdelning f\u00f6r man hvar i bolag vederb\u00f6rligen inregistrera aktie f\u00e5 emot aktiebrefvens aflemna lyfta hos underteckna den och i samma m\u00e5nad 10 2 p\u00e5 dag",
            "start": 55,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "jnbileumsg\u00e5fvan till disponent ljungberg hvilken g\u00e5fva p\u00e5 sig tid l\u00e5ta mycket tala om sig bringa i fredag vid bolagsst\u00e4mma med bergslag p\u00e5 tal af landsh\u00f6fding br\u00e5kenhielm",
            "start": 109,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma sorn h\u00e5lla \u00e5 hrr korn kjellberg kontor fredag den 1 inse",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "hos bolagsst\u00e4mma ha kronol\u00e4nsman r rubenius g\u00f6ra hemst\u00e4llan om att samtlig fr\u00e5n enskild person korporation eller myndighet till trafikstyrelse inkomma framst\u00e4llan och petition ang\u00e5ende bra t\u00e5gordning \u00e5 en af bolag trafikera bana skola till behandling f\u00f6reta h\u00e4rjemte ha hr rubenius nemst\u00e4llt att dels den daglig t\u00e5g som fr\u00e5n den 1 juni utg\u00e5 fr\u00e5n vester\u00e5s tidig p\u00e5 morgnarne till stockholm och \u00e5ter till vester\u00e5s p\u00e4 afton m\u00e5 i st\u00e4ll utg\u00e5 fr\u00e5n k\u00f6ping p\u00e5 morgnarne och \u00e5ter fram till k\u00f6ping p\u00e5 aftnarne hvarigenom denna t\u00e5g otvifvelaktig skola tillf\u00f6ra en stor trafik \u00e4n hvad vester\u00e5sorten enbart f\u00f6rm\u00e5 lemna och d\u00e4rtill komma att t\u00e5gl\u00e4genhet \u00e4fven finna f\u00f6r stockholm och norrlandstrafik fram till k\u00f6ping sen p\u00e5 m dels att en torgt\u00e5g till en b\u00f6rjan redan under innevarande sommar anordna tidig p\u00e5 morgnarne hvarje l\u00f6rdag fr\u00e5n k\u00e4rrgrufvan till vester\u00e5s eventuel till tillberga f\u00f6r samband d\u00e4rifr\u00e5n med sala eller enk\u00f6pingst\u00e5g f\u00f6r ankomst till vester\u00e5s f\u00f6re 9 m och \u00e5ter p\u00e5 l\u00f6rdag m samt t\u00e5ghastighet h\u00e4rf\u00f6r blifver f\u00f6ga den f\u00f6r blanda t\u00e5g vanlig och med kort uppeh\u00e5ll vid station",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "10 s\u00f6der\u00e5kra socken enskild brandstodsbolag extra bolagsst\u00e4mma i kommunalrum",
            "start": 49,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hern\u00f6sands \u00e4ng b\u00e5tsaktiebolag sorn eger \u00e5ngare \u00e5ngermanland och hern\u00f6sand lie besluta p\u00e5 bolagsst\u00e4mma i l\u00f6rdag att af sig nettovinst 12 746 utuidela 10 kr",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma skola h\u00e5lla d\u00e5 denna underhandling f\u00f6rsigg\u00e5",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "bobagado enligt 13 bolagsordning sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolag lokal i hus 5 vid vestra hamngata h\u00e4rst\u00e4des m\u00e5ndag don 20 april 1805 12 middag dervid f\u00f6rekomma fr\u00e5ga \u00f6rn decharge tor 1894 \u00e5r f\u00f6rvaltning samt \u00f6rn utdelning",
            "start": 59,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "vid extra bolagsst\u00e4mma i m\u00e5ndag med ingelstads och jerrestads h\u00e4rad brandstodsbolag f\u00f6redra fr\u00e5ga om rnedlemmarne vilja bidra till bet\u00e4cka af den blist i bolag kassa summa kr",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "6 nybro s\u00e4fsj\u00f6str\u00f6ms ny j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag hufvudkontor i kalmar",
            "start": 42,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "v\u00e4stervik handelsbank aktie\u00e4gare voro genom utf\u00e4rdadt tillk\u00e4nnagifvande kalla till extra bolagsst\u00e4mma den 21 denna 5 f\u00f6r att besluta om \u00f6ppnande af en eller flera afdelningskontor samt i \u00f6frig besluta i d\u00e4rmed sammanh\u00e4nga fr\u00e5ga",
            "start": 88,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "uti n\u00e4ssj\u00f6 oskarshamn jernv\u00e4g aktiebolag varda h\u00e4rigenom kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndag den n\u00e4stkommande juni 1 hvilken med st\u00f6d af bolagsordning 32 paragraf blifvit utse att h\u00e5lla \u00e5 hotell g\u00f6ta k\u00e4llare i g\u00f6teborg och hvarvid en \u00e4rende som i bolagsordning k\u00f6rsskrifvas blifva till afg\u00f6ra f\u00f6reta",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "aktieegarne i g\u00f6teborg halland jernv\u00e4gsaktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma m\u00e5ndageu den n\u00e4stkommande maj klocka efter middag i bergslagsbanaus stationshus i g\u00f6teborg och erinra aktie som vilja bolagsst\u00e4mma bevista att i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med bolagsordning 29 f\u00f6re st\u00e4mma \u00f6ppnande antingen hos skandinavisk kreditaktiebolag i g\u00f6teborg eller \u00e5 bergslagsbanaus kontor derst\u00e4des genom bevis fr\u00e5n offentlig myndighet eller genom aktiebref uppvisande styrka innehafvandet af en aktie f\u00f6r hvilka han \u00f6nska f\u00f6ra talan",
            "start": 77,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "egenskap af ordf\u00f6rande i styrelse f\u00f6r dalsland kanalaktiebolag bolagsst\u00e4mma m\u00e4ra att drunkna vara i g\u00e5 middag en flicka elev vid d\u00f6fstumskolan h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 62,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ordinarie bolagsst\u00e4mma med del\u00e4gare uti adolfsbergs h\u00e5lla tisdag den 26 denna 5 m dr\u00e4tselkammare lokal h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 9,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i aktiebolag goodtemplarlogerna lundag\u00e5rd helgonabacken och stjernban\u00e9ret kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolag fastighet prennegatan 5 fredag den maj 8 m hvarvid revisionsber\u00e4ttelse f\u00f6r g\u00e5ngna \u00e5r komma att f\u00f6redra samt f\u00f6r att utse revisor f\u00f6r innevarande \u00e5r och val af styrelse f\u00f6r en tvenne n\u00e4stkommande \u00e5r",
            "start": 94,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "kallis h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma onsdag den lista n\u00e4stkommande mars klocka en eftermiddag i bank hus h\u00e4r i stad",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "delegarne i sala tillberga jernv\u00e4g aktiebolag kalla till lagtima bolagsst\u00e4mma torsdag den 2 n\u00e4stkommande maj elfva f\u00f6rmidd",
            "start": 64,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lla tisdag den 16 april 1895 klocka 6 m \u00e5 gymnastiksal 1 bolag egendom",
            "start": 27,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "borgviks aktiebolag kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma vid borgvik fredag den 12 n\u00e4stkommande juli 1 m",
            "start": 40,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "stockholm ridhusf\u00f6renings del ha p\u00e5 l\u00f6rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma i ridhus vid m\u00e4stersamuelsgatan",
            "start": 52,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "delegarne i aktiebolag vester\u00e5s pantaktiebank kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 pantbank lokal h\u00e4r i stad onsdag den 20 n\u00e4stkommande april 5 m",
            "start": 73,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "kalla till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 vanlig st\u00e4lle fredag dea 29 mars 1s95 m",
            "start": 20,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "behaga sammantr\u00e4da till ordinarie bolagsst\u00e4mma t stockholm tisdag den 16 n\u00e4stkommande april 7 m",
            "start": 33,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "trafikaktiebolag gr\u00e4ngesberg oxel\u00f6sund ha i f\u00f6rg\u00e5r i stockholm konstituera bolagsst\u00e4mma under ordf\u00f6randeskap af hr c liljewalch",
            "start": 74,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma h\u00e5lla under fredag \u00e5 h\u00e4rvarande statshotell med mellersta halland jernv\u00e4gsbolags delegare dervid den af styrelse \u00e5 bolag v\u00e4gnar jemte stat delegera underteckna kontrakt erh\u00e5lla st\u00e4mma godk\u00e4nnande hvarjemte besluta \u00f6rn bolag uppl\u00f6sning och om \u00e5rsstam ning \u00e5 ok\u00e4nd borgen\u00e4r",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla extra bolagsst\u00e4mma med landskrona engelholm jernv\u00e4gsaktiebolag godk\u00e4nna och anta den mellan kunglig jernv\u00e4gsstyrelsen och styrelse f\u00f6r landskrona engelholm jernv\u00e4g uppr\u00e4ttad kontrakt ang\u00e5 inl\u00f6sen f\u00f6r stat r\u00e4kning af landskrona engelholm jernv\u00e4g",
            "start": 11,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "vid bolagsst\u00e4mma den 5 denna \u00f6rn hvilken jag veterligen intet vara synlig i prer c besluta en utdelning till aktieegarne af 10 procent",
            "start": 3,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "till f\u00f6ljd af f\u00f6reskrift i 21 af g\u00e4lla reglemente f\u00f6r brandstodsbolag \u00e5 land inom westerbottens l\u00e4n f\u00e5 styrelse h\u00e4rigenom kalla delegarne i samma bolag till ordinarie bolagsst\u00e4mma sorn h\u00e5lla",
            "start": 166,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "loman1 kalias till ordinarie bolagsst\u00e4mma i g\u00f6teborg \u00e5 heir th ahrenberga kontor tisdag den 10 december 1895 m g\u00f6teborg den 21 november 1895",
            "start": 28,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af nordvestra sk\u00e5ne sockerfabriks aktiebolag vid extra bolagsst\u00e4mma denna dag fatta beslut varda delegarne uti sagd aktiebolag h\u00e4rmed kalla att sammantr\u00e4da \u00e5 hotell thor i engelholm m\u00e5ndag den 27 instunda december klocka tolf p\u00e5 dag till extra bolagsst\u00e4mma som nar att forts\u00e4tta behandling och afg\u00f6rande af en \u00e5r den hvilka vid den ordinarie bolagsst\u00e4mma den 25 sistliden september af f\u00f6re komma anledning icke blefvo afgjorda",
            "start": 252,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "extra bolagsst\u00e4mma med halland en skild bank ha st\u00e4mma med 17 sters majoritet besluta uppdra \u00e5t sk\u00e5ne enskild bank eller annan dag inr\u00e4ttning att \u00f6fvertaga aff\u00e4r",
            "start": 5,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "kontraktsprost doktor p s\u00f6renssen ha v\u00e4cka motion att bolagsst\u00e4mma vilja ta \u00f6fverv\u00e4gande huruvida s\u00e5n \u00e4ndring i f\u00f6r kassa g\u00e4lla reglemente kunna ske att pension utdela tv\u00e5 g\u00e5ng \u00e5rligen ex i oktober ooh april m\u00e5nad med halfva belopp hvarje g\u00e5ng",
            "start": 53,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "i s\u00e4r\u00f6 aktiebolag kalla h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des \u00e4 vice h\u00e4radsh\u00f6fding j hilmer alm\u00f6ns kontor vestra hamngatan 2 l\u00f6rdag den 23 denna 2 m",
            "start": 45,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "styrelse ha uppta denna f\u00f6rslag som sig och af en n\u00e4rvara bolagsman anta den nu i enlighet med bolagsreglementet hvilande till n\u00e4sta bolagsst\u00e4mma f\u00f6r att d\u00e5 anta eller f\u00f6rkasta",
            "start": 132,
            "end": 146
        }
    ]
}