{
    "1": [
        {
            "text": "som undkommo l\u00e4gorna f\u00e4 w\u00e4l beh\u00e4lla lifwet nia skola kringf\u00f6ra och wisas fr\u00e4n by till by s\u00e4som st\u00e4ndliga trosaffallingar hwilka f\u00f6rneka kristendom gifwit sig i turk tjenst och delta i all de f\u00f6rbrytelse",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "wika och under den ed epccllcnce lournerade denna by p\u00e4 h\u00f6ger sida intr\u00e4nga jag ned uplands bataillon ifr\u00e5n ben wenstra och inkomma der tillika med tysk j\u00e4gare",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "sig gammal man kar andersson i yuddunge b ock socken upp\u00e4 egen anh\u00e5llan blifwit af torgstuna under f\u00f6rra n\u00e4mndeman louie j\u00f6nsson i samma by firmyaderffap st\u00e4lla tcarder h\u00e4rigenom at g\u00e4nge kungjordt",
            "start": 136,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "som han emot silt i samma by bel\u00e4gen skaitebemman v s ml",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "nung af landsfaderlig godhet p\u00e4 denna n h\u00f6g m\u00f6rda h\u00f6fkinges herr baron landsh\u00f6fding sr\u00e4th\u00e4llaren sch sommen b\u00f6r\u00e9n af nordin underd\u00e5nig f\u00f6restrift be v\u00e4dade w\u00e4r ort och i synnerhet denna by nied icke allenast kil fr\u00f6 utan ock sedermera lil lifsuppeh\u00e4lle s\u00e4 l\u00e4tta en ifr\u00e4n en tung b\u00f6rda",
            "start": 185,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "\u00e4nteligen r\u00e4dda p\u00e4 en h\u00e4st och u\u00e4gra sm\u00e4kreatur n\u00e4r som jemte all sodrit n\u00e4gra tunna uttr\u00f6stad sp\u00e4nneui\u00e4l f\u00f6rwarade p\u00e4 en loge och en del \u00e5kerredskap blrw lagornas rof hwilka \u00e4fwen f\u00f6rst\u00f6ra en p\u00e4 n\u00e4got afsi\u00e4nd men under win ligga uthus tillh\u00f6rig en inhysesman lyckligtwis l\u00e4g win ifr\u00e4n manng\u00e4rden och den \u00f6frig st\u00f6ka w\u00e4lbygda by svin derigcnom undg\u00e5 den hota fara",
            "start": 325,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "st\u00f6ld blifwlt f\u00f6r\u00f6swad utur en by 8 best\u00e4ende al en swart femi timmerskl\u00e4dning en dito af hwit kambrick en gr\u00f6n hawl mes dito frans och en gul smal bord en madras dito med hwit botte och kul\u00f6rt blomma en r\u00f6d och hwilrntig halsduk och en liten ghavlelt af flera kul\u00f6r och stwarnas en och hw r simma ha eller s\u00e4r n\u00e4gon upplysning vm eller toft stillna en s\u00e4dant wid laga answar lie kongl",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed att warna hwart och en neutral fartyg som komma tfrfirt en by k hamn och vara destineradt tis en annan f\u00e4dan att icke forts\u00e4tta sig fart och cj sia till ten s\u00e4ga be staffad hamn och om",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en timme efter avantgarde hwilket i mil p\u00e4 denna sida om pavet st\u00f6ta pz fiende f\u00f6rpost b af jagare och cosacker som w\u00e4l g\u00f6ra motst\u00e5nd men blefmo as nyland jagare sch tamastehus skarpskytt dnf e till herranen by bel\u00e4gen p\u00e4 denna sida paket l\u00e4tt utmed bro som mar risa inn",
            "start": 207,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "\u00e5byggnad t ostan\u00e4ns by och elfkarleby socken af upsala l\u00e4n",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "natt till den 24 augusti blef en bondg\u00e5rd i merserums by af \u00e4ryd socken",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den mycken af f\u00f6r\u00e4ldrarne sjclfwe och dcstutom af f\u00f6rafstcdade soldat och andra person svin g\u00e4 ifr\u00e4n den ena by till den andra f\u00f6r att l\u00e4ra allmoge barn l\u00e4sa och strifwa ingen ordentlig stelor finna",
            "start": 108,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "en wacker liggsoffa metz t\u00e4cke och madrast som rymma mvcket kl\u00e4der gera k\u00f6rter karlkl\u00e4der frack och by god oris \u00e4 samma st\u00e4lle finn\u00e9e en 5 och en half oktav klav oit hyra underr\u00e4ttelse fig lirf hnset nio 8 wid nya ktnigsholmsbrogalan lsw",
            "start": 99,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "hush\u00e5llning wid brunn f\u00f6rwalta nr mera af kamrerare carl setterqwist och som han tillika blifwit \u00e4lagdt att fullgera all en skyldighet som f\u00f6rut tillh\u00f6ra den s\u00e4 kalla brunnsm\u00e4stare ty kemmer den denna af hiva och man som nytljar brunn han m\u00e4 bo der eller i n\u00e4rbel\u00e4gen by wanligen njuta alt hynom tillfalla i af l\u00f6n",
            "start": 267,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "till 7000 man stall i f\u00f6rlisne natt warit inqvartera i z tterwlks och bure by och stuve i morgon intr\u00e4ffa i l\u00f6fangers kyrkoby s\u00e4dant fara jag hr brigadchefen ofwersten och riddare rapportera nyby den 18 maj 1809",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "enligt den ny f\u00f6rordning fara hwwto i kyrka tempei synagoga hospitaler caxeller eller n\u00e5gorst\u00e4des d\u00e4r gudstj\u00e4nst h\u00e4lla icke keller inom stad och by n\u00e4got sif begrafwas utan d\u00e4rtil stola wixa plats utse och med h\u00f6 mur omgifwas samt ci f\u00f6r m\u00e4nga tr\u00e4d plantera rymd stj\u00e4la wara s\u00e4 proportionera efter \u00e4rlig d\u00f6dlighet at ej ofta \u00e4n hwart vara samma grafst\u00e4lle s\u00e4r nyttja",
            "start": 144,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon fnltwerk till wenster om by semenoffka och en redoute framom den p\u00e4 halfannat kanonstotts afst\u00e5nd",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "nom en fr\u00e5n kavala wid macedoniffa kust kcmmande fartyg erh\u00e5lla dcn underr\u00e4ttelse att i en 3 timme fr\u00e4ir n\u00e4mna hamn bel\u00e4gen by 70 hus och by lanthy n\u00e4stan med all deg bebyggare blifwit af jord upxslukad",
            "start": 137,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "stro z2 by af desse insurgent plundra och uppbrarrde",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den by hwarest jag jag i flere m\u00e4nader uppeh\u00e5lla",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "och hinna till baron d gods mottogos de i f\u00f6rsta by af en h\u00f6gtioskladda inncw\u00e4narnes gl\u00e4djerop och f\u00f6ra till flott hwarest den \u00e4dlegodsherrn omfamna de soln sig w\u00e4nner och r\u00e4ddare",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i inledning heta den wi haswa enligt widtagna f\u00f6rbereda anstalt och i synner het enligt w\u00e4r f\u00f6rordring af den 6 mars ang\u00e4ende f\u00f6rwaltningen af stiftelse och eomwnners egendom beflutit att i stad och k\u00f6ping \u00e4terst\u00e4lla magistratcrne med en fri och mera tttwidgad werkningskrets \u00e4fwensom att gifwa communerne p\u00e4 land en med de f\u00f6rh\u00e5llande mer \u00f6fwerens st\u00e4mma organisation 0 i hwarje stad jemte dest f\u00f6rstad hwar k\u00f6 ping och hwarje by bilda en sommune",
            "start": 427,
            "end": 431
        },
        {
            "text": "den ii denna angrepo de rysiarne ivid by piatra men wande utan s\u00e4rdeles framg\u00e5ng tillbaka till sig l\u00e4ger",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "3 at en f\u00f6renta armeerne wilja beskydda stad k\u00f6ping by samt all de egendom och person som underkasta sig konung och at de \u00e4fwen wilja medwerka lil ordning och policens \u00e4terstallande i hel frankrike",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ifr\u00e5n en \u00f6frig gvuverncmentcrne inber\u00e4tta r\u00f6rande fortg8ngen af chvlcran f\u00f6lja i stad pensum ha sjukdom s\u00e5som f\u00f6rut vara bekant alldeles upph\u00f6ra men ben wisade sig dock \u00e4nnu i n8gra by af denna gouverneiuent ehuru af gansta lindrig natur",
            "start": 181,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "mo m c tern st\u00e5 pi 38 tiri 40 grad farcnheit war likwal luft pi kull i denna by grannstap het och qwalmig samt uppfylld med inustito\u00f6",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i by weston war en ung flicka wid namn esther wilmot",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "krook och desi efterlemnade enka maria krook wigde uti hellesta by n\u00e4ra lund den 5 mars",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "bonde tufhans anders persson fr\u00e4n mora socken och win\u00e4s by som i 6 vara warit borta fr\u00e4n sig hemort anmoda af desi hemmawarande hustru h\u00e4hs cherstin ersdotter att inom laga tid glfwa hon sig wistande tillk\u00e4nna p\u00e4 du akt hon i widrigt fall m\u00e4ta wara ledig till ny \u00e4gtenstap hwilket f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6rcs",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en bolag f\u00f6rena sig i flyta af vara igiz med f\u00f6remal att unders\u00f6ka och uppta en anledning lill stenkol som sinnas cmkring tommarps by i jerrestads h\u00e4rad n\u00e4ra cimbrishamns stad",
            "start": 130,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "samma dag deracherades maja grotenfelt med 150 man till pyppo hwarifran major widare stuve afs\u00e4nda till ahokyla och andra by liten detachement \u00e4fwenstm lieutenant burman ass\u00e4rdades meo 100 man af westerbotten regemente till hapaj\u00e4rwi capell all i f\u00f6ren\u00e4mnde \u00e4ndam\u00e5l och p\u00e4 dek fiende stulle beta m\u00f6jlighet att undankomma samt att dest f\u00f6rr\u00e5da stulle falla i w\u00e4ra hand af inkomma rapport ha jag sedermera inh\u00e4mta detolwerste lieutenant fahlander i k\u00e4rs\u00e4m\u00e4ki nejd deromkring bortta 9 styck fyrsp\u00e4nd magnar samt 62 last med proviancpersedlar hwilka stro i antagande hit best\u00e5 mcsia del af mj\u00f6l gryn br\u00e4nnwin salt hafra och n\u00e5gon br\u00f6d och k\u00f6tt samt tillf\u00e4ngatagit eskort af 2 officer 7 vch 2",
            "start": 121,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "est den uppslagit ell l\u00e4ger sorn f\u00f6r n\u00e4rvarande st\u00f6dja sig mot by s\u00e5",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "war blott 1500 man men i en kringliggande by l\u00e4go omkring 4000 samt wid neufahrwasser och i weichselmunde mot 3000 ma",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "d iz dito med kalleieh\u00f6 och r\u00e4da socken samt m\u00f6lndahls by h s anders",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "sbrordnat l all han egendom ssulle tillfalla olof olofsson i samma by ung dotter christina olofsdotter och akt denna s\u00f6rordnande ivid n\u00e4tra h\u00e4rad ratt bliswit lagligen bcwakadk den warder s\u00e4 wiil desi n\u00e4ra till ivistclscvrt okande svin fjermare tanda arfwingar h\u00e4rmed tredje g\u00e4ng kungjordt",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "aln framom pirtim\u00e4cki by och 80 man j\u00e4gare moro inqwartcrade i kondila by p\u00e4 h\u00e4gra fida om f\u00e4lt f\u00f6r at tjena densamma lil soutien och bet\u00e4cka ben h\u00f6ger flanqucn",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "p\u00e5 oland i tr\u00e4e socken och \u00f6sbp by b\u00e4rga sosten est brigg scandinavien best\u00e5 af en stor parti jenk af diverse dimenssoner tunna tj\u00e4ra 35 tunna beck ros tolft rum 7 aln och 114 vito 3 turn\u00e9 planka hwilket till",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "joensu falla innan a stag et uppbr\u00e4nna och f\u00f6rst\u00f6ra all p\u00e4 ben sida elfwen befintlig flotta och baka och dra sig tillbaka till kemi by af tomaj\u00e4rwi socken mil ifra f\u00f6rstn\u00e4mnd st\u00e4lle och som maja malm i brist af baka kill \u00f6twerfarten ivid joensu s\u00e4 wida de iftan l\u00e4nge bort bel\u00e4gen by skola transportera icke nied nog skyndsamhet kunna f\u00f6rf\u00f6lja fiende h\u00e4runder retr\u00e4tt icke mer \u00e4n 80 kuhlicr h\u00e4fta jemte en hwilken p\u00e4stos f\u00f6rut ra kagen ihan cai riska bod kunna fiende fr\u00e5nta wid hwitkel tillf\u00e4lle \u00e4fwen z dragon twenne med och man utan h\u00e4st g\u00f6ra till f\u00e5nge",
            "start": 131,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "till den i mars m\u00e4nad vara infalla lagtima ting med \u00f6fwercalix tingslag som h\u00e4lla i br\u00e4nna by ochhwartill dag uti post och jnrikestioningarne framdeles knngores warder afwikne s\u00f6rre bonde lars michelson ifr\u00e5n jocks bo as n\u00e4mna tingslag h\u00e4rigenom kalla och st\u00e4mma att laga fwarom\u00e4l afgifwa \u00e4 ast",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "le af hwilka jag anf\u00f6ra den ena samt laviteneu och riddare malma den andra tfr\u00f6n toiwo ka f\u00f6r atr recoqnvscera fiende st\u00e4llning i trakt af wehmasm\u00e4ki och pankarlax by samt f\u00f6r art bortta eller f\u00f6rst\u00f6ra dest transport sorn efter s\u00e4tra underr\u00e4ttelse w\u00f6r\u00f6 i anmarche fr\u00e4n waykaus och sedan jag genom s\u00e4tra kunstapare och potrouillers utf\u00e4rda d\u00e4kledes erb\u00e4llil beil underr\u00e4ttelse att ryffarne 5 domareg\u00e5rd icke ha l\u00f6r sig n\u00e4gvt b\u00e4ra elter otibr arbcte uran endast derst\u00e4des anl\u00e4gga en bageri f\u00f6r att baka ben spannm\u00e4l de af land inw\u00e4nare deromkring r\u00f6f",
            "start": 163,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "ant\u00e4nda flyga fistad 200 aln fr\u00e4n kyrka ned i err almtr\u00e4d 15 aln fr\u00e4n eli bondg\u00e4rd stalade fi gra ainar bark af tr\u00e4d p\u00e4 rrenne sida fler de i rrasor och birar hwilka kasta wide omkring fir all kant och krossa h\u00e4rwid \u00e4fwen i g\u00e4rdell f\u00f6nster foni med bly inkasta i rum \u00e4fwen p\u00e4 andra stall i by stava f\u00f6nster",
            "start": 289,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "man f\u00f6ra han tillika nied den \u00f6fwerblcfna del af han uianffap under en fw\u00e4raste misshandling lill by carolina der en franfyfft hospital war inr\u00e4ttadt",
            "start": 97,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "d\u00e5 af zacharias olfion norsa warder jnsprrtcren olof osterlund och st\u00e4mv till stunda daga med snes ringa h\u00e4ra som b\u00f6n\u00e5s ch h\u00e5lla gt rinashuset wl kolbecks gjstzi warcg\u00e4rd d 19 i n\u00e4sta maj m\u00e5nad med p\u00e5st\u00e5ende att till k\u00e4rande i b\u00f6rd afst\u00e5 en h lft hemman i lia by och munketorps socken",
            "start": 259,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "rar \u00e4ng sto berg by och stad",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "topp utaf flera ek och borrlf\u00f6rde deni \u00f6swcr by vendumc wid \u00f6stra \u00e4nda af flogen",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "svin skeppare johan \u00f6hrling soot f\u00f6rdr f\u00f6rolyckad galeacen anna maria fr\u00e4n wero socken och finnala by i srcckholnis l\u00e4n cj kunna enligt f\u00f6rete bcivis r hemort antr\u00e4ffa och os\u00e4ker hiva hail wistqz s\u00e5som stadd p\u00e4 sj\u00f6resa inom",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "ersdoker under f\u00f6rmyndare inseende af i\u00f6rre n\u00e4mndeman jan persson och bonde prfcr on u ber\u00f6ra by blifwer h\u00e4rigenom enligt kongl",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "en by af ha en sammangaddad tropp den hwita i marne och loire samt departementerne hafwa w\u00e4pnade bonde wisat sig rch i talvados departement hafwa k\u00e4rring p\u00e4 en st\u00e4lle nedrt ro den tref\u00e4rgad fana",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "tillh\u00f6ra bondfolk l\u00e5ta jag genast \u00e4ter till en i by qwarstannade qwmnor mei tills\u00e4gelse att de i f\u00f6rm\u00e5 ta",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "wid tbolfums by i ringarums socken vara en mansbyggning till salu af god och mogen mogen lim mer under tegelr\u00f6k 6 aln lang och 9 och cn half dito bred inom knut ines boningsrum i undra och bfca maning inreda med golf panel f\u00f6nster d\u00f6rr och mur",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f\u00f6r matsm\u00f6r vara i kommitzion till salu in lemna t uti a by i runt m\u00e4starebuset midt emot s\u00f6dra strimqwari wid ropsten \u00e5 kongl",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "bonde anders clas son fr\u00e4n holm by och socken i halland",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "man wid den nar ligga by scheweiiingen en hel engelst flotta som best\u00e5 af 21 segel af olik storlek och stj\u00e4la wara den ifr\u00e4n aarmouth utlupen amiral dixons flotta",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "g\u00e4rda i samma by moro i fara men blefwo n\u00e4st den h\u00f6gsies hjelp genom god anstalt skydda",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "ropalisterne i vendee aro icke s\u00e4 aldeles kuswade dageligcn \u00f6fwerfalla en post och by och m\u00f6rda alt dct som falla r de hand",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "den iz dito med wono ock janackala socken samt reng\u00e4 och hansjerwi capeller a skinnars rusth\u00e5ll i ikalais by och f\u00f6rstn\u00e4mnd socken",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "sedan \u00f6rn bennes ha konung joachim iemnat sig h\u00f6gqwarlcr i gcifla och befinna sig nu i by piale en mil berifr\u00e5n mor regrio",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "han med 12 bew\u00e4pnade af sig bes\u00e4ttning gatt i land wid grsinschwad men finna der hwarken fiendtlig tropp eller b\u00e4tar g\u00e5 derifr\u00e5n om natt titt penemunde der hatt genom schulzen alste i by k\u00e4t sammankalla b\u00f6ndren twang de att under m\u00f6rker afh\u00e4mta fran penemunde strand 10 stor baka hwilka hwar och man kunna f\u00f6ra circa man desse b\u00e4tar transportera genast till \u00f6 rud\u00f6n der de bakom grund blefwo p\u00e4 land",
            "start": 183,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "genom bewittnadt och lagligen bewakadt testamente ha gustaf brenner under ben 24 maj denna vara till bonde eric ahlstvg i nelaiinamiile socken och linnuspera by af tacksamhet f\u00f6r \u00e5tnjuta godhet under 3 3 ars ivistclse i han hus samt sorgf\u00e4llig fl\u00f6rsel under dest lqngwariga sjukdom uppdra ail jin ringa qwael\u00e4reiistap med wilkor att bem\u00f6lte bonde stulle han efter d\u00f6d \u00e4rligen begrafwa samt cili ben f\u00f6rste af han ok\u00e4nd flagtingar betala af \u00f6fwcrffottet efter tillg\u00e4ng 2 a 3 rldaler nilsg",
            "start": 157,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "i all stad och by hwilka de manter past under fin lustresa att i anledning h\u00e4raf f\u00f6ranstalta om w\u00e4rdiga h\u00f6gtigligheter ha magistrat i guadalaxara anh\u00e4llit om tillst\u00e4nd att f\u00f6rs\u00e4lja n\u00e4gra af stad egor hwarutan den ware ur st\u00e4nd att bestrida en n\u00f6dig kostnad",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "svin uppgifivcs till 7002 man stall i f\u00f6rliden natt warit inqwarterad i atterwiks och bure by och stulle i morgon intr\u00e4ffa i l\u00f6f\u00e5ngers kyrkoby s\u00e5n f\u00e5 jag hr e\u00f6smersten och ridd",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "ifr\u00e5n schweitz ber\u00e4tta att i by biel derst\u00e4des en f\u00f6rst\u00f6ra n\u00e4stan all hus och bcgrafwit \u00f6fwcr 30 meniiistjor",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i\u00e4garne f\u00f6lja strand och den \u00f6frig styrka omg\u00e5 by f\u00f6r lt",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "w\u00e4rfnrng ha i en n\u00e4ra h\u00e4rintill bel\u00e4gen by f\u00f6rorsaka en upplopp af en warfwadcs hustru hwilket dock d\u00e4mpa",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "johan isaac \u00e4bergioch han hnstrn anna carharin kl\u00f6fwernran i westerjuste by af ume\u00e5 socken testamentera jag i",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "bland hwilka \u00e4ro m\u00e4nga iacobiner och terrorist by baudoin vara utplundra man st\u00f6t p\u00e4 folker som f\u00f6rsamla sig l kyrka 12 s\u00e4ra och en adelsman m\u00f6rda",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "h\u00e4rwid b\u00f6ra n\u00e4mna att del n\u00e4rw randa arbete af be hwilken i swerige kalla frankrike bellman och i holland deh teniers \u00e5t en af en 100 exemplar och att telemachus by meilan h\u00f6ra till f\u00e4ufpbta bok t s inte denrcil in",
            "start": 161,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "niostiga ruin \u00e4nnu \u00e4ro synbar i en romantisk nejd af thstringprstogen tvid by alt berga n\u00e4gra timme w\u00e4g ifr\u00e4n gotha resek sig nu en \u00e4ta religion och minne af denna lid helga candelaber",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "del vara s\u00e5ledes ifr\u00e5n en sm\u00e4rre sl\u00e4derne hwilka hos \u00f6st mera \u00e4n i n\u00e4got annan land lifna stor by font semia l\u00e4rdom f\u00f6ra aldral\u00e4ttast icke endast til landsbygd uran ock lil de jemnlike",
            "start": 94,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "under denna resa genom s\u00f6dermanland falk\u00f6ping \u00f6rebro arboga torshalla och strengn\u00e4s til stockholm och i en pasierade by ha i synnerhet f\u00e4stad sig uvmarksamhet p\u00e4 landtbruk byggningskonst m\u00e4lcri clderdomsminncsmarken och samling lnren sed och bruk med s\u00e4dant och qlt som deriil finna n\u00e4ra eller sj\u00e4rmare anledning liksom i sig h\u00e4r aslryckca pl\u00e4nbok instriswit sig anm\u00e4rkning och hwarwid den som de genom\u00f6gnar ibland en flera god ocy npltiga \u00e4fwen rzkar s\u00e4dane som asrwinga han et liten l\u00f6je",
            "start": 116,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "7z wid stor gata h\u00e4r i stad bel\u00e4gen hemman i by och sj\u00f6 socken om 10 m\u00e4ls stadd s\u00e4ga ml sidsj\u00f6b\u00e4cken hel n\u00e4ra stad be l\u00e4ge finbladig s\u00e4ga med ne ram jemte all till h\u00f6ra inventarier samt smedja oh byggning f\u00f6r s\u00e4gfolket hwilket til",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "82 h\u00e5kan dahl f\u00f6da i kronoberg lan rysa by socken den 28 1781 h\u00e4runder namn liungdah",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "m\u00e4nad sick till stockholm va sist f\u00f6r z vara sedan genom bref l\u00e5ta weta att han d\u00e4 leibe anmoda h\u00e4rmed att ater begisiva sig till sig hembygd \u00e4ls socken och by nedra hed dit han hustru soln en vara tjenar i s\u00e4ter \u00e4tersiyltar n\u00e4sta h\u00f6st",
            "start": 156,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "answak s\u00e4ll\u00e5s kckndandes denna f\u00f6r \u00f6frig s\u00e4 iv\u00e4k k\u00e4mkkbett hwllken wld nyfi\u00f6ede r\u00e4tteg\u00e4ngsdag b\u00f6ra ivid h\u00e4radsr\u00e4tt wara f\u00f6rse med all tillg\u00e4ngfiga och twist upplysa handling och beivisning svin ock samtlig b\u00e4de k\u00e4nna och icke kandi skillinge by jord\u00e4gare till efterr\u00e4ttelse att ehwad flere eller f\u00e5 af de underl\u00e5ta att autingeu sjelfwe elle genom fullm\u00e4ktig f\u00f6rmmtdarc eller laga malse man 3 upoffofsdageu sig infinna och sig r\u00e4tt och talan i h\u00e4radsr\u00e4tt utan hinder de \u00e4ndock f\u00f6reta sig m\u00e4let till hnfwndfaklig profning endast fr\u00e4n k\u00e4ra sida styrka att hwad h\u00e4radsr\u00e4tt s\u00e4luuda f\u00f6restriswit beh\u00f6rigen fullgjordt",
            "start": 241,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "imellan den 2 och 6 denna \u00e4ro fran tjufkihls beteshage 2 qtands v\u00e4st antingen bortg\u00e4ngne eller stj\u00e4la de aro bagge stvarta til f\u00e4rg i gide och \u00e5r ungef\u00e4r 2 aln h\u00f6g klipte i ena \u00f6ra den ena med l\u00e5ng och den andra med kort swans veste b\u00e4gge h\u00e4stkreatur efterlysa h\u00e4rmed allm\u00e4nneligen och ha den som viii de kunna lemna s\u00e4ker underr\u00e4ttelse eller de tilrattastaffa at undf\u00e5 en hederlig wederg\u00e4llning d\u00e4 s\u00e4dant tilk\u00e4nnoaiswes hos olof j\u00f6ntzon i tlufkihls by och i fall de redan stnlle wara f\u00f6rs\u00e4lja igenl\u00f6sa en ak egaren som d\u00e4r \u00e4mne",
            "start": 449,
            "end": 453
        },
        {
            "text": "koja gruppera sig till by och wisa p\u00e4 l\u00e4nga h\u00e4ll sig klocksormiga med halm af hokus dur ra b tak",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "tlenstedr\u00e4ngen m\u00e5ns johansson fr\u00e5n lovkarps hus n\u00e4ra knoparps by i christianstads ian h vilken \u00e5r 179z som ges\u00e4ll arbeta dn \u00e5r hos timmerman o malmgren i christianstad vara h\u00e4rst\u00e4des utt medel af f\u00f6rliden m\u00e5nad vglsk med d\u00f6d asti hlviiket kill",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "till en brandstadade i olofstorps by ynfwa f\u00f6lja g\u00e4fwor inflyta transport",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "rymlig ffild ifr\u00e5n \u00f6 frige tomt i by med god lagenhet til stor tr\u00e4g\u00e5rd ha 12 uts\u00e4de uti god \u00e5kerjord wid past 50 afwelsh\u00e4ckar h\u00f6 under hemman lyda 4",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "te af h\u00e4ndelse med prcufiiffa war att den bataljon fran naffau oraniest som med en batteri l\u00e4tt artilleri inneha by fraisne anfalla 5 m tropparnc f\u00f6rswarade sig st\u00e4llning p\u00e4 h\u00f6gdeu i denna by hwilken ligga hel nara den wa gen som kalls qvatre bra",
            "start": 188,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "fcqueft ern\u00e5 m\u00e4nga af f\u00f6ren\u00e4mnde vara fundna i by kring aflvcn ha man i chemnitz tr\u00e4ffa med s\u00e5n waror lasta magnar tillh\u00f6ra k\u00f6ein\u00e4n i leipzig och som s\u00f6ka undkomma till b\u00f6hmen",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "l\u00e4n sm\u00e4tta hemma i tv\u00e4r by wiste dest h\u00f6g man sanning at han vara h\u00f6g ingen mer \u00e4n han",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge \u00f6del\u00e4gga erngruswa erngruswa wid j\u00f6nwiks by uti garpenbergs socken ha blifwit och lofwar ymnig tillg\u00e4ng p\u00e4 god malm",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "p\u00e4 denna s\u00e4tt ankomma armeen klocka 4 eftermiddag till sl\u00e4tt framf\u00f6r lappo by be fiende st\u00e5 i flagtordning deg h\u00f6ger flygel best\u00e4ende af j\u00e4gare och infanteri framf\u00f6r leochtala by med 4 trepundige canoner wenstra flygel best\u00e4ende af infanteri och r sexpundig canoner framom kyrkoby",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "der anti sgen i by eller enstaka g\u00e4rda",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "anfordran betala af olof iutineii joha i urtmalax by och idensalmi socken hwars\u00f6re n\u00e4mna revers h\u00e4rmed warder astm\u00e4iineliaen efterlysa och i hwars hand den vara tillfiiinandes ogilltig f\u00f6rklara och d\u00f6da sol tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "simonsson och \u00f6e j hustru stina iohansdotter isr\u00e4n bj\u00f6rneborgs tana och loimjoki socken samt alistars msenp\u00e4 by vara genom d\u00f6d afg\u00e4tt och testamentera de egendom till mattses systerson simon jacobsson mickel t f\u00f6ren\u00e4mnde by gt p\u00e4 hwars egor de bort och deji broder matts jacobsson och som stina iohansdotter skola hafwa en systerson wid namn johan dahlstedt svni stall wara handlande i stockholm men p\u00e4 flere vara ej l\u00e5ta h\u00f6ra om sig s\u00e4 kung\u00f6ra denna testamenta",
            "start": 108,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "hwilkcn by j\u00e4mte den d\u00e4r warande bro han ha ordres at inta",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "riddare amilwff att med 520 man och 2 nc canoner \u00f6fwer wierema \u00e4 afg\u00e4 till walkiais by mil ifr\u00e4n sistn\u00e4mnd st\u00e4lle f\u00f6r att med recognosceringar vara fieiidtliga sida unders\u00f6ka om han aswen denna wag wore sinnad f\u00f6reta n\u00e4gra r\u00f6relse och \u00e4tf\u00f6ljde jag detachement men antr\u00e4ffa endast h\u00e4runder liten af hwilka nzgre ulan med h\u00e4st togos till f\u00e4nga en \u00e5terst\u00e5 undkommo och retirera jemte en \u00f6frig ac idensalmi kyrka",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas en och stadig piga s\u00f6rsedd med hedra bewis f\u00e5 f spinna och w fwa same n\u00e5gon med matlagning \u00e4irocn ansa \u00e4or ingen annan m\u00e4 gira sig besk\u00e4ra uti husek ffi 47 n\u00e4ra h\u00e4mma by tull",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "i den f\u00f6rstn\u00e4mnd by dega sig all folk ut p\u00e4 f\u00e4lt",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "wik kongsgatan ti l\u00e5ng ifr\u00e5n norr tull uppl\u00e5ta n\u00e4sta michaeli till hyra f\u00f6lja rum och l\u00e4genhet cn cal med kammare och k\u00f6k jemte flere kontor k\u00e4llare bod med spanm\u00e4ls vind stall och wagnshus f\u00e4hus och h\u00f6nshus fvderrum och wedss\u00f6fwe om esta by qwamligheter kunna ackord tr\u00e4ffa med handelsman wire",
            "start": 238,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "af sig den wenstra nyckelben och de begge dam blefwo \u00e4fwen myckade stadade i synnerhet den ung till den grad akt hon utan fansning m\u00e4ste af en n\u00e4ra derinwid arbeta bondhustru b\u00e4rns till n\u00e4sta by hwarcmot den gammal fadren med en ledare tillhjelp siels forts\u00e4tta sig w\u00e4g till n\u00e4sta by",
            "start": 191,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "1826 \u00e4fwen en s\u00f6ndag flyga ben ned uppbr\u00e4nna by presteg\u00e5rd under der pastor f\u00f6rr\u00e4rrqpe gudsrjenstcn i annex",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "n\u00e5gonsin f\u00f6rs\u00f6ka af f\u00f6rtviflan hafva den barn utan f\u00e4dernesland utan tillflyktsort utan arfvedel kringstr\u00f6 \u00f6fver jordyta icke ens egt en by sorn de kunna kalla sig egen",
            "start": 136,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "sprida en ut billctter i kringliggande by f\u00e5 upplysa om hsfwets f\u00f6gch sm hen \u00e4fwentvrliga st\u00e4llning l iva ii land fig b esa mi den",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "sitta skr\u00e4ddare magnus westergren och betz hustru maria swensdotter i \u00f6sterg\u00f6tland gullberg ih\u00f6rad egeby by och westerl\u00f6sa socken hafwa \u00e5 \u00f6mse sida f\u00f6r god finna att cho svin dea annan \u00f6fwerlefwer ia uti sig lifstid under fri disposition hafwa all ben iilla egendom de tillsgmmans hafwa eller framdeles f\u00f6rw\u00e4tfwa kunna af hwad namn ben ock wara m\u00e4 dct warder de ok\u00e4nd arfwingar h\u00e4rmedelst f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e4ng kungjordr med tilk\u00e4nnagifwandc att denna testamente vara \u00e4 lagtima ting metz gullberg harad i si\u00f6geftad den 22 maj 1792 f\u00f6rst bewakadt och sedan efter man d\u00f6d p\u00e4 ofwannamnde tingsst\u00e4lle uppwist och stadr\u00e4stadt ben 20 maj 802",
            "start": 104,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "bruka mark 13 tunneland \u00e5ker ben han f\u00f6rse med h\u00e4gnad till sch dike till aln samt under samma tid fr\u00e4n stubb r\u00f6djat h\u00f6bol till 30 smars afkastning hwilken \u00e4ng hail g\u00e4rda till och dika till aln st \u00e4ga ren af inkola halfwa mantal rusth\u00e4ll i kaharla by af wichtis socken och tawastchus l\u00e4n iohan gardberg som under den tid han rusth\u00e4llet f\u00f6rcststt g\u00f6ra ny byggnad der\u00e5 till en w\u00e4rde af 699 32 st hwaribland \u00e4fwen vara en af gr\u00e4sten och tegel uppmura hw\u00e4lfd k\u00e4llare samt en w\u00e4derqwarn anl\u00e4gga humelg\u00e4rd till 6cx st\u00e4nga uppta ny \u00e5ker till 4 och en half tunneland \u00e4rlig uts\u00e4de och ber\u00f6mligen f\u00f6rb\u00e4ttra den gammal f\u00f6r\u00f6ka fin \u00e4ng gcnonr nyr\u00f6dningar ifr\u00e4n 70 a 82 till 222 korg h vaska sining och f\u00f6rse \u00e4ngsodlingarne med 6002 aln dike hwaraf \u00e4fwen aln till olik djup af en halfannan och 2 aln blifwit spr\u00e4nga genom en berg samt derjemte \u00e4 en gammal \u00e4ng f\u00f6rb\u00e4ttring nedl\u00e4gga mycket arbete och st innehafwarcn af skattehemman 17 i kaukola by och stor kyr\u00f6 socken af wasa l\u00e4n thomas thomasson laukonen som under fin besittningstid af ber\u00f6ra hemman genom tcgdikning rothnggning gr\u00e4lande pl\u00f6jning harfning och br\u00e4nning bereda till en b\u00f6rdig kyltlands\u00e4ker en sank och ol\u00e4ndig saint med t\u00e4t skog bew\u00e4xt mosta om 42 qwadrat tunneland utg\u00f6ra en af han till 2 aln bredd och 3 aln djup anlagdc afloppsdike eu l\u00e4ngd af aln hwardera en exemplar af s\u00e4llstapel\u00f6 bcl\u00f6ningsmedalj i silfwer att med en widf\u00e4stad silfwerked b\u00e4ra i knapph\u00e4let",
            "start": 928,
            "end": 932
        },
        {
            "text": "sj\u00f6man eric h\u00f6glin fr\u00e4n h\u00f6g by gudmunr\u00e5 antydcs alt inom natt och vara sig wistande tillk\u00e4nnagifwa emedan piga kisa 2ansdokter i annar fall anta en annan \u00e4ktenstap",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "st\u00e4mning kalla bonde eric anderhons i oriala by och han hustru brit jansdvtlers borgen\u00e4r arr sig foidringar sist f\u00f6re 7 p\u00e5 afton \u00e5 andra af der lagtima ting i skeppslag f\u00e5 6 m\u00e5nad derefter f\u00f6rst infalla hos tingsr\u00e4tt f\u00f6rete och styrka samt arr inb\u00f6rdes om bra r\u00e4tt till betalning af tillg\u00e5ng vista s\u00e5n kung\u00f6ra h\u00e4rmed g\u00e5ng",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "publik f\u00e5 en fryntlig reskamrat med hwiue jag rulla igenom stad och by m m",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "skr\u00e4ddareges\u00e4lle swen lerrmansto f\u00f6da i by socken af wermclands l\u00e4n arnar h\u00e4rst\u00e4des ing\u00e4 \u00e4ktenffap men sakna erforderlig bewis om hindcrl\u00f6shet g\u00e4rna hail f\u00f6rlora sig prestattest under sill nedresa till wermeland",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "han uppmante sedan en f\u00f6rsamla att \u00e4fwcn misttro opposition svin hail p\u00e4stvd odeh\u00f6riqk till\u00e4de sig titel af ivkigs ly del war icke folk walf\u00e4rd som desse whlgs p\u00e4syftase titan blott hedra eller rndragriaa syflor s han gilla icke de f\u00f6rflag simma tro att man genom en adrcsi till konung b\u00f6ra beg\u00e4ra parlament uppl\u00f6sning utan s\u00e4ga heldre alt reclamationer ing\u00e4fwos fr\u00e4n all stad k\u00f6ping och by och alt man icke upph\u00f6ra air p\u00e4 delta salt beg\u00e4ra en fullst\u00e4ndig reform lill desi den omsider klef om\u00f6jlig att w\u00e4gra den",
            "start": 387,
            "end": 391
        },
        {
            "text": "socken af westmanlands l\u00e4n concurs behaga sammantr\u00e4da i ber\u00f6ra by mai dag d 23 n\u00e4st",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "sj\u00f6 i medelpad kalla asiidne f\u00f6rste landtm\u00e4tare eric c\u00e4lwagens sterbhusbcl\u00e4gare vch borgen\u00e4r kill andra rstteg\u00e4ngsdagen af innewarandc \u00e4ra i just by att uti den af bem\u00f6ta laudlin\u00e4tares enka och arfwingar anh\u00e4ngig g\u00f6ra och derg\u00f6 r\u00e4tt bewaka som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 145,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "all p\u00e4 denna sida om weichseln bel\u00e4gen by med stor hastighet",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "bilda en ss\u00f6n dal med by och plantage af all flaga",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "wanligtwis g\u00e4 ladronerne i land om natt fkr att plunvra och \u00f6del\u00e4gga en by ar som w\u00e4gra att betala de contri och bortf\u00f6ra de inw\u00e4nare",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "i dagning st\u00e4lla samteliga tropp sig i flagordning p\u00e4 elsters wcnstra strand h\u00f6ger stygeln str\u00e4cka sig till by wcrben och ben wenstra mot by grung",
            "start": 137,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "samma dag forcera konung af neapel som med marstalken corps vch ankomma till oederan \u00f6fwerg\u00e4ngen \u00f6fwer fl\u00f6hab\u00e4cken wid by med samma namn",
            "start": 118,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "hustru lisa gustafsdotter f\u00f6da i bosnatorp skeppersta socken och j\u00f6nk\u00f6ping l\u00e4n som komma hit till stad s\u00f6r ungef\u00e4r 20 sr sedan och stall wara gist med en volsnt\u00e4r eskcrfr\u00e4gas nu af fin halfbroder ian i nsson i r\u00f6dja by sandsj\u00f6 socken as f\u00f6ren\u00e4md l\u00e4n i anseende till n\u00e4got lirf svin hon ha akt w\u00e4nto gemensam nied bcm\u00e4lke sig broder",
            "start": 215,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "inneb\u00e4ller enliqt s\u00e4ker underr\u00e4ttelse tren ne nemligen atchurf\u00f6rsten stall hafwa fullkomlig ers\u00e4ttning f\u00f6r fin p\u00e4 andra sivan om rhen borrtmista land at chuchuset p\u00e4 denna sida ej f\u00f6rlora annan deraf \u00e4n den som den genom friwilligt by te och annan \u00f6fwerenskommelsc will afl\u00e4ta och at samma hus stall \u00e4ta s\u00e4 p\u00e4 andra sida om rhen sig i spnner hct de som den \u00e4ga uti elsa och behzlla de dock under franst landsh\u00f6ghet och icke andra \u00e4n de som \u00e4nnu \u00e4ro os\u00e4llda",
            "start": 231,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "tanda och l\u00e4gga sig i by i granstapct och korst dcrp\u00e4 inrpckte fransos i f\u00e4stning",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "w\u00e4l hwar och man af borgarest\u00e5ndet fri at k\u00f6pa landtegendom och da nago af denna stand hinna genom k\u00f6p blftwa \u00e4gare af en hel by eljer stad s\u00e4ga kunna han om den astunda\u00f6 erh\u00e5lla adelskap pa nasta riksdag",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "sm\u00e5stad by och n\u00e5gon fast punkt uppeh\u00e5lla icke stor h\u00e4r den m\u00e5ste komma till en afg\u00f6ra drabbning",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "majit och krona inl\u00f6sa jeu te hel by emot b\u00e4tswansh\u00e4ll stad",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "arm\u00e9 \u00f6fverbef\u00e4lhafvare syssels\u00e4tta sig med anskaffande af materialier tilt en \u00f6fverg\u00e5ng \u00f6fver donau vid silistria oell till denna \u00e4ndam\u00e5l i by eundeni vid flod arjis l\u00e5tir bygga ponton f\u00f6r att vid v\u00e5r b\u00f6rjan flott deni derifr\u00e5n till denan och sedan p\u00e5 flod lota f\u00f6ra de till by kalarasch midt emot silistria",
            "start": 139,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "\u00f6ppen anction \u00e5 st\u00e4ll f\u00f6rs\u00e4lja 29 \u00e5rss \u00e5terst\u00e5 af gt mantal kronostatte i \u00e4fens by westra wing\u00e5kers socken oppund h\u00e4rad och s\u00f6dermanland samt \u00e4gande r\u00e4tt till c del af de \u00e5 hemmansdel beffntelige och j god st\u00e5nd warande h s hivanemte wid samma tillf\u00e4lle komma att s\u00f6ri\u00e4l as \u00e5tffillig eoncnrsmaflan tillh\u00f6rig l\u00f6segendom n\u00e4ra bcffrifiiing viii hemmansdelcns beskaffenhet samt betalningswilkoren erh\u00e5lla ci liten hos syblom\u00e4nnc fabrik\u00f6r w\u00e5hlberg i nyk\u00f6ping samt kyrkor\u00e5d eric perston i b\u00e5senberga westra wing\u00e5kers socken \u00e4n wid auctioncn",
            "start": 79,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "imellan kyrkogatan och liten berg wld k\u00f6pmansgatan f\u00f6rlora en engelstt by kind silfwerur",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "\u00e4 andra n\u00e4tieg\u00e4ngsdagen af mintertingct i norberg by lie april 12 p\u00e4 dag f\u00f6rs\u00e4lies genom friwillig auction till ben h\u00f6gstbjudande h\u00e4lft af s hemman g\u00e4stg\u00e4rden i ber\u00f6ra by anders samuelson tillb\u00f6rig wid samma tillf\u00e4lle ben andra h\u00e4lft likaledes utbjuda till arrende p\u00e4 5 ine tid all att genast tilltr\u00e4da nied h\u00f6sts\u00e4de och \u00e5byggnad undantagande rum f\u00f6r f\u00f6rdclsbton warande \u00e4ga till denna hemman genom nystgen h\u00e5llen enst stc ast\u00f6sade",
            "start": 167,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "etraxt efter ankomst titel mr\u00e4ts by blef den uts\u00e4tta f\u00e4liwakren attaquerad och iudrifwen samt hel lime hwilken l\u00e4nga vimed derwarande b\u00e4ck war formera af fiende attaquerad som i synnerhet p\u00e4 wenflygeln s\u00f6ka ra g\u00e4nger forcera sig",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "carl ix och siurarne konung s\u00e5som medborgare och \u00e4mbetsman riksdagsman utgj\u00f6rande fordom blott et enda st\u00e4lla jvm sed och bruk i swerige s\u00e4 w\u00e4l i aldre som ny tid om wita herrska pers omild resa med bonde h\u00e4st om on\u00f6dig och ej s\u00e4llan stadeliga resa lltomlayds om vch g\u00e4rdars c til bewarande h\u00e4lsa och emot eldsw\u00e4dor ornst\u00e4ndeligen bewist och med exenu pel af dala och boren by bestyrka om gustaf adolphs statue i stockholm vi eartesii monument i adolf zrcdries kyrka om polsk general koseiusko han person vch \u00f6de en widl\u00f6stig artikel vch sonl tjenar til uoli sning as det n i af herr martin aravcrade samt f\u00f6r des r\u00e4kning ut gifsifl poetrair \u00f6fwer denna m\u00e4rkw\u00e4rdige f\u00e4ltherre",
            "start": 373,
            "end": 377
        },
        {
            "text": "wa by \u00e4kerf\u00e4lt warit mera jemn dock liker fluttande \u00e4ta en b\u00e4ck f\u00e5 flyta genom den under \u00e4kern bel\u00e4gen zordarten deraf best\u00e5 af mycket bl\u00e4 lera under half olus tjock smart matmylla",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "sig flpndar en g\u00e4ng f\u00f6r att hinna fr\u00e4n hufwudstan till n\u00e4ra by be en krasslig broder finna med wissnad kind och",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "b boende i mickelspiltain by af peru socken",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hvarp\u00e5 de sk\u00f6ta sig \u00e5kerbruksarbeten \u00e5ker \u00f6fversv\u00e4mning hvilka hel vecka st\u00e5 under vatten och hvarvid inv\u00e5narns kommunicera med hvarandra fr\u00e5n by lill by medelst jordvall vara likaledes egyptisk jordbruk st\u00e5 i s\u00e5 h\u00f6g anseende att \u00e4fven adel och presterskap kunna sig dermed ehuru hvarje annan yrke vara deni f\u00f6rbjuden s\u00e5som vanhedra f\u00f6r deni",
            "start": 150,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "\u00f6mnar s\u00e5ledes att tr\u00e4 i annan gifte hwarf\u00f6re nils by om hail \u00e4nnu lcfwer h\u00e4rigenom erinra att inom i vag f\u00f6rrflrifwen tid sig hos hustru inst\u00e4lla eller ock laga f\u00f6rfall anm\u00e4la hos pastorsembetet i rannf\u00e4tter som g\u00e5ng knng\u00f6res",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ersdotier lidcr f\u00f6rmyndare inseende af l\u00f6rrc n\u00e4mndcmmmeo jan persson och bonde pehr g\u00f6ransson uti beicide by blifwcr h\u00e4rigenom enligt koiizl",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "sedermera frig\u00f6ra f\u00f6r den mena hel by r sender ch",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i wermland socken och by bjurwik vara gustaf bengtsons efterlemnade enka f\u00f6da sigrid hansdotter med d\u00f6d afg\u00e5ng i februari mana denna vara och som hon hos fin systerson jodan andersson i qstraguttebols by och ofwannamde socken warit i 6 \u00e4ra tid och till han gjord testamente p\u00e4 all fin qwarl\u00e4tenskap allts\u00e4 warder denna h\u00e4rigenom andra g\u00e4ngcn kungiordt i fall n\u00e4gon af hon n\u00e4ra arfwingar finna sig befoga de att inom natt och vara klandra testamente",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "da fiende emedlertid hota by ruhl zorff och ha framkasta sinatirailleurer mot",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "genom anst\u00e4lla auction onsdag den 20 instunda april komma uti herrestads sfy af ahus bock willands h\u00e4rad och christianstads l\u00e4 alt p\u00e4 5 i 6 vara eller l\u00e4n are tid hwarom d\u00e4 n\u00e4ra kunna afhandla till den m\u00e4stbjudande fr\u00e4lsehemman 7 en tredjedel herrestad enssiftad jemte f\u00f6lja under f\u00f6rpantning r\u00e4tt innehafwa de krono skattehemman i samma by utg\u00f6ra de",
            "start": 337,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "att w\u00e4rt olycks\u00f6de egenteligen b\u00f6rja d\u00e4 wi i medio september m\u00e4nad f\u00f6rliden vara utom h\u00e4r f\u00f6rlagd rysta f\u00e4ngar nied de eseorter och landtw\u00e4rnet singo emotta en stor m\u00e4ngd af finsta armeens stuka och blesierade vara nogsamt bekanr stad och by deromkring blefwo uppfylla af desia w\u00e4ra lida broder som p\u00e4 strid bana s\u00e4 \u00e4rofull uppoffra sig till w\u00e4rt f\u00f6rswar men den n\u00f6dw\u00e4ndiga f\u00f6ljd m\u00e4ste blifwa ott f\u00e4ltssukan utbre samt bortrycka 30 40 a 50 person i weckan i stad och p\u00e4 lanret och d\u00e4 en s\u00f6dra regementerne stulle t\u00e4ga genom land till sig qwarlemnades flera ssuke soldat i by hwarigenom smitta i stor och liten grad spriddcs \u00f6fwer all med lik werkan",
            "start": 238,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "andersson hullgren i \u00f6stersund d\u00f6d i by ope och brunst socken den lo augusti",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "detachement best\u00e5 af infanteri eavalleri och arkilllri f\u00f6r att rccognoscera fiende h\u00f6ger flygel p\u00e4 v\u00e4g fran tschiflik till by kostesch",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "af bonde erik johanxo i wermd\u00f6 socken rundmaren och kila by bewittnad af sj\u00f6tullsllpsyningsmannen",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "eanoner samt g\u00f6ra all m\u00f6jlig f\u00f6r alt hindra fiende framtr\u00e4ngande och ej retirera utan f\u00f6r \u00f6fwerl\u00e4gsen styrka placera jag den 13 om morgon s\u00e4 snar rapport inlopp ali fiende wille \u00f6fwerg\u00e4 gr\u00e4ns wid damgarren nuna pieccr p\u00e4 h\u00f6jd latt bakom redebas p\u00e4 dec s\u00e4ll alt eu canon st\u00e4lla midt p\u00e4 landsw\u00e4gen f\u00f6r att bestryka defiluen och w\u00e4gen genom by lam den p\u00e4 anora sida warande bro",
            "start": 337,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "utbjudes art by f\u00f6r resande font \u00e4mna begagna brnnsdrickningen wid carl izrdes torg finna fyra wackra meublerade runi att hyra hwarom handlande brandberg wid jacob torg lemna upplysning",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "skr\u00e4ddareges\u00e4llen swen hcrrmantzon f\u00f6da i by socken wcrmelands l\u00e4n arnar h\u00e4rst\u00e4des ing\u00e5 \u00e4ktenskap men sakna erforderlig bewis om hinderl\u00f6shct g\u00e4rna hail f\u00f6rlora sig prestattest under siw nedresa till wermeland",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "till galicien f\u00f6rmala flera bref fr\u00e4n denna provins men k st\u00e4lla t alt o intala de afw\u00e4pnande gifwa en tillk\u00e4nna alt de qvarstannat wid gr\u00e4ns och att general kapten eguia till galicicrna utf\u00e4rda en proklamation hwari han kl\u00e4gger denna att s\u00e4som br\u00f6tcr o\u00e4 w\u00e4nner emotta sqvadron gard \u00e4gare och en balakion p ncialmilis som stodo i rosa en by uti estramadura hel n",
            "start": 337,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "komma aria till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjuda genom auction i gada by d",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "chef f\u00f6r en band i sfircmadura melchior uppta s tana han enligt hoftidning blifwit slagen samma dia en comiibution af i en by som ligga 40 mil ifr\u00e4n",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n konung befallningshafwande i christianstads l\u00e4n af inneh\u00e4ll att en fiffare tr\u00e4 arildsl\u00e4ge brunnby socken wid namn swen i\u00f6nston eller swen larsson i chri stianstad och carlshamn f\u00f6rs\u00e4lt koka buiiimer deraf flere person dels blifwit sjuk dels ock aflida b\u00e4ra kronofogde i ort assessorcn \u00e4berg blifwit af landsh\u00f6fding h\u00e4r i l\u00e4n anbefalla att genast p\u00e4 fiskel\u00e4ge taga noga k\u00e4nnedom oin f\u00f6rh\u00e4llande samt inh\u00e4mta upplysning om all hwad till ber\u00f6ra \u00e4mne sund h\u00f6ra samt den lie denna ins\u00e4ndl rapport om f\u00f6rlopp ivid ber\u00f6ra unders\u00f6kning hwaraf inh\u00e4mta att humrcn blifwit natt till den 2 denna f\u00e4ngad be i trakt wid arildsl\u00e4ge att swen i\u00f6nsson i sk\u00e4rhus jemte en hustru wid namn pernilla str\u00f6beck i stubbarpshns af f\u00e4ngsten ber\u00f6ra natt k\u00f6pa ungef\u00e4rligen 18 tjog eller 360 och wid past 12 p\u00e4 dag begifwit sig derifr\u00e4n nied humren som befinna lefwande nied undantag af ungef\u00e4rligen 10 styck sol d\u00f6 ehuru utan anledning att d\u00e4 wara sk\u00e4mma denvid huuiren blifwit f\u00f6rwarad i torr halm p\u00e4 en wagn samt dermed f\u00f6ra p\u00e4 w\u00e4gen \u00e4ta christianstad och p\u00e4fbljande dag den 3 wid past 10 och lie f\u00f6rmiddag koka hos \u00e4bocn nils nilson i hylstofta by norra asbo h\u00e4rad christianstads l\u00e4n uti en alldeles ofbrlcnl kopparkittcl om 60 a 64 fannors rymd p\u00e4 f\u00e4 k\u00e4lt",
            "start": 1123,
            "end": 1127
        },
        {
            "text": "hwarf\u00f6ce n\u00e4mndeman anders ericsson i nor rekasta by och w\u00e4rfru kyrka socken g\u00e4tt i full borgen vara f\u00f6r jag underteckna f\u00f6rkomma men vara til all del liquiderad och betala som h\u00e4rigenom",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "sig en sakta siuttning pryda med m\u00e4nga hydda \u00e4ng och frukttr\u00e4d st den h\u00e4ll hwarest by kehrseite ar h\u00f6g angen\u00e4m bel\u00e4gen och hwarefter berg b\u00f6ja sig gt es sj\u00f6 emot llltvrf sm\u00e4ningom bilf ruta",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "inw\u00e4narne i by azinheira uti provins estremadura i portugal en timma w\u00e4g fr\u00e4n rio mayor systels\u00e4tka sig med f\u00f6rf\u00e4rdigande af flinta",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "norberg by som vara ht a den 14 komma att",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "w\u00f6r\u00f6 snar rasera hane sjelf jaga ur skog till by muhleten",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00f6rswarabe by sstllng och marskalk hertig af arl med l\u00e4tt cavalleriet och cuirassier division espagne bel\u00e4ckte fl\u00e4kt och ffyddade enxer\u00f6dorf",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ppi kerom anm\u00e4lan beiviljac daillen fsr trohet i tjenst \u00e4ta fsdermarsten lagerblom och j\u00e4gare ch suh hwilka under en lnigwang och ber\u00f6mlig tjenst xa olw st\u00e4ll beckaffoz deri f\u00f6rra i 37 och tfn sednare i 19 \u00e5r f\u00f6rwarfwat siz de husbonde erk\u00e4nfla utdelles medailler upp\u00e5 landsh\u00f6fding n w\u00e4gnar midsommarsdag efter stucad gudstjenst i kia by kyrka af lieutenanten och en toll som uti en till \u00e4mne l\u00e4mplig tal denna och \u00f6frig n\u00e4rwarande tjenare till en oafbrutit uppfylla af sine f\u00f6rbindelse emot husbonde och samh\u00e4lle",
            "start": 334,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "\u00f6fver stora \u00e5t martenshagen men klef ej f\u00f6rf\u00f6lja endast arneregardec d\u00e5 de retirera genom by som fiende mera uppeh\u00f6llt sig art plundra \u00e4n jag f\u00f6rf\u00f6lja s\u00e5 f\u00e5 jag tid att g\u00f6ra jag f\u00f6 ivid martenshagen och formera jag en rnndt omkring hel stogen framom martenshagen \u00e5twipkenhagen till bakom stogen s\u00e4tta jag en husar escadron som ha",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "emellertid denna subjektiv tendens hos hr gallois s\u00e5 vara han skrift ingalunda utan historikt v\u00e4rde emedan den skildra en af den under tid lopp f\u00f6r vi allt utomordentlig framst\u00e5ende man f\u00f6rste l\u00f6jtnant lysa lefnadslopp joachim mura lad ber\u00e4tta vi f\u00f6rf tillf\u00f6rne i talleyrandska familj tjenst h\u00e5lla en liten v\u00e4rdshus i en by sorn nu h\u00f6rer till departement lot",
            "start": 320,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "ungef\u00e4r 500 aln l\u00e4ngd blifwrt lagd fran gustaf k\u00e4lla ned\u00e5t kalleb\u00e4cks by och ha detza r\u00f6ra l\u00e4ggande til wattuledningswerkets bestand warit h\u00f6g u\u00f6dw\u00e4ndigt halst en p8 denna st\u00e4lle f\u00f6rut warnnde ro befinna upruttne och s\u00e5ledes f\u00f6r wattuledningen vdugelige",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja bedr\u00f6stiga h\u00e4ndelse w\u00e4gar jag f\u00f6r den w\u00f6rdade allm\u00e4nhet framdraga med anh\u00e4llan om en medlidande blick der\u00e4 skr\u00e4ddare swen jonsson hustru wid ljunghems by i skaraborg l\u00e4n wartofta h\u00e4rad och denna sandhems f\u00f6rsamling fram f\u00f6da den 16 n\u00e4stl",
            "start": 156,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "uti kedja f\u00f6rut med cn liten styrka och b\u00e4ra jemr warit emotta af den fiendiliga till i daz 12 m d\u00e4 tropparnc stuteligen med hurrarop inlogo denna by och position som ingalunda vara god men skola likw\u00e4l p\u00e5 all m\u00f6jlig s\u00e4tt f\u00f6rs\u00f6ka att bibeh\u00e5lla",
            "start": 146,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "och lat f\u00f6r att g\u00f6ra den wanstra flank sak 2 kompani anfalla by galavaux som 300 bonde och dragon besitta",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "och by ditstickade den f\u00f6rsta person han r\u00e4kadc f\u00f6r att p\u00e4 han w\u00e4gnar krlfwa kontribution den man s\u00e4llan w\u00e4gadc w\u00e4gra han",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "nar nu all s\u00e4ga lyckeligen war aflupit wande fctn vin fil konga h\u00e4rad igen och flyga sit l\u00e5g va ct bern d\u00e4rest hon sig et dag recreerade och samt \u00e4lstilljge offcr gt il sig gndar och gudinna gorde dediceranbes och consecrerandes oden den stor sj\u00f6 som d br\u00e4walla ligga och akntsj\u00f6 tller odensl\u00f6 \u00e4n i dag kalla ty as och oden ar el den all si i antiquitelen n\u00e4got f\u00f6rfarnc aro w\u00e4l weta odisputerligit och an en bo n de l\u00e5g kalla odensj\u00f6by warandcl hos samma by et bcrg med en ing\u00e4ng och en stuga den en oden helga och forte en r\u00f6d p\u00e5 et stenbord eller altare i den de offra hwilkel berg oden eller kalla och lefwa manga bonde som haswa sedt samma sk\u00e4l innesi\u00e4eadc och \u00e4nnu innest\u00e4r men ing\u00e4ng blef f\u00f6r n\u00e4gra ar sedan af gud curotfa f\u00f6rsyn wr den ividffcpclfcn d\u00e4r bruka igenfalle d\u00e4r ha mf alle og\u00e4rningsman it s\u00e4ker lilh\u00e4ll f\u00f6rr an ingaiigen igenfoll",
            "start": 455,
            "end": 459
        },
        {
            "text": "ronsakningen simma vara r\u00e4tt k\u00e4lla hwarur ljus kunna sprida \u00f6fwer den i ca talonien ukbrustna konspiration framlcr reva h\u00f6g fruktansw\u00e4rda upplysning fern tillr\u00e4ckligen bewisa att regering torde sw\u00e4rligen kunna undertrycka densamma den vara nemligen klarligen utredt alt corregitorer alcader och andra borgerlig werbekspersoner i flera fl\u00e4der och by \u00e4ro inwecklade i sammansw\u00e4rjningcn samt att tre prefldenler och zi ledamot i \u00e4lflilliga kongl",
            "start": 345,
            "end": 349
        },
        {
            "text": "ocrober sines lempala och tawastehuste del af west lax socken a nafar\u00f6 hemman i lahdes by och f\u00f6rstn\u00e4mnd socken",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "jag i by blott hustru flicka gammal man och n\u00e4gra prest all andra ha t\u00e4gat med kolokothron till hwilken de hysa den stor f\u00f6rtroende kalla han de far och gammal w\u00e4n",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "en dag st\u00f6tle de wid by jahitepe p\u00e4 en turlist truppafdelnlng d\u00e4 en listig f\u00e4ktning uppst\u00e5",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "g\u00e4r f\u00f6rmivdagen inrycka 7000 man sachsisk den mellan pirna och dresden f\u00f6r de uppr\u00e4ttad l\u00e4ger hwars wensira flygel mot by mugeln och den h\u00f6ger mot by sporwitz",
            "start": 118,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "i sl\u00f6ra herrestads by en half nul ifr\u00e5n mad",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "underteckna sj\u00f6man f\u00f6da 1802 uti uttouge by n\u00e4rpes socken och wasa l\u00e4ll ha tfrsu ung \u00e4ra idka utrikes fi\u00f6fart och der",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "genera verdier ant\u00e4gade med sig tropp m\u00e5ste de dra sig tillbaka ti engelsk skepp hwarefcer de begge by blefwo plundra",
            "start": 99,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "v\u00e4nster sida st\u00f6dja sig mot en stor steg och h\u00f6ger str\u00e4cka sig anda bakom kol\u00f6ga i rygg af by lorodino",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "wid den by derp\u00e4 stuve kringr\u00e4nna derwid af ca pite orbom togo de t by br\u00e4cken f\u00f6rlagd ficndtliga tropp som uxpgifwas till izo ma grcnadiercr och 30 mati skidl\u00f6pare genast flykt derwid de begagna sig af h\u00e4st ssm de ha i beredskap hwarigcnom all f\u00f6rs\u00f6k att deni f\u00f6rf\u00f6lja ivar fruktl\u00f6s halst genom s\u00e4ker underr\u00e4ttelse ben upplysning inh\u00e4mta att utom f\u00f6ren\u00e4mnde man 700 man warit i r\u00f6ros f\u00f6rlagd samt derst\u00e4des ha i batteri af stor canoncr",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "den er\u00f6fra l\u00e4ger vara en liten by bel\u00e4gen en liene s\u00f6derut",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "han majest\u00e4t ha ta i \u00f6gonsigte nejd mkrinq by spitz som utg\u00f6ra brostansen w en och befalla derp\u00e5 grefwe be rand l\u00e4ka anl\u00e4gga flera werk hwarmed \u00e4fwen dag b\u00f6rjan sier",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "otter stall till f\u00f6lje as den best\u00f6rtning hwari hon falla under resa hajma f\u00f6r tidig nedkomma och m\u00e4st stanna i en by n\u00e4gra mil ifr\u00e4n madrid",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "rapportera att fiende under en stor af lo escadroner och n\u00e4got artilleri begifwit sig mot by klimoro f\u00f6r att fork rogera",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "d\u00f6d kropp i dyarne och m\u00e4nga by aro aldeles \u00f6de och u plundra",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "amiral tschitschagoss ber\u00e4tta widare under ben 21 october att \u00f6fwcrstrn cheri cheff kejsare adjutant sticka till hertigd\u00f6mct warschau med en detachement latta tropp och en compagni rida artilleri est 7 dag marche p\u00e4 hwilka han till ryggalagt iner \u00e4n 700 werst ha besatt stad scelz och wegnow samt m\u00e4nga k\u00f6 plngar och by och f\u00f6rst\u00f6ra magasinerna p\u00e4 \u00f6sterrike och w\u00e4rsch\u00e4lls communicationelinie i brzesc",
            "start": 316,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "natt emellan onsdag och thorsdag blef uti en g\u00e4rd i sw\u00e4rdsj\u00f6 sokn och backa storsmeds by bortstulit 23 harfwor koka l\u00e4rft garn och en tr\u00e4harf wa skola n\u00e4gon h\u00e4r i stav",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "som de sitta i spets f6r sig och hwilken le be de rinfak f\u00f6rst\u00f6ra de sistliden j by lambley 6 mi",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "p\u00e4 spets af en annan klippa icke l\u00e4nga ifr\u00e4n by kel vara \u00e4fwcn en nu mera krater hwarifr\u00e4n \u00e4nnu i dag en su stark r\u00f6k uppstiga att sm\u00e4 f\u00e4glar simma stoga dcr\u00f6fwcr p\u00e4 \u00f6gonblick qw\u00e4fwas och nedfalla d\u00f6d",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "han ha nyligen \u00f6f ve fall i t z by fren hwilka fly rat och ha der utan inhertighet m\u00f6rda en qwa",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "lesia gammal krigsredstap hwilka fr\u00e4mling beundra i towern men som i dag ej stulle kunna anw\u00e4ndas till fersw\u00e4ret af en enda by i en tre rike",
            "start": 123,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "stor s\u00e4kerhet f\u00f6r eldsw\u00e4dor ku5na och s\u00e4edes b\u00f6ra anl\u00e4gga bewises med en begge by dala och boren uti westerg\u00f6thland hwilkas bcskrifningar och grundritning finna bifoga",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "o 7 sistledne om afton borlstals uti sundborn by utur en k\u00e4rra en n\u00e4got stor och snygg tit f\u00e4rg ljusr\u00f6d med siere af naiuren i spr\u00e4nga f\u00e4rgor skola dcn p\u00e4 gt gt \u00e4got st\u00e4lle utbjuda til f\u00f6rs\u00e4ljning anh\u00e4lles at den tagcs i f\u00f6rwar den som densamma tilr\u00e4tta skaffa ha at undf\u00e4 en r dlr vara dcn f\u00f6rs\u00e4ld ixl",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "st\u00f6rta upp\u00e4 by af samma namn och ingen mannissja ar drr blistven wid lif",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "att alcaden i en n\u00e4rliggande by redan dag f\u00f6rut finna sig n\u00f6dsaka att begifwa sig till n\u00e4mna gouverncur f\u00f6r att g\u00f6ra jin urs\u00e4kt derf\u00f6re att han ej flinte sig med iner \u00e4n n\u00e5gon f\u00e5 man emedan de \u00f6lrige dels icke flin nos tillst\u00e4des utan wistades l\u00e4nge bort st\u00e4dja i dels ock ulan gew\u00e4r",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "sj\u00f6man jovan erik norman f\u00f6bb i gtockhvlm ha uti sr ifrdn gt s lock by b",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "oribmest och ben till tawastehus l\u00e4n lvdan de del af ruowesi socken i orihwesi by och socken",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "f\u00f6rena organistsyhlan i ny socken af by pastorat och kstad stift vara ledig",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "ha eller t\u00e4ra n\u00e4gon underr\u00e4ttelse ware aod och anmile den bo fabrik\u00f6r wanlelin wid hammar by tull",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "stada i by en ofantlig wattcnmasia p\u00e4 en g\u00e4ng fr\u00e4n en n\u00e4rbel\u00e4gen berg och s\u00e4tta hel under watt som p\u00e4 wisia st\u00e4lle stiga \u00e4nda till 20 fot",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en wackert rum med bebaglig utsigt \u00e4ta saltsj\u00f6n samr k\u00f6k och ii hus vara nu genast en by p\u00e4 kngr",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ra bes\u00e4ttning p\u00e4 \u00f6 plundra all kust bel\u00e4gen by tillh\u00f6rig en christsna mitzhandla inw\u00e4nnrne och s\u00e4tta slutligen hus brand",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "n\u00e4stan 2 hel timme och till slut klef s\u00e4 bullersam att utan derwid klin de mista h\u00f6rsel och syll ha all inw\u00e4narna i kringliggande by s\u00e4so \u00f6fre keinsbach langa brob\u00e4ch heimbach bellstein grumbach eberbach \u00f6fra ge spodat kirchberfurt reichboltzheim \u00e4fwen h\u00f6rk till och nied i asholder och wollhach h\u00f6ra man den \u00e4fwen all derwarande landtm\u00e4n f\u00f6rs\u00e4kra sig aldrig ha h\u00f6ra n\u00e4got dylik och de fr\u00e4n \u00f6fra keinsbach som redan ofta f\u00f6rut warit wittne till sx\u00f6kets i schnellert ntt\u00e4g s\u00e4ga att denna alldeles icke kunna fell f\u00f6r\u00e5s nied de f\u00f6rra och att uran icke tro annan \u00e4n att werid\u00e9n stulle f\u00f6rg\u00e4s \u00e4fwensom man f\u00f6rut aldrig blifwit warsc n\u00e5gon nu deremot sedan den bullra storan inrycka i rotenstein s\u00e4ga man i \u00f6ster en blodig kors p\u00e4 all sida omgifwit nied ryttare och en l\u00e4ngd swart\u00e5 moln nied utseende af likkista hwilka llntligen uppl\u00f6sa sig i en str\u00f6m af blod och eld som tycka dra nied sig allt och begrafwa sig st\u00e5 men stlitligcn rinder en histligt braka liksom d\u00e4 berg inst\u00f6rta f\u00f6rswinna hwareftcr himmel d\u00e4 gl\u00e4nsa hel sila samt stjerncrna tindra i sig wackraste sten",
            "start": 129,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "nat bonde per ericson och tiga hustru i fogelorp r\u00e4tlighet ali i afr\u00e4kning p\u00e4 de fordran uti n\u00e4mna sterbhus hos qwarterm\u00e4staren hr broms i hole by lysa izz riksg\u00e4ldsmynt",
            "start": 143,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "asst\u00e4ende erh\u00e5lla den frichtal moniteurn beratrar at uti departement ncdrcr alpcrne ha man ivid by finna qwarlefwor af en romerst stad om hwilken historia icke en g\u00e4ng wet namn",
            "start": 95,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "att fiende den 1 m\u00e4ste lemna sig position i by kichtenhausen mansfeld och wernsdorf der den till ni betydlig antal samla sig och retirera till nnsen och kobelbude",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "\u00e4ta h\u00f6rnehammar mil fran bruk derest en f\u00e4ltwakt loo man vara stauonerad ifr\u00e5n hwilken w\u00e4gen som leda h\u00e4ggn\u00e4s by \u00e4fwetp som andra f\u00f6ga practeabla w\u00e4gar pa wenstra fianquen recognosceras och utmed hwilka fiende s\u00e5ledes icke heller obem\u00e4rkt kunna framtr\u00e4nga",
            "start": 109,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "en w\u00e4dcko i by winte bnne n\u00e4ra salisbury uppbrunno nyligen i en hus 7 person",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "vc en 14 april innewarande vara eller annan dag p\u00e4st tilstalldes p\u00e4 anmodan af l\u00e4n m\u00f6rda styra man landsh\u00f6sdingen och riddare herr baron per adam stromberg af assefforen och landt r\u00e4ntm\u00e4skaren per forsiell uti socknestugan r en talrik samling af socken inw\u00e4nare bonde och hemmans\u00e4gare an ders johansson berglund i skrafwelsj\u00f6 by och ume socken en af kongl",
            "start": 325,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "st\u00e4t till en genom w\u00e4deld olycklig i gryttby by i wendels socken gifwes af god hjerta af h",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "litt fridlefstads by 1 och tre fjerdedel mil iftan stad finna til falu en rvgg\u00e4sskuga med me fm\u00e4 kammare loft och ek liten kok",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "caffef\u00f6rs\u00e4lsningsbodarna under bar himmel uppgifwes stiga till omkring 12 a i constantinopel i by kring canalen och pa i trakt",
            "start": 94,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "juni h r man wid by lin\u00e9n duna",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "ock k\u00e4nna icke n\u00e4gon annan polis i by \u00e4n m\u00e4r f\u00f6r s att han ocks\u00e4 ha lukta krutr\u00f6k",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en liten by en half mil ifr\u00e5n lo scill sto ha dra l ilhopa hel sig styra ka inom denna stad fastningswcrk och i nejd deromkring",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "att genom utstag af den 14 december 1807 st\u00e4lla bonde henric abrahamsson heikil\u00e4 i armassari by socken f\u00f6r liderlighet och mihhush\u00e4llning under vch inseende samt dertill utse och f\u00f6rordna bonde johan johansson tulkila i ber\u00f6ra by s\u00e5n wardkr h\u00e4rigenom enligt f\u00f6rfallningarne",
            "start": 226,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "eric aschling till\u00e4gga piga magdalena otto anders andersson i gottl\u00f6sa by weta socken vch \u00f6sterg\u00f6tland i\u00f6ns andersson uti ebbarp norml\u00f6s eller \u00e4lfwesta socken och sterg\u00f6tla d bryggare anders nvmans hustru sara kindberg bonde \u00f6hrling hustru stina ausen mademoiscze greta ausen samt de syster mademoiselle ausen cvmminister huldts dotter elisabeth ulrica huldt grufwe fogde och handelsman f\u00e4gerwalls enka sj\u00f6 bohm scrgcants enka magdalena sl\u00f6bihm mademoiselle margareta charlotta nyman vch bonde erie johansson i weta socken och god l\u00f6sa by stor vch liten summa till \u00e4tnjutan de efter detz d\u00f6d f\u00f6rordnande h\u00e4rigenom kommunicera den astidnes k\u00e4nna arfwingar soui \u00e4ga derest de dertill sig befogad finna klander inom den i lag f\u00f6re",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "klocka z om morgon stulle attaque enligt ordres ifr\u00e5n gin s\u00e4rstilra punkt begynna men som de genom launola och jylh\u00e4 by framtagande colonner bleftvo af fiende f\u00e4lcwakter hwilka fisgv tillf\u00e4lle undkomma uppt\u00e4cka och fiende derigenom erh\u00e5lla undeximerelse om w\u00e4ra tropp ankomst blef fahlander f\u00f6ranl\u00e5ten alt engagera affaire och ehuru uttr\u00f6tta tropp ivar af en n\u00e4ra 5 mil marche forisattes likw\u00e4l attaquen med mycken hurtighet u mannamod hwarnnder flere gardag med storm intogos men i anseende lill fiende hastig p\u00e5tr\u00e4ngande och \u00f6fwerl\u00e4gsna styrka n\u00f6dga fahlander lemna desse f\u00f6rdel och dra fig n\u00e5gon tillbaka intilldesi hufwudstyrkan med forcera marche hinna ankomma och avancera framom kyrka med artilleri i lsten och skidl\u00f6pare samt jagare p\u00e4 flyklarne hwilka i spridd ordning stulle rournera fiende hwarefter infanterist och med jemn underhall eld revousserade fiende hwilken d\u00e4 f\u00e4stad fig in uti be i kyrkby bel\u00e4gen g\u00e4rda der ben fr\u00e4n",
            "start": 116,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en stark patroille uts\u00e4nda genast att staffa s\u00e4fr\u00e5 kunstaper som t natt hit \u00e4terkomma med den ber\u00e4ttelse att ingen fiende \u00e4nda till gr\u00e4ns wisat stg och vara full anledning att de \u00e4terg\u00e4tt till r\u00f6ros med ha udstyrkan och wid brecke by lemna en postering",
            "start": 230,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "i komplott kunna endast genom general mannys f\u00f6rtr\u00e4ffeliga dis position afhallas ifr\u00e5n att plundra emedlertid \u00e4ro dock flera excess ut\u00f6fwade i synnerhet uri n\u00e5gon n\u00e4rbel\u00e4gen by mi w\u00e4nke dageligen pr\u00e4sidenren b oyer och med han hoppa wi en lugn och s\u00e4kerhet stall \u00e4teriv\u00e4nda",
            "start": 173,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "denna flod wid by mena och twungo be kejserlig tilbaka \u00e4nda til ukcroth",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "kalfwola socken \u00e4 porila rusth\u00e4ll i mal j\u00e4la by och f\u00f6rstn\u00e4mnd socken",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "1765 neds\u00e4tta sig en man wld namn fredrik pocka s\u00e5som eremit i en klipph\u00e5la w by ruckan i s\u00f6fra lausitz",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "i wermland socken och by bjurwik vara gustaf bengtsons efterlemnade enka f\u00f6da sigrid hansdotter med d\u00f6d afg\u00e5ng i februari mana denna vara och som hon hos fin systerson jodan andersson i qstraguttebols by och ofwannamde socken warit i 6 \u00e4ra tid och till han gjord testamente p\u00e4 all fin qwarl\u00e4tenskap allts\u00e4 warder denna h\u00e4rigenom andra g\u00e4ngcn kungiordt i fall n\u00e4gon af hon n\u00e4ra arfwingar finna sig befoga de att inom natt och vara klandra testamente",
            "start": 200,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "oktober f\u00e4lla utjlag ha ung bonde olof olossson i sjettene by denna socken blifwit f\u00f6r misthush\u00e4llning st\u00e4lla under wart f\u00f6rmynderffap hwilkct h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifwe med \u00e4rwarning f\u00f6r en att icke inl\u00e5ta sig med han i handel eller som wi s\u00e4ga mycker f\u00f6ga kunna godk\u00e4nna svin han hwarkcu ager fasta eller ar p\u00e4 hcmmanrt b\u00f6rdig",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "framtr\u00e4nga i tef inre af land tr\u00e4ffa man p\u00e4 by som weeat att bewara sig ssr turk raseri",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "27 dito nied rousis och masta socken samt wachco kapell p\u00e4 lucka hemman i hummickala by och sistn\u00e4mnd socken",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "till redaktion b\u00e4ra f\u00f6lja strifwelfc bliswit ins\u00e4nda och f\u00f6rklara redaktion sig beredwillig att emotta och \u00f6siverf\u00e4nda dc bidrag som \u00e4delsimiade och lycklig medmeniiistor behaga r\u00e4cka en olycklig och n\u00f6dst\u00e4lld den 17 sistliden juli emellan 9 och to 01 afton och d\u00e4 folk war borta att b\u00e4rga siue myr\u00e4ng t\u00e4nda wid en \u00e4steflag rustb\u00e4llaren anders oloffons i skutt ge by och socke",
            "start": 363,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "men f\u00f6r f\u00e4 dag sedan upk\u00e4cktes i tuna stag och tutaryd socken bjbrnspzr af bonde mans wilhelmston i tuno by hwilkcn f\u00f6lja de lill dest han i dju pa stogen tr\u00e4ffa bj\u00f6rn lya",
            "start": 104,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "rn\u00e4irad g\u00e5 list stockholm och sist f\u00f6r z vara sedan ge noin bref lsti wela ali han d\u00e4 iesde anmoda bstenied att \u00e4ta degimva sig till sig hembpgd \u00e4l keil och by nedra hed dit han hustru som eit zr tienat i s\u00e4ter \u00e4lerflyttar n\u00e4sta",
            "start": 156,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "den 1 n\u00e4sta mars m\u00e5nad komma bergsman hans persson i sl\u00e4ngan norbergsocken och westmanlanls l\u00e4n \u00e4gande gt skatte bergsmanshemman f\u00f6r domf\u00e4st skuld kille norberg tassa inom bergsman \u00f6ppen auction uti tingshuiet i noidergs by till f\u00f6rs\u00e4ljning att utbjuda hwilket inicckningsbafware h\u00e4rinedelst till underr\u00e4ttelse andra h\u00e4nge kung\u00f6ra",
            "start": 220,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "te by icke l\u00e4nga ifr\u00e4n boston bo en w\u00e4lm\u00e4end man och pl\u00e4ga ibland",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "hwilkct efter den dera h\u00e4llne w\u00e4rdering best\u00e4r af et mantal om 8 och et tredjedel \u00f6resland med beh\u00e5lla \u00e5byggnad och aker uti lerjord til tunna \u00e4rlig uts\u00e4de samt \u00e4ng dels h\u00e4rd och dels m\u00e4tzwall i medelm\u00e5ttig ar til omkring 20 last h\u00f6 bete uti inst\u00e4nga hage och p\u00e4 utmark skog til hemman behof af g\u00e4rdsel cch wcdkrand en tr\u00e4g\u00e4rdst\u00e4ppa f\u00f6rfalla humbtcg\u00e4rd amk n\u00e5gon fiske uti en nedanf\u00f6r by l\u00f6pa a ha sedan \u00e4rlig utgift \u00e4rva wordne afdragne blifwit w\u00e4rderadr til tiof si",
            "start": 384,
            "end": 388
        },
        {
            "text": "margaretha peterson vara god och med den t\u00f6rsta gistvcr underr\u00e4ttelse till fin svikon samt tillsatie f\u00f6rniondareu pehr i borgg\u00e5rde by h\u00f6khuswud socken hwarest ho h\u00e4r i stockholm bo ftr alt kunna blifwa deltagare mi si fader torv\u00e4rcn anders andersson nrfstistr hwilkcn affed mi februari m\u00e5nad 1828",
            "start": 130,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "dito med helsing nurmjersmi och en del thue by socken \u00e4 swarfwars eller per rusth\u00e4ll i malmsby",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "at pest fortfara i morea och str\u00e4cka sig \u00f6fwer hel land nzgra stad och by undanta",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ja till och med hel by w\u00f6r\u00f6 liksom bortsopa s\u00e4 att man knapt kunna \u00e4tersinna st\u00e4ll der de warit bel\u00e4gen",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ha man wid torne\u00e4 ej k\u00e4nna l\u00e4nge \u00e4ta norr \u00e4n 3 mil der till karungi eller carl gustaf kyrka men \u00e4ta sida i zlrxela cch k\u00f6n\u00f6l\u00e4 by ha den wari haftikare \u00e4n wid torne\u00e4 och haparanda man afwen f\u00f6r denna inskr\u00e4nkt ort zjort den flulfats desi rigtning warit fr\u00e4n sydwest till nordost",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "uti f\u00f6rsta pjes spela germani rik iordbrnkare i en by n\u00e4ra mila af hr l hjortsberg",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "handflsnflaregcs\u00e4lleii gudmund gndmlindsvn ankomma uti en siukligt tillst\u00e5nd till d\u00f6rby by d",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "rum wid sjeliwa brunn och all by ock t helsingborg mhvras utan affeente p\u00e4 denna termin",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "mattila socken och k\u00e4rk\u00f6l\u00e4 capellg\u00e4ld \u00e4 kohilo hemman i hotsina by af f\u00f6rstn\u00e4mnd socken",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "man k\u00e4nna at uti sawolax hemta vmnogaste st\u00f6rdcn ur swedjor osta bel\u00e4gen fr\u00e4n by \u00f6fwer mil s\u00e4 at gr\u00f6da icke kunna om sommar hemf\u00f6ra genom bana sto och k\u00e4rr utan m\u00e5ste man d\u00e4rmed w\u00e4nta tils wintren",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "gr\u00f6nlund med sig detachement upphinna med flyndsamhct by der han f\u00e5 weta lt fiende embargucrade i b\u00e4tar hail skynda dit och finna de redan f\u00e4rdig att ass\u00e4l fr\u00e4n land d\u00e4 han b\u00f6rja genast gifwa eld som beswarades af fiende med n\u00e4gra 1 skott hwaraf en landtw\u00e4rnist blcfferadcs r hals men sedan en af fiende folk blifll d\u00f6da i och en annan s\u00e4tt kula i renseln ropa pardon 1 officer och man g\u00f6ra till f\u00e4ngar",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "aft\u00e4gadc han men f\u00f6rf\u00f6lja af roth kringrandes i by ustinowka och angripa derst\u00e4des den 15 denna nied s\u00e4 god wcrkan att rebell genast kasta wapnen ifr\u00e4n sig",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "tropp en ffarp strid forn icke stj\u00e4la flagit w\u00e4l ut f\u00f6r en sen hwilka derupp\u00e4 salt ber\u00f6ra by i brand",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "utn\u00e4mna kyrkoherde i by f\u00f6rsamling erf stor kopparberg d\u00e4n gustaf muncktcll asled i fahlun den 25 sist",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "anstalt blifwit widtagne och all en \u00e4nnu utewarande tropp ankomst afwaktad v\u00e4 h\u00f6jd utanf\u00f6re by samt swea och drottning lifregemente som \u00e4nnu icke hinna ankomma blifwit genom en dist till h\u00e4st som sjelf tillb\u00f6d stg att genom tr\u00e4nga fiende kedja aberterade om armeen f\u00f6restsende retraite och heten f\u00f6r desse regementer att genom stogen werkst\u00e4lla densamma anbefalla jag arms och beordra brigad chef m n",
            "start": 91,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "genom offentlig auction som h\u00e5lla i segelstorrs by as hof socken en half mi",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "drunkna all n\u00e4ra bel\u00e4gen by och f\u00e4lt \u00e4ro de f\u00f6rra till stor del f\u00f6rst\u00f6ra d och en sednare \u00f6fwerh\u00f6ljde med sten och sand som den stark mattufloden medf\u00f6ra gt de",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "olyckligtwis synas del grundad att s\u00e4mal hos osi som \u00e4fwen bland arulsen f\u00f6rnya sp\u00e4 afpcsten wisa sig ock man will weta att wid en uhlanregcmcnte svin ha sig station i by obileschtie ej l\u00e4nga h\u00e4rifr\u00e4n n\u00e4stall so man dagligen d\u00f6 derf\u00f6re ha omkring n\u00e4mna by en k\u00f6rdon blifwit drag och sjclfwa de ha befintlig officerarne af denna regemente w\u00e4gade icke mera \u00e4terwanda till densamma",
            "start": 252,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "medelst mflag dea 19 ockober 1807 bland annan hiva rolli fr\u00e5ga nu icke vara ansedt klagandernes inw\u00e4ndning som skutte br\u00f6serups by \u00e4ga metz all hemman best\u00e5nd icke kunna rntkiftas b\u00f6ra s\u00f6rfalla l\u00e4mna s emot enskifte n g\u00e4stiftvaren zckerinans hemman w\u00e4ckte klander utan afseende och nied ogilla af en \u00e4ndring landtm\u00e4tare g\u00f6ra lili den enstiflesplan f\u00f6r zlckerinans hemman hwilken tillf\u00f6rene blifwit af konung befallningshafwande fastst\u00e4ld f\u00f6rklara den b\u00f6ra landtm\u00e4tare i allm\u00e4n g\u00f6ra en jemkning forn tilt bibeh\u00e5lla af nysa ani en plan of\u00f6r\u00e4ndrad l\u00e4ge more n\u00f6dig hwari\u00f6rukan konung befallningshaftvande f\u00e4lll vira h\u00e4radsh\u00f6fding kuli alt f\u00f6r wanw\u00f6rdeligt skrifs\u00e4tt emot god man och landtm\u00e4tare b\u00f6la z 16 konung ensak samt wara ober\u00e4ttigad akt i enstiftesmal derst\u00e4des widare",
            "start": 127,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "roine f\u00e4lta tro lill wista tidning m\u00e4ste jag n\u00e4stan f\u00f6rtwifla om w\u00e4r sak ty destu lala om ingenting annan \u00e4n twedr\u00e4gt imellan w\u00e4ra anf\u00f6rare enligt deln skola ypsilanti kantakuzenis duka wara bringa i n\u00f6dw\u00e4ndighet att bestrida theodor wladimirestv ben ensi eller andra by den ena eller andra kloster och man tillagger ben sistn\u00e4mnd en wigtighet sol ligga ulvi krets af han st\u00e4ndig af upsilantis befallning leda operation",
            "start": 267,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "ha en liten by s\u00e4 hastig kunna bli en s\u00e4 ok\u00e4nd",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "obestrifligt att genomwandra en liten by wid den lag d\u00e4 sol g\u00e4r npv att der se en ring t\u00e4rna ivid ing\u00e4ng af sig hemwist sjunga w sig st\u00e4nd en hustru smeka och hatta en barn till br\u00f6st karl och qwinfolk hwilka f\u00f6ra allahanda atbara waror kitt den n\u00e4rgr\u00e4nsande stad",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i anledning af dr\u00e4nghustrun anna tzcnrirsr dotter fran nuorickala by t res\u00f6 socken anm\u00e4lan att des man drangen simon simonsson fr\u00e4n kcrcla dy l\u00f6r 3 ar sedan bortrest utan att nzoon underr\u00e4ttelse om han kunna erh\u00e4llasj och anh\u00e5llan att i anseende dertill f\u00e4 tr\u00e4 i annan gifte b\u00e4ra res\u00f6 och gt mari\u00e4 socken h\u00e4rad r\u00e4kt wid f dag h\u00e4rst\u00e4des \u00f6fwerst\u00e4ndet winter ting genom utstag den 7 i denna mlnad med st\u00f6d af 1 4",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ne till en sednare monteneros sann nomad och federalist inncw\u00e4narne i by och stad s\u00e4som enstilte gren",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "till en genom eldsw\u00e4dan olycklig i gryttby by sch wendels",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "i s\u00f6dra r\u00f6rums by af frosta h\u00e4rad uppkomma af ok\u00e4nd orsak den lo bennes emellan gt 2 och 1 p\u00e4 dag w\u00e4deld i en hus och oaktadt folk genast dilkom samt ha all m\u00f6da ospard att dampa eld utbre den sig likw\u00e4l ned s\u00e5n hastighet akt \u00e5byggnad till hemman och 7 mantal derst\u00e4des it\u00e4nda och i afla lada nied undantag af ena byggnad till sistn\u00e4mnd hemmansdel",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "sandelin samt dels bonde iohan anderson i bogl\u00f6sa by och han hustru borgen\u00e4r andra g\u00e4ng kalla \u00e4tt \u00e4 andra r\u00e4tteg\u00e4ngsdag af innewar",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "han war under namn buderu\u00f6 f\u00f6da t by bockenheim i hanau",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "p\u00e4 denna s\u00e4tt ankomma armeen klocka 4 eftermiddag till sl\u00e4tt framf\u00f6r lappo by be fiende st\u00e5 i flagtordning deg h\u00f6ger flygel best\u00e4ende af j\u00e4gare och infanteri framf\u00f6r leochtala by med 4 trepundige canoner wenstra flygel best\u00e4ende af infanteri och r sexpundig canoner framom kyrkoby",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "om en jordb\u00e4fning utan s\u00e4ga blott aildrig hafwa siormarne warit h\u00e4ftig h\u00e4rst\u00e4des \u00e4n nu flere skepp \u00e4ro bortrycka r eng mil uppf\u00f6r flod duero aro manga hus och en liten by bortsopa och 75 person omkomma i w\u00e4gorne",
            "start": 167,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "i sammanhang med den allm\u00e4n sattigwarden i falun ha stor kopparberg bergslag l\u00e4tit wd grufwan der \u00e4des by ga och i ordning s\u00e4tta en smedja der g\u00f6k ifr\u00e5n g till 15 vara f\u00f6r hand smida diverse sort nubb samr dubbel och enkel beslagsspik l\u00e4sjpif pannspik gipsspik med flere stag sm\u00e4smiden",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "han och han hustru broderson eric andrrston stulle efter olof ewensons d\u00f6d wara fullkomlig \u00e4gare ak ban innehasde aflinge gt egendom en \u00e5tiondcdels hemman i n\u00e4mna by jemte tw\u00e5 tredjedel af boris l\u00f6s\u00f6ren hwilket olof swenstons ok\u00e4nd arfwingar h\u00e5rig noin tillk\u00e4ilnagifwcs g\u00e5ng",
            "start": 162,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "att de i z dag l\u00e4go s\u00e4som d\u00f6da i hwilkct tillst\u00e4nd de sing\u00f6 bes\u00f6k asalia by inw\u00e4nare till desi d\u00e4 man laga sig till att \u00e4derl\u00e4ta de en uingom tomms till lif och helsa",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en strifwelse till ordningsman i bycn anko mcd gnmodan att efterforsta om ej sp\u00e4 der i trakt kunna uppt\u00e4cka efter en st\u00f6ld som dag f\u00f6rur war oeg\u00e4ngcn i en annan by i synnechet af kl\u00e4der",
            "start": 160,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "h\u00e4rad af skaraborg l\u00e4n v\u00e4 22 \u00e4ra tid och wid westmanlands regemente f\u00e4ndricksbost\u00e4llet f sta mantal i by socken och n\u00e4sgzrds h\u00e4rad as kopparberg l\u00e4n pii 23 \u00e4ra tid",
            "start": 101,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "fistwatten med derunder lyda hemman norra eflinge 1 mantal fr\u00e4lse wretland en mantal krono skatte i sambruk ined s\u00e4teri samt fr\u00e4lse rantorne af hel mantal i ellinge by tillika med torp hwilkasaboer utg\u00f6ra c dagswrrken i weckan",
            "start": 164,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "n\u00e4rliggande by ari eld uppkomma uli en torkning och wid m\u00e4lby s\u00e4tesg\u00e5rd i tillinge socken",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "bliswit i afr\u00e4kning p\u00e4 s\u00f6rst inflytande halfwa afbetalning p\u00e4 en gammal odlingsl\u00e4n i likst\u00e4mmighet med 1823 \u00e4ra f\u00f6rfattning till l\u00e4nef\u00f6kander utgifwa all hwad widare fr\u00e4n vch med vara 1829 vara disponibel \u00e5 halfwa belopp af kapitalafbetaluingarne p\u00e4 odlingsl\u00e4n intill summa enligt bankvreglementet af vara 1823 kunna neds\u00e4tta till samt sedermera all h\u00e4r\u00e4 inflytande kapitalafbetalningar hwilka till den liten kunna anta utg\u00f6ra fr\u00e4n 15 till vin ar ma \u00e4ta utg\u00e4 s\u00e4som l\u00e4n hufwudsakligcn till hjelp och underst\u00f6d \u00e4ta persouer hwilka i s\u00f6ljd af skiftesf\u00f6rfattningarne n\u00f6dsaka att fr\u00e4n by och hemman g\u00f6ra utflyttning och inr\u00e4tta ny bostad och f\u00f6r \u00f6frig till andra odlingsl\u00e4n der tillg\u00e4ng s\u00e4 stulle medgifwa",
            "start": 579,
            "end": 583
        },
        {
            "text": "svin sj\u00f6farande carl jonson med tillnanmet trysberg f\u00f6da i trysern s socken vch qyelsbo by kalmare l\u00e4tt r\u00e4 omkring so \u00e5rs tift icke ha l\u00e5ta h\u00f6ra utaf sig om harr \u00e4nnu lrswer s\u00e4 s\u00e4r jag tindra",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "m\u00e5 och illa logera samt begapa af hel by inw\u00e4nar",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ha tillika med en kulle vanlig h\u00f6ns blifvit utkl\u00e4cka i en by i guvernement tula",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "h\u00f6gst otlatt och f\u00f6rse med talrik s\u00e4ter och by som bwimlade as ktt or\u00e4knelig antal menniffor",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "stark dryck \u00f6fwerfl\u00f6diga bruk st\u00e4lla forre bonde eric wahlin i h\u00e4llberga zab by socken under f\u00f6rmynderskap af kyrkow\u00e4rden lars nilkon i samma dals h\u00e4rad tings ha medelst beflut af d",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "dea hwit\u00e5 fana ar i all by men i stad se",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i anledmug af hr r\u00e5 och handelsman i jlnle\u00e5 stad abrabam ruth derom giorde beg\u00e4ran warder f\u00f6ne bonde lars michelson ifr\u00e5n jocks by oftvercalir socken aftvikit ort utan att dest wigell vara bekant h\u00e4rigenom kalla v st\u00e4mma till lag tntget med sfwercalft tingslag som h\u00e5lla i br\u00e4nna dy \u00e5 ben dag i mars m\u00e5nad gr gt 827 som utt post och jnrikestidningen warder kuugiord an swarom\u00e5l asgiftva 8 bem\u00e4lte hr r\u00e5dman ruth p\u00e5st\u00e5ende e ilig af d",
            "start": 127,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "i anseende dertil at den olycklig by ligga tre fserdedels mil fr\u00e4ir kyrka kunna efter anstalt om kl\u00e4mtning inge flere sockneboer fr\u00e4n en ankomma f\u00f6rr an hel by war ant\u00e4nda och hjelpen f\u00f6r sen",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "genom utilag under dcn 7 december sistliden vara 80 ha lulc\u00e4 h\u00e4rad r\u00e4tt st\u00e4lla f\u00f6ne bonde hans andersson i banrdyn i anseende till swag finnesfonarining under f\u00f6rmyndare och dertill f\u00f6rvrdnac bonde nils ek i ber\u00f6ra by hwilket h\u00e4rigenom andra g\u00e4ng kimg\u00f6res",
            "start": 214,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "i en by i castillen uppbryta folk f\u00f6r n\u00e4gra dag sedan",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "den 2 g\u00f6ra fransos utur genua ek utfall mot den i negdcn bel\u00e4gen by rivarollo och borttogo der all befintlig lifsmedel men blefwo f\u00f6lja dag \u00e4ta drifne derutur",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "och till den trenne timme w\u00e4g l\u00e4nge korrt bel\u00e4gen by viternestre g\u00f6ra den ingen skada endast pst berg font ligga mellan hermes och observera en upprifwen str\u00e4cka af crctt",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "j\u00e4gare samt faltwakten under capitain h\u00e4steffos bef\u00e4l blefwo i k\u00e4yk\u00e4l\u00e4 by dra jag \u00e4fwen utur by ner p\u00e4 \u00e5ker f\u00f6r att betacka retraiten i fall fiende forcera ost utur by hwarefrcr jag \u00e4mna koncentrera hel styrka wid kyrkoby och presteg\u00e4rden",
            "start": 164,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "hetaillerade underr\u00e4ttelse blifwit uts\u00e4nda hinna \u00e4tcrkomma med uppgift att hel ga styrka f\u00f6rse med artilleri st\u00e4p s\u00f6dexmj\u00f6le och kringliggande by uppbrutit \u00e4ta h\u00f6 nefors samt att en coronne blifwit afs\u00e4nda kille h\u00e4ggn\u00e4s by en half mil framf\u00f6r f\u00e4lt wakten \u00e4 wenstra flanquen f\u00f6rwissades jag \u00e4n mera om c snar f\u00f6rell\u00e4ende attaque ist\u00f6 flere punkt",
            "start": 219,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "gammal norberg bergslag i norberg by den 6 november",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i kuiwas by dit han segla och finna ber\u00e4ttelse sannf\u00e4rdig",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "mastans hut v\u00e4 by f\u00f6r att wstlia curator och gransta r\u00e4tenstaperne f\u00f6r den curatel sorn hittills f\u00f6r mastan warit f\u00f6rdt alt fil del of de ulflsg fem i w\u00e4stans proretzer falla och r\u00f6rande de forts\u00e4ttning befluta samt om f\u00f6rs\u00e4ljning af w\u00e4stans htts och \u00f6frig tillh\u00f6righet anordna",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "underteckna bo \u00f6vpnadt en ny by uti h\u00f6rne",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "och uppbr\u00e4nna by misihandlade inwanare med wald bortf\u00f6ra och p\u00e4 den grym s\u00e4tt afstraffa fader m\u00e4nner broder och son af allmoge \u00f6del\u00e4gga \u00e4ng och s\u00e4desf\u00e4lt j\u00e4mmer och el\u00e4nde klagan och flutligen en f\u00f6rut blomstra nu plundra stads ryslig anblick m\u00f6ta ben komma och underr\u00e4tta han hwilken fiende der framfara",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "ra och r\u00f6ra skattegarden het katta nrot agarden z skatte rusth\u00e4ll och tomt j fr\u00e4lle eller inalles 7 he a mantal som utg\u00f6ra hel hakantoips by enligt karta innefatta vt",
            "start": 137,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "veritabel extra god som g\u00f6ra ffn och flir by samt ganska stark befordra honv\u00e4xt finna nu \u00e4ta insatt til salu f\u00f6r 8",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "d\u00f6d fa tilltr\u00e4da och \u00e4ga tillh\u00f6rig och till l\u00e4tta k\u00f6pke stocki hemman i mer is by och hattula socken emot den hr fendricken bes\u00f6rja om och",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "inw\u00e5narne i n\u00e5gon by n\u00e4ra angora hwilka af mnsieliin i angora blifwit \u00e5l\u00e4gga utbetalning af en betydlig penningsumma sig i flyta af rov 500 man stark under isaga set rermitzdglu man af en gammal derebegerne och angrevo i hemlig f\u00f6rst\u00e5nd nied ben i stad commenderande serdaga mustelinis palats",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "tomrcn rymlig stild ifr\u00e5n oftllge tomrerne i by med god l\u00e4genhet lil stor tr\u00e4g\u00e5rd ha 1tunneland uts\u00e4de lie god \u00e5kerjord wid pah aswelsh\u00e4ckar ho under hemman lyda 4",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "vig cch wackraste trakt mellan lowerz och obcrarth af en mil widd f\u00f6rwandlad i en ryflig \u00f6ken en herrlig angar och betesmark fyra ansenlig by lowerz busingen goldau och r\u00f6tbeln en stor antal kringstr\u00f6 hus och gardag mer \u00e4n tusende menniffor ch en o\u00e4ndlig hop boskap ligga begrafne under ruin ingen menniska blef r\u00e4dda och hel trakt vara i order bolstafliga bem\u00e4rkelse utrota",
            "start": 138,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "da cn resa till norra del al holland och by heldcr",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "och s\u00f6ndag sig den ryfliga h\u00e4ndelse att en bondg\u00e4ro i merserums by af \u00f6ryd socken och denna l\u00e4n wid past en och en half mil h\u00e4rifr\u00e4n blef genom nidingswcrk till in och uthus tzel och h\u00e4ll afbr\u00e4nna",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n taipale by gt f\u00f6rstn\u00e4mnd bock s\u00e5som k\u00e4nd l\u00f6r si\u00f6seri och dryckenjkap",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hr de villsle uppst\u00e5 \u00e4ta f\u00f6rklara att en twa af preusten i besittning tagen by ligga urom frankrike genom f\u00f6rdrag best\u00e4md gr\u00e4ns och att \u00f6sterrikista minister ingq lunda bestridt titel som erinra om seger utan blott s\u00e4dana med laningen af omr\u00e4den ej tillk\u00f6ra frankrike warit f\u00f6rena",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "nnmanas h\u00e4rmed p\u00e4 den w\u00e4nligaflc att g\u00f6ra den samma och infinna fig p\u00e4 mia och station \u00e4 hcuimau i \u00f6fwcrwetie by och kapell as gammal kalleby socken s\u00e4 k\u00e4rl hon moro arr undg\u00e4 en f\u00f6ljd en sjcl tagcn \u00e4ktenskapsskillnad till f\u00e4ng och s\u00e4te kunna medf\u00f6ra som f\u00f6rsta g\u00e4ng kilag\u00f6res",
            "start": 109,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "ta uti lchtim\u00e4ki by postera 1 officer och 60 inan af bj\u00f6rneborgs regemente der all w\u00e4gar \u00e4ta dlistaro och orawais passera n\u00e4ra h\u00e4rm\u00e4 pa jag h\u00f6ger flyg\u00e9l detachera en compagnie af bj\u00f6rneborgs regemente uti strak by p\u00e4 wenstra flanquen war z ne wad hwilka hwardera bes\u00e4tta med 50 a 00 man och som bonde uppg\u00e4fwo en wad wid fungars by 3 mil fran ny carleby s\u00e4nda en compagnie af a bo lans regemente till denna bewakande med ordres att \u00f6fwer str\u00f6m detachera 1 och 50 n an att \u00e4 andra sida observera fiende r\u00f6relse p\u00e4 den w\u00e4g som fr\u00e4n denna st\u00e4lle blifwer gansta k\u00f6rbar till ny carleby",
            "start": 328,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "hwar enda general till\u00e5ta sig folk ali \u00f6swerallt h\u00e4rja och br\u00e4nna och n\u00e4stan under chursnrstens egen \u00f6ga f\u00f6rst\u00f6ra 372 stad by och landta\u00e4rdar",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "s\u00f6rtroend och i st\u00e4ll f\u00f6r att flykta som man i all andra by g\u00f6ra s\u00e4 snar w\u00e4ra f\u00f6rtropp wisode sig f\u00f6rsamla de sig kring vi sk\u00e4mt \u00f6fwer lulcinccr och don luipotte ha blifwtt f\u00f6reningspunkt mellan vi och inw\u00e4 f\u00e4rne i tovoso och som fransoscrnc blefwo w\u00e4l motta behandla de ock si na w\u00e4rdar mod w\u00e4nlighct och stonsamhet",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "lr 1827 infalla lagtima h\u00e4radsting med tingslag font h\u00e5lla i br\u00e4nna by och hwarlill dag framdeles mi post och jnrikestidinngarne att laga genm\u00e4le gira \u00e4 afl",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "som bonde lars keltuses \u00e4ttondedel uti skattehemman 4 i walkiam\u00e4ki by af idritsalmi socken och kuopio l\u00e4n i grund utaf unge befallningshafwandens i ber\u00f6ra l\u00e4n utslag dateradt den 7 november 1805 komma att o allm\u00e4n auktion genom upp och afjlag den 2",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "hans pehrsfons i fl\u00e4ngan norberg socken och westiilanlands l\u00e4n \u00e4gande gt skatte f\u00f6r dvmf\u00e4st ssuld till norberg bergslag inom bergsmansst\u00e4ndet \u00e4 \u00f6ppen auction uti tingsduset i norberg by till f\u00f6rs\u00e4ljning att utbjuda hwilket inleckningshafware h\u00e4rmedelst till underr\u00f6t telse tredje g\u00e4ng kungires med tillk\u00e4nnogifwande tillika ari om h\u00e4lft af befagde egendom eller genom kiparcs anbud upp\u00e4\u00e4r i w\u00e4rde till betala af den u i fr\u00e4sa warande skuld bli sistn\u00e4mnd del af hemman endast f\u00f6r",
            "start": 182,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "ravarra sprida en talrik rbswarcband stor f\u00f6rstr\u00e4ckitse och ha olldelcs utplundra flera by och g\u00e4rda",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "nu \u00e4ta in i flogen famla sig solk och be fatta by zakubowo der lian h\u00e5lla sig lillg n\u00e4tt\u00e9n g\u00f6ra flut pa tr\u00e4ffningeir",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "i br\u00e4ndlunds by bel\u00e4gc i ume\u00e4 socken hafwa hemmans\u00e4gare s\u00f6derstr\u00f6m barn saint soldat allards goste fatt riaruriiga koppa och h\u00e4rleda den sig deraf att",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "gr\u00e5 dr en r gt m med eldning och stddnlng om s\u00e4ga sstundas att by wid drottninggatan",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en by han l\u00e4nga framf\u00f6r sig s\u00e4ga men dit han ej f\u00f6rm\u00e4r och dungren pl\u00e4aar han re n och natt f\u00f6rest\u00e4r",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "natt emellan den 8 och 9 sr fr\u00e4n bet \u00e4 g\u00e4rde wid tholdcim by i sk\u00e5nella gocken bortstulen en m\u00f6rkbrun h\u00e4st 9 qwarter duga med swart mady",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "st\u00e4nd men blef \u00e4ndteligen tilloakakastad och twungen att lemna bandocuvres hwilken by wid denna tillf\u00e4lle",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "emellan by gendon och stad z tr\u00e4ffa lerikiffer och",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "samt \u00f6frig till ar h\u00f6ra och tjenstem\u00e4n t by siemersdorff dit han majest\u00e4t kort f\u00f6rut ankomma fran tribsees",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "nu genast rller den n\u00e4flp lprll vara f\u00f6r tost lldkigt och hederlig folk en maning att by pk 5edra botten om f\u00f6rfc\u00f6en sommar bltfwit rrpsreras och nymslad best\u00e4ende af stor slum",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "att inst\u00e4llelsedagk wid kil h\u00e4rad x\u00e4 nils by uti hr licutenamen i",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "med anledning af annons uti denna tidning hofwa tili en krandstadade i maida by f\u00f6lja \u00e4delmodig g\u00e4swor inflyta dec",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "stad och by f\u00f6rst\u00f6ra st\u00f6rdarne m m \u00e4lwen heta bita att neapel med en betydlig makt \u00e4rna s\u00f6ka winna den mediersta italien",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "enligt borgen\u00e4rernes f\u00f6rleden g\u00e4rdag fatta besiut komma wid t\u00e4by by och socken d",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "den m\u00e4ste \u00e4nnu genomt\u00e5ga m\u00e4ngen hed och m\u00e4nga by innan den koi till sig hwilornni",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "enligt hagunda h\u00e4radsr\u00e4tts wid denna dag h\u00e4ll urtima ting fatrade beflut st\u00e4mma bonde eric ersons i tible by och socken samtelige borgen\u00e4r att f\u00f6re 7 \u00e4 afton \u00e4 andra r\u00e4tteg\u00e4ngsdag af den lagtinia lillg som 6 m\u00e4nader h\u00e4refter i h\u00e4rad infalla sig lordrinzar bewaka och styrka p\u00e4 s\u00e4tt och w d den som kolig",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "eda r\u00f6relse ha turkiffa lager ivid by hadschimarolaar falla i w\u00e4ra hand",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "dr\u00e4ng hans olofsson ifr\u00e4n bolln\u00e4s socken och melbo by sorn f\u00f6r sju vara sedan utan att man m hmart",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "enka sara andersdvtkcr i \u00f6sbo fernebo socken och wagne by h\u00e4rad i westmanland som med drdcn afuicr den 26 maji ha genom testamente under den 27 mars 1793 och den 6 l8o testamentera ali sill qwarl\u00e4kenfkap i l\u00f6s och fast egendom kill sig skyfsens hustru anna andcrsdoktcr andra g\u00e4ng gift med per andersson och dest styfsons dotter stina mattsdotter gift med andel karsson all i en by hwilkel testamente bliftvit f\u00f6r domare i ort uppwist och bewaladt och warder h\u00e4rmed sara andersdotters n\u00e4ra och till sig wistande vl\u00e4nde fl\u00e4ktingar g\u00e5ng fungjordt",
            "start": 378,
            "end": 382
        },
        {
            "text": "gerdejew kommendant f\u00f6r forpost af en framf\u00f6r giurgewo st\u00e4mma trupp ha f\u00f6r att hindra turk att fri fouragera upst\u00e4llt trupp wid by slobodsie i bakh\u00e4ll f\u00f6r att \u00f6fwerruinpla fiende",
            "start": 127,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "spalscrar hon omkring uti by umgsis med en smsi barn gifwer deni sin\u00e4 present af de hon sjelf fatt och einottager present af deni tillbaka",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "emedlertid general miloradowich till d\u00e4ja och rensa denna wid turkista gr\u00e4ns ligga by fran en stor turkist corps som fly i stor hast ungef\u00e4r 1000 man deraf s\u00f6fte ival f\u00f6rswara sig i etc stor hus men blefwo der angripa och nies 2 stna pachar f\u00f6rjaga",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "arbetskarl per andersion som \u00f6fwcrgifwit sig hustru maria hansdotter fr\u00e4n storrberkcs f\u00f6rsamling och furbo by samt en lid uppch\u00e4llik sig uti ed socken af roslagen \u00e4ligger alt ilion n\u00e4tti och vara inst\u00e4lla sig hos fwanii\u00e4mnde sig hustru eller gifwa fikt wistande tillk\u00e4nna hos underteckna pastor emedan hnstrun i aniiat fall t\u00e4nka g\u00f6ra ans\u00f6kning att fr\u00e4n honoiii lagligen blifwa stild",
            "start": 106,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "utdrag af dombok h\u00e4ll \u00e4 lagtima w\u00e4rtinget med sel\u00e5ngers tingslag ti s\u00f6der\u00e5s by d",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "uti hklfinglanlx hofwa inalles 261 person ha smittkoppa af hwilka rztz werklige och 122 inodifierade af en f\u00f6rra haswa 19 dkdt tiggare och stojare koppsjuk barn f\u00f6ra emellan by och obeh\u00f6rig bes\u00f6k hos en sjuk hofwa s\u00e4rdeles der policcn warit illa handhafva isynnerhet bidra lill smitta kringspridande",
            "start": 173,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "sten wennersten p\u00e4 by kalla h\u00e4rmedelst att man dag d",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "by till by plundra och inwanarne samt s\u00e4tta derefter eld p\u00e4 de boning",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "olli fredric jonson hwilken vara f\u00f6da litt tenala socken h\u00f6gb\u00f6le by och som lii flera vara segla till coopvaerdi \u00e4nnu lefwcr s\u00e4 behaga hall derom lemna underr\u00e4ttelse till stil \u00e4nnu lefwande moder solli bo uti storby \u00e4 ecker\u00f6 p\u00e4 aland",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "val bredwlv en liten by en werst ift\u00e4n ost sm\u00e4lla men gew\u00e4rsekden tr\u00e4nga ej till w\u00e4ra iron endast rike firkunnar ok att w\u00e4r sr\u00e4mika linj st s med fiende",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "den h\u00f6g jag flyga de som id bach och mcran jorda motst\u00e5nd utan att strcff de samma fransos fem i wille nedg\u00f6ra ni by stena ni nor och ni egend m",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "rr bliswa all f\u00f6r illa till n\u00f6d\u00f6 midt ibland f\u00f6rst\u00f6rd by och en krigisk men alldeles utblotta befolkning soln ej f\u00f6rm\u00e5 inse v\u00e4rde af s\u00e4dana herrligheter",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "i flera dag hiva igenom utbre i n\u00e4stgr\u00e4 nde stad och by befordra",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00e5 \u00e4ga skuld eller fordran hos bem\u00e4lte tallqwist att s\u00e4dant inom laga tid angifma by och i\u00f6ns bruk som andra g\u00e4ng knng\u00f6res",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "lillkannagifwes akt madam elisabeth gr\u00f6nqwist f\u00f6da stilla afled i balltops by den 4 denna 4 m uti en lid af 90 vara och en m\u00e4uad",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "gods vajiilieff och by bel\u00e4gen uti guvernement",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "gthvrda en trygr kontribulioner hwilka till fransta arm\u00e4cns underh\u00e4ll 0cm affordra beg\u00e4ra en summa penning af stad lybeck men denna stad olb\u00f6jt och w\u00e4grat en s\u00e4dan beg\u00e4ran hafwa delaschcmenter as de i lanenburk fl\u00e4t we franste troprar rycka n\u00e4ra fram emot lybeck samt besitta flere by och deribland i synnerhet gr\u00f6nan och krumeffcn genom hwilka en betydlig w\u00e4gar till lybeck g\u00e4",
            "start": 281,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att seurenera fistn\u00e4mnde f\u00e4ltwakt \u00e4fwen som den p\u00e4 h\u00f6ger flygel wid hafsstrand p\u00f6sa ring beordra jag genast en bataillvn till hwar st\u00e4ll afmarchera och under tid aff\u00e4ndes all krob till \u00e4ngersj\u00f6 by och widare till 6re str\u00f6m",
            "start": 197,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "april med res\u00f6 och marie socken lam rusta bol p\u00e4 hintsala rusth\u00e4ll i mahiturla by och res\u00f6 socken",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en starf till en nyligen vrandstade i weinge by af 10 rida",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "tcn blefwo 2 hel n\u00e4ra neapel bel\u00e4gen by \u00f6fwerh\u00f6ljde af en wattenstod f\u00e5 in tr\u00e4nga i hus",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "prost cch kyrkoherde \u00f6fwer ljung by och alfsk\u00f6gs f\u00f6rsamling i halland lan magister a montens k",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hwarsin \u00e4ta krono bonde i ostkonm\u00e4ki by n\u00e4mndeman michael henricsson peboin och desi systonbarn jacob peter och carl adamss\u00f6ncr pehoin f\u00f6r g\u00f6ra uppodling och f\u00f6rw\u00e4rfwad skicklighet i",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "att n\u00e4r antingen by eller en redan eller n\u00f6dw\u00e4nbigt utflytta h\u00f6stad bel\u00e4genhet ej kunna erh\u00e4lla f\u00f6r h\u00e4lsa s\u00e4 f\u00f6rm\u00e4nlig som den oswan anf\u00f6ra b\u00f6ra den g\u00f6ra oskadlig eller \u00e5tminstone f\u00f6ga ffadlig hwartill fordra efter jordman lik beskaffenhet fyllning uttorkning r\u00e4nsning eller afledning genom kanal och djup grop att tr\u00f6g flyta flod ge en hastig lopp och stark fallz att damma ritan aflopp igenkasta d\u00e4 de ligga mycket n\u00e4ra bostad och \u00f6fwerfl\u00f6dig tillg\u00e4ng vara p rinna vatten eller nog ofl r\u00e4nsas f\u00f6r tjock fkog p\u00e4 fuktig jorman f\u00f6rtunna men i brist af skog t\u00e4t och tjock plantering anl\u00e4gga p\u00e4 den sida af en k\u00e4rr eller a nan skadlig utdunstnigar frambringa jordman som w\u00e4nder \u00e4ta boningsst\u00e4llen bygg",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "redan inngn denna rykte uppkomma m\u00f6ta jag ivid jag ympninqar en hinder af ber\u00e4ttelse att bonde nils persson barn i st\u00e4fwie by d\u00f6 af \u00e4okoppor",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "h\u00f6ga resande fr\u00e4n w\u00e4gen f\u00f6r att bes\u00f6ka lrn\u00e4s by m\u00e4rkw\u00e4rdig i swensta h\u00e4fdcrue f\u00f6r gustaf lis mista derst\u00e4des",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "genom utstag ben 16 martil innewarande ar ha norra \u00e4sbo h\u00e4rad stalt aboen erie gunnarsson i akarp under f\u00f6rmynderstap af ohla ohlsson i\u00f6ns pahlsson och nils andersson i famina by hwilket h\u00e4rigenom g\u00e5ng kung\u00f6ra",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "scaafs bef\u00e4l och som eld begaf jag litttiri redebas f\u00f6r att emotta bef\u00e4ler derst\u00e4des och vsverse st\u00e4llning och w\u00f6r\u00f6 tropp formera en canon midt p\u00e5 lantzsw\u00e4gen f\u00f6r att bestryka defil\u00e9 och w\u00e4gen genom by en canon n\u00e5got l\u00e4nge kill h\u00f6ger 2 haubitz till wenster om mage f\u00f6r atr beskjuta w\u00e4gen till l\u00f6bnitz redebas bro ocb st\u00e4tten till wenster kongl",
            "start": 198,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "mor sch beg\u00e4slvs sig till by duerbach hwarifrzn en acert\u00e4gade nia stad f\u00f6r att hamna",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "1 om natt f\u00f6lja iniz menighet till kyrka dcr jag f\u00f6rklara folk en f\u00f6rtjent lack f\u00f6r de mttulla bitr\u00e4de wid eld stackning och widare f\u00f6rh\u00e4rjuina f\u00f6rr\u00e4tta b\u00f6n och tacks\u00e4gelse till den milsta allmagten sol n\u00e4deligen bewarat tv\u00e4r helgedom och by vftige inncbygarc fran liten stada hwareftcr loff\u00e4ngen sj\u00f6 g \u00f6 nied warm andakt fran tacksannua hiertan",
            "start": 238,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "samt kuhmoy kapell \u00e4 kaupi hemman i torittu by af ber\u00f6ra socken",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "mciranp\u00e4 by ingen fiende annu synlig utom en postering cosacker af man som genast s\u00f6eswunno",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf l\u00e5ta jag jag avantgarde under wlastows bef\u00e4l f\u00f6rf\u00f6lja fiende denna general flyga mid by balura general dentelns division och inom 2 dag logos 1 \u00f6firi rstelicutenant 36 officer och 2 tusen man till f\u00e4nga",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "d\u00e4 fiende imedlertid hota by ruhledorf och redan ha framkasta fin tirailleurer mot en l\u00e4tt swensta tropp simma",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ester att hastva br\u00e4nna n\u00e4gra by hwilkas af olivplanterlng lctwande inw\u00e4nare redau f\u00f6re han a komst flykta bereda han sig att l\u00e4ga widare fram tro att liksom mui lyckas f\u00f6r han ej finna annan \u00e4n beduin och nnbier f\u00f6r sig",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "jnvernest ar s\u00e5ledes som hwar man kunna finna en i h\u00f6g skottland betyda stad s\u00e4 myckel mer som \u00e4fwen all flicka fr\u00e4n deromkring ligga by hwilka kunna g\u00f6ra liten anspr\u00e4k p\u00e4 hygglig utseende wandra dit f\u00f6r att s\u00f6ka tjenst och manner",
            "start": 133,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "hon s\u00e4ga denna innan elefant springa nied f\u00f6rskr\u00e4ckelse sig w\u00e4g och alltsedan ha han alldrig iv\u00e4gat sig in i en by der en get finna",
            "start": 111,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "att hota omer vriones h\u00f6ger flygel genom denna hastig och fullst\u00e4ndig utf\u00f6ra r\u00f6relse ha der turkissa l\u00e4ger i by hadschi hastan laar falla i w\u00e4ra hand fiende ha der f\u00f6rlora en fana och 500 man",
            "start": 108,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "anledning h\u00e4raf beordra major von friesen akt med bataillou och canonen samt ammunition afg\u00e4 och stadnade jag qwar tvid watsari by och placera der p\u00e4 h\u00f6jderne en compagnie f\u00f6r att i fall af h\u00e4ftig f\u00f6rf\u00f6ljande uppeh\u00e4lla fiende och bet\u00e4cka s\u00e4ltwaktens retraite hwilken stedde i bra ordning",
            "start": 127,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "socken samt rengs och hausjerfwi capell \u00e4 skinnars rusth\u00e4ll i ikalois by och f\u00f6rstn\u00e4mnd socken",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "bliswit \u00f6fwcrlemnadc nopckti\u00e4l\u00e4 rusth\u00e4ll i lkerla by af hauho socken och tamastehus lan hwaraf s\u00e4 l\u00e4nge hr l\u00f6jtnant zredric von lrlmer och desi fm simma under sig lifstid och s\u00e4 langa de wist f\u00f6rcstrift f\u00e4 samma rusth\u00e4ll disponera dct inn hanva endast en \u00e4rlig r\u00e4nta af aoo md",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "men rystarnes och preusiarnes tapperhet beh\u00e5lla slutligen \u00f6fweryand och de begge by s\u00e4 ival som by ryan ben f\u00f6renta h\u00e4r m\u00e4ld",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "numera af kamrerare carl setterqwist vch som han tillika vlifwlt \u00e4lagdt att fullg\u00f6ra all en ffyldigheter som f\u00f6rut likw\u00e4l den sj kalla brun in istaken ty komma den arfwode denna as hwae vch en som nyttja brunn han m\u00e4 bo der eller i n\u00e4rliggande by wanligen njuta att han tillfalla i egenskap af l\u00f6n",
            "start": 243,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra till kapitularioiien ang\u00e5ende ulm toder s\u00e5lunda r general lerkhier f\u00f6rs\u00e4kra p\u00e5 sig hedersord i sitta \u00f6sterri kista armeen befinna sig idag p\u00e5 andra sida af znn ch att general bernadotte st\u00e5 med sig tropp emellan ber\u00f6ra flod och mstnchen 2 att general lannes nied sig corps f\u00f6rf\u00f6lja prins 8erdtnand och att han i char wid aalen 3 att general mura befinna sig i med fin corps uti nbrykingen och att general werneck med sig manstap kapitulera i by trochtelfinqen 4 att genera",
            "start": 446,
            "end": 450
        },
        {
            "text": "p\u00e4 w\u00e4gen erfara han att 2 a 3000 man f\u00f6rled natr warit postera wid hoidemuhle och plundra all kringliggande by och att canonsluparna redan w\u00f6r\u00f6 framkomma och est en kort eanonad besitta stad",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "i walknytt by sibns socken vch medelpad h\u00e4rad genom uppr\u00e4tladt inb\u00f6rdes testamente under den iannarii 1793 som blifwit wederberligen bewakadr f\u00f6rklaiat sig man bonde nils persson derst\u00e4des ber\u00e4ttiga att undf\u00e4 all i bo hon tillh\u00f6rig l\u00f6s egendom samt p\u00e4 lifstid f\u00e4 nyttja hon \u00e4rfva hemman i ber\u00f6ra by den warder h\u00e4rmedelst m\u00e4rra isacsdotters k\u00e4nna n\u00e4ra arfwingar f\u00f6rsta g\u00e4ng kungjordt",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ioto denna \u00f6fwerensotne ta fln b\u00f6rjan stall sedan den vinna h\u00f6g stadf\u00e4stelse ytterlig fr\u00e4n predikstol f\u00f6rkunna och att ingen okunnighet ma f\u00f6rebaras stall den wid wite af en banco aligga \u00e5lderman i hwarje by att bes\u00f6rja om en afflnft dersf",
            "start": 204,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "skola soldat est wanan under sig marsch uk\u00f6swade w\u00e4ldsamheter i ffera by vr och i synnerhet bortta bonde hjord",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "uppbr\u00e4nnt och f\u00f6rst\u00f6ra all by p\u00e4 w\u00e4gen dit s\u00e5 att fiende ej der stulle finna n\u00e5gon lifsmedel eller andra tillg\u00e5ng",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "af talg matt bindgarn r\u00e4ghalm wed och f\u00f6rrr inom by f\u00f6r bruk r\u00e4kning",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "lftverste grabbe upphant wid by machala en hop af gt ner an 200 turk som han anfalla och utan m\u00f6da \u00f6rwer\u00e4nda kasta han plundra en fana och g\u00f6ra z7 f\u00e4ngar",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "truppcrne afbr\u00e4nna en stor grekist by m\u00f6rda all mansperson som icke r\u00e4dda sig ines flykt och g\u00f6ra qwinnor och barn till flafwar",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "all besia bo wid polotzkia en by af ig hus hwilken kejsarinna katarina den andra lstil uppbygga 8t bein och hwartill anflagit en ansenlig stycke landgubben mar annu i sig sr wid god helsa",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ti hansj\u00f6 yttreby en fjerbebel mil gen sfiver \u00e4lfwen ifr\u00e4n kyrka i denna f\u00f6rsamling yppa den lo i denna m\u00e4nad under sticka west nordwestlig storm en h\u00e4ftig w\u00e4dekd som inom 5 timme tid i afla l\u00e4gga 44 g\u00e4rda nied all \u00e5byggnad jeni te n\u00e4stan ivid hwarje g\u00e4rd wackre anl\u00e4gga humbleg\u00e4rdar samt desutom 6 i full st\u00e4nd warande ligga en \u00e4tkondedels mil ifi\u00e4n by dit brinna n\u00e4fwcr f\u00f6ra af storm",
            "start": 350,
            "end": 354
        },
        {
            "text": "snar sagd all by i cerdanna och inkasta troppf\u00f6rst\u00e4rkningar i eardona urgel ni",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "som by p\u00e4 den sida war t\u00e4t sammanbyggd utbre sig eld oaktadt aniv\u00e4ndande as b\u00e4de hand och stangfvrtttor med den att fem w\u00e4lbvggda g\u00e4rda inom liten tid \u00e4n tre timme l\u00e4gga i asta",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "emot de utm\u00e4rka by under den lfwersten med rytteri f\u00f6r att kringg\u00e4 fiende t\u00e4gade genom montmalo p\u00e4 san fansto",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "lesde du icke lycklig och n\u00f6jd i den litta by pr\u00e9 d etang",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sig at och l\u00e4lwade i sadan afsigt l\u00f6ija han lil n\u00e4sta by s\u00e4som n\u00f6d p\u00e4 dek han ej matte l\u00f6pa fara al p\u00e4 ny bil anfalla af hunderii de anl\u00e4nda lil er w\u00e4rdshus uran at hunden et \u00f6gnablick stfippre man utur fin \u00e5syn",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "aflidne f\u00f6rdelsmannen lars larsfon i tuna by westra skedwi socken och wester\u00e5s l\u00e4n ha den g sistliden april",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af danderyds skeppslag tisgsr\u00e4tts denna dag fatta bestut warda samtelige fp drings\u00e4qarena uti f\u00f6rra bonde eric jsraelsions i ted by g\u00e4ldbundus bo h\u00e4rigenom kalla att mangraal sig infinna ti teby by fe",
            "start": 202,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "stog samt andel efter \u00f6resland uti omkring 100 tunnland samf\u00e4lld \u00e4ga till hel by iemte n\u00e4got fj\u00e4llfiste t insj\u00f6 och f\u00e4r tilltr\u00e4da den gt 4 mars 1807 med betalning lemna anst\u00e4nd emot s\u00e4kerhet fr\u00e4n auktionsdag \u00e4 en fjerdedel af k\u00f6pesumma p\u00e4 3 m\u00e4nader en fjerdedel p\u00e4 6 m\u00e4n\u00e5der och rest p\u00e4 en vara",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "genast och hel by best\u00e4ende af 6 s\u00e4rstilta g\u00e4rda war i grlind nedbr\u00e4nnd f\u00f6re 3 oaktadt all bem\u00f6dande att nied bitr\u00e4de af flera handspruta och en flangspruta hejda eld raseri",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "i alestads by af kjerfforps socken vch f\u00e4rs h\u00e4rad finna tiu salu en nummererad husplats af krono skatte nalur sch wid patz tw\u00e4nne tunnelands rymd",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "p\u00e5 mitylene hofwa turk plundra twenne by och massakrera de inw\u00e4nare",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "rv enssilta landtegcndomar och by utan ock hel ssogsstr\u00e4ckor som fall f\u00f6r narwarande l\u00e4r wara b\u00f6ra s\u00e4 mycket mera uppfordra regering och medborgare till en ssyndsamt inf\u00f6rande nas bete i tyskland och preussen l\u00e4ngesedan begagna fast byggnadss\u00e4tt som swerige utom denna medel ffall i en framtid ej allenast se stna mycket nyttig inwanare de f\u00f6rm\u00f6gen bita utan till och med dess hittills \u00e4gande tillg\u00e5ng p\u00e4 ssog som genom denna bada stag cldswador i f\u00f6rdubbladt matt h\u00e4rja och f\u00e4ledes s\u00e4ga mycket snar befordra skogsdrift och wanmagt inom stat",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "der l\u00e4g tio stad wid klar flod bland talrik by och mddareflott",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "nurnij\u00e4rwi socken och by den 20 sistliden mars i dest 67 vara",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en brunnsg\u00e4st eller annan b derlig ogift \u00f6erre vara kring trakt af sabsatsierg twenne rmn att by \u00f6fwe sommar",
            "start": 97,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "hon ned ock uppbr\u00e4nna by prestg8rd undcr den pastor f\u00f6rrair\u00e4de gudstjenst 1 annex",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "dag oell stor packor med skrift gingo af och an f\u00f6rmyndare fingo sig procent och domarena sig sk\u00e4nka all vara jemn och da \u00e4ndarne tr\u00e4ffa tillsamman men i by g\u00e5 den illa till",
            "start": 153,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "utbjudeo at en wacker ljus och warm w\u00e4ning fri fr\u00e4n ohyra vara af blefwen ledig annu att by ra d",
            "start": 88,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "t af en pcstkordon wid blifwit anord d d\u00e5 fruktan f\u00f6r deri v\u00e5g gr\u00e4ns af stor ichiet i en by pkomna sjukdom gansta mycket f\u00f6r\u00f6ka sig",
            "start": 88,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "kvpparhammarn gammal by w\u00e4fstolen gryth utom stad lund nedre seger bom samt god man samling bli hos herre l\u00f6nngren eschelhon",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "enligt hr pecchios uppgift finna f\u00f6r den n\u00e4rwarande i grekland f\u00f6lja i argo en h\u00e4r stall \u00e4fwen en akademi inr\u00e4tta i hufwudstaden uti hwarje provins cn saint cn filologisk stola f\u00e4fom f\u00f6rbereda institut till akademi i argo dcr s\u00e4dana stola \u00e4nnu cj \u00e4ro grundlagdc stola de efterhand inr\u00e4tta i hwarje siad eller stor by cn samt cn grekist stola f\u00f6r gammal grekistan och \u00e4nnn ctt ny sprak fransysta eller italiensk i athen twenne och twennc filologista eller lyeeer p\u00e4 tino cn och en lyceum p\u00e4 andro tre stola af f\u00f6rstn\u00e4mnd stag och twennc filologista p\u00e4 \u00f6 sifnos cn filologist stola p\u00e4 patmos en redan f\u00f6re revolution namnkunnig h\u00f6gstola samt cn p\u00e4 kykladerna och sporadcrna cn tw\u00e4 tre stola all efter \u00f6 omf\u00e4ng i tripolitza cn och ctt lyceum i astros en dylik och en i provins karitcnc fyra filologista stola samt i mcsolongi en och en filologifft institut",
            "start": 313,
            "end": 317
        },
        {
            "text": "regemenke samt 3 j\u00e4gare batailloner utf\u00f6ra en anfalla simulacre p\u00e4 by denna manocuvke werkst\u00e4lldks fullkomligen w\u00e4l tropp af all flage wapen t\u00e4fla att utm\u00e4rka sig genom hastighet och noggran heren i de r\u00f6relse och att g\u00f6rg fig w\u00e4r dige hans bifall",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "kasta brand till en n\u00e4ra bel\u00e4gen by bust\u00e4ker kalla och an",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sedan stark \u00e4ska och blixt med sig n\u00e4rmande g\u00f6ra sig af by inw\u00e4nare frukta nedsl\u00e5 astan uti den med kyrka sambyggda torn uppfm\u00e4lte twenne stor ringklocka f\u00f6rst\u00f6ra tak klcckstolar balk m m och mur tedo \u00e4fwen stada",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "slutligen war den han som ber\u00e4tta hafwa wid amiral codringtons afsegling till archipclagen med egen hand g\u00f6ra den till\u00e4gg till han jnstrnctioner nod hurry on a battlc by all incans",
            "start": 166,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "anfall p\u00e4 by arcole blefwo fem fransk general s\u00e4ra",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "till en olncklige i weinge by som afbrann annandag pmgst",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "derefter ha stor del deraf f\u00f6rssingrats och p\u00e4 \u00e4tcrw\u00e4gcn plundra flera epirotissa by f\u00e4 w\u00e4l mahomedanssa f\u00e5 kristen endast ben \u00e4terst\u00e4cnde del h\u00e4lla sig \u00e4nnu i arta",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "den s\u00e5ledes ej anse f\u00f6r om\u00f6jlig att n\u00e5gon by skogsbacke eller annan tcrreinfbrcwal finna i grallffapet as dct st\u00e4lle be gciroinbrylningel blifwit werkstalld och att j\u00e4gare eller de l\u00e4tta tropp hwilka f\u00f6re chock den an fallen punkt wacklanee i f\u00f6rening nied en genombryta begagna denna tillf\u00e4lle f\u00f6r att st\u00f6dja rest af operation",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "nu med hollola och orimattila socknars tawastehusske del samt k\u00e4rck\u00f6l\u00e4 kapell g\u00e4ld \u00e4 kohillo hemman i halst ia by och f\u00f6rstn\u00e4mnd socken",
            "start": 110,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "och nied dag \u00f6ka den till stof kultje med by samt \u00e4ndteligen till storm med h\u00e4ftig regna och hagel by",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed tilk\u00e4nnagifwes at hugad k\u00f6pare kunna emot koptant bekalmng f\u00e4 k\u00f6pa en god mj\u00f6lke koo som stj\u00e4la kalfwa 4 vecka f\u00f6r jul och kunna s\u00e4s lil sinnanves uti dagsstcrgsocken och gillerh\u00e4lla by hss anders",
            "start": 189,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer sig wapen och de wid strand ligga f\u00f6rst\u00f6ra by lostade n\u00e4got jag band och g\u00e4fwo ost w\u00e4r beg\u00e4ran at dricka",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "fall hafwa warit omkring 2000 man och desi f\u00f6rlust ansenlig i synnerhet uti lindulax by som ligga full af lik",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "sedan murare lars andersson fr\u00e4n tible socken och holmbro by den \u00f6stl",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "akt sockenskomakarcn eric sundberg i willberga by och socken genom efter dest d\u00f6d lagligen bcwakadt testamente \u00f6stverl\u00e4tit all sig gwarl\u00e4tenffap till sig est eemnade enka srina martsdorrer warder h\u00e4rmed han ok\u00e4nd arstvingar eommuniceradk med erinran au inom den sid f\u00f6reffristva stna bcsiv\u00e4r i laga ordning anf\u00f6ra om de sig dertill befogad finna",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "allakydd by i jpolifo socken ni stark och s\u00e4llsynt jortreimiing hwarigenom mycken len af denna by sfrar suwt \u00e4ng derunder nedrasade till omkring fyra famn diup af \u00f6fwersta jordyta",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "att tillika wara st\u00e4th\u00e4llare i nemcn och f\u00f6rl\u00e4na han r\u00e4ttighet art fl\u00e4 guldmynt nilen \u00f6swersw\u00e4mnlngar hafwa i vara warit stark \u00e4n i mannaminne s\u00e4 att m\u00e4nga risfelt och flera by bliswit f\u00f6rst\u00f6ra pascha af ieandacre solli est sig uppresning \u00e4ta biff port undcrgifwen ha recellcrat p\u00e4 ny",
            "start": 173,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "rebell l\u00e4nda m\u00e4nga ib\u00e4ndcllcr s\u00e4som ibland annan att pa endast en kort b\u00f6jcstotts ofstand ier\u00e4i barcelona citadell cn utpost af n\u00e4 gra man att hindra smyghandel bortta af aggraviadvs alt hopa af dcfza rebell framrvcka \u00e4nda till barcelona stadsport i trots af en patrull som utsticka att ftrdrifwa dcmz att en sadan patrull 25 man stark hclt n\u00e4ra mareeloiw i cn by n\u00e4mna coria g\u00e5 \u00f6fwer till rebellcrne",
            "start": 360,
            "end": 364
        },
        {
            "text": "mantal kronvffatte i motala by med en wattenqwarn af vara sten i motala str\u00f6m \u00e4ga om \u00e4ga med g\u00e4stgifwareg\u00e4rden ock patzande arc dermed f\u00f6rena",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "omkring k halr 7 beb\u00e5da eldsw\u00e4da stad i dag wet man att i by hels\u00e4ker omkring i 1 2 mil h\u00e4rifr\u00e5n ofwan by anderstorp emelian k\u00e4rra g\u00f6stgifwareg\u00e4rd och stad kungsbacka 10 a ii g\u00e4rda blifwit lagd i aska och akt s\u00e4 w\u00e4l af husger8d som inberga gr\u00f6da liten eller intet kunna r\u00e4dda ur lagonia",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "f\u00f6r wid xaa fjorton dag fe dag f\u00f6refalla i by saint vin",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "n granne i by tillegna sig han d\u00e4 \u00f6msom och han blek de den nyttigm s\u00e5 i \u00e4kerbruket",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den iz sistliden september intr\u00e4ffa den olycksh\u00e4ndelse alt 4 ladug\u00e4rdar med inberga gr\u00f6da blefwo p\u00e4 n\u00e4gra timme lagd i asta f\u00f6r 4 \u00e4boar p\u00e4 en hel hemman i kronoberg l\u00e4n tegnaby f\u00f6rsamling och tofta by utan att man wet annan or sak dertill \u00e4n att en eldgnista efter en l\u00e4nga warig torrka ant\u00e4ndt en n\u00e4ra bel\u00e4git halm tak hwcrrp\u00e4 eld med den h\u00e4ftighet under \u00f6stlig wind utbre sig att inan n\u00e4stgrckn sanda granne hinna ankomma till en olrck liga och best\u00f6rtas hjelp woro all 4 g\u00e4rdarne redan en ros f\u00f6r eld h\u00e4rja l\u00e4gor",
            "start": 197,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "till lagunda h\u00e4rad \u00e4stinfallande lagtima och andra r\u00f6skeg\u00e4ngsdagen ha genom offentelig st\u00e4mning l\u00e4tit inkalla aflidne bonde eric swensfons i gryta by och kulla svek sterbhusdel\u00e4gare och betz samtelige borgen\u00e4r de sednare ali b\u00f6r\u00e5s \u00f6fwer en f\u00f6rstn\u00e4mnd giorda ans\u00f6kning om bossillnad cession och samt akt sig fordran",
            "start": 146,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "till en af brandskada olycklig i gryttby by utaf h och i lie",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den w\u00e4stra del af by bel\u00e4gen ek stycke fr\u00e4n en nu rykanl hus vch undan winden blef gudi lofi r\u00e4dda",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "rapportera den fiende efter erh\u00e4llen f\u00f6rst\u00e4rkning af n\u00e5gon hundrade man infanteri redan f\u00f6re desi ankomst till joensu ifr\u00e5n tohmaj\u00e4rvi dit hwarest ben war sysielsatt med stottors f\u00f6rf\u00e4rdigande till \u00f6fwergang \u00f6st wer joensu elf hwarf\u00f6re jag s\u00e4ga wida ben under bemalte maja bef\u00e4l st\u00e5 styrka war f\u00f6r svag akt kunna mota och hindra desi \u00f6fwergang d\u00e4 den till land f\u00f6rswar uppbadade allmoge annu icke till betydlig antal hinna blifwa samla beordra 120 man af ule\u00e5borgs lans bataillon jemte canoncr kill desi stkurs men under tid och innan densamma hinna framkomma ha fiende f\u00e5 blifwit underr\u00e4tta om s\u00e4 w\u00e4l swenske trupp ankomst som allmoge stmlanve natt emot den 30 sistledne uppbryta ifr\u00e4n joensu samt innan aftaget uppbr\u00e4nna och f\u00f6rst\u00f6ra all pa den sida elfwen befinkelige flotta och bak och dra sig tillbaka tiga kemi by af tohmajarfwi socken 5 mil ifr\u00e5n f\u00f6rstn\u00e4mnd st\u00e4lle och f\u00e5 maja malm i brist p\u00e4 baka till \u00f6fwerfarten wid joensu s\u00e4 wida en ifra l\u00e4nge bort bel\u00e4gen by skola transportera icke med nog skyndsamhet kunna f\u00f6r olja fiende ha under retraiten icke mer \u00e4n 80 kuli hasta jemte en ammunition wagn hwicken pasta f\u00f6rut wara t\u00e5s ifra carelska jagare trost",
            "start": 816,
            "end": 820
        },
        {
            "text": "hittills f\u00f6r en af en ny f\u00e4 wida den icke i n\u00e4got jtinerarium sinne n\u00e4mnd d\u00e4 likw\u00e4l massava nu waran en by meves bel\u00e4gen mellan poully och la charire deruti f\u00f6rekomma",
            "start": 103,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "v kinigranterne till\u00e4gga sig full ers\u00e4ttning f\u00f6r all ben stada de lida m\u00e4ste de \u00e4fwen gifwa full ers\u00e4ttning f\u00f6r all ben stada de g\u00f6ra och anf\u00f6ra obcr\u00e4knadt iii\u00e4nga andra h\u00e4ndelse huru emigrant under krig 1792 genom att afbr\u00e4nna k\u00f6ring och by g\u00f6ra en stada som blott i stiga ctt regcringens decrettill 772 62 fr",
            "start": 238,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "med all n\u00f6dig meubler och s\u00e4ngkl\u00e4der wid brunn i raml\u00f6sa by eller ock i helsingborg be haga t dref p\u00e4 helsingborg adretzera sig lill brunnskontvret wid raml\u00f6sa da genast iwar och underr\u00e4ttelse om lillg\u00e4ng erb\u00e4lles",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "smrrerafct innan bita nppnsbbe fiende fly o genom by \u00e4aialahonda bakom tysk dragon lemna i stick capiten msttonalds artilleri forn sturle csopercra nied deni",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "hush\u00e4ll fr\u00e4n hulatorps by och skatteg\u00e4rdeir ro person inalles w\u00f6r\u00f6 n\u00e4gra stenkast fr\u00e4n g\u00e4rd p\u00e4 en stat \u00e4ng med sig flotta",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "1 n\u00e4stgr\u00e4nsande by befintlig s\u00e4 blifwer antal \u00e4nnu stor",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "styrman carl sundell f\u00f6da i risi by af nagu socken och \u00e4bo l\u00e4n hwilken den 21 siffl",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "kusta by wallentnna socken och h\u00e4rad att granska",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "skog i stall f\u00f6r st\u00e5 i en\u00e5s en sista period m\u00e4ste w\u00e4l wara en tryckfel ehuru den ej i r\u00e4ttelse ne blifwit comoedia w\u00f6r\u00f6 i b\u00f6rjan icke annan \u00e4n s\u00e4ng och dans d\u00e4 n\u00e4gra forum omkring i by ev kw u cus och fj\u00f6ngo luftig s\u00e4nger ujw hwarmed de f\u00f6rena en stag dramatisk f\u00f6rest\u00e4llning l\u00e4nga h\u00e4refter inr\u00e4ttad ldfwerhetcn en ch\u00f6r ak comocdinntcr inratta en thcater och f\u00f6rb\u00e4ttra comoe i m\u00e4nga afseendenmen ben blek l\u00e4nge ohyfsad och tygell\u00f6s angripa med stor fr\u00e4ckhet de kasta man medan en annu lefve och inf\u00f6ra de namn och utseende p\u00e4 teater denna war den gammal comoe",
            "start": 181,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "ber\u00e4tta att zaldivar blifwit stag i by porzuna och att man igenk\u00e4nnt han lik ibland de paris d",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ha ni penning och g\u00e4 nit till by och h\u00e4mta hwad ni beh\u00f6fwa och kunna komma \u00f6fwer",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "afgilwen rapport hafwa en holl\u00e4ndsta tropp som befinna sig i spanien under general t h\u00e4st\u00f6 utm\u00e4rka sig med mycken heder i den tr\u00e4ffning sorn f\u00f6refalla urte sistliden augusti wid by almonacid",
            "start": 177,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "upp\u00e5 bonde fr\u00f6 ava by johan johanhoni underd",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "jnlii blcfnc bnswille uti lia by f\u00f6r eld och",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "i lagunda h\u00e4rad af upsala l\u00e4n fitja socken och clfl\u00f6sa by affed med d\u00f6d jord\u00e4gare per renstr\u00f6m d",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "wid han ankomst till by wilanow m\u00f6ta han adel en",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en of dcffa by best\u00e5 af 40 hus och en annan",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "anlaggd tr\u00e4dg\u00e5rd med n\u00e4gre qwartal bruka jord flera fruktb\u00e4rande tr\u00e4d och b\u00e4rbuske belagetp\u00e4 histngen backa socken b\u00e4llffj\u00e4rs by mil fr\u00e5n stad n\u00e4ra g\u00f6tha elf emedlertid kunna",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "lulea district ha inom by i torne\u00e4 socken en gastrist nervfeber uppkomma hwaraf lie insiuknat och 6 d\u00f6 feber elakhet anse h\u00e4rr\u00f6ra af brist p\u00e4 renlighet och af sammanpackning litt tr\u00e4nga p\u00f6rte",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "t linna catharina busch 2ftr bonde m\u00e4ns janho afled i djursdala by och kalmar l\u00e4n g junii somt genom g\u00e4fwa och testamente som wid sefwedes h\u00e4rad l\u00f6s",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "officcrarne wid ben ena gardesbatailloncn som f\u00f6rl\u00e4des i by mcalparo ha till koniingen ingifwit adress hwarmi de anf\u00f6r\u00e4 \u00e4cstilligt till urs\u00e4kt f\u00f6r sig uppf\u00f6rande s\u00f6la wisa sig dstuld och f\u00f6rs\u00e4kra att de ingen ling bryta elliot eonsutnrion och lag de ha siv a bifoga bcwis af by mena m si",
            "start": 274,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "i stall f\u00f6r estromalur\u00e5s afgnagda hed och midt spridd by se man en med ockstaka g\u00e4rda t\u00e4t befolkadl land",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "frzn poblen ha man deremot den underr\u00e4ttelse att xa flera st\u00e4lle fa mycken sn\u00f6 falla att hel by blifwir aldeles insnoade s\u00e4 att man icke kunna se mera \u00e4n tak",
            "start": 92,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "\u00e4iiundag at koxa en 5 a 6 bord julle stark och v\u00e4l by samt en ordinair skeppsdat bada med vara r tiwtt h\u00f6ra samt i god ffand avundas at k\u00f6ra",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "piga som f\u00f6rr tjent hos owen kfwertala sig att g\u00f6ra s\u00e4flsta till hon moder som va en half mil afst\u00e5nd bebo en stuga stuga ej l\u00e5ng fran l\u00e4sa f\u00f6r genom hon fa stjuts ifr\u00e5n n\u00e4ra by och efter man ga utst\u00e4ndna motg\u00e4ngar under den de p\u00e5 m\u00f6rk steg togo miste om g\u00e5mj w\u00e4gen framkomma en ej f\u00f6rr \u00e4n sen om qw\u00e4llen och funno d\u00e4",
            "start": 174,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "under sig fransta by och kasta af konung tills\u00e4tta embetsman i h\u00e4kte",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en engelsk tidning ber\u00e4tta f\u00f6lja forn tilldra fig f\u00f6r korrt tid sedan 3 by mexborougl n\u00e4ra doncoster arbeta f\u00f6rliden mecka uti en stcngrufwa en karl simma war mycket begikwen p\u00e4 sworbom och dryckenskap och under den lan h\u00f6ra ring\u00e5s i en n\u00e4rbel\u00e4gen kyrka yttra dag till en fin kamrat med en ed att det war w\u00e4l att den ej war f\u00f6r han hwartill hank kamrat fwarade att om s\u00e4 warit ha mcrlden just icke f\u00f6rlora mycket derwid",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "i by lauvill som h\u00f6rer till kanton basel ha s\u00f6rlidet vara en smitta tyfus herrstat hwars utm\u00e4rka symptomer woro swindel och en br\u00e4nna w\u00e4rk i mage",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "il i b t v s\u00e4ga 9 h\u00e4st togos lefwande samt i officer och 4 man blefwo p\u00e4 st\u00e4ll d\u00f6dskjutne d\u00e4 de \u00f6frig fr\u00e4lsa sig genom flykt hwarefter postering blifwit af fiendtlig infanteri ans fall och genom dep \u00f6fwerl\u00e4gfna eld n\u00f6dga dra fig tillbaka mot lindulax hwilket j st\u00e4lle den z p\u00e4 f\u00f6rmiddag blifwit attaquerat lindulax by inta men som fiende styrka derst\u00e4des icke war betyda \u00e4tertas denna by med storm utaf sawolar",
            "start": 314,
            "end": 318
        },
        {
            "text": "tavastehus wasa och kuopio h\u00f6fdingedomen och en del af wiborgs gouvernement af ryssland vara sammanfatt i stor scala \u00e4n wanligen f\u00f6r warit nyttja och vara s\u00e4ledes mycket special och v plage tom all in\u00e4rkw\u00e4rdige st\u00e4lle \u00e4 wen by och bonde hemman stor w\u00e4gar en f\u00f6rn\u00e4m forn omfatta och til \u00e4rssitte utlopp leda wattnen en widstr\u00e4cktare wattudragens h\u00f6gd i sot \u00f6fwer saint berg skog och moras",
            "start": 223,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "den 16 f\u00f6rena sig begge armlerne ej l\u00e4nga fr\u00e4n w\u00e4sma men n\u00f6dga snar ta en annan ock f\u00f6rdelaktig by f\u00f6r att afbida fiende anfall",
            "start": 95,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "ung brudpar som sig krans med stor \u00e4rbarhet hemssktes af lsfflas fet hwtlka god f\u00f6rlora url en by men ru af en gammal ftamhade us watt",
            "start": 94,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "\u00e4tstillige stad och by samt 3 tusen ifr\u00e5n grrnbergen och trakt deromkring hit intr\u00e4ffa men brabantste stat haswa derupp\u00e5 laiit kung\u00f6ra at f\u00f6r hufwudstaden annu ingen ting wvre at befara",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "nicolaus ha den 21 denna efter ankomst till ismail of\u00f6rdr\u00f6jligen begifwit sig till wid by hadschi capltan",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "gallizien n\u00e4ra stade lemberg wid bnafloden bel\u00e4gen stor herregodiet buss som innefatta stad b s och 29 by qwarnar och tillh\u00f6riaheter af betydlig w\u00e4rde jemte en stor antal penningeivinster ozterkaueligen bortlotta i wiend",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "fran by timockin som under densamma wari svstelsatte ute p\u00e4 f\u00e4lt ha ber\u00e4tta wid hemkomst att de i den \u00f6gonblick d\u00e4 den gruflig knall h\u00f6ra se en swart sten af ansenlig storlek nedfalla p\u00e4 joiden ungef\u00e4r 40 steg framf\u00f6r deni",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "om under de flere hundrade \u00e4ra inhemsta kagen der krigslag war mord och rand och krigare ara antingen dag fly eller ftrf\u00f6ljde att lemna by stad ocy landstaper efter stg likasom i sig f\u00f6rsta intet eller ek om odr\u00e4gligasie skatt borrttogo odlare f\u00f6rm\u00f6genhet s\u00e4 f\u00f6ra ben komma vara icke denna den f\u00f6r\u00e4ndring eller attymng ha genteligcn bli fr\u00e4ga",
            "start": 135,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "dag hofwa begifivit sig derifr\u00e5n till en annan by ghisioni hwarest en herr ottavr bo som f\u00f6rut st\u00e4tt i ho tjenst s\u00e5som eencrol",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "z by kamenka i ryssland d\u00f6 nyligen bonde alexei nikifaroff i sig 124 vara",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "rysiarne uppf\u00f6ra sig \u00f6fwer allt mycket w\u00e4l h\u00e4lla den str\u00e4ng disciplin d\u00e4 deremot fransm\u00e4nnerne plundra och br\u00e4nna flera by under sig flykt",
            "start": 119,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "kejsar alexander ha nu beflutit att f\u00f6r\u00e4ndra denna by agna ada",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i granflapet af olebano en liten by n\u00e4gra mil fr\u00e4n rom war en afton ensam med tw\u00e4nne w\u00e4nner d\u00e4 d\u00f6rr till han rum \u00f6ppna och cn tv\u00e5l kladd herre med en r\u00f6d silkekl\u00e4de omkring hatt intr\u00e4da och fr\u00e4gade efter baron",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "tournerade by s\u00e4 snar grefwe dahlhousie ha driswit fiende fr\u00e4n en berg som fvrswarade unna flank och med af vyni s brigad inta han n\u00e4mna by inom etc \u00f6gonblick",
            "start": 136,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "krets i sachsen sannolik f\u00f6delseort f\u00f6c luther fru catharina von bora ha i fordom tid st\u00e4tt en kloster wid namn der hon f\u00f6rst stall hafwa uppeh\u00e4llit sig ocks\u00e4 wksar man i by \u00e4n nu en gammal cind undcr hwilkcn luther efter s\u00e4gen predikat",
            "start": 170,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon n\u00e4ra kring brunn ligga by \u00e4ro ansta till ffjutsning fara brunnsg\u00e4st emot w\u00e4nlig ffjutslega",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "be wid by ferchland g\u00e4tt \u00f6fwer forts\u00e4tta jag marchen till by burgstahl ch erh\u00e5lla genom uppsnappa bref underr\u00e4ttelse att mellan den i",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "anonym f\u00f6rfattare inbilla sig at i wara s\u00e4desprovinser \u00e4ro flera och stor och mera befolka by an i bergslagsortcrne",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "b\u00f6rje jonsg\u00e4rd i mantal fr\u00e4lse i rycka by ha f\u00f6rswarlig \u00e4byggnad f\u00f6r \u00e4boer s\u00e4 till man som ladug\u00e4rdar och all n\u00f6dig uthus",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00e4rstt \u00f6l och munter giga eick lag rund omkring hwar by dr\u00e4ng och piga flyga rasti i p\u00e4lstans ring",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "i tjugu by f\u00f6rs\u00e4kra sig warit \u00e4spna wittnen till denna fenomen och p\u00f6st\u00e4 alt ben observera lusteld nedkasta stenregn",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "st\u00e4mning kalla bonde eric anderson i oriala by och han hustru brita iansdortcrs borgen\u00e4r art sig fordran sist f\u00f6re 7 p\u00e4 afton a andra r\u00e4tteg\u00e4ngsdagcn af den lagiiuia ting i skeppslag font 6 m\u00e4nader derefter f\u00f6rst infalla hos tingsr\u00e4tt f\u00f6rete och styrka saint ali inb\u00f6rdes om bra r\u00e4tt till betalning af tillg\u00e4nqarnc twist s\u00e4danr knng\u00f6res h\u00e4rmed tredje g\u00e4ng",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ifinland gabriel dtterberg a hans exeellenees w\u00e4gnar \u00e4 ena sida och a te andra killlge bonde fran malko by af lethal lock r\u00f6rande den sirres af en sednare fordra till n\u00e4mna masugn",
            "start": 103,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "till andra ratteg\u00e5ngsdagen af innew \u00e5r laga h\u00f6sta ting den 2 november inkalla lule\u00e5 ting lag h\u00e4rad r\u00e5 bonde i alwa by lule\u00e5 socken borgen\u00e4r atk fin d\u00e4 lagfigen styrka",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "moln och se ow\u00e4dret under sig fotter man se ned p\u00e4 sicilien liksom p\u00e4 en charta m\u00e4rka p\u00e4 en g\u00e4ng all stad och by p\u00e4 \u00f6n och f\u00f6lja nud \u00f6ga fioderna i all de bugt fr\u00e4n rspiunger \u00e4nda lil utlopp qfwer ali ar synkrets utan gr\u00e4ns och st\u00e4dare h\u00e4pna",
            "start": 109,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "till godtg\u00f6ra af domf\u00e4st inteckna stuld komma fr\u00e4n \u00e4gare hr bicutenanten i kafle ut m\u00e4tt i s\u00e4teri gullesbyn med underly rnde skatte wr\u00e4ngevcck och i toste by i nordahl h\u00e4rad och s\u00f6rs socken att genom offrntelig uliii\u00e4tniiigsauetion den kronofogde i or teir f\u00f6rr\u00e4tta s h\u00e4rad tingsst\u00e4lle g\u00e4stgifware g\u00e4rd m\u00e4llerud d",
            "start": 154,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "betalning fara en ilirvv tom efter f\u00f6reg\u00e5ende pr\u00f6fning warda fastst\u00e4lla och anta hmar\u00e4 wanlige kviitrakter utl\u00e4rd erhalles sedan lelweranscu riktig wolden fullgjord sist 2 m\u00e4nader efter bita r\u00e4kning dera by wik ingifmen och dch\u00f6riaen vr\u00f6ftvad",
            "start": 203,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "z haar och en by som gifwcp sig under fransman",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "att anfalla by som med mycken tapperhet rntogs",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "vara af den i fr\u00e4n lutzen ttu zig f\u00f6ra land den ny vara bel\u00e4gen till h\u00f6ger o pezau wid by grvsisc\u00f6iena aleinschiena och stresiedel",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "dels utom by och fidla bro f\u00f6r sig med w\u00f6rdnadkfnll tacksamhet och isr\u00e4n hininikle nedkalla w\u00e4lsignelse bcswarn den meiiniffvw\u00e4n sol t\u00e4cke behjerta der\u00e4s lidande och sticka deln en ff\u00e4rt hroilkcn ben\u00e4gen torde inlemna antingen till redaktion af stockholm dagblad eller p\u00e4 llpsala vch skiittmige s\u00e4nda list midertekn\u00e5d g\u00e4sworne stola beh\u00f6rig redvwiias och i vlroerl\u00e4ggning med f\u00f6rsamling kyrkor\u00e4d till de brtadffadade utdela",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "p\u00e4 afst\u00e4nd h\u00e4ftig beskjuta \u00f6st men fly med oordning d\u00e4 mi komma de circa 5o stiga n\u00e4ra och kemnade ptz passage \u00f6ppen genom by hwaraf jag ock genast profitera och komma utan at p\u00e4 n\u00e4ra h\u00e4ll wara af fiende f\u00f6rf\u00f6fld till 1 mil fr\u00e4n rakesia p\u00e4 w\u00e4gen \u00e4ta haneborg d\u00e4 jag undf\u00e5 herr ordres att ffyndsammast begifwa jag med detachement till haneborg genom haugrum",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "fort som fly kunna samla efter giswit tec k med klocka folk till hjelp ifr\u00e4n to boborgs bruk och angr\u00e4nsa by l\u00e4 att h\u00e4st och boflavs kreatur undan en b\u00e4r jandr l\u00e4gorna blefwo berga undaniagan en f\u00f6r bonde eric jansson som med st\u00f6r re och sm\u00e4rre kreatur f\u00f6rlora rg lif hwik ka ehuru de utjaga under h\u00e4ftig eld regn likw\u00e4l rusa tillbaka och uppbr\u00e4nna",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "larmtecken nen snar erfara man att hel antal af en infallen tropp best\u00e5 i n\u00e4 gra s\u00e4 kalla pulks af wid past 400 man forn drogo sig tillbaka s\u00e4 snar en blefwo underr\u00e4tta att en detachcinent af garnison i zamosk war i ant\u00e4gande by blefwo likw\u00e4l utplundra",
            "start": 225,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "p\u00e4 fyen och i jutland i colding odensee ock deromkring l aga by hafwa fler eldsw\u00e4dor tima som tillffrifwas en inqwarterade fransta tropp w\u00e4rd\u00f6l\u00f6shet med engelffa orlogsffeppen orion och vanguard med en canon lt brigg lyfta den 16 april och gingo under segel s\u00f6der ur i sund",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "astundas ar by en wagnbod pa ar utan alt slag interetzentffap underr\u00e4ttelse om hyresman l\u00e4mna i j\u00e4rnbod wid kortzgatan",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "tefinner fig nu f\u00f6r tid ffuklig uti en by wid galac",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "underr\u00e4ttelse fr\u00e4n alexandria f\u00f6rin\u00e4la ntt mansperson uti en by i inre del af land hafwa med en pl\u00e4ter af osl\u00e4ckt kalk f\u00f6rbr\u00e4nnt ena \u00f6ga f\u00f6r att undg\u00e4 den p\u00e4budna refr\u00f6leringen wid till straff dcr dre dafwa de p\u00e4 befallning blifwit decimera och bfriga nio tiondclarne sticka p\u00e4 galererne",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "och andra armvkorpsens h\u00f6ggwarter i f\u00f6rrg\u00e4r fr\u00e4n l\u00e4ger wid by butaktyk till h\u00f6jd som efter tr\u00e4ffning ben 20 ockupera af sjunde f\u00f6rpost",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "siuidue fredag lcn 21 i denna m\u00e4nad hosbonsen anders andersson i on\u00e4mnd by f\u00f6rmodligen af en fr\u00e4n sten nedfallen gnista som inl\u00e4nde te ytter tak en eldswada som till trolks s\u00f6r alia klok cch weftsamma anstalt till dek d\u00e4mma pande inom en tiuinuv lie",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "jom inlemnab uti ktyddbvden i h\u00f6rn af bergsgr\u00e4nd och torr gt iai\u00e4n \u00e9ii hygalig o\u00e4 fltfrnarfain lunga u som i flera \u00e5r f\u00f6rest\u00e4it en gammal hederlig nans bush\u00e5ll pj land och f\u00f6rst\u00e5 b\u00e5de flncre och gr\u00f6fre om\u00e4l \u00f6nska en by tjenst nu n\u00e4sta flyttning o n\u00e5gon stj\u00e4la sinna fig hugad dertill den g d och inlcr ne swar i t\u00f6ras",
            "start": 215,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "ioria lingen en wackert l\u00e4ge nied wida och wackra ntfigter g\u00e4rna solli siere by herreg\u00e4rdar och sj\u00f6 lam stor \u00e4ng och \u00e4kerf\u00e4lt omglswa egendom pa all sida all byggnadcrne i god stand s\u00e5som \u00e5nyo npserde sedan 1819 hwilka best\u00e5 af byggning meb sal kammare och k\u00f6k utom f\u00f6rstuga p\u00e4 nedra botten samt wind och kammare p\u00e4 den \u00f6fra nied derunder i sielswa berg spr\u00e4ngd rymlig k\u00e4llare en bob nied 4 och en dito med 2 runi",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "vara i by tw\u00e4 kanonstokt fr\u00e4n braila hwilken f\u00e4stning vara tr\u00e4nga innesluta",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "dag hunn fram l\u00e4go de natt \u00f6fwee uti en by tre mi",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "andersson i asums by af f\u00e4r\u00f6 h\u00e4rad och genom bl\u00e4siens",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sterbbus i grang\u00e4rdck socken samt eric andersson och hans persson i by norrberkcs socken hwilket till jntcckningsbaswares vch buga k\u00f6pare underr\u00e4ttelse f\u00f6rsta g\u00e5 kung\u00f6ra",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i \u00f6frigit sp\u00f6rja af resande at allmoge i fl\u00e4ste by af denna f\u00f6gderie ffnnes famlad i et lik \u00e4mne at fira denna dag samt dricka \u00e4vnzl",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sig f\u00f6r furste eller grefwar kringwandrande comedianter bredwid maiquiser och bar\u00f6ner som lesde af hazardspel afstraffa fbibrytare bredwid landstrykare som wanlade tukthus kammarpiczor som gcnvm handel med sig \u00e4 beb te swanqt sig upp lill en h\u00f6g bredwid dam som egennyttig l\u00e4n sig stand och siii ss\u00f6uhet \u00e4ta falssa spelare i by hinterzarten i schwarzwalde d\u00f6 f\u00f6r n\u00e4gon tid sedan en man wi namn joseph schelb en offer f\u00f6r faderlig k\u00e4rlek",
            "start": 324,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "den 27 s\u00e4go wi ryzen updraga stor canvner pz et sandberg a andra sida om by och s\u00e4ledes n\u00e4sta wi tils vid flytta v\u00e4rd l\u00e4ger bakom en liten bergsklack",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "attaquerad h\u00e4lst man ha s\u00e4ker underr\u00e4ttelse att fiendtlig tropp dagligen tillst\u00f6ta ocv afwen 3 general till stork\u00e4ge by hwars\u00f6re bemaire werste lieutenant beordra jag att g\u00f6ra xecognoscerlng utmed hel f\u00f6rpostkedjan hwilken strackre sig ifr\u00e4n ersmarkswagen till bowiksudden simma utg\u00f6ra en str\u00e4cka mill f\u00f6r \u00f6frig vara skellefte\u00e4 fil oaktadt dest 3 a 400 aln vredd icke att anse f\u00f6r n\u00e4got past som kunna f\u00f6rfwaras med en liten styrka emedan 2 f\u00f6rb\u00e4ra wagar utmed begge str\u00e4nderne leda 2 a g mil upp\u00e5t land destutom ax strand \u00f6fwerallt l\u00e4ga och flack samt t\u00e4lt bebo",
            "start": 116,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "del b\u00f6ra m\u00e4lkas ali till s\u00e4 w\u00e4l af anmodan om som m\u00f6 jellghetrn till m\u00e4la f\u00f6r nzgon enskild nytta mar f\u00f6reflagit redan innan de lngsmannen mar utse att \u00e5tg\u00e4rd ej skola str\u00e4cka sig l\u00e4nge \u00e4n att tilldela hwarje sochen ctt hel gemensam l\u00e4ge f\u00f6r att sedan af sochnem\u00e4n n till by och g\u00e5rd",
            "start": 271,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "insockne fr\u00e4lse i walby b 9 och en half mantal glifwarp z och en half mantal samt g\u00e5larps by z mantal",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "den ia om morgon nalkas denna fkot tille liten by melito wid hafskustrv bess\u00f6t den metz en stor myckenhet bomb sch annan artilleri och s\u00f6ka derpst att \u00e5tta all om bord warande tropp i n\u00e4gre kegionairer fatta fig f\u00f6rj\u00e4fwes emot fiende och m\u00e4ste omsider wika f\u00f6r bita stor anta l",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "\u00e4fwcn i m\u00f6rbylsnga sockcn och by pa t\u00e5land ha i f\u00f6rra vecka en bonde wid namn eklund jemte haus dr\u00e4ng illa flagit en annan bonde derst\u00e4des s3 att f\u00f6ga hopp vara dct han ffall komma sig",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "\u00e4 hemman i bjbrkhptle by linde socken uppbrunnit",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "jiodt art ined en f\u00e4dan medaille som idog jordbrukare pl\u00e4ga hugna namndemannen olof persson i kusmark by och skellefte socken i anseende tift dest giorde uppodling och tillika af han \u00e4 dest hemman uppf\u00f6ra man och ladug\u00e5rdsbyggnad af sten samt inr\u00e4ttad kalkbr\u00e4nning och tegelslageri blef uvpa landsh\u00f6fding och riddare friherre per adam str\u00f6mberg anmodan denna medaille som kongl",
            "start": 101,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "en husar som wagt til en by uti drabant",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "wa\u00e4s n\u00e4rbel\u00e4gen by en af en stor och folkrik h\u00e4r p\u00e4 ort",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "flyga man ned i carleby by ha i socken och qwarterm\u00e4starcn rurells ladug\u00e4rd hwilken strax ant\u00e4nda med en s\u00e4 h\u00e4ftig och w\u00e4ldfam eld at ej allenast den utan ock en i nejd warande oaktadt alt anw\u00e4ndt m\u00f6jeligt bem\u00f6dande at flacka inom fa timme l\u00e4gga i asia",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "hemman af h\u00e5kantorps by i barne h\u00e4rad och longs socken utbjuda till salu de efter nyligen f\u00f6rr\u00e4tkadt ensriste som best\u00e4mma de utflprtning ur by nu befinna ark efter laga fardag eller igeuom skeende \u00f6fwerenskommclse dcrf\u00f6rinnaa tilltr\u00e4da med en kill deni h\u00f6ra i by qwarst\u00e5ende man och ladug\u00e5rdshus samt med \u00e5tf\u00f6lja publik underst\u00f6d till och odlingskostnad nemi",
            "start": 140,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "ring eler mj\u00f6lk ffltagatfn etta med jtjf och ukhu \u00e4ro att by den 1 april r\u00f6ra stad g\u00e4rda och si dermalm torg underr\u00e4ttelse uti kryddbod i stadsg\u00e5rd bo hr rurqvist",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en by ig klicka \u00e4stundar kondition bo herrskap som resa till n\u00e4gon brunn i brist deraf tw\u00e4ir och st\u00e4dning ho on hederlig herre eller fruntimmer",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "1 sl\u00e4ttbygd best\u00e4 mycket af stor by af 20 30 till 40 \u00f6bo och hafwa h\u00e4lft af sig \u00e4ga ligga en mil och ifr\u00e5n bostad s\u00e4 bel\u00e4gen jord bli bruka och s\u00e4dd men aldrig g\u00f6da stad och kail fdijakleligen aidrig gifwa anaat",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "att samuel marin i by och detz hustru sara persdotter genom uppr\u00e4ttadt testamente d",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "denna h\u00e4ndelse ha f\u00f6rs\u00e4tta jnw\u00e4narne i stor bekymmer f\u00f6r framtida olycksh\u00e4ndelse emedan inom mannaminne \u00f6stan en g\u00e4ng f\u00f6rr nedsiagit i samma torn och p\u00e4 en omkrets af en fjerdevels mil inom 30 vara sl\u00e5 ned uti yhemman i hus och tr\u00e4 14 g\u00e4nger deribland 6 g\u00e4nger i glemminge g\u00f6ra 4 vara sedan den 11 juni 1326 \u00e4fwtn en s\u00f6ndag flyga hon ned och uppbr\u00e4nna by prestg\u00e4rd under den pastor f\u00f6rr\u00e4tta guvstjensten i annex",
            "start": 351,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "3000 flacka by och g\u00e4rda som den wilde albrechr of brandenburg l\u00e4gga i asti historie om denna tid ha f\u00f6rwarat en gruflig m\u00e4lningar af grymhet och iv de genom dylik barbarisk f\u00f6r\u00f6delse",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "st\u00e4lla till myndig vara komma f\u00f6rra ficrdingsmannen eric wallin i kullersta under sig fader f\u00f6rra riksdagsman erie larson i t\u00e4rby och sw\u00e4rfaders bonde per anderson i wallby by hwilket jemnlik f\u00f6rfattning h\u00e4rigenom kung\u00f6ra",
            "start": 172,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "29 april klef i en by i amt fallingbosiel i hannover genom",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "han upphinna han wid by rohrbeck samt f\u00f6rdref",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ester thc ltars ber\u00e4ttelse ha prins reg e men sticka en b\u00e4d skap till by och l c t i t f\u00f6rs\u00e4kra han att hwarkcn han sjelf eller han minister st\u00f6ta p\u00e4 n\u00e4got sitta blanda g g i den d scuff som snar tcmuer att aga rum r\u00f6rante irlandste uh o reclamatron utan att denna sr\u00e4ga stall \u00f6swerlemnas hel och h\u00e5llen till parlament fri och opartista unders\u00f6kning och afg\u00f6ra",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "uti recension af medicai inquiries and observation by rush f\u00f6rekomma artikel om lungsot orsak och botemedel som wi wilje meddela w\u00e4re l\u00e4sare",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "piter petersson fr\u00e4n r\u00e4ngaw\u00e4gs by tatistads svek och elfsborg lan",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hon w\u00e4g g\u00e5 en liten by forn d\u00e4",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "sistliden s\u00f6ndag efter flutad h\u00f6gm i tr\u00e4sl\u00f6fs kyrka \u00f6fweelemnades under en f\u00f6r tillf\u00e4lle l\u00e4mpadr tal till f\u00f6rra hemmans\u00e4boen b\u00f6rje larsson i it tr\u00e4sl\u00f6fs by en f\u00f6rgyld silfwerb\u00e4gare om 10 lod wigt som halland kongl",
            "start": 152,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "och riddare baron carl von otter\u00f6 bef\u00e4l af \u00f6sterbotten regemente och l bataillon af nyland infanteri \u00f6da genom kofjocki och drakas by g\u00e4 \u00f6swer a f\u00f6rbart bar ta fiende i rygg emedan dest position wid p\u00e4 idora sida om an war ganska stark och om\u00f6jlig alt s\u00f6k flere anl\u00e4gga balreriec kunna forpera i front i synnerher som veste batttrier bestr\u00f6ko deri w\u00e4g en ortaqueranoe nvcwandigr m\u00e4ste pastera",
            "start": 130,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "kunna bchbfwas ulan d\u00e4 fr\u00e4ga vara att i en salfwa eller p\u00e4 en g\u00e4ng fl\u00e4cka en eldsw\u00e4ba s\u00e4 att om till exempel 100 flytta efter den page 72 gifne ber\u00e4kning fordra f\u00f6r att fl\u00e4cka 1000 kubikfot eld p\u00e4 en minut tio fl\u00e4cka densamma p\u00e4 fem minut 0 men man b\u00f6ra befinna att \u00e4fwen om denna antal icke som s\u00e4ker p\u00e4 m\u00e4nga st\u00e4lle intr\u00e4ffa ffullt bfwerstiga socken grannffapets eller by tillg\u00e4ng och kunna genast s\u00e4tta i arbete en w\u00e4deld icke befinna sig i en tillst\u00e5nd af hwit\u00e5 eller stillast\u00e5ende som denna inw\u00e4ndning f\u00f6ruts\u00e4tta utan vara i en best\u00e4ndig tilltagande s\u00e4 l\u00e4nge n\u00e4rings\u00e4mne sbr densamma finna och att den f\u00f6ljakteligen i samma man svin molst\u00e4ndet vara ringa och tidsutdr\u00e4gt stor \u00e4fwen stall taga bfwerhand och hwar minut blifwa om\u00f6jlig att med lika mo besegra",
            "start": 370,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "s\u00e4 snar rykte om en ny fransysk arm inmarsch utspridt sig i catalonien hwilken provins alltid warit fiendtlig sinnad emot utl\u00e4ndningar hwimlade all by af emistarier och munk som \u00f6swerallt uppmana inw\u00e4narne att f\u00f6rse sig med wapen och munition f\u00f6r att kunna f\u00f6rdrifma en ant\u00e4gande fremlingarna",
            "start": 147,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "ian ertzen ifr\u00e4n ljus by r husby socken ankomma hit lil stad dea zo i denna m\u00e4nad och emokkager loflig dahror af hwab bessaffenhet som h\u00e4lst at til stockholm \u00f6fwcrf\u00f6ra s\u00e4 mycket som p\u00e4 latz kunna rymma och f\u00f6r\u00e5s han lofwar at l\u00f6rdag i weckan d\u00e4refter eller ben ro december dermed wara f stockholm s\u00e4 framt urw\u00e4der ej hindra",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en tillf\u00f6rene framliden prostinna bagge tillh\u00f6rig hus bel\u00e4gen i stor herrestads by inreol med nc byggeliga rinna lik spiskammare och k\u00e4llare samt rymlig loftrum ulbiubes alt lie bora ivid inltuiidanse michael i denna \u00e5r",
            "start": 79,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "engelsk tidning mornlng chionicle den 17 sisiledne ma inneh\u00e5lla en epigramm font i swenst \u00f6fwerstittning lyda s\u00e5lunda en waln\u00f6tstr\u00e4d hwars gren woro bet\u00e4cka med en m\u00e4ngd frukt blef anfall af hel by ungdom och n\u00e4stan alldeles f\u00f6rst\u00f6rdt",
            "start": 194,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "mi samma by finna en annan hemman hel of\u00f6rmedlad bruka i fyra fjcrdedclarr den ha eker lika god simma den f\u00f6rra och",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "der all manbar person bortowarelsc dels ffogsl\u00e4rd dels p\u00e4 sn\u00f6ffottning eld uppkomma i norrstens by h\u00e4r i f\u00f6rsamling och efter en half timma tid sedan l\u00e4gan ntbrnstit it\u00e4nda all hus i by inom 6 minut att blott aine afl\u00e4gse sttlgubyggmnqar kunna r\u00e4dda",
            "start": 182,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "denna bakh\u00e5ll inbryta lian i omedas rik by borrtl\u00f6rde m\u00e4nnerna oell hjord oell gjerde \u00e5tl\u00f6je af sig fiende vanm\u00e4ktig raseri s\u00e5 snar lian \u00e5ter befinna sig inom sig f\u00e4sta mu",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en man fr\u00e4n by arrendera han d\u00e4 f\u00f6r 2 gyllen",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "efter att hafwa obehindrad avancerad 4 mil st\u00f6ta bem\u00e4lte maja rysta faltwakten omkring 60 man stark da genast st\u00f6dja a \u00f6mse sida och f\u00e4itwakten repousserades men som maja ehrnroths ordres en den han b\u00f6ra unders\u00f6ka fiendtlig styrka i besagd by f\u00f6rf\u00f6lja han f utwakten \u00e4nda till en p\u00e4 denna sida by warande h\u00f6jd derifr\u00e5n han s\u00f6rmrkte ttvppap pch tsvst mw i hm f\u00f6rlggdej men innao han f\u00e5 tid m 1 i i g felt",
            "start": 293,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "densamma hwareftcr lhrisiovhe st egen samt toussaints och levalines s magnar hast med leclerc en sammankomst i by hanttde cay simma vara bel\u00e4gen g timm u r mag ifr\u00e4n stad cap och att lhristophe icke ivel t sig p\u00e4 den uts\u00e4tta st\u00e4ll f\u00f6rr \u00e4n cn osticer af lik rang mar gifwcn lili gislan",
            "start": 110,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "all bonde i by stocka sig tilsamman och ha wid denna tilf\u00e4llet g\u00e4rna welat p\u00e4 er estertryckeligt sitta hjelpa sig pastor men \u00e5syn af den fursteliga uniform och under officerare blank w\u00e4rja \u00e4rindrade de om de undersakeliga plikt och lydnad",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "\u00f6frig ha de sig bekant att f\u00e4stning vara by go p\u00e4 en klippa s\u00e4ga att de mo kunna stjcta bresch hwarf\u00f6re de ock i synnerhet wanda sig anfall mot hamn",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "vilse och kunna oaktadt all anw\u00e4nd m\u00f6da af kringliggande by inw\u00e4nare icke lillr\u00e4ttafas f\u00f6rr\u00e4n p\u00e4 dygn derefter eller den lie d\u00e4 hon antr\u00e4ffa lifl\u00f6s i de s\u00e4ga kalka bel\u00e4gen eirka 4 mil t sydwefl fr\u00e4n betz hemwist",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "te nedre alperne wid by labatic mau saleon harman finna ruin af en romerst stad hwilkens namn \u00e4swen f\u00f6rswunnit ur historia",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "hamra bv af arboga socken i westmanland warder h\u00e4rmed f\u00f6rsta g\u00e4ikgen tillk\u00e4nnagifwft att den fader lars jacobsson i ldesberga by af med\u00e4kcr socken samt halfbroder anders jansson i f\u00f6rrber\u00f6rde lamreby \u00e4ro afg\u00e4ngne samt att bem\u00e4lte wmntarsli \u00e4ga att inom o i f\u00f6rfattning f\u00f6reffejfile lid stil arfsr\u00e4tt lagligen bewaka",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "gammal ogift vallherde mattz abramson som nyligen i \u00e4bo l\u00e4n loimjoki socken och pildola by med d\u00f6d afg\u00e4tt ha till sig hus bonde jacob mattsson krappi i n\u00e4mna by testamentera sig liten eftcrlcmnade egendom hwilket till underr\u00e4ttelse f\u00f6r den aflidnes n\u00e4ra st\u00e4ktinge hwars wistelseort vara obekant p\u00e4 den han m\u00e4 inom laga tid om han sig befogad finna klander emot testamente anf\u00f6ra h\u00e4uned andra g\u00e4ng kuna\u00f6res",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "ingen inw\u00e4narne f\u00f6rtroende och te samla sig irring ost i st\u00e4lle f\u00f6r att som i ondra by aenast taga lill flvkten s\u00e4 fnart w\u00e4ra f\u00f6rtropp wiside sig",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "att pitea genom utstag den 17 ianuarii \u00f6r liderlig lefnad och mifchush\u00e4ll st\u00e4lla dr\u00e4ng nils zachrisson i sw\u00e4nsbyn under formyndapes ivard och inseende samt dertill f\u00f6rordna dest broder bonde per zachrisson i ber\u00f6ra by s\u00e4dant warder h\u00e4rmed enligt f\u00f6rfatt till allm\u00e4n underr\u00e4ttelse tredje g\u00e4ng knngjvrdt",
            "start": 214,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "ro \u00e4ta ladugardspigan maria iohansdotter f\u00f6r 28 ars trogen och ber\u00f6mlig tjenst a passi rusth\u00e4ll i kawiola by af bertil kapell usscla socken och \u00e4bolan en halsked af silfwer med widh\u00e4ngande mcdaljon",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "\u00e4rva i by f\u00f6r billig pris alt hyra",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "med daga h\u00e4rad i g\u00e4singe by den 6 october",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "gravera af hr \u00e5kre nemligen \u00f6siver propontiden och \u00f6fwer lroaden och \u00f6fwer trakt kring ephesus men destutom z af hr kondukt\u00f6r 21 frel i agna tinta gravera ritning som f\u00f6rest\u00e4lla den ena \u00e4chillrs och pattolli grafh\u00f6g p\u00e4 sigciska udd den andra ajaxs grafh\u00f6g p\u00e4 dest rhctciffa och ben tredje utsigt fr\u00e4n sektor graf \u00f6siver by bunarbashi der sannolik sceissa port af troja fordom st\u00e4tt samt den nedanf\u00f6r bel\u00e4gen och afsioden sinwis genomskurna sl\u00e4tt",
            "start": 319,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "befallning vara utf\u00e4rda til all by at hwardeia skal",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "carl ix och sturarne konung s\u00e5som medborgare och \u00e4mbetsman riksdagsman utgj\u00f6rande fordom blott et enda sr\u00e4nd om sed och bruk i sweng\u00f6 s\u00e4 iv\u00e4l i gammal som ny tid vin herrska pers omild resa med bonde h\u00e4st om on\u00f6dig och c i s\u00e4llan stadeliga resa utomlands om by och g\u00e4rdars anl\u00e4ggning til bewarande as h\u00e4lsa och emot eldsiv\u00e4dor omst\u00e4udelige bemist ock med erenipel dala och boren by bestyrka om gustaf adolphs statue i stockholm om cartefii monument i kyrka om polste general koseiusto han person och qdcn en widl\u00f6stig artikel och som tjenar til uvlysning af den nyl",
            "start": 257,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "\u00e4 s\u00e4ga w\u00e4l g\u00e4rd som bjerr\u00f6ds by \u00e4ga inneh\u00e5lla n\u00e5gor",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "prest och cn tjensteman i by dit den ena gardesbatailloneu sorla \u00e4ro f\u00e4ngfligc inf\u00f6ra bit emedan de wille anro\u00e4ndq iooo oiiadrupler att f\u00f6rleda samma bataillon litt ny uppror dl",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den ar om\u00f6jlig at uprakna all en fl\u00e4der och by som lida",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "bewakadt testamente ha aflidne dr\u00e4ng johan olssoti som s\u00e4de stig wara f\u00f6da un blekinge och hoby socken \u00f6fwcrl\u00e4tit ali dest liten qwarl\u00e4tcnstap till hemma rasmus trulsson uti str\u00f6 by s\u00f6m han under dest sista sjukdom w\u00e4rdat hwilket den astidnes augt hwars wistande vara ebeksut h\u00e4rigeiwm andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 178,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "g\u00e5 d\u00e4 att angripa by abcchueo med lista division i den haii formera en stark batteri n o densamma under bwars eld halsetts brigad rycka fram att attaouera by som blef in t sedan l bat i o n ta tre ca noner och en haubits wid",
            "start": 154,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "komma efter aflidna demoiselle beata eleonora harman medelst offentelig auction lil den h\u00f6gstbjudande at f\u00f6rs\u00e4lja utsockne n 0 9 ek half mantal d\u00f6rr\u00f6d i torna h\u00e4rad nystnamnde by och weber\u00f6ds svika bel\u00e4git",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "willig lydnad och kraftfull anstr\u00e4ngning af dest d folkm\u00e4ngd god brandspruta w\u00e4ll servera fr\u00e4n mantorp och solberga samt ymnig och n\u00e4ra tillg\u00e4ng till wakten kunna en n\u00e4rbel\u00e4gen hus utan nedrifning r\u00e4dda \u00e4fwensom fara afb\u00f6ja fr\u00e4n hel by och kyrka h\u00f6gsi 200 steg fr\u00e4n eld bel\u00e4gen",
            "start": 232,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "i by der de gcmeniigen aro bel\u00e4gen utanf\u00f6r kyrka",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "att sfwer torne h\u00e4rad r\u00e4tt genom lltflag af den 14 december 1807 st\u00e4lla bonde henric abrahamsson heikil\u00e4 i armaffari bo socken f\u00f6r liderlighet och mlsihushallning under och inseende saint dertill urfelt och svrordnat bonde johan jvhalisson tulkila i ber\u00f6ra by fadant warder h\u00e4rigenom enligt f\u00f6r jattningarne g\u00e5ng kunqjvrdt",
            "start": 256,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "\u00e4 t hern\u00f6sar komma nils olofsson femma t skuln\u00e4s by n\u00e4tra socken och norra \u00e5ngermanland om z och seland hus och jord",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "\u00f6gare och hemmans innehafware uti sjua och vyhundra h\u00e4rad \u00e4gare till ekebyholms och finslad\u00f6 gods r\u00e4n\u00e4s bruk mcd tillh\u00f6righet lista karby och edsbro s\u00e4ttra by rimbo kyrkoherdebost\u00e4lle innehafware samt all andra hwilka till krono h\u00e4rabs allm\u00e4nning g\u00f6lweden angr\u00e4nsa eller under hwad afseende som g\u00e4rna n\u00e4gon r\u00e4tt deruti winna wilja f\u00f6r att h\u00f6ra och sig f\u00f6rklara \u00f6fwer wart p\u00e5st\u00e5ende att all den ffog och mark bel\u00e4gen inom sjuhundra h\u00e4rad och innesluta af dm r\u00e4glng hwilken wid den af hrr ingeni\u00f6r david kammecker och ulric dahlbeck sistliden h\u00f6st un allm\u00e4nninze hzllne unders\u00f6kning blifwit uprwist som fr\u00e4n urmjnnes under namn af en vara och ha warit och lyhundra h\u00e4raderz gemensam allm\u00e4nning ti sadan egenffap \u00f6fivcn h\u00e4dan\u00e4t d\u00e4raderne tillhanda ma warda bibehallen att f\u00f6ljakteligen all som i en eller annor matto af denna mark kunna wara inta och hwartill laglig r\u00e4tt och beh\u00f6rig till icke gitta wisa ffall till allm\u00e4nning tl\u00e4ggas att all nwerkan dera b\u00f6ra ers\u00e4tta och med laga answar anse",
            "start": 155,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "uilcr\u00e4kers kalla h\u00e4rmedekst bonde olof mattsson i rickomberga by bondkyrko socken och betz samtelige borgen\u00e4r att \u00e4 andra r\u00e4tteg\u00e4ngsdaacn af denna \u00e4rs laga h\u00f6steting",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "denna owanllge man hwars synas wara n\u00e4stan ok\u00e4nd elle c \u00e5tminstone fram st\u00e4lla i en gan origtig dag l\u00e4sa i en af baron de minutoli nyligen utgifwet werk \u00f6fwer egvvten mehemet ali pascha f\u00f6da i cavalla en by i gammal macedonien och vara nu omkring 59 ar gammal",
            "start": 203,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "omkring 60 hus men icke n\u00e5gon enda by usta hydda kalla h\u00e4r landtg\u00e4rdar",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "thomaston loymiioki sort och wistanoya by bo uti hus ji wid stor glasbruksgatan",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "decrattelse om betz mista ech\u00e4lles a g\u00e4stgifwarcn berggren i landskrona dr\u00e4ng per andersson f\u00f6da i och ugglarps by som ne vara wistats i sssj\u00f6 f\u00f6rsamling \u00e4mna gifta stg men kunna ej uppte demis om stil hindersl\u00f6shet hwarfore ren solli tro stg haswa fog till klander b\u00f6ra inom laga lid anm\u00e4la den p\u00e4 engelhelm och ossj\u00f6 kill underteckna prost och kyrkoherde hwilket andra kung\u00f6ra",
            "start": 111,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "oregelbunden och till stor del nyligen bebygga by bel\u00e4gen i en dal omgifwen af flere h\u00f6jd as hwilka en mycken \u00e4ro bcw\u00e4rta med skog",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ypfilantis ma st\u00e4p tagen i en by och i sig swarta uniform afr\u00e4tta",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "denna oaktadt ha dock buudoola snar \u00e4terbragt si h\u00e4r till en antal af 20 till man och wisade sig i by corkain der han med en klokhet som stulle g\u00f6ra en bra enropeista ingeni\u00f6r \u00e4ra ha walt sig st\u00e4llning och s\u00f6rstansat sig",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "h\u00e4rad och bogsta socken mil st\u00e4lla stockholm och 2 mil fr\u00e4n nyksving nemligen norrby fr\u00e4lsa s\u00e4teri en mantal famt i nunsberga by f\u00f6rmedla 2i mantal piirt fr\u00e4lse jemte en fr\u00e4lse som uit jn\u00e4gor fan anscs randa mot i mantal",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "w den raar en hus mi en by i nazaret i iudcen",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "upmante by inw\u00e4nare at f\u00f6rena sig med dragon och h\u00e5lla et flaga krigsr\u00e4d hwaruti han foreflog at man skola st\u00e4lla sig i f\u00f6rs\u00e4t f\u00f6r spitsboswarne i den stor gata som g\u00e5 genom by och hwilken de f\u00f6rmodeligen komma at passera",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "med norberg och ramn\u00e4s bergslager a tingsstogan i norberg by ben 6 maj",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "17 denna m fors\u00e4ljes genom auction uti m\u00f6lndahls by f\u00f6lja fast och",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "han bemactigat omsider \u00f6swcrtygad derom at nia icke mer sund ertappa dea fly fiende ilan at efter all probabilits f\u00f6rr eller sen r\u00e4ka emellan en eller annan f\u00f6rst\u00e4rkning simma war at f\u00f6rmoda ifr\u00e4n wiborg eller fredricshamn pa hwilke bagge stall en 150 fly nysta repliera sig ansag capitaine liffthor tjenlig at fatta posto en knapp fjerdedel mil fran by i trakt af pyttislax herreg\u00e5rd cilh\u00f6rig afstedade",
            "start": 350,
            "end": 354
        },
        {
            "text": "bes\u00e4tta by beniette stark och f\u00f6rstausade sig i slottet d\u00e4rst\u00e4des men d\u00e4 han omringa om natta gaf commendanten sig med 300 man 2 kanon och 3 krutwagnar p\u00e4 discretion",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "och krona j\u00e4mte \u00e4gare af friby by \u00e4 andra sida",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n gammal carleby till kronoby hwa isran den f\u00f6lja dag uppbryta och inta andra brigad st\u00e4llning som den 21 marcherade till hwarest \u00e4fwen tredje brigad den 2z intr\u00e4ffa f\u00f6r att med denna f\u00f6rena styrka kunna f\u00f6reta aitaquen p\u00e4 by som af fiende d\u00e4 inneha samr \u00e4fwen derigenom blifwa m\u00e4stare af w\u00e4garne b\u00e4de till lappo och wasa",
            "start": 225,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "ut b tu \u00f6 t 8 att arrtnoero c b by ro en landtst\u00e4lle en dal irri fr\u00e4n stad si\u00f6 och la dm\u00e4g f\u00f6da 6 ko och 2 h",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "general s\u00e4ck dilagde rapport om den del han ha i flaget wid katzbach innch\u00e4ller art han l\u00e4tit en del as sig tropp bes\u00e4tta en h\u00f6jd till wenster om by eichbolz svin war nyckel till hel position en \u00f6frig postera dels emellan denna h\u00f6ja och by eichholz dels i sjelftoa by",
            "start": 145,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "till n\u00e4sta flyttning astundas att by 2 a z rum och k\u00f6k nara s\u00f6dermalinstsrg",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "tv\u00e4r \u00e4rna 5t en mycket n\u00f6dst\u00e4lld r dm asbranda by ha i cn sockenst\u00e4mma bliswit lclaoimcllan z en f\u00f6ga bemedla byam\u00e4n rom mycket f\u00f6rlora af sig l\u00f6segendom deste som \u00f6nska att f\u00e4 nannia sig m\u00e5lg\u00f6rare nu n h\u00f6ra att han war ok\u00e4nd yttra sig den p\u00e4r emedlertid en christen gno walsignc han p\u00e4 all han mage",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "capitan pascha ha sik hufwudwudgwarter i en by wid bulgarista gr\u00e4ns",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "et liten vara ta p\u00e4 k\u00f6p af en f\u00e5 saar sig wara hemma i osta socken och by uti ahle h\u00e4rad men som s\u00e4ljare h\u00e4llrs f\u00f6r mitzt\u00e4ntt s\u00e4 giswes denna tilk\u00e4nna p\u00e4 der r\u00e4tt egaren ma kunna n\u00e4mnd s\u00e5 \u00e5terf\u00e5 hos brandwaktskatlen bengt andersfon uti husek 37 wid stor qwarnebergegata",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "slutligen anl\u00e4nda wi till ben t\u00e4cka by nicolofi cch laga \u00f6st be till att",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vara f\u00f6ga populair tycka bewiftts deraf att bonderne i en by och",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "f piga anna catharina engman f\u00f6da i knnt by socken i upland asteb d",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "bo organist stylin i by d i mae etter enka brlra stina bohmai",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "dcn b\u00e4ra i k\u00e4net asunda h\u00e4rad vch tbeda socken bel\u00e4gen fast egendom salra best\u00e5 af en niancal fr\u00e4lse gt l\u00e4tcri och en fjerdedel berustad s\u00e4teri under 7 wid major cvmpagni af kif regements brigad cuirassier tvrps samt en mantal kronoskatte enberga som vara augment till ber\u00f6ra rustningsstam och st\u00f6ta med sig \u00e4ga intill salta g\u00e4rd hwarmed den f\u00f6r n\u00e4rwarande vara under sambruk s\u00e4 ock en fjerdedcls mantal krsnoffatte i walla by n\u00e4mna socken jemte en stadga \u00e4rlig ren ta af jungfruboda utlvrd i l\u00f6tsunda by vch tillinge svcken",
            "start": 501,
            "end": 505
        },
        {
            "text": "d\u00e5 en ung indian af regisstamman vid namn lasar tarble denna vinter roa sig med skridsko\u00e5kning p\u00e5 regisfloden ungef\u00e4r en inil \u00e5fvanf\u00f6r by af denna namn brista is under han och iian foll i v\u00e4ttnet",
            "start": 134,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "st\u00e4lla hus och by der den passera nyttja endast s\u00e5kallade cohes eller raffinera stenkol hvaraf en liten f\u00f6rr\u00e5d finna till hands vid hvarje poststation och man ha ber\u00e4kna att \u00f6fver hufvud endast 2 minut uppeh\u00e5ll beh\u00f6fva f\u00f6r vagn f\u00f6rseende roed ny f\u00f6rr\u00e5d",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "dea utbre sig allts\u00e5 i torn och bel\u00e4gga by st\u00e5 jemte den med rornct sammanbugtzda kyrka uti nrtersta fara men den regn som komma dch folk rycka fr\u00e4n perstdclbergningen till r\u00e4ddning af hustak hwarp\u00e4 eld feli fefclju by och",
            "start": 215,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "lltstag andra r\u00e4tteg\u00e4ngsdag den 2 n\u00e4stinstundande september af innew \u00e4rs laga h\u00f6steting i ber\u00f6ra rauralambi socken som h\u00e4lla \u00e4 kaatola l\u00e4nsmansg\u00e5rd i wajalallmi by till f\u00f6retagande af denna aftr\u00e4de och",
            "start": 160,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "fiende f\u00f6rlust kunna icke bed\u00f6mmas emedan de under affairen l\u00e4tit bortf\u00f6ra stor del af fin blessera och de stjutne dels bliftvit kasta i \u00e4n dels inf\u00f6ra i ben afdr\u00e4nde by f\u00e4ngar stro g\u00f6ra ungef\u00e4rligen 50 man",
            "start": 166,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "hans andersson i g\u00e4psj\u00f6 hammardals socken l\u00e4n f\u00f6r g\u00e4rd byggnad flyttning ur by till \u00e4gare be qw\u00e4mligare bruk ansenlig uppodling och flera hundrade famn mura en lik bel\u00f6ning",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rst\u00f6ra jordfall utg\u00f6ra 1342 aln hwarigenom n\u00e4mna by soln hest\u00e4r af zme fr\u00e4lsehemman f\u00f6rlora af sig brodda och ungef\u00e4rligen is tunnland jemte \u00e4ng om 60 korg afkastning under \u00e4krar re",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "d\u00f6dsstund vara alloin oms och i synnerhet vara derom en p\u00e4mninelsc n\u00e4r menniflan l\u00e4gga p\u00e4 en sm\u00e4rta siitks\u00e4ng i betraktande f\u00e4 deraf samt att f\u00f6rekomma all pligt och oenighet emellan jag k\u00e4r syskon efter jag lod som ty ivar man ofta s\u00e4tt h\u00f6ra och f\u00f6rnimma wid intr\u00e4ffa d\u00f6dsfall allt derftre hafwer iag h\u00e4rmedelst niedan den h\u00f6g gud amut unna irrig kraft och welat f\u00f6rklara och besinta mi yttre wilja wara den att n\u00e4r jag med d\u00f6d vara affiden f\u00e5 stall lin silfwerb\u00e4gare om 34 lod wikt dela p\u00e4 fatt 1 skola mi styvdotter dotter stina andersdotter i lanrta by och kila socken unds\u00e4 h\u00e4lft i f\u00f6ren\u00e4mnde silfivcrb\u00e4zare 2 undf\u00e4r liim hlistrns systerdotter anna greta jacobsdotter brnnsiw romfertnna socken den andra h\u00e4lft i f\u00f6ren\u00e4mnde silswtwb\u00e4gare som med jag i wittncns n\u00e4rwaro bekr\u00e4fta wibo den s jnnii 1321",
            "start": 553,
            "end": 557
        },
        {
            "text": "aboen anders olsson i r\u00f6st\u00e4nga by och socken aboen christopher rasmusson i r\u00e4st \u00e4nga m\u00f6lla af samma socken d\u00f6ma d 17 april 1813 f\u00f6r br\u00e4nnwinsbr\u00e4n",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kul\u00f6r ifr\u00e4n hwilka \u00e4gare med sig leja gjarse utfall f\u00f6r akt plundra fl\u00e4der och by or och sedan de w\u00f6r\u00f6 utplundra s\u00e4tt de i brand",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "sara ericsdotter i hiringe by f\u00f6rklara hon omyndig saint till liennes f\u00f6rmyndare l\u00f6rordna bergsman gammal matts mattston i rosthyttan och n\u00e4mndeman anders anderston i westerbykil warder till f\u00f6lje af kgl",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "som best\u00e4tt af b\u00f6rdig h\u00e4rdwall ha likaledes tillhopa ia 25 lappelands widd blif wjt f\u00f6rst\u00f6ra och hmarwid f\u00f6rra b\u00e4ck som derigenom ifr\u00e4n flera afwanliggonde by \u00e4ga ha sig aflopp blifmit nied ord ord \u00e4 uppfylld akt be nu finna en kulle dit lada blifrvit wid jordrcmningen osiadda flytta ifr\u00e5n en f\u00f6rut warande d\u00e4ld \u00e4fwensom dejiukom andra h\u00f6lada 0 stadd erh\u00e5lla ny plats",
            "start": 155,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "denna spanste r\u00f6sware \u00e4ngrade blott en sak s\u00e4som han s\u00e4ga nemligen att han i sjelfst\u00e4ndjghttskriget i otr\u00e4ngot m\u00e4la och blott af \u00f6fwermod ta lifwet af tw\u00e4nne marod\u00f6r tzan war s\u00e4 k\u00e4nd och frukta att han wid sig framryckande mot stad och by ditstickaoe den s\u00f6rsta person han r\u00e4ta f\u00f6r att p\u00e4 han w\u00e4gnar kr\u00e4fwa kontribition vina man s\u00e4llan w\u00e4gade w\u00e4gra han tzan ber\u00e4tta huru han en dag stihd isr\u00e4n sig trupp och f\u00f6rkl\u00e4dd till kapucinermunk bedt en resande till h\u00e4st att ta han bakom sig",
            "start": 235,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "strid hos dcsia ringa flicka sannolik i en obetydlig by gaf den tillkommande f\u00f6rfat ar ideer hwilka genom en tillta utweckling f\u00f6da clariaas och clementinas ca racterer och f\u00f6rmodeligen k\u00e4nna han sig icke lycklig och glad som man i sig grotta omgiswen af en bra uppfostra fru i england som sedan s\u00f6ka han f\u00e4llstap \u00e4n d\u00e4 han kanste i en liten backstuga eller hos en fattig s\u00f6mmersta l\u00e4sa f\u00f6r desia flicka",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "h\u00f6ger del af by recognoscerades \u00e4fwenledes och fann\u00f6 lemna af d\u00e4 placera tropp emellan brygga och magazinet hwstket sednare s\u00e4tta i brand",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i by funno spaniorernc blott prest i en annan blott en gammal",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "natt emellan n 2 och 3 denna ar genom inbrott i koldammars by och odensala socken bort",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "densamma och befordra en resning i en af \u00f6st ej besatt by hwilka romana junta i badajoz och don carlos espana dest h\u00e4ftig agent genom be str\u00e4ng medel twungit att bew\u00e4pn sig",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "samt namn john ward och by lind \u00e4fwen err silfwer vch 1 gnldrexeternr jemte en gr\u00f6n \u00e4l\u00e4dessurtont med m\u00f6rk foder och sivart taft i arm",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "a swen ha by zolcghen wid alost blifwit sitta i brand",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "samling som ej ar en medlem af den stad eller by der den skulle h\u00e4lla",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00f6rpakta till wista handlande s\u00f6r 4c coo dukat hwilke ha uteflutande r\u00e4ttighet att f\u00f6rklara hwarje stad eller by s\u00f6r besmitta med p\u00e4sten",
            "start": 109,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "gallizien n\u00e4ra stad 1 embrrg wid bildstod bel\u00e4gen stor herregods buss som innefatta stab buss och 29 by qwarnar och tillhiriaheter as betydlig en stor antal penningewinster o\u00e4tcrkalleligen bortlotta i wiend",
            "start": 100,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "och en del af fransta s\u00f6ka att hindra bluchcrsta corpsins framtr\u00e4ngande men efter 5 timme faktning blefwo fransojerne flagne och tillbakadrifne den stark bef\u00e4sta by wartenburg 14 kanon 50 till 60 amunitions magnar cr\u00f6fradcs ock en betydlig antal fan g\u00f6ra",
            "start": 161,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "fiende hel styika skola hanva warit omkring 2000 man vch dest f\u00f6rlust ansenlig i synnerhet uti lindulax by som ligga full af lik",
            "start": 103,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "man hasiva komma hit till stad och a ro h\u00e4r in qwarteradc \u00e4terstoden vara inqwarterad i by n\u00e4 ra intill be olycka h\u00e4ndt",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "\u00e4nda till by eadi kieni ewngt fr\u00e5n rustschuck dra han sig tropp pa donau h\u00f6ger stoa pch flyga l\u00e4ger framf\u00f6r denna f\u00e4stning",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "brigad under ofwersten wa rad aflemna en mer detaillerad riddare underd\u00e5nig rapport om hwad som reutzs bef\u00e4l ha ock s\u00e4 s\u00e4 w\u00e4l wid der denna affairer och retraiten sj\u00f6 den 25 som wid kakel\u00e4 by om s\u00e4 snar fullst\u00e4ndig rapport natt emellan den 27 och 28 denna om ifr\u00e5n brigaderne inkomma blifwit h\u00e4ftig anfalla af betydlig st\u00f6ra emedlertid kunna jag undg\u00e4 under re fiendtlig styrka men utan ringast danigst anm\u00e4la att s\u00e4ga w\u00e4l bef\u00e4l som framg\u00e4ng fsr fiende som p\u00e4 wid denna ed kongl",
            "start": 188,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "till en olycklig i gryttby by fr\u00e4n \u00e4",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "de sednare w\u00f6r\u00f6 ung sedesam t\u00e4rna fr\u00e4n by h\u00f6gtid",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "om brita un qwist som vara f\u00f6da uti kloster socken och siensta by i s\u00f6derma",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "i lsterbors by af fernebo socken och gestrikland olof berggren d\u00f6da",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en rum mes wr le bel\u00e4git wid munkbro med utsigt \u00e5t m\u00e5lare \u00e5r att by fr\u00e4nd i ju ii",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "sterbhus amn\u00e4lan och p\u00e4 dest bekostnad ej allenast ikaitl\u00e4ggning b\u00f6ra anst\u00e4lla lfwer all ifr\u00e4gawarande l\u00e4genhet hwilka icke kunna finna wara tili f\u00f6rut intagen utan ock i anseende lill hwad yrkadt blifwit om drha lagenhet omistlighet under hemman i \u00e4lstillige by unders\u00f6kning ani deja d man bestaffenhel m m stullc \u00e4ga rum s\u00e4 och d\u00e4 hwarken ben j\u00e4lund 1",
            "start": 259,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "i samma torn och p\u00e4 en omkrets af l iuilf inom zo vara flagit ned 14 g\u00e4nger i byhem man hus och nan ha en allman fruktan f\u00f6r framtida olycksh\u00e4ndelse inta by inw\u00e4nare",
            "start": 153,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "i h\u00f6gdcn af mia f\u00f6rtjusning all denna waknade jag och sann veta wara blott ni ljuf dr\u00f6m willa likw\u00e4t fr\u00e4gade jag om morgon hwent s\u00f6m war egare till hemman i by d\u00e4 jag till mi f\u00f6rundran h\u00f6ra att en hel hemman ljungby postg\u00e4rd fr\u00e4n l\u00e4ngkiga tid tillbaka af den namnkunnig merta i ljuagtzx",
            "start": 156,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "nar han inwsnarne en bitr\u00e4da be lt 5olonne gt som skicka till en orolig kufwande att jt l\u00e4ta de onarffe nalkas de by och att noga bewaka de steg m m j hwaremot han l\u00e4fwar att lugn snar stall wara \u00e4terst\u00e4ldt",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "uti f\u00f6rsta pjcscn spela german rik jordbrukare i en by n\u00e4ra milano af hr l hjortsberg",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "endast arrittgardet d\u00e4 de retirera genom by som fiende mera uppeh\u00f6llt sig att plundra an jag f\u00f6rf\u00f6lja s\u00e4 f\u00e5 gt ag tid att g\u00f6ra jag wid martenshagen och formera jag en rund omkring hel stog framom martenshagen at wipkenhagen till bakom stoaeu s\u00e4tta ja en som ha f\u00e4ltwakter p\u00e4 j\u00e4gare h\u00f6ger sianque rest ashusarerne sig p\u00e4 sl\u00e4tt bakom by p\u00e4 f\u00e4ltwakter uts\u00e4tta och patrouillerades p\u00e4 all sida f\u00f6r att uppt\u00e4cka flendens r\u00f6relse men som stadnat i wipkenhagen",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "omrllde genoimagades af ban tropp hwaremot en mera norrut bel\u00e4gen by inneha af venezuelaneriie som fortforo att ntf\u00e4rda en h\u00e4ftig proelamationer mot bolivar och \u00e4fbrutit emellan columbiens westra och fodra provincer",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "p\u00e4 en h\u00f6gd st\u00e5 i ljus l\u00e4gg och i m\u00f6rker gas ek sten som mi klodde wara ek stor wackert norrsten mea klocka kl\u00e4mtande uti n\u00e4stgr\u00e4nsande by w\u00e4ckte otz snar ur w\u00e4r wlllfarelse",
            "start": 134,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "indien vara den behaglig tidning inlupen at grefwe lornrvallis sedan han den 5ife sisiledne zanuarii wid by mandore ha nied tippo said en blodig tr\u00e4ffning hwari sida mycket folk tilsatt lifwet stagi tippo hel och h\u00e4llit samt den dcrp\u00e4 f\u00f6lja er\u00f6fra huftvudstaden seringapatnam uti hwilken finna en gansta ansenlig myckenhet krigsmunition och proviant",
            "start": 104,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "kammarjungfru blek i italien hastig sjuk och furstinna sorn s\u00e4tta mycket v\u00e4rde p\u00e5 hon se sig derigenom n\u00f6dsaka att stanna i en by icke l\u00e5ng ilr\u00e5n bologna f\u00f6r att l\u00e5ta h\u00e4mta en l\u00e4kare fr\u00e5n stad",
            "start": 126,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "likw\u00e4l \u00f6swerhanden mer an 1200 turk blefwo p\u00e4 plats och segerwinnarne sing\u00f6 i by e zoo wagnar med proviant 7 kanon en m\u00e4ngd denheter 17 fana all trumma en hop pr\u00e4ktig sadla h\u00e4st 0 kapten gura d\u00f6da nied egen hand pascha blcf s\u00e4ra och irra en \u00f6frig klygtingarne omkring i flogarne",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en lngrlik med s4 mans bes\u00e4ttning mc wid dala genom en bomb n\u00e4dgud att rtiiioa sig 6 fe f\u00e4rga tlefiv t by smntr af b\u00f6nderne p\u00e4 ver barmh\u00e4rtig med mur och dricka under marjckrn l\u00e4nge in ar",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "denh\u00e4ndelse svin utsprida kring hel by klef fara nsigrct dag sedan bekant f\u00f6r ttv\u00e4nne herre som utaf medlidande bcfl\u00f6to att h\u00e4sa psi hon",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "w afsand att arrestera erkebistopen i n\u00e4mna stad creus samt nuwarande bistopen af tortofa d victor prelat de castrillo hwilkcn vara 1320 utmarkte sig s\u00e4som en ifrig anh\u00e4ngare af konstitution och sedan uppeh\u00e4llit sig i en by wid talavera b\u00e4ra blifwit i en kloster i ia cabrera bel\u00e4gen i en \u00f6demark emellan berg\u00e4sarna guadarama och samosierra",
            "start": 220,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "postera utanf\u00f6r silistria f\u00f6r att observera garnison i till nyttig warninq s\u00f6r denna f\u00e4stning man bef\u00e4sta by karalasch p\u00e4 wcnsira",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "gammal norberg bergslag h\u00e4rad wid norberg by den 26 mars",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "petter persson och desi hustm anna kajsa perrdottas ifr\u00e5n g\u00f6strings h\u00e4rad och hefs socken och by fil k\u00e4nna forn ok\u00e4nd borgen\u00e4r warda h\u00e4rmedelst k stade att wid g\u00f6 ring h\u00e4 rans n\u00e4ginsallande forn b\u00e4lles utk tingshuftt rold h\u00f6gstads kyrka 3 skndra r\u00e4tteg\u00e4ngsr dag sig uti denna g\u00e4l binda bo laali gen b ewa ka och bestyrka samt nied bwaranvan tirista om dlkire r\u00e4tt till a st\u00e4dka egendom wi f\u00f6rlust af as widare telan forn andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "ligi\u00f6s fanatism 8 anf\u00f6ra f\u00f6lja f\u00f6rf\u00e4rlig h\u00e4ndelse intr\u00e4ffa i by holtzby af alsheda socken och delta l\u00e4n den 16",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "\u00f6ftvecrastabe ivid anblick af den wackra by c anea hwars st\u00f6na l\u00e4ge och treflig utseende p\u00e4 den h\u00f6g inta ost folk sromhct och w\u00e4nlighct de wik bygga och wackra i u man de st\u00f6na kyrka och allt komma otz att anse hel f\u00f6rflyttning fr\u00e4n flod och den hastig f\u00f6r\u00e4ndring som en s\u00f6rtrolling",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ziiqvartering i ber\u00f6ra stad och derintil gr\u00e4ntsande by p\u00e4 den s\u00e4tt",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ibland de till onslunda boarne l\u00e4mna z\u00e5fwor finna i denna tidning 49 inf\u00f6ra akt tygelsj\u00f6 och klagstorp lolwat 6 tunna korn men b\u00f6ra wara estilstorps by son i st\u00e4ll f\u00f6r denna korn redan l\u00e4mna 24 12 i ricksg\u00e4lds sedel",
            "start": 148,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "och norrwidinge h\u00e4rad wid syd\u00f6stra \u00e4nda af den bekant widstr\u00e4ckta b\u00f6da mosten befintlig s\u00e4ga kalla g \u00f6l af ungef\u00e4r 10 tunnelands widd med dybotten g\u00f6ra all sommar luft deromkring osund medelst sig stillast\u00e5ende wakten samt underh\u00e5lla rund omkring sig en l\u00f6s gungfly i hwars gyttja \u00e4rligen agra af by boskapskreatur drunkna ditlocka af en mellan tufworne gr\u00f6n fl\u00e4ck",
            "start": 296,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "lid by som henimanen i norsund zr till en mcsta uti god och f\u00f6rswarlig srliga uts\u00e4de uti i allm\u00e4nhet god lerjord utg\u00f6ra omkring 12 g tunna diverse de 66 tunna r\u00e4g \u00e5ngare gifwa i mcdclm\u00e5ttiga sr z h\u00e4rdwallssamt last sidwall och k\u00e4rr\u00e4ngsh\u00f6 mulbete ar tillr\u00e4cklig och ffogen till hemman i norlund lemna erforderlig wedbrand och h\u00e4gna wirke",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "sig den ryslig h\u00e4ndelse att en bondg\u00e4rd i merscrums by af aryd sook och denna l\u00e4n wid past mil h\u00e4rifr\u00e4 klef genom nidingswerk till invch uthus hel och h\u00e4ll afbr\u00e4nna",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "derf\u00f6re finna p\u00e4 denna trakt b\u00f6rdig \u00e5kerf\u00e4lt stor wing\u00e4rdar l\u00e4nga by och kyrker",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en w\u00e4deld som middagstid utbrista mi ef wid w\u00e4stra \u00e4nda as by n\u00e4ra bel\u00e4gen",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "hwari r\u00f6rande landtmilicens upph\u00e4fwande widare anbefalla f\u00f6ljande 1 all som utg\u00f6ra den r\u00f6rlig landrmilicen med undantag af de som gode\u00e4gare stad eller by \u00f6usta \u00e4terf\u00e4 s\u00e4tta under krig departement som ha att t\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt f\u00f6rdela de",
            "start": 150,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "f\u00f6da i norrljusne by s\u00f6derala socken och gefleborgs l\u00e4n",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "stodo fyra karl v\u00e4pna med gew\u00e4r baren flykta genom tr\u00e4g\u00e5rd f\u00f6rf\u00f6lja af r\u00f6fwarne och den lyckas han att r\u00e4dda sig bort till den liten by olebano som lag omkring 400 steg derifr\u00e5n",
            "start": 132,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "en indiansk qwinnor som f\u00f6rf\u00e4rdiga kruka wid magdalencfloden i den liten by banco stoppa ofta jag ha se den f\u00f6rundran stor portion le i mun under arbete",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "larsson lundwall i testa by f\u00f6r 20 \u00e4ra trogen tjenst bo",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "som qwarlemnat 3000 man tiol befattning i mitzolunghi genom pazagen wid stratos \u00f6fwer achelous och ta med 800 man en fast st\u00e4llning wid lutraki under den zygos inta en position wid paradisi en by s\u00f6der om vonitza och marko bszzarris en annan position wid sj\u00f6 vulg\u00e4r bakom actium",
            "start": 192,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "man h\u00f6ra i by ej annan ljud \u00e4n hlrrans frid",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "z denna wagen passera man en by som heta waldai och ar bekant f\u00f6r sig m a wackra flicka",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "den afsatt hosvodaren i wallachiet prins mikael suzzo ha med bcjarer beglfwit sig ifr\u00e4n cronstadt icke p\u00e4 rysa botten utan till by zesburg som ligga mellan hermanstadt och cronstadt",
            "start": 127,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "anders lindbohm som \u00e5r f\u00f6da gt 7t7 i tima socken och lingar\u00f6 by nor ra hclflngland \u00e5stunda \u00e4 ing\u00e5 akt st\u00e4p men sol han f\u00f6ra tid han h\u00e4rifr\u00e5n warit borlowarande s\u00e5 inom svin utom ris ej kunna f\u00f6rete beh\u00f6rig betyg vm bindcil\u00f6ihet",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "gt skola mili hnstzkllersta catharina norman genast etter jag d\u00f6d med full ande r\u00e4tt bekomma jag mi nyfla by och bondkfrka socken \u00e4gande utjord ined r\u00e4ttighet att densamma sk som fin w\u00e4lt\u00e4tigna egendom s\u00f6rwalta och anw\u00e4 da samt desutom all wid glrde warandc kreatur och all dell l\u00f6sa egendom som wid jag d\u00f6dsfall kunna i bo finna",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "med gammal r\u00f6rbergs och berg lager \u00e4 glstgifwareg\u00e4rden i norberg by deu 2 maj",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "fara genom by roche der man erh\u00e5lla en fl\u00f6n swart och r\u00f6d marmor som uti devay p\u00e5 \u00e5rstilligt s\u00e4tt f\u00f6rarbeta till lyx behof och mycket ulf\u00f6res till frankrike",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "uppbryta prins af wsirtemberg ifr\u00e5n malchin och g\u00e5 att ockupera by cumcrow och lostbenlin",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "br\u00f6llopsdag war och all g\u00f6ra sig en h\u00f6gtid deraf i by n\u00e4r ian dag f\u00f6rut finna kale d\u00f6d i sig sang",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "som haga arfstifte nu komma att f\u00f6rr\u00e4tta etter aflidna enka i si\u00f6rups socken och by f\u00e4 anmoda den aflidnas dotter sluna catharina v ro ella juliana och johanna simma f\u00f6r en l\u00e5ng tid gg fr\u00e4n ort bcg\u00e4swo utan att sedermera t\u00e4t b\u00f6ra af att inom d n i f\u00f6rmatt ningarae s\u00f6restrisne tid fig hos underteckna bo utreoningsman infinna f\u00f6r att lyfta de in eg\u00e4 enda arf simma i annor h\u00e4ndelse komma att f\u00f6ra ia p\u00e4 en andra slrswingarnc",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "en olycka af egen art ha tr\u00e4ffa by str\u00f6n flthmen",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "inland torpe h\u00e4rad i holm den 16 september inland s\u00f6dre h\u00e4rad i b\u00e4ra by den 24 september",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "deri liten borgare ha 6 tia g man in qwarlering och i de ivid lands bel\u00e4gen by kunna b\u00f6nderne knapp ultr\u00f6sta s\u00e4 mycker som beb\u00f6fwcs till br\u00f6d cch mj\u00f6l f\u00f6r den stark ingwarteringen",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "skattebondeu anders persion i g\u00e4dcrsta skeptuna socken st\u00f6ra omyndig samt till f\u00f6rmyndare st\u00f6ra han f\u00f6rordna rnsth\u00e4llaren anders persion i ber\u00f6ra by och socken och bonde anders erston i helg\u00f6 fr\u00f6snnda socken som h\u00e4rigenom f\u00f6rsta g\u00e4naen knng\u00f6res",
            "start": 145,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "wid by piatra men \u00e4terw\u00e4nde utan n\u00e4gon w\u00e4fcndtlig fraing\u00e4ng tillbaka till sig lager",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "ben tid lag stadga i s marin sterbhus tili norberg by af mestmaiilandl l\u00e4n sig anm\u00e4la",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "souci n\u00e4ra derwio i by of fm ma namn st\u00e4k den storka f\u00e4stning ferrier som or de sig med zoo est andra med 800 kanon f\u00f6rse med lifsmedel och f\u00f6r 7 vara och inneh\u00e4ver rum f\u00f6r man h\u00e4r stro h\u00f6ns ffotter f\u00e5 vppgsfwas wara gansta beipdeliga en l\u00f6s h\u00f6k tyggt denna f\u00e4stning hwilken hon aldrig t\u00e4ra lemna",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "et barnl\u00f6s folk \u00e4stundar g\u00f6ra r\u00e4kning f\u00f6r n\u00e4gon krog nu genast eller n\u00e4sta h\u00f6g eller ock f\u00e4 by ra emot s\u00e4kerhet fwar beg\u00e4r i gul tr\u00e4byggninzen midt emot r\u00f6rstrand brygga",
            "start": 91,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "hwars tour den nu war att st\u00e4lla recrut n en hwilkexr han likw\u00e4l f\u00f6r egen del f\u00f6rsaka med f\u00f6rbeh\u00e4ll as penning anw\u00e4ndande till kyrka behof fvm i n\u00e4mnd\u00f6 by st\u00e4r under byggnad",
            "start": 151,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "samt n\u00f6dig uthus att by ten upp f\u00f6r n\u00e4gon ensam herre eller n\u00e4gvt anst\u00e4ndig fruntimmer",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en bonde wid namn gudmundjonsion i algutsrums socken och t\u00f6rnbottcns by p\u00e4 dland finna nyligen i jord d\u00e4 han uppbryta",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "of rivoli angripa en by som fiende inneha och som n\u00e4got befw\u00e4rade centerm han befalla hertig af auerst\u00e4dt intaga posilivncrne wid neusiedel och der framrycka mot wagram och l\u00e5ta hertig af ragufa och general macdonafd formera sig i colonncr f\u00f6r att bortta wagram i den \u00f6gonblick hertig af auerst\u00e4dt debouchera de",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "blifwit f\u00f6rdrifwen alwen fr\u00e4n by beschenkowitschi hwarwid han f\u00f6rlora en betydlig antal mustelter en del af fikt apothek och den enstilta trofi samt inemot 100 man som blifwit f\u00e4ngne",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "besittning pasta de sig \u00e4swen wara herre \u00f6fwer hwilka lro bef\u00e4stade klippa ej l\u00e5ng ifr\u00e5n kust imellan en till h\u00f6ra by \u00e4mpurias och bagur",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "der jag tro fiende skola weckeligen mech alfwar safia sig och hwar wi i all riktning blefwo beskjuta afg\u00f6ra w\u00e4rk artillcrie font fran sida beskjuta by inom ganska kort tid fiende retraikte da under etfamma maja palmstjerna med jagarns kasta sig in i skog som mac till h\u00f6ger om by och l\u00e4rer fiende pa denna st\u00e4lle ha den betydlig f\u00f6rlust emedan capitaine edenh demontera snie canoner",
            "start": 147,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "han sitta imedlertid i arrest i en by n\u00e4ra husivudstaden",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "och anordning i cuvertet lil en n\u00f6dlidande af agel i awckilja by apost",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "l\u00f6nn be derefter forts\u00e4tta sig marche pa andra sida af en by hwars namn icke nied s\u00e4kerhet ka uppgifwas uppt\u00e4cka p\u00e5 wensira sida en corps af fransos under general davoust och drouet svin man i anseende till den stark dimma ej f\u00f6rut blifwic warse",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "d j de flutligen n\u00e4rnberg hwilkct den obekant kalla den stor by framta denna ur ficka den osman omtalta brefwet och lemna den \u00e4ta kasper med auwisning att b\u00e5ta btt in i by och lemna den st en gosse simma skola f\u00f6ra han wieare",
            "start": 168,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "k\u00f6rdag ben l denna m\u00e5nad klocka emellan 9 och lo em afton komma eld hol bonde olof olhon 8 i h\u00f6le by stegnsj\u00f6 socken utan ali man ann med wisthet kunna upt\u00e4cka ordsak till denna eldrw\u00e4da som utbryta i f\u00e4hus men genom tidig och werksam hjelp hindradrt elben att widare utbrpta \u00e4n att hel f\u00e4hus t grund afbrann ea hwad som i synnerhet \u00f6ka olycka och g\u00f6ra h\u00e4ndelse ryflig war det att 8 stor kokreatur 4 styck qwlgor 1 kalf h\u00f6nt 1 katt och wallhunben \u00e4fwen upbr\u00e4ndct",
            "start": 97,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "bedr\u00f6fwad \u00f6fwer sig bror \u00f6de hare han utan afr rasta genom nett och dag ffyndat till stad hwars afst\u00e4nd fran by utg\u00f6ra ungef\u00e4r 50 werst och ha \u00e4fwen den n\u00f6je att at sig broder famillc \u00e4rergifiva desi hufwud",
            "start": 108,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "en qwinna loi befinna \u00e4ga i en koja p\u00e4 wcsivarts fr\u00e4n eda teauneuf s\u00e4ga t\u00e4t est hwarandra tre eldmasior nedst\u00f6rta hwilka est utseende bor\u00e9e k\u00f6rwandla hel by till eli aflh\u00f6g",
            "start": 153,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "mycket n\u00e4ra men fcm desi styrka i f\u00f6rsta \u00f6gonblick ej war synnerlig \u00f6fwerl\u00e4gsen samla ofwersie lientenant stockenstr\u00f6m sig tropp acraquerade denna avantgarde och kasta den tillbaka ur klein kiesow men da han va andra sida af by st\u00f6ta p\u00e4",
            "start": 224,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "uti by formazza hufwudorten uti den deraf kalla dal der italiensk och tysk sprak\u00e9n blanda tillsamman \u00e4ta jag middag och denna m\u00e4ltid att n\u00e5got omn\u00e4mna f\u00f6r den s\u00e4llsam uti dest anordning",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "komma till by kharea hwarest de fordra inw\u00e4narnes bist\u00e5nd och da desse w\u00e4grac bortf\u00f6ra all de bostap och lifsmedel och fal eld p\u00e4 by",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "regemente herr daniel jthim\u00e4us med dryg kostnad utan ock under en stark orkanlik hwirfwetwind som \u00e4tf\u00f6lja astan i den samma flera ned i by bel\u00e4gen uthus och d\u00e4 wadret kori derp\u00e5 walide sig snar sagdt all en \u00f6frig hus \u00e4 fralfthemannet s\u00e4 att wid pass lii allt st\u00e5 i ljus l\u00e4ga man att p\u00e4 s\u00e4 kort tid n\u00e4gst af betydenhet kunna berg\u00e5s",
            "start": 135,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "twtir\u00e4trask by font bonde olof cfoffon ben aldre till son olof olosston i samma by medelst uppr\u00e4ttad afhandling d",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "under tid utf\u00f6ra maja dunker wid pankarlar by i lappawlrta socken mil h\u00e4r sig expedition s\u00e4 lyckligen och w\u00e4l att en ift\u00e4n warkaus \u00e4ta kuopis lifg\u00e4ngen rysa proviant transport p\u00e4 200 ny trotzwagnar med dels 2 dels z hji rar anspann kvm inom major embusquerade postering och af de p\u00e4 en g\u00e4ng quencu center och teren atraquerades samt hel och h\u00e4ll bortta jemte i un och 8 man af escorren 1 officer och to man d\u00f6zades en \u00f6frig singo tillf\u00e4lle att i den t\u00e4t stogen undanflykta",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hor generad miloradowitch s avantgarde ha en lycklig affaire wid by spaske",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n bloqnad corpsen f\u00f6r z\u00e4lich ha man underr\u00e4tteheatt fransos den n denna g\u00f6ra en utfall ur f\u00e4stning medlov\u00f6 man och 80 h\u00e4st f\u00f6r att plunora by braich men",
            "start": 141,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "jtatten emellan den iz och 14 denna bortstals i fridlestad socken och m\u00e4llaterps by hos enka ingrid dotter fohande sak neml",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n danzig den 24 mgusti klocka 4 om morgon s\u00e4go fiffrarne i by heubude wid den de drogo in n\u00e4t en fisk af utomordentlig storlek w\u00e4lta sig deruti och som p\u00e4 en kort stund till en del t n\u00e4t",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "fort denna r\u00f6relse och angripa sedan wid by kublitsch b\u00e4jerssa tropp ka han fr\u00e4ntog de bagage och fana som m\u00e4la qwarlemnas i by",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "under tid utstr\u00f6 dunker wid pank el ar by i kipp\u00e4wirta socken 4 mil hur sig expcdition s\u00e4 lyckligen och w\u00e4l att en isr\u00e4n warkaus \u00e4ta kuopio a sl\u00e4ng rysk pa 200 ny trofwagnar mod dels 2 dds z hastar anspann kvm inom maior embusguerade postering och as de p\u00e4 en g\u00e4ng i eenkepn och tcten samt hel och h\u00e4ll bortta jemte 1 och man af esc ort utaf hwilken dexutom 1 officer och 10 man d\u00f6da de \u00f6frigastngo tillf\u00e4lle att i den t\u00e4t stege undanflykta",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "p\u00e4 bett i d\u00f6mmestad by egor och storstad socken vara b en brun oxe den som tro b\u00e4cker och tgenstastar denna kreatur och p\u00e4 boktryckeri i norrk\u00f6ping stall s\u00e4 wedtre s\u00e4llning",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i granstapet af ha en orkan f\u00f6rst\u00f6ra 2 af 65 hus best\u00e5 by hwarwid 14 person tilfalte lifwet",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "mil inom zo vara stagit ned i4 g\u00e4ng ni i byhemman hus och tr\u00e4d ha en allm\u00e4n fruktan f\u00f6r framtida olycksh\u00e4ndelse inta by inw\u00e4nare",
            "start": 116,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "ben finna en beedmo helsobrunn med i sommar nybygdt brunnsbus sorn sifwer tillf\u00e4lle l\u00f6r en spcculati och driftig \u00e4gare att utwidga egcndo n revenu s\u00e4rdelcs svin g\u00e5rd wackea l\u00e4ge ffuggrika promenad och \u00e4ga b\u00f6ra befordra en stor tillopp af brunnsg\u00e4st fsni kunna erh\u00e5lla tillr\u00e4cklig uti n\u00e4rdel\u00e4gne by och hemman",
            "start": 294,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "mid den till i morgon uti l\u00f6sen by utlvste auktion komma lkwen att f\u00f6rs\u00e4lja en parti h\u00e4rdwallsh\u00f6",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "f\u00f6da omkring i skeppsmyra by och wedd\u00f6 eller w\u00e4t\u00f6 socken",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsaljes genom auction i oden by bel\u00e4gen i tynderkns",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ingen fiendtlig by cller koja st\u00f6na och der funnos ov",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "som dr\u00e4ng johan forflings ifr\u00e5n sf\u00f6dji by och ume\u00e5 socken i 26 april 1808 till fe delhafwaren uth\u00e4ndiga r vers pa etthundlade t ettio \u00e5tra 42 fe",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "vara emot granne med sten och annan st\u00e4ngsel och gr\u00e4nsa \u00e4ga i wester lill hillestad i s\u00f6der till weber\u00f6d i \u00f6ster lill \u00f6stra twet och i norr till silf\u00e5kra by \u00e4ga",
            "start": 153,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "\u00e4aedan frost g\u00f6ra passage \u00f6fwer en wattusi\u00f6den som omgsfva harburg m\u00f6jlig begagna sig grefwe veras fkr te angripa och inta en by simma sien ben besatt frammons\u00f6r sira r ock fr\u00e4n hen i hin dra cn stor del af sm f\u00f6rpl\u00e4gning man g\u00f6ra 400 s\u00e4ng hwar af ia officer",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "ifr\u00e5n till weickars by blefwo till bef\u00e4lhafwaren 4 cosacker afs\u00e4nda som bonde i weickars by est inlupen underr\u00e4ttelse om trepparnes ankomst sig sedan en stiutits rill d\u00f6d och en \u00f6frig 4 blifwit blekeradr",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e4ta i en drabbning den f3 mai i sandschak patschow i trakt af by tsurtskab beh\u00e4llit seger bswer achmed khan af adjar talrik miiis",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "urs\u00e5s kejsare \u00e4tf\u00f6ljd af f\u00f6rste af neufchat\u00e9l samt hertig af rivoli och mo rrbello en posiciorr pa wenstra strand och uppst\u00e4lla sig i stagordning med h\u00f6ger flygel mot estling och den wenstra mot grotz asper hwilka by genast bes\u00e4tta",
            "start": 213,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "fleste by arv \u00f6fwergifne hus tom d\u00f6rr och fenster instigna enskilte reda hwarken lifsmedel eller tak sswer huiwudet",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "den vara en origtig ben\u00e4mning att s\u00e4ga i hel hemman f\u00f6rmedla lill men jag nyttja denna term \u00e4fwen h\u00e4r enst\u00e4mmighet med den wedertagna bruk oagtadt jag wisat att den hel hemman vara lika hel som f\u00f6rut och jag vara sk\u00e4ligen s\u00e4ker p\u00e4 att desie klassande skola \u00e4nnu wara mera mitzn\u00f6jde att f\u00e4 de deli by i den proportion hwarefter de nu pretendera att f\u00e4 h\u00e4lla w\u00e4g och denna leda jag till betragtelsens andra stycke eller hwatz f\u00e5 i denna fr\u00e4gan vara r\u00e4tt afseende p\u00e4 billighet och i falk ingen lag w\u00f6r\u00f6 stadga",
            "start": 296,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "en dym rykt ha gatt att bonde nils j\u00f6nsson barn i rellcred by och billinge pastoral efter rokopporna fakt och dort af barnkoppor",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "\u00e4terkommo till by uppbr\u00e4nna de densamma och ihj\u00e4lfl\u00f6to tw\u00e4 bonde som blifwit ta med wapen i hand",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "befinna sig i en by d\u00e4 eld derst\u00e4des komma l\u00f6s stulle ha en lika \u00f6de om icke tillkalla milit\u00e4r r\u00e4dda han",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "ankomma till en by n\u00e4ra guataiapara m\u00e4ste han nattetid ta lisl flykt f\u00f6r en folkhop som prest hav\u00e9 upphetsad emot han",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "\u00e4fwenfoin all en b\u00f6rda hwilka stro p\u00e4lagda stad och by under",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ifr\u00e4n mark ha f\u00f6r att styla f\u00f6r sistregnct g\u00e4te in uti en nara witz by blekwaktarebod",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "utaf wederb\u00f6rande h\u00e4radsr\u00e4tt uti \u00e5ngermanland s\u00f6dra domsaga yaswa f\u00f6r oordentlighet mishnsh\u00e5llning eller andra ff\u00e4l f\u00f6lja till myndig \u00e5lder konnie versoner blifwit f\u00f6rklara samt allts\u00e5 st\u00e4lla 1 peter erson norling i raj\u00e4llom under per nordin i madan 2 anders nilson i norrg\u00e4llsta linder and anderson i ed\u00e5nger 3 magnus jarl i risn\u00e4s under eric jonson r nyland och iohan nystr\u00f6m i mi\u00e4llvni 4 jan hanson i m\u00e4dan under hans hanson i samma by os jan christophersons i bergsn\u00e4s s olof n\u00e4slund 1 nysa anter n\u00e4mndeman hans nordl\u00f6fs samt anders mattsons i ki\u00f6rning 6 per hanson i w\u00e4ster\u00e5s mider n\u00e4miidemaiinen jonas sellstedt i fanby och david anderson i sand 7 eric hanson i forsmo under zachris ersons i skicdom vch ian p\u00e5lson i kr\u00e5nge 3 s\u00f6rre bonde herman hermanson i mo under lars person i norrtanflo 9 enka sara r\u00f6den i r\u00f6sta nndemanders janson ders\u00e4ns och per gnlirsons j skjerlsta 10 dr\u00e4ng olof adamson i ingersta nntzer n\u00e4mndeman olof olossvns i tj\u00e4ll samt lie bonde lars anderson r fanby under eric tj\u00e4llstr\u00f6m i granw\u00e5g f\u00f6rmyndarcw\u00e5rd och inseende hwilket eill f\u00f6lje af kgl",
            "start": 435,
            "end": 439
        },
        {
            "text": "sedan tropp och tross w\u00f6r\u00f6 forrnerave v\u00e4 is och blott arriergardel qwar i kumlinge by erh\u00e5lla jag rapport af major och riddare hay att cofackerne wi s\u00e4de sig p\u00e4 andra sida l\u00f6gvrne af den",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "resa omkring i m\u00e4nga by och truga sig p\u00e4 m\u00e4nga genom fin f\u00f6regisna underg\u00f6rande kraft",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "na ten imellan den ir och tz bennes uppkomma imellan n och 12 uti perstorps bo af denna f\u00f6rsamling en w\u00e4deld som inom en timme ulbredde sig mod den h\u00e4st ghet \u00f6fwer hel by att intet hus sund r\u00e4dda",
            "start": 167,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "f\u00f6rl\u00e4gga i stad och by infanteri masta bivouaqiiera",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "18 dito med wono cch ianackala socken samt rengs och hausjerkwi kapell \u00e4 skina nar rusth\u00e4ll i ikalois by och f\u00f6rstn\u00e4m de socken",
            "start": 101,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "p\u00e4 denna f\u00e4lt resa de tfwcr ssogar och genom stad och by till dest de fluteligen anl\u00e4nda till rike hufwudfiad",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "pest g\u00f6ra i en ewa sista weckorne n\u00e5gon framsteg i synnerhet i by tvid canal och bland en tvid bujukdere l\u00e4gra trupparne",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "af dc medborgare simma marchcrat til gr\u00e4ns lil i million 500 000 och nar nia ge aktning upp\u00e4 huru tom w\u00e4ra m\u00e5ngen stad och by blifmit l\u00e4r denna ber\u00e4kning icke anse hflvcrdrifwen",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "illuminera lika som en by och stall hwilka de kongl",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "enligt ber\u00e4ttelse stola all by hafwa underkasta sig han",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "s\u00e4sonl adel domsr\u00e4tt i by och tw\u00e4ngsdagswerkcn s\u00e4 att w\u00e4ra deputera \u00e4ro gansta ofta ingenting annan \u00e4n representant afltude \u00e4rhundradet",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "om n\u00e5 dag f\u00e4rdig en special edaria leipzig all by deromkring mod w\u00e4gar och n\u00e4ra stad",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "sorn med z kompagnier ivar f\u00f6rlagd i dyarne kestel och wcltwesel ha wid b\u00f6rjan af offer gatt ut p\u00e4 salt med denna tropp f\u00f6r att betacka jag wenstra flank jog gaf han ordres avancera wenster om by willere hwilken jag ivid han ankomst l\u00e5ta attackera hwarefter fiende b\u00f6rja retirera under en gansta enwist f\u00f6rfwar och f\u00f6rf\u00f6lja han p\u00e4 lanonstotks h\u00e4ll n\u00e4ra f\u00e4stning",
            "start": 192,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "if\u00f6r teqstiflt den ol\u00e4genhet arr t enda trkg och nwtwillig grann i by kunna genom sig het och motwilja l\u00e4gga ovfwerwinnerliga hinder i w\u00e4gen f\u00f6r ut\u00f6fning af all en odlinqslust",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "anta tjenst p\u00e4 et lngeljkt handelsstcpp icke efter den tid l\u00e4mna ben liten kunjkap om fit wistandc eller om han annu lefwcr och han efter dest fader anders j\u00f6nsson i tuna by och nedanffrefne socken som den 23 december med d\u00f6d aste n\u00e4got aria tilfalr lit s\u00e4 anmoda bem\u00e4lte j\u00f6ns \u00f6sterl\u00f6f eller dea som oin han n\u00e4gon underr\u00e4ttelse \u00e4ga at densamma hos underteckna sterbhus utredningsman innom laga tid tilk\u00e4iinagifwa hwilket tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 170,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "wa f\u00f6r dec w\u00e4ldsamma uppf\u00f6rande mot bckir pascha dra sig tillsammans p\u00e4 desi ans\u00f6kning under sig bef\u00e4l och besitta by wid belgrad der de f\u00f6r belgraderne afffurit all tillf\u00f6rsel af lifsmedel",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "gelfe uidela till en genom eldsw\u00e4dan den 25 mars m\u00e4st olocklige inw\u00e4nare i asums by och i allm\u00e4n tidnlngarne l\u00e4ra inf\u00f6ra om denna idla g\u00e4fwa riklig framkomma l",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "bremen till den stor del blifwit sitta un der matte student i holle hofwa m\u00e4st f\u00e4rdas i b\u00e4tar till sig kollegium och i mainz rasa derjemte den 18 mars den f\u00f6re str\u00e4ckligaste storm d\u00e4 rhenfloden bortf\u00f6ra z qwarnar hwarwid flere mennistor omkomma mo i nederl\u00e4nderna f\u00f6rst\u00f6ra hel by och el\u00e4nde ha der p\u00e4 flere st\u00e4lle stiga till st\u00f6r fia h\u00f6jd",
            "start": 276,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "stad och by se man all afton cldar p\u00e4 galorne och l\u00e4ngs \u00e4ta str\u00e4nverne af dalena flod brinna hel landstr\u00e4cka i den torr tid",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "sig hastig oaktadt den snar i by bem\u00e4rka och dast 9000 banco af hel k\u00f6peskilling betalcs inom sko \u00e4fwen fran n\u00e4ra by ila till hjelp till 4 af en ar flut rest af k\u00f6pesumma fara innest\u00e4 emot kringliggande hus s\u00e4 att inom 2 timme fvrlopp 5 ljus ning i egendom och laga r\u00e4nta erl\u00e4ggande f\u00f6r hel k\u00f6 voro f\u00f6rst\u00f6ra och 25 person as hwilka en fleste f\u00f6rur pcskillingen fr\u00e4n tilltr\u00e4desdag",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "denna ia m k\u00f6rsaljes genom auction uti m\u00f6lndahl by f\u00f6lja fast och",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ha \u00e4nnu vara cn ren f\u00f6rwillelse och att nvsiarne warit alt stonsamme men f\u00f6r du som k\u00e4nna land husb\u00e4ll och att allmoge f\u00f6rn\u00e4ntsta underst\u00f6d wid sig arbetare underh\u00e4llande best\u00e4r uti en stor m\u00e4ngd bostap och att intet jordbruk s\u00e4ga ringa den i all fall vara samt otillr\u00e4cklig f\u00f6r land behof kunna utom en myckenhet spillning drifwas torde jag ej beh\u00f6fwa bewisa se ock derf\u00f6re med l\u00e4tthet att f\u00f6rlust af en ko wid land nu warande stick vara oers\u00e4ttelig d\u00e4 den icke kunna f\u00e4 k\u00f6pa och l\u00e4gga nu h\u00e4r till att allmoge denna icke f\u00e4tt arbeta p\u00e4 n\u00e4gra bif\u00f6rtjenstcr eller producera br\u00e4da och ti\u00e4ra och att dels i brist af fal och dcls f\u00f6r den till ff\u00f6st st\u00e4nga commiinication ej kunna efter wanlighcten idka s\u00e4 kunna du g\u00f6ra du en fullkomlig f\u00f6rest\u00e4llning om den hel ehuru du likival icke f\u00f6rm\u00e4r ber\u00e4kna all en t\u00e4rar som rinna i den l\u00e4ga koja p\u00e4 en faderl\u00f6s enka och all de som f\u00f6rlora allt hwaraf blott m\u00e4 n\u00e4mna by h\u00f6rne med backen s\u00e4fwar och ratan der tr\u00e4ffning st\u00e4tt",
            "start": 903,
            "end": 907
        },
        {
            "text": "mcntc af den 7 mars gt och uppwist wid motala ting denna vara bekomma all l\u00f6s och fast egendom efter enka i bondorlunda by catarina swensdotter och hon nu genom d\u00f6d afg\u00e4tt ty underr\u00e4tta hon ok\u00e4nd st\u00e4gtingar tredje g\u00e4ng h\u00e4rom med islid af lag",
            "start": 119,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "mot en m\u00f6jlig landstigning af en konstitutionell i den en allm\u00e4n landtstorm hliswit uppr\u00e4ttad och inw\u00e4narne i by p\u00e4 kust oupph\u00f6rlig h\u00e4lla under wapen",
            "start": 109,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "hwarest han finna en half dusiin tr\u00e4d och l\u00e4nge borrn\u00e4gra by med hwiikas bel\u00e4genhet nia likw\u00e4l ej fara wara nogr\u00e4knad",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "flera storsteuar och en m\u00e4ngd mur renm\u00e4de i by avanouma wae st\u00f6t s\u00e4 h\u00e4ftig att be fast mur darra",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "han resa omkring i m\u00e4nga by och buga sig p\u00e4 m\u00e4nga genom siu f\u00f6regifna underg\u00f6rande kreft",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "til ben uvroriste by afs\u00e4nda i hast 402 man jnfanterie med f\u00e4ltstycke och n\u00e5gon cavallerie i katar p\u00e4 maynstr\u00f6men",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "baron von otter inkomma med relation den fiende redan med betydlig styrka dra sig fidw\u00e4rt vm w\u00e4r wensti flanque emot g\u00e4 by en flotta wid agrew cacherad mot samma by skola enligt en recognosttringsrapport der wara tillwerkad och en bro p\u00e4 bocka f\u00e4rdig att utl\u00e4gga straxt derefter uppt\u00e4cka fiende redan b\u00f6rja \u00f6fwerg\u00e4ngen och forts\u00e4tta den med stor ifwer och skyndsamhet i anledning hwaraf jag be fallte bacailloner vm natt i h\u00e4ndelse af klar himmel och m\u00e4nffen eller ock r annan fall wid daggryning ditg\u00e4 att titt bakadrifwa den \u00f6fwerkomna fiendteliga styrka t och om m\u00f6jlig wore f\u00f6rst\u00f6ra den be gagna bro hwilket jag sedermera n\u00f6dga des contramandera d\u00e4 rapport strax efter inkomma med underr\u00e4ttelse att bro redan war f\u00e4rdig och en betydlig styrka troppa \u00f6fwerg\u00e4ngne under bet\u00e4ckning af canoner samt \u00e4fwen en ansenlig colonn qwarstadnat p\u00e4 andra sida \u00e4 midt emot myllel\u00e4 hemman batteri derst\u00e4des uppkasta och s\u00e4ker aakdmngar \u00f6fwertygade den fiende \u00e4fwen",
            "start": 119,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en i bi\u00e4rbo by eaor bel\u00e4gen oin z ti och en b",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "mark och backa gt mantal berustad s\u00e4teri och v hemman gammal part fr\u00e4lse tili n\u00e4sby by b\u00e5da tit",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "uti stor kopparberg l\u00e4n ha i maj m\u00e4nad en flusifeber uppkomma uti flera by af \u00e4ls socken en ha d\u00f6d wid rapport afgzng den 19",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "e n nenpolitanare sein af krigsh\u00e4ndelse blef kasta i en calabrist by f\u00f6rs\u00e4kra fia afwa finna niennissor af cn h\u00e4ftig nia derjemte sriinodig och upprigtig caracier motbjudande genom sig grofhet och ytterlig okunnighet trien gansta flitig och sti\u00e4liga i en f\u00e4 handarbete de k\u00e4nna gansta g\u00e4stfri w\u00e4nliga tillgifna sig s\u00e4dernesland och k\u00e4nfliga f\u00f6r arn och rykte",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "af stockholm stads haswa nedannamndr karl rymma hwarf\u00e4re de med trumsigg dlifwik efterlysa men h\u00e4r i stad icke kunna crtoopas hwarf\u00f6re anledning lr den de sig lil landsvrterne begifwit och derst\u00e4des stg uppch\u00e4lla eller tjeust anta petter ericsson rr vara gammal f\u00f6da i nerike och slintcr\u00e4sa socken sanna mo och by uuders\u00e4ksig til w\u00e4xtcn med ljus r\u00f6dl\u00e4tt ansigte bia \u00f6ga ljus ha och \u00f6gonbryn kl\u00e4 uti dl\u00e4 med gul uoflag och krage kullrig tennknapp gill bulldansl\u00e4ngdyxor samt ny becks\u00f6nis sko warit sednast se i strengn\u00e4s stad i augusti m\u00e5nad fadren ar torpare per ersson i s\u00e4nna mo och by",
            "start": 310,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "att f\u00f6r sig andam\u00e4ls minnande resa by fr\u00e4n b hus ifr\u00e4n b hwarigenom att f\u00f6reiga den missa osed som af en s\u00e4dant lefnadss\u00e4tt fut vi hos allinogen winna en \u00f6fwerdrifwcn tillm\u00e4ta icke allenast \u00e4kcrbrukcts st\u00f6t cl sorn fordra cn tr\u00e4gen uppassning i denna fruktbar och f\u00f6r rike angel\u00e4gen provincer stulle kunna blifwa mer och f\u00f6ga \u00e4sidosatt allm\u00e4nhet m\u00e4njas fr\u00e4n tung och gr\u00f6fre arbete till cn wiss flaga sysslol\u00f6shet hwarunder sinne endast beni\u00e4gkigades af cn r\u00e4dande och lust att med \u00e5sidos\u00e4tta af sig egcntcliga yrke f\u00f6rw\u00e4rfwa m\u00e4lm\u00e4ga hwilkcn sednare troligtwis stulle da s\u00e4ga god tillf\u00e4lle g\u00e4fwcs hos allmoge \u00f6ka den redan i h\u00f6g grad alff ribe \u00f6kmerfl\u00f6det och bringa den till s\u00f6rw\u00e4nande \u00f6fwerdrift samt de flerest\u00e4des i bleking till stor del redan n\u00e4stan obotlig medtagnc stogar till land och allmoge stor afsaknad alldeles ut\u00f6da utan ock wahrulagcr kunna uppw\u00e4xa i bondby och enffilta hus pa land till en odr\u00e4glig f\u00f6rs\u00e4ng",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "war ben f\u00f6rste som g\u00f6ra sig l\u00f6s hwarp\u00e4 dag \u00e4fwen med mycken r\u00f6d lossa postiljon men ingendera finna f\u00f6r god att wisa hrr wagstaf och m\u00e4ller samma tjenst utan de sprungo s\u00e4 fort dc kunna till den n\u00e4ra bel\u00e4gen by dragorn",
            "start": 207,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "hush\u00e4ilning upp\u00e5 wederb\u00f6rlig gjord ans\u00f6kning st\u00e4lla torpare eric ericsson i swit\u00e4 by under f\u00f6rmyndare och dertill f\u00f6rordnadt bredrcn bonde per ersfon i ber\u00f6ra by jemte eric ericson egen hustru elsa jehansdottcr s\u00e4dant warder harlgcnom enligt f\u00f6rfattnlngarnc beh\u00f6rigen kung ordt",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "stad till den liten by ha den lycklig \u00f6fwcrcnsst\u00e4mmelfe hcrrstat mellan en fran skola och preussisk autoritctirna",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "lil salu finna lil salu utbjuda en egendom uti fetzbergs socken och eklanda by best\u00e5 afiidels hemman akr\u00e9n och \u00e4ng w\u00e4l bruka ha 2iye sm\u00e4 wackra tragardar med flere sort fruktb\u00e4rande tr\u00e4 manhus gansta god best\u00e5 af k\u00f6k zine rnm sal och windskammare all tr\u00e4de en gansta god k\u00e4llare uti sarstildr byggning dr\u00e4ngkammare och brygghus ladug\u00e5rdshusen stall med loge och lada uti mycket god stand \u00e4fwen tilh\u00f6rer senna egendom jidels hemman utbruk uti toltorpsby med 2i e lada och loge och kunna enstildc fa k\u00f6pa om s\u00e4ga astundas och kunna en del af k\u00f6pesumma fa innest\u00e5 nia s\u00e4kerhet widare underr\u00e4ttelse kunna erhallas af egaren p\u00e4 st\u00e4ll som ock bo niclas janhe i g\u00f6theborg",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "dwar och man h\u00e4lla sig utom elt blad fr\u00e4n washington eller n\u00e4gon annan atlantisk stad \u00e4fwen den by tidning hwarifr\u00e4n han ukwanbrat ty hwarje by ha sig och liswen denna stall snar erh\u00e5lla cn",
            "start": 140,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "tsr\u00e4n pankarax e\u00e4stgifwareg\u00e4ld hwarest jag med tropp cmbarquerade nug uti en ssog jag icke allenast kunna se hel pankarlar by utan vck en stycke af pi omse jidor af by da en af z man ife\u00e4n wehmasm\u00e4ki ungef\u00e4r z e",
            "start": 164,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "defle tropp sammanst\u00f6ta est hwarandra klocka efter ia p\u00e4 den f\u00e4lt och intogo f\u00f6lja st\u00e4llning armeens h\u00f6ger flygel war st\u00f6dja emot by siemersdorff och den wanstra emot w\u00f6lschendamm",
            "start": 129,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "en stor by fdretr\u00e4deswis endast kalla syn vara bygga inwid f\u00e4stning",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "h\u00f6ra d\u00e4rp\u00e4 et f\u00f6rf\u00e4ra ramlande af en nedkasta hus jnw\u00e4narnes j\u00e4mmerstri och et w\u00e4l\u00f6samt brusa i wattn som hota at st\u00e4 han skepp t styck gansta manza mennistor skola liswet och by l\u00e4nga",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n mataro och hems\u00f6ka en tw\u00e4nne by llorct och vlanes",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "wid w\u00e4dd\u00f6 och h\u00e4fwer\u00f6 bkeppslags h\u00f6steling delta vara o bonde anders hanson och laganmaunen eric olofson i oriala by samt bonde ung anders anderson i oriala lund",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "foruwndare st\u00e4lla saint att dertill f\u00f6rordna postb\u00f6ndernc per persion och carl perer h\u00f6gstr\u00f6m i samma by hivilka icke allenast b\u00f6ra st\u00e4lla fig lag ock f\u00f6rinvndarevrdning lill efterlefnad utan ock tillse att underr\u00e4ttelse h\u00e4rom enligt kongl",
            "start": 101,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "lill en tredjedel dlsp\u00f6nerss af \u00e4gare u bita sfer gt lt 4 mallias i fattima by \u00e4ker till 8 tunna 6 kapp \u00e4rlig uts\u00e4de i b\u00f6rdig jvrdmon tk\u00e4dg\u00e4rd med l2 st \u00e4kta frukttr\u00e4d som till en tredje den disponera af sistbem\u00e4lre \u00e4gare \u00e4ng till 4 l\u00e5\u00e5s h\u00e4rd",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ej en myckenhet af engelholm stads mank\u00e4rr jnwanare ha genom hr handelsman brembergs f\u00f6rsigtiga och bastina anstalt tilkommil nied spink m\u00e4rka syntes hel by frige \u00e5byggnad warit i yttre fara f\u00f6r \u00f6dcl\u00e4ggelsc denna ber\u00f6miiga g\u00e4rning de stil och hurtighet hanock borgel stapel ivid denna nlfallc a daga l\u00e5g lil by r\u00e4ddning g\u00f6ra han och deni som lil denna god g\u00e4rning bidra ber\u00e4ttiga til alias h\u00f6gagtning och j synnerhel de tacksam hj\u00e4rta gt om njnkit r\u00e4ddning",
            "start": 307,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "uti m by i frankrike falla en hustru efter en siv\u00e4r ffukdom uti s\u00f6mnssuka hon man sch all som moro omkring hon tro at hon mar d\u00f6d och infivepte hon allenast uti st linkl\u00e4de utan n\u00e4gon kista efter hattig folk pl\u00e4gsed p\u00e4 land samt l\u00e5ta bara hon til grafwcn men under den de f\u00e5 kur\u00f6 hon gingo til kyrka r\u00e4kade de at g\u00e4 f\u00e4 nara en t\u00f6rnebnffe stucko hon och hon waknade up utur sig s\u00f6mnssuka",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "i denna m\u00e4nad hafwu 4 s\u00e4rstilt skogseld uppkomma i fundbo rasbekils och rasbo socken men hwilka all snar blifwil d\u00e4mpa nied undantag blott af len c soln b\u00f6rja ben 18 \u00e4 wistebo by steg i rasbo socken fortfara i flera dag och h\u00e4rja en stor oaktadt all dercniot anw\u00e4ndt bem\u00f6dande",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "flera hyresl\u00e4genhet i n\u00e4ra by \u00e4ro art tillg\u00e5 och",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ren uti by tz till \u00e4ke uppodla s\u00e4 mycket tom behaga",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "samt sammansatt af l\u00e4tta dragon uplaningar och husar samt n\u00e4gra canoner marcherade framl\u00e4ngs w\u00e4gen som g\u00e4r ifr\u00e5n koiwisto til systerbeck och fatta posto wid umajocki by en fjerdedel mil ifr\u00e4n koiwisto kyrka",
            "start": 165,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "h\u00e4ftig w\u00e4deld i nils lengtsions manhusbpgning f\u00e5 p\u00e4 f\u00e4 timme f\u00f6rwandlade hel g\u00e4rd f\u00e5 war owanligt w\u00e4l bygd och all han egendom samt gr\u00f6da som till den masta war inb\u00e4rgad i asta sjels med sig solk stadd ute wid st\u00f6ra p\u00e4 asstand fr\u00e4n g\u00e4rd hwilade de efter middagsm\u00e4ltiden och uppstegne alt forts\u00e4tta sig arbete blefwo de warse en tjeck r\u00f6k som genast ingen fasa och f\u00f6rskr\u00e4ckelse samt f\u00f6ranleda de att stynda till by f\u00f6r att efterse hiva fara tima hwilken syn",
            "start": 411,
            "end": 415
        },
        {
            "text": "der utf\u00e4rda den sig be favningar \u00f6fwer hel catalonien \u00e5tnjuta i all by och af andra rang wida mer lydnad an den laglig regningen f\u00f6rut f\u00f6rst\u00e4tt all f\u00f6rffaffa sia",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "z p\u00e4 estermidddgen synas fiendtlig corpserne i antagande emot jag w\u00e4nfira flygel bcm\u00e4gkigade fig by arthies och f\u00f6reta en h\u00e4ftig kanonad emot norks och lleistg corpser",
            "start": 96,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "flicka springa och med m\u00f6glig br\u00f6d f\u00e5 bnsten i lider s\u00e4tta klinka igen och l\u00e5ta den strapa och gn\u00e4lla stiga p\u00e4 dusflaget scen och pusta ref fig i bandren sticka de inunder str f\u00f6rkl\u00e4 och flyga fig p\u00e4 apel och nu s\u00e4ga hon i m\u00e4lnet af flyga sn\u00f6 huru fl\u00e4dcn komma ner f\u00f6r berg hel n\u00e4ra til by med klinga bl\u00e4stra f br\u00e4dt ifr\u00e5n steg hon hoppa ner at ber\u00e4tta \u00e4ta matmor",
            "start": 286,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "warande f\u00e4lrwakten upprycka genast och d\u00e4 den i samma by postera infanteri ankomma \u00f6tertogs millie med bayonctten",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "postera p\u00e4 ek h\u00f6g berg sorn dominera by st\u00f6t hwardera ek flott och redo genast d\u00e4rp\u00e4 tilbaka i stillt galopp",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "genom \u00e4tg\u00e4rd af domhafwandeil uti nopa och hiulst\u00f6 bergslag h\u00e4rad vara f\u00f6rra sexman lie carl adrahamstsn i skrikarhyttan f\u00f6r saknad f\u00f6rm\u00e4ga att st\u00f6ta sig och sig gods tills widare st\u00e4ld under bergsmaniien jan erkoiiz i ber\u00f6ra by w\u00e4rd och tillsyn hwilket h\u00e4rigenom kung\u00f6ra f\u00f6rsta g\u00e4ng",
            "start": 225,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "zag inta genast jag st\u00e4llning bakom by metz rygg \u00e4ta seemuhl",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "w\u00e4stra g\u00f6inge f\u00f6rut gifne resolution hwarigenom bonde nils nilsson uti ignaberga by christianstads l\u00e4n och nyhn\u00e4mnde 5 f\u00f6r oanst\u00e4ndig och sl\u00f6saktig uppf\u00f6rande blifwil st\u00e4lla under sig siv\u00e4rfaders bonde nils persson uti n\u00e4mna by samt sig hustru hanna nilsdottevs f\u00f6rmynderffap hwilket h\u00e4rigenom f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 224,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "sr magasin wid riddarehustorget finna f\u00f6r billig pris till falu wal gsord by ak flere svit \u00e4swen f\u00f6r barn fin trekantig halsduk nattkappa med och uran kr\u00e4s",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtsatte jag jag flvkt p\u00e4 f\u00f6ga bes\u00f6ka wigar en afton finna jag wid ing\u00e4ng i en by en menniska tumla af h\u00e4st ock n\u00e4stan begrafwen",
            "start": 79,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "till by boglesta b\u00f6rja de akt f\u00f6rskansa sig",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "manlua wid by pozzdo n\u00e4ra flod mincio hwilkeu by ligga a tyst mil fr\u00e4n mantua",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "man prisa mer \u00e4n den f\u00f6rtjenar h\u00f6ja sig p\u00e5 sig h\u00f6jd 610 meter \u00f6fver den dal i hvilken vi nu befunno vi och som p\u00e5 en str\u00e4cka af 22 mil endast ha do b\u00e5da by jurken och fogstuen",
            "start": 152,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "alt bergssexmaiilien samuel marin i norberg by cch betz hustru sara persdotter ge liom uppr\u00e4ttadt testamente d",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "han tillg\u00e4ngarnc till by och klippa p\u00e4 sidvrne af nuna med tropp samt hindra derigenom te fransse att kunna fullkomlig bes\u00e4tta dest \u00f6fra del",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "hustru anna eklund f\u00f6da jansdotter afled i garn socken och kumla by d",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "wid hu by s\u00e4teri uti mogata f\u00f6rsamling sinne tegelpanna till salu de bra f\u00f6r 16 j 9 en d\u00e5lig f\u00f6r ij",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "man tala om f\u00f6ga betydlig orolighet svin f\u00f6refalla i \u00e4tstrlliga by af konungarike men ej ha \u00e4gta stadliga f\u00f6ljd",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "socken samt kumalax kapell \u00e4 marckula hemman i tursola by och sistn\u00e4mnd sork",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "de arm b\u00f6nderne i by vilotte hafwa oaktad sig fattigdom sammanstjutit ivo fr\u00e4nker samt linne kl\u00e4der och \u00e4fwen mat och sticka fin f\u00f6rra husbonde en f\u00f6r denna adlig s\u00e4 snar en f\u00e4lt h\u00f6ra att han lesde i mycken fattigdom",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ej uti du motg\u00e4ngsiimma alt du af gud f\u00f6rg\u00e4ten vara till en brandstadade i lia by lemn\u00e4s till en werkligt beb\u00f6fwande 3 ifr\u00e4n lindesberg med instr",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "anf\u00f6rande af n\u00e4gra till portugal flykta person inbryta \u00f6fwer spansta gr\u00e4ns och st\u00f6ra lugn i \u00e4tstillrga by hwars\u00f6re tropp ne k\u00e4tt ordres alt uppbryta och den nppl\u00f6jia reger igsjuntan \u00e4ta blifwit fauiinankallad",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "med h\u00f6gtvederb\u00f6rligt tillst\u00e5nd visa i morgon och f\u00f6lja dag en alldeles n u mekanisk konsttverk best\u00e5 af en spansk landskap fr\u00e4n sj\u00f6sida ver m\u00e4nga fartyg segla f\u00f6rbi p\u00e4 framsida vara en bro der en detachement soldat marschera \u00f6fwer ocb en herde med sig boskap fr\u00e4mst vara c by der m\u00e4nga r\u00f6rlig arbetare \u00e4ro syssels\u00e4tta och \u00e4swen desutom 2 e stor r\u00f6rlig figur en trumslagare och ey polack som \u00e4ro mncket n\u00f6ssamtne f\u00f6r \u00e4sk\u00e4daren",
            "start": 272,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "wid f\u00e4ltwakten p\u00e4 wenstra flygel straxt deep\u00e4 begynna etc stark skjuta och inom f\u00e4 \u00f6gonblick atta qucrades k\u00e4yk\u00e4l\u00e4 by med stor h\u00e4ftighet",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "bland by rumer finna nia agra famil jer som hafiva lemna sig halo f\u00f6r att bo under grus af sig hus hwarest agra tr\u00e4dgren stydda de f\u00f6r solstralarne men isy f\u00f6r regn",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "artillerist wid swea artilleri och schurers conivagni peter persson qwick som flere vara wistats dels inom dels utom nedaiist\u00e4ende f\u00f6rsamling der han vara f\u00f6da \u00f6rn nu ing\u00e4 \u00e4gtenffap med piga carin mausdotter i dalkarsbergs by h\u00e4rst\u00e4des men sakna betyg om sig hindersl\u00f6shet hwilket enligt kongl",
            "start": 222,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "utbiudes alt arrendera och by wid fru\u00e4ngen utom hornstull i br\u00e4nnkyrko socken \u00e4rva att hyra till sommarn\u00f6je tjenllqa rum lmsa fransta f\u00f6nsterluft ock wackraste utsigt hugad herrskap finna x\u00e4 fa bcie och ae 01 pris bel\u00e4scnhcttn vara till h\u00f6ger p\u00e4 andra sida om l\u00e5ngpanna der \u00e4swen n\u00e4ra underr\u00e4tt trtse lemna en w\u00e4l inreda och nytz repererad w\u00e4ning som vck kunna dela om s\u00e4ga sstunda\u00f6 vara att hyra p\u00e4 m\u00e4nad eller vara \u00e4swen finna enstildta rum p\u00e4 samma st\u00e4lle",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "regemente och kalix kompani 27 lars larsson wittlock och dest hustru inder f\u00f6rmyndare och dertill bonde n\u00e4moemaiinrn larv ersson i t\u00f6re by neder kalix socken hivilkct h\u00e4rigenom andra g\u00e4ng knng\u00f6res",
            "start": 135,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "genom wadeld som i f\u00f6rra in\u00e4naden uppkomma hos f\u00f6rra n\u00e4mndeman anders hansson i koldemo by af arbra socken och s\u00f6dra helsingland f\u00f6rlora han utom all abyggnaderne p\u00e4 hemman gt tunna r\u00e4g 25 tunna korn 3 tunna \u00e4rta och blands\u00e4d 6 tunna linfr\u00f6 flere rep raghalm samt marrga gillingar h\u00f6 och ksrnhalm",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "2llt garfwareges\u00e4llen emamiel sundgren under desi wandring genom ekarpz by i denna f\u00f6rsamlina derst\u00e4des d",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "socken samt renge och hausjerfwi kapell \u00e4 skinnars rusth\u00e4ll i ikalois by och f\u00f6rstn\u00e4mnd socken",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "n amtman i en wig by uti tvfkland f\u00f6rkasta sig med astrslogleii och dz han spzdomar \u00f6m derlcken ofta bra sanna \u00e4n almanachans tro b\u00f6ndern han wara siare",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "fiende ha om nati pousseiat sig pa trouiller mot ohagen inen ej w\u00e4gat sig in i by och s\u00e4ga af flere bonde och flykting att toten af de kolonn st\u00e5 i reinberg",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "d\u00e4 d\u00e4r bort i by du trycka af den gr\u00e4h\u00e4rige gubbe hand",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "waldvrne leyonmark f\u00f6r finflads s\u00e4tesg\u00e4rd med underliggande hemman jord\u00e4garne i lista kari och edsbro s\u00e4ttra by samt innehafwaren af rimbo f\u00f6rsamling kyrkoherdebost\u00e4lle prost \u00e4rew\u00f6rdige och h\u00f6gl\u00e4rd magister tbeodor tegman wllja sig tillegna och under dcras hemman s\u00f6ka f\u00f6rswara hiva f\u00f6rber\u00f6rd krcno h\u00e4rad allm\u00e4nning r\u00e4tteligen tillh\u00f6ra allts\u00e4 och p\u00e4 den att \u00e4 ena sida koiial",
            "start": 108,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "de ha inqwarterat sig uti by omkring manheim sch sorn",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "samt wid borlg\u00e4endel kl\u00e4 i bl\u00e4 frack sn\u00e4rta by or hwit",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "denna tillf\u00e4lle fatta ingen af by inw\u00e4nare i kyrka och de deum alf\u00f6ngs \u00f6fwer han lycklig aderkomst",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "andel uti all hwad denna egendom i \u00f6frig tillh\u00f6rer nemligen ramsbergs bruksg\u00e4rs en heminan och en half i aamshytte by hwartill inalles vara 1654 tunnland utm\u00e4l i stog n\u00e4ra 80 tunnl",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "enden ha oisi natt poustcrat silia patron iller mot brandshagen men ej w\u00e4gat by och s\u00e4ga af flere bonde och flykting att teten af de colonne st\u00e5 lerg",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "f\u00f6r\u00e4ndra att den \u00e4rlig kreatursmarknad som hittills h\u00e4llits witz n\u00e4shults by r flyta af sept m\u00e4 f\u00f6rflytta till en annan st\u00e4lle ino\u00e4 fagerhults by \u00e4ga af kalmar l\u00e4n samt att ifr\u00e4n och ted innew",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "jag under\u00e4tt att en utpost af fyra dragon war f\u00f6rlagd i by wadensary",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "mang\u00e4rdrn brsiar af en by byggning med sal \u00e4nne kammare k\u00f6k och skafferi p\u00e4 botten och \u00e4fwano\u00e4 en renlig wlnd ined en kammare p\u00e4 hwarder gafweln en bod brygghus dr\u00e4ngstuga stalt lasug\u00e4rden och \u00f6frig n\u00f6dig uthus \u00e4ro i f\u00f6rlwarligt stznd uts\u00e4de om h\u00f6st vara mot 6 tunna och om tffl\u00e4ren emot 4",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "fanatism m\u00e4 anf\u00f6ra f\u00f6lja f\u00f6rf\u00e4rlig h\u00e4ndelse intr\u00e4ffa i by holtzby as alsheda svek och denna lan den 16 sisrlidne juli tidig p\u00e4 morgon star en far wid sig 8 sp\u00e4d soswande barn s\u00e4ng wapnad med knif f\u00f6r att ber\u00f6fwa de den lif han de gifwit",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "till flirt f\u00f6rebr\u00e5 general minister art de till\u00e5ta till\u00e5ta preufien den mililairista bes\u00e4ttande af tw\u00e5 omtwistade by pa ka gr\u00e4ns hwilken w\u00e5ldsamma handling nagra i trakt f\u00f6rlagd cornpagnier fransk trouper mast i stillhet ase",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "emellan gr\u00e4llsta by jord\u00e4gare a ena samt kansta by hemmans\u00e4gare a andra sida",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "liten stund derefter beg\u00e4rte prcusiiste general ralkreuth et sammantr\u00e4de metz jag uti by glorieux dit jag afwen jag begaf",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "war jag i samma by tilbringa afton med w\u00e4nner och bekant och s\u00e4f i den och dea kammare nied de och en person hwilka jag om morgon f\u00f6lja lil kyrka",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "skald jag mena thomas moore f\u00f6rn\u00e4mlig bekant genom rookh gaf han en otryckt arbete memoirs of lord byron written by hiraself fonj stulle bliiwit betaldt med tusen pund men hwilket denna \u00e4del skald ef le lord byron d\u00f6d kasta p\u00e4 eld f\u00f6r att icke f\u00f6rf\u00f6rdela de som deruti blif wit f\u00f6r str\u00e4ng bed\u00f6ma",
            "start": 112,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "ha fiende tvurnerat w\u00e4r h\u00f6ger flanque och inta pirtimacki by som l\u00e4g bakom densamma p\u00e4 i aln afst\u00e4nd han detachera \u00e4fwcn folk \u00f6st i rygg s\u00e4 at mi moro aldeles kringr\u00e4nna och fiende st\u00e4tt croisera ost p\u00e4 all sida",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "att linder f\u00f6rflntne laga ting domstol uti \u00e4ngermankand s\u00f6dra domsaga f\u00f6r mishtish\u00e5llniiig fylleri eller andra skal f\u00f6r omyndig f\u00f6rklara f\u00f6ljande till myndig \u00e5lder komma person och allts\u00e5 st\u00e4lla 1 torpare samuel hindricson i br\u00e4nn\u00e4set under israel jonson i samma by 2 per person i innerbr\u00e5n under jon jonson derst\u00e4des och lars mickelson i b\u00f6tsle 3 jaeob persson i l\u00e4gdom under stier person i j\u00e4rsta och israel jonson i froland 4 dr\u00e4ng eric walanger i w\u00e5l\u00e5nger under sst\u00f6mndeminne jonas h\u00f6glund i inde eric danielson i \u00f6stby linda ian anderson i ram\u00f6rk s f\u00f6rra bonde lars janson i berg nndcr olof janson i samma by vch olof jonson i ramsta 7 landbvndcn zachris janson i hola under m\u00e5rten salings i salom 8 eric persson i l\u00e4nn\u00e4s under eric \u00f6stergrens och jan person i tybr\u00e4nn s g\u00f6ra jansfon i hellwattnet under granne elias m\u00e5nsons och 10 anders person i \u00f6dsg\u00e5rd under jon janson derst\u00e4des samt olof person i as f\u00f6rmpuderstap s\u00e5n marter till s\u00f6lje af kgl",
            "start": 262,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "denna nia en tapper lsterrikrst officer som med sig soldat g\u00e4tt lfwer bcrgstrakden g\u00f6ra f\u00f6lja bestrifning om hwatz hail sjelf s\u00e4ga r 5 jag forn i en flor men uppbr\u00e4nna by tr\u00e4ffa jag wld desi ena \u00e4nda tw\u00e4 gammal qwinnor hwilka likasom en hjord drefwo framf\u00f6r sig 400 sw\u00e4 barn",
            "start": 167,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "nemligen ben 9 instundandc september \u00e4 hcickinen bost\u00e4lle i heinij\u00e4rwi by tawastkyro socken och \u00f6fre satagunda h\u00e4rad dea 22 i salnma m\u00e5nad p\u00e4 rassa bost\u00e4lle i dliskallo by mouhij\u00e4rwi socken och nedrcdels h\u00e4rad samt den 2r i ber\u00f6ra m\u00e5nad \u00e4 tzymbi bost\u00e4lle i birkala by kumo socken och nedre satagunda h\u00e4rad och soni herr affessoren lindeholms n\u00e4rivarairle ar c f\u00e5n\u00f6 s\u00e4 warder ivalbem\u00e4ftc 5 crr assessor h\u00e4rigenom kalla och st\u00e4mma att \u00e4 fdre n\u00e4mna dag cch st\u00e4lle sig infinna att f\u00f6r desse bost\u00e4lle h\u00e4fd byggnad redvwisa och erinra f\u00f6r \u00f6frig hwad f\u00f6rfattning cm f\u00f6rfallol\u00f6s uteblifwande stadga som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 168,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "ill f\u00f6lje af win sista underd\u00e5nig rapport forts\u00e4tta jag resa lill \u00f6sterbotten och b\u00f6rja debirqueringen den 24 klocka 9 om aftonest wid dster hankm by hwarifran jag den 2 kl 8 om morgon afmarcherade f\u00f6r alt enligt ed kongl",
            "start": 146,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "alldenstund dell h\u00e4r i socken anta ordi arie anders billsj\u00f6 som under lista krig rymma undan fiende ifr\u00e5n socken pargas uti finland blifwit trvlofwad metz piga m\u00e4rta jonsdotter stadd i tjenst hos nils nilsivn i by sund men ej kunna uppte be wis om hinderl\u00f6shet till \u00e4krenstap fz m\u00e4 den font emer han ing\u00e4ngna f\u00f6rbindelse ha n\u00e5gon att p\u00e4ininna inom wederb\u00f6rlig tid hos underteckna vch prost f\u00e4dant andra fvm f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 210,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "p \u00e4 den kirf\u00e4lt uti by landccy wld stor w\u00e4gen fr\u00e4n eenene till nnnccp der man finna denna mynt ha man redan f\u00f6rut p\u00e4 olik tid samla \u00e5tskillig forn",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "stliidertccknad li7st\u00e4r jag jag wara styldig till bonde per jviision i nedanstrefna socken och \u00f6sterberg by eu summa jior 60 font betala witz \u00e4terresa stin gefle som bli omkring fjorton bag stad nedanstrefne dal\u00f6",
            "start": 104,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "sedan castiliansta r\u00e4det befalla auctoriteierna i en stad och by genom hwilka dd",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "deautoni torde aswen siclfwa regentffapet flytta fr\u00e4n urgel till pnycerda redan ha den f\u00f6ra sine s\u00e4ra och sjuk till by t\u00e4t wid franffa gr\u00e4ns",
            "start": 115,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "jnw\u00e4narne i enstilta h\u00e4lor eller hel by ha ingen nt\u00f6rarc sta icke under v\u00e4go monark eller despoticke under n\u00e4gon aristokrati och likwal h\u00e4rska ibland de den st\u00f6naste endr\u00e4gtighet och de enda grundlag vara k\u00e4rlek och tilgifwenhet",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i hwarje stad i hwarje by proklamera han nu wid trumpet och",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "nare upprorisk r\u00f6relse i ran\u00e4akade och d\u00f6ma prevotaldomstolen i lyon med en fruktansv\u00e4rd verksamhet och f\u00f6ra fr\u00e5n by till by den niordiska k\u00e4rra",
            "start": 121,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "general s\u00e4ck dilagde rapport om den del han ha i flaget wid katzbach innch\u00e4ller art han l\u00e4tit en del as sig tropp bes\u00e4tta en h\u00f6jd till wenster om by eichbolz svin war nyckel till hel position en \u00f6frig postera dels emellan denna h\u00f6ja och by eichholz dels i sjelftoa by",
            "start": 236,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "nu i n\u00e4ra by f\u00f6r akt twinga folk att anta de lara och d\u00e4 n\u00e4gre s\u00e4tta sig deremot blcf en flicka en offer f\u00f6r de",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "bonde anders oloitzons son eric i r8n sneslinge by i d\u00f6rstells socken af stockholm l\u00e4n hwilken emot h\u00f6st vara f\u00e4 so ur matro nied tillnamn lind fr\u00e4ta stockholm asteglade ntrikes och alltsedan ej l\u00e4tit lill hemort h\u00f6ra af sig war der i anseende till den ars han est desi f\u00f6r\u00e4lder tillfalla h\u00e4rmed af desi medarswingar antyda att inom den tid laren binda sig inst\u00e4lla att om n\u00e4mna ars disponera d\u00e4 i annor h\u00e4ndelse dest medarswingar anse sig ber\u00e4ttiga att tenkvrwara en egendom stista som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "att afskeda husar eric akml\u00f6f aflida i sk\u00f6rpinge by t",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "de mala tvmnerade denna by och ta de tillbaka men kunna dock ex h\u00e4lla sig der",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sedan jag genom sakra kuustapare fatt underr\u00e4ttelse att den rysk armee som st\u00e5 i lappfj\u00e4rd till en del marcherat derifr\u00e5n \u00e4ta kauhajocki emot brigad befl\u00f6t jag att f\u00f6rs\u00f6ka en diversion p\u00e4 christinestad by tj\u00f6k och lappfj\u00e4rd f\u00f6r att derigenom degagera n\u00e4mna brigad",
            "start": 201,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon by i tuna lock lungr\u00f6ta och mjeltbrand yppa hos h\u00e4stkrcaturen af hwilka 7 st\u00f6rta litt morkala socken ha stabb uppkowmit hos h\u00e4siarne och i r\u00e4kn\u00f6 socken \u00e4ta wisat sig",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "lemna till en servist ofwerste och med hon f\u00f6rena 2 turkista districler af 80 by som bebo af servier och bulgar",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "nppats i n\u00e5gon af donffe kosakerncs by mea kunna att anstalla stor f\u00f6r\u00f6delse i pensum ha 21 sjuk aflida emellan den i 7 och 2\u00f6 au g sanuna lidskrift f\u00f6rklara sig gammal ppgist it sjukdomeu wisat sig efisr",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "wo z cdmpagnier af en linie gt regemente som afs\u00e4nda f\u00f6r att underst\u00f6dja rekognoscering wid urg\u00e4endet ur en by kringr\u00e4nna af noa man engelsk cavallert",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "\u00f6rn by rack r hand till\u00e4ler hon icke art fatta wingarna",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "d\u00e4 en uti by int\u00e4gande fransk soldat s\u00e4ga en hustru i",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den 21 mars klocka 7 vin aftonet uppkomma en olvckelig eldswada uti abl by f\u00e4rl\u00f6fs sockn af hwad anledning ha \u00e4nnu icke kunna utr\u00f6na som inom timme l\u00e4gga \u00e4boars g\u00e4rda med den m\u00e4sta de l\u00f6s egendom och de fi\u00e4sia deras kreatur af a",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "wela hindra turk at genom utfall plundra kringliggande by f\u00f6r at staffa sig lissmcdel in",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den 51 passera rot om morgon den wackra och treflig by gar a p\u00e5l a be diverse mundf\u00f6rr\u00e4d uppk\u00f6pa",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "denna by ar bebodd af fiffare hwaraf en fleste \u00e4ro lurendreiarc i sm\u00e4tta eller anw\u00e4ndas af lurcndrejare i stor ak hwilka de f\u00e4 icke allenast en best\u00e4md l\u00f6n viii \u00e5r titan afwcn stundom extra bel\u00f6ning f\u00f6r inprakliferade waror",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "i person den \u00f6fwertygclsen att den ny stall midt emot sig sinna en best\u00e4noigt allt mera wcrande opposition i lfwerhuset som att en gansta talrik repri mutant fara nedruttnade l\u00e4ngesedan f\u00f6rswunna by tott bwilka representant utn\u00e4mning era af den h\u00f6g aristokrati stall i g\u00f6ra sami minist\u00e9rc en s\u00e4 kraftig motst\u00e5nd att den stall snar bli t n\u00f6dsaka beg\u00e4ra sig afsked",
            "start": 195,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "\u00e4mnda \u00f6 ha p\u00e4 \u00f6 zante utbrista mi 2 by en smittosam sjukdom till hwilken dammande man dock widtagil en ktafttgaste anstalt",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "kapiten andertzon fr\u00e4n s\u00f6dermanland och r\u00e4dman bengt g\u00f6therstr\u00f6m by bo i hus i\u00f6i wid hornsgatan",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "stadga wandel om f\u00f6rman och kamrat w\u00e4lwiiia och riktning men kunna s\u00e5som fattig f\u00f6r sirroarande ej anstasia den siunma as i5oo banko loi fordra att r\u00e4dda honoi fr\u00e5n by sittning vch bibeh\u00e5lla han wid sig fleiefaitning",
            "start": 164,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "wid mi afsintadt ting ha bolln\u00e4s h\u00e4radsr\u00e4tt st\u00e4lla efterf\u00f6ljande till myndig vara komma tinder f\u00f6rmyndare i bonde johan anderston sub i i weesj\u00f6 ruider f\u00f6ruiynderstav af bonde jan person och soldat johan eld derst\u00e4des 2 bonde jon olofson t i hertsj\u00f6 till hwars f\u00f6rmyndare f\u00f6rra n\u00e4mndeman per anderson och olof olofson i samilia by blifwit f\u00f6rordna 3 bonde per person i frelluga under f\u00f6rmynderstap af bonde nils larson i s\u00f6rbor och husmannen anders person i frelluga",
            "start": 327,
            "end": 331
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap tilldela 17 dr\u00e4ng hans norman i lulc\u00e4 stad f\u00f6r wisad vcgannyttig tillgifwenhet och trohet emot en torftig husbondfolk under 58 \u00e4ra best\u00e4ndig tjenst h\u00f6 densamma aswcnlcdcs ha 18 piga stina iohansdotter i dalums socken och by elfsborg lan f\u00f6r 27 \u00e4ra lik ber\u00f6m tjenst midf\u00e4tt en halskedja af silfwer med",
            "start": 229,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "han komma fsfont f\u00e4nge titet till den n\u00e4mna by och f\u00e5 med sm\u00e4rta s sig f\u00f6rfp ttrdrb plundra ja ti\u00f6 och med misshandla utan att kunna bist\u00e4 hos nom",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "spegel samt att dej\u00e4ilan finna h\u00e4nga tvid hals i en silkessn\u00f6re hiertan en af guld fl\u00e4tt p\u00e4 b\u00e4gge sida s\u00f6rsedt med zme st\u00e4niplar och litt ren ena evkst\u00e4fwerne h gravera och en annan liten med en hwit sten en gus seni bl\u00e4 sten femte \u00e4tstiilige sm\u00e4rre infatta af hwilken qivarl\u00e4teusk komma att godtg\u00f6ra omkostnad fara den d\u00f6d person pptagcmde och begrafning m m och hiva \u00f6fwer blifwer tillst\u00e4lla deni fem beh\u00f6rig styrka r\u00e4tt dertill utdrag protbcoll witz laga h\u00f6stetingel nied allmoge af pelk\u00e4ne och saltl\u00e5r socken samt kamalax capell 8 i tur sola by och fistn\u00e4niude socken den 12 ryv",
            "start": 545,
            "end": 549
        },
        {
            "text": "den is denna uppkomma wadeld i hammars by af ingelsta h\u00e4rad hwarwiz likw\u00e4l endast en torpare hus l\u00e4gga i afta",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "l\u00e4ngesedan stedde mot by japra i bihatfchereapitanaret plundra allting af hassanagas folk och denna bundsf\u00f6nvandter fr\u00e4n eapitanatet bosch irewich",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "och evra by hafwa l\u00e4ngesedan l\u00e4ra europa och ni siclfwe att evre furste fystel s\u00e4tta mrd fr\u00e4mmande omsorg w\u00f6r\u00f6 utur tillst\u00e4nd att f\u00f6rs\u00e4kra ni om den s\u00e4llhet z g\u00e4n att snar njuta",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "prestg\u00e5rd bel\u00e4gen geut \u00f6swer der eld utbryta war zswen isara att offra \u00e4ta l\u00e4gorna men genom windens kastning och de m\u00e4nga i by plantera l\u00f6ftr\u00e4d blef beli r\u00e4dda hivariacnvm nnderteknad komma i tillf\u00e4lle att \u00e4ta dell hnswille anders olofson nied hustru barn tjcnstehivn och kreattir lemna rum \u00e4swensom jag \u00e4ta 2 hush\u00e4ll uppl\u00e5ta en lada och foderrum",
            "start": 124,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "f\u00f6r skuld enligt \u00e4tccknade komma 5 andlanden h\u00e4r i stad andres br\u00e4ndstr\u00f6m fastighet genom auktion \u00e5 r\u00e5dstuga h\u00e4rst\u00e4des ben 27 februari att f\u00f6rs\u00e4lja best\u00e5 uti en kaeaktrrs en w\u00e4ningsbyggning af furutimmer bel\u00e4gen oster i stad p\u00e4 hel tomt under 71 och 71 med uthus af sj\u00f6 och skolpebodar m m bel\u00e4gen dels \u00e4 stad dels z ltkbysmark samt en i tege by p\u00e4 andra sida af elfwen hel nara stad",
            "start": 342,
            "end": 346
        },
        {
            "text": "underh\u00e5lla f\u00f6rst nied kula och sedan med drufhagel intill dest stendens jagare talrik f\u00e4 framtr\u00e4nga att en knapp w\u00f6r\u00f6 \u00f6fwer tea almir fr\u00e4n mine piecer hel docerivgen utf\u00f6re i by och i tr\u00e4g\u00e4rdarne och flyta oupph\u00f6rlig samt till betz en ii fan terje tzolvnne framkomma p\u00e4 v\u00e4nster sida vm by och cavalleri b\u00f6rja alt utbre sig",
            "start": 174,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas at by a i stad eller ej l\u00e4nga p3 norr til n\u00e4sta bra 4 a 5 rum med k\u00f6k sami nidige myus k\u00e4llare och wedbodar j\u00e4mte stallrum f\u00f6r en h\u00e4st",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "som i \u00f6frig uppgifwa tvmternes areala inneh\u00e4ll om grund vara fri eller ofri besshffcnhetcn af by i af eende p\u00e4 l\u00e4nffd och bredd w\u00e4ningars intal och h\u00f6gd murare tjocklek samt uthus cch mera som till egendom s\u00e4ker och fullst\u00e4ndig k\u00e4nnedom h\u00f6rer",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "omsider \u00f6fwertygad d\u00e4rom at man icke mer knnde artappa den fly fiende utan at efter all probabilite f5rr eller sen r\u00e4ka emellan en eller annan f\u00f6rst\u00e4rkning som war at f\u00f6rmoda fr\u00e4n wiborg eller fredricshamn p\u00e4 hwilka bagze st\u00e4lle en 150 fly ryaar repliera fig ans\u00e4g capitaine liljehorn tzj\u00e4nligast at fatta posto en knapp mil fr\u00e4n by i trakt af pyttislax herreg\u00e4rd tilh\u00f6rig afstedade capitainen von kjelken s\u00e4 mycket mer som stadd utan han icke kunna stilja fig frjn slup hwilkas kanon utg dea hufwudfakeligaste f\u00f6rswar",
            "start": 329,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "an spr\u00f6t p\u00e4 hai fwa by simma ligga wid aachen en i bassel mi namn manlich ha uppfinna en kags sikt som stall siga cn s\u00e4dan fasthet och elasticitet att den",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "k sl\u00e4ckslycke by som vara bel\u00e4gen n\u00e4ra inkil a ings\u00e4e stad bortstulen en h\u00e4st med god bulla ia \u00e5r gammal ungef\u00e4r 9 gwarter b\u00f6g samt forbrun til f\u00e4rg med hwit fil i panna swart sivans samt h\u00e4lft h\u00e4ng och h\u00e4lft standmahn",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "samma morgon fiende med en betydelig f\u00f6rlust ifr\u00e4n willikala f\u00f6rsta by til korois och ha han nu sig mil p\u00e4 denna sida korois och w\u00e4ra avancera til i mil ifr\u00e4n korois",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sakta och i fullkomlig ordning kille h\u00f6kn\u00e4s by p\u00e4 s\u00f6dra sida om ore elf vik lropparne i dag ki",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "de stola s\u00f6ka by booli som jag ej s\u00f6ka f\u00f6r att sto jag f\u00f6r \u00e5tanken",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora mer fl h\u00e4lft af sig befolkning de st s\u00e5 by inuti land stro alldeles \u00f6re boskap kringwandrar i mark ertan \u00e4gare si\u00f6rden ruttna p\u00e4 utan ss\u00f6rtem\u00e4n och n\u00f6d och el\u00e4nde tillta all iner af brist p\u00e4 n\u00e4ringsmedel",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "margreta morstedt gt kungsberga by p\u00e4 gwartsj\u00f6landet med d\u00f6d afg\u00e4tt och f\u00f6re sig d\u00f6d lill sill makt ian andersson dvrttestamenkcrat stil stgcnom testamelite logligen tillwundna fast och l\u00f6s egendom hwilket testamente vara mord lagligen bcwakadl lemn\u00e4s ben d\u00f6da arfwingar h\u00e4rigenom andra g\u00e4ng tillk\u00e4nna p\u00e4 den en om ve flg defoaade finna m\u00e4g inom den lid lag s\u00f6rcskrifwrr kia der g\u00f6ra",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "sans rinfcftrlfie rtt fr\u00e4lsehemman i linna by huddinge sccf lt 1 och rf\u00f6ia h\u00e4rad en och en bjlf ill fr\u00e4n stockholm s\u00f6der ut bel\u00e4sen att utom med eller unn i wentarieeatt och t iftlit emot god k\u00f6pcwllkor xenast i\u00f6rs\u00e4ljos och den 14 mar",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en kaiker by bel\u00e4gen n\u00e4gra mil fr\u00e4n stockholm och en \u00e4ttvndedel mil fr\u00e5n e liten stad dit man hiva wecka ar beqwam sj\u00f6transport sc\u00e4 stockholm och hwarest ma tau sw\u00e4nghet kunna f\u00e4 sig behofwer",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "som utg\u00f6ra corps s avanigarde scharmytflade hel dag f\u00f6r ali inta en by wid bergott fot",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "iims by ringarums socken h\u00e4rad och osterg\u00f6tlands l\u00e4n efterlemilimrde betydlig contant och hwilkct tilt ok\u00e4nd arfvinge underr\u00e4ttelse kling\u00f6res \u00e4gande en inom beil tid lag bjuda sig arfsr\u00e4tt stycka nied uppgift till underteckna",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "genheiers omistlighel under hemman i \u00e4rskilliqe by om dest hem man beskaffenhet m m skola \u00e4ga rum s\u00e4 och d\u00e4 hwarken en s\u00e4luuda f\u00f6rordna flattl\u00e4agningen eller unders\u00f6kning sorfigg\u00e4lk",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "grekisk tropp n\u00f6dga framrycka till grekland yttre gr\u00e4ns och occupera by wid zagora f\u00f6r att ffydda ben derwarande befolkning och s\u00e4tta en m\u00e4la f\u00f6r plundring",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "m\u00e4ngd eld och lava man wisste d\u00e4 redan alt fyra by bli smil f\u00f6rst\u00f6ra och 15 mennistor omkomma",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "den de famla s\u00e4 sitta i en cirkel stiga en upp af de den vara den alste eller by kapiten och w\u00e4nder sig till en \u00f6ftige med den fr\u00e4gan om de finna f\u00f6r god uppta denna yngliug i sig s\u00e4ll st\u00e4p och bland mannernes antal",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "juli ni\u00f6nas uopkom t n\u00e4mna by en b\u00e4ltig eldsw\u00e4da som inom tre tlmmae l\u00e4gga n\u00e4ra s\u00e4ga stor och liten bus i asta och giorde a mennistvr buswllla",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "klef en af w\u00e4ra detaschcmcntcr hwilket ivar n\u00f6dsakadt att fouragcra i nejd af jcnibazar och de intill denna ort gr\u00e4nsa by anfall af en corps af 3000 man hwilka w\u00f6r\u00f6 komma fr\u00e4n schumla p\u00e4 en w\u00e4g genom en af balkan dal sol \u00f6fwcr sniadawa och str\u00e4cka sig till pastagen fr\u00e4n jenibazar och kosludschi",
            "start": 118,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "u t b t u \u00f6 e 0 att arrendera o t i by n en l\u00e5ng arrende p\u00e4 en egendom en mil fr\u00e4n med s\u00e4ga roll \u00e5byggnad som hl a o r god st\u00e4nd samt god w\u00e4g n\u00e4ra kyrka och qwarn",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "kfwenss nessj\u00f6nko 26 hus och 25 morgen land i auvergne och by pardines d",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "a or d by af all fort l stor och m fr dre parti ff till fafu f\u00f6r foell t pris i aron m jacobson diversebai delsbcd i siadens hus wid mynttorg",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "tilsagde at f\u00f6rse sig underhufwandc med pik och \u00f6fwer alt i land stola p\u00e4 h\u00f6gderne wid hwarje by signalst\u00e4nger upresas nied beckkrans f\u00f6r at i n\u00f6dfall ant\u00e4nda",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "hel och h\u00e4ll fri fr\u00e4n turk werste reincck ha f\u00f6rlaggt sig hufwudqwarter till by mil fr\u00e4n mala a som af turk",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "smolenffa gouvernementet och by slobodks nedf\u00f6ll den 29 juli g en med s\u00e4dan h\u00e4ftighet ur lust p\u00e4 en bondg\u00e4rd ali den 9 werschak \u00f6uver en half aln djup i jord",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "fiende bero wid att bakom by enge rau f\u00f6rflansa sig",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "denna f\u00e4ltherre frankrike stor h\u00e4rf\u00f6rare f\u00f6re revolutionskrig och lika s\u00e4 utm\u00e4rkt dygdig och aktningsw\u00e4rd menniffa som stor krigare bita ffjuten den 27 juli 675 wid by salzbach ps wanstra rhcnstranden just under den han och lt 3t",
            "start": 164,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "som by p\u00e4 den sida mar l\u00e4tt fammanbvggd tbredde sig eld oaktadt anw\u00e4ndaiide af b\u00e4ve banda och nied veil h\u00e4ftighet att fem iv\u00e4lbyggda g\u00e4rda inom liten tid \u00e4n tre timme l\u00e4gga i asta",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "dela man i santaf\u00e9 de mycket som w\u00e4xa i bipacon en by wid past lo mil norr om huswudstaden",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljd as denna batalj wld by dennewitz af hwilken den ta sig namn wero redan d",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "8 h\u00e4ndclsbktjenten gustaf larson ifr\u00e5n ulricehamn med p\u00e4st\u00e4ende att gustaf larson som wid br\u00e4nninge by i tweta socken d",
            "start": 99,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "under den rz januari denna ar 1808 ha medelst utstag f\u00f6r begifwenhel \u00e4 arka dryck och mitzhusb\u00e4llning st\u00e4lla bonde isac nilsson i l\u00e4ngn\u00e4s by pite socken under och inseende samt dertill ulsett och f\u00f6rvrdnat b\u00f6nderne olof nilsson och olof olofsson i ber\u00f6ra by hw lket s\u00e4lcdcs enligt f\u00f6rfattning andra g\u00e4ng kungjordt warder",
            "start": 137,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "sen protoeoll som ock at \u00e5tnjuta uplysningar r\u00f6rande s\u00f6derby och by egendom wid komma en borgen\u00e4r at \u00e4tn\u00f6jas med en bestut",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "konung ha upplifwat en af cortes den 8 juni 1813 utf\u00e4rda lag till f\u00f6lje hwaraf hwarje spania eller utl\u00e4ndning \u00e4gex fullkoinlig frihet att i all monarki stad och by utan f\u00e4rffildt tillst\u00e4nd anl\u00e4gga manufacturer och fabrik ocks\u00e5 ar den hwar och man tilll\u00e4te att utan pr\u00f6fning patent eller intr\u00e4dande i str\u00e4n hwilka h\u00e4rigenom \u00e4ro upph\u00e4fne fri ut\u00f6fwa hwilken konst eller hwilkct handtwerk som g\u00e4rna",
            "start": 160,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "dag ivoro uti en fruktbar nejd n\u00e4gra by men hwilkas inaew\u00e4nare woro gansta wilda medan de kanste p\u00e4 flera \u00e4rhundraden ej sid n\u00e4gra eurcpeer och wille alldelcs icke l\u00e4ka han pctzera emedan de tro c han s\u00f6ka statter i de land",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "jep del estang s band hwltket nyligen plundra han by idel ny och studsare af engetst fabrik",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "j\u00f6ransdotter i h\u00e4rfsta by w\u00e4ster lkfstads socken ha genom uppr\u00e4ttadt och wid sinnuna den lo februarii deria vara uppwist testamente till\u00e4gga anders hansson och dest vmpndice syskon i ber\u00f6ra by sig gwarl\u00e4tenjkap hwilkci f\u00f6rst g\u00e4nun kung rek",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "om by och en mennistor som omkomma sakna annu ber\u00e4ttelse",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "\u00f6rn i swartsmara by och finstr\u00f6ms socken p\u00e4 aland bvrioc enka greta andersdptter vara i anseende till hon sinnesfwaghct den 6 december n\u00e4stlidek vara af i finstr\u00f6ms tingslag st\u00e4lla under f\u00f6rmyndare och betz son bonde eric mattsson t ber\u00f6ra bo dertill f\u00f6rordna hwilket t anledning af kongl",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "bem\u00e4gtigade sig ware tropp by och en upprorisse dra sig till n\u00e4rliggande berg warest de i skog undang\u00f6mma sig och f\u00f6rswarade sig blott med enkel st\u00f6dja",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ock f\u00f6r\u00f6fwa i stad och by den grofsta ofog",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "brun jacka cattuns wast eld by ox hwlka ullstrumpa och sko med uti samt swart hatt",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "medelst inf\u00f6rande af denna uistag trcime g\u00e4nger uti allm\u00e4n tidningarnc efterlysa utan ar den jemwal grvfehandlarcn westerberg obetagit at i likhet nied befi h\u00e4rst\u00e4des g\u00f6ra f\u00f6rbeh\u00e5ll widwcderb\u00f6rr lig domstol der lmdcroths concurs vara anh\u00e4ngig gjord sig ho han \u00e4gande fordran i laga ordning bewaka wid hwiiken beffaffenhct widare ullatande \u00f6fwer qwists v\u00e4st\u00e4endc om by s\u00e4ttning \u00e4 linderolh person f\u00f6r dek n\u00e4rwarandc f\u00f6rfalla \u00f6fwen simma den af denna sistn\u00e4mnd cmvt qwist yrka answar ej \u00e4ga rum",
            "start": 364,
            "end": 368
        },
        {
            "text": "flicka kl\u00e4dsel vara h\u00e4r redan ago stadslik och de brokig om hufwudct och hals rillk\u00e4iinagifiva rsidensets n\u00e4lhec d\u00e4 deremot bondflicka i by midt \u00f6fiver s\u00e4 roal som i ochta en annan rysa by n\u00e4ra stad \u00e4nnu bruka stna bred sammetsbindlar kring hufwuoet och sig l\u00e4nga h\u00e4rfl\u00e4tor",
            "start": 136,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "anflgtswatte som ge hwit by och boritager allehanda utfl\u00f6g m m god hand och h\u00e4rpommada samt swart pomma a och s\u00e4msth ndstar",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "regemente som genom en ber\u00e4knad marche genom ssogen war n\u00e4ra kournera by bidra mycket till fiende hastig retr\u00e4tte",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "koja och med s\u00e4ga tor h\u00e4ftighet ofwerf\u00f6ll han jag och en piga at de med stor m\u00f6da och lifsfara fl\u00e4pade iniz gamle usting ur s\u00e4ng blott och b\u00e4ra genom eld och rot ur pa back i dea fa feliga stark wintern dag pastor skyla jag med sig resekappa str\u00e4n ha eld it\u00e4ndc alt at ingen mojelighet mac at komma in eller b\u00e4rga del aldraminsta hr pastor rida d\u00e4 i hast til liten by 3 mil fran stall men n\u00e4r han med hjelp komma lilbaka ivar alt f\u00f6rbr\u00e4nna s\u00e4ga ak jag m\u00e4ste nu naken lagga pa en wagn och f\u00f6ra til by hwarest jag i saknad af ali vara stadd k vtcersta n\u00f6d och el\u00e4nde kunna icke eller f\u00f6rtiga den rjnfwar g\u00e4nger f\u00f6rra ar\u00e9n bestj\u00e4la jag skamlig a at jag ock vangenom blcf utfattig men denna olycka g\u00f6ra jag huswill blott och b\u00e4ra s\u00e4ga at om nu icke vina barmhertigem\u00e4nnistdr i denna swara tid och bel\u00e4genhet r\u00e4cka jag en hjelpsam hand s\u00e4ga blifwer hunger och nakenhet jag oundwikeliga d\u00f6dspl\u00e5ga",
            "start": 364,
            "end": 368
        },
        {
            "text": "f\u00f6r inw\u00e4natne i seres men icke f\u00f6r en mot hafwet bel\u00e4gen dyarne 0 men denna f\u00f6rklaring r\u00e4dda icke den gammal gubbe ofweraiit i en kringliggande by ta man gitzlan och fl\u00e4par de hit",
            "start": 143,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "troppa hafwa den 15 dra sig till by jago w\u00e4ra hafwa till stad laspicdras en portugisisk aro i denna \u00f6gonblick i maldonado",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "capitaine brumer ha under l\u00e5ta f\u00f6rl\u00e4gga \u00e4 \u00f6mse sida om debarquerings stall f\u00f6r ar betacka \u00e4terg\u00e4agen men war ock i by som p\u00e4 wattn gansta werksam och f\u00f6reg\u00e5 all med fit efterd\u00f6me",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "den 10 instunda oktobcr s\u00f6rs\u00e4ljes genom auktion a w\u00e4gbro tegelbruk en mil norr om s\u00f6derhamn stad bel\u00e4qct f\u00e4 w\u00e4l \u00e4tskillig l\u00f6s egendom som be l\u00e4ite tegelbruk med dertill b\u00f6ra kemman i haga by af norala socken oiu 10 dre 18 \u00e4f vina iijkilligc till bruk h\u00f6ra inventarier",
            "start": 187,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "tikel af 30 i stadgande f\u00f6r allm\u00e4n s\u00e4kerhet lyda s\u00e4lunda en stad k\u00f6ping by som lemna w\u00e4pnade faetionister tilljlykt eller stola utaf",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "afstildrar wallachernes t\u00e4nkes\u00e4tt i burd wid mediasch i siebenbnrgen en wallachist by som ej h\u00f6ra till unitarierne klef en prest aff\u00f6rfamlingen fr\u00e4n predikstol och misthandlad medan man f\u00f6rm\u00e4rka att han sig f\u00f6rm\u00e5 f\u00f6rsamling \u00f6fwerg\u00e4 till unitarierne",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "eller blott kel ters en by wid emsbach i bita fordna l d\u00f6mct trier bekant genom fin surbrunn som ligga ros stiga derifr\u00e5n i en",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "han cj efter men under han styrelse vara hwarje servier s\u00e4 l\u00e4nge han lcfwer soldat och uppfostra att strida f\u00f6r furste sak bosniens och albanien inwftiare hofwa bef\u00e4sta stad by och borg",
            "start": 173,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "bref fran f\u00f6rm\u00e4la att adda flod lopp \u00e4nnu vara h\u00e4mmadt vch att redan fyra by sta under watt",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "winterqwarter i stad och by afl\u00e4gsna fr\u00e4n kust rycka dagligen fram till l\u00e4ger wid montreuil boulogne och d\u00e4nkirchen",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "l\u00e4ka reducera sig till och agra by hwilka sachsen fir\u00e4der stall underhandling snar w ra denna rykte torde dock wara f\u00f6r ha sta dt",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "i anledning af f\u00f6rra bonde anders anderssons i sjulemarks by pite\u00e4 socken och weirerbottens l\u00e4n a egen och dek lrus elsa hindricsdotters wignar hos jag g\u00f6ra ans\u00f6kning warder m sven utrikes resa sj\u00f6man anders andersson luiidffren h\u00e4iigeaem kalla och st\u00e4mma till h\u00e4rads r\u00e4tts etta vara gt 808 infalla laga h\u00f6i ting som halla i n\u00e4stinstundande october m\u00e4nad \u00e5 wanlig tingsstad wid pite\u00e4 landskyrka i tingsbyggning och b\u00f6rja den dag genom allm\u00e4n tidning framdeles warder kung\u00f6ra att st\u00e4nda fadren anders andersson till swarsm\u00e4l och genm\u00e4le \u00f6ra uti deh p\u00e4st\u00e4ende att f\u00e4 i b\u00f6rd infria l tjuguett tw\u00e4hundrade femkiosjettedels mantal skattehemman 6 i by som andra son johan andersson till br\u00f6dren bem\u00e4lte anders andersson lundgren den z maj 1806 f\u00f6rs\u00e4ldt vch denna \u00e4ta till landtbonden per andersson under p\u00e4 1 \u00e4rs tid genast efter \u00f6f",
            "start": 642,
            "end": 646
        },
        {
            "text": "landstiga ivid mynning as rho plundra en by och bortsl\u00e4pa \u00e4tstilliga bonde",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "uti hern\u00f6sands l\u00e4n grundsunda socken koppa ho\u00f6 15 i 2 by uti torp\u00f6 och tuna socken verklig hos 4 och modifiera hos i bibringa genom s\u00e4 kalla stojare",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "inw\u00e4narne i en n\u00e4rgr\u00e4nsande by uscivn som ofta ha at g\u00f6ra p\u00e4 berg conto ha som man s\u00e4ga redan 10 vara f\u00f6rut bliswir w\u00e4rst stor remnvr och stundom k\u00e4nna r\u00f6relstc i sjelf",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ha fett s\u00e4 manga hydda by vara de som sakna en egen ha en boning f\u00f6r s\u00e4ra stridsman der en annan f\u00f6r tr\u00f6tt medborgare hjr en tillflykt f\u00f6r faterl\u00f6sa barn der \u00f6mhet tempel f\u00f6r den fwigtande enka h\u00e4r b\u00e4dda en lager och sk\u00e4nka l\u00e4kare ward \u00e4ta pl\u00e5ga cffer der resa omtanke en hemwist f\u00f6r den f\u00f6rwirrade och den blind den d\u00f6sstnnime skola wantra obem\u00e4rkt med sig b\u00f6rda",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "samma dag war jag fyra tyst niil h\u00e4rifr\u00e4n i ben och ben by och den just p\u00e4 samma tima d\u00e4 eld yppa jag war der i kyrka och g\u00e5 i hel menighet \u00e5syn til nattwarden",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "lipp st gjord wederb\u00f6rlig anh\u00e5llan warder ajwlkne kronoffattelonden olot johanson fr\u00e4n enges\u00e4 by \u00f6fwcrcalir socken h\u00e4rigenom kalla och st\u00e4mma till den i mars m\u00e4nad",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "hush\u00e5llning wid brunn f\u00f6ewaltas numera af kamrerare lark setterqwist och soln honvin tillika blifwit \u00e4lagdt att fullgera all en siyldigheter som s\u00f6rut tillh\u00f6ra den ka kalla brunnsm\u00e4stare ty komma den arfwvde denna af hwar och man svin nyttja brunn hail m\u00e4 bo der eller i n\u00e4rbel\u00e4gen by wanligen njuta att hynom tillfalla i egenskap af l\u00f6n",
            "start": 281,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "\u00e4boer iemle andra hush\u00e5ll inalles \u00f6y perfoner buswilla och utblotta vst all emedan hel by femte sfer redskap och en del af kreatur inom en half timma f\u00f6rt\u00e4ra af lstgorna som ock utfpridde sig bfwer f\u00e4desg\u00e4rdet och skogsmark",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "de f\u00f6reta en expedition mot by scheveningcn och bortf\u00f6ra 40 fiffarefartyg",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "q m laga kallelse och st\u00e4mning upp\u00e5 corporalen pramberg boende i esl\u00f6fs by till nast uti h\u00e4rad infalla beg\u00e4ra uti p\u00e4st\u00e4enden om b\u00f6ter och answar f\u00f6r den han i och f\u00f6r tjenstcn och under utstakning af enfkiften till esl\u00f6fs by f\u00e4 w\u00e4l simma f\u00f6rut cn 16 f\u00f6rliden augusti jag ofreda mcd f\u00f6rf\u00f6rdela uttryck och sk\u00e4llsord derom f\u00e5 jag anh\u00e4lla liksom att wittna i w\u00e4let till samma ting m\u00e4 inst\u00e4mma och kalla n\u00e4mdemannen i\u00f6ns j\u00f6nsson i remmal\u00f6f och anders j\u00f6nsson i liten harrie jemte \u00e4boerne h\u00e4kan nilsson per",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "komma otta s\u00e5 af herr liemeuamen cardeil f\u00f6r by viii",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "internuntiens familj lefwer annu f\u00f6r sig sjelf i by belgrado uran att dock ha iva efter fp ung son d\u00f6d f\u00f6rsp\u00f6rja widare f\u00f6ljd af den f\u00f6rffr\u00e4ckliga pestsmitta denna sjukdom ha f\u00f6r \u00f6frig ej den ringast afta ehuru en best\u00e4ndig regn nu falla i 8 dag",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "borrstulne och f\u00f6rlora sak uti linda by alef f\u00f6rled bo istnlet et par stor krnssga silfwer",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "ridderskap och adel h\u00f6gw\u00f6rdige pr\u00e4sterskap och herre handla waren n\u00e4dige och meddela jag en hwar efter st\u00e4nd och tv\u00e4r de en liten g\u00e4fw til lifsuppeh\u00e4\u00e4e f\u00f6r jag och mili sinnesswaga och wanf\u00f6ra dotter hmilket s\u00e4nda p\u00e4 post p\u00e4 wexj\u00f6 ljung by och til herr major och riddare von porat",
            "start": 236,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n italiensk arm 11 af inne h\u00e4lla air sedan armeen rasta n\u00e4gra timme i tebello den f\u00f6rf\u00f6lja fiende till bicenza hwarest stadsport finna att man uppfordra asterrikarne akt evakuera stad och att d\u00e4 de w\u00e4grat den general l\u00e4tit kanoncrne spela och derigenom bana sig wag att de franste derp\u00e4 inrycka l vicenza hwarest fiende qwarlemnat l tusen blessera och n\u00e4gon del af sig magasiner att fransta tropp ben dag stola g\u00f6ra fangar att \u00f6sterrikarns retirera p\u00e4 w\u00e4gen till basiano och att fransta tropp f\u00f6lja de efter samt best\u00e4ndig oroa de arricregarde att fiende derefter w\u00e4ndt sig \u00e4ta och p\u00e4 w\u00e4gen till denna ort l\u00e4tit stark besatt en by hwilken en fra uste angripa och fluteligen er\u00f6fra t att de i denna by ta 6ou man till och erh\u00e4llit i kanon att de sedermera rycka emot brenta be avantgarde intr\u00e4ffa i den \u00f6gonblick d\u00e4 fiende mar sysielsatt att f\u00f6rst\u00f6ra en brygga att \u00e4 begge str\u00e4nderne f\u00f6lja en h\u00e4ftig kanonad som fortfara artill afton 3 att fransta armeen tittbragt p\u00e4 h\u00f6ger strand natt under \u00f6ppen",
            "start": 630,
            "end": 634
        },
        {
            "text": "z man wid en torp \u00e4 wenstra flanquen der w\u00e4gen fran liljendal framkomma och 1 officer med 43 man i beredskap halfw\u00e4gs etnellsn by och ofwannamnde torp forn a h\u00f6ger flanquen l officer med ti man der en winter \u00f6fwer is \u00e4fwen fr\u00e5n l\u00f6pa fram hwars ena gren bewakades wid en torp nervm by af 1 med 12 man",
            "start": 126,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "den till gr\u00f6t n\u00e5gon enda regemente undanta den borrtbytes mycket i by n\u00e4r dertill ar l\u00e4genhet",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i segelstorps by sch hols socken en half mil n\u00e4ra torekow i helfiilgdorgs dykeridigrict omkring 800 tunna cinfr\u00f6 b\u00e4rgadt fr\u00e4sa stranda sm\u00e4ck vran gefiod hwil till hugad kjpares under r\u00e4ttelse kung\u00e4rcs",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "stad och by i andalusien till bel\u00f6ning erh\u00e5lla grefwe \u00f6 abisbal af 5r ksnung carl z oideas storkors och f\u00e4ltmarskalk sarsfield som mycket bidra till ha blifwit utn\u00e4mna till",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "mia ht i jag r\u00f6relse inom by utan att till hel mitt w\u00e4l bero af granne ny o atrsabtf",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hwilken jag fara ara fiende p\u00e4 morgonstund g\u00f6ra en utfall fr\u00e4n f\u00e4stning maestricht med 2 estadroner kavalleri 4 piecer 1 regemente infanteri och l kompagni tirailleurer mot by willere och montcnockcn under den att \u00e4fwen fr\u00e4n st",
            "start": 172,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "en parti tw\u00e4ltad och otw\u00e4ttad fin spansk ull finne till salu eller att by emot kl\u00e4de",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtroende och i sta llet s\u00f6r att flykta sem man i all andra by g\u00f6ra s\u00e4 snar w\u00e4ra f\u00f6rtropp wisade sig f\u00f6rst mladc de sig kring \u00f6st",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "e t ljus och mackert rum samt en kallrum med egen ing\u00e5ng \u00e4ro att by a ben i n\u00e4stkommande s\u00f6t en ogift herre eller fruntimmer",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "i en fiffla stad och fch by ha ntln h\u00f6are och l\u00e5g embetsman",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i blekinge l\u00e4n landscomor urbjudes \u00e4terst\u00e4ende 18 \u00e4ra arrende \u00e4 compagnichefsbcst\u00e4llct ramdala 30 en mantal krono bel\u00e4gen uti ramdala by och \u00f6stra h\u00e4rad af blekinge lan komma en skeende anbud alt p\u00e4 f\u00f6rwalwingens af sj\u00f6arenderna samt kgl kammarcollegir pr\u00f6fning bero hwilket h\u00e4rigenom till hugad spekulantersefterr\u00e4ttelse kung\u00f6ra med tillkannagifwande derjemte att hemman bruk och w\u00e4rs\u00e4de som genom kong",
            "start": 133,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "matskott lika med eomministern i f\u00f6rsamling awesta och by d",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "anropa jag om regn f\u00f6r du ort men du kunna ej wara vknnnig om den brott hivarmed denna upprorisk by best\u00e4ckat flg",
            "start": 96,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en dylik olycka tima \u00e4fwen i lombize en annan by i hemaut",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "man anders erson i ortala by och bonde jan erson h\u00e4r i ortala lund",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "under yrfilantis bfwerbcfal vara i hwarje stad k\u00f6ping och stor by p\u00e4 morea en \u00e4rigsephorss anst\u00e4lla",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "grekow med en del af sig regemenre en i by lioka befintlig fransk detachement nedhugga en ansenlig del deraf och ta 2 officer samt 42 gemen tillf\u00e4ng\u00e4 en bihang lill hoftidningcn f\u00f6r i inneh\u00e4ller sinawins ber\u00e4ttelse dal",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "m\u00f6rk\u00f6 by n\u00e4ra engelholm s\u00e4tesg\u00e4rd ben 20 juni",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "fj\u00e4r h\u00e4rad ha genom utstag af denna dag st\u00e4lla bonde b\u00f6rje swensson p\u00e4 hall i rya by i frilles\u00e4s socken under betz hustru anna gunncldvttrr samt iohannes swensfons i musared och per b\u00f6rjesons i hull f\u00f6rmynderskap hwilket enligt kongl",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra canterbury bel\u00e4gen liten by wingham der general vara f\u00f6da ha ans \u00e5terkomst blifwit fira med all dcn stat som omst\u00e4ndigheterne till\u00e4ta",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en olycklig hush\u00e4ll uti gryttby by maj wid hugkomsten af f\u00f6r zf vara sedan b\u00f6rja men ty w\u00e4rk f\u00e4 vara njuta lycklig f\u00f6rening 6 zr s\u00f6lf wiksborg",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "att den liten stad drama genom en jordst\u00f6t blifwit hel och h\u00e4ll f\u00f6rst\u00f6ra all omkringliggande by w\u00f6r\u00f6 iner eller f\u00f6ga stadade en 4 timme w\u00e4g afl\u00e4gse ligga berg ha \u00f6pnat sig och utkasta en r\u00f6daktig wattcn",
            "start": 92,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "samma sockcn sist h\u00e4ilne laga f\u00f6r liderlighet fl\u00f6serk och sinncsswsghec st\u00e4lla bonde henrie isacsson waris fr\u00e4n n\u00e4mna sockcns jstnm\u00e4ki by under f\u00f6rmynderstap af n\u00e4mndeman johan hindika i sikakosti by af samma socken",
            "start": 134,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "efter et til denna tils\u00e4lle l\u00e4mpadt tal som inneh\u00e5lla w\u00e4rt tidehwarfs f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r d f\u00f6rfluten \u00e4fwen i afseende p\u00e4 den k\u00e4nd och bel\u00f6na w\u00e4rdet af en frediiga dygd med upmuntringar til denna \u00f6fmng och en p\u00e4 f\u00f6rnuftig grund bygd odlii g af en tacksam jord \u00f6fwerlemnade til anders jonas son \u00e4 borretomten den f\u00f6r ur by af kongl",
            "start": 312,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "m\u00e4st qwarlemnas i by enligt hiva han redan til",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "anna ersdotter i p\u00e4 kopparberg l\u00e4n nlis g\u00e4rd f\u00f6gderi by socken ock ofrahede",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "i huswudstaden likasom i den mindsta by lifwas folk af",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "h\u00f6jd i nilen f\u00f6r vara selan \u00e4ta blifwit f\u00f6rs\u00e4tta i samma tillst\u00e4nd och \u00f6swersiv\u00e4mmat en par hundrade by solli blifwit dels alldeles f\u00f6rst\u00f6ra dels bcr\u00f6fwade sig underh\u00e4ll hwarlill komma den siadliga inflyta hesta",
            "start": 100,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "de t\u00e5ga i procession tv\u00e5 och tv\u00e5 genom stad och by l\u00e5to b\u00e4ra fana och vaxljus framf\u00f6r sig och hvart de kommo blefvo de motta med ringning i all klocka",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "prensiarncs snar ankomst war best\u00f6rtning ganska stor och m\u00e4nga by sunnos utblotta af m\u00e4nnisior",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "s\u00e4ldt eller pants\u00e4tta wil egaren den igenl\u00f6sa natt emellan ben 4 och 5 bortstalt utaf en mitzt\u00e4nkt person uti en g\u00e4rd k blurs\u00e4s och s\u00e4ga by en om en ivlf s\u00e4 rymd en koppar skopa och 9 bl\u00e4ngarns harlwor",
            "start": 136,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "jag sjelf nej snar m\u00e5ste soldat fr\u00e5n acajete vara h\u00e4r de skola finna jag ta jag med sig till sig by f\u00f6rbinda jag s\u00e5r jag skola tillfriskna oell sedan \u00e5terse du evig of\u00f6rg\u00e4tlig england",
            "start": 96,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "f\u00f6nster som med bly inkasta i rummetz afwen p\u00e4 andra st\u00e4lle j by skada f\u00f6nster",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "tisdag den 20 september komma a st\u00e4ll genom offenrelig friwillig auction till den ni\u00e4stbjudande ark f\u00f6rs\u00e4lja herr jacob h ia cvbffons nvh\u00f6rante krono skatte rusth\u00e5ll hemman tygelsi\u00f6 by ved socken af oxie h\u00e4 rad elr beli mantal i enstilte lagdt ved i by gwarliggande bestgenke a",
            "start": 181,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "en enda dag syrtie inw\u00e4nare ur n\u00e4mna by fbrswumiit",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "st\u00e4lla bonde back eric ersson i djupdalen fara fylleri och mitzhush\u00f6llning under f\u00f6rmyndare samt dertill s\u00f6rordnat klockare eric matteson i fzgge by och anders ersson i anstahytkan och ber\u00f6ra socken den warder enligt f\u00f6rfattuingaine hlrmcd tredje g\u00e4ng",
            "start": 145,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "som ben till ombestyra af gustav domkyrka ater uppbyggande h\u00e4r i g\u00f6teborg tillf\u00f6rordna kvlnmitteen vara att ia styndefamr som mojiigr ar befordra kyrkans by ena och inreda f\u00e4 l\u00e5ng att f\u00f6rsamling deri i kunna halla fin gudstjenst men kill denna \u00e4ndam\u00e4ls minnande samt byggnad bednfwande f\u00f6r inne vara vara ia w\u00e4l som de n\u00e4st p\u00e5f\u00f6ljande nu v\u00e4 eu gang erfordra en stor penningel\u00e4n hwilket sedermera genom en f\u00f6r domkyrkobyggnad insiprande arliga rukomster tana \u00e5terbetala s\u00e4 ha domkorkobyggnadskommitteen beflutat att af enstilca person uppta en flitt penningelan emer kvmmikteens svrstcifningar att efter z ars f\u00f6rlopp kill stor eller liten del \u00e4rligen est ofmerenskommelse dock icke vfwer en krediedel hwarr ar \u00e5terbetala kapital samt imedlertid derf\u00f6re erl\u00e4gga 6 xroeeiirs \u00f6rlig r\u00e4nta och kemmer till langtfwarnes s\u00e4kerhet att pants\u00e4tta den lolaes afgift som kongl",
            "start": 153,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "en stillo och och p\u00e4litiigt fruntimmer som syxels\u00e4tter sig mcd s\u00f6m \u00e4stundar till n\u00e4sta flyttning att by ra en lmst rum mcd k\u00f6k cller r\u00e4ttighet att ibland nyttja den i eller bwaroin swar utbe t f\u00f6rsegla bill till p\u00e4 dagl",
            "start": 100,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "s\u00e4tane arswingars underr\u00e4ttelse anm\u00e4la f\u00f6rdenskull h\u00e4rigenom t att prost nils curman i eletyrinna svin afleda ben 5 deeember jemte stil frii maiia hedvig stj\u00e4la bits sol asted den 29 i8i0 b\u00e4ra genom sieisiven anerdniiig as den a november 1776 f\u00f6r ew\u00e4rdliaa tid sk\u00e4nka hel fr\u00e4lsehemman s\u00f6dra g\u00e4rd uti s\u00e4rstad by g\u00f6fii ines h\u00e4rad och rinna socken bkl\u00f6git till stipendi",
            "start": 307,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "nnder en alliera inbrott i frankrike komma en hop str\u00f6fwande eosacker till en liten by nn d namn cugny n\u00e4ra berville der de \u00f6fwerlemnade sig 8t sig k\u00e4nd beg\u00e4r att plundra",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ha redan n\u00e4gra dag hast ber\u00e4ttelse om en t nagra by af landskap",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en furtnehiffonier 1 god st\u00e4nd en mans nies b r af randig nankin rch diverse bra ma gt sll\u00e4dcr best\u00e5 af syrtut och frack samt by ro",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "till fcui finna en slup by d af ek och furu om 500 skepp dr\u00e4gtighet i god st\u00e4nd med komplett inventarier f\u00f6r billig pris hwarom n\u00e4ra underr\u00e4ttelse erh\u00e4lla p\u00e4 skeppsklarerare flygarsons kontor wid skeppsbron",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "med klockorne uti en liten by vid de annalkande men hwilket med str\u00e4nghet bestraffa",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "de \u00f6fwerwunne om hwarandra intr\u00e4nga p\u00e4 sp\u00e4nst botten samt att de i by chales icke l\u00e4nga ifr\u00e4n gr\u00e4ns be de g\u00f6ra halt utstrifwit ration och f\u00f6r\u00f6fwat \u00e4tstilliga fiendtligheter",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "bel\u00f6na f\u00f6rest\u00e4ndarne i stad och by om de uppf\u00f6ra sig p\u00e4 en r\u00e4tlffaffens och mennisto\u00e4lssande salt samt uppmuntra deni alt fortfara dermed",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "wid f\u00f6rbifart as fr\u00f6tusa by roid iv\u00e4gen fr\u00e4n stockholm till rotebro medf\u00f6lja en hivi l\u00e5ngh\u00e5rig ung hund med resande till upsala",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "uti centrum af sig krigsh\u00e4r likwist i rygg ha han by chursitz",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "aro hitkomne och till mine genom olycklig \u00e5h\u00f6rare i komsta by efter en vk\u00e4nda m\u00f6rda gifwarnes \u00f6nskan och en n\u00f6dlidande behof redeligen utdelte samt af de med den innerlig tacksamhet emotta fran stockholm den 25 november med v\u00e4 skrift till den i komsta by undan l\u00e4gorna r\u00e4dda s\u00e4ngliggande husrrun e",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kimma d\u00e4refter erh\u00e5lla mair i fleury en by \u00f6el\u00e4gen en ni fr\u00e4n orleans underr\u00e4ttelse af en bonde alt en man nedfalla fran luft",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "lik frisse som en \u00f6frig i by och hans s\u00e4r woro manligen en bra",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "kalabozo en fl ktning t hwilken morillo af \u00f6fwermakten blifwit flage men otta han den 14 besitta by sombrero anfalla \u00e4 npo infurgenterne och wunnit en afg\u00f6ra seger brist p\u00e4 rytteri ha hindra han att p\u00e4 en g\u00e4ng f\u00f6rst\u00f6ra hel venezuela styrka",
            "start": 96,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga sig med sig wara i synnerhet i en by hwars inw\u00e4nare iitcflutande syssels\u00e4tta sig nied rosenklt denna hy kalla derf\u00f6re",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "et beskedlig enka eller gainmal jungfru kunna f\u00e4 tjenst hos cn ungkarl d\u00e4 den s\u00f6kande f\u00f6rse med lakra by anm\u00e4la siz uti andra kryddbod wid stor nygatan till w\u00e4nster ifr\u00e4n riddarhustorget",
            "start": 101,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "intill bcrnstadt gr\u00e4nsa by kunnersdvrf as den s\u00f6rstr\u00e4ckliga l\u00e4gan och 31 g\u00e4rda f\u00f6rst\u00f6ra",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "general otto f\u00f6rdref fiende samma dag fr\u00e4n by groflvargutes",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en liten hjelp till en som lida af brand i gryttby by af en gammal wandringsman som herren n\u00e5deligen beivarat och underligen hulpit nied anfbrdt spr\u00e4k ur marth",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "pastor of\u00f6rgriplig tanka \u00f6rn serna och idre by vara att kain ha bygga den f\u00f6rra abel den sednare hvarvid de likvisst utm\u00e4rka sig s\u00e5som j\u00e4mmerlig byggm\u00e4stare och ta ur en allegorisk synpunkt passa denna charakteristik p\u00e5 den verklig i\u00f6rh\u00e5llandet by imellan",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "och angripa sedan wid by kublitsch b\u00e4yersta tropp hwilka han fr\u00e4ntog de bagage och fana som",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst utbryta rund omkring by formera sig genom nilen ifwersw\u00e4mrrtng moras och tr\u00e4sk som f\u00f6rgifta atmosfrnn d\u00f6d mcnnistors lik begrafwcr man inwid en lekwandes boning och kasta derwid knapp et par n\u00e4fwar jord p\u00e4 de s\u00e4 att de osta \u00e4teruppgr\u00e4fwas af huldar och rofdjur landtfolkets koja \u00e4ro fuktig och qwalmiga kryp hwari ingen frisk klist komma b\u00f6ra icke fr\u00e5ga mi dcfia och andra omst\u00e4ndighet \u00e4draga sig en klok regering uppm\u00e4rksamhet d\u00e4 afhjelpandet af s\u00e5n ol\u00e4genhet stminstone blefwe en medel akt bibeh\u00e4lla befolkning wid deg n\u00e4rwarande belopp",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "hemman af h\u00e5kantorps by i barne h\u00e4rad och longs socken utbjuda till salu de efter nyligen f\u00f6rr\u00e4tkadt ensriste som best\u00e4mma de utflprtning ur by nu befinna ark efter laga fardag eller igeuom skeende \u00f6fwerenskommclse dcrf\u00f6rinnaa tilltr\u00e4da med en kill deni h\u00f6ra i by qwarst\u00e5ende man och ladug\u00e5rdshus samt med \u00e5tf\u00f6lja publik underst\u00f6d till och odlingskostnad nemi",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en tyst och stilla bra hushall utan barn \u00f6nsar att den 1 april f\u00e4 by 3 a 4 rum med k\u00f6k och n\u00f6dig uthus rum b\u00f6ra wara bel\u00e4gen p\u00e4 norr ladug\u00e5rdslandet eller blafiehslmen wid el gata ej i\u00e4ngt bort",
            "start": 65,
            "end": 69
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "vandra med jag genom den m\u00f6rk by som hvilade i s\u00f6mn arm och v\u00e4nda slutligen in i en smal gr\u00e4nd der han ledsaga jag upp till tredje v\u00e4ningen i en landtlig m\u00f6bleradt rum",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "kort tid sedan en landtgods i normandie intill by der den ung borelle bo och f\u00e5 tillf\u00e4lligtvis se denna schackfigurer",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "i s\u00f6nnarsl\u00f6fs by 10 m och l\u00e4mna anst\u00e5nd med betalning till den 1 instunda oktober",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "nyk\u00f6pings domsaga med daga h\u00e4rad i g\u00e5singe by den 13 ja",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "birger jarl p\u00e5 stifta lag om hemfrid tycka i en viss by p\u00e5 \u00f6land \u00e4nnu ej hafva blifvit laga kraftvunnen skrifves till vi ity att by manlig ungdom der efter m\u00f6rker inbrott fara fram om hvarje dag vara den sista",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "lysning till \u00e4ktenskap afsunnadee ellndagen den 39 juli i r\u00e4ttviks kyrka g\u00e5ng emellan jon olsson i vika by ocb jones margreta laredotter i sjurberg dan 20 augus i emellan mjillnaren a q gustafsson i lerdal och sand anna ander dotter i g\u00e4rdebyn",
            "start": 103,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "n\u00e5 aalborg d\u00e5 vara den kraft n\u00e4stan bruten men under tid be all by p\u00e5 b\u00e5da sida \u00f6rn limfjorden vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r element raseri",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af ans\u00f6kan fr\u00e5n by telefonf\u00f6rening \u00f6rn bidrag till betala af anl\u00e4ggningskostnad kr",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 ynjjlingar fr\u00e5n ume\u00e5 drunkna h\u00e5r \u00f6rn dag d\u00e5 de voro p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n gastsj\u00f6 by till gastsj\u00f6 anhalt",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "4 s\u00e4nkning af by och sundsj\u00f6arne i och f\u00f6r torrl\u00e4ggning af vattenskadad mark till sunnebo i bj\u00f6rs\u00e4ters sockee af bankekinds h\u00e4rad samt hakebo i g\u00e4rdserums socken af tjust",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r h\u00e4stveda karpalunds jernv\u00e4gsaktiebolag ha hos anh\u00e5lla om koncession \u00e5 en jernv\u00e4g af meter sp\u00e5rvid fr\u00e5n f\u00e4rl\u00f6fs station till str\u00f6 by i n",
            "start": 132,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "utsigt vexla mestadels sydlig vind delvis nied ll\u00e5rda by horst iides tjock i s\u00f6dra sverige farvatten",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en bel\u00e4gra by inw\u00e4nare m\u00e4ste nu gifwa sig \u00e4ta trupp hwilkas chef lofwade de amnesti",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "all oloflig jakt \u00e5 \u00e4ga till by vedhygge vara vid laga ansvar f\u00f6rbjuda",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en bondgumma i by alltjemt ha en ullknyte h\u00e4nga i ladug\u00e4rdstaket och nu war gata l\u00f6s",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "kyrka genom degerfors till hvilan i lycksele socken \u00e5 del fr\u00e5n norra gr\u00e4ns af gran\u00f6 by till n\u00e4rhet af holmb\u00e4ck 15 km",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "sk\u00e5despelare hemmans sk\u00e5despelare georg t\u00f6rnqvist i stockholm ha k\u00f6pa a mantal 2 i hemmar\u00f6 by upland f\u00f6r en pris af kr",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "hjelp fr\u00e5n angr\u00e4nsa by lyckas man sl\u00e4cka eld sedan den dock g\u00e5 \u00f6fver en tunnland areal",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "eli by b\u00f6ra s\u00f6ka betrygga sill oell de sina \u00e5lderdom mot fiittigdom oell n\u00f6d",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "uppfostra i den mera civilisera vestra si biriska by vaktm strax utanf\u00f6r tobolsk hvarifr\u00e5n anton hemf\u00f6ra hon som sig brud p\u00e5 sig hemv\u00e4g fr\u00e5n att hafva f\u00f6ra den kejserlig post till tjumen f\u00f6r trettio \u00e5r sedan",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "hit h\u00f6ra all by inom skellefte\u00e5 socken som icke \u00e4ro under gummarks by och skellefte\u00e5 stad",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "en by d\u00e4r denna trupp rabtade fyra individ ha i v\u00e4rdshus l\u00e5ta undf\u00e4gna sig med br\u00f6d och vin men ha vid betalning l\u00e4mna 20",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "a nilsson i by \u00e5 anordning vid \u00e5kdon och andra hjul som hafva eker och naf af j\u00e4rn",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "p\u00e4r bedragare af i fr\u00e5ga vara typ hemmah\u00f6rande i by i r\u00e4ttvik bedrifva f\u00f6r n\u00e4rvarande sig ofog h\u00e4r i bygd",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "erik emil son till arbetare erik samuelsson i domnarfvets by f\u00f6da den 15 sept",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "trakt kring kyrka hvarifr\u00e5n naturf\u00f6reteelse observera visa sig p\u00e5 vestra himmel \u00f6fver by forsa och h\u00e5nik en hafsvik eller hamn hvars vatten sakta krusa af vind och som vara bekransa af hus och lummig tr\u00e4d",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "men i by vida omkring vaka man i hem och bida",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "p\u00e5 att g\u00f6ra han till en korgosse och den genstr\u00e4fvig liten fernando sv\u00e4ra tysta ni f\u00f6r sig sjelf under den han sjunga psalm och se ingen annan utsigt \u00e4n en lif af b\u00f6n och penitens och b\u00e4rande af ljus bakom den m\u00e5la bild af den helig jungfru under en daglig religi\u00f6s procession genom den liten by krokig gr\u00e4nd",
            "start": 292,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "ha aldrig tillf\u00f6rene vara ute f\u00f6r en by nied s\u00e5n styrka",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "l\u00e4genhet dels i n\u00e4ra bel\u00e4gen by och g\u00e5rd hvarom n\u00e4ra underr\u00e4ttelse lemn\u00e4s antingen af doktor adalr",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "9 till utdikning af irostf\u00f6rande markor tillh\u00f6ra by stensvattnet br\u00e5n och brattby i bjurholms socken samt nordmalings och bjurholms tingslag af vestorhottens l\u00e4n 4 600 kr",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "telegrafera i byske f\u00f6rsamling ha p\u00e5 kyrkost\u00e4mma besluta bygga ny kyrka f\u00e4llfors by s\u00f6der \u00f6rn byske",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "p\u00e5 m ny\u00e5ker m tob\u00f6le och p\u00e5 m torrb\u00f6le till och med \u00f6rsb\u00e4ck l\u00f6rdag den 26 p\u00e5 m \u00f6frig by inom socken kyrkobordet \u00e4fvensom olofsfors bruk och hyngelsb\u00f6le se rundviks \u00e5ngs\u00e5g h\u00e5kn\u00e4s s\u00e5gverk samt \u00f6frig verk och inr\u00e4ttning jemte derst\u00e4 des anst\u00e4lde arbetare med bjurholms socken i g\u00e4stgifvareg\u00e5rd uti bjurholms by m\u00e5ndag den 28 januari p\u00e5 ra",
            "start": 304,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "som minne hemf\u00f6ra n\u00e5gon stickling af kaprifolium fr\u00e5n denna by och den lyckas fr\u00f6ken m att uppsp\u00e5ra v\u00e4xt hos en v\u00e4nlig danneman jens iversen jensen",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "direkt\u00f6r ahlin ha n\u00e4mligen st\u00e4mma bolag f\u00f6r att den utan han medgifvande anl\u00e4gga linbana \u00f6fver han tillh\u00f6rig mark bel\u00e4gen i by socken",
            "start": 123,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6rse med grundsten staket m\u00e5l\u00e5s samt f\u00f6r \u00f6frig st\u00e4lla i prydlig skick och f\u00e5 n\u00e4mdetpannen p larsson by i uppdrag att l\u00e5ta verkst\u00e4lla denna arbete",
            "start": 106,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "under den gammal god tid hamra de p\u00e5 och logo hvarandra s\u00e5 snar de st\u00f6ta ihop och p\u00e5 grund deraf f\u00f6rekommo m\u00e5nga man med afslagna n\u00e4sben och andra dylik skavank i by hamra och skrikebo",
            "start": 162,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "bor\u00e5s tidning skrifves fr\u00e5n asklanda natt mellan den 15 och 16 denna \u00f6fverfalla vid hemman blekened p\u00e5 allm\u00e4n landsv\u00e4g som genoml\u00f6pa asklanda by hemmason svante johansson i galstad \u00f6sterg\u00e5rden d\u00e5 han j\u00e4mte n\u00e5gon bekant vara p\u00e5 hemv\u00e4g fr\u00e5n en bjudning i rommenefall",
            "start": 141,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "tidig i onsdag morgse i f\u00f6rra veckad uppt\u00e4cka en mord och sjelfmord i wimbliugton en by i n\u00e4rhet af cambridge",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "med underst\u00f6d af statsmedel f\u00f6rr\u00e4tta under innevarande \u00e5r inom irsta eller nedre emieringsomr\u00e5det \u00e5 f\u00f6lja st\u00e4lle och tid vid by kyrka m\u00e5ndag den 28 maj 8 m",
            "start": 124,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "kikhosta sorn allt sedan f\u00f6rra vinter mer eller f\u00f6ga sporadisk upptr\u00e4dt inom skild by i siljansn\u00e4s ber\u00f6fva i f\u00f6rra vecka en familj i almo by den b\u00e5da barn en flicka 8 \u00e5r och en gosse 5 \u00e5r",
            "start": 137,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "f\u00f6r by se en l\u00e5ng all\u00e9 och innanf\u00f6r denna",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "till en l\u00e4rarinnebefanning i borl\u00e4nge by sm\u00e5skola hafva sju s\u00f6kande anm\u00e4la sig n\u00e4mligen maria vestling fr\u00e5n sala johanna kristina karlsson fr\u00e5n forssa albertina gustafsson bellefors mathilda h\u00e5linder fr\u00e5n h\u00e5lln\u00e4s helga \u00e5str\u00f6m fr\u00e5n vester\u00e5s betty b\u00e4ckman fr\u00e5n stenberga olga haglund fr\u00e5n garpenberg",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "17 g\u00e5rdsegaren lars gustaf johansson i by son gustaf hugo 18 \u00e5r",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "komit\u00e9n sluta med att f\u00f6resl\u00e5 att en sjukstuga m\u00e5 anl\u00e4gga inom enhvar af kommun by sv\u00e4rdsj\u00f6 malung r\u00e4ttvik orsa och elfdalen",
            "start": 79,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en g\u00e5rd i rossberga by socken best\u00e5 af 6 ref vara 37 jord med \u00e5byggnad",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "war nu ocks\u00e4 inne att flytta ut till den marbostad som mission \u00e4ga uti hwasang en by omkring tre timme w\u00e4g fr\u00e4n stad",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "all jagt \u00e4 egorna till bj\u00f6rnhofda och rundsb\u00e4cks by vara wid laga answar f\u00f6rbjuda",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "han komma f\u00f6r en fjorton dag sedan till stad f\u00f6r att bes\u00f6ka firma kund men s\u00e5 h\u00e4nda den han en af en f\u00f6rsta kv\u00e4ll han vara i kong by att han tr\u00e4ffa en ung vacker n\u00e5gon f\u00f6r glad flicka och f\u00f6r hon skulle gl\u00f6mma han sig merkantil uppgift",
            "start": 129,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "den vara en by som uppf\u00f6ra p\u00e5 den chetwyndska gods mark s\u00e4ga markis",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "5om den under f\u00f6rtid winter \u00e4 den utanf\u00f6r jag g\u00e4rd bel\u00e4gen jag tillh\u00f6rig fahlwiksgnmdet blifwit uthugg \u00e5tskillig stor bj\u00f6rk och gran antagligen af filtare och l\u00f6s folk i\u00f6bbola by s\u00e4 f\u00f6ranl\u00e5ta jag tillk\u00e4nnagifwa att jag framdeles komma att lagligen beifra ifr\u00e4gawarande ofog",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "med of\u00f6rminskad ifver ha byggnadsverksamhet under en sista fem \u00e5r fortg\u00e5 inom mj\u00f6lby by hvarest stat uppf\u00f6ra en stor byggnad f\u00f6r tr\u00e4ngf\u00f6rr\u00e5d",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "f\u00e5 uppg\u00e5 till en belopp af intill trafik bli s\u00e5n somil\u00f6rdairs n dgsfuh afton och vi kunna trygg husethvartill ritnintf \u00f6ddin rtkuiie uau o \u00e4fven ha p\u00e5 sista tideu bedrifvits en rask verksamhet i nor by f\u00f6r ned at intill gkulje tjafjten bfr s\u00e5n som i l\u00f6rdag ningsfull afton och vi kunna trygg sax husethvartill ritnin",
            "start": 198,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "en dag ta jag rullo med jag g\u00e5 genom by och komma s\u00e5 till en st\u00e4lle der tydligen en jordskred egt rum",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "den andra af denna ber\u00e4ttelse vara samling sista en hel tendensl\u00f6s st\u00e4mningsbild jag liten by en liten dikt p\u00e5 prosa af en st\u00e4mning s\u00e5 innerlig och fia s\u00e5 fager och blid att man f\u00e5 leta l\u00e4nge tor att fiona den make",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "den vara vid en liten bygata mor tigerstr\u00f6m bo och den vara p\u00e5 by grustag hon stuga st\u00e5 ty patron som lia dsl i grustag ha vara s\u00e5 sn\u00e4ll och l\u00e5ta hon ha den liten fl\u00e4ck som \u00e4nd\u00e5 mi ej anv\u00e4nda till n\u00e5gon annan",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "han flytta till newyork och b\u00f6rja bygga \u00e5ngare f\u00f6r sig egen r\u00e4kning samt d\u00e4rtill skaffa sig stor j\u00e4rnv\u00e4gskoncession v\u00e4xa han rikedom med oerh\u00f6rd fart han k\u00f6pa v\u00e4ldig landsstr\u00e4ckor l\u00e4ngs en j\u00e4rnv\u00e4g han bygga anl\u00e4gga stad och by och utbyta en del af denna omr\u00e5de mot tomt i newyork hvilka snabb stego i v\u00e4rde",
            "start": 223,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "slunga man ned i by l i socken s\u00e5 till by i l s\u00e5 i upsala s\u00e5 ytterlig den ena by h\u00e4r den andra d\u00e4r l i \u00e5ter upsala \u00e5ter by och socken och g\u00e5rd och stationssamh\u00e4lle och bruk och s\u00e5gverk hit och dit \u00e4n h\u00e4r \u00e4n d\u00e4r fullkomlig i papperskorgsordning",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u00e4n strax s\u00f6der om nyssn\u00e4mda by f\u00f6rr\u00e4n han upphinna af polisuppsyningsman stenqvist som ta \u00e5terst\u00e5 31 och en half butelj i beslag",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "vi samtala l\u00e4nge med den anspr\u00e5ksl\u00f6s by offra en sk\u00e4rf i tiggar b\u00f6ssa sorn icke sakna och s\u00f6ka sedan \u00e5terigen upp vi iwan andrewitsch",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "ofvan n\u00e4mda stamtafla l\u00e4mna bland annan f\u00f6lja upplysning jonas bengtsson som sedermera \u00e4ndra sig namn till lambert vara f\u00f6da i alfva by i vesterbotten l\u00e4mna som hel ung umea och g\u00e5 till sj\u00f68",
            "start": 132,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "genom auktion som den 4 n\u00e4stkommande januari m f\u00f6rr\u00e4tta vid vittinge station komma f\u00f6r upsala universitet dr\u00e4tseln\u00e4mnd att f\u00f6rs\u00e4lja 65 timmertr\u00e4d och 233 vedvirke fr\u00e5n akademig\u00e5rd i n\u00e4sselsta by samt 100 vedvirke fr\u00e5n myrsj\u00f6 akademihemman",
            "start": 191,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "den by hvarest denna regemente skola befinna sig och st\u00f6ta vid midnatt p\u00e4 en olficersuppassare sorn h\u00e5lla regementsbefalhafvarens reservh\u00e4st vid tygel",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "ha by socken kommunalst\u00e4mma anf\u00f6ra besv\u00e4r d\u00e4r\u00f6fver att l\u00e4n pr\u00f6fningsn\u00e4md f\u00f6r \u00e5r 1894 dels nedsatt inkomstbeskattning f\u00f6r samma \u00e5r f\u00f6r 84 arbetare vid horndals och n\u00e4s bruk dels ock fr\u00e5n inkomsttaxering hel och h\u00e5llen befria 18 vid n\u00e4s bruk anst\u00e4lde arbetare denna p\u00e5 grund af intyg fr\u00e5n vederb\u00f6ra brukskontor \u00f6rn belopp af den inkomst de hittills under \u00e5r 1894 ha och under \u00e5terstod af \u00e5r kunna p\u00e5r\u00e4kna",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "ha den intr\u00e4ffa att f\u00f6rsamlingsboar fr\u00e5n en del n\u00e4ra kyrka bel\u00e4gen by vid begrafning p\u00e5 s\u00f6ndag icke stanna qvar \u00f6fver gudstjenst utan fara hem omedelbar efter f\u00f6rr\u00e4ttning slut och kalasa",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "\u00e4ta s\u00e5 mycket han f\u00f6rm\u00e5 l\u00e4mna han plats och jag f\u00f6ljeslagare s\u00e4ga nu skola du f\u00e5 se att han g\u00e5 till by och tala om sig fynd",
            "start": 99,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "\u00e5lander fr\u00e5n \u00e5by socken hvilken 1866 anstifta mord p\u00e5 sig fader i n\u00e4mda by jemte andra resa st\u00f6ld d\u00f6mdes den 5 april 1867 af till straffarbete p\u00e5 lifstid",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "f\u00f6r brud och hon hein i n\u00e4mna att ej f\u00f6ga \u00e4n fyra \u00e4report en m\u00e4ngd flalade och med guirlanger wirade gran j\u00e4mte tio par marschall och m\u00e4nga kul\u00f6rt lykta af by ungdom anbringa",
            "start": 155,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng och kort uppeh\u00e5ll upptr\u00e4dt inom socken all by samt sk\u00f6rda en stor antal barn",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sommar torde den bli en ifrig gulds\u00f6kande i by vik och bj\u00f6rn\u00e4nge i are socken en\u00e4r en person der finna en guldsten skrifves till jemtl",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "komma ock utan tvifvel maria dag f\u00f6r dag ibland by \u00f6frig ung t\u00e4rna f\u00f6r att fylla sig kruka",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "n\u00e4stliden december ha l\u00e4nsstyrelse i enlighet med hvad vid unders\u00f6kning inf\u00f6r vederb\u00f6ra h\u00e4radsr\u00e4tt f\u00f6rekomma och h\u00e4radsr\u00e4tt yttra finna sk\u00e4lig f\u00f6rklara den skola v\u00e4g fr\u00e5n \u00e5l kyrka dels \u00f6sterut till lustholn i s\u00e4tra by och dels vesterut f\u00f6rbi \u00e5is prostg\u00e5rd till holens by \u00e4fvensom v\u00e4g fr\u00e5n insj\u00f6 j\u00e4rnv\u00e4gsstation till sistber\u00f6rd v\u00e4g s\u00e5som bygdev\u00e4g till allm\u00e4n underh\u00e5ll indela och i laga ordning underh\u00e5lla af en v\u00e4gh\u00e5llningsskyldig inom leksands tingslag v\u00e4gh\u00e5llningsdistrikt dock f\u00f6rst sedan v\u00e4g blifvit af en nuvarande underh\u00e5llsskyldig i laggilt skick f\u00f6rs\u00e4tta och af kronobetj\u00e4niogen vid v\u00e4gsyn s\u00e5som bygdev\u00e4g godk\u00e4nna",
            "start": 267,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "dom\u00e4nstyrelse ha f\u00f6rklara sig icke ega befogenhet besluta \u00f6fwcr en af graningelverkcns aktiebolag gjord ans\u00f6kning om utsyning fr\u00e4n m\u00e5rdsj\u00f6 by dorothea socken f\u00f6r den tid under htvilkcn s\u00e5n utsyning i anseende till p\u00e4g\u00e4ende laga skifte icke warit medgifwen",
            "start": 138,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "i en by i socken ha en hemmans uthyra lokal till sm\u00e5skola",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "all den h\u00e4r komma spektakel den ung intrigmakare som nu dr\u00f6m en \u00f6rn att f\u00e5 l\u00e4gga vante p\u00e5 en del af van arsdale s hopa guld \u00e5ngra uppriktig att han ha belasta sig med den ung vacker hustru hvilken nu s\u00e4ker dold i en by i england med k\u00e4rlek och tro mots\u00e4ga den pr\u00f6fning som under all f\u00f6rh\u00e5llande en eldprof och en mysterium f\u00f6r hon skola bli en k\u00e4rlek och den \u00f6m",
            "start": 215,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "afkunna sistliden s\u00f6ndag i by kyrka g\u00e5ng emellan a pettersson i \u00f6stanfors folk\u00e4rna och hilda regina johansson i ingeborgbo hemmansegaresonen a",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "men hwad stall man d\u00e4 t\u00e4nka n\u00e4r man h\u00f6ra tala om att den lyckas afflnta k\u00f6p till s\u00e5n pris der k\u00f6peskilling utg\u00f6ra endast n\u00e5gon procent af den werkliga w\u00e4rdet en alldeles f\u00e4rflt exempel ta bland en m\u00e5ng\u00e5 hwilka man ha att w\u00e4ija emellan wisar att den lyckas agent f\u00f6r en s\u00e4gwerksbolag f\u00f6rw\u00e4rfwa egander\u00e4tten till 7 cr mantal i en mycket w\u00e4lbel\u00e4gen by med yppig flogstillg\u00e4ng och god flortlcd f\u00f6r den obetydlig summa af krona under den samma hemman w\u00e4nner emellan bort betinga en pris af liten krona",
            "start": 345,
            "end": 349
        },
        {
            "text": "torsdag med \u00e5kerberg ha denna erk\u00e4nna att han begagnst gr\u00e5 kl\u00e4der vid tid f\u00f6r kurlandsmordeu och att han g\u00f6mma rock och v\u00e4st i en lada i kafvens by i ljusdal",
            "start": 144,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja g\u00e5 v\u00e4l l\u00e5ng ta br sv\u00e4rd sorn ha uppsigt \u00f6fver s\u00e5n der lymmel i kasta by vi man i krage f\u00f6sa han upp p\u00e5 en skjuss och forsla han in till stad der han i finka f\u00e5 t\u00e4nka \u00f6fver sig bedrift",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "mars 10 m i alfabetisk ordning by och emellan fr\u00e5n och med a till t",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "v\u00e4g passera s\u00e5 nordanb\u00e4ck samt by gerberg\u00e4rdet och bomsarfvet vid hvilken sistn\u00e4md by skola bli station i af \u00f6ster som strax d\u00e4rp\u00e5 i vestlig led \u00f6fverskrida p\u00e5 en h\u00f6g kombinera j\u00e4rn v\u00e4g och landsv\u00e4gsbro vid den k",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "n\u00e4r sen klang komma in vid middagstid ha han ta en l\u00e5ng och djupsinnig samtal mecj han och slut p\u00e5 \u00f6fverl\u00e4ggningan lief den att klan gen skola tala vid isak p\u00e5 mo att g\u00e5 patrull och ha utkik p\u00e5 lisa samt spionera p\u00e5 johan i by under m\u00f6testid",
            "start": 223,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "ur privat bref fr\u00e5n doktor sven hedin till hem datera kaschgar den 16 februari och lajlik den 6 mars meddela vi att hedin den 17 februari efter n\u00e5gon m\u00e5nad vistelse hos den g\u00e4stfri rysk konsul petrowsky i kaschgar antriidt sig resa till den inre af att f\u00f6rsta del af resa ske i arbor med h\u00e4st och sedermera forts\u00e4tta p\u00e5 kamel ooh h\u00e4st samt slutligen med jak att han efter \u00e5tta dag resa passera by maralbascbi derifr\u00e5n han f\u00f6lja flod i b\u00f6rjan af mars intr\u00e4ffa i lajlik der kamel skola anskaffa att han komma att egen stor uppm\u00e4rksamhet \u00e5t den m\u00e4ktig flod den vattenm\u00e4ngd djup och hastighet att han af befolkning hittills moltas med v\u00e4nlighet erh\u00e5lla m\u00e5nga god upplysning samt g\u00e5fva af f\u00e5r h\u00f6ns oeh \u00e4gg att han derifr\u00e5n med cirka 8 kamel och n\u00e5gon f\u00e5 man eskort rida mot \u00f6ster till bergskedja oeh flod hvilken han torde n\u00e5 vid by efter en cirka 14 dag ridt genom idel sand att derest vatten eller oas i denna trakt antr\u00e4ffa en kort hvila d\u00e5 ta att resa vid forts\u00e4tta genom chotan \u00f6fver till kerija der uppeh\u00e5ll g\u00f6ra och h\u00e4st anskaffa till polu ooh norra tibet der han antagligen i alldeles obefolkad trakt troligen komma att uppeh\u00e5lla sig hel sommar och der resa ske med jak att m\u00f6jligen \u00e4nnu en bref kunna afs\u00e4nda n\u00e4mligen fr\u00e5n kerija men att sedan underr\u00e4ttelse sannolik komma att uteblifva intill senh\u00f6st att han medf\u00f6ra en kamellast med dricksvatten och riklig med mj\u00f6l samt lefvande f\u00e5r och h\u00f6ns att v\u00e4derlek nu vara v\u00e5rlik oeh \u00f6rn dag m varm samt framf\u00f6r all gl\u00e4djande att han helsa hittills vara f\u00f6rtr\u00e4fflig och att han med glad mod och varm intresse g\u00e5 fram\u00e5t p\u00e5 sig \u00e4fvenlyrliga f\u00e4rd",
            "start": 824,
            "end": 828
        },
        {
            "text": "i ebreno missouri hafva 100 hus by canton i kansas ha total utpl\u00e5na fr\u00e5n jord",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hwad de l\u00e4nge fr\u00e4n stad bel\u00e4gen by betr\u00e4ffa s\u00e4 haswa en del lika och en annan del ojemf\u00f6rlig stor f\u00f6rdel af w\u00e4nn\u00e4s",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "med god fart och efter en par timme f\u00e4rd vara man framme i by der provinsiall\u00e4kare bo",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "d\u00e5 de voro p\u00e5 hemv\u00e4g med k\u00f6tt m\u00f6ta do n\u00e4mligen ungef\u00e4r l i mil fr\u00e5n by polisman g stenqvist och kronoj\u00e4gare l",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "kollekt uppta till by f\u00f6rsamling kyrka \u00e9fter gudstjenst slut uppteckning till",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "landtegendom bel\u00e4gen utanf\u00f6r denna by m\u00e4rka 11 p\u00e5 afton en pl\u00f6tslig intensiv ljussken sorn i flere sekund klar upplysa rum derefter h\u00f6ra de en fruktansv\u00e4rd knall s\u00e5 h\u00e4ftig att all f\u00f6nsterruta i hus prungo af lufttryck",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i \u00f6fra och yttra h\u00f6nsarfvet barkarg\u00e4rdets och domnarfvets by hem och utskog varda h\u00e4rmed vid laga ansvar f\u00f6rbjuda",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "bel\u00e4gen i by och nedre fornby cirka 40 tunnland \u00e5ker omkring g\u00e5rd v\u00e4lsk\u00f6tt och i god st\u00e5nd 1 t mil fr\u00e5n horndala bruk och j\u00e4rnv\u00e4gsstation",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "derefter bes\u00f6ka president den rysk by som finna p\u00e5 utst\u00e4llning der han enligt rysk sed bjuda p\u00e5 salt och br\u00f6d",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "par luffare i skillingerums by i wimmerby socken och beg\u00e4ra pocka mat och husrum",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "bataljon f\u00f6rl\u00e4des till en liten by f\u00f6r att uppeh\u00e5lla f\u00f6rbindelse mellan tv\u00e5 hufvudk\u00e5rer af den f\u00f6rbinda h\u00e4r jag afs\u00e4nda bataljon anf\u00f6rare \u00e5t sida fr\u00e5n by der jag med jag kompani skola bes\u00e4tta enstaka ligga g\u00e5rd som l\u00e5go vid bryn af en t\u00e4t skog",
            "start": 150,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "hon rycka p\u00e5 axel den ha i l\u00e5ng tid g\u00e5 tillbaka med by och g\u00f6ra s\u00e5 allt mer och mer",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "laga skifte vara verkst\u00e4ldt \u00e5 by gemensam egor samt fastst\u00e4llelse erh\u00e5lla",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "liten by \u00e4ro \u00f6del\u00e4gga hnsomknllst\u00f6rtade m\u00e5nga menniskolif f\u00f6rlora i eu syndaflod som komma som en dom dag som en tjuf om natt",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "sen p\u00e5 tisdagsafton n\u00e5 os3 en telefonmeddelande \u00f6rn att halfva hjulb\u00e4cks by i siljansn\u00e4s socken nedbrinna p\u00e5 m samma dag",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "sig snar i by och inom kort voro n\u00e4stan all grafvarna f\u00f6rst\u00f6rd af skatts\u00f6kare som tro sig skola finna guld huruvida n\u00e5gon mera s\u00e5n finna eller om andra sak p\u00e5tr\u00e4ffa veta man icke",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den vara en dunkel mycket gammal historia s\u00e5 gammal att ingen i by upplefvat den utom gammal lisa men hon be vara f\u00f6rrycka s\u00e5 l\u00e4nge man kunna minna",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ioke l\u00e4nge n\u00f6jas med att blott f\u00f6reta en ooh annan str\u00f6ft\u00e5g ooh br\u00e4nna en del by utan inse att skola han f\u00e5 bugt med rugen m\u00e5ste han inta hufvudorten p\u00e5 \u00f6 den helig tempelstad arkona",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "r\u00e5dlig att begagna sig af den icke \u00e4nnu full f\u00e4rdig v\u00e4g p\u00e5 finsk sida och reqvirera f\u00f6rdenskull h\u00e4st af by g\u00e4stgifvare",
            "start": 103,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "hel tysk kustland mot \u00f6stersj\u00f6n vara \u00f6fvers\u00e5lladt af sm\u00e5stad slott och by liksom numera genomkorsadt i all riktning af j\u00e4rnv\u00e4g",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6r han utf\u00e4rda f\u00f6rordnande att fullg\u00f6ra f\u00f6lja af iwarsson i lifstid p\u00e4b\u00f6rjade men icke afstntade f\u00f6rr\u00e4ttning laga skifte p\u00e4 all egorna till knaftens och brattfors by i lycksele socken skarda by i \u00f6hrtr\u00e4sk socken nyholms str\u00f6mfors och djupgrofwans by i skellefte\u00e4 jocken nyg\u00e4rds by i j\u00f6rn socken samt sju styck s\u00e4rskild hemmansklysningar och utbrytning inom ume\u00e4 och nordmalings socken",
            "start": 163,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "wid samma tillf\u00e4lle kalla tegs och \u00f6 hemmans till sammantr\u00e4de f\u00f6r afflutande af by r\u00e4kenstaper m m",
            "start": 79,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "till \u00e4ra och v\u00e4rdighet genom ni by ster till rikedom genom ni brud men jag vara ni hustru noel chantry",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "suffolkv\u00e4gen f\u00f6r vi tili by melis der melli lodge vara den f\u00f6rn\u00e4m byggnad",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng lin will han \u00e5ka den bra i by mch ungm\u00f6 hon rodna ivid f\u00e4rd mich storm hwina ivid himmel bryn gch is braka p\u00e5 fj\u00e4rd",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "kollekt i h\u00e5da kyrka till by f\u00f6rsamling f\u00f6r den kyrkobyggnad",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "lefver lyckligtvis \u00e4nnu och bo fortfarande i samma by och samma hus",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "vara en underr\u00e4ttelse sorglig i sig slag som hr j stadling i \u00e4ftonbladets landsortsupplaga f\u00f6r den 10 april gifver vi med undantag af n\u00e5gon bolagsg\u00e5rd inom lits socken samt inom n\u00e5gon socken af storsj\u00f6n vansk\u00f6ta i regel all bolagshemman inom provins och icke blott flera hemman utan \u00e4fven hel by inom str\u00f6m socken hafva \u00f6fverg\u00e5 i \u00f6desm\u00e5l",
            "start": 292,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "i sammanhang h\u00e4rmed framst\u00e4lde byam\u00e4nnen fr\u00e5n n\u00e4s snattra och \u00f6stra vad by yrkande \u00f6rn att de bro \u00f6fver temnaren skola \u00f6fverta af v\u00e4gkassa i anseende till den kostbarhet ehuru dock denna bro tillh\u00f6ra enskildta byv\u00e4g",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta \u00e5 hotdiet i smedjebacken l\u00f6rdag den 28 innevarande m\u00e5nad lie lin l\u00e5ta bruksidkare j boman i flatenberg sterbhusdel\u00e4gare f\u00f6rs\u00e4lja 44 mantal ia mantal vestansjo 718 mantal backbyn 1 jordega i by 1 l\u00e4genhet i hol\u00e4nget ben\u00e4md smedtorpet \u00e4fvensom 47 s2o flatenbergs hytta med tillh\u00f6righet j\u00e4mte tv\u00e5 d\u00e4r kolhus all inom norrb\u00e4rkes socken af kopparberg l\u00e4n",
            "start": 226,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "bevillningskrona \u00e4ro kunna man f\u00f6rst\u00e5 d\u00e4raf att man af kommun folkskoll\u00e4rare ha lika m\u00e5nga krona att skatta f\u00f6r som hel by rista",
            "start": 119,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "i eskilstorps by vara n\u00e4ra att blifva formligen af geting sedan hon r\u00e5ka trampa p\u00e5 en getingbo och den vara endast sig son mellankomst hon ha att tacka f\u00f6r att hon undkomma dock f\u00f6rst sedan b\u00e5de hon och son f\u00e5 en k\u00e4nna och synbar m\u00e4rke efter angriparnes liten men tr\u00e4ffs\u00e4ker vapen meddela till halland",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "under en h\u00e4ftig sydostlig by kantra midsommardag \u00e5 vettern utanf\u00f6r medhamra en fiskarb\u00e5t",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "n\u00e4r vi s\u00e5som en par v\u00e5t hund utan vapen och byte sedermera skola smyga vi in i by m\u00f6ta vi en andra j\u00e4gare som just d\u00e5 g\u00e5fvo sig ut i laga tid",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "s\u00e5 g\u00e5 jag rund hel l\u00e5ng v\u00e4g igenom by i st\u00e4ll f\u00f6r att g\u00e5 gen sorn inte vara fj\u00e4rdedel s\u00e5 l\u00e5ng hern och tralla och sjunga s\u00e5 h\u00f6g s\u00e5 all menniska skola vara tvinga till att ge akt p\u00e5 jag",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "tillbaka till jag by v\u00e5ga j\u00e4g ej derf\u00f6r att jag frukta f\u00f6r att ingen skola tro jag ber\u00e4ttelse utan att man skola anse jag f\u00f6r en trollkarl och sl\u00e5 ihjel",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hos l\u00e4nsstyrelse anh\u00e5lla jord i kj\u00e4ttbo landtbobyn och finngrufve by i venja socken att f\u00e5 till besparingsskog \u00f6fverl\u00e4mna den tredjedel af denna by skifteslag skogsfnark som under \u00e5r 1862 afstaka och f\u00f6rl\u00e4des af skifteslag utskog kj\u00e4ttbo skiftesl\u00e4gs vester \u00f6rn sj\u00f6 van beteckna med litt 1 och inneh\u00e5lla tunnland 31 kappland skogsmark landbobyns skifteslag utmed malungs socken r\u00e5gr\u00e4ns beteckna med titt k och inneh\u00e5lla tunnland 23 kappland skogsmark samt finngrufve skifteslags mot f\u00e4bodest\u00e4llet finnbodar \u00e5 karta beteckna mod titt 31 och inneh\u00e5lla tunnland skogsmark f\u00f6r att i enlighet med kongl brefvet den 8 juni n\u00e4sttidet \u00e5r ang\u00e5ende dispositionsr\u00e4tt till socken skog st\u00e4lla under allm\u00e4n v\u00e5rd och f\u00f6rvaltning mot den att jordegarno d\u00e4rigenom erh\u00e5lla fri dispositionsr\u00e4tt till \u00f6frig 3 af de skog och skogsmark",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "tid samma dag h\u00e5lla kommunalst\u00e4mma valdos till ombud vid innevarande \u00e5r st\u00e4mma med dal ny brandstodsbolag riksdagsman samuel s\u00f6derberg hobborn possessionat robert str\u00f6mbom kristineb\u00e5rg fj\u00e4rdingsman vretling sundborns by samt n\u00e5rn demannen p andersson karlsbyn",
            "start": 216,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "ha bland andra till nedann\u00e4md f\u00f6retag utf\u00f6rande anwisat f\u00f6lja anflagsbelopp af en af riksdag f\u00f6r vara 1895 bewiljade medel till underst\u00f6dja medelst anflag utan \u00e4terbetalningsstyldighct af s\u00e5n myrutdikningar och wattenaftappningar hwilkas \u00e4ndam\u00e4l vara att liten frostl\u00e4ndigheten f\u00f6r n\u00e4rliggande bygd n\u00e4mligen till utdikning af frostf\u00f6rande marter inom by kopparn\u00e4s och h\u00e5kans\u00f6n i pite\u00e5 socken och tingslag i norrbotten l\u00e4n 2 750 till utdikning af frostf\u00f6rande mark inom by kalamark i n\u00e4mna socken 1 100 till utdikning af frostf\u00f6rande mark inom by fagerhedens omr\u00e4de i samma socken 400 till utdikning af l\u00e5ngmyren inom l\u00e4ngtr\u00e4fls by i samma socken",
            "start": 627,
            "end": 631
        },
        {
            "text": "erik i v\u00e4streg\u00e5rd och sven i mellang\u00e5rd voro granne i simmarps by och s\u00e5 l\u00e5ng man kunna minna tillbaka ha kif och nit process hat och ovilja r\u00e4dt de emellan",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en punkt meter norr \u00f6rn by och en v\u00e4g som leda fr\u00e5n sibbarp och sonarp dertill p\u00e5 en \u00f6de plan med blott en enda g\u00e5rd i n\u00e4rhet",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "kyrkoherde och hellstr\u00f6m komminister i by dessutom \u00e4ro \u00e5 klocka anbragta konung carl portr\u00e4ttmedaljong med \u00e5rtal 1677 samt konung oscar ilis portr\u00e4ttmedaljong med \u00e5rtal 1895 \u00e4fvensom n\u00e4mde regent namnchiffer och svensk riksvapen",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "vid upphandling sanktion af ved tor by folkskola behof variera entrepenadanbuden f\u00f6r bj\u00f6rkved mellan 8 och 9 bo kr",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "till ombud vid af l\u00e4nsstyrelse utlysa sammantr\u00e4de inf\u00f6r kronofogde i och f\u00f6r ny f\u00f6rdelning af vinterv\u00e4gh\u00e5llningsbesv\u00e4ret v\u00e4lja karl karlsson erik persson och karl ersson i ekeby by ad",
            "start": 177,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "turkisk soldat ocb enligt en hittills f\u00f6religga meddelande hafva tills vid fem by fullst\u00e4ndig plundra och de inv\u00e5nare tillsammans person misshandla p\u00e5 den f\u00f6rskr\u00e4cklig s\u00e4tt",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "fru de lieusaint n\u00f6dga han att tillbringa n\u00e5gon tid i hon n\u00e4rhet och han hyra en v\u00e5ning i by collonges",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "just n\u00e4r de stucko in p\u00e5 allm\u00e4nning \u00e4ng\u00f6 de se sakarias hund komma smyga fr\u00e5n by med anna brita f\u00f6rn\u00e4m v\u00e4rpeb\u00f6na mellan tand",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "nu att lemna regemente utan lof och skynda till den by d\u00e4r nelly bo",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "vid all i gagnef ungef\u00e4r tre b\u00f6ssskott fr\u00e5n by f\u00e5nga svan en bj\u00f6rn",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "i by socken sparbank ha under vara 1901 tillkomma 74 del\u00e4gare och afg\u00e5tt 37",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "kommunalst\u00e4mma med by f\u00f6rsamling h\u00e5lla b\u00f6ndag den 27 februari strax efter gudstj\u00e4nst slut f\u00f6r att lo v\u00e4lja ny ordf\u00f6rande i kommunalst\u00e4mma till innevarande \u00e5r slut i st\u00e4ll f\u00f6r h\u00e4radsskrifvare g brundin som afs\u00e4ga sig uppdrag f\u00f6r att p\u00e5 m\u00e5ngas vid sen kommunalst\u00e4mma uttala \u00f6nskan \u00f6fverl\u00e4gga ang\u00e5ende den sedan flere \u00e5r tillbaka hvilanda l\u00e4karefr\u00e5gan f\u00f6r att besluta hvarest en f\u00f6r f\u00f6rs\u00e4lja f g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i avesta inflyta medel skola placera tills vid",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap till hyttarbetare fredrik johansson i nedra fornby i by en belopp af 25 kr",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "till v\u00e4g anl\u00e4gga ning en mellan roddarhedens by i \u00e4ppelbo socken och tretj\u00e4rns h\u00e5llplats \u00e5 mora v\u00e4nern j\u00e4rnv\u00e4g inom j\u00e4rna socken ha k",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "i by x liksom \u00f6fver all annorst\u00e4des p\u00e5 den engelsk landsbygd vor\u00f6 sinne i r\u00f6relse inom all samh\u00e4llsklass med anledning af att den ny demokratisera system f\u00f6r den kommunal sj\u00e4lfstyrelse nu skola till\u00e4mpa f\u00f6r g\u00e5ng",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "all som \u00f6nska alabasterhvit by torde anv\u00e4nda denna tv\u00e5lsort",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rutom bredgrinds finna i by socken icke f\u00f6ga \u00e4n ytterlig 5 mejeri",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "vara att betrakta fiske i hel fj\u00e4rd s\u00e5som en samf\u00e4llighet f\u00f6r all by eller skifteslag som \u00e4ga strand eller holme d\u00e4romkring",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "roteintressenterna f\u00f6r b\u00e5tsmansrote 1 i b\u00e5rstad genom auktion 10 till f\u00f6rs\u00e4ljning p\u00e5 everldelig tid utbjuda n\u00e4mna torp som vara bel\u00e4gen i b\u00e5rstad by d\u00f6rby socken",
            "start": 145,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "h\u00e5rd sydvestlig vind som medf\u00f6ra ytterst h\u00e4ftig by dl\u00e5ste och forts\u00e4tta till fram p\u00e5 m d\u00e5 den klarna under fortfarande vestlig bl\u00e5st",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "mot afton f\u00f6re slag beordra m\u00f6ller af dansk l\u00f6jtnant flohr b\u00e5da vid 3 dje j\u00e4garek\u00e5ren af sckleppegrells brigad att ur arsenal hemta n\u00e5gon brandraket med hvilka man \u00e4mna skjuta eld i halmtak p\u00e5 by stovstrup d\u00e4r en stark afdelning fiende be fatta posto",
            "start": 192,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "i s\u00f6nnarsl\u00f6fs by 10 m och l\u00e4mna anst\u00e5nd med betalning till den 1 instunda oktober",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "fylleryds by borta i s\u00f6t\u00e5sa socken ha egentligen ingenting att ber\u00f6mma sig af inf\u00f6r gudi om den inte m\u00f6jligen skola vara f\u00f6r krog som de gu bevars ha d\u00e4r och hvilken efter hvad en gammal p\u00e5st\u00e5 finna p\u00e5 den st\u00e4ll och i den by allt sedan den hednisk tid",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "han med att den war en bondgumma i by som alltjemt ha en ullknyte h\u00e4nga i ladug\u00e4rdstaket och nu war gata l\u00f6s",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i hvarje by vi bes\u00f6ka kommo en utspringande f\u00f6r att helsa p\u00e5 vi och visa sig nog belefva att fast\u00e4n den dr\u00f6ja bara n\u00e5gon minut ta p\u00e5 sig sig sig brokig s\u00f6ndags ofvanbeskrifna dr\u00e4gt vara helgdagskostym hvardags vara nog af samma stil men f\u00e4rg d\u00e4ri \u00e4ro f\u00f6ga brokig och allt naturligtvis f\u00f6ga dyrbar",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "uti en fr\u00e5n distrikt inkomma ber\u00e4ttelse uppgifvas att nyodling f\u00f6reta \u00e5 f\u00f6lja ort och vidd aspeboda ha sv\u00e4rdsj\u00f6 ha by 13 ha norrb\u00e4rke 4 ha r\u00e4ttvik 10 ha bjurs\u00e5s ha boda 3 ha elfdalen 20 ha transtrand 3 ha lima ha j\u00e4rna 6 ha malung 1 ha tyngsj\u00f6 1 ha att dessutom genom bortspr\u00e4ngning af sten ur \u00e5ker man s\u00f6ka mer och mer utvidga den odla jord p\u00e5 samma g\u00e5ng den sk\u00f6ta underl\u00e4tta att t\u00e4ckdikning f\u00f6ga verkst\u00e4lla s\u00e5n omn\u00e4mna dock hafva utf\u00f6ra i tuna \u00e5 17 ha i sv\u00e4rdsj\u00f6 \u00e5 ha och elfdalen \u00e5 ha och att vattenafledningar egt rum \u00e5 skomsarbymyren mellan tuna ooh tors\u00e5ng samt s\u00e4nkning af tofta\u00e4 i by socken och af bysj\u00f6n i n\u00e4rhet af vestbergs by i r\u00e4ttvik",
            "start": 588,
            "end": 592
        },
        {
            "text": "h\u00f6ger om by fr\u00e9nois p\u00e5 en kulle h\u00e5lla konung wilhelm med sig f\u00f6lje",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "vecka stanna utanf\u00f6r by grufva i i gagnef en g\u00e5rdfarihandlande med sig stor handelslass",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "att engelstedt ut\u00f6fva l\u00e4kareverksamhet inom bergshamra by i roslagen",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "mingalus sedan han just v\u00e4ndt tillbaka fr\u00e5n en r\u00f6fvart\u00e5g in i by leviszek och stj\u00e4la d\u00e4r en par h\u00e4st",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "till by ha grycksbo arbetare f\u00f6rut v\u00e4nlig inbjuda af den socialdemokratisk arbetareparti och inbjudan ha h\u00f6rsamma af en arbetare plus hustru och barn fr\u00e5n bruk j\u00e4mte n\u00e5gon person fr\u00e5n angr\u00e4nsa by hvilka voro nyfiken se ooh h\u00f6ra den notabel m\u00e4ster palm",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "p\u00e5 morgon den minnesrik 18 juni be stiga wellington h\u00e4st i by waterloo kort efter dagning och rida den stark bygga brun hingst sexton timme i str\u00e4ck",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "den dr\u00f6ja ej l\u00e4nge innan hvar och man i by veta att godsherrn vilja \u00e5t marie",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "djurmo utby vesttj\u00e4rua p\u00e5g\u00e5 ock och by efter by f\u00f6lja med p\u00e5 den nyttig f\u00f6retag och b\u00f6ra denna som all fram\u00e5tskridande respektera",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00e5rlig l\u00f6n f\u00f6r en begge sistn\u00e4mnd befattning hvilka ej tilltr\u00e4da f\u00f6rr\u00e4n n\u00e4sta 1 maj s\u00f6ka under nedanst\u00e5ende adress by seffle",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "den 24 oktober hems\u00f6ka hjulb\u00e4cks by i siljansn\u00e4s ha inom hel vi provins pr\u00f6fva liten samh\u00e4lle vid siljan",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "raokeborg v\u00e4ster om \u00f6fvertorps by med en vacker andaktsv\u00e5rd bautasten oell grifth\u00f6g",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en v\u00e4ldig menniskomassa samla snar vid brandst\u00e4lle som befans vara den till sk\u00f6nsmon h\u00f6ra omr\u00e5de af kn\u00f6lsta by hvar\u00e5 uppf\u00f6ra en m\u00e4ngd t\u00e4t hopgyttrad hus",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "derefter rusa han ut p\u00e5 landsv\u00e4g och springa till norra \u00e4nda af by dervid han m\u00f6ta flera person som voro p\u00e5 hemv\u00e4g fr\u00e5n bergselarbetet f\u00f6r dag",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "kall och kulen och p\u00e5 sn\u00f6a d6t \u00e5ter s\u00e5 att den i en norrut ligga by bi en 3 \u00e5 4 tum djup sn\u00f6",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "tidning upsala l\u00e4sa hr fj\u00e4llb\u00e4ck fr\u00e5n stockholm ha p\u00e5 anmodan af elfkarli by r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rening bes\u00f6ka \u00e5tskillig ort i nona upland och derst\u00e4des h\u00e5lla f\u00f6redrag",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "en sofvaude pojke som v\u00e4cka oell uts\u00e4nda att upps\u00f6ka n\u00e5gon qvinlig v\u00e4sen innan en s\u00e5n finna oell innan derefter den f\u00f6r en m\u00e5ltid beb\u00f6fliga anskaffa i by dra den ytterlig en rundlig tid och en h\u00e5da resa \u00e4ng\u00f6 ytterlig tillf\u00e4lle att undra \u00f6fver den egeudc diga form af g\u00e4stfrihet som st\u00e4lla hus till fr\u00e4mling f\u00f6rfogande men \u00f6fverlemna",
            "start": 150,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "istrien och frankrike och orsaka \u00e4fven f\u00f6rlust af flere m\u00e4nniskolif bland annan genom att en sn\u00f6lavin i fransk by orlu ej l\u00e5ng fr\u00e5n spansk gr\u00e4ns f\u00f6rst\u00f6ra flere hils d\u00f6da 15 person och skada 8",
            "start": 110,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "21 10 m sammantr\u00e4de hos landtbrukare ola jeppsson f\u00f6r utstakning och r\u00f6rs\u00e4ttning af man vid laga skift i vekerums by afs\u00e4tta samf\u00e4ld v\u00e4g",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "i den stor w\u00e4lm\u00e4ende by ha man fr\u00e4n ur\u00e4ldriga tid ha k\u00e4nnbar ol\u00e4genhet af vrist p\u00e4 watt denna f\u00e4rflildt kall wintrar d\u00e4 den lgnga tid m\u00e4st f\u00f6r ladug\u00e4rdarna k\u00f6ra watt i stor larar f\u00f6r en f\u00f6ljd af vara sedan komma n\u00e4gon af byam\u00e4nnen p\u00e4 tank att till by leda watt fr\u00e4n en k\u00e4lltrakt i flogen wid pah 2 kilometer norr om by men f\u00f6rflaget ans\u00e4ga outs\u00f6rbart emedan k\u00e4lla d\u00e4 tro ligga l\u00e5g \u00e4n \u00e4tminstone by h\u00f6g del",
            "start": 315,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "lt i rask verksamnet i by tor i\u00e4fven ha p\u00e5 sista tideu bedrifvits en rask verksamhet i nor by f\u00f6r ned",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "sedan kaffe dricka och man roa sig med hvarjehanda s\u00e5som k\u00e4gelspel m m bese by d\u00e4rvid bland annan kyrka ta i betraktande",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "i denna by f\u00e5 man aldrig h\u00f6ra skr\u00e4na oljud p\u00e5 gata hvarken s\u00f6ndag",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den rapport som samh\u00e4lle ordningsman disponent \u00f6hr nilsson afgifvit till kronofogde i ort heta den d\u00e4rom med anledning af framst\u00e4ld \u00f6nskan att f\u00e5 uppgift \u00f6fver antal brandskadad inom esl\u00f6f deu 7 denna vilja jag h\u00e4rmed meddela att inom municipalsamh\u00e4lle nedbrunno eller f\u00f6rst\u00f6ra 16 boningshus och i esl\u00f6fs by w\u00e4nne kringbyggd g\u00e4rda hvari tillsammans voro inhysa 29 hush\u00e5ll med 115 person",
            "start": 304,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "fall af mj\u00e4ltbrand ha under sista dag af f\u00f6rra \u00e5r yppa i andersbo by i bjurs\u00e5s d\u00e4r n\u00f6tkreatur d\u00f6 i n\u00e4mda sjukdom hos hemmansegaren lissjanis \u00e5nd",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "om den forgliga h\u00e4ndelse i win terstorp af s\u00e4by socken genom hwilken twenne yngling natt till i fredag om kommo p\u00e5 grund af kolos och hwarom samma dag inneh\u00e5lla en ko tare notis fklifwer nu war tran\u00e5skorre spondent f\u00f6lja inglingen dawid karlsson son till landt brukare carl gustafsson i \u00e4pplaryd s\u00e4 by fock och fysterfon till \u00e4gare af win terslorp 23 \u00e5r gammal ha f\u00f6r n\u00e4gra dag byta med sig broder som tj\u00e4na p\u00e4 winlerslorp medan denna war hemma hos sig f\u00f6r\u00e4lder",
            "start": 298,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "tjo f\u00f6rra grenadier svanberg \u00e5 h\u00e4lltl by egor i lundby socken h\u00e5lla fri villig auktion m\u00e5ndag den 16 mars 2 m d\u00e5 f\u00f6r sterbhus r\u00e4kning komma att f\u00f6rs\u00e4lja guld oell silfver lenn koppar deraf 1 kittel rymma 20 kanna samt 2 f\u00f6ga kittla och en lid m\u00e4ngd andra koppark\u00e4rl messing bleckoch jernsaker husger\u00e5d och m\u00f6bel tr\u00e4och laggk\u00e4rl linne och s\u00e4ngkl\u00e4der qvinsg\u00e5ngkl\u00e4der m m kreatur af 3 ko som skola kalfva i h\u00f6st tv\u00e5 4 m\u00e5nad gammal gris samt 1 par v\u00e4fstol och 1 ny dragk\u00e4rra rn",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "jag h\u00e4st st\u00e5 uppe i by s\u00e4ga han och begat sig beslutsam ut i natt",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt som vi s\u00e5 stodo d\u00e4r och darra i all lem med postilla och psalmbok framf\u00f6r prost fingo vi se den ny adjunkt komma och springa s\u00e5 som f\u00f6r sig lif s\u00f6nderrifven och h\u00e4ttel\u00f6s med anda i hals i hack och h\u00e4l f\u00f6rf\u00f6lja af n\u00e4stan hel sk\u00e4llebo by med stafrar och stake i hand",
            "start": 237,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "man af denna st\u00f6ld vara fr\u00e5n 1892 litt misst\u00e4nka d\u00f6dsfall ila intr\u00e4ffa i en by i estuna",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "till sockenombud vid landtm\u00e4terisammantr\u00e4den och f\u00f6rr\u00e4ttning med risholns och tillh\u00f6ra by skifteslag utse possessionat fredrik steinholz kolarbo",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "nied en underbar tjusning att vandra i lappmark o\u00e4ndlig skog d\u00e4r ingen f\u00e5gel sjunga och ingen vandrare m\u00f6ta och d\u00e4r dot kunna vara flora mil till n\u00e4ra by eller nybygge",
            "start": 150,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "s\u00e5n vara emellertid f\u00f6rh\u00e5llande sedan 5 \u00e5r tillbaka i k\u00f6pma by i risinge socken",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "myndig och wederh\u00e4ftige person som \u00e4ro hugad att fr\u00e4n n\u00e4sta \u00e4ra b\u00f6rjan \u00e5taga sig postf\u00f6ring med h\u00e4st och \u00e4kdon en g\u00e4ng i vecka i hwardera riktning mellan t\u00e4rend\u00f6 poststation och anttis by torde f\u00f6re den 8 n\u00e4stkommande november till underteckna ins\u00e4nda skriftlig anbud \u00e4 denna postf\u00f6ring b\u00f6ra derwid bifoga intyg fr\u00e4n endera af i pajala eller t\u00e4rend\u00f6 att anbudsgifwaren vara l\u00e4mplig f\u00f6r ifr\u00e5gavarande bestyr",
            "start": 184,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "l\u00e4tt kunna de icke blifva se af folk fr\u00e5n by eller trakt och d\u00e5 vara den antaglig att sak \u00e4fven skola komma till fru doriats \u00f6ra",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "vid n\u00e4mda nytta \u00e5r 1872 f\u00f6r alltid nedl\u00e4gga och den l\u00e4nge vara en \u00f6nskningsm\u00e5l att dith\u00f6rande nu fallf\u00e4rdig byggnad j\u00e4mte en i den n\u00e4ra v\u00e4rdel\u00f6s inventarier m\u00e4ta f\u00f6rs\u00e4lja den andel af hytta uppgifven utg\u00f6ra 2 37 af den hel som tillh\u00f6ra f\u00f6r statsverk r\u00e4kning utarrendera militiebost\u00e4lle fallsta i by socken m\u00e5 f\u00e5 f\u00f6rs\u00e4lja ha k",
            "start": 295,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "hamn komma s\u00e5 l\u00e4ra kong by som der de",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "skrifves under \u00e5r lopp ha by leksands fors i djura kapellf\u00f6rsamling allt mer och mer blifvit inkr\u00e4kta af \u00f6ster hvilken h\u00e4r med str\u00f6ms\u00e4ttning fr\u00e5n en h\u00f6g gr\u00e5dafallen underminera den sandig mj\u00e4lgen",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "folkskola i kukasj\u00e4rwi by af hietaniemi f\u00f6rsamling ha domkapitel utn\u00e4mt utexaminera folkskoll\u00e4rare gustaf bergstr\u00f6m",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "s\u00e5 va de e jul de varda f\u00f6r tokut f\u00f6r hom ingen finna te \u00e4to \u00e5 b\u00f6nnera va lette \u00e5t hom f\u00f6r ban va f\u00e4lle skylli helo by \u00e5 flere te s\u00e5 veta hnn sig ingon lefvenvs r\u00e5 ulan han dr\u00e5sede \u00e5 nor lo herrg\u00e5rn f\u00f6r te b\u00f6re mo patron som \u00e4 kander f\u00f6r t\u00e9 vare en rikorderliger \u00e5 bjejpsammer kar om de klinte st\u00e5 te \u00e5 bli hj\u00e4rter p\u00e5 n\u00e5ga vis",
            "start": 115,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "i natursk\u00f6n trakt invid dal\u00e4lfven och allm\u00e4n landsv\u00e4g i strandmora by \u00f6rn cirka 15 tala b\u00f6rdig till stor del t\u00e4ckdika \u00e5ker och 20 tnld skog full tillr\u00e4cklig f\u00f6r g\u00e5rd behof j\u00e4mte en liten husbehofskvarn bel\u00e4gen \u00e5 egendom s\u00e4lja p\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nlig vilkor till f\u00f6ljd af d\u00f6dsfall att genast tilltr\u00e4da med eller utan gr\u00f6da",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "kalkutta flrifwes nu ha \u00e4fwen inw\u00e5narne i by bea m\u00e5ste \u00f6fwer sig bostad",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "skola skogseld kasta sig \u00f6fver by och boningshus torde fr\u00e5ga \u00e4fven komma att liflig ber\u00f6ra brandstodsbolag intresse",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en s\u00e5som och elgj\u00e4gare i sig hemtrakt k\u00e4nd bonde fr\u00e5n g\u00e5rd stridsmark n\u00e4ra stensunds by inom sorsele lappmarkssocken westerbotten ha en dag vid kyndelsmessotiden \u00e5r 880 g\u00e5 efter elg i en v\u00e4ldig \u00f6de skogsmark sorn str\u00e4cka sig mellan vindelelfven och jukt\u00e5n",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "delvis f\u00e4rdas \u00e5 obanad by v\u00e4g \u00e5 g\u00e4rd och \u00f6fver ploga \u00e5ker",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "best\u00e5 af 3 rum och k\u00f6k tambur en windsrum k\u00e4llare saint n\u00f6dig uthus bel\u00e4gen inwid landsiv\u00e4gen i itterhiske by finna att hyra fr\u00e4n 1 oktober",
            "start": 106,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "finnmark skyttef\u00f6rening bilda dea 7 april i hormunds by transtrands socken och ansluta sig till dal skyftef\u00f6rbund",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "emellertid rulla t\u00e5g vid \u00e4n mellan sn\u00f6rr\u00e4tta h\u00e4ck \u00e4n genom djup genomsk\u00e4rning \u00e4n f\u00f6rbi en station d\u00e4r den skr\u00e4mma upp by med en genomtr\u00e4ngande hvissling \u00e4n \u00f6fver en viadukt under hvilken flod brusa",
            "start": 117,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n bod till tors\u00e5ngs r\u00e5 meter och ej 2 180 som notis utvisa v\u00e4g genom milsbo by vara m och den str\u00e4ckning som skola nybygga m eller tillsammans m och s\u00e5ledes ej m enligt notis",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "torsdag den 12 och fredag den i floda by 7 m",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "l\u00e4ta sterbhus efter smed a b\u00e4ckman i kylinge genom auktion f\u00f6rs\u00e4lja sig egande smedl\u00e4genher best\u00e4ende af boningshus smedja och tnenne ladug\u00e4rdehus som kunna f\u00e4 blifwa qwarst\u00e4ende p\u00e4 plan om en i yrke skicklig och redbar smed stanna f\u00f6r h\u00f6g anbud mot s\u00e4rstild skatt till linge by f\u00f6r jordplan och som n\u00e4gon smed ej fianes p\u00e4 mil omkrets s\u00e4 vara plats s\u00f6rm\u00e4nlig f\u00f6r en i yrke kunnig person",
            "start": 275,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "\u00e5leb\u00e4ck o g\u00e5rd by afbt\u00e5tt med sig arrendebruk dels i \u00e5leb\u00e4ck och dels i norra n\u00e4sby l\u00e5ta han den 13 mars genom offentlig auktion med b\u00f6rjan 9 f\u00f6rs\u00e4lja 30 n\u00f6tkreatur 8 h\u00e4st f\u00e5 med lam samt all sort \u00e5kerbruksocli k\u00f6rredskaper",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "planvagn fr\u00e5n hammars g\u00e5rd utg\u00e5 sedan 7 oktober hvarje dag och upjih\u00e4mtar mj\u00f6lk i by \u00e5rla gillberga och konsta m fl",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "execntiv auktion svin derest laga hinder ej m\u00f6ta f\u00f6rr\u00e4tta hos torpare jonas olofsson i f\u00e4llb\u00e4ck degerfors socken torsdag den 18 instunda april 2 c m f\u00f6rs\u00e4lja till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6r skuld fr\u00e4n bem\u00e4lde olofsson utm\u00e4ta dels 1 ko 1 1 2 skrinda wallh\u00f6 x t skrinda \u00e4ngcsh\u00f6 och \u00e4 ofri tomt st\u00e4ende 1 mang\u00e4rdsbyggnad 1 ladng\u00e4rdsbyggnad och 1 wedbod samt dels r\u00e4ttighet under 40 \u00e4ra tid r\u00e4knadt fr\u00e4n den sistliden januari till en i f\u00e4llb\u00e4cks by bel\u00e4gen torpl\u00e4genhet",
            "start": 436,
            "end": 440
        },
        {
            "text": "natt till i onsdag h\u00e4rja hjers\u00e5s by sk\u00e5ne",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla \u00e5 vanlig st\u00e4lle s\u00f6ndag den 22 maj strax efter gudstj\u00e4nst slut och f\u00f6rekomma d\u00e4rvid 1 beslut i anledning af revisor ber\u00e4ttelse \u00f6fver verkst\u00e4ld granskning af kyrka och skola r\u00e4kenskaper f\u00f6r f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r val af ombud att f\u00f6ra socken talan vid landtm\u00e4terif\u00f6rr\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6rdelning af nor by undantag",
            "start": 291,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "att resande b\u00f6rja sky viss liten by oell andra punkt emedan reklam redan bort ta idyll",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hafva nio lada bortsopa af fjellskred och \u00e4fven i erce \u00f6fverraska tre af by inv\u00e5nare som h\u00f6ll\u00f6 p\u00e5 att valla boskap till slagthus af en lavin",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "a anti ion i v\u00e4nga sockenstuga tisdag den lie denna 6 m komma alt utbjuda arbete med uupgi\u00e4fuing af in omkring meter l\u00e5ng stor afloppsgrat fr\u00e5n g\u00f6kmossen \u00e5 v\u00e4sby by egor i v\u00e4ugo sockel",
            "start": 161,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "den enkel och billig medel mot oren by som finna vara borax",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "paulsson i juokkils by i jockmocks socken \u00e5r 1894 ha nu af kronol\u00e4nsman n",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ingen v\u00e4rldslig musik intet hvisslande t\u00e5la i by s\u00e5 l\u00e4nge julh\u00e4lgspelen p\u00e5g\u00e5",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "kollekt uppta i b\u00e5da kyrka till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r kyrkobygnad i by f\u00f6rsamling af kopparberg l\u00e5n",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "borg men i skog p\u00e5 \u00e4ndra sida gual\u00f6fs by liade de v\u00e4ndt \u00f6rn ocb kort d\u00e4rp\u00e5 be folk i gual\u00f6fs ocb kiaby by se de rida tillbaka s\u00e5 fort h\u00e4st f\u00f6rm\u00e5 springa men nu voro de icke l\u00e4nge tre utan sex i den tv\u00e5 man redo p\u00e5 samma bra",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "all snarka i by morgonrodnad gl\u00e4dja han syn",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "men nu ha vi minsann eu handelsbod i hvarenda by s\u00e5 att man inom en handv\u00e4ndning kunna f\u00e5 all hvad man beh\u00f6fva och lite till \u00e4nd\u00e5",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "med afseende p\u00e5 skolv\u00e4sen f\u00f6r en par \u00e5r sedan skiljdes fr\u00e5n madesj\u00f6 och bilda egen skoldistrikt blef stor del af en barn hvilka bo s\u00e5 v\u00e4l i k\u00f6ping n\u00e4ra omgifning som i en omkring ligga by och hvilka barn f\u00f6rut \u00e5tnjuta undervisning i nybro skola h\u00e4n",
            "start": 184,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "fagerhedens omr\u00e5de i samma socken 400 kr af l\u00e5ngmyren inom l\u00e5ngtr\u00e4sks by samma socken hr inom j\u00e4rftr\u00e4sks by arvidsjaurs soek norrbotten l\u00e4n kr inom kronohemman skarabrrg i samma socken kr inom by auktsjaur i samma socken 820 kr",
            "start": 192,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "hafva besluta l\u00e5ta med talla och granskog plantera en by tillh\u00f6rig stor sandtag omfatta 6 tunnland",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "i en by i meiningen kunna uppvisa representant f\u00f6r fem generation",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "fest ta sig b\u00f6rjan 10 m d\u00e5 den \u00e4fven fr\u00e5n afl\u00e4gsna by talrik n\u00e4rvara menighet samla i kyrka",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en ha vis by skolr\u00e5d tillsatt for att p\u00e5 f\u00f6rslag af skolf\u00f6rest\u00e5ndare s\u00f6ka utfinna n\u00e5gon s\u00e4tt att blifva kvitt den stor ol\u00e4genhet att barn understundom komma till skola med ohyra i hufvud och p\u00e5 kl\u00e4der",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "n\u00e4stan all by hafva f\u00f6redragsf\u00f6reningar hvilka anordna f\u00f6rel\u00e4sning i olik allm\u00e4nbilda och praktisk \u00e4mne hvartill komma en politisk f\u00f6redra",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "byggnad vara central bel\u00e4gen invid allm\u00e4n landsv\u00e4g i omedelbar n\u00e4rhet af kvarn se och tegelverk \u00e4fvensom skolhus s 4 mil v\u00e4g fr\u00e5n by kyrka samt 1 t mil fr\u00e5n morshytte j\u00e4rnv\u00e4gsstation",
            "start": 129,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "laga skifte \u00e4 all egor till rokn\u00e4s by ha beg\u00e4ra och till f\u00f6rr\u00e4ttningsman ha af befhde f\u00f6rordna kommissionslandtm\u00e4taren hj",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "sedan p\u00e4 grund af denna aftal \u00e5tskillig skogsafverkningskontrakt blifvit ink\u00f6pa d\u00e4raf en i bj\u00f6rkboda by och en t g\u00e4rdsviks by ha getzman till mackmyra sulfit aktiebolag s\u00e4lja all den massved sorn under 1900 komma att afdrif vas fr\u00e5n n\u00e4mda skogsskift till viss pris f\u00f6r hvarje vid flottled kubikmeter massved",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "d\u00e5 robert \u00e5terv\u00e4nda hem och just g\u00e5 och t\u00e4nka p\u00e5 den dyster framtid och att han \u00f6rn allt ta fr\u00e5n han blefve utan hem och m\u00e5ste tjena sig br\u00f6d hos fr\u00e4mmande fjerran fr\u00e5n marie komma pl\u00f6tslig upphofsmannen till han lidande spr\u00e4nga f\u00f6rbi han \u00e5t by till",
            "start": 241,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "f\u00f6rr f\u00e4rdas ifr\u00e5n by till by fr\u00e5n stuga till",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "jag komma nu inte hvilken by den vara vi passera d\u00e5 vi fiogo se en brun h\u00e4st komma \u00f6fver sl\u00e4tt p\u00e5 h\u00f6ger hand i sakta traf",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ber\u00e4tta f\u00f6lja h\u00e4ndelse hvars hjelte vara en bonde mitra popa fr\u00e5n by teregova i ungern popa skola nyligen g\u00e5 till by zigrad der man af han bekant skola h\u00e5lla bral lop",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "i by socken med n\u00e4stan ny rymlig och bekv\u00e4m \u00e5byggnad 35 tunni prima \u00e5kerjord i bra h\u00e4fd 75 tunni vacker skog \u00e5kerjord och skog i en sammanh\u00e4nga skifte kring g\u00e5rd pr\u00e4ktig bete till salu",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "anl\u00e4ggning af den mellan wittangi by och kokkaj\u00e4rwi falla del af iv\u00e4g fr\u00e4n wittangi by i jnckasj\u00e4rivi socken till karesuando by i enontekis socken krona",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "efter trettio f\u00f6r tre decennium sedan utvandra fr\u00e5n by hyltarp i norra sk\u00e5ne en 20 \u00e5r ungm\u00f6 anna nilsson \u00e5tf\u00f6lja af sig f\u00f6r\u00e4lder en fattig torparfolk till utah",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "sunbyetg otb b\u00e4ra jlrifwelfe i fafen ing\u00e5 lid jernw\u00e4ggfiyrelfen otb by man grunbab f\u00f6r fioyyning om att be af f\u00f6rening framfi\u00e5dba \u00f6nfiem\u00e5len fiola inom ben n\u00e5rmafte fram teha tid en g\u00f6ht otb f\u00f6r ben flora yerfottalen gagnanbe refultat",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "finna h\u00e4rom morgon s\u00e5 n\u00e4r som p\u00e5 en enda lamm vid en by 1 sm\u00e5land",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "j\u00e4rnv\u00e4gsanl\u00e4ggning fr\u00e5n orsa till sveg med villkor att bana p\u00e5 trakt mellan by sandsj\u00f6 och tandsj\u00f6 drag\u00e9e s\u00e5 att den komma att g\u00e5 p\u00e5 \u00f6stra sida \u00f6rn tandsj\u00f6n d\u00e4rest terr\u00e4ngf\u00f6rh\u00e5llandena den medgifva",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "tidning flere varg p\u00e5st\u00e5 i borl\u00e4nge hafva vara synlig ofvanf\u00f6r barkarg\u00e4rdet en by i n\u00e4rhet af domnarfvets j\u00e4rnverk i slut af f\u00f6rra m\u00e5nad",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "entreprenadauktion \u00e5 upprensning afafloppsgrafven fr\u00e5n ulfsta grenadiertorp till byv\u00e4g mellan ulfsta by och gr\u00e4na",
            "start": 100,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "till l\u00e4nsf\u00e4ngelse smidesarbetare perjohan dahlin fr\u00e5n \u00f6 mora f\u00f6r den nan med en yxa tillfoga jordbruksarbetare anders j\u00f6nsson fr\u00e5n samma by en stor s\u00e5r i rygg",
            "start": 136,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "anst\u00e4lla offentlig auktion f\u00f6r utarrendera af all by tillh\u00f6ra sandtag och allm\u00e4uningar under 10 \u00e5r tid",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "idka handel \u00e4mna under samma firma \u00f6ppna dylik r\u00f6relse vid hydda i tarsta by si\u00f6llersta socken samt den 26 september af hustru johanna c\u00e4cilia landin fr\u00e5n kristinehamn att hon \u00e4mna idka handel i karlskoga kyrkoby karlskoga socken under firma hanna landin",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtjenar anteckna en som drabba qwarndammen och flottningsr\u00e4nna vid s\u00e4sivar by \u00e4fwenfom flere bro",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "kyrkom\u00f6te tillf\u00e4llig utskott hvars ordf\u00f6rande motion\u00e4r vara hemst\u00e4lla \u00f6rn bifall men under \u00f6fverl\u00e4ggning inom kyrkom\u00f6te plenum f\u00e5 motion\u00e4reaa blott en lam underst\u00f6d af hr nori by hvaremot afslag yrka i en inleda anf\u00f6rande af a",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "ostentativ dra sig tillbaka spr\u00e4nga den turkisk infanteri fram l\u00e4ngs berg fot till tern pepasset och bes\u00e4tta by deteria just i grefve tid f\u00f6r att f\u00f6rekomma den grekisk \u00f6fverste mauromichali",
            "start": 108,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "till utdikning af frostf\u00f6rande myrmark tillh\u00f6ra gr\u00e4smyre by kr",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "om morgon en illa flagenj dr\u00e4ng fr\u00e4n by \u00e4nnu ligga redl\u00f6s wid landsw\u00e4gsdiket",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "om olycksfall i ostwik byste ang\u00e4ende hwilken wi i w\u00e4rt f\u00f6rra nummer ha en kortfattad notis flrifwes f\u00f6lja som wi f\u00f6r fullst\u00e4ndighet stnll h\u00e4r meddela i ostwiks by af byste f\u00f6rsamling woro l\u00f6rdagsafton den 5 denna walfrid lundmark och en han granne sysselsatt med att upps\u00e4tta en sort telefon mellan sig g\u00e4rda f\u00f6r hwilket \u00e4ndam\u00e4l lundmark g\u00e5 upp p\u00e4 en tak",
            "start": 160,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "1 kappland jord i hede by bel\u00e4gen v mil fr\u00e5n moral lyda atis jernv\u00e4gsstation och utg\u00f6ra \u00e5byggnad af mang\u00e5rdsbvggnad inneh\u00e5lla handelslokal packbod kontor j\u00e4mte 4 inreda rum samt k\u00f6k vid bryggeri och m\u00e4lteri stall och ladug\u00e5rd m m vara all \u00e5byggnad i god st\u00e5nd",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "den f\u00e4ste by innev\u00e5nare uppm\u00e4rksamhet att en af stad mycket framst\u00e5ende jurist g\u00f6ra \u00e5tskillig resa ut till n och dervid alltid uppeh\u00e5lla sig l\u00e5ng stund hos grefve",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "all i gagnefs stor by klaga \u00f6fver mycken sjuklighet",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "heta den deri eller som hon numera heta hon majest\u00e4t ranavalo man j\u00e4nka iii ha blifvit uppfostra i fattigdom man kunna s\u00e4ga el\u00e4nde l\u00e5ng bort i en ok\u00e4nd by af en landsslagtare hon onkel hvilken hvarken ha butik eller salubord utan som fara l\u00e4ngs efter landsv\u00e4g och s\u00e4lja usel k\u00f6 t \u00e5t b\u00f6nderne",
            "start": 151,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "17 denna en svensk dr\u00e4ng vid namn axel hoff i tjenst hos en hemmansegare i by vridsl\u00f6se blef i efter en gr\u00e4l ibjalsia gen af en p\u00e5 samma st\u00e4lle tjenande dansk dr\u00e4ng vid namn simon gormsen hvilken strax h\u00e4kta",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "och ton kommo f\u00f6rst s\u00e5 stormande och upprorisk som vild gudsf\u00f6raktande fiendehorder med m\u00f6rk blodig fejd och brinna och f\u00f6r\u00f6da by i sig sp\u00e5r",
            "start": 126,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "derp\u00e5 komma hon \u00e5ter att t\u00e4nka p\u00e5 mynt prat i by ooh watson",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "genom by g\u00e5sholmen d\u00e4r flera arbets lag ha sig arbete",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "inom \u00f6sterby by i gustaf socken finna en fastig het inneh\u00e5lla 22 tunni inegojord och 10 tunni hagmark all areal i en skifte omkring g\u00e5rd samt 20 tunni skogsmark",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vid att v\u00e4g komma att ber\u00f6ra endast n\u00e5gon f\u00e5 by och gles bebo finntorp hvars folkm\u00e4ngd uppg\u00e5 till 300 person att af en i ans\u00f6kning by sakl\u00f6s kunna utesluta vestg\u00e5rd och gr\u00e5n\u00e4s en\u00e4r den f\u00f6rra ligga vid kyrka och allm\u00e4n landsv\u00e4g och den sen omkring 1 kilometer d\u00e4rifr\u00e5n att byaman i upps\u00e4lje och rut\u00e5n samt industriidkare vid eldforsen och j\u00e4rnv\u00e4gspersonal vid trek\u00e4rn med n\u00e5gon god vilja v\u00e4l kunna underh\u00e5lla den f\u00f6rut anl\u00e4gga v\u00e4g fr\u00e5n kyrka till bruk andersfors vid wakern hvilken v\u00e4g l\u00e4nsstyrelse i utslag den 10 april 1895 f\u00f6rklara vara att anse som utfartsv\u00e4g f\u00f6r by och s\u00e5ledes ej allm\u00e4nnyttig samt att v\u00e4gskatt redan nu uppg\u00e5 till 39 \u00f6re pr v\u00e4gfyrk hvartill komma 8 \u00e5r amortering \u00e5 krona l\u00e5n f\u00f6r byggande af allm\u00e4n v\u00e4g fr\u00e5n s\u00e5g j\u00e4rnv\u00e4gsstation till landsv\u00e4g i n\u00e4rhet af lindesn\u00e4s samt sommar och vinterv\u00e4gsunderh\u00e5ll af denna 28 kilometer l\u00e5ng v\u00e4g",
            "start": 566,
            "end": 570
        },
        {
            "text": "\u00f6rn en likna v\u00e4gh\u00f6jning komma till st\u00e5nd i den till vika och by tronsj\u00f6 dalvik dalviksb\u00e4rg och milsbo i tors\u00e5ng leda v\u00e4g hvilken \u00e4fvenledes h\u00f6st och v\u00e5r l\u00e5ng tid st\u00e5 under vatten",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en dr\u00e4ng till by nordanifr\u00e5n och ta sig en tittande p\u00e5 f\u00f6rem\u00e5l han grina f\u00f6rst\u00e5s liten sur n\u00e4r han f\u00e5 syn p\u00e5 all planta med socknem\u00e4nnen vifta s\u00e5 f\u00f6rleda med huodralapparne att bet\u00e4nka ligheterna snar kr\u00f6po i skrin",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en harfotat\u00f6s som ingenting ha och ingenting f\u00e5 inte af by barn en g\u00e4ng utan en utb\u00f6ling fr\u00e5n skogsbygd",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "hamn i byxelkrok eller grankullavik b\u00e5da plats bel\u00e4gen i b\u00f6da socken skola om den \u00e4n med oerh\u00f6rd kostnad lyckas att f\u00e5 den best\u00e5 endast delvis betjena utskeppning fr\u00e5n kronopark och derjemte vara till gagn blott f\u00f6r en f\u00e5tal by inom nyssn\u00e4mnda kommun",
            "start": 224,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla \u00e5 vanlig st\u00e4lle i lillpite by tisdag deri 16 denna 10 m f\u00f6r v\u00e4rdering af g\u00e5rdsflyttningen derst\u00e4des",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "om man vilja g\u00f6ra en timma j\u00e4rnv\u00e4gsresa fr\u00e5n paris kunna man f\u00e5 stifta bekiintskap med en m\u00e4rkv\u00e4rdig liten by hvil inv\u00e5nare tillbringa sig lif uppe ibland tr\u00e4d",
            "start": 106,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "golfyta hall f\u00f6r undervisningsv\u00e4sen hygien \u00e5kerbruk m m samt paviljong och dylik till en antal af 35 olik byggnad en etnografisk by med 29 olik byggnad fr\u00e5n land skild del en afdelning f\u00f6r kroatien med fyra hall och en f\u00f6r bosnien och herzegovina med fyra",
            "start": 128,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig vilja jag bara tala \u00f6rn att man i by ej ha en aning om anton ooh ivgab fundering ja \u00e4nda till den dag i dag vara veta ingen n\u00e5gonting derom med undantag af anton ivga danilo hanna fader pimen och jag",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en ovanlig h\u00e4ndelse att se en fr\u00e4mling i den liten rysk by som best\u00e5 af en l\u00e5ng smutsig gata af f\u00f6rfalla stuga",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en person i risinge socken i \u00f6sterg\u00f6tland ha ber\u00e4nknat att i han by som ha omkring 130 inv\u00e5nare heta hvar fyra m\u00e4nniska andersson",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "till 1899 \u00e5r utg\u00e5ng innehafva ny medikamentsf\u00f6rr\u00e5det i bjurholms by inom vesterbottens l\u00e4n s\u00f6ka af apoteksinnebafvare sen den 21 november",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "has vara den offentlig samlingslokal inom by hvadan numera icke r\u00e5 n\u00e5gon brist i den afseende",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "som i \u00e5r gynna af en str\u00e5la sommarv\u00e4der fira i leksand p\u00e5 sedvanlfgt s\u00e4tt med eld i hundratal vid by och p\u00e5 b\u00e4rgen",
            "start": 97,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "n\u00e4r sen ung tr\u00e4ff komma in vid middagstid ha han far en l\u00e5ng och djupsinnig samtal med han och slut p\u00e5 \u00f6fverl\u00e4ggning blef den att ung tr\u00e4ff skola tala vid isak p\u00e5 mo att g\u00e5 patrull och lia utkik p\u00e5 lisa samt spionera p\u00e5 johan i by under m\u00f6testid",
            "start": 227,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "flicka omkring 1 vara i hummelwiks by af n\u00e4tra socken ned fr\u00e4n en stol med p\u00e4f\u00f6ljd att hon l\u00f6sslog en \u00f6gontand",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "deli 4 april af adolf k\u00e4llberg i fagerviken h\u00e5lln\u00e4s socken hvilken derst\u00e4des idka handelsr\u00f6relse under firma a kullberg att han \u00e4mna jemv\u00e4l i gr\u00f6n\u00f6 by af socken idka enahanda r\u00f6relse under of\u00f6r\u00e4ndrad firma med hufvudkontor i gr\u00f6n\u00f6 by socken samt",
            "start": 147,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "den finna m\u00e5ngen g\u00e5rd till och med by som heta eller hvars namn sluta p\u00e5 s\u00e4ter",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "af ingeni\u00f6r bail hvilken i utmattadt tillst\u00e5nd anl\u00e4ndt till en by \u00f6rn skeppsbrott",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "jul utspola en hemsk drama i f\u00e4rn\u00e4s by i mora i den att cirka \u00e4 hemmans klocka anders ersson med en yxa gaf hemmans elin erik ersson i samma by en v\u00e5ldsam hagg i hufvud s\u00e5 att yxa g\u00e5 in \u00e4nda till skaft",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "bes\u00f6ka lima v\u00e4nda sig bonde i by lund och beklaga att s\u00e4d n\u00e4stan alltid frysa bort p\u00e5 de \u00e5ker och att de d\u00e4rf\u00f6r \u00e4ng\u00f6 ta till skog \u00e4ta bark",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vid en byggnadsarbete i vada by anst\u00e4lde arbetare anm\u00e4ldo f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan hos polismyndighet i ort att do blifvit bestj\u00e4la p\u00e5 omkring 600 kr",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "omkringliggande byggnad \u00e4fvensom den en tredjedel kilometer fr\u00e5n brandst\u00e4lle bel\u00e4gen grytj\u00f6ls by dit vind f\u00f6ra med sig eldbrand och andra brinna \u00e4mne sv\u00e4fvade i stor fara",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "1 j\u00e4ril v\u00e4g eli k\u00f6ping lie by nora ha torstuna kommun med r\u00f6st mot v\u00e4gra teckna bidrag som vara ifr\u00e5gas\u00e4tta till belopp af kr",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta vi se by som vara vi m\u00e5l h\u00f6ra derifr\u00e5n djup klar ton fr\u00e5n en stor gongons af tr\u00e4 och den g\u00e4ll ljud fr\u00e5n en liten hvilka \u00f6fversp\u00e4nna med krokodilskinn",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "kollekt uppta till by f\u00f6rsamling vester\u00e5 stift",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "bondedotter i en bland by i stad n\u00e4rhet inta i m\u00e4ndags fosfor som hon afskrapa fr\u00e4n lw\u00e4 bnndtar t\u00e4ndsticka",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "d\u00e5 han f\u00f6r en half \u00e5r sedan i n\u00e4rhet af lanavaara by i jukkasj\u00e4rvi valla n\u00e5gon och trettio renkolfvar och en dag g\u00e5 in till by en m\u00e4ngd okytiniga pojke ihj\u00e4lsl\u00e5 hvarenda kalf affl\u00e5tt skinn och efter hvad iian sedermera erfara s\u00e4lja de till en handlande",
            "start": 123,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "sex liten by f\u00f6rmoda vara \u00f6del\u00e4gga skada uppskatta till 4 s miljon krona den ha en l\u00e5ng tid bland en religi\u00f6s l\u00e4ger agitera stark f\u00f6r att f\u00e5 park st\u00e4nga \u00f6rn s\u00f6ndag d\u00e5 d\u00e4r f\u00f6ra en t\u00e4mligen vild lif och pr\u00e4st f\u00f6rkunna nu att \u00f6fversv\u00e4mning icke vara n\u00e5gon an nat \u00e4n en straff fr\u00e5n himmel",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "i en by inom m\u00f6nster\u00e4s socken finna en s\u00e4dan klok gubbe som vara wida ber\u00f6md f\u00f6r sig konst att f\u00f6rdrifwa tandw\u00e4rk",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "s\u00e5n voro en rop som en dag skr\u00e4mma upp by inv\u00e5nare och den gammal ringare trogen sig plikt ha l\u00e5ta klocka varningston ljuda \u00f6fver nejd",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en pr\u00e4ktig ladug\u00e5rdsbyggnad \u00e5 gods krokstad i by socken af vermlands l\u00e4n",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "v\u00e4g f\u00f6rt\u00e4ra ytterlig br\u00e4nvin och d\u00e5 de hinna till kolbo by vara thunelius till yttre grad \u00f6fverlasta hvarp\u00e5 han af kamrat lyfta ur \u00e5kdon och l\u00e4gga p\u00e5 mark",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "liten rose motta med stormande v\u00e4lkomsthelsning n\u00e4r hon vid sig far hand stiga ia i by skolhus d\u00e4r festm\u00e5ltid skola af\u00e4tas",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "g\u00e4lda en religion tjenare en stackars pop som spela bort sig sista rubel kunna han vara nog tillm\u00f6tes g\u00e5 att s\u00e4ga fr\u00e5n \u00f6rn f\u00f6rsp\u00e4nning p\u00e5 den att inte lille far skola komma f\u00f6r sen till rnessun i by spelraseri bland en rysk andlig p\u00e5 land och i en liten stad vara nemligen mycket utbredt och vara \u00e4nnu i dag icke i aftagande",
            "start": 195,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "vid i torsdag m vid by femtinge i bringetofta socken a s mil fr\u00e5n s\u00e4fsj\u00f6 station",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "angrepo kringliggande armenisk by plundra och br\u00e4nna misshandla kvinna och g\u00e5fvo eld p\u00e5 en fly",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta lista ha kringburits i lillpite och m\u00f6jligen angr\u00e4nsa by och inf\u00f6r k\u00e4nd person den andra lista inom \u00f6frig by och i elfsby f\u00f6rsamling den tredje lista stulle anw\u00e4ndas i stad",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "i kyrkby ant\u00e4nda en stall af blixt och i en annan by en mang\u00e5rdsbyggnad men blefvo b\u00e5da denna byggnad r\u00e4dda",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "man med sk\u00e4l s\u00e4ga att den finna i l\u00e5ngvinds by en\u00e5ngers socken ty i tak \u00e5 n\u00e4mda bygnad finna \u00e5rtal 1634 inbr\u00e4ndt",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "jugansbo vattenfall i bal p\u00e5 gr\u00e4ns mellan folk\u00e4rna och by l\u00e4r af den egare evangelisk fosterlandsstiftelsen s\u00e4lja f\u00f6r kr",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "per nilsson i k\u00f6pinge konkursbo tillh\u00f6rig fastighet 32 l i mantal 35 189 io24 och 39 2332048 mtl k\u00f6pinge inneh\u00e5lla cirka 45 hektar \u00e5ker och 7 hektar \u00e4ngsmark f\u00f6rutom andel i by samf\u00e4lda f\u00e4ladsmark samt i upplandning komma att med v\u00e4xa gr\u00f6da f\u00f6rs\u00e4lja innevarande sommar hvarf\u00f6re hugad spekulant inbjuda att dessf\u00f6rinnan ta egendom i betraktande",
            "start": 173,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "jnnnevarande \u00e5r syn \u00e5 en allm\u00e4n v\u00e4gare ne inom by socken komma att f\u00f6rr\u00e4tta \u00e5 f\u00f6lja tid onsdag den 27 innevarande september 8 m \u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n by prostg\u00e5rd till gr\u00f6nsinka bruk samma dag l b 3 m \u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n horndals j\u00e4rnv\u00e4gsstation till by prostg\u00e5rd torsdag den 28 september 10 m \u00e5 v\u00e4g ifr\u00e5n veddarsbo backe i folk\u00e4rna socken till by kyrkby med b\u00f6rjan vid gr\u00e4ns mellan folk\u00e4rna och by socken samma dag 2 m \u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n bredgrind till m\u00f6klinta sockengr\u00e4ns och till n\u00e4s j\u00e4rnv\u00e4gsstation fredag den 29 september 10 m \u00e5 bygdev\u00e4g fr\u00e5n horndals j\u00e4rnv\u00e4gsstation till dal vid tyttbo l\u00f6rdag den 30 september 10 m \u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n rossberga till morshyttans j\u00e4rnv\u00e4gsstation samma dag 2 m \u00e5 bygdev\u00e4g fr\u00e5n byvalla j\u00e4rnv\u00e4gsstation till husby sockenr\u00e5",
            "start": 375,
            "end": 379
        },
        {
            "text": "i by lewden d\u00f6da 30 person i new madrid d\u00f6da 7 person och 30 s\u00e5ra",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "\u00e4n 59 by och g\u00e4rda i socken norra del hafwa ena sig i denna fr\u00e5ga",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "vid kommunalst\u00e4mma den 16 d i by utse till ombud att n\u00e4rvara vid innevarande \u00e5r bolagsst\u00e4mma med kopparberg l\u00e4n och dal ny brandstodsbolag handl",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "kyrkst\u00e4mma i elfdalen den 10 d besluta att l\u00e5ta trycka och genom ordf\u00f6rande f\u00f6rsorg i by sprida 500 af uppr\u00e4ttad kostnadsf\u00f6rslag f\u00f6r dels ombyggnad och reparation af elfdalens kyrka dels reparation af evertsbergs kapell och dels nybyggnad af en kapell i \u00e5s",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "hon f\u00f6lja s\u00e5lunda \u00e4nnu med liflig intresse hvad hus ja hel by folk dagligdags syssla t",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ut \u00f6 peter kette en f\u00f6rm\u00f6gen bonde som bo i en af sm\u00e5land stor by f\u00f6r m\u00e5ng\u00e5 m\u00e5ng\u00e5 herrans \u00e5r sedan",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "statkarl johan andersson fr\u00e5n v\u00e5ngs\u00f6 by i oja s\u00f6dermanland r\u00e5ka i tisdag under h\u00f6k\u00f6rning vid stor sundby komma under lass",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "v\u00e4nn\u00e4s by ha f\u00f6rest\u00e5ndarebefattningen allt ifr\u00e5n b\u00f6rjan ombes\u00f6rja af banvakt hustru som derf\u00f6r \u00e5tnjuta en afl\u00f6ning af 7 kr",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "midt p\u00e5 dag utbryta eldsv\u00e5da hos petter per matsson i skog by gagnef",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "och rusth\u00e5llare tala och s\u00e4ga hund h\u00e4r i by tro jag ha s\u00e5 mycket f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 de anfalla inte de som i \u00e4rlig \u00e4rende st\u00e4dja \u00e4ro",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "polisuppsyningsman i mora ha h\u00e4kta och till l\u00e4nsf\u00e4ngelse arbetare olof roth fr\u00e5n f\u00e4rn\u00e4s mora socken f\u00f6r den han dels juldag i rusig tillst\u00e5nd v\u00e5ldf\u00f6ra sig \u00e5 flere person samt f\u00f6r\u00f6fva grof hemfridsbrott och f\u00f6nsterinslagning hos lass karin olsdotter i n\u00e4mda by och misshandla hon s\u00e5 att blodvite uppst\u00e5 samt dels medelst en falsk intyg af inneh\u00e5ll att roth hugga 50 stafrum ved hvarunder han teckna hemmansegaren a brask i f\u00e4rn\u00e4s namn tillnarra sig 75 krona af handlande mats andersson i nor f\u00f6r hvilkens r\u00e4kning han sig vedhuggning hvarf\u00f6r han skola erh\u00e5lla betalning d\u00e5 ved hugga och afsyna af n\u00e5gon k\u00e4nd person",
            "start": 256,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "till sockenfullm\u00e4ktig vid uppg\u00f6ra af priskuranftill \u00e5r markeg\u00e5ngss\u00e4ttning v\u00e4lja n\u00e4mdeman a b\u00e4cklin i skerikes by och till suppleant n\u00e4mdeman c",
            "start": 109,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "inbrott ske p\u00e5 en st\u00e4lle i lindome by d\u00e4r 2 bra kostym 1 yllekl\u00e4dning och 2 par skodon tillgripa",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "denna som eges af handlande a larsson i n\u00e4s vara bel\u00e4gen vid en liten vattenfall i vestermyckel\u00e4ngs by och best\u00e5 af en t\u00e4mligen stor byggnad i v\u00e5nin gar",
            "start": 99,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "sedan grenart passera flera by der qvinna och barn kasta sten p\u00e5 han f\u00f6ra han till thibetanska gr\u00e4ns der han frigafs",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "men den ar en olik dynasti som skapa en gr\u00e4ns hvilka skilja omr\u00e5de f\u00f6r medborgare af samma ras s\u00e5 ha l\u00e5gtyskarna i skilja fr\u00e5n l\u00e5gtyskarna i luneburg och i schwaben \u00e4ro kontrast \u00e4nnu stor schwaber hafva bygga f\u00e4stningsverk mot schwaber i rike stad och by och f\u00f6rh\u00e5llande vara densamma i westfalen",
            "start": 251,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion fredag den 24 innevarande maj m\u00e5nad vid t\u00e4by v\u00e4gsk\u00e4l i n\u00e4rhet af l\u00e4genhet drottningholm 3 vid korsv\u00e4g i mos\u00e5s by half 5 och vid r\u00e5by kl 6 m f\u00f6rs\u00e4lja en parti utm\u00e4rkt vacker gris hvarf\u00f6r vederh\u00e4ftig inropare erh\u00e5lla 3 m\u00e5nad betalningsanst\u00e5nd",
            "start": 133,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "en medlidsam gumma i by se \u00f6rn de v\u00e4rnl\u00f6s stack tills ida komma p\u00e5 ben igen och kunna b\u00f6rja p\u00e5 att \u00e5ter syssla med sig h\u00f6nsaff\u00e4rer",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ort torsdag den 21 d p\u00e5 niorg och afg\u00e5r till konni by karlskrona kalma oskarshamn och stockholm medta passagerare och fraktgods",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rfalla stuga med tv\u00e5 liten gallerf\u00f6nster och en skranglig gr\u00f6n d\u00f6rr st\u00e5 i utkant af d8n liten by gopley som ligga tre miles fr\u00e5n tranton \u00e5t ena sida och en mil\u00e9 fr\u00e5n little wixon \u00e5t den andra",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "\u00f6fverk\u00f6rde och s\u00e5ra lifsfarligt en barn i by pfladerich invid mosel",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "denna g\u00e4lla den gammal by forssa men fr\u00e5n denna och p\u00e5 denna mark \u00e4nda intill borl\u00e4nge bo nu en m\u00e4ngd arbetare tillh\u00f6ra verk och hilde d\u00e4r \u00e4fven \u00e5t sig uppf\u00f6ra bostad och b\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6re forssa utan att den gammal by d\u00e4rf\u00f6re beh\u00f6fva afskilja samh\u00f6ra med den ny kapelllag",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "midsommarafton sl\u00e5 \u00e5ska ned i klefva by af resmo socken och d\u00f6da en ko som vara ute p\u00e5 mark tillh\u00f6rig byggm\u00e4stare w\u00e4nnerholm i stockholm hvilken eger hemman i klefva",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "bonde hvilka stodo under stojes bef\u00e4l l\u00e5go dels i bondg\u00e5rd \u00f6ster \u00f6rn stad filborna och raml\u00f6sa by samt dels i den stad n\u00e4ra befintlig skog d\u00e4r de bygga sig rishydda eller kampera i den fri kring v\u00e4ldig stockeld",
            "start": 94,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "bo tillsammans i f\u00f6rvaltarebostad men d\u00e5 kirchner ibland m\u00e5ste uppeh\u00e5lla sigl vid den andra grufva ha han ocks\u00e5 en bostad i en by i n\u00e4rhet af denna grufva",
            "start": 126,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "novemberafton komma han med sig by t\u00e4gande utefter riksgr\u00e4ns p\u00e4 lapp urgammal flyttnings utefter sj\u00f6 kilpisj\u00e4rwi",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "examinera barnmorska erh\u00e5lla genast plats med tjenstg\u00f6ring i by lumsheden och stocksbo inom sv\u00e4rdsj\u00f6 och ofvansj\u00f6 socken",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "kaj i m lo oob att tala om by mea ban tycka f\u00f6retr\u00e4desvis om denna m\u00f6te ute p\u00e5 hafvet och f\u00f6rlora eu timme eller tv\u00e5 f\u00f6r att f\u00e5 tr\u00e4ffa en b\u00e5t fr\u00e5n trsveoeo",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "spridd olof andersson by f\u00f6r docka",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u00f6fver bro och upp till den h\u00e5rdt slutta by d\u00e4r n\u00e5gon \u00e4ng ligga emellan \u00e4lfven och by",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "de by eller stad i l\u00e5g och en angripa folio under en regn af tomah\u00e5k och under hugga fr\u00e5n sten yxa d\u00f6d till mark",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "eda en rykte spridt sig att jag skola hafwa p\u00e4st\u00e4tt att jag wid wistelsen i degerfors by den 24 sistliden januari hos n\u00e4mdemannen joh",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ali jakt och djurf\u00e5ngst i by tallberg i \u00e5l socken varda h\u00e4rmed vid laga p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6r bjnden",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "djurmo utby vesttj\u00e4rua p\u00e5g\u00e5 ock och by efter by f\u00f6lja med p\u00e5 den nyttig f\u00f6retag och b\u00f6ra denna som all fram\u00e5tskridande respektera",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "hus ahlms hush\u00e5llerska ha alltid den upplysning vinna att han resa bort till n\u00e5gon afl\u00e4gsen by eller till n\u00e5gon annan socken samt atthans\u00e4l lan vara hemma",
            "start": 91,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion morh 27 n f\u00f6rr\u00e4tta vid by tegelbruk lagga socken onsdag den mars 3 p\u00e5 dag f\u00f6rs\u00e4lja diverse husger\u00e5d k\u00f6ra och \u00e5kerbruksredskap deri\u00f6land en ijedervagn 2 h\u00e4st 5 b\u00e4ra ko en stor sugga gris en parti h\u00f6 och halm potatis tr\u00e4 och lae f\u00f6r k\u00e4ude k\u00f6pare lemn\u00e4s betalumgsanst\u00e5nd september denna \u00e5r audra betala till den 1 vid",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "all jagt \u00e5 egorna till bj\u00f6rnhofda och runs b\u00e4ck by vara vid laga ansvar f\u00f6rbjuda",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en riklig koncentration af f\u00f6rlustelsest\u00e4lle vara den midt i by bel\u00e4gen tivolihaven d\u00e4r f\u00f6ga m\u00e4nniska tillbringa sig s\u00f6ndagseftermiddag",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en annan st\u00e4lle i by ha \u00e4fven under natt g\u00f6ra p\u00e5helsning i en vedbod d\u00e4r en huggyxa bortstals skrifves till l",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "fall af mjeltbrand ha yppa bland ladug\u00e5rdsbes\u00e4ttning \u00e5 hemmans johannes jonsson g\u00e5rd i elfversl\u00f6sa by af kl\u00e4ckeberga socken",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "\u00f6fvert allna d allman v\u00e4g blefvo ny\u00e5rsdagsafton en par resande just d\u00e5 de n\u00e5 utkant af vestansj\u00f6 by i tuna",
            "start": 96,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "kung\u00f6relse om en vid v\u00e4gsyn i by socken anm\u00e4rka brist h\u00e5lla tillsvidare tillg\u00e4nglig i kommunalst\u00e4mma lokal skola denna brist vara afhj\u00e4lpta till den 15 denna vid \u00e4fventyr att v\u00e4g eljest l\u00e4g\u00e5s f\u00f6r lega",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "att finna en f\u00e5gelbo med \u00e4gg i under vinter d\u00e5 temperatur ej s\u00e5 s\u00e4llan sjunka ned till 25 \u00e5 30 celcius vara n\u00e5gon enast\u00e5ende men en s\u00e5n f\u00e5gelbo uppt\u00e4cka den 9 n\u00e4stliden februari m\u00e5nad af n\u00e5gon timmerhuggare som voro sysselsatt med timmerdrifding i grannskap af kvarnbergs by orsa socken skrifves till falu l\u00e4nstidning",
            "start": 271,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "carl johansson fr\u00e4n hammarglo d\u00f6da kropp antr\u00e4ffa \u00e4ndtligen sistliden fredag f\u00f6rmiddag i en hagmark bel\u00e4gen mellan kr\u00e4kerum och by torp endast en par b\u00f6tzh\u00e4ll fr\u00e4n den st\u00e4lle der omkommen johansson stiljls fr\u00e4n silt s\u00e4llskap arbetare zachrisson",
            "start": 127,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "denna tro vi skola blifva h\u00e4ndelse om man d\u00e4rest ej s\u00e4rskild omst\u00e4ndighet s\u00e5som plats ol\u00e4mplighet m m dylik tvinga till f\u00f6rflyttning bibeh\u00e5lla en nuvarande m\u00f6tesplats f\u00f6r regemente sommar som vinterf\u00f6rl\u00e4ggning p\u00e5 hvilka plats redan stor kostnad \u00e4ro i dyrbar skjutbana dr\u00e4nering vattenledning sjukhus och andra by m m och d\u00e4r den s\u00e5ledes erfordra endast och kompletteringsarbete",
            "start": 309,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "man kunna icke f\u00f6rt\u00e4nka prest att han blef f\u00f6rf\u00e4ra ty p\u00e5 papper som ligga i handbok och som han nu \u00e5ter ta fram st\u00e5 med stor bokst\u00e4fver i l\u00f6rdag 10 p\u00e5 qv\u00e4lten blef jag p\u00e5 \u00e5terresa fr\u00e5n aberdeen n\u00e4ra by m\u00f6rda af d\u00f6dgr\u00e4fvare och kyrkvaktare",
            "start": 198,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "resande fr\u00e4n kalmar och suled by till nybro ega att all dag under tid intill den 1 n\u00e4stkommande september f\u00e4rdas fram och \u00e5ter p\u00e5 enkel biljatt s\u00e5vida \u00e5terresa f\u00f6reta samma dag biljett ink\u00f6pa",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "om koncession \u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n ro by i elfdalens socken f\u00f6rbi sveg i herjedaleng till \u00f6stavalls j\u00e4rnv\u00e4gsstation \u00e5 norra stambana",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "tro ni icke att jag ocks\u00e5 veta hvar all en barn taga v\u00e4g som pl\u00f6tslig f\u00f6rsvinna fr\u00e5n by h\u00e4r",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "till l\u00e4nsstyrelse i kalmar ha flere \u00e5boar i norrhults by af hvena socken ingifvit en klagoskrift hvari de anf\u00f6ra att p\u00e4 grund af en bristf\u00e5lligheter som vidl\u00e5da den f\u00f6r skjut\u00f6fning \u00e5 hultsfred m\u00f6tesplats anbragta skottvall en m\u00e4ngd af en kul\u00f6r som f\u00f6rfela m\u00e5l g\u00e5 \u00f6fver skottvall och forts\u00e4tta in p\u00e5 de egoomr\u00e5de hvarigenom de hota till lif oell lem och i \u00f6frig f\u00e5 vidk\u00e4nnas ej ringa ol\u00e4genhet",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en angr\u00e4nsa hus och efter en liten stund st\u00e5 ocks\u00e5 den p\u00e5 andra sida af flod main bel\u00e4gen by schwanheim i l\u00e5ga",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "en lit\u00e9n by i sm\u00e5land ligga en 63\u00e5rig hemmans c",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "hvilkas by \u00e4ro bel\u00e4gen p\u00e5 mackenzieflodens strand lifn\u00e4ra sig \u00f6rn vinter d\u00e5 brist r\u00e5 p\u00e5 andra lifsmedel med en slag fet gyttja som ha en icke obehaglig arom och till smak p\u00e5minna \u00f6rn mj\u00f6lk",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "flykting folio \u00e4fven efter n\u00e5gon dag i polis hand men om en kort tid lyckas da p\u00e5 rytt frig\u00f6ra sig hunt denna ske meddela ej f\u00f6r att ej kompromettera den by polis serum ha att bevaka de",
            "start": 153,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "het sommar ha budkafle g\u00e5 i n\u00e4 stad all by i j\u00e4rna",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "landsh\u00f6fding begaf sig omedelbar till den s\u00e5 olycklig hems\u00f6ka sta den och i han n\u00e4rvaro h\u00e5lla 19 juni i askersunds by en sammantr\u00e4de med magistrat och borgerskap vid hvilket f\u00f6ra den protokoll hvarur vi h\u00e4r l\u00e4mna en utdrag",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "jemtlands l\u00e4n anl\u00e4ggning af den inom st\u00e5ngvikens by omr\u00e5de falla delea af v\u00e4g fr\u00e5n hotpgens kyrka till lill holmsj\u00f6 by i f\u00f6llinge socken kr",
            "start": 115,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "den 1 maj 1903 samt \u00e5terst\u00e5 belopp sedan arbete blifvit afsynadt och af v\u00e4g och vattenbygnadsstyreisen godk\u00e4ndt dels ock om anl\u00e4ggning af den mellan valla by och kinnvallsj\u00f6s\u00e4tra r\u00e5 falla del af landsv\u00e4g fr\u00e5n valla by i lima socken \u00f6fver r\u00f6rb\u00e4cksn\u00e4s till riksgr\u00e4ns f\u00f6r hvilket f\u00f6retag enligt n\u00e5dig bref den 30 mars 1901 anvisa en anslag utan \u00e5terbetalningsskyldighet af af hvilket belopp f\u00e5 i statskontor lyfta kr",
            "start": 214,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "om utdikning af frostf\u00f6rande marter inom 3erfstr\u00e4sts by \u00e4rwidsjaurs socken fagerhedens och kalamarks by inom pite\u00e5 socken samt br\u00e4nntjerns by inom \u00e4rwidsjaurs socken hafwa af och wattenbyggnadsstyrelsen godk\u00e4nna",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "\u00f6rn 9 tunnland 6 kappland reducera jord med skog samt \u00e5byggnad f\u00f6r den bebot bel\u00e4gen invid allm\u00e4n landsv\u00e4g i hyttings by tuna socken timme v\u00e4g fr\u00e5n borl\u00e4nge jernv\u00e4gsstition s\u00e4lja genast \u00f6rn uppg\u00f6relse ske med underteckna \u00e4fven kunna en del af k\u00f6peskillirgeh mot s\u00e4kerhet i egendom f\u00e5 innest\u00e5 tuna den 22 april 1897",
            "start": 117,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "han tid till dess by p\u00e5 den stor klippig strand b\u00f6rja fara f\u00f6rbi den ena efter den andra och j\u00e4rnv\u00e4gst\u00e5g sv\u00e4nga omkring west points st\u00e5tlig f\u00e4stningsverk under v\u00e4gg af den purpurst\u00e4nkta \u00f6fverh\u00e4ngande cr\u00f6 nest",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vara askov utvidga folkh\u00f6gskola f\u00f6rlagd hvilket f\u00f6ra med sig att by till f\u00f6ljd af all en ny hus och bo stad som der blifvit b\u00f6ra jar p\u00e5minna mera om en k\u00f6ping \u00e4n en bondby",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla f\u00f6rsta sammantr\u00e4de hos by \u00e5lderman derst\u00e4des den 4 dec",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "h \u00e4refter f\u00f6reta val af by ordning man och plogfogde f\u00f6r n\u00e4stkommande \u00e5r inom kommun",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "jack \u00e5 sig sida begaf sig till en afl\u00e4gsen by i norra wales d\u00e4r han kunna",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den funno nusn\u00e4sgubbarne vara r\u00e4tt och g\u00e5fvo liksom \u00f6frig by i mora socken \u00f6stra fj\u00e4rding sig r\u00f6st \u00e5t k\u00e4llstr\u00f6m som ocks\u00e5 erh\u00e5lla pastorat",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "man kunna knapp tro att man ha f\u00e4rdas utmed en elf n\u00e4r man fara genom brattby ty uma vara h\u00e4r mycket bred och \u00f6fversv\u00e4mma ofta hel dal der p\u00e5 en smal n\u00e4s br\u00e5ns by med sig k\u00e4nd mejeri vara bel\u00e4gen och en stor sj\u00f6 p\u00e5 andra sida",
            "start": 159,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "all by i trakt kring erzerum hafva blifvit plundra",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "r ha tjenstg\u00f6ring och dra sig med sig favoritcigarr och en daska bordeaux tillbaka till en ruin derifr\u00e5n man ha utsigt \u00f6fver by och vi vakt post sorn han sedermera skola inspektera",
            "start": 124,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "johansson oitaman i t\u00e4rend\u00f6 hemmansegaren johan olsson spett i juckasj\u00e4rwi och kurrawaara by med omnejd f\u00f6rra bonde johan huru och isak st\u00e4lnacke i swappawaara och piilij\u00e4rwi by omnejd bonde elias johansson 1 isoppero inom juckasj\u00e4rwi med tjeustg\u00f6ringsomr\u00e4de huswudsakligen inom soppero och lannawaara by med omnejd lappman erik olsson sjounjua jon andersson wiertutak per olofsson newus och iowa nilsson sporra bland lappallmoge i gelliware socken samt lappman gustaf nilsson jdiwuoma nils nilsson ung och lars petter persson nutti bland lappallmoge i enontekis regementsm\u00f6te l\u00e4ra i vara komma att f\u00f6rl\u00e4gga till h\u00f6st",
            "start": 174,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "de r\u00f6dm\u00e5lad by l\u00e5go leende och t\u00e4cka i gul l\u00f6flundar d\u00e4r en och annan blodr\u00f6d asp skymta fram",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "fylleryds by borta i s\u00f6t\u00e5sa socken ha egentligen ingenting att ber\u00f6mma sig af inf\u00f6r gudi \u00f6rn den inte m\u00f6jligen skola vara f\u00f6r krog som de gil bevars ha d\u00e4r och hvilken efter hvad en gammal p\u00e5st\u00e5 finna p\u00e5 den st\u00e4ll och i den by allt sedan den hednisk tid",
            "start": 223,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "morse h\u00e4kta af kronol\u00e4nsmannen i elfkarle\u00f6 hemmans\u00e4garesonen g ostlund fr\u00e5n by g\u00e5rdsk\u00e4r och dr\u00e4ng a bokvist som vara i tj\u00e4nst p\u00e5 st\u00e4ll berg i g\u00e5rdsk\u00e4r",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hel by komma att se den gammal klockarefrun \u00f6rn hvilken man veta s\u00e5 liten och ha h\u00f6ra tala s\u00e5 mycket",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "by till bjurs\u00e5s kyrka v\u00e4g fr\u00e5n n\u00e4stf\u00f6reg\u00e5ende v\u00e4g vid by skarpsveden till r\u00e5g\u00e5ng mot kopparberg socken vid sj\u00f6 sru\u00e4lingen 9 v\u00e4g fr\u00e5n landsv\u00e4g vid g\u00e4rde by genom by hagen vestannor och s\u00f6der r\u00e4lta till djura kapell och d\u00e4rifr\u00e5n vid till gagnefs socken r\u00e5g\u00e5ng vid fors by 10 v\u00e4g fr\u00e5n v\u00e4g nr 7 genom by backg\u00e5rdarne andersbo s\u00f6rskog m fl",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en icke ringa penningebelopp samla under f\u00f6rra \u00e4ret medelst auktion i by muskus wihtr\u00e4sk och widsel som komma fosterlandsstiftelsen mission till del",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "fader vara en outtr\u00f6ttlig arbetsmaskin sysselsatt och med all och \u00f6fverallt i by der de bo kass\u00f6r i bank ordf\u00f6rande i kommunalen m m samt sk\u00f6ta dessutom p\u00e5 m\u00e4sterlig s\u00e4tt sig stor landtbruk och hvad som sedan blef han \u00f6frig af dag anv\u00e4nda han till sig \u00e4lsklingsvurm att samla och ordna antiqviteter i sig med prakt och sakk\u00e4nnedom inreda museum i tomv\u00e5ningen till den n\u00e4stan palatslik byggnad han nyss l\u00e5ta uppf\u00f6ra p\u00e5 den vacker del af sig egor en 15 minut v\u00e4g utanf\u00f6r by eller k\u00f6ping",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "dan elektrisk drifkraft anv\u00e4nda ocks\u00e5 p\u00e5 m\u00e5nga andra omr\u00e5de mejeri drifva centrifug och sm\u00f6rkernorna af en liten elektromotor och en annan transportabel elektromotor anv\u00e4nda omvexla till att drifva g\u00f6dselvaltenspumparne hackelsemaski nema potatiskrossningsapparaterna press och de i en n\u00e4ra ligga verkstad uppst\u00e4lla maskin som anv\u00e4nda till reparation af verktyg slutligen nyttja ocks\u00e5 den dynamomaskin som leverera den elektrisk str\u00f6m till belysning i all egendom bostadsrum och \u00e5 by gata",
            "start": 480,
            "end": 484
        },
        {
            "text": "v\u00e4rnpliktig fr\u00e5n avesta by folk\u00e4rna och grytn\u00e4s komma m \u00e5r 1902 att vapen\u00f6fvas vid uplands regemente \u00e5 polacksbacken vid upsala samt tillh\u00f6ra sala rullf\u00f6ringsomr\u00e5de 56",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "gabrielsson och framh\u00e5lla att hede vara den l\u00e4mplig plats f\u00f6r anl\u00e4ggande af en sjukstuga inom by med h\u00e4nsyn till central bel\u00e4genhet som till l\u00e4tthet att anskaffa lifsf\u00f6rn\u00f6denheter",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "och rikedom ringmur af sten bygga omkring den egor som r\u00e4kna lie liten kloster m\u00e5nga by och llfegna",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "inflytelse af den behaglig k\u00e4nsla hvaraf hel by k\u00e4nna sig ber\u00f6ra",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "skola v\u00e4g dra fram d\u00e4r by v\u00e4g nu g\u00e5 f\u00f6rbi vallsta ock spraxkya by ock sedan vid till v\u00e4nster \u00f6rn den kviddsj\u00f6n",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "dl enora ftiwillig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta uti grundb\u00e4cks by af s\u00e4fwar f\u00f6rsamling m\u00e5ndag den 3 instunda februari lie",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "kastman atled i sig hern i hede by socken torsdag i f\u00f6rra vecka efter en l\u00e5ng tid sjuklighet och tr\u00e4ffa f\u00f6reg\u00e5ende s\u00f6ndag af en lindrig slaganfall",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "i ungef\u00e4r samma l\u00e4ge med sm\u00e4rre s\u00e4ttning stodo o watt is och wirke till i tisdag middag d\u00e4 med en d\u00e4n som h\u00f6ra \u00e4nda till ben mil derifr\u00e4n bel\u00e4gen boda by glim\u00e4ns kajbygnad nedbryta och delwis medf\u00f6lja massa som stiga f\u00f6r steg fortplanta sig ned \u00f6fwer elf",
            "start": 150,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "denna kanal b\u00f6rja vid den n\u00e4ra elbe mynning p\u00e5 den \u00f6stra strand ligga liten by brunsbiittel genomsk\u00e4r sedan i nord\u00f6stlig riktning en l\u00e5g elbe dtlnerna samt mor\u00e5sen i trakt af kudensj\u00f6n v\u00e4nda sig derefter n\u00e4stan rak mot norr och l\u00f6pa genom en tr\u00e4sk ocb morastrakter omkring sttderhastedt eggstedt schafstedt \u00e5ibertsdorf och hademarscheu som skilja elbe och eiders vattensystem fr\u00e5n hvarandra",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "af stad kar intr\u00e4ffa en jordskalf dervid 5 by f\u00f6rst\u00f6ra 6 person d\u00f6da och 20 s\u00e5ra",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "till tj\u00e4nstg\u00f6ra hofpredikant ha utn\u00e4mts kyrkoherde i by f\u00f6rsamling a",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "fl\u00f6tningen och gr\u00e4nsridaren paul persson i idrebynhar uppdra att \u00e5 kommun v\u00e4gnar till generalpoststyrelsen \u00f6fverl\u00e5ta anh\u00e5llan d\u00e4rom att mellan poststation i idre och by stors\u00e4tern inom idre m\u00e5 snar m\u00f6jlig p\u00e5 postverk bekostnad anordna en landtbrefb\u00e4ringslinie \u00e5 hvilken post utvexla hvar fjortonde dag",
            "start": 165,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "gjor de den ond den finna flera flicka \u00e4n du i den h\u00e4r by svara mr simeon med en butter skakning p\u00e5 hufvud",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "af koninilssionslandtm\u00e4taren r engstr\u00f6m ha utgifvits en arbete kalladt \u00f6l\u00e4ndsk v\u00e4gdistanser omfatta all p\u00e5 \u00f6land bel\u00e4gen industriell anl\u00e4ggning bruk hamn kyrka by hemman post och skjutsstation samt andra ej under hemman lyda l\u00e4genhet i ber\u00e4knad och under synkrets fr\u00e5n h\u00f6jd af borgholms horisont utgifne",
            "start": 159,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "ha af en person nu blifwit beg\u00e4rdt laga skifte men s\u00e4som wi funno af f\u00f6reg\u00e4ende nummer af denna tidning ha by beg\u00e4ra syn f\u00f6r att m\u00f6jligen undg\u00e4 flifte och ty \u00e4tf\u00f6ljande omkostnad",
            "start": 106,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "komit\u00e9n f\u00f6r uppr\u00e4ttande af en kristen by vid kongofloden g\u00f6ra i fjor en anmodan om att erh\u00e5lla medel i form af begagna frim\u00e4rke",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ha b\u00e5de guldkrog och sp\u00e5rvagn nia den komma \u00e4nd\u00e5 att dr\u00f6ja i f\u00f6ga en half sekel innan dea by bli storstad i annan \u00f6ga \u00e4n norrman",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6r\u00e4lder ber\u00e4tta han vid voro h\u00e5rdt arbeta dagl\u00f6nare i en liten fattig by uppe bland bargen",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "efter utredning i \u00e4rende dervid kronofogde i ort f\u00f6r sig del anf\u00f6ra att holje g\u00e4stgifveri f\u00f6r den stor antal resande som \u00e5r \u00f6rn bes\u00f6ka g\u00e4stgifveri och vid allm\u00e4n f\u00f6rr\u00e4ttning inom ort vara beh\u00f6flig och v\u00e4l bel\u00e4gen att inskr\u00e4nkning af g\u00e4stgifvareg\u00e5rd till skjutsstation skola n\u00f6dv\u00e4ndigg\u00f6ra inr\u00e4ttrandet af en l\u00e4mplig l\u00e4genhet f\u00f6r resande herbergera och f\u00f6rpl\u00e4gning samt att en af jemsh\u00f6gs socknem\u00e4n i s\u00e5n afseende gjordt \u00e5tagande icke kunna anse vara f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l betryggande ha bfhde genom utslag den 13 juli 1895 resolvera att hvad betr\u00e4ffa den i m\u00e5l framst\u00e4lda yrkan den att holje g\u00e4stgifveri m\u00e5 iudragas och i den st\u00e4lle en skjutsstation anordna i jemsh\u00f6gs eller holje by i n\u00e4rhet af n\u00e5gondera af derst\u00e4des bel\u00e4gen jernv\u00e4gsstation bfhde finna genom hvad i m\u00e5l f\u00f6rekomma vara \u00e5dagalagdt att g\u00e4stgifveri fortfarande vara i jemsh\u00f6gs socken beh\u00f6flig hvadan yrkande om den indragning ogilla vid hvilket afg\u00f6ra fr\u00e5ga \u00f6rn inr\u00e4tta af skjutsstation i jemsh\u00f6gs eller holje by f\u00f6rfalla",
            "start": 669,
            "end": 673
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst flyta man med kanon p\u00e4 by hwarefter en egentlig gr\u00e4slighet widtogo",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "denna vara hufvudsyfte med den r\u00e4tt utf\u00f6rlig undervisning i hem by iinga brottsling",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag den 15 instunda februari 12 p\u00e4 dag h\u00e5lla i ume\u00e4 landsf\u00f6rsamling kommunalhus auktion d\u00e4 till den minstfordrande \u00f6fwerl\u00e5ta uppf\u00f6rande af stolhusbyggnad med gudstjenstlokal i tafwelfj\u00f6 by enligt ritning och arbetsbestrifning",
            "start": 188,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta abon p\u00e4 plats en gammal gubbe johan persson ber\u00e4tta om by uppkomst att en person wid namn herman st\u00f6ckel von d\u00f6beln fr\u00e4n finland ha ha arbete wid schangeli och sedan malmbrytning der f\u00f6r femtio ar sedan upph\u00f6ra fatt lust att neds\u00e4tta sig wid jostoj\u00e4rwi och widtalat johan persson fran jukkasj\u00e4rwi att wara sig f\u00f6ljaktig hwilket johan persson g\u00f6ra de uppf\u00f6ra f\u00f6rst en torfk\u00e4ta s\u00e4 sm\u00e5ningom en stuga hwar och flaffade sig sedan hustru och ko",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "sond by b g g\u00f6teborg kristiania",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "oordniogarna tycka hafva v\u00e4cka flere till besinning ty vid en bl\u00e5bandsm\u00f6te som nyligen h\u00e5lla i by ingingo icke f\u00f6ga \u00e4n lie styck i n\u00e4mda f\u00f6rening s\u00e4ga vi meddelare",
            "start": 94,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "terrasslikt h\u00f6ja sig strand s\u00e4rskildt i \u00f6ster och norr famna i skogrik sk\u00f6te by och enstaka g\u00e5rd allt h\u00f6g allt l\u00e4nge bort tills synkrets st\u00e4nga af bland andra och bl\u00e5kullbergens dunkelbl\u00e5 hj\u00e4ssa",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "komma man som tala om by till vi och stanna till p\u00e5f\u00f6ljande morgon d\u00e5 han fara sig v\u00e4g f\u00f6r att som han s\u00e4ga taga i betraktande en stycke land som han ej f\u00f6rut ha under\u00f6kt",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "hvad tr\u00f6skning med slaga betr\u00e4ffa s\u00e5 kunna jag upplysa om att i den by d\u00e4r brafskrifvaren vara bosatt s\u00e5 ha man tr\u00f6skmaskin med h\u00e4stvandring i hvarenda g\u00e5rd utom en tr\u00f6skning med slaga b\u00f6rja numera endast h\u00f6ra till tradition",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "utbjuda afverkningsr\u00e4tt litt b a i \u00e5kersbyn by socken \u00f6rn cirka 43 tid \u00e5ker bel\u00e4gen i n\u00e4rhet af f\u00f6ren\u00e4md skog",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en kokreatnr som af kronol\u00e4nsmannen panta fr\u00e4n en bonde i n\u00e4rhet af n\u00e4mna by och inhysa hos jonsson",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "ha under sommar vara sysselsatt med uppf\u00f6rande af stationshus i n\u00e4rhet af kallmora by i orsa och alltid visa sig vara kry och hurtig",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ilan skjuta till sj\u00e5lff\u00f6rsvar ransakning h\u00e5lla i m\u00e5ndag i r\u00e4ttvik med hjerp johan jonsson fr\u00e5n bleck hvilken natt mellan den 17 ooh 18 sistliden oktober afskjutit en skott mot hjerp jon ersson fr\u00e5n samma by med den p\u00e5f\u00f6ljd att sex hagel intr\u00e4nga i ena arm och tre i rygg in i kropp",
            "start": 203,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "utsigt nordost stori p\u00e4 norra botten frisk delvis by i g sydlig till vestlig vind i s\u00f6dra oell mellersta sverige farvatten flerst\u00e4des tjock",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "\u00f6frig by inom socken hvilka sakna k\u00f6rv\u00e4g \u00e4ro kagge h\u00e4ll\u00e5s trolltj\u00e4rn och en\u00e5sen och den vara kanh\u00e4nda endast en tidsfr\u00e5ga n\u00e4r \u00e4fven denna by jordbruk skola nedl\u00e4gga",
            "start": 137,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "der kl\u00e4 i helgdagsstass skola man tro att folk vara ratt renli8 men af en en gelsman med sig fru som g\u00f6ra fotvandring l i en cantabriska berg norr \u00f6rn leon \u00e4ng\u00f6 vi beskrifning p\u00e5 folk oeh de by hvilka kommo vi att beundra en b\u00e5da resande mod och uth\u00e5llighet",
            "start": 190,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "jo der borta p\u00e5 andra sida by p\u00e5 en st\u00e4lle som se ut att hafva blifvit hems\u00f6ka af en jordskred 1",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "jag skola g\u00e5 till by s\u00e4ga jag",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "s\u00e5 att i by festubert der han dricka p\u00e5 en v\u00e4rdshus ha han utan att beh\u00f6fva fr\u00e5ga erfara att en s\u00e5ra man hvilken \u00e5tf\u00f6lja en fruntimmer som resa i en postvagn klocka half nio kv\u00e4ll f\u00f6rut n\u00f6dga stanna emedan han ej kunna fara l\u00e4nge",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "folk som fara fram p\u00e5 andsv\u00e4gen nedanf\u00f6r by blef alldeles f\u00f6rf\u00e4ra dt f\u00f6r den gorm som f\u00f6ra d\u00e4r uppe",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en enformig mark och en el\u00e4ndig by wid w\u00e4gen ha wi g\u00f6ra denna anteck ningar och ha under tid hinna \u00e4nda sram till port af den gammal rytzlands hufwudstad den werkliga rytzlands storstad den gammal \u00e4rew\u00f6rdiga minnesrik moflwa",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "af 1895 \u00e4ra kommnnalutftylder f\u00f6rr\u00e4tta uti jag bostad i w\u00e4nn\u00e4s by den 7 instunda april fr\u00e4n 8 m w\u00e4nn\u00e4s den 21 mars 1896",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "de som h\u00e4danefter sl\u00e4ppa sig kreatur p\u00e4 jag flogsstifte som gr\u00e4nsa mot gran\u00e4ns by komma att enligt lag tilltala",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "till oell nied sike\u00e5 samt p\u00e5 m \u00f6frig by kyrkobordet tillika med inom socken vara verk oell inr\u00e4ttning \u00e4fvensom dervid anst\u00e4lde arbetare samt med s\u00e4fvar socken uti g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i s\u00e4fvar by fredag den 1 mars p\u00e5 m ivarsboda till och nied s\u00e4fvar samt l\u00f6rdag den 2 p\u00e5 m p\u00e5lb\u00f6le till oell nied westermark oell p\u00e5 m holm\u00f6 by \u00e4fvensom inom socken vara verk oell inr\u00e4ttning jemte dervid anst\u00e4lde arbetare",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i provins pinal del rio husera en talrik skara upprorisk hvilka nedbr\u00e4nna by och brandskatta befolkning",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "inom stadsdel ingarfvet och gammal berg som \u00e4ro bel\u00e4gen p\u00e5 1 \u00e5 2 kilometer afst\u00e5nd fr\u00e5n den egentlig stad och mera \u00e4ro att f\u00f6rlikna vid vanlig by med spridd g\u00e5rdstomt hafva ingen \u00e5tg\u00e4rd i denna h\u00e4nseende kunna genomdrifvas men sm\u00e5ningom torde v\u00e4l \u00e4fven d\u00e4r f\u00f6rb\u00e4ttring i denna fall kunna och b\u00f6ra af helsov\u00e5rdsn\u00e4mden p\u00e5bjuda",
            "start": 142,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "danielsson ludvika fru jenny andersson frkn emma sundgren falun landtbrukare hed lars larsson hustru margreta jonsson by fru josefina bergman gr\u00e4ngesberg l\u00e4rarinna emilie jonsson folk\u00e4rna handl",
            "start": 117,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "man h\u00e4rom dag i en by i arn\u00e4s skola hemf\u00f6ra en h\u00e4st kunna denna icke antr\u00e4ffa hvadan anta att han komma \u00f6fver st\u00e4ngsel och gifvit sig ut p\u00e5 n\u00e5gon str\u00f6ft\u00e5g",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "vi vandra genom hel by titta in h\u00e4r och d\u00e4r och prata med all och ivan andrevitsch vara outtr\u00f6ttlig i att svara",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "med nordmalings socken \u00e5 hotell nordin i lefvar torsdag den 23 januari by afva till och med jern\u00e4s fredag den 24 ledusj\u00f6 till oell nied orrb\u00f6le samt l\u00f6rdag den 25 \u00f6frig by inom socken samt verk och inr\u00e4ttning jemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare med bjurholms socken i g\u00e4stgifvareg\u00e5rd uti bjurholms by m\u00e5ndag den 27 januari med w\u00e4nn\u00e4s socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i nyby tisdag den 28 januari fr\u00e5n klocka 12 p\u00e5 dag by mob\u00e4ck till oell med nyby samt onsdag den 29 fr\u00e5n klocka 9 m \u00f6frig inom socken vara by mod degerfors socken uti erik eriksson g\u00e5rd i degerfors by torsdag den 30 januari fr\u00e5n klocka 12 p\u00e5 dag by lund\u00f6 till och mod oran\u00f6n samt fredag den 31 januari fr\u00e5n klocka 9 m \u00f6frig by inom socken mod ume\u00e5 socken uti tingshus invid ume\u00e5 stad fredag den 7 februari by b\u00f6le till och mod st\u00f6cke l\u00f6rdag den 8 ansmark till och med skrafvelsj\u00f6n m\u00e5ndag den 10 st\u00f6cksj\u00f6n till oell med \u00f6fverboda tisdag den lie svall till och med norra str\u00f6mb\u00e4ck onsdag den 12 bratt\u00e5ker till oell mod ersmark samt torsdag den 13 \u00f6frig by inom socken samt verk och inr\u00e4ttning jemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare nied bygde\u00e5 socken uti tingshus invid bygde\u00e5 kyrka onsdag den 26 februari by sj\u00f6n\u00e4s till oell nied ytterklinten samt torsdag den 27 \u00f6frig by inom socken jemte verk oell inr\u00e4ttning \u00e4fvensom dervid anst\u00e4lde arbetare samt nied s\u00e4fvar socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i s\u00e4fvar fredag den 28 februari ivarsboda till och med s\u00e4fvar samt l\u00f6rdag den 29 \u00f6frig by inom socken \u00e4fvensom verk oell inr\u00e4ttning jemte dervid anst\u00e4lde arbetare",
            "start": 1006,
            "end": 1010
        },
        {
            "text": "ha i fr\u00e4nesta by af hvena socken p\u00e5 en par natt ihj\u00e4lbitits icke f\u00f6ga \u00e4n 18 f\u00e5r tillh\u00f6rig olik person och fr\u00e5n en by i misterhult omtala att en enda person p\u00e5 en natt f\u00e5 6 f\u00e5 d\u00f6da",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "slutligen uppb\u00e5da hel by att g\u00e5 skallg\u00e5ng efter en f\u00f6rsvinna barn och man genoms\u00f6ka nu skog hel natt men all f\u00f6rg\u00e4fves",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "under den maggy g\u00e5 ned till by grubbla hon oupph\u00f6rlig p\u00e5 hvarf\u00f6r hugo framst\u00e4lt sig fr\u00e5ga till pastor",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "3 v\u00e4g fr\u00e5n f\u00e4rj brobacke vid \u00e5ker\u00f6 genom by karlsarfvet yestanvik sundsn\u00e4s \u00f6fver byrvikbbron till backbyn och siljansn\u00e4s kyrka 4 v\u00e4g fr\u00e5n backbyn till lim\u00e5 bruk och d\u00e4rifr\u00e5n genom \u00e5s till soller\u00f6 socken r\u00e5g\u00e5ng 5 v\u00e4g fr\u00e5n den under 1 omf\u00f6rm\u00e4la v\u00e5g vid \u00f6 genom holens by till insj\u00f6 j\u00e4rnv\u00e4gsstation 6 v\u00e4g fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5ende v\u00e4g vid holens by f\u00f6rbi \u00e5l kyrka genom by s\u00e4tra bren\u00e4s helgbo rexbo till tuna socken r\u00e5g\u00e5ng vid sj\u00f6 st",
            "start": 265,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "till f\u00f6ljd af d\u00f6dsfall f\u00f6rs\u00e4lja l t mantal askersunds by bel\u00e4gen l a kilometer fr\u00e5n askersunds stad inneh\u00e5lla i areal cirka 9b tunnland d\u00e4raf omkring 70 tunnland l\u00e4ttsk\u00f6tt \u00e5ker i h\u00f6g v\u00e4xtkraft rest sj\u00e4lfb\u00e4rande \u00e4ng och skogsmark",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "domkapitel ha till ius\u00e4ndt f\u00f6rflag till nybyggnad f\u00f6r lappfla och l\u00e4rarinneseminarium i mattisuddens by jockmocks socken",
            "start": 100,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "\u00f6rtvarsdepsrtemantet ha ute\u00e4mte tillexpeditionschef by f\u00f6r lag\u00e4rende inom justitiedepartement cassel till och ka slichef registrator weidenhjelm inom civildepartement till byr\u00e5chef och canslir\u00e5d assessor i svea hofr\u00e4tt ekelind",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ha anh\u00e5lla \u00f6rn f\u00f6rordnande f\u00f6r korn missionslandtm\u00e4taren c berger att v\u00e4rkbt\u00e4lia uppstakning och r\u00f6rl\u00e4ggning af r\u00e5g\u00e5ng emellan s\u00f6kande hemman i bratt\u00e5s by i st\u00f6de socken och angr\u00e4nsa hemman i g\u00f6sunda by torp socken a isaksson ha anh\u00e5lla om f\u00f6r ordna f\u00f6r kom j",
            "start": 199,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "vid n\u00e4s bruk i by socken \u00f6rn 5 tunni inegojord 35 tunni skog tr\u00e4dg\u00e5rd till salu \u00e5byggnad i synnerligen god st\u00e5nd uppg\u00f6relse med egaren j",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en norsk arbetare ankomma i slut af 60talet till en by i h\u00e4rjedalen d\u00e4r han p\u00e5 f\u00e5 \u00e5r blef en j\u00e4mf\u00f6relsevis b\u00e4rga man",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "vara den f\u00f6ga burgen i hel by men hos han fiogo en fattig \u00e4nd\u00e5 alltid mycket b\u00e5 s\u00e4d och f\u00e4ngning och god ord hvilka m\u00e5nga g\u00e5ng g\u00f6ra lika mycket god som fl\u00e4sk och br\u00f6d",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "kommunalst\u00e4mma med elfsby socken w\u00e4gh\u00e4llningsflyldige warder h\u00e4rmed utlysa att h\u00e4lla \u00e4 wanligt st\u00e4lle s\u00f6ndag den 23 innewarande juni omedelbar efter gudstjenst derwid f\u00f6lja \u00e4rende behandla best\u00e4mma af och anflag till l\u00f6n f\u00f6r f\u00e4rjkarl i widsel och neds\u00e4ttning af f\u00e4rjpenningar derst\u00e4des anbringa af ringst\u00e4llning tvid f\u00e4rjst\u00e4lle i by huruwida w\u00e4gh\u00e4llningsflyldige \u00e4ro williga att ivid f\u00f6rnya unders\u00f6kning f\u00f6r w\u00e4goml\u00e4ggning mellan lomtr\u00e4fl och norra stambana nu i riktning mot storsunds jernw\u00e4gsstation bekosta handtlangning f\u00f6r den del af linie som till\u00e4fwentyrs kunna komma att falla inom elfsby socken och densamma uttalande af sig \u00f6nskningsm\u00e4l i fr\u00e4ga om w\u00e4gliniens f\u00f6r\u00e4ndra str\u00e4ckning",
            "start": 329,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "i frommern en liten by l\u00e4nge upp \u00e5t flod ha v\u00e4ttnet tr\u00e5ng igenom tre sammanbyggda hus af hvilka nu blott gaflarna \u00e5terst\u00e5",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vid kyrkst\u00e4mma i by dea 20 oktober bevilja l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning \u00e5t en sm\u00e5skoll\u00e4rare och en sm\u00e5skoll\u00e4rarinna med 25 kr",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "\u00f6fver vestmanland och dal carl bonde thordssons dombref den 4 december 1442 i en skogstvist emellan r\u00e4ttvik \u00e5 ena samt orsa och mora \u00e5 andra sida j\u00e4mte h\u00e4radsr\u00e4tt protokoll af den 17 april 1549 finna man dock \u00e5bo fr\u00e5n birkiom \u00f6st och yestbj\u00f6rken lim\u00e5sen wijkene yikarbyn g\u00e4rde g\u00e4rdebyn solberglia ansarebyn altsarbyn ander\u00e5sen hvaraf kunna sluta att denna by m\u00e5ste vara bland en \u00e4lsta inom socken \u00f6rn en pastor som fr\u00e5n katolsk tid \u00e4nnu omn\u00e4mna ha man sig s\u00e5 liten bekant att man icke ens kunna best\u00e4mma tid f\u00f6r de verksamhet h\u00e4r",
            "start": 355,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "lag h\u00e4radsr\u00e4tt den lie n\u00e4stkommande april yttra sig ang\u00e5ende gj\u00f6ld framst\u00e4llan om anl\u00e4ggning af allm\u00e4n v\u00e4g fr\u00e5n flodn by till selln\u00e4s j\u00e4rnv\u00e4gsstation samt d\u00e4rifr\u00e5n fram till byggdev\u00e4gen vid halvars g\u00e5rd v\u00e4lja landsfiskal dahl h\u00e4radsdomare tun erik jansson i s\u00f6r selln\u00e4s och f\u00f6rvaltare carlsson",
            "start": 117,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "ov\u00e4der med hagel rasa i g\u00e5 \u00f6fver by palau",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan vara \u00e4fven stark fr\u00e5ga om att bilda en dylik f\u00f6rening p\u00e5 plats men i f\u00f6ljd af tvistighet om p\u00e5 hvilken sida af \u00e5 som skilja by m\u00e4jeriet skola anl\u00e4gga komma f\u00f6retag ej d\u00e5 till verkst\u00e4llighet skrifves till l rartigrupperingarna vid den afslutade riksdag h\u00f6ra till en m\u00e4rklig drag i den skaplynne",
            "start": 142,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "lord af kurd angripa \u00e5tskillig by ivilkas inv\u00e5nare samla sig till f\u00f6rsvar",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en i 32 v\u00e4rnpligtslagen f\u00f6reskrifna m\u00f6nstring nied till bev\u00e4ring h\u00f6ra v\u00e4rnpligtig af n\u00e4s kompaniomr\u00e5de 104 komma att i \u00e5r ega rum \u00e5 nedann\u00e4mnd tid och st\u00e4lle nemligen onsdag den 27 november 10 m i seffle k\u00f6ping goodtemplarlokal med v\u00e4rnpligtig fr\u00e5n seffle k\u00f6ping kila tveta by bro s\u00f6dra ny och huggen\u00e4s socken",
            "start": 273,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "ringla in i en by tystna sm\u00e5ningom sorl liksom v\u00e5gbrus mojna af i kv\u00e4ll",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "genom nuvarande aflopp upprensning inom hvena socken hvarest en areal af 35 hektar \u00e5ker och \u00e4ng tillh\u00f6ra yestrabults bost\u00e4lle samt by yissb\u00f6le och k\u00e4reby komma att torrl\u00e4gga genom upptagande af \u00f6fra del af inom sunds m fl",
            "start": 130,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "aff\u00e4r uppgjord i svedja by hos en person som f\u00e5 hem sig julbr\u00e4nvin hvilket en granne gerna vilja dela med han",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra i denna fall en\u00e4r den annars vara fara f\u00f6r att i en snar framtid l\u00f6fsko gen komma att inkr\u00e4kta all odling bara st\u00e4lle inom by d\u00e4r icke o\u00f6fversk\u00e5dlig mosse f\u00e5 ligga or\u00f6rd d\u00e4rf\u00f6r att medel fatta arrendator till de uppodling",
            "start": 127,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "man erh\u00e5lla snar genom telefon visshet om att den denna g\u00e5ng g\u00e4lla by boda hvarest eld h\u00e4rja i en kvarnbyggnad som j\u00e4mte t v\u00e4nne lada med inb\u00e4rgad gr\u00f6da nedbrunno",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "samma natt f\u00f6rsvinna \u00e4fven en mj\u00f6lktransportflaska i en by liten fr\u00e5n ofvann\u00e4mda",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "p\u00e5 nigerkusten i vestra afrika ha engelsman angripa flera by som visa fiendtligheter",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ja s\u00e4ga jag och de dansa p\u00e5 samma sorgl\u00f6s s\u00e4tt i sig by vid fot af den eldsprutande mayon som aldrig upph\u00f6ra att sk\u00e4lfva och der de g\u00e5 i st\u00e4ndig fara att begrafvas under lava",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "vi vi inf\u00f6r tv\u00e5 motsatt version enligt den ena bi by len hel enkel f\u00f6rst\u00f6ra enligt en annan inskr\u00e4nka man sig till att s\u00e4tta en annan namn p\u00e5 den och att f\u00f6rvandla den till en portr\u00e4tt af p\u00e5fve zacharias hvilken regera fr\u00e5n 741 till 752",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "jag ha icke ens se en der svin som man alltid se i by i bergstrakt",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "d\u00e5 man anl\u00e4nda till by epsom ha man \u00e4nnu en god stycke v\u00e4g upp f\u00f6r kull kvar innan man befinna sig p\u00e5 sj\u00e4lfva kappl\u00f6pningsf\u00e4ltet",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "sorn vi f\u00f6rut meddela hafva landtbrukare p\u00e5lsson \u00e5 ellensholm i asmundstorps by samt han ung bokh\u00e5llare j",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "innevarande \u00e5r ordinarie syn \u00e5 ali m\u00e4nua v\u00e4g inom rebbelberga distrikt komma att f\u00f6rr\u00e4tta i f\u00f6lja ordning m\u00e5ndag den 25 oktober med b\u00f6rjan \u00e5 stor landsv\u00e4g fr\u00e4n engelholm till erikslunds skolhus derifr\u00e5n \u00e5 h\u00e4radsv\u00e4gen till nybro vid fr\u00e5n erikslunds skolhus \u00e5 stor landsv\u00e4g till malm\u00f6hus l\u00e4n gr\u00e4ns samt fr\u00e5n broby socken gr\u00e4ns vid ormastorp till bialed oell slutligen \u00e5 h\u00e4radsv\u00e4gen fr\u00e5n bialed genom aus\u00e5s och humlarps by till gry tevad tisdag den 2 i oktober \u00e5 stor landsv\u00e4g fr\u00e5n engelholm till den st\u00e4lle der hjernarps v\u00e4gh\u00e5llning vidta derefter \u00e5 h\u00e4radsv\u00e4gen fr\u00e5n munka ljungby socken gr\u00e4ns vid \u00e4ngahuset till v\u00e4rdshus i rebbelberga och vid fr\u00e5n sistn\u00e4md st\u00e4lle till forsl\u00f6fs socken gr\u00e4ns vid k\u00e5lstorp onsdag den 27 oktober \u00e5 stor landsv\u00e4g fr\u00e5n engelholm med b\u00f6rjan der hjernarps v\u00e4gh\u00e5llning vidta till hall\u00e4ndsk gr\u00e4ns vid landam\u00e4rket och vid fr\u00e5n hjernarps socken gr\u00e4ns vid fogdarp till k\u00e4rreg\u00e5rda",
            "start": 416,
            "end": 420
        },
        {
            "text": "till s\u00e4nkning af krokstorpssj\u00f6n agebosj\u00f6n och h\u00f6kasj\u00f6n samt afdikning och odling af mark till by agebo torsbo stor och liten ebbehult m lie",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "den frivillig skytter\u00f6relse bre s\u00e5lunda ut sig fr\u00e5n by till by fr\u00e5n socken till socken fr\u00e5n l\u00e4n till l\u00e4n den samla ungdom till \u00e4del n\u00f6je hvars grund liksom hvars \u00e4ndam\u00e5l vara allvar l\u00e4r den att f\u00f6rst\u00e5 och \u00e4lska den vapen den en g\u00e5ng skola b\u00e4ra till sig land f\u00f6rsvar",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "vid framkomst till by g\u00e5 han in i n\u00e4ra hus",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "irl\u00e4ndsk industriell by och blaruey castle besl\u00f6to vi vi f\u00f6r att bese en annan g\u00e5ng anseende de v\u00e4rd att betrakta med en allvarlig blick och inte som en blott f\u00f6rlustelse",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag den 25 d p\u00e4 m nedbrunno wid by swedjan mellan boden och grubba uthus och ladug\u00e4rdbygguaden f\u00f6r soldat isaksson bomb",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "grefwe simma f\u00f6rut ifrig egna sig \u00e4ta klassifla och medicinfla studie med ordna och leda den fw\u00e4ra arbete resa snar sagdt b\u00e4de natt och dag omkring i by och osta hwilade p\u00e4 en tjock filt utbre p\u00e4 jord i en stuga med fuktig och f\u00f6rpesta luft samt lefde af den s\u00f6da simma best\u00e5 \u00e4ta en hungra",
            "start": 149,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "d\u00e5 att v\u00e5ga sig p\u00e5 en unders\u00f6kning och en stenspr\u00e4ngare i by ha nu med bitr\u00e4de genom ih\u00e4rdig arbete p\u00e5 ganska kort tid komma till",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "huru erik ha kunna f\u00e5 reda p\u00e5 hvad som egt ram i den liten irl\u00e4ndsk kyrka som ligga s\u00e5 afl\u00e4gset att namn p\u00e5 by i hvilken den vara bel\u00e4gen vara obekant f\u00f6r en m\u00e5ngen tidningsman kunna han icke f\u00f6rst\u00e5",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "ha erh\u00e5lla tillst\u00e5nd att anl\u00e4gga en telefonledning efter allm\u00e4n landsv\u00e4g fr\u00e5n storbo by i s\u00e4rna socken f\u00f6rbi fl\u00f6tningen till riksgr\u00e4ns f\u00f6r sammanbindning med en eventuel telefonledning fr\u00e5n norge",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "vid ordinarie kommunalstamma med by den 29 december afg\u00f6ra f\u00f6lja \u00e4rende v\u00e4lja till ledamot i brandstods f\u00f6r kopparberg l\u00e4n brandstodsbolag kyrkv\u00e4rd j",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ransakning med f\u00f6r v\u00e5ld \u00e5 h\u00e5m\u00e5ns jon jonsson i mickelv\u00e5l orsa h\u00e4kta j\u00f6nses erik eriksson fr\u00e5n samma by h\u00e5lla i l\u00f6rdag hvarvid framg\u00e5 af en 4 vittne ber\u00e4ttelse att f\u00f6rlopp vid den sorglig tilldragelse som kosta en m\u00e4nniskolif och i djup sorg f\u00f6rs\u00e4tta en aktningsv\u00e4rd familj varitjf\u00f6ljande arbetare oskar falk fr\u00e5n mickelv\u00e5l ha s\u00f6ndag den bes\u00f6ka j\u00f6nses erik eriksson f\u00f6r att af han l\u00e5na en h\u00e5rklippningsmaskin",
            "start": 99,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en person i by markus anders persson ha g\u00e5 till en granne d\u00e5 han f\u00e5 veta att den skola tr\u00f6ska hos per och vilja hafva denna med sig f\u00f6r att g\u00e5 och ren af f\u00f6rbjuda tr\u00f6skning under en s\u00e5n storm",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ohman i \u00f6jebyn samt en s\u00e4rskildt ombud fr\u00e4n pitholms by n\u00e4mndeman johan olofsson",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "erh\u00e4lla l\u00e4rarinna fram derutaf att by antal i landsf\u00f6rsamling l\u00e4r uppg\u00e5 \u00e4nda till 193",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "genom n\u00e4mdeman jansson kyrkby ha berricks byam\u00e4n inom \u00f6 fernebo beg\u00e4ra utl\u00e5tande huruvida by socken f\u00f6r sig del anse den under byggnad vara v\u00e4g fr\u00e5n ofvann\u00e4mde by till berg by inom by socken beh\u00f6flig f\u00f6r allm\u00e4n samf\u00e4rdsel och besluta st\u00e4mma att geprotokollsutdrag s\u00e5som sig uttalande tillk\u00e4nnagifva den bv kommun anse ifr\u00e5gavarande v\u00e4g af stor behof p\u00e5kalla",
            "start": 172,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "med tv\u00e5 byggning 1 rum och k\u00f6k i hvardera j\u00e4mte stenhv\u00e4lfd k\u00e4llare och uthus tillr\u00e4cklig f\u00f6r g\u00e5rd behof bel\u00e4gen i tjerna by i n\u00e4rhet af borl\u00e4nge och qvarnsveden s\u00e4lja billig \u00f6rn uppg\u00f6relse ske med o",
            "start": 120,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "fira i den hannoveranska by kust en af denna i all afseende s\u00e4rskildt festlig br\u00f6llop sorn \u00e4nnu n\u00e5gon g\u00e5ng pl\u00e4ga f\u00f6rekomma i denna del af tyskland",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i by ha saunders ingen b\u00f6g tank \u00f6rn isaac costrell som ju h\u00f6ra till dissenter",
            "start": 1,
            "end": 5
        },
        {
            "text": "till denna i korthet omn\u00e4mna oyggnads v\u00e4rk kunna l\u00e4gga att inom m\u00f6lndal by trenne stor boningshus om tv\u00e5 v\u00e5ning hvardera blifvit",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "ungdom sorn vilja p\u00e5skynda sak och f\u00f6rut i en by lyckas h\u00e4rmed kommo s\u00e5 f\u00f6rliden fredagskv\u00e4ll k\u00f6ra till ungersven med tv\u00e4nne storst\u00e5tlig lysningsg ana hvilka ock upps\u00e4tta",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "befolkning hedra drag m\u00e5 i denna sammanhang omn\u00e4mna att en mycket god fjellstuga uppf\u00f6ra mellan kultsj\u00f6n och riksgr\u00e4ns p\u00e5 bekostnad ensam af bonde i \u00f6fverst\u00e5 by klimp",
            "start": 157,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsafgift till s\u00f6dra dal h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsf\u00f6reniug f\u00f6r f\u00f6rs\u00e4krings\u00e5r den 1 maj 1894 30 april 1895 utg\u00e5 med procent af f\u00f6rs\u00e4kringsv\u00e4rde h\u00e5lla \u00e5 nedann\u00e4md tid och st\u00e4lle under n\u00e4stkommande november m\u00e5nad n\u00e4mligen fredag den 10 m \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i by kyrkoby m\u00e5ndag den 10 m \u00e5 kronol\u00e4nsmannen c vallenstr\u00f6ms kontor lund tisdag den \u00f6de half 3 m \u00e5 stadshotell i s\u00e4ter onsdag den \u00f6de fr\u00e5n 10 m \u00e5 underteckna kontor i hedemora torsdag den lie m \u00e5f\u00e4ggeby g\u00e4stgifvareg\u00e5rd samma dag 4 m \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rdan i smedby l\u00f6rdag den 12 p\u00e5 dag \u00e5 hotell i avesta och m\u00e5ndag dea lid lie tu",
            "start": 247,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "efter bevilja afsk f\u00f6rsvinna ban och ingee af han gammal vrncer eller kamrat \u00e5terse han vid ban be bese sig i on liten by ej l\u00e5ng fr\u00e5n paris der bsc t\u00e4nka lefva ok\u00e4nd mea sommarin komma coh med d parisare som s\u00f6ka frisk loft och gr\u00f6nska",
            "start": 118,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "han ha redan lemna ramiers bakom sig p\u00e5 andra sida skog b\u00f6rja den v\u00e4g hvilken genom vinplantering f\u00e4lt och by f\u00f6ra till richmond",
            "start": 106,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "d\u00e4 husfar dag derp\u00e5 be sig grannbonde i by om hjelp att n\u00e4psa fridst\u00f6rarne neka denna emedan en frukta h\u00e4mnd",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "g ener al visitation ha af h h biskop f\u00f6rr\u00e4tta i hjo den 9 och 10 samt i k\u00e4ll by den 16 och 17 sistliden maj",
            "start": 77,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "london skrifver den 13 juli s\u00e5som p\u00e5 sig tid omtala g\u00f6ra en par medlem af oxford universitet arbeta f\u00f6r tile egypt exploration found en h\u00f6gst m\u00e4rklig fynd at gammal papyrusmanuskript i by bebnesa p\u00e5 gr\u00e4ns af libysk \u00f6ken",
            "start": 184,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "sedan utvandra fr\u00e5n by hyltarp i norra sk\u00e5ne en 20 \u00e5r ungm\u00f6 anna nilsson \u00e5tf\u00f6lja af sig f\u00f6r\u00e4lder en fattig torparfolk till utah",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "7 8 sj\u00f6 vixen n\u00f6mmen sorg och hvad de all het i n\u00e4r och fj\u00e4rran eksj\u00f6 stad h\u00f6reda mjellby och bj\u00f6rk\u00f6 kyrker by och enstaka g\u00e5rd skog och odla bygd all ligga sorn en plankarta inf\u00f6r du tjusta blick",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "och d\u00e5 ej n\u00e5gon betyda ombyggnad kunna tarfva \u00e5 den genom milsbo by leda v\u00e4g som sedan \u00e5r 1831 vara p\u00e5 by underh\u00e5ll indela samt begagna till utfartsv\u00e4g af milsbo by j\u00e4mte en god del af gustaf och skedvi socken ligga den ju i \u00f6ppen dag att den vara k\u00e5rtyllav\u00e4gen som komma att blifva mycket betunga b\u00e5de hvad anl\u00e4ggning och underh\u00e5ll betr\u00e4ffa ifall nami",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "get m m m\u00e5rten stuga p\u00e5 ofri grund \u00e5 djusa by svinvall samt en myckenhet annan som h\u00e4r ej uppr\u00e4kna dels \u00e4fven olarshemmanet i djusa i skatt tillsammans med grycksbo f\u00e4bod 20 92 8 med en areal af 26 tunni inegor och 72 tunni vacker skog komma egendom att utbjuda dels skiftesvis oell dels i sig helhet",
            "start": 42,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "gjuppgjort en ny f\u00f6rslag hufvud by p\u00e5 norra sida borgshed b t f\u00e4stningsbyggande utf\u00f6ra men badinr\u00e4ttning",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "han fr\u00e5n by och erbjuda han en god tjenst men robert afsl\u00e5 dock en s\u00e5n anbud",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "byam\u00e4nnen i orrn\u00e4s by i bod hafva under h\u00f6st \u00e5t sig uppf\u00f6ra en badstu hvilken en tid vara f\u00e4rdig och be gagna och af jag afprofva den 27 november",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "skola anta med undantag af skyldighet f\u00f6r by att anskaffa tomtplats",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken clara margareta carlsson i \u00e4 by \u00e5 eker\u00f6 den 28 feber",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rmoda att ni mycket v\u00e4l k\u00e4nd all menniska i denna by f\u00f6r femtio \u00e5r tillbaka",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "\u00e4ro denna liten by med sig klunga af gulhvita hus hvilka tr\u00e4nga sig liksom i \u00f6dmjuk r\u00e4ddh\u00e5ga kring sig stor kyrka med den h\u00f6g torn ilvars gyllene spira peka mot himmel",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "nog styrka att \u00e5terv\u00e4nda till by f\u00f6r att tillkalla hj\u00e4lp men n\u00e4r han hinna fram f\u00f6rlora han sans af sinnesskakningeu och m\u00e5ste b\u00e4ra till sig hem",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "norrb\u00e4rke grang\u00e4rde och ludvika v\u00e4gh\u00e5llningsskyldige socknem\u00e4n ha kammarkollegium i meddeladt utslag pr\u00f6fva sk\u00e4lig upph\u00e4fva l\u00e4nsstyrelse utslag den 17 sistliden maj i fr\u00e5ga \u00f6rn indelande till allm\u00e4n underh\u00e5ll s\u00e5som bygdev\u00e4g af v\u00e4g fr\u00e5n munkbo till gr\u00e4sbergs j\u00e4rnv\u00e4gsstation en\u00e4r denna v\u00e4g som otvifvelaktig vara f\u00f6r starbo och schisshytte bruk samt omkringliggande grafvor och by af mycken nytta f\u00f6r f\u00f6rbindelse likv\u00e4l icke kunna vara f\u00f6r norrb\u00e4rke och grang\u00e4rde tingslag i sig helhet af den betydelse att den b\u00f6ra emot en v\u00e4gh\u00e5llningsskyldig bestridande s\u00e5som bygdev\u00e4g f\u00f6r framtid underh\u00e5lla",
            "start": 376,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en half timme sedan ha hel by ligga f\u00f6rs\u00e4nka i djup s\u00f6mn men just nu fara en frisk fl\u00e4kt aftonbris f\u00f6rel\u00f6pare fram genom gata",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsr\u00e4tt finna enligt utslag den 16 mars 1902 den ostridig att ifr\u00e5gavarande \u00e5ngtr\u00f6skverk af svensson arbetsfolk uppst\u00e4lla \u00e5 allm\u00e4n landsv\u00e4g vid l\u00e5ngl\u00f6ts by samt d\u00e4refter af persson anv\u00e4ndts",
            "start": 155,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "jo vi ha delta i jubilering vi ocks\u00e5 p\u00e5 vi vis och den ha g\u00e5 v\u00e4lsignadt och bra undantagandes en par by der de vilja flyga h\u00f6g \u00e4n vinge buro de",
            "start": 100,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "\u00f6rn f\u00f6rordnande f\u00f6r vice kommis sionslandtm\u00e4taren felix winter att v\u00e4rkst\u00e4lla delning af all vid stor skifte \u00e5r 1763 67 och laga skifte \u00e5r 1861 67 \u00e5 sunnansj\u00f6 by uti isj\u00f6 socken undanta samf\u00e4llig heta",
            "start": 158,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "en kort tid sedan f\u00f6ro en par bonde fr\u00e5n en afl\u00e4gsen by b inom sorsele socken till skellefte\u00e5 i hopp om att f\u00e5 ut liten mj\u00f6lvaror hos bolagsherrarna som f\u00f6rskott p\u00e5 timmerarbete under vinter men denna bevilja icke ber\u00e4tta icke en enda kilo kunna erh\u00e5lla",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "och tre s\u00e5n kunna man f\u00e5 se saini i digt i verksamhet i en och samma by undantr\u00e4nga alltmer en gammal verk som antagligen med tid f\u00e5 sig plats \u00e5 n\u00e5gon museum f\u00f6r forn sak",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "e ni eldsv\u00e5da uppst\u00e5 som vi i het meddela v 6 p\u00e5 morgon sistliden onsdag i karlevi af wickle by socken p\u00e5 \u00f6land d\u00e5 fyra ladug\u00e5r dag och tv\u00e5 boningshus blefvo l\u00e5ga nas rof",
            "start": 92,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "genom auktisner \u00e5 nedann\u00e4mnd tidsr och st\u00e4lle f\u00f6rs\u00e4lja en stor parti vacker sklesfea gris n\u00e4mligen vid leonardsberg \u00e5 sylt m\u00e5ndages den 29 april kl i eft m dagsbergs by m\u00e5ndag den 29 april 5 eft",
            "start": 165,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "afkunna sistliden s\u00f6ndag i by kyrka mellan hemmanseg karl erik johansson fr\u00e5n skt\u00e4ddarbo m\u00f6klinta socken och hemmansegaredottern marilda kristina eriksson i rosse",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion l\u00e5ta hemmans\u00e4gare karl gustafsson i s\u00f6rby vid sig i mos\u00e5s by \u00e4gande hemman torsdag den 4 juli 5 m f\u00f6rs\u00e4lja kl\u00f6fver och timotej gr\u00f6da omkring 8 tunni f\u00f6rdela i liten lott mot vanlig betalningsvillkor",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "i ebreno missouri hafva 100 hus by canton i kansas ha total utpl\u00e5na fr\u00e5n jord",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n belchen ber\u00e4tta en tysk turista som berest \u00f6fre elsass bese jag by i den natursk\u00f6n sewendalen och h\u00e4runder g\u00e5 jag in i kirchbergs kyrka",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "d\u00e5 han g\u00e5 igenom en by st\u00e4nga den f\u00f6rf\u00e4ra folkhop in sig i sig hydda icke derf\u00f6r att de voro r\u00e4dd f\u00f6r han men emedan en frukta att vara 1 n\u00e4rhet af denna man sorn f\u00f6rr eller sen skola drabba af den himmelsk vrede",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "nordlig storm med orkanlik by och mycket w\u00e4ldsamt st\u00f6rtregn r\u00e4d h\u00e4r sedan i natt",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "d\u00e4 f\u00f6r\u00e4lder och m\u00e5lsman i n\u00e4mna by \u00e4fwensom i by h\u00f6gheden",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "kraft lemna den liten by st\u00f6de all p\u00e5 strand och vifta farv\u00e4l",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i samma graf p\u00e5 orsa kyrkog\u00e5rd joidades i l\u00f6rdag tv\u00e4nne \u00e5ldrig syster b\u00e5da ifr\u00e5n holens by i orsa enka kaplan anna larsdotter 76 \u00e5r och enka kaplan kerstin larsdotter 67 \u00e5r af hvilka den sistn\u00e4md blott 1 timme \u00f6fverlefde den f\u00f6rra",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "den glad stoj fr\u00e5n barn h\u00f6ra \u00e4nnu en stund fr\u00e5n ruin by bra lekplats nu f\u00f6rstumma \u00e4fven den och fr\u00e5n hydda b\u00f6rja ljus och spiseleldarne bl\u00e4nka",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "blifvande elektrisk kraftledning fr\u00e5n n\u00e4s bruk i by socken till sandviken j\u00e4rnverk ha enligt meddelande till falu l\u00e4nstidning p\u00e5b\u00f6rja",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "omkring tv\u00e5 timme derefter redo chetwynd och tempest i sakta mak genom by chetwynd och uppf\u00f6r den kulle som leda till park",
            "start": 70,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "kyrklig hj\u00e4lpfond vara namn p\u00e5 en af kontraktsprost lefrin i by grunda fond som f\u00f6r n\u00e4rvarande utg\u00f6ra en tusen femhundra insatt i by socken sparbank och som efter sjuttiofem \u00e5r komma att ytterlig \u00f6ka med en tusen utg\u00f6ra \u00e5terstod \u00e5 k\u00f6peskilling f\u00f6r den till n\u00e4mda bank f\u00f6rs\u00e4lja flygelbyggnad vid prostg\u00e5rd",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "\u00e5 till jag skog och inegor inom \u00f6stbj\u00f6rka by varda h\u00e4rmed vid iaga p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6rbjuda",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "a lie jakt och djurf\u00e5ngst \u00e5 solarfvet qvarnberg efferarfvets och s\u00f6rskogs by hem och utskog i \u00e5l socken varda h\u00e4rmed vid laga ansvar f\u00f6rbjuda",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "finna en hemman utg\u00f6ra 2 m\u00e5l skatt bel\u00e4gen i sk\u00e4ggsta by tynder\u00f6 socken",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en st\u00e5tlig elg iaktta den 13 denna \u00e4 b\u00f6le by egor",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "w\u00e5ngsj\u00f6 by i oja socken r\u00e5ka under h\u00f6k\u00f6rning \u00e5 sundby stj\u00e4lpa med lass komma under densamma och \u00f6gonblickligen d\u00f6d",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa 1 den trakt der toss\u00e5sens by vara bel\u00e4gen rasa m\u00e5ndag den 2 denna en ov\u00e4der af ovanlig beskaffenhet",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "af denna hafva tv\u00e5 redan f\u00f6rut s\u00e4lja sig till samma bolag och den underhandla nu med en \u00e5terst\u00e5 tv\u00e5 f\u00f6r att by hel v\u00e4ldig skogsomr\u00e5de skola vara bolag",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "eftermiddag utbryta n\u00e4mligen eld i vi by och fast\u00e4n ali fara vara f\u00f6rbi anse han den f\u00f6r sig plikt att stanna s\u00e5 l\u00e4nge brandk\u00e5r vara i verksamhet",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "slutligen komma fr\u00e5n ryssland underr\u00e4ttelse \u00f6rn en f\u00f6rf\u00e4rlig katastrof som storm f\u00f6rorsaka i den en hvirfvelvind i by ponysi i guvernement kursk f\u00f6rst\u00f6ra 300 hus och kullsl\u00e5 massa af tr\u00e4d hvarvid 28 person blefvo ihj\u00e4lslagen",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "n\u00f6dga nu och alltid vid s\u00e5n tillf\u00e4lle v\u00e4nda om och fara tillbaka till m\u00f6klinta kyrka och vid f\u00f6rbi bergshytta utsund folk\u00e4rna kyrka en v\u00e4gl\u00e4ngd af 3 \u00e4 4 mil i i mil likas\u00e5 m\u00e5ste samma l\u00e5ng omv\u00e4g begagna alv\u00e4gfarande fr\u00e5n by h\u00e5llen mot m\u00f6klintasidan",
            "start": 220,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "en pr\u00e4ktig motion vara den f\u00f6r b\u00e5da part tor de m\u00e5ng\u00e5 nyfiken pojke och f\u00f6r by extra ordinarie prisdomare sorn f\u00f6r att bra kunna bed\u00f6ma skapnad och hastighet hos en och fyrbent trafvame ha st\u00e4lla sig s\u00e5 n\u00e4ra sorn m\u00f6jlig och ibland n\u00f6dga dels ta pipa ur mun dels ta n\u00e5gon storartad lunkentussteg \u00e5t h\u00f6ger eller venster tor att undslippa att inkomma i den allm\u00e4n kretsg\u00e5ng",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "reglering af sege\u00e5n fr\u00e5n aggarps m\u00f6lla till svenstorps bro i ocb f\u00f6r torrl\u00e4ggning och odling af mark tillh\u00f6ra bemman ocb by inom stor svedala m fl",
            "start": 120,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "med d\u00e4romkring ligga by och ha man en god kikare och v\u00e4der vara klar kunna ros mycket v\u00e4l urskilja f\u00f6rem\u00e5l d\u00e4rborta",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "13 denna bes\u00f6ka gammal gabriel mats matsson hustru i tyna n\u00e5 sig i samma by bo sonhustru hol anna larsdotter bjuda p\u00e5 en kopp kaffe och skola sedan sig hem",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "d\u00e5 arbetare fredrik henriksson hos di sponenten j jansson i kvarnsn\u00e4s s\u00f6derb\u00e4rke i tisdag f\u00f6rra vecka skola forsla en foderlass fr\u00e5n yibberbo till en n\u00e4rliggande by r\u00e5ka han enligt borl falla ner fr\u00e5n lass och skada sig d\u00e4rvid s\u00e5 illa att han omedelbar m\u00e5ste inta p\u00e5 sjukstuga i smedjebacken d\u00e4i han dock p\u00e5f\u00f6ljande dygn afled",
            "start": 161,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "af horndals\u00e5n samt afdikning och odling af egor tillh\u00f6ra ingeborgbo och rossberga by i by socken",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "k\u00e4rande \u00e5beropa en af fastst\u00e4ld karta fr\u00e5n 1693 der ifr\u00e5gavarande omr\u00e5de tydlig beteckna s\u00e5som till h\u00f6ra n\u00e4mna by vid den omst\u00e4ndighet att vid r\u00e5g\u00e5ngsuppg\u00e5ende 1827 d\u00e5 landtm\u00e4tare trots protest ej finna n\u00e5gon r\u00e5g\u00e5ng utm\u00e4rka by skogsfjellar f\u00f6rr\u00e4ttning fastst\u00e4ldes utan att kiagotid uts\u00e4tta samt slutligen en landtm\u00e4tare intyg derom att han vid bes\u00f6k \u00e5 plats den 8 juni 1893 finna l\u00f6s som fast g\u00e5ngsstenar i all r\u00e5g\u00e5ng omkring den omtvistad skogsskift",
            "start": 110,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "den fransk arm\u00e9 ha skyddat sig \u00f6sterut genom att bes\u00e4tta givonnedalen med by b zeilles s\u00e5som st\u00f6d f\u00f6r h\u00f6ger flygel",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "fastighet bel\u00e4gen i linner\u00f6ds by af g\u00e4rd h\u00e4rad invid j\u00e4rnbanstation ha inom sig areala rymd af omkring 24 ha god \u00e5ker och \u00e4ng betesmark odlingsl\u00e4ge n\u00e5gon skog och n\u00f6dig \u00e5bygnader den komma att utropa 12 middag med vilkor som d\u00e5 uppgifvas hvarefter kreatur s\u00e4lja",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "stad skola enligt n\u00e5dig befallning anl\u00e4gga vid tuna kyrka och by hede busk \u00e5ka och hesse f\u00f6rflytta dit",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n swensbyn innewarande \u00e4rs f\u00f6rsta w\u00e4gsyn \u00e4 utfartsw\u00e4garne fr\u00e4n s\u00f6dra sida bergswikssundel till swensbyn fr\u00e4n swensbyn till till arwidsjaurs i rokn\u00e4s by samt fr\u00e4n pellotr\u00e4fl och t\u00e4lltr\u00e4fl till arwidsjaurs wid sjuln\u00e4s och besan derwid som i f\u00f6lja protokoll uppta dcn 39 maj",
            "start": 151,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "andra hemman och nummer i by indelt och andra egor lagd till pr\u00e4steg\u00e5rden som mi allena st\u00e5 f\u00f6r 1 t hemmantal d\u00e5 den likv\u00e4l medan il vara pr\u00e4steg\u00e5rd i f\u00f6rra tid st\u00e5 f\u00f6r 1 3 mantal lie anh\u00e5lla derf\u00f6r underd\u00e5nig att t\u00e4cka befalla landsh\u00f6fding i ort att genom actor officiosus l\u00e5ta denna sak lagligen utf\u00f6ra p\u00e5 ort och st\u00e4lle som vederb\u00f6ra samt consistorio antyda att dervid iaktta hvad den embete plikt likm\u00e4tig lag oell process \u00e5ligga",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "stamtjurar b\u00f6ra f\u00f6rst och fr\u00e4mst uppst\u00e4lla i s\u00e5n by der f\u00f6rut ingen duglig aswelstjurar pl\u00e4ga finna den ladug\u00e5rds som will uppst\u00e4lla en stamtjur med f\u00f6ren\u00e4mnde egenskap och p\u00e5 f\u00f6restrifne willor samt komma i \u00e5tnjutande af derf\u00f6r best\u00e4md premie b\u00f6ra derom g\u00f6ra striftlig anm\u00e4lan hos hush\u00e4llningss\u00e4llstapets f\u00f6rwaltningsutsiott samt derwid bifoga den uti punkt 3 h\u00e4rofwan f\u00f6reflrifna intyg",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "odel\u00e4ggelsen i distrikt karput b\u00f6rja deri f\u00f6rste november med by f\u00f6r att dea 13 sluta med sjelfva stad",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "tillk\u00e4nnagaf att delning vara verkst\u00e4lla efter hvarje by hel v\u00e4gtal men f\u00f6rkara sig villig indela v\u00e4g p\u00e5 hvarje v\u00e4gbyggnadsskyldig inom by f\u00f6r s\u00e5 vidt erforderlig uppgift d\u00e4rf\u00f6r till han inkomma",
            "start": 135,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "\u00e5 myckelby och amshytte by hernoch utskog samt egor och hagmark vara vid laga p\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6rbjuda",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "miss\u00f6de r\u00e5ka en hemmans fr\u00e5n kr\u00e5kesj\u00f6 ut f\u00f6r d\u00e5 han h\u00e4r om dag skola resa till skruf mell en lass bark i den h\u00e4st viel passerande af en st\u00e4lle i by d\u00e4r kl\u00e4der blifvit uth\u00e4ngila till torkning blef skr\u00e4md och komma under en kl\u00e4dstreck som tr\u00e4ffa den \u00e5kande i mun 4 att denna blef betydlig hvarj\u00e4mte hel \u00f6fre tandrad lossna och tv\u00e5 tand f\u00f6l lo ur",
            "start": 144,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "en utbrott af vesuvius \u00e5tskillig vid b\u00e4rgets fot bel\u00e4gen by och stad",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "till aftonbladet skrifves lappland stor by inom norrbottensgr\u00e4nsen glommertr\u00e4sk ha nu be slut",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i robertsfors 14 \u00e5lderman i ofvann\u00e4mnde by anmoda anskafla l\u00e4mplig lokal g\u00e4rna skola f\u00f6r foredrag h\u00e5llande och emot betalning bostad \u00e5t l\u00e4nsmejeristen",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den till denna by h\u00f6ra utjord som f\u00f6re \u00e5r 1614 vara af skattenatur och komma i stad \u00e4go f\u00f6rst \u00e5r 1767 d\u00e5 stad tilll\u00f6sa sig densamma kunna d\u00e4remot icke betrakta s\u00e5som donationsjord",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "annu n\u00e5gon dag h\u00e5lla sig son g\u00f6mma i by hos bokanta",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "trupp uppst\u00e4lla och af t\u00e5ga omedelbar landsv\u00e4g uppf\u00f6r genom ro by och f\u00f6rbi l\u00e5ng\u00f6 bruk fram till b\u00f6ssbo en oas i vildmark bel\u00e4gen vid rym\u00e5ns infl\u00f6de i rot l 4 mil fr\u00e5n elfdalens kyrka",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "borg i af 1895 ars sk\u00f6rd korn wanlht med 10 centimeter ax fr\u00e4n kitkiojoki by muonionalusta s\u00e4dt i mevio af maj och ta i flyta af juli pr\u00e4ktig andrask\u00f6rd af kl\u00f6fwer och gr\u00e4sflag fr\u00e4n elfsborg",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "kollekt tillfalla by f\u00f6rsamling af vester\u00e5s tift till kyrkoreparatlon",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "bygga sig en by och tycka ej lida brist p\u00e5 n\u00e5gonting",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "d\u00e5 bayern anno 1849 inf\u00f6ra sig f\u00f6rsta frim\u00e4rke fingo postverk och frim\u00e4rkesf\u00f6rs\u00e4ljarna en viss procent i provision kvilken procent \u00f6ka ju mer man afl\u00e4gsna sig fr\u00e5n centrum munchen till en liten by ut\u00e5t periferi en\u00e4r man naturligtvis berak n\u00e4le att frim\u00e4rkeshandeln vara obetydlig p\u00e5 f\u00f6ga befolka ort",
            "start": 193,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "kolera asiatisk rasa i by wiesniowicz och wozygrad i wolhy nia icke l\u00e5ng fr\u00e5n den galiziskosterrikiska gr\u00e4ns meddela i tele",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "tio minut sen komma han till n\u00e4ra by d\u00e4r han stiga af f\u00f6r att g\u00e5 in till en apotekare och k\u00f6pa arsenik den vara icke sv\u00e5r f\u00f6r han att f\u00e5 en stor m\u00e4ngd d\u00e5 apotekare k\u00e4nna han och alla s\u00e4ga att han skola anv\u00e4nda arsenik f\u00f6r sig sjuk ko",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "bel\u00e4gen ungef\u00e4r midt i by kasta sig eld hvilken ha god n\u00e4ring i halmtak med stor hastighet till n\u00e4ra ligga bus s\u00f6derut",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "kl\u00e5 by och rike omkull tyst hygga de bonde och hsom s\u00e5 uti blodbest\u00e4nkt mull",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "\u00e5l nils persson fr\u00e5n morn tillh\u00f6rig i nor by bel\u00e4gen obebodd g\u00e5rd som ant\u00e4ndts",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "en by som \u00e4ro h\u00f6g bel\u00e4gen efter denna elfvar st\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r i fara att i m\u00e5n som do tillv\u00e4xa bli utan br\u00e4nsle eller \u00e5tminstone bli tvinga att fr\u00e5n mycket l\u00e5ng afst\u00e5nd h\u00e4mta sig ved",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "de kr\u00f6po smyga f\u00f6rbi inf\u00f6ding hydda och kommo ut ur by p\u00e5 h\u00f6jd som omg\u00e5fvo luguradalen",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "och blyg h\u00e4gge tv\u00e5 s\u00e5 att de kommo sig inte f\u00f6r att stoltsera med sig k\u00e4rlek i by utan de d\u00f6lja den och skyla han f\u00f6r hel grannh\u00e4llet samt s\u00f6ka g\u00f6mma han s\u00e5 att ingen ens skola kunna andas p\u00e5 n",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "han omtanke f\u00f6r en f\u00f6ga lycklig lotta under missv\u00e4xt\u00e5r 1799 lefver \u00e4nnu efter n\u00e4ra en \u00e5rhundrade i tacksam minne h\u00e4r och d\u00e4r i s m \u00e5l a lid s by gd e rn a och den portr\u00e4tt af han hvilket h\u00e4r i reproduktion \u00e5tergifves och som \u00e4nnu h\u00e4nga p\u00e5 han gammal \u00e4mbetsrum vara genom sig d\u00e4r\u00e5 befintlig tilliignan fr\u00e5n l\u00e4n inv\u00e5nare \u00e4n i dag en bevis d\u00e4rp\u00e5",
            "start": 141,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "9 f\u00f6rs\u00e4lja p\u00e5 offentlig auktion f\u00f6r vederb\u00f6ra assurad\u00f6r r\u00e4kning i grankulla by b\u00f6da socken fr\u00e5n stranda skonare oden \u00f6rn 82 ton berga inventarier och rigg s\u00e5som segel dels af god och dels af medelm\u00e5ttig beskaffenhet en varpankare en kabel tross riggketting m m samt vid strand utanf\u00f6r b\u00f6linge posthus tvenne n\u00e4stan ny skeppsankare 90 famn god ketting en skeppsb\u00e5t med segel rundhult en bergad kajuthus och vrak \u00e4fvensom last best\u00e5 af cirka 800 tolft lima fyrskurna br\u00e4da fr\u00e5n 6 m",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "till skolrote som uppf\u00f6ra skolhus befl\u00f6t st\u00e4mma att utbetala 5 a 700 all efter rote liten eller stor behof s\u00e4 att stor by skola erh\u00e4lla den l\u00e5g och en liten den h\u00f6g belopp",
            "start": 118,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "forts\u00e4tta \u00f6fver riksgr\u00e4ns genom en norsk by flermon \u00f6stby lj\u00f6rdalen och sk\u00e5r i trysil samt \u00e5ter \u00f6fver gr\u00e4ns till g\u00f6rdalens skola i s\u00e4rna",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "p\u00e5 f\u00f6rslag af landsh\u00f6fding oelreich ha enligt falu l\u00e4n tidning i transtrand bilda en komit\u00e9 f\u00f6r uppresa af en v\u00e5rd till hugf\u00e4sta af att gustaf vasa i sal by upphinna af morakarlarnes",
            "start": 153,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "\u00f6ppna hafvet ha bao ej frakta att tala \u00f6ppenhjertig men h\u00e4r i by bi han mera f\u00f6rsigtig",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed w\u00e4rn\u00e4s allm\u00e4nhet att idka oloflig fifle i qwarntr\u00e4flet eller andra g\u00e4ddwiks by tillh\u00f6ra fiflewatten",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "sig underr\u00e4ttelse h\u00e4rom till helsingborg och rykte vilja veta att ej blott kyrka blifvit fullst\u00e4ndig lagd i aska utan \u00e4fven att hel kattarps by st\u00e5 i l\u00e5g",
            "start": 140,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "bondeson j\u00f6nses erik eriksson i mickelv\u00e5l orsa sl\u00e5 s\u00f6ndag den 6 denna hommon jon jonsson fr\u00e5n by i hufvud med en sten s\u00e5 att jonsson p\u00e5f\u00f6ljande dag m\u00e5ste i sansl\u00f6s tillst\u00e5nd inf\u00f6ra till l\u00e4nslasarett d\u00e4r han natt till den lie denna afled",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "till n\u00f6dlidande skolbarn i norrland ha af barn och l\u00e4rare vid by kyrkskola sammanskjuta ooh afs\u00e4ndts en penningebelopp af 35 kr",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "v\u00e4lja i by den 16 d kommunaln\u00e4m ordf\u00f6rande ni",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "klippa i by af fr\u00e4mling hvilka omtala att de i dalatidningarne l\u00e4sa om rysk s\u00e5gfil",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "bruk med underlydande hemman i by kingsbo och nordsj\u00f6 vara enligt fyris af aktiebolag till ej bekantgjordt pris s\u00e5ldt till fabrik\u00f6r a nilsson i stockholm",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "att icke all stolpliktige barn n\u00e4mna vara s\u00e4tt \u00e4tnjuta underwisning bero derp\u00e5 att l\u00e4rarinnepersonalen icke r\u00e4cka till f\u00f6r all by och att all by icke p\u00e4 l\u00e5ng n\u00e4r kunna",
            "start": 126,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "broder sidoine ber\u00e4tta om anfall p\u00e5 by \u00f6rn desa inv\u00e5nare \u00f6fv6rraskolrg ooh fast n\u00e4r de fly oob lemna hus ooh bern \u00f6ppen samt om den f\u00f6rbittra f\u00f6rsvar ef en der flere blifvit",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "af axel alfred andersson att han vid nybro \u00e5 w\u00e4nsta by egor i kolb\u00e4cks socken \u00e4mna idka urmakerir\u00f6relse under firma axel alfr",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "tredskolagning af hittills ogrusad eller otillr\u00e4cklig grusa v\u00e4gskifte efter v\u00e4gstr\u00e4cka ume\u00e5 w\u00e4nn\u00e4s kemmer att under mili oell vederb\u00f6ra fjerdingsman tillsyn att ega runi m\u00e5ndag den 21 denna fr\u00e5n vestra stadsr\u00e5et till baggb\u00f6le by tisdag den 22 denna derifr\u00e5n till oell nied norrfors by oell onsdag den 23 denna derifr\u00e5n till vindelelfven oell erinra f\u00f6rdenskull de i afseende p\u00e5 v\u00e4glagning f\u00f6rsumlig inom s\u00f6rfors \u00f6fverboda grisbacka baggb\u00f6le koddis br\u00e4nnland norrfors m fl",
            "start": 281,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "i ti k\u00f6rsven s\u00e5v\u00e4l sorn den resa tycka aldrig hafva vara i vatten och ha den vara n\u00e5gon kurage i de boide v\u00e4l en ihan kunna h\u00e5lla h\u00e4st medan den andra springa efter hj\u00e4lp id n\u00e4rbel\u00e4gen by i st\u00e4ll f\u00f6r att genom sig rop skr\u00e4mma ut massa af folk fr\u00e5n flere by",
            "start": 184,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "tredje r\u00e4tteg\u00e5ngsdag f\u00f6rekomma en m\u00e5l mellan horndals j\u00e4rnverksaktiebolag by kyrkoby hede och buska byam\u00e4n \u00e5 ena sida samt innehafvare af by kyrkoherde bost\u00e4lle hofpredik",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "t\u00f6swade icke den komma en dr\u00e4ng till by nordanisr\u00e4n och ta sig en titta p\u00e4 s\u00f6rem\u00e4len han grina f\u00f6rst\u00e4s liten sur n\u00e4r han f\u00e5 syn p\u00e4 all planta men socknem\u00e4nnen wiftade s\u00e4 f\u00f6rleda med hundralapparne att bet\u00e4nklighet snar kr\u00f6po i flrinet",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "den evig sn\u00f6 vara en hemsk husbonde och dyster skola den vara att t\u00e4nka sig att lian en g\u00e5ng skola blifva allsv\u00e5ldig herskare der nu \u00e5tskillig liten by f\u00f6ra en tyna tillvaro",
            "start": 148,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "dagblad markaryd f\u00f6r \u00e4nnu en cennium tillbaka en obetydlig by ha p\u00e5 sen tid l\u00e5ta ganska mycket tala \u00f6rn sig \u00e4fven i pr\u00e4ssen",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "bonde i by intyga dessutom att man vara i ringa omst\u00e4ndighet att han l\u00f6s\u00f6rebo ej vara v\u00e4rd s\u00e5 mycket som uppgifvits att han blifvit or\u00e4tt taxera m m",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "liten by hvars g\u00e4stgifvareg\u00e5rd dock vara s\u00e5 smutsig att jag icke v\u00e5ga tr\u00e4 inom den v\u00e4gg utan inta frukost af medf\u00f6ra f\u00f6rr\u00e5d i vagn",
            "start": 5,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "olof bellstr\u00f6m fr\u00e4n sj\u00e4lewad falla omkull i en backe wid tj\u00e4rn by i n\u00e4tra socken och stadade sig s\u00e4 illa att han den 27 feber",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en ovanlig h\u00e4ndelse att se en fr\u00e4mling i den liten rysk by som best\u00e5 af en l\u00e5ng smutsig gata af f\u00f6rfalla stuga",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "\u00f6fverensst\u00e4mma med verklig f\u00f6rh\u00e5llande ombe att f\u00e5 inf\u00f6rdt f\u00f6lja hvilket vara den verklig f\u00f6rh\u00e5llande i fr\u00e5ga vara sj\u00f6 l\u00f6fs\u00e9n ha visesrligen ganska stor areal och hvad djup betr\u00e4ffa finna den veterligen ingen i by br\u00f6tj\u00e4rna sorn veta huru djup den vara",
            "start": 210,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "i samband med aftal om folkskolehus byggande fram inspekt\u00f6r den skolr\u00e5d vilja ta i \u00f6fverv\u00e4gande huruvida den icke vara l\u00e4mplig att i en fr\u00e5n vederb\u00f6ra folkskola s\u00e5 l\u00e5ng afl\u00e4gsna by som l\u00e5ngl ocb selja sm\u00e5skola med till\u00f6kning af en l\u00e4setimme dagligen i vecka bibringa barn klass kurs af folkskola hvarigenom den r\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande att barn fr\u00e5n denna by pl\u00e4ga komma en \u00e5r f\u00f6r sen till folkskola m\u00f6jligen kunna tillsvidare af hj\u00e4lpa s",
            "start": 345,
            "end": 349
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt som vi s\u00e5 stodo der och darra i all lem med postilla och psalmbok framf\u00f6r prost fingo vi se den ny adjunkt komma och springa s\u00e5 som f\u00f6r sig lif s\u00f6nderrifven och h\u00e4ttel\u00f6s med anda i hals i hack och h\u00e4l f\u00f6rf\u00f6lja af n\u00e4stan hel sk\u00e4llebo by med stafrar och stake i hand",
            "start": 237,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "kines jaga fr\u00e4n seattle i washington och den kinesisk by br\u00e4nna hwarwid 3 d\u00f6da och flere s\u00e4ra",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "h\u00e4ktnings\u00e5tg\u00e4rd men vid ankomst p\u00e5 f\u00e5ngskjuts till bl\u00e4ntarps by be han kronol\u00e4nsman friberg om att f\u00e5 g\u00e5 till sig hem och ligga \u00f6fver natt en beg\u00e4ran som af l\u00e4tt f\u00f6rklarlig sk\u00e4l v\u00e4gra han",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "namn axel hoff i tj\u00e4nst hos en hemmans\u00e4gare i by vridsl\u00f6se blef i onsonsdags efter en gr\u00e4l ihj\u00e4lslagen af en p\u00e5 samma st\u00e4lle tj\u00e4na dansk dr\u00e4ng vid namn simon gormfel hvilken strax h\u00e4kta",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en egendomlig miss\u00f6de r\u00e5ka en hemmans fr\u00e5n kr\u00e5kesj\u00f6 i sm\u00e5land ut f\u00f6r d\u00e5 han en dag f\u00f6rlida vecka skola resa till skruf med en lass bark i den h\u00e4st vid passerande af en st\u00e4lle i by der kl\u00e4der blifvit till torkning blef skr\u00e4md och komma under en kl\u00e4dstreck som tr\u00e4ffa den \u00e5kande i mun s\u00e5 att denna blef betydlig hvarjemte hel \u00f6fre tandrad lossna och tv\u00e5 tand folio ur",
            "start": 176,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "i anledning af hustru emma kristina larsson i hidinge by denna dag g\u00f6ra ans\u00f6kan \u00f6rn boskilnad fr\u00e5n sig man omyndig arrendator lars erik larsson derst\u00e4des \u00e4ro b\u00e5da make samtlig borgen\u00e4r genom offentlig st\u00e4mning kalla att f\u00f6re klocka 12 tolf p\u00e5 dag \u00e5 f\u00f6rsta r\u00e4tteg\u00e5ngsdag af lagtima h\u00f6stetinget denna \u00e5r med edsbergs h\u00e4rad \u00e5 tingsst\u00e4lle vid edsbergs sann inf\u00f6ra h\u00e4radsr\u00e4tt sig inst\u00e4lla f\u00f6r att \u00f6fver ans\u00f6kning h\u00f6ra",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en fr\u00e4mling och en oinvigd skola nog f\u00f6rv\u00e5na \u00f6fver den t\u00e5g som p\u00e5 anders messoqv\u00e4llen vandra genom by i gagnef i dal skrifver l",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "den komma en dr\u00e4ng till by nordanifr\u00e4n och ta sig en titta p\u00e4 f\u00f6rem\u00e5l han grina f\u00f6rst\u00e4s liten sur n\u00e4r han f\u00e5 syn p\u00e4 all planta men socknem\u00e4nnen wistade s\u00e4 f\u00f6rleda med hundra att bet\u00e4nklighet snar krypa o i skrin",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n areavara by till landsv\u00e4g vid autio g\u00e5rd i pajala socken 7900 54",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "vecka ha n\u00e5gon gosse i en by i \u00f6fre \u00e4nda af skedvi socken f\u00f6reta sig s\u00e5n rolighet som att i en g\u00e5rd sl\u00e5 ia n\u00e5gon f\u00f6nsterruta vid en annan att ur jord dra upp n\u00e5gon stolpe till en j\u00e4rntr\u00e5dsst\u00e4ngsel och vid en tredje att b\u00f6rja rifva ned en tak",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "leufv\u00e9n i vadsbro by socken hafva tillgripa diverse kl\u00e4dersvaror till en v\u00e4rde af omkring 50 kr",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "icke skola skriftag\u00e5ng som f\u00f6r denna vara vanligit i by h\u00e5lla",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00e4rjestaden \u00e4gare herr sigfrid sj\u00f6berg ha i dag genom k\u00f6p \u00e5terf\u00f6rv\u00e4rfvat till \u00e4gendomen den mellan eriks\u00f6re och runsb\u00e4cks by vid kalmarsund bel\u00e4gen jordl\u00e4genhet f\u00e4rjkarls\u00e4ngen kalla",
            "start": 121,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "till polisman vid n\u00e4s och horndals bruk i by sockeu f\u00f6r ordning uppr\u00e4tth\u00e5llande under d\u00e4rst\u00e4des p\u00e5g\u00e5 byggnadsarbete ha l\u00e4nsstyrelse f\u00f6r ordna c",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "kringliggande by st\u00e5 all brunn seasn n\u00e5gon tillbaka utan vatten",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "s\u00e4tt vara tillsammans \u00f6fverallt omgifven af harmsen v\u00e4gor bli den l\u00e4tt f\u00f6r den het blod att v\u00e4cka ljum k\u00e4nsla till lif och den vara ju hel naturlig att t\u00e4rna gripa tag i yngling arm \u00f6rn by komma alltf\u00f6r h\u00e4ftig",
            "start": 185,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "sjelfwa julnatt i fjor egde en ryslig h\u00e4ndelse rum i by robeline i lousiana stat",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "gammal kvinna i leksmds f\u00f6rsamling enka olle mats karin ersdotter grytn\u00e4s by atled f\u00f6rlida vecka i en \u00e5lder af n\u00e4ra 98 \u00e5r",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "jag ha en l\u00f6rdagskv\u00e4ll i midt af augusti efter halfannan mil f\u00f6rtjusa rodd p\u00e5 den vacker lule clf komma till kouka en h\u00f6g bel\u00e4gen by d\u00e4r all skogseld synas s\u00e5som folk ber\u00e4tta",
            "start": 129,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "hustru margaretha mattsdotter med kvilktn sj\u00f6blom l\u00e4nge lefvat i brottslig f\u00f6rh\u00e5llande ber\u00e4ltar norrb sj\u00f6blom vara f\u00f6da 1851 i r\u00e5dmans\u00f6 och margaretha mattsdotter allm\u00e4n kalla vara f\u00f6da i vattn\u00e4s by i mora socken i dal 1850",
            "start": 195,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla auktion f\u00f6rs\u00e4lja 5 is mtl mo 4 gynge af resmo socken tillh\u00f6rig sterbhus efter aflidne hemmansegaren lars peter olsson derst\u00e4des till landtbrukare folkesson i samma by f\u00f6r kr",
            "start": 169,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "ohlson f\u00f6da i ramsele by af degerfors socken der han f\u00f6r\u00e4lder \u00e4nnu lefwa efter enka och fem barn",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en vecka komma han tillbaka en torsdag och som en l\u00f6peld sprida sig den nyhet i by att laurent f\u00f6ra med sig lik af en sj\u00f6man",
            "start": 79,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "stam af amerikansk urinv\u00e5nare och ta d\u00e4rf\u00f6r noga reda p\u00e5 den d\u00e4r by l\u00e4ge",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "hemmans anders pettersson i wentlinge by och wentlinge socken p\u00e4 oland bles d\u00e4 han war sysselsatt med stenk\u00f6rning f\u00f6r omkring \u00e4tta dag sedan flageu af en af h\u00e4st med den p\u00e4f\u00f6ljd att h\u00f6ger ben flogs af",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i den liten by kanneville i amerikansk stat illinois bo en ung fruntimmer ada brown som vara f\u00f6rlofva med en smed",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rlagd till skolhus i by inom n\u00e4mda f\u00f6rsamling m\u00e5 en\u00e4r under visning hindra af tingssamman tr\u00e4de i skolhus derifr\u00e5n f\u00f6rflytta ha bfhde efter den yrkande g\u00f6ra af och holm socken att s\u00e4rskildt tingshus m\u00e5 uppf\u00f6ra by inom f\u00f6rstn\u00e4md socken samt af indals socken att tingslokal fortfarande b\u00f6ra f\u00f6rhyra men tingsstad f\u00f6ra l\u00e4gga till indals socken genom utslag den 9 juni 1894 \u00e5l\u00e4gga indals tingslag att inom by omr\u00e5de i socken uppf\u00f6ra och beh\u00f6rigen inr\u00e4tta laga tingsbyggning f\u00f6r tingslag",
            "start": 407,
            "end": 411
        },
        {
            "text": "p\u00e5 kyrkost\u00e4mma med sandby och g\u00e5rdby socken den 29 m inv\u00e4lja janne johansson i nedra \u00e5leb\u00e4ck f\u00f6r by i fr\u00e5ga till skolr\u00e5dsledamot f\u00f6r 4 \u00e5r by tillh\u00f6ra begge f\u00f6rsamling",
            "start": 137,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "\u00e4mna kopiit\u00e9n l\u00e5ta uppf\u00f6ra en ny by som skola heta saint l\u00e9on",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "on fishes collccted in thel cnmeroon by mr y sj\u00f6stedt af docent einar l\u00f6nnberg oeh om olik s\u00e4tt att vid utredning af en enda kassa st\u00e4llning ber\u00e4kna inverkan af delegares f\u00f6rtidig uttr\u00e4de ur kassa af amanuens g enestr\u00f6m",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "petronella vara dotter af by tr\u00e4skomakare en utb\u00f6ling som tro ha lite tattarblod i \u00e5der och d\u00e4rf\u00f6r inte just var omtyckt fast han genom sig gifte vara befrynda med af by handtverkarfamiljer",
            "start": 166,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "kommun och myndighet mod nykterhetslagstiftning hj\u00e4lp d\u00e4r vid lag lyckas uppbygga den nedrifves \u00e5ter af desse handelsresande f\u00f6r br\u00e4nvinsbolag och vinfirma hvilka f\u00e4rdas fr\u00e5n by till by fr\u00e5n g\u00e5rd till g\u00e5rd och uppta best\u00e4llning p\u00e5 br\u00e4nvin eller p\u00e5 den billig konstgjord kognaken",
            "start": 174,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "wilmot som mi komma upp p\u00e5 \u00e5s ropa \u00e5t jag att den fan en annan by i dal bredvid",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en b\u00e5da \u00e5 r\u00e4f\u00f6n ilandkomne lyckas genom rop och viftning tilldraga sig de \u00e5 torsholmen vara b\u00e5tbes\u00e4ttningames uppm\u00e4rksamhet och fr\u00e5n holme utgingo en p\u00e4r b\u00e5t som upptogo de och derefter g\u00f6ra en slag ut\u00e5t olycksplats der dock ingenting kunna uppt\u00e4cka hvarf\u00f6r b\u00e4tarne d\u00e5 en by hastig n\u00e4rma sig v\u00e4nda till",
            "start": 271,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "3 m f\u00f6rs\u00e4lja genom auktion p\u00e5 st\u00e4ll till den h\u00f6gstbjudande att tilltr\u00e4da den 14 mars 1896 s\u00e4fsj\u00f6 och mellang\u00e5rd soldattorp nybyggd hus best\u00e5 af boningshus och ladug\u00e5rd jemte dertill h\u00f6ra afs\u00f6ndra jordlott ar bel\u00e4gen invid landsv\u00e4g emellan s\u00e4fsj\u00f6 by och s\u00e4fsj\u00f6 station",
            "start": 245,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "v\u00e4rdshusv\u00e4rd betala bra b\u00e5de till by och till stat",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den anse otillr\u00e4cklig f\u00f6r en s\u00e5 vidstr\u00e4ckt by sorn v\u00e5ngsg\u00e4rde att hafva endast en af socken telefonsk\u00e5p besluta att ytterlig en skola \u00e5 tj\u00e4nlig st\u00e4lle upps\u00e4tta och bevilja h\u00e4rtill medel af soeknem\u00e4nnen",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "p\u00e5 m marie beb\u00e5delsedag g\u00f6ra by skolbarn bes\u00f6k i l\u00e4ger",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "\u00f6rn hr eks by s\u00e4ttning meddela vinhandlare hr adolf ettlinger f\u00f6lja detalj d\u00e5 enligt jag frankfurterombuds \u00e5sikt jag tillgodohafvaude p\u00e5 kr",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "bra s\u00e4tt att f\u00f6rebygga en dylik missf\u00f6rh\u00e5llande tolde vara den att byam\u00e4nnen i en stor by komma \u00f6fverens \u00f6rn att af samtlig utskogsskifte bilda en gemensam byaskog som skola sk\u00f6ta efter skogsvetenskaplig regel s\u00e5 att ej mera af den gemensam skog skalle f\u00e5 afv\u00e4rkas \u00e4n sorn \u00e5rligen tillv\u00e4xa",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "om utdikning af frostf\u00f6rande marter inom 3erfstr\u00e4sts by \u00e4rwidsjaurs socken fagerhedens och kalamarks by inom pite\u00e5 socken samt br\u00e4nntjerns by inom \u00e4rwidsjaurs socken hafwa af och wattenbyggnadsstyrelsen godk\u00e4nna",
            "start": 100,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "m mattsson ang\u00e5ende laga skifte \u00e5 en till kols\u00e4ters by b\u00f6ra skogstrakt",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00e5 afdikning och odling af vattenskadad mark tillh\u00f6ra by flyeryd l\u00f6nnem\u00e5la och sv\u00e4rdsm\u00e5la i kristianopels socken af blekinge l\u00e4n samt karlsbo och 3 i tors\u00e5s socken af kalmar l\u00e4n \u00e5terstodo endast en del rensningsarbete att utf\u00f6ra",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hemv\u00e4g fr\u00e5n en dansn\u00f6je i ede by blef bondeson thunstr\u00f6m \u00f6fverfall och slagen till mark af arbetare j\u00f6nsson",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en m\u00e5ndag n\u00e5gon tid derefter synas en annan fr\u00e4mling i by man simpel kl\u00e4 men v\u00e4l raka passagerare som i en gigg komma \u00e5kande fr\u00e5n moorhampton och ta in p\u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5i den",
            "start": 54,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en och annan k\u00e4lla finna dock som vara s\u00e4ker d\u00e4ribland den m\u00e5sk\u00e4llan som nog skola kunna h\u00e5lla hel den stor by hols\u00e5ker med vatten",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "sammankalla byam\u00e4nnen uraktl\u00e5ta inst\u00e4llelse bestraffa med b\u00f6ter den 1 maj 1 i \u00f6frig fall 50 \u00f6re hvilka penning tillfalla by kassa som \u00e5rligen redovisa jemte by all handling m m af till tilltr\u00e4da \u00e5lderman",
            "start": 156,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "wid underr\u00e4ttelse om denna fynd seg\u00e5 sig n\u00e4stan hel by hammarglos rote omkring en person ut till n\u00e4mna hage f\u00f6r att i den \u00e4nnu djup ligga sn\u00f6 m\u00f6jligen f\u00e4 reda p\u00e4 den omkommen man lik",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en turbinkvarn med 3 par sten skola uppf\u00f6ra vid b\u00e4ckfors i risb\u00f6le by af l\u00f6f\u00e5ngers socken",
            "start": 66,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "2 f\u00f6redra klagom\u00e5l som by byam\u00e4n anf\u00f6ra \u00f6fver den plats som af en h\u00e4rf\u00f6r till satt kommitt\u00e9 utse f\u00f6r de sm\u00e5skolehus",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "med och carl gustaf tingslag \u00e4 tingsst\u00e4lle wid haparanda stad m\u00e4ndageu den 2 september med tingslag \u00e4 tingsst\u00e4lle i matarengi m\u00e4ndageu den 30 september med korpilombolo tingslag uti tingshus i korpilombolo by m\u00e4ndageu den 21 oktober samt med pajala tingslag uti tingshus i pajala onsdag den 27 november",
            "start": 205,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "efter annan hel by af prydlig g\u00e5rd med park och tr\u00e4dg\u00e5rd hvilka emellan\u00e5t till och med inrymma en riktig fransk chateau af hvars enkel men nobel bygnadsstil knapp mer \u00e4n den h\u00f6g spetstak och en tegelr\u00f6d sidoskorstenarne synas \u00f6fver den frodig",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "hit h\u00f6ra all by inom burtr\u00e4sk socken som icke \u00e4ro under bygdetr\u00e4sk by och gammelbyn",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en yngling fr\u00e5n soller\u00f6n i dal ha af fruktan f\u00f6r varg bev\u00e4pna sig med en revolver d\u00e5 han f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan efter m\u00f6rker inbrytande skola fr\u00e5n en n\u00e4rliggande by sig till sig hem",
            "start": 158,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta i skr\u00e4ddare p olanders i w\u00e4sa elfdalens socken bel\u00e4gen g\u00e5rd m\u00e5ndag den 30 innevarafid mars 12 p\u00e5 dag l\u00e5ta borgen\u00e4r i bem\u00e4lde olanders konkurs till den h\u00f6gst bjuda f\u00f6rs\u00e4lja denna i n\u00e4mda by bel\u00e4gen fast egendom utg\u00f6ra 51 bandland reducera inegojord med tillh\u00f6ra skogsmark och \u00e5byggnad",
            "start": 222,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "hon f\u00f6da i hed by i s\u00e4rna den 20 februari 1800 och blef vid 26 \u00e5r \u00e5lder gifta",
            "start": 14,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "lottsedel erh\u00e5lla fr\u00e5n t ni i by v\u00e5ll i lund samt hos konst ooh tapet",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "kollekt tillfalla by f\u00f6rsamling af stift f\u00f6r kyrkobyggaad",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "boningshus j\u00e4mte smedja i v\u00e4stra vrams by vara till salu i anseende till \u00e4gare f\u00f6rsvaga h\u00e4lsa och \u00e5lderdom",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n lund ha telegrafera att v\u00e4derkvarn i fjelie by s\u00e4tta af storm s\u00e5 h\u00e4ftig i r\u00f6relse att sj\u00e4lfant\u00e4ndning egde rum hvarefter kvarn fullst\u00e4ndig nedbrann",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "halssjukdom difteri eller strypsjuka som en tid h\u00e4rja i linda gagnef synas nu sprida sig i by d\u00e4r omkring",
            "start": 90,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "d\u00e5 jag f\u00f6r 24 \u00e5r sedan uppeh\u00e5lla jag i denna trakt vara den ea by eiler k\u00f6ping bei\u00e4gen n\u00e4ra ruhrs utlopp i och ej synnerligen l\u00e5ng fr\u00e5n dilseldorf",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "nykterhetsf\u00f6redrag \u00e5 teg h\u00e5lla i skolhus onsdag den 6 och i grisbacka by i skolhus torsdag flen 7 februari",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "slut af historia f\u00f6rsigg\u00e5 i en liten by i sommers",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "forbonde som under den \u00f6desdiger natt resa genom skog och f\u00f6rbi by och hvilka mycket v\u00e4l k\u00e4nna till lindblom p\u00e5stodo att de antr\u00e4ffa skr\u00e4ddare i en busksn\u00e5r vid v\u00e4g der han ligga redl\u00f6s \u00f6fverlasta",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed utbjuda att arrendera jagtr\u00e4tt \u00e5 hemskog tillh\u00f6ra by djurmo ytterbacka och utby 1 gtegnef",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "i provins pinal del rio husera en talrik skara upprorisk hvilka nedbr\u00e4nna by och brandskatta befolkning",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "sorn sedermera \u00e4ndra sig namn till lambert vara f\u00f6da i alfva by uti vesterbotten lemna som hel ung ume\u00e5 och g\u00e5 till sj\u00f6",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en f\u00f6reskrifna besigtning komma att ega rum m\u00e5ndag den 16 instunda september fr\u00e5n ume\u00e5 sockenr\u00e5 till bygde\u00e5 sockengr\u00e4ns tisdag den 17 september fr\u00e5n s\u00e4fvar by till skeppsvik onsdag den 18 i samma m\u00e5nad fr\u00e5n s\u00e4fvar by till botsmark samt torsdag den 19 i samma m\u00e5nad fr\u00e5n botsmark till floda",
            "start": 155,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "dan syna hafva dra sig undan v\u00e4g till utsund m\u00e5ste hafva g\u00e5 genom ju l\u00e4rbo veddarsbo och lund f\u00f6rbi kyrka prost g\u00e5rd blott en fanna d\u00e5 h\u00e4r och kungsg\u00e5rd och v\u00e4g fr\u00e5n utsund genom by utsund son bo och bj\u00f6rkarlsbo till brunnb\u00e4ck",
            "start": 178,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "p\u00e4 andra sida alfven vacker bel\u00e4goa numera m\u00e5h\u00e4nda n\u00e5gon modernisera by \u00e5kei\u00f6 p\u00e5ti\u00e4ffa vi gustaf teodor wall\u00e9n bekant som bildhuggare och m\u00e5lare",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "a johansson i uppdrag att bevaka skolr\u00e5d intresse i fr\u00e5ga \u00f6rn bildande af en aktiebolag f\u00f6r anl\u00e4ggande af vattenledning inom hansj\u00f6 by och att inkomma till skolr\u00e5d och kyrkst\u00e4mma med f\u00f6rslag i hvad m\u00e5n f\u00f6rsamling b\u00f6ra teckna aktie i en dylik bolag",
            "start": 131,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "antik sak och konstf\u00f6rem\u00e5l deribland gammal m\u00e5la f\u00f6nster m\u00e5nga spegel by r\u00e5ar sl\u00e4p klocka prydnadsartikel m m",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "unders\u00f6kning som polis anst\u00e4lde voro utan resultat tills \u00e5r d\u00e4rp\u00e5 underr\u00e4ttelse komma fr\u00e5n en galizisk by att med j\u00e4rnv\u00e4g ankomma en kista utan adress och att den inneh\u00e5lla en lik",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "den fruktansv\u00e4rd katastrof gl\u00f6md af hvilken den vid hasenberg bel\u00e4gen by klapai hems\u00f6ka i april och \u00e5ter komma sorglig underr\u00e4ttelse fr\u00e5n olycksplats",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "r\u00e5 de d\u00e5 att flytta sig by p\u00e5 v\u00e4stra sida af \u00e4lfven midt f\u00f6r morgonsol",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan intr\u00e4nga mingalus just sorn han komma tillbaka fr\u00e5n en r\u00f6fvart\u00e5g i by leviszek och staf",
            "start": 86,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "karl springa omkring \u00e5 skolg\u00e5rd och ut p\u00e5 landsv\u00e4g vr\u00e5la och sl\u00e4nga med arm hoppa och sprattla med ben s\u00e5 att skolpojke aldrig i sig lefvande lif ha en s\u00e5n uppbyggelse och gl\u00e4djestund och all m\u00e4nniska i by som fingo se denna skoll\u00e4rare evolution skildra de s\u00e5som n\u00e5gon h\u00e4rlig och enast\u00e5ende",
            "start": 202,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "delegatne estet smed a b\u00e4ckman i kylinge genom auktion f\u00f6rs\u00e4lja sig egande smedl\u00e4genhet best\u00e4ende as boningshus smedja och twenne ladug\u00e4rdshu som kunna s\u00e4 bliswa qwatst\u00e4ende p\u00e4 plan om en i yrke flicklig och redbar smed stanna s\u00f6t h\u00f6g anbud mot s\u00e4rskild fl\u00e5 till kylinge by s\u00f6t jordplan och som n\u00e4gon smed ej finna p\u00e4 mil omkrets \u00e4ta plats s\u00f6rm\u00e4nlig s\u00f6r en i yrke kunnig person",
            "start": 270,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "och likna en vanlig amerikansk by men den skola endast hysa person lida af fallandesjuka af hvilka den finna i stat men sinnessjuk epileptiker uppta icke i koloni",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e4fven inom djura s\u00f6ka man s\u00e5 l\u00e5ng man f\u00f6rm\u00e5 f\u00f6lja med sig tid hvilket torde bevisa d\u00e4raf att man f\u00f6r en \u00e5r sedan bygde vattenledning inom fors by och f\u00f6r n\u00e4rvarande h\u00e5lla by s\u00f6der r\u00e4lta och hedby p\u00e5 att skaffa sig samma tidsenlig vattentillf\u00f6rsel",
            "start": 142,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "hel by vara p\u00e5 ben d\u00e5 vi stiga i vagn f\u00f6r att ge vi ned f\u00f6r den sv\u00e5r byv\u00e4g och iwan andrewitsch sving helsande sig m\u00f6ssa",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "att d\u00f6ma af en flrifwelfer som p\u00e4 sen tid hagla ikring bland socken by och enflilde fr\u00e4n en ledamot i den tillsatt telefonkomit\u00e9n ej hafwa komma i r\u00e4tt hand",
            "start": 67,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "\u00e5 s\u00e5v\u00e4l egen sorn af jag f\u00f6rhyra mark i norna kihln hoberg och vedbergs by varda h\u00e4rmed lagligen f\u00f6rbjuda",
            "start": 71,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "byggm\u00e4stare wennerliolms egendom uti klefva by resmo f\u00f6rsamling \u00e5 \u00f6land cirka 200 tunnland \u00e5ker f\u00f6rutom betesmark utbjuda p\u00e4 arrende p\u00e5 5 eller 10 \u00e5r p\u00e4 mycket f\u00f6rdelaktig villkor",
            "start": 43,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "eriksson b\u00e5da i domnarfvets by \u00e4nkling hiller jan andersson y forssa och erika margreta magnusson i islingby kommisbion\u00e4ren erik och hilda martina karlsson klingzell b\u00e5da i borl\u00e4nge k\u00f6p",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng innan den sista dallring f\u00f6rtona ha hvarenda i by b\u00f6rja ge eko",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "stadsbladet skrifves den natursk\u00f6n bel\u00e4gen egendom h\u00e4gnad i vankifva socken ha af \u00e4gare landtbrukare b p\u00e5lsson d\u00e4rst\u00e4des blifvit f\u00f6rs\u00e4lja till \u00e5bosonen a h\u00e5kansson i mala by f\u00f6r en k\u00f6pesumma af krona och viss undantagsf\u00f6rm\u00e5n",
            "start": 170,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "med anledning af uppr\u00e4ttad ritning och kostnadsf\u00f6rslag f\u00f6r v\u00e4g fr\u00e5n valla by i lima \u00f6fver r\u00f6rb\u00e4cksn\u00e4s till flermon i norge h\u00e5lla den 12 denna p\u00e5 beg\u00e4ran af k",
            "start": 73,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "onsdag behandla \u00e5nyo fr\u00e5ga om oml\u00e4ggning af v\u00e4g mellan skamheds by och vansbro j\u00e4rnv\u00e4gsstation",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "att tillskrifva en nyligen liitflyttad person skuld till brott som blifvit beg\u00e5ngna 1 \u00e5 2 mil fr\u00e5n tors\u00e5s by \u00e5 tid d\u00e5 tors\u00e5s vara f\u00f6r utl\u00e4nnin gen obekant vara ocks\u00e5 temligen l\u00e5ngs\u00f6kt och i mannaminne hafva nog kri minella m\u00e5l fr\u00e5n tors\u00e5s vara lika m\u00e5ngfaldig som nu vid h\u00e4radsr\u00e4tt fast\u00e4n tidning ej ha att n\u00e5gon derom f\u00f6rkunna",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "all m\u00f6jlig g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6ra europeisk och armenisk tidningsman bakom ljus man gaf armenier befallning att utpl\u00e5na sp\u00e5r af turk h\u00e4rjning och i en by d\u00e4r de br\u00e4nna och sk\u00e4nda tvinga man inv\u00e5nare att \u00e5ter uppf\u00f6ra do f\u00f6rst\u00f6ra byggnad",
            "start": 145,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "en by hafva 17 hus st\u00f6rta in och 25 m\u00e4nniska drunkna i en annan ha 3 hus f\u00f6rst\u00f6ra och 1 m\u00e4nniska omkomma i en tredje by ha 16 byggnad f\u00f6rst\u00f6ra och 17 person omkomma inalles ansl\u00e5 en omkomma m\u00e4nniska antal till 76",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "aprop\u00e5 dille ha man d\u00e4r nere i kong by f\u00e5 en ot\u00e4ck \u00e5komma som heta krokodille",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ljusne \u00e4lfs flottningsf\u00f6rening ha till sista j\u00e4rfs\u00f6tinget med yrkande om ansvar inst\u00e4mma en del inom ede boda och stena by bo person f\u00f6r den de tillegna sig m\u00e4rka som om\u00e4rkt bomslauor och flottgods tillh\u00f6ra flottningsf\u00f6rening och hvilka de uppta ur alfven och anv\u00e4ndt",
            "start": 119,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "af en arrest inom asarums by 3 fr\u00e5ga om v\u00e4g och bro vid \u00e5karp 4 fr\u00e5ga om r\u00e4tteg\u00e5ng som af sven olsson fr\u00e5n boarp v\u00e4cka vid f\u00f6rra st\u00e4mma 5 utse ombe f\u00f6r lifr\u00e4nteanstalt i karlskrona",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hvarje by underh\u00e5lla sig stycke af mur med den tak torde den ena bit vara r\u00f6df\u00e4rgad dea andra tj\u00e4ra och den tredje i saknad af b\u00e5de r\u00f6df\u00e4rg och tj\u00e4ra",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "horndals j\u00e4rnverksaktiebolag riksdagsman back per ersson i hede f\u00f6r jordbruksfastighet 1 100 densamme f\u00f6r annan fastighet 4 800 densamme f\u00f6r inkomst 850 komminister hellstr\u00f6m bevillningsberedning och taxerings ha nedsatt v\u00e4rde \u00e5 sccknens jordbruksfastighet i f\u00f6rh\u00e5llande till f\u00f6reg\u00e5ende tre\u00e5rsperiod med 5 inom fornby och g\u00e5lsbo by och med 10 inom socken \u00f6frig by med undantag af n\u00e5gon f\u00e5 fastighet men pr\u00f6fningsn\u00e4mden besluta att \u00e5s\u00e4tta jordbruksfastighet samma v\u00e4rde rom vara g\u00e4lla under f\u00f6i flyta tre\u00e5rsperiod",
            "start": 360,
            "end": 364
        },
        {
            "text": "mycket wanulottade \u00e4ro wi af\u00e4rsman p\u00e4 land i w\u00e4ra byggder widkommande i oacktat nu i w\u00e4ra byggder befinna fyra af\u00e4rsman nemligen herre jansson antn\u00e4s samuelsson i ahlwik samt walter och jag i ersn\u00e4s f\u00f6rutom nu tw\u00e4nne ferdiga \u00e4ngmejerier d\u00e4hutom en mengd stor by cirka helsten af socken \u00e4ro \u00e4fw\u00e4n oh rund omkring bel\u00e4gen och d\u00e4 jag ej allenast flatta till krona och komun f\u00f6r \u00f6fwer fyrk utan ock \u00e4rligen genom jag tr\u00e4af\u00e4r m m till postwerket och telegrafi inr\u00e4ttning utbetala f\u00f6ga 5 \u00e5 600 krona d\u00e4hutom upp tusental af land bef\u00e4lkningen med arbetsf\u00f6rtjenster och lifsf\u00f6rn\u00f6denheter och d\u00e4 wi d\u00e4hutom f\u00f6r w\u00e4ra heman",
            "start": 258,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "en kort f\u00e4rd \u00e4ro vi framme i neukirchen en liten idyllisk by en halftimme v\u00e4g fr\u00e5n stad",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "i denna v\u00e4g intressera by ha till ombud h\u00e4radsh\u00f6fding gezelius som med talang och eftertryck f\u00f6ra talan f\u00f6r denna v\u00e4g",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "yft tnoitt auktion font ske \u00e4 l\u00f6gde\u00e5 handelsf\u00f6rening kontor l\u00f6rdag den 19 instunda januari 12 p\u00e4 dag \u00f6fwerl\u00e4tes till den minstfordraude uppf\u00f6rande af den aspe\u00e4bron inwid aspe\u00e5 by under lopp af dellin winter att wara f\u00e4rdig f\u00f6re den lie april 1895 hwarwid b\u00e5da landkistorna uppf\u00f6ra af sten och \u00f6flvcr sjelfwa str\u00f6mf\u00e5ra af tr\u00e4wirke hwar\u00e4 ritning och kostnadsf\u00f6rslag vara att bese hos bonde l landstr\u00f6m i mo by af denna socken",
            "start": 175,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "lemna han plats och jag f\u00f6ljeslagare s\u00e4ga nu skola du f\u00e5 se att han g\u00e5 till by och tala om sig fynd",
            "start": 75,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "med en yngling fr\u00e5n samma by st\u00e5 i en k\u00e4rleksf\u00f6rbindelse som ej blef utan f\u00f6ljd",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "lerdals by i samma hus som poststation",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "landtbruksf\u00f6re\u00e5rag h\u00e5lla vid by prostg\u00e5rd f\u00f6rlida l\u00f6rdag den 15 d af agronom carl kihlberg som p\u00e5 f\u00f6ianstaltande af hush\u00e5llningss\u00e4llskap g\u00f6ra en f\u00f6rel\u00e4sningsresa genom l\u00e4n",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i samma by l\u00e4r hafva blifvit d\u00f6da vid denna tillf\u00e4lle",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "till hugad spekulant k\u00e4nnedom meddela att allt \u00e5terst\u00e5 grusningsarbete vid v\u00e4gbyggnad mellan glommerstr\u00e4sk oell wisstr\u00e4sk milit\u00e4rv\u00e4gen komma att utlemna i liten str\u00e4cka n\u00e4mligen \u00e5 str\u00e4cka mellan grunds oell \u00e5 by elfven den lii oell mellan \u00e5byelf oell gr\u00e5tr\u00e4sk den 17 maj",
            "start": 208,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "en dylik h\u00e4llplats stulle desto g\u00e4rna komma att blifwa i ekonomistt h\u00e4nseende f\u00f6rdelaktig som den komma att begagna icke allenast af en n\u00e4rbel\u00e4gen by p\u00e4 elfwens norra strand utan \u00e4fwen af en icke liten folkrik by berg strand och br\u00e4n bel\u00e4gen s\u00f6der om elfwen",
            "start": 146,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "kasta sig derf\u00f6r 3 till 4 mil fram\u00e5t \u00f6fver f\u00e4lt genom en liten pittoresk by bel\u00e4gen i en skogig dals\u00e4nkning och ehuru soldat pusta och blefvo andf\u00e5dd under den h\u00e4ftig anryckand\u00e9t vara de ifver att mota henden lika of\u00f6rminskad",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af jordinnehafvarnas stridig intresse och enskild part ingifna upprepa besv\u00e4r \u00f6fver f\u00f6rr\u00e4ttning ha emellertid n\u00e4mna \u00e4godelningsm\u00e5l vara oafgjord \u00e4nda till den 28 f\u00f6rliden m\u00e5nad d\u00e5 enligt yrkande af klagandeparten \u00e4godelningsr\u00e4tt sammantr\u00e4da p\u00e5 plats i den ytterst i nord\u00f6stra sk\u00e4rg\u00e5rdsomr\u00e5de bel\u00e4gen by d\u00e4rvid en stridig intresse \u00e4ndtligen l\u00e4to sig sammanj\u00e4mka hvarigenom n\u00e4mna laga skifte s\u00e5lunda nu efter 7 \u00e5r f\u00f6rlopp kunna anse vara afslutadt",
            "start": 307,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "enligt fr\u00e5n finland ing\u00e5ngna underr\u00e4ttelse ha den f\u00f6r mord i nurmij\u00e4rvi efterspana malmelin blifvit gripa i yammelsuu by af nykyrka socken icke l\u00e5ng fr\u00e5n terijoki jernv\u00e4gsstation",
            "start": 117,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "gammal fallf\u00e4rdig stuga \u00e5 b\u00f6le by mark ore ha i m\u00e5nga \u00e5r bo i ensamhet en n\u00e4stan stend\u00f6f gammal gumma vid namn stina lisa jansdotter gemenligen kalla t\u00f6sa som hel och h\u00e5llen lefvat f\u00f6r sig sj\u00e4lf och ej g\u00e4rna se att n\u00e5gon titta till hon",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hand p\u00e5 rygg oeh vi marschera till den by d\u00e4r kronprins af preussen be sig hufvudkvarter",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ahlin i v\u00e4stmossa by socken emot kronofogde i hedemora f\u00f6gderi a bladin",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "skrifves frukttr\u00e4dg\u00e5rd i gammal upsala by s\u00e4rskildt vid begge prestg\u00e5rd samt skoltr\u00e4dg\u00e5rd och klockare tr\u00e4dg\u00e5rd erh\u00e5lla nu nattetid p\u00e5helsning af objuden g\u00e4st",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "i en enda by abzanowka finna ej f\u00f6ga \u00e4n 127 furste som \u00e4ro erk\u00e4nd af en heraldisk auktoritet i petersburg",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "tidning ber\u00e4tta f\u00f6lja historia hvars tillf\u00f6rlitlighet de garantera en industriidkare som bo i en by i californien ha i en af stat stor stad k\u00f6pa en brandspruta",
            "start": 96,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vecka komma en arbetare g\u00e5 fr\u00e5n orsa till mora \u00f6fver orsasj\u00f6n d\u00e5 han i n\u00e4rhet af vattn\u00e4s by f\u00e5 s\u00e4llskap med tv\u00e5 varg",
            "start": 88,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "jag befalla att sp\u00e4nna h\u00e4st f\u00e4r jag tarantas och f\u00e5 d\u00e4refter k\u00f6ra jag fr\u00e5n jag bostad till n\u00e4ra by d\u00e4r grufva funnos",
            "start": 95,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "h\u00f6g domstol r\u00e4kning anskaffa en oljem\u00e5lning eller en marmorbyst medan by f\u00e5 sig med en gipsafgjutning eller en fotografi",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "sorn tisdag den 4 juni tredjedag pingst f\u00f6rr\u00e4tta i berga by \u00e5 egendom g\u00e4ddvik n\u00e4ra torpshammar komin att f\u00f6rs\u00e4lja batt re och d\u00e5lig sommar och vinter\u00e5kdon \u00e5kerbruksredskap smidesredskap helgur pusta smidesst\u00e4d j\u00e4rn m\u00f6bel bok oell karta piano pianino ljuskrona halm potatis och kreatur jordl\u00e4genhet m m",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "men innan man n\u00e5 by \u00f6nstade napoleon hwila",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "\u00e4ro idel lappska vara v\u00e4l naturlig men \u00e4fven g\u00e5rd och by hafva lappska namn l\u00e5ng ned i bygd",
            "start": 53,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "spannarps by den 19 maj befalis att en m\u00e5ngen \u00e4ppelti\u00e4d derst\u00e4des voro i s\u00e5 flyga grad angripa att n\u00e5gon frukt knapp kunna v\u00e4nta denna \u00e5r",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "sedan fr\u00e5ga uppst\u00e5 d\u00e4rom ali byggnadsstadga ordningsstadga och brandstaigan f\u00f6r nkets stad samt helsov\u00e4idsstadgan l\u00f6r rike i hvad den afse stad skola i till\u00e4mplig del blifva g\u00e4lla f\u00f6r kisa by ha befhde genom kung\u00f6relse kalla samtlig egare och mnehaivare af jo d inom n\u00e4mna samh\u00e4lle samt \u00f6irige d\u00e4r bofast person t il sammantr\u00e4de \u00e5 tingshus i k s\u00e4ga tisdag den 4 n\u00e4stkommande november lie m f\u00f6r att h\u00f6ra och yttra sig \u00f6fver den v\u00e4cka f\u00f6rslag samt en anordning i \u00f6frig som kunna f\u00f6ranleda af en ifr\u00e5gas\u00e4tta \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 188,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "n\u00f6dlidande i indien ha i gagnefs by insamla mellan fyra och fem hundra krona hvilka genom mission\u00e4r i den fj\u00e4rran land skola utdela bland en hungra m\u00e4nniska",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "af all r\u00e4tt\u00e4nkande i rokn\u00e4s liksom i kringliggande by ogilla lika best\u00e4mdt som enh\u00e4llig denna f\u00f6rfaringss\u00e4tt af flicka f\u00f6rmyndare hwars uppgift man naturlig nog anse i fr\u00e4mst rum innefatta att f\u00e4 sig myndlig flonad f\u00f6r \u00e4tminstone k\u00f6ld och sw\u00e4lt",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i all fatt tycka jag att den b\u00f6ra vara gl\u00e4dja f\u00f6r en som tycka wara s\u00e4 sansad sad att ej nykterhetsarbete f\u00e4r ligga alldeles stilla tana gansta liflig omfatta af en ung och f\u00f6ga sansad eller g\u00f6ra den ni ond att ej f\u00e4 le denna g\u00e4 ragla kring by i st\u00e4ll f\u00f6r att g\u00e4 p\u00e4 logem\u00f6te",
            "start": 240,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "en resa mottogo af missionsf\u00f6rening p\u00e5 plats och inbj\u00f6dos till en god kaffebord i den f\u00f6r dag l\u00f6fva missionshus hvarefter en f\u00e4rd f\u00f6reta i l\u00f6fkl\u00e4dda vagn genom en by som lia den bra utsikt att bjuda p\u00e5",
            "start": 162,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "j mjeltbrand i antn\u00e4s by af nederllle\u00e4 socken ha nu upph\u00f6ra",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "averrocdagen \u00e5 v\u00e4g mellan stad och by i s\u00e4ttna",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grefve waldersees befallning konsertera en altonakapell omvexla med fem andra milit\u00e4rkapell f\u00f6rst i by sedan i slott hvarvid \u00e4fven s\u00e5ng till \u00e53gir utf\u00f6ra",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "den vara icke endast gagnefsfolket sorn visa v\u00e4lvilja mot en brandskadad i by utan \u00e4fven utomst\u00e5ende tycka hafva k\u00e4nna den stor olycka",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "sorn c johansson tillberga by afs\u00e4ga sig uppdrag att vara socken fj\u00e4rdingsman med 1895 \u00e5r utg\u00e5ng besluta att hos kronofogde f\u00f6resl\u00e5 arrendator edv",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "att en hel by kunna vara utan b\u00e5de manlig oell qvinlig tjenare",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "mellan mellersta swerige der w\u00e4xtligheten i b\u00f6rjan af \u00e5r skada af toria och sedan af regn och norrland der s\u00e4d st\u00e4k yppig och k\u00e4rnrik som \u00f6fwerraflande stor samt till\u00e4gga \u00e4nda fr\u00e4n dalelfwen i gestrikland till en afl\u00e4gsnaste by inom owiksbygden i jemtland st\u00e4 \u00e4krarne s\u00e4w\u00e4l korn som hafre r\u00e4g \u00e4ncr och potatis lika wackra och lofwande",
            "start": 224,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "stamtjurar b\u00f6ra f\u00f6rst och fr\u00e4mst uppst\u00e4lla i s\u00e4dana by der f\u00f6rut ingen duglig afwelstjurar pl\u00e4ga finna den ladug\u00e4rdsegare som will uppst\u00e4lla en stamtjur med f\u00f6ren\u00e4mnde egenskap och p\u00e4 f\u00f6reskrifne willor samt komma i \u00e4tnjutande af derf\u00f6r best\u00e4md premie b\u00f6ra derom g\u00f6ra flriftlig anm\u00e4lan hos hush\u00e4llningss\u00e4llstapets f\u00f6rwaltningsutstott samt derwid bifoga den uti punkt 3 h\u00e4rofwan f\u00f6reskrifna intyg",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r fattigv\u00e5rdsrotarne under 1896 v\u00e4lja f\u00f6r hedensbergs rote grefve a hamilton f\u00f6r hellby rote inspektor a bj\u00f6rkman f\u00f6r tillberga by rote arrendator s\u00f6derlund f\u00f6r \u00e5berga rote n\u00e4mdeman l larsson aberga och f\u00f6r igelsta rote landtbrukare hellstr\u00f6m",
            "start": 147,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan bes\u00f6ka en lotteriagent n\u00e5gon by i r\u00e4ttvik f\u00f6r att utkolportera utst\u00e4llningslott",
            "start": 48,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "11 32 mtl roth\u00e5ll undantagsfri areal 70 tid d\u00e4raf 20 tid b\u00f6rdig \u00e5ker stenfri i h\u00f6g kultur tj\u00e4nlig f\u00f6r all vanlig sort s\u00e4d prima mad\u00e4ng god med sten betesmark vacker odlingsl\u00e4ge skog till husbehof torfjord till salu outt\u00f6mlig kalkm\u00e4rgelf\u00f6rr\u00e5d enda m\u00e4rgelbrott 1 ort intill stor v\u00e4g bel\u00e4gen i by n\u00e4ra mejeri kvarn skola och j\u00e4rnbanstation stark bygnader",
            "start": 290,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "bris \u00f6fver till en by s\u00e5 att sj\u00f6 b\u00f6rja g\u00e5 hvit",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den ung af de erik ha b\u00f6rja gr\u00e4l med t\u00e4pp per olsson fr\u00e5n samma by hos en flicka",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "i magnia en by i thessalien sig nyligen en sorglig h\u00e4ndelse hvilken f\u00f6rorsaka genom okunnighet hos f\u00f6rsamling sj\u00e4laherde",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "axel kindberg tillverkning af m\u00f6bel och konstindustriela f\u00f6rem\u00e5l b\u00e4rnt handel i bolag under firma b\u00e4cklin si m\u00f6belarkitekt by r\u00e5 2",
            "start": 122,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4gra dag sedan ber\u00e4tta fr\u00e4n athen komma till den liten stad karwassaras underrattelse om att band thekura som ha f\u00f6rena sig med band kolowbatsos ha flagit sig ned i en liten by ungef\u00e4r en timme w\u00e4g fr\u00e4n stad",
            "start": 178,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "af f\u00f6llsj\u00f6n samt torrl\u00e4ggning af sank mark tillh\u00f6ra by och hemman hillersl\u00e4tt i hjortsberga socken samt gunnetorp padderyd tving liten n\u00e4s stor n\u00e4s jemsunda och v\u00e5ng i tving socken af medelsta h\u00e4rad och blekinge l\u00e4n",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "forts\u00e4tta sig v\u00e4g till by och chetwynd och tempest redo in i park",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "under en tre f\u00f6rsta dag i m\u00e5nad ha tv\u00e5 ko f\u00e4lt p\u00e5 alfvesta skog i skedvi p\u00e5 karmansbo egor tv\u00e5 \u00e4lg p\u00e5 f\u00e4rna egor tv\u00e5 tjur och en ko p\u00e5 gunnilbo by mark en \u00e4lg och p\u00e5 bjursj\u00f6 mark i skinnskatteberg tre \u00e4lg",
            "start": 143,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "komiteradcs f\u00f6rflag till ink\u00f6p af jord wid stola i w\u00e4nn\u00e4s by och ombyggnad af derwarande uthus godk\u00e4nna",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "f\u00f6r i tavastehus stationera andra finl\u00e4ndsk skarpskytteregementet ha hos l\u00e4nsstyrelse sig i hvilka by i tavastehus smittkoppa under denna tid f\u00f6rekomma och hvar s\u00e5n komma att upptr\u00e4da",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "att han f\u00e5 den fixa id\u00e9 att han husfolk som granne med dynamit \u00e4mna s\u00e4tta eld p\u00e5 by \u00e5byggnad och att denna skola ske \u00e4fven hos grenadieren s\u00e4f hvarf\u00f6re han medhafva en yxa han vara sysselsatt med vedhuggning springa till grenadiertorp",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "en ifrig k\u00f6psldende betr\u00e4ffande timmer och \u00f6frig skogsprodukt f\u00f6rsigg\u00e5 f\u00f6r n\u00e4rvarande i by d\u00e4r n\u00e4stan all tr\u00e4varubolag som drifva aff\u00e4r j",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf ha norrb\u00e4rke erh\u00e5lla h\u00f6g belopp med 225 by 200 kr",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "telegrafera fr\u00e5n odessa vid en jordtb\u00e4fning i chorasan ha 13 by blifvit f\u00f6rst\u00f6ra och 250 m\u00e4nniska d\u00f6da",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "oell ingeni\u00f6r h widmark i helsingborg jemte grufingeni\u00f6ren r lindblad i bjuf lia i en till bflide i kristianstad l\u00e4n ingifven ans\u00f6kning anh\u00e5lla \u00f6rn koncession att efters\u00f6ka och bearbeta stenkolsfyndighet \u00e5 samtlig egor till all l\u00e4genhet oell hemman inom hyllinge by af vestra broby socken i s\u00f6dra \u00e5sbo h\u00e4rad",
            "start": 262,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "ha genombryta och hel by vara nu en enda v\u00e5t graf i hvilken all fiskel\u00e4ge inv\u00e5nare ligga begrafne",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "h\u00e4rst\u00e4des anh\u00e5lla i g\u00e5 \u00e5 sig g\u00e5rd ellensholm i asmundtorps by landtbrukare p p\u00e5lsson f\u00f6r f\u00f6rfalskning af vtxlar till r\u00e4tt betydlig belopp",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en afdelning insurgent \u00f6rn 30 man ha angripa en turkisk by 60 km fr\u00e5n adrianopel och l\u00e4gga n\u00e4stan hel by i aska",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "telegrafera den 23 oktober byske f\u00f6rsamling ha p\u00e5 kyrkost\u00e4mma besluta bygga ny kyrka i f\u00e4llfors by s\u00f6der \u00f6rn byske",
            "start": 95,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "de som \u00e4ro bekant med den del af north riding i yorkshire hvari n\u00e4mna by ligga erinra sig s\u00e4kerligen att v\u00e4g emellan northden och markis af moorlands herres\u00e4te p\u00e5 en liten afst\u00e5nd l\u00f6pa ut med den \u00f6stra utkant af den vidstr\u00e4ckt moras efter hvilka den h\u00f6g egaren f\u00f6rfader i en f\u00f6rhistorisk tid togo sig sig adeliga namn",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "fastighet \u00f6rn sju och en half tunni reducera jord omkring 20 tunni areal f\u00f6rutom nyodling med tillh\u00f6ra skog och \u00e5byggnad vara till salu att tilltr\u00e4da genast med v\u00e4xa gr\u00f6da inom sj\u00f6haga by i gustaf socken",
            "start": 184,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "att f\u00e5 anl\u00e4gga en telefonledning fr\u00e5n sike\u00e5 by till djekneboda by vesterbottens ian",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ha p\u00e5 auktion inropa sellbergs sterbhus egande hemman i sel by borgvattnets socken",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "c blom skrifver i oktober till komit\u00e9n f\u00f6r kinamissionen att krigsh\u00e4ndelse icke ber\u00f6ra mission\u00e4r ort ha deremot sv\u00e4fvat i lifsfara d\u00e5 han upptr\u00e4dt i en by hvarifr\u00e5n kines utvisa europeerna",
            "start": 151,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "emellertid str\u00f6mma skara af folk till fr\u00e5n omkringliggande by och hiet nu fr\u00e5ga om att kunna r\u00e4dda den p\u00e5 c a 20 fot afst\u00e5nd intill ligga gammal byggnad",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "pretendent s\u00f6ka att s\u00e4 fort sig g\u00f6ra l\u00e4tt uppn\u00e4 n\u00e4rm\u00e5ste by f\u00f6r att f\u00e4 tag i en sined och s\u00e4 sig h\u00e4st st\u00f6dja",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "dea v\u00e4lg\u00f6renhet sorn hon i vidstr\u00e4ckt skala ut\u00f6fva i stad finna \u00e4fven h\u00e4r en stor f\u00e4lt \u00f6fver gr\u00e4ns f\u00f6r hon gods \u00e4nda till fattig by i grannskap str\u00e4cka sig hon omsorg och hon menniskov\u00e4nliga hjelp men acki all flgndeddbdd lgndeddbdd gndeddbdd ndeddbdd deddbdd edd ddbdd dbdd bdd dd d",
            "start": 128,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "den originell by som l\u00e4r r\u00e4kna sig anor fr\u00e5n vara som n\u00e4mndt en fideikommiss och innehafva f\u00f6r n\u00e4rvara af frih",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "by under stad jurisdiktion och sta den erh\u00e5lla r\u00e4tt att till\u00f6sa sig jord af jord i denna by men egarne till en tre f\u00f6rstn\u00e4mnd hemman erh\u00f6llo betalning f\u00f6r sig jord direkt af krona vid redog\u00f6ra f\u00f6r donationsjord nuvarande anv\u00e4ndning",
            "start": 88,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u00e4nsk\u00f6nt hon aldrig ha beg\u00e5 n\u00e5gon felsteg be hon snar p\u00e5 grund af qvinna afundsjuka den ond rykte i hel by och omnejd",
            "start": 102,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla tisdag den 16 april i ringkarleby by 5 m onsdag den 17 april i glanshammars by kl 9 m hos bandi",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "l\u00e4n om f\u00f6rordnande om att vara docent sederholm f\u00f6ljaktig och delta i n\u00e4md unders\u00f6kning hvilken skola ega rum i by kr\u00e5kberg gars\u00e5s nusn\u00e4s och f\u00e4rn\u00e4s i socken",
            "start": 111,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "inom gagnefs tuna gustaf s\u00e4terr skedvi husby hedemora grytn\u00e4s folk\u00e4rna och by sccknar behaga s\u00e4nda ombud eller personligen sig till sammantr\u00e4de i hedemora sockenstuga s\u00f6ndag den 19 april 3 m f\u00f6r utseende af kommitterad att \u00f6fverklaga bfhdes utslag enligt hvilket ny syn undanr\u00f6ja \u00e5 flottled i dalelfven",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "difteri ha utbryta inom by \u00f6ran i vesterhanninge socken",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i fylla och villa ta sig en bonde fr\u00e5n kallmora orsa i l\u00f6rdag kv\u00e4ll f\u00f6re att rifva af tak p\u00e5 en skolhus i by mickelv\u00e5l",
            "start": 105,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "p\u00e5 m samma dag som olycka intr\u00e4ffa vara till en by finboda",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "vid \u00e5r f\u00f6rsta ordinarie kommunalst\u00e4mma i leksand f\u00f6redra en skrifvelse fr\u00e5n \u00e5tskillig person i djura kapelllag och fr\u00e5n yestannors och smedby by inom leksand med hemst\u00e4llan \u00f6rn att fru anna westenius m\u00e5 blifva anta till barnmorska f\u00f6r djura och h\u00e4radsfj\u00e4rdingen mot ers\u00e4ttning i l\u00f6n af kommun till belopp som st\u00e4mma anse sk\u00e4lig och dessutom tv\u00e5 krona af den som anlita hon och besluta st\u00e4mma att h\u00e4nskjuta \u00e4rende till kommunaln\u00e4mden f\u00f6r utredning \u00f6rn och p\u00e5 hvad s\u00e4tt fru westenius m\u00e5 kunna blifva placera som af kommun afl\u00f6na barnmorska",
            "start": 141,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "kyrkoby och koivojoki falla delo af v\u00e4g fr\u00e5n n\u00e4mna by i oellivare socken till svappavaara by i jukkasjervi socken 21 800 65",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "kyrkoherde hvilken styra ein f\u00f6rsamling sorn om ban anf\u00f6ra en tq dron be spridt tig i trakt bvareat do rike togo horom tor en prest men deremot matros och fattig folk ans\u00e5go att by treveneo baft s\u00e4rdeles ta att f\u00e5 en e dagtig karl",
            "start": 177,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "cammermeyers i kristiania f\u00f6rlag hafva utkomma en ny k\u00f6penhsmnsber\u00e4ttelse ni by udkant af theodor andersen du ni ivjod af mit kjod en liten ber\u00e4ttelse af kristofer jan1 samt ha",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "medgifvit att den f\u00f6r anl\u00e4ggande af v\u00e4g fr\u00e4n elfros till lillfj\u00e4tens by i kopparberg l\u00e4n erforderlig mark m\u00e5 fr\u00e5n s\u00e4rna kronopark tills vid uppl\u00e5ta",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ha intr\u00e4dt en ekonomisk kris emedan den tidig e\u00e5 ber\u00f6md och efterfr\u00e5ga cypervin till den grad sjunka i pris att man i en by till och med auv\u00e4ndt den till att sl\u00e4cka kaik med",
            "start": 120,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "all bosatt i by dikarbacken hvarest n\u00e4stan all ha fastighet ha delvis under en l\u00e5ng f\u00f6ljd af \u00e5r afv\u00e4rkat skog i trakt hufvudsakligen till husbehof ooh p\u00e5stodo sig ha giort den i god tro under f\u00f6rmenande att mark vara by gemensam egendom",
            "start": 216,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "genom gemensam utslag den 30 sistliden november lia l\u00e4nsstyrelse i kopparberg och vestmanlands l\u00e4n under viss vilkor med nedre dalelfvens flottningsf\u00f6rening tillst\u00e5nd att i den hofn\u00e4sfj\u00e4rden i dalelfven i by socken anl\u00e4gga och f\u00f6r flottning behof anv\u00e4nda samlingsbom f\u00f6r timmer d\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 204,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "vexi\u00f6 den 13 maj 1 skog tillh\u00f6ra attsj\u00f6 by i furuby socken kronoberg l\u00e4n ha skogseld f\u00f6rh\u00e4rja omkring 70 tunnland timme och ungskog",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion p\u00e5 frommesta \u00e4ga torsdag den 5 n\u00e4sta december 2 m f\u00f6rs\u00e4lja aflidne karl petter from hel l\u00f6s\u00f6rebo best\u00e5 af m\u00f6bel husger\u00e5d och k\u00f6kssak s\u00e4ngkl\u00e4der mansg\u00e5ngkl\u00e4der en hyfvelb\u00e4nk samt snickareverktyger n\u00e5gon tunna potatis m m en stugubyggnad ladug\u00e5rdshus med loge h\u00f6lada och vedhus tv\u00e5 famn kastved samt n\u00e5gon h\u00f6g risbr\u00e4nsle p\u00e5 g\u00e4llersta by sj\u00f6land",
            "start": 355,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "4 m l\u00e5ta v\u00e4gstyrelse i vika socken i sockenstuga vid vika kyrka genom \u00f6ppen auktion till den minstbjudande utbjuda ombyggande af 3 bro af sten en bel\u00e4gen i s\u00f6rbo en vid strands g\u00e4stgifvareg\u00e5rd och en emellan strands by och bankhyttan",
            "start": 215,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "hemmans\u00e4gare i \u00f6fversels by ha till liesele tingslag h\u00e4radsr\u00e4tt inst\u00e4mma j\u00e4rnv\u00e4g styrelse med yrkande \u00f6rn ers\u00e4ttning f\u00f6r genom skogseld p\u00e5 grund af gnista fr\u00e5n lokomotiv lo juni 1891 tillfoga skada",
            "start": 24,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "10 10 m husf\u00f6rh\u00f6r med all fr\u00e5n hoby by samt m\u00f6rtjuk och hakarp i kyrka",
            "start": 35,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "om hon vilja komma fram till by men derp\u00e5 svara boo att d\u00e5 skjutsa ni jag nog till fattigstuga mea jag vilja d\u00f6 i mtu stuga by inv\u00e5nare komma att se om gammal mor leni s\u00e5 att hou hvarken beb\u00f6fvet frysa eller lida af huuger",
            "start": 123,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "till ystadsposten skrifves i wombs by utbryta hastig eldsv\u00e5da sistliden onsdag vid l i p\u00e5 m i en stathus som bebo af tvenne statarefamilj under wombs s\u00f6dreg\u00e5rd tillh\u00f6ra \u00f6fvedsklosters fideikommiss",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "telegram till daily news bekr\u00e4fta att ny grym v\u00e5ldsd\u00e5d egt rum i armenien hvarvid fem by blifvit fullst\u00e4ndig utplundra man martera och kvinna v\u00e5ldta",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "i nr 49 af tidning dalpil f\u00f6r den 1 juli ha en ins\u00e4ndare klandra v\u00e4g emellan by orrsta och husby r\u00e5 i skedvi som han anse 6 \u00e5 7 styck delegare skyldig att underh\u00e5lla",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i den n\u00e4ra krakau vid weichsel bel\u00e4gen by mogile r\u00e5 nyligen en obeskriflig f\u00f6rskr\u00e4ckelse bland landtfolket",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "son till en hemmans i byske by pite\u00e5 socken ber\u00f6fva sig i s\u00f6ndag lifvet genom h\u00e4ngning",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hemman nw 2 om mantal i sikn\u00e4s by f\u00f6rs\u00e4lja af jag under hand p\u00e4 f\u00f6rm\u00e4nliga wilkor",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00f6fver halftannat sekel gammal s\u00e5 vida uppgift i kyrkbok vara riktig blef en bonde som nyligen afred i by ediffa i kaukasustrakten",
            "start": 101,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "fredag den 9 instunda oktober 2 m d\u00e5 hemmansegaren r m\u00f6ller l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja dels mtl s\u00e4by by inneh\u00e5lla omkring 12 tid \u00f6ppen jord i hvilken fastighet \u00e4ro 1 reviterad mang\u00e5rdsbyggnad med 4 rum och",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "nyligen d\u00f6mdes en skoll\u00e4rare i by avyhl i bad till 2 mark b\u00f6ter eller en dag f\u00e4ngelse emedan han vr\u00e5la under den han undervisa och d\u00e4rigenom st\u00f6ra den offentlig ordning",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "all jagt \u00e5 egorna till bj\u00f6rnhofda och runsb\u00e4ck by vara vid laga ansvar f\u00f6rbjuda",
            "start": 46,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "i marn\u00e4s by ha f\u00f6r en par dag sedan en tigga luffare bortspappat en par strumpa f\u00f6r en skogvaktare ivilket m\u00e5 utg\u00f6ra en ytterlig varning att se upp med dylik l\u00f6s folk",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "hustru f\u00f6lja genast roed han tillbaka ocb d\u00e5 d s\u00e5go att stephen verkligen vara d\u00f6d egnude de f\u00f6rst sig omsorg \u00e5t piga sorn \u00e4nnu ligga afsvimmad p\u00e5 golfvet och skynda sedan till by f\u00f6r att derifr\u00e5n s\u00e4nda bud till doktor och polis",
            "start": 176,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "hwad som mer \u00e4n landflapets natur egen fattigdom p\u00e4 denna trakt nedst\u00e4mma betraktare vara anblick af en hundradelals el\u00e4ndig by simma ligga h\u00e4r och der l\u00e4nge w\u00e4gen",
            "start": 124,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "att den g\u00e5 mycket bra mea katekesundervisning s\u00e5som den bedrefs inom by f\u00f6rsamling d\u00e4r en ordna kursf\u00f6rdelning ha och f\u00f6lja",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "af n\u00e4mda bibana skola den s\u00e5lunda ans\u00f6ka j\u00e4rnv\u00e4g utg\u00e5 fr\u00e5n malung och i hel sig str\u00e4ckning f\u00f6lja vester samt den l\u00e4ngs med denna elf g\u00e5 landsv\u00e4g d\u00e4rvid ber\u00f6ra flera stor och folkrik by i malungs och lima socken",
            "start": 181,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "i br\u00f6tjestads by bredaryd ha \u00e4swen halssjukdom bland barn yppa sig i f\u00f6lja hwaraf provinsiall\u00e4kare bes\u00f6ka plats",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "kunna ju f\u00f6rl\u00e4gga i by men patrullera i skog",
            "start": 19,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6y flen liyp by \u00e4ldste sorn ha en horn i sida till hus\u00e4garifinan tillf\u00e4lle att h\u00e4pinas",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "dicka samt till de suppleant hern mans\u00e4garen johan olsson i k\u00e5rbo aug eriksson by och nandl",
            "start": 78,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "att hon skola ha upptr\u00e4dt som komediantska i sig ungdom vara ber\u00f6md och fira sedan f\u00e5 en hj\u00e4rtesorg och dra sig tillbaka i den liten by f\u00f6r att gl\u00f6mma eller kanske g\u00f6mma sig",
            "start": 132,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "d\u00e5 man uppstiga i mastkorg kunna man se hydda i by aburmagha som",
            "start": 47,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "han genomresa stor folkrik by se bonde pl\u00f6ja s\u00e5 och sk\u00f6rda fr\u00f6jda vid \u00e5syn af liflig timmel flottning finna trefnad vid eld i en stor \u00f6ppen spis och konstatera att land vara rik p\u00e5 out t\u00f6mliga skog norrland vara framtidsland",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "skola ske \u00f6fver lyb\u00e4cksholm skrufvem\u00e5la kr\u00e5ksm\u00e5la med flere by till petam\u00e5la der den tr\u00e4ffa v\u00e4g fr\u00e5n gullabo till wissefjerda",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n bruzzano ber\u00e4tta att varg v\u00e5ga sig \u00e4nda in i denna by der de r\u00f6fva en m\u00e4ngd f\u00e5 ocb utbre f\u00f6rskr\u00e4ckelse bland b\u00e5de menniska och boskap",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "den frivillig skytter\u00f6relse bre s\u00e5lunda ut sig fr\u00e5n by till by fr\u00e5n socken till socken fr\u00e5n l\u00e4n till l\u00e4n den samla ungdom till \u00e4del n\u00f6je hvars grund liksom hvars \u00e4ndam\u00e5l vara allvar l\u00e4r den att f\u00f6rst\u00e5 och \u00e4lska den vapen den en g\u00e5ng skola b\u00e4ra till sig land f\u00f6rsvar",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "komma att till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjuda en in \u00f6rn v\u00e4straby af emitsl\u00f6fs socken bel\u00e4gen jordbruksfastighet \u00f6rn 1 32 mtl \u00e4fvensom en bra husbygnad med tillh\u00f6ra besittningsr\u00e4tt bel\u00e4gen utmed stor v\u00e4g midt i v\u00e4straby by \u00e5 5 d\u00e4rst\u00e4des med vilkor som f\u00f6re utrop bekantg\u00f6ra",
            "start": 207,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "styrka att \u00e4terw\u00e4nda till by s\u00f6r att tillkalla hjelp men n\u00e4r han hinna fram f\u00f6rlora han sans af stnnesflakningen och m\u00e4ste b\u00e4ra till sig hem",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "2 9 m byst\u00e4mma hos petter aramsson i froarp d\u00e5 arrende f\u00f6r by jord \u00e4fven erl\u00e4gga",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "i cirka 70 \u00e5r p\u00e5 samma st\u00e4lle ha n\u00e4ra arbetare ula persson i weber\u00f6ds by tj\u00e4na dels i egenskap af dr\u00e4ng och dels i egenskap af statare och grofarbetare f\u00f6rst hos aflidne hemmans\u00e4gare knut hansson i weber\u00f6ds by och sedan hos denne\u00e4 barn och barnbarn",
            "start": 69,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "af annons i tidning f\u00e5 man ofta se jagtr\u00e4tt f\u00f6rbjuda \u00e5 viss by egor men d\u00e5 man d\u00e4rom fr\u00e5ga egarne sj\u00e4lfva f\u00e5 man ofta den svar att de aldrig utlofva n\u00e5gon s\u00e5n",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "en intressant konsthistorisk upp t\u00e4cka ha nyligen g\u00f6ra i en liten by vid deptford",
            "start": 65,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "yi hafva nu h\u00e4r p\u00e5 allvar f\u00e5 sommer i by k\u00f6benhavn vara i sommartoilett och k\u00f6benhavnaren i solskenshum\u00f6r",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "under denna rubrik skrifver en meddelare f\u00f6lja f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan vara man i tillf\u00e4lle att \u00e5 n\u00e5gon plats uti en by i tors\u00e5ng taga del af en tillk\u00e4nnagifvande hvars inneh\u00e5ll komma man att t\u00e4nka p\u00e5 den gammal katekesstycke hvad vara att bruka vidskepelse",
            "start": 112,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "paris till agence ha telegrafera fr\u00e5n athen \u00f6fverse wassos ordna i konung georg namn kreta f\u00f6rvaltuingsf\u00f6rh\u00e5llanden han s\u00f6rja f\u00f6r att kommunalval h\u00e5lla och ins\u00e4tta borgm\u00e4stare i all \u00f6 stad och by ar med undantag af en fyra som h\u00e5lla besatt af stor trupp prins nikolaus som skola afg\u00e5 til thessaliska gr\u00e4ns skola sig till kreta",
            "start": 192,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "blifvit anf\u00f6rdt en lrnga afst\u00e5nd f\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6rsamlingsmedlem f\u00f6rsv\u00e5ra om icke om\u00f6jligg\u00f6ra flitig kyrkobes\u00f6k skola en v\u00e4sentlig ni s\u00e4ttning h\u00e4rf\u00f6r vinna om gudstjenstlokaler \u00e5 flera st\u00e4lle i en fr\u00e5n kyrka afl\u00e4gse by uppf\u00f6ra",
            "start": 211,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "genom offentlig anktion som f\u00f6rr\u00e5ttas 1 sj \u00f6nsbo hedemora socken m\u00e5ndag den 23 innevarande november med b\u00f6rjan 10 m l\u00e5ta tterbhuedelegarne efter enka l s\u00e4ga lsrsdotter d\u00e4rst\u00e4des till flen h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja bo l\u00f6s som fast egendom n\u00e4mligen l\u00f6segendom af silfver koppar j\u00e4rn och blecksaker laggk\u00e4rl s\u00e4ngkl\u00e4der m\u00f6bel s s\u00e4ng soffa by r\u00e5ar matsk\u00e4nk bord och stol kommod v\u00e4ggur spegla m m v\u00e4fstol med tillbeh\u00f6r bakredskap mangel boredda och oberedd hud och skinn l\u00e4r\u00e5r toms\u00e4ck gigg med sele 1 bra och 2 d\u00e5lig \u00e5ksl\u00e4de \u00e5kk\u00e4rra sele hand redskap k\u00f6rredskap f\u00f6r s och vinterbruk \u00e5kerbruksredskap af diverse slag 1 kastmaskin 1 parti hafre af 1902 \u00e4ra sk\u00f6rd m m och kreatur 6 god mj\u00f6lkko 1 stor tjur 3 kalf 3 f\u00e5r och 2 svin sex m\u00e5nad gammal samt fastighet i sj\u00f6nsbo sorn ut bjuda 2 m r\u00e4nta 17 skilling 7 y runstycke i soldat\u00e5rsp\u00e4nningar bel\u00e4gen vid allm\u00e4n landsv\u00e4g och best\u00e5 af 26 tunnland v\u00e4lh\u00e4fdad \u00e5kerjord i en skifte samt 10 tunnland skog j\u00e4mte andel i spr\u00e4ttbo f\u00e4bod",
            "start": 331,
            "end": 335
        },
        {
            "text": "laga stistess\u00f6rr\u00e4tfning i norraswan\u00e4s by inom arwidsjanrs socken utbjuda h\u00e4rmed till den minstsordrande stisfeslaget utg\u00f6ra as 16 st\u00e4lland stadd och stall dela mellan 4 widare korrespondens meddela pehr anton granberg eller janne backlund",
            "start": 37,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "straffa uts\u00e4nda kolonn ha under okto be f\u00f6rh\u00e4rja en by som bebo af en inf\u00f6dd hvilka deltogo i \u00f6fverfall hvarvid inf\u00f6dd d\u00f6da",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "hertha som med spanm\u00e5lslast ombord ded 27 denna afgick fr\u00e5n stockholm men i n\u00e4rhet af vaxholm hindra af is passera med \u00e5ngare sandhamn och engelsberg f\u00f6re sig 8 i g\u00e5 m rind\u00f6 by p\u00e5 utg\u00e5 till sandhamn dit \u00e5ngare sandhamn och engelsberg skola bryta r\u00e4nna",
            "start": 173,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "den enda man lyckas f\u00e4 i denna by amida by icke h\u00e4lla sig med traktir en w\u00e4rdshus",
            "start": 30,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ha ink\u00f6pa hel halmby by med undantag af tv\u00e5 g\u00e5rd",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "elfdalens jordegande socknem\u00e4n \u00e5 kommunalst\u00e4mma den 8 december n\u00e4stliden \u00e5r fattadt beslut om anl\u00e4ggning och ist\u00e5nds\u00e4tta af byv\u00e4g inom socken p\u00e5 jordegarnes gemensam bekostnad ha l\u00e4nsstyrelse genom utslag den 30 sistliden mars en\u00e4r den j\u00e4mlik lie 2 i reglemente f\u00f6r skogsmedelsfond icke i annan fall \u00e4n d\u00e5 \u00f6fverenskommelse d\u00e4rom kunna tr\u00e4ffa tillkomma kommunalst\u00e4mma att besluta om och till hvilket belopp afs\u00e4ttning b\u00f6ra af fond r\u00e4ntemedel g\u00f6ra i och f\u00f6r bekosta af byv\u00e4g ist\u00e5nds\u00e4ttande och underh\u00e5ll men s\u00e5n \u00f6fverenskommelse icke \u00e5 kommunalst\u00e4mma komma till st\u00e5nd f\u00f6rklara \u00f6fverklaga beslut upph\u00e4fdt och \u00e5terf\u00f6rvisa \u00e4rende till kommunalst\u00e4mma som d\u00e4rest efter veikst\u00e4ld utredning \u00f6fverenskommelse kunna tr\u00e4ffa ang\u00e5ende ist\u00e5nds\u00e4ttande och underh\u00e5ll p\u00e5 gemensam bekostnad af by f\u00e4bodev\u00e4gar eger besluta \u00f6rn och l\u00e4nsstyrelse pr\u00f6fning underst\u00e4lla fr\u00e5ga om \u00e5rlig afs\u00e4ttning utaf fond afkastning af erforderlig medel till ber\u00f6ra v\u00e4gbyggnadsarbete verkst\u00e4llande",
            "start": 774,
            "end": 778
        },
        {
            "text": "widfkepelsen florera \u00e4nnu h\u00e4r och der i w\u00e4ra by flrifwes till barometer fr\u00e4n m\u00f6nster\u00e4s",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "h\u00e4gg i by f\u00f6rsamling och samma dag likaledes pensionsbref f\u00f6r emilia j nilsson i by \u00e5 593 kr",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "vara icke f\u00f6rr utn\u00e4mna \u00e4n han utarbeta en f\u00f6rslag om by f\u00f6rvaltning hvarigenom de inf\u00f6dd embetsman skola ombilda till agent f\u00f6r den engelsk politiko ja han \u00f6nska till och med att lagstifta r\u00e5d hvilkets sjelfst\u00e4ndighet vid somlig tillf\u00e4lle v\u00e5lla sv\u00e5righet uteslutande skola rekrytera fr\u00e5n denna agent hvarjemte en den att han skola kunna vara desto s\u00e4ker p\u00e5 de lydnad skola kontrollera af en disciplin\u00e4r r\u00e5d med myndighet att \u00e5d\u00f6ma n\u00e5gon m\u00e5nad f\u00e4ngelse",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "torsdag den 13 aprl 12 p\u00e5 dag f\u00f6rs\u00e4lies geuom frivillig auktion man i mjelga by stor tuna socken cirka 15 minut v\u00e4g fr\u00e5n borl\u00e4nge k\u00f6ping och domnarfvets j\u00e4rnverk bel\u00e4gen nybyggd g\u00e5rd",
            "start": 76,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "ahlm wore hemma blef \u00e4ta den wanliga swaret han war l\u00e4nga borta i en by f\u00e5 hon n\u00e4mde",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "och f\u00e4rd g\u00e5 \u00f6fver en tyst m\u00f6rk vatten under en m\u00f6rk himmel utefter tyst m\u00f6rk strand sorn ligga och dr\u00f6mma i natt med skog med r\u00f6d by och sofvande m\u00e4nniska om n\u00e5gon sofver en dylik stund",
            "start": 129,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "kommunalst\u00e4mma i s\u00f6ndag beel\u00f6to enligt hvad som meddela faln l\u00e4nstidning elfdalens jordegande socknem\u00e4n att ikl\u00e4 sig r\u00e4ntegaranti f\u00f6r en l\u00e5n \u00e5 kr f\u00f6r mora elfdalens j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag r\u00e4kning med vilkor att j\u00e4rnv\u00e4g utstr\u00e4c tea till ro by och att arbete med denna j\u00e4rnv\u00e4gsanl\u00e4ggning under denna \u00e5r p\u00e5b\u00f6rja",
            "start": 234,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "fira lid nykterhetsf\u00f6rening i by s\u00f6ndag den juli 3 m och inbjuda nykterhetsv\u00e4uner fr\u00e5n n\u00e4r och fjerran att \u00f6fvervara m\u00f6te",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "sedan sundborn kyrkost\u00e4mma besl\u00e5 tat att invid sm\u00e5skola i buskbo by upp f\u00f6ra en folkskola af tegel med sl\u00f6jdsa och l\u00e4rarebostad \u00e4fvensom tillbyggnad af gammal uthusbyggnad inbjuda hugad spekulant att sen den 15 instunda september till sundborn skolr\u00e5d adress sundborn inlemna anbud \u00e5 denna byggnadsarbete",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "p\u00e5 jag \u00e5terv\u00e4g fr\u00e5n belchen ber\u00e4tta en tysk turist som berest \u00f6fre elsass bese jag by i den natursk\u00f6n sewendalen och h\u00e4runder g\u00e5 jag in i kirchbergs kyrka",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "i en by \u00e4n den andra i rom ty de tycka bra om att anse som ledare \u00e4n som efterf\u00f6ljare",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "tre ko blefvo i s\u00e4br\u00e5 d\u00f6da af blixt och i mjelloms by i nordingr\u00e5 \u00e4ng\u00f6 tv\u00e5 ko af samma anledning d\u00f6dskn\u00e4ppen",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "man af en besynnerlig skatt indrifves \u00e5rligen i en m\u00e5ngen by rund omkring damaskus",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "i lindberg by leksand vara i sig kraft dag en ovanlig arbetsam oeh energisk kvinna som tidig f\u00e5 l\u00e4mna den fattig hem f\u00f6r att \u00e5 andra ort ofta \u00e4nda till upland och s\u00f6dermanland p\u00e5 stor g\u00e5rd s\u00f6ka arbete s\u00e5som tr\u00f6skning f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6rja sig och m\u00f6jligen f\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4d med till hem 1 dalom d\u00e4r denna ej b\u00e5 s\u00e4llan frysa bort",
            "start": 10,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "komminister i by hellstr\u00f6m ha f\u00f6rordna att fr\u00e5n och med den 1 till och med den 19 instunda december j\u00e4mte innehafva befattning uppeh\u00e5lla s\u00e4ga komministerstjenst",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "sorn h\u00e5lla hos landtbrukare karl th wahlgren i 1 m\u00f6rbyl\u00e5nga by onsdag den 17 juni 12 p\u00e5 dag utbjuda till uppf\u00f6ra af en smedja 18 aln l\u00e5ng 12 aln",
            "start": 59,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag den 18 instunda maj 8 m hos a bergqvist rossberga morshyttan \u00e5 reglering och utgr\u00e4fning af horndals\u00e4n genom ingeborgbo och rossberga by i by socken kopparberg l\u00e4n enligt af landtbruksingeni\u00f6ren uppr\u00e4ttad plan och karta som f\u00f6rut kunna bese hos l",
            "start": 139,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "n\u00e4r jag se sl\u00e4tt by och en m\u00e5nga vacker g\u00e5rd t\u00e4nka jag jag denna bygd n\u00e4r kung sverre i islossning 1177 med sig krigare birkebeinarne en g\u00e5ng i dunkel forntid h\u00e4r hvilade ut efter sig f\u00e4rd \u00f6fver tio mila skog en skogsmil 1 i svensk mil mellan v\u00e4rmland och malung",
            "start": 16,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "g\u00f6ransson ang\u00e5ende hemmansklyfning i \u00e5s by 21 landtbrukare c",
            "start": 39,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en b\u00e5da \u00e5 r\u00e4f\u00f6n ilaodkomne lyskades genom rop och viftoidgar tilldraga sig de \u00e5 torsholmen vara b\u00e5tbcs\u00e4ttnidgarnes uppm\u00e4rksamhet och fr\u00e4n holme utgingo en par b\u00e5t som npptogo de och derefter g\u00f6ra en slag ut\u00e5t olycksplats der dock ingenting kunna uppt\u00e4cka hvarf\u00f6r b\u00e5t d\u00e5 en by hastig n\u00e4rma elg v\u00e4nda tillhaka till sj\u00f6stuga der de \u00f6fvcrlefvande fr\u00e5n \u00e5lex fiogo torr kl\u00e4der",
            "start": 272,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "domkapitel till en af ritning och kostnadsber\u00e4kning \u00e5tf\u00f6ljdt f\u00f6rslag om uppf\u00f6ra af nybygnader f\u00f6r lappska och l\u00e4rarinneseminarium i mattisnddens by af jokkmokk f\u00f6rsamling",
            "start": 144,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "16 lie m sammantr\u00e4da i sockenstuga delegarne uti asarums by allm\u00e4uningar f\u00f6r att besluta grefve wachtmeister st\u00e4mning \u00f6rn bykassa f\u00f6rra delning",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "i vi by finna den blott en \u00e5kdon och d\u00e4ri \u00e5ka vi till elmer vi v\u00e4n och jag be kusk hemta vi klocka elfva",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "syn till den som f\u00f6r tillf\u00e4lle bekl\u00e5dde denna post och den ung flicka komma \u00e4fven utan att den precis direkt s\u00e4ga hon underfund med att clarence malt by f\u00f6r den mycken vara orsak till denna pl\u00f6tslig afsked",
            "start": 149,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "statsutskott b\u00e4ra mod anledning af statsrevisor revisionsber\u00e4ttelse samt enskild motion besluta g\u00f6ra n\u00e5gon framst\u00e4llan till riasdagen ang\u00e5 re monteringsv\u00e4sendet i allm\u00e4nhet och otten by remontdepet isynnerhet",
            "start": 182,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "minne i socken vara en runsten vid by carlevi som s\u00e4ga vara uppresa till jag ne af erik ejegods t\u00e5g till \u00f6land p\u00e5 1100 tal \u00e4fvensom skebacjcen en bautasten n\u00e4ra carlevi",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "han \u00e4fvaa en stund sen inunder och som han tycka st\u00f6dja mot en gran en liten stycke ofvanom by den tro allm\u00e4n att elg vara jaga och d\u00e4rf\u00f6r ta sig tillflykt till by",
            "start": 91,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "hus ben\u00e4mndt fredriksdal i moheda by med d\u00e4rtill h\u00f6ra afs\u00f6ndra jord uppg\u00e5 till omkring 1 tunnland",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "fabrik i rysk by teikowo blef nyligen bokstafligen s\u00f6ndersliten af sig arbetare",
            "start": 13,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "fideikommiss grefve gustaf och han b\u00e5da broder \u00f6fverste hugo jacob ocb john professor grefve g hamilton och han broder ordf\u00f6rande i skaraborg l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap grefve gilbert samt by r\u00e5cheten grefve hugo",
            "start": 186,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "panna skiddi som ni v\u00e4l h\u00f6ra tala \u00f6rn ha sig by p\u00e5 norra strand af stor luletr\u00e4sk",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "genom att ta by och stad till exempel \u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ra tal",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "\u00e4fven h\u00e4kta n\u00e5gon andra person tillh\u00f6ra befolkning i by cimigliano och cicala s\u00e5som misst\u00e4nka f\u00f6r att lia vara medveten om scarpinos ogerning",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "till hufwudm\u00e4u i skellefte\u00e4 socken sparbank hafwa utsets f\u00f6rutom warande efter aflidne p andersson gr\u00f6nlund i ersmark waldes anders andersson gr\u00f6nlund i samma by samt i st\u00e4ll f\u00f6r afflytta r\u00e4ntm\u00e4stare a nettelbladt kass\u00f6r i",
            "start": 158,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "andersson i kumla by och han hustru maja stina olsdotter inlemna i fredag vid kumlatinget nerike testamente med f\u00f6rordnande 1000 kr",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "tili l\u00e4rarinna vid liten folkskola i hede by socken ha anta vik",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "more lemna den tripolitanska by eluotia norr \u00f6rn ghadames tillsammans med sig tolk och 7 tunesiska tjenare och under esxort af tuareg",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i den h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6ra handelsregister f\u00f6r ensiilde n\u00e4ringsidkare och handelsbolag ha inta anm\u00e4lan af henrik wallmark att han under firma henrik wallmark \u00e4mna idka garfwerir\u00f6relse samt handel med dith\u00f6rande artikel i bod by i socken med filial i jockmock edefors elfsby gelliware nederkalix samt socken",
            "start": 218,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "af vi omn\u00e4mda genom olycksh\u00e4ndelse ir\u00e5ka sjukdom ha kyrkoherde i by pastorat n bergsten f\u00f6rordna att med bitr\u00e4de af komminister norstedt tilis vid uppeh\u00e5lla andra komministratu ren inom by pastorat \u00e4gande kyrkoherde bergsten att f\u00f6rordna \u00f6rn m\u00e4ssfall inom f\u00f6rsamling kyrka n\u00e4r s\u00e5 fin nes n\u00f6dig",
            "start": 185,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "der man i en f\u00f6rsamling ha omkring 300 afkorta enskild person och hush\u00e4ll hwilka sen enda rikedom vara en stor skara barn samt mellan 2 a 300 by och st\u00e4lle ungef\u00e4r jemn f\u00f6rdela p\u00e4 bort\u00e4t 30 qvadratmils yta med en befolkning som i allm\u00e4nhet afyttra och f\u00f6rt\u00e4ra sig w\u00e4rdefullaste egendom skog fr\u00e4n hemman som ofta om icke ofta lemna icke ens halfwa br\u00f6df\u00f6da f\u00f6r \u00e5r \u00e4ta sig innehafware under den att skatt och arrende icke \u00e4ro sm\u00e4 men arbetstillf\u00e4lle och f\u00f6rtjenst \u00e4ro den s\u00e4 mycket mera och der man i bolag kassabok st\u00e4r ganska illa anskrifwen der kunna den mycket sangvinisk skolentusiast f\u00e4 mer \u00e4n en kalldusch \u00f6swer sig warma reformifwer p\u00e4 skola omr\u00e4de och med tid hinna blifwa b\u00e4ve swal och spak s\u00e4som m\u00e4nga lika w\u00e4rml skolw\u00e4nliga skolr\u00e4dsord\u00f6rande redan hinna wa den",
            "start": 141,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "tre dag efter ofvan beskrifna tilldragelse framkomma anthony golliver till den liten by i languedoc der mr onslow den gammal d\u00f6",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "i en del gammal handling ben\u00e4mna anl\u00e4ggning holje bruk efter bel\u00e4genhet vid holje by och namn olofstr\u00f6m ha bruk f\u00f6rmodligen erh\u00e5lla efter den f\u00f6r sig drift och duglighet bekant brukspatron olof olsson hvilken 1759 namne s\u00e5som egare af densamma",
            "start": 81,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "de flitig anlita flaska begifvit sig af till den 5 kilometer v\u00e4g fr\u00e5n stad bel\u00e4gen by towarkowo",
            "start": 82,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "varfvet kust kantra i t\u00f6 under en h\u00e4ftig by en b\u00e5t sorn dock med en ombordvarande berga l land",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hustru persdotter ha n\u00e5gon dag f\u00f6re sig d\u00f6d p\u00e5 grund af ordination af den risk\u00e4ringen i rofg\u00e4rdets by r\u00e4ttviks socken b\u00f6rja underg\u00e5 en k",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "s\u00e5som ny industriell anl\u00e4ggning omn\u00e4mna fr\u00e5n by distrikt den storartad anl\u00e4ggning i och f\u00f6r kraftstation vid n\u00e4s och uppf\u00f6rande af och valsverk vid horndal",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "tyst k\u00e4mpe 1 s\u00e4ga gubbe af gammal vana och v\u00e4nda sig till den mager blek kvinna lortt\u00f6r han med en latt t\u00f6rf\u00f6r\u00e5eise i ton du b\u00f6ra inte ha skicka gertrud till by i afton marta",
            "start": 157,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "v\u00e4gg s\u00e5 att hel by se han och l\u00e5ta en bli h\u00e4nga der hel eftermiddag och qv\u00e4ll",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "bortifr\u00e5n slott komma p\u00e5 ojemn v\u00e4g hvilka leda till by ete med b\u00e4fvande stiga en qvinna g\u00e5 och samtidig komma p\u00e4 stor landsv\u00e4g en tv\u00e5spann jagande mot ete",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "den r\u00e5ka s\u00e5 till att jag befinna jag p\u00e5 n\u00e5gon dag bes\u00f6k i en af den sydv\u00e4stlig surreys inta by just d\u00e5 den f\u00f6rsta sockenst\u00e4mma skola h\u00e5lla under den ny local government act",
            "start": 91,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n orsa g\u00e5 linie genom v\u00e5mhus till blybergs by i elfdalen och derefter p\u00e5 \u00f6stra sida af dalelfven genom g\u00e5svarf3 by upp till elfdalens kyrkby samt forts\u00e4tta upp till rot infl\u00f6de i",
            "start": 114,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "den eller en som under nu snar stunda jagttid olofligen ja gar eller skjuta and \u00e5 ego utefter dal fr\u00e5n tosarby by i gu staf socken till tors\u00e5ngs socknegr\u00e4ns g\u00f6ra sig f\u00f6rfalla till b\u00f6ter enligt lag hvilket h\u00e4rmed kung\u00f6ra",
            "start": 110,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "de icke vara s\u00e5 fattig d\u00e5 bo de icke h\u00e4lla i denna by utan i en stor stad och fader vara en duktig skomakare och ha gifta sig med den n\u00e4rboende bagar\u00e4nkans vacker dotter",
            "start": 50,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "f\u00e5 tro den fransk tidning la r\u00e9rit\u00e9 skola den genom insamling \u00e5stadkomma klockspel i by corneville i frankrike blifva fullkomlig internationell",
            "start": 84,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "kommunalst\u00e4mma med by f\u00f6rsamling h\u00e5lla s\u00f6ndag den il augusti efter gudstj\u00e4nst slut i kommunalrum d\u00e4rvid f\u00f6lja \u00e4rende f\u00f6rekomma lo besluta om s\u00e4rskild ombud skola utse till den af folkare h\u00e4rad v\u00e4gstyrelse kung\u00f6ra sammantr\u00e4de med v\u00e4gh\u00e5llningsskyldig inom distrikt i krylbo den 7 sept",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "andra af en n\u00e4rvarande f\u00f6rs\u00e4kra p\u00e5 heder och tro att i flere by i samma socken en enda person ditskrifvit namn \u00e5 5 \u00e4 6 person utan att de egare d\u00e4rom blifvit tillsporde",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "\u00e5 kommunalst\u00e4mma i v\u00e5mhus tills\u00e4tta n\u00e5gon person med uppdrag att i angifna by f\u00f6reta dylik insamling",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "utan preussarne som utveckla sig avantgarde nere vid by tusentals ny frisk fiende som gl\u00f6da af stridsifver",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "\u00e5t sekreterare uppdra att med egaren till i \u00e5rsber\u00e4ttelse omn\u00f6mda k\u00e4llare i nedre g\u00e4rdsj\u00f6 by s\u00f6ka tr\u00e4ffa \u00f6fverenskommelse att n\u00e4mda k\u00e4llare med mark f\u00f6r v\u00e4g m\u00e4ta till f\u00f6rening \u00f6fverl\u00e5ta och sedermera l\u00e5ta ist\u00e5nds\u00e4tta k\u00e4llare fara s\u00e5vida all denna kunna ske f\u00f6r en totalkostnad af 100 kr",
            "start": 89,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "och by konkursmassa os\u00e4ker fordran samt 5 m en parti tafla",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "leksand ha m\u00e5nga stor folkrik by af hvilka den f\u00f6rn\u00e4m vara kyrkoby nor sorn med sig gata och gr\u00e4nd likna en liten sm\u00e5stad",
            "start": 29,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu icke hinna se \u00f6rn denna by hafva sig flock af minnesm\u00e4rke p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "sedan vi inpaeknt 6 \u00e5 7 em\u00f6rg\u00e5ear pr man ocb betala kalas i g\u00e4stgifvareg\u00e5rd b\u00e4ra dot af f\u00f6rbi till win\u00e4s en by omkring 5 km",
            "start": 107,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "n\u00e5 man en liten by som fasta vid berg sida beh\u00e4rska slingra afgrund fr\u00e5n hvilka \u00f6rn afton fors best\u00e4ndig brus dess dofva djup st\u00e4mma tr\u00e4nga upp",
            "start": 15,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "liten villa af tr\u00e4 bilda i st\u00e4ll by hvilka \u00e4ro stor med bred mellangata",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "h\u00e4kta f\u00f6 bedr\u00e4geri och f\u00f6rfalskning blef den 21 sistliden mars af kronol\u00e4nsmannen i arbetare johan gustaf sundqwist fr\u00e4n rolf by af socken",
            "start": 125,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "fredag den 9 instunda oktober 2 m d\u00e5 hemmansegaren r m\u00f6ller l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja dels mtl s\u00e4by by inneh\u00e5lla omkring 12 tid \u00f6ppen jord i hvilken fastighet \u00e4ro 1 reviterad mang\u00e5rdsbyggnad med 4 rum och stenk\u00e4llare under densamma i bra skick samt n\u00f6dig uthus i god st\u00e5nd",
            "start": 87,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "till sig hustru sorn bo i helvine hvilket d\u00e5 vara en by i n\u00e4rhet af paris att hund ha f\u00f6rsvinna och tvifvelsutan blifvit d\u00f6da",
            "start": 52,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "med 2 par sten grynverk och skalmaskin ny by grad j\u00e4mn och god vattentillg\u00e5ng kunna f\u00e5 k\u00f6pa till billig pris o\u00f6b p\u00e5 god vilkor",
            "start": 41,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "k som anse f\u00f6rbereda unders\u00f6kning b\u00f6ra vidta f\u00f6r \u00e5stadkommande f\u00f6r sverige del af en arbete v\u00e4sentligen motsvarande den i norge mod anslag af allm\u00e4n medel ntgifna samlingsv\u00e4rket norsk gaardsnavne uppdra i maj f\u00f6rliden \u00e5r \u00e5t en komit\u00e9 att i s\u00e5n syfte l\u00e5ta f\u00f6r en l\u00e4n eller landskap v\u00e4rkst\u00e4lla unders\u00f6kning af namn \u00e5 by och g\u00e5rd \u00e4fvensom \u00e5 viktig b\u00e4rg samt stor skog sj\u00f6 och landsstr\u00e4ckor",
            "start": 314,
            "end": 318
        },
        {
            "text": "den sk\u00e5nsk kust vara i den fall s\u00e4r egen att resa f\u00f6rbi att den vara bebygd hel str\u00e4cka \u00e4nda ner till strand s\u00e5 att man verkligen k\u00e4nna igen by och r\u00e4kna kyrka alldeles som \u00f6rn man betrakta bygd fr\u00e5n n\u00e5gon utsigtspunkt p\u00e5 land",
            "start": 140,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "b\u00e5t g\u00e5 i land dit man komma men k\u00e4nna sig likv\u00e4l ganska fr\u00e4mmande under den att d\u00e5 man bo i en v\u00e4rdshus i en by man p\u00e5 s\u00e4tt och viss tillh\u00f6ra samh\u00e4lle \u00e5tminstone f\u00f6r tillf\u00e4lle",
            "start": 108,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "vester om den f\u00f6rstn\u00e4mnd af denna by afst\u00e5nd till hafvet vara endast 370 steg",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "sex yngling fr\u00e5n eme\u00e5f\u00f6retogo nedf\u00f6r \u00e4lfven kullkasta b\u00e5t af en by och all kommo i vatten",
            "start": 63,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "bj\u00e4rtslltande linnde knapp t\u00e4nka och snar \u00f6ppna hvarje d\u00f6rr i by och kvinna och harn kommo ut med hand inlia af k\u00f6tt br\u00f6d \u00e4gg ocb andra matvara sorn de l\u00e4gga i en m\u00f6ssa hvilka tre eller fyra sorn insamlare tj\u00e4nstg\u00f6ra f\u00e5nge r\u00e4cka ut till dera",
            "start": 61,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste vi dr\u00f6ja \u00f6fver h\u00e4r s\u00e5 l\u00e4nge tills vi f\u00e5 bl\u00e5sa vid lappliomit\u00e9ns sammantr\u00e4de infunno sig ocks\u00e5 3 lapp fr\u00e5n kitoks by nemligen per anundsson skano panna pannasson n\u00e4gga och per persson vitsak",
            "start": 118,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "vara bel\u00e4gen i berga by utmed stor landsv\u00e4g omkring gt mil fr\u00e5n kalmar boningshusetinneh\u00e5ller 4 rum f\u00f6rutom k\u00f6k skafferi f\u00f6rstuga och vind denna hus som en \u00f6frig \u00e4ro i god skick",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n plats der vi befunno vi ha vi 3 mil att g\u00e5 innan vi uppn\u00e5 by n\u00e4ra sitasjaure",
            "start": 62,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "man en ny ladug\u00e4rd t by inom l f\u00f6rsamling i norra kalmar l\u00e4n",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "till l\u00e4rarinna i borl\u00e4nge by sm\u00e5skola ha skolr\u00e5d anta cecilia ericz\u00e9n fr\u00e5n upsala",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "exportagenten axel bildt skrifver till kommerskollegium den 28 januari a f\u00f6lja man ber\u00e4kna att \u00f6fver men niskor i vecka d\u00f6 af denna pl\u00e5ga i sjelfva bombay huru m\u00e5ngen som i omliggande by falla offer f\u00f6r sjukdom kunna ej konstatera d\u00e5 ingen officiel siffra lemn\u00e4s",
            "start": 183,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 f\u00f6rst i vestlig riktning \u00f6fva vesterdalelfven d\u00e4r bro komma att bygga vid s\u00f6dra \u00e4nda af landsv\u00e4gsbron som f\u00f6rena \u00f6stra och vestra fors by med hvarandra",
            "start": 141,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "mantal al 13 och 14 i frostk\u00e5ge by byske socken s\u00e4lja under hand \u00e5hem manet som vara bel\u00e4gen inwid allm\u00e4n landsw\u00e4gen 1 mil fr\u00e5n byske kyrka sinne en stor och wacker \u00e5byggnad gammal g\u00e4stgifwareg\u00e5rden kalla med 7 rum och k\u00f6k i tw\u00e4nne w\u00e5ningar jemte ekonomi stog finna till husbehof och n\u00e5gon till afsalu ego \u00e4ro i tw\u00e4nne stift af hwilket den stor ligga inwid g\u00e5rd best\u00e5 af gammal h\u00e4fda och b\u00f6rdig jord inteckning f\u00e5 \u00f6fwertagas och underl\u00e4tta k\u00f6p betalnings i \u00f6frig st\u00e4lla efter en reel k\u00f6pare \u00f6nskan den h\u00e4r\u00e5 restekterar torde w\u00e4nda sig till underteckna som beredwilligt lemna en erforderlig upplysning",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "nyligen att b\u00e4sna by i gagnef f\u00f6r j\u00e4mt 300 \u00e5r sedan skilja fr\u00e5n tuna",
            "start": 17,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "p\u00e5 natt n\u00e4r by ligga f\u00f6rs\u00e4nka i s\u00f6mn l\u00e4gga en b\u00e5t med sj\u00f6man till vid landbrygga fowey och en half dussin kraftig bl\u00e5jacka skredo l\u00e4ngs efter jernv\u00e4gslinien till trelasco man af de b\u00e4ra en br\u00e4ckst\u00e5ng en annan en l\u00e5da med snickareverktyg",
            "start": 11,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "slunga man ned i by l i socken s\u00e5 till by i l s\u00e5 i upsala s\u00e5 ytterlig den ena by h\u00e4r den andra d\u00e4r l i \u00e5ter upsala \u00e5ter by och socken och g\u00e5rd och stationssamh\u00e4lle och bruk och s\u00e5gverk hit och dit \u00e4n h\u00e4r \u00e4n d\u00e4r fullkomlig i papperskorgsordning",
            "start": 38,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "flere \u00e9n stor begagna spruta p\u00e5 hjul med l\u00e5ng v\u00e4f och l\u00e4derslangarj passa f\u00f6r kyrka by eller herreg\u00e5rd till billig pris i borl\u00e4nge jernkramhandel",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "wid p\u00e4 qw\u00e4llen h\u00f6ra n\u00f6drop fr\u00e4n den omkring 2 kilometer fr\u00e4n hacksj\u00f6 by bel\u00e4gen m\u00e4rdsj\u00f6n",
            "start": 68,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "med nordmalings socken \u00e5 hotell nordin i lefvar torsdag den 23 januari by afva till oell med jern\u00e4s fredag den 24 ledusj\u00f6 till oell nied orrb\u00f6le samt l\u00f6rdag den 25 \u00f6frig by inom socken samt verk oell inr\u00e4ttning jemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare med bjurholms socken i g\u00e4stgifvareg\u00e5rd uti bjurholms by m\u00e5ndag den 27 januari med wann\u00e4s socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i nyby tisdag den 28 januari fr\u00e5n klocka 12 p\u00e5 dag by mob\u00e4ck till oell nied nyby samt onsdag den 29 fr\u00e5n klocka 9 m \u00f6frig inom socken vara by med degerfors socken uti frik eriksson g\u00e5rd i degerfors by torsdag den 30 januari fr\u00e5n klocka 12 p\u00e5 dag by sund\u00f6 till oell med gran\u00f6 samt fredag den 31 januari fr\u00e5n klocka 9 m \u00f6frig by inom socken med ume\u00e5 socken uti tingshus invid ume\u00e5 stad fredag den 7 februari by b\u00f6le till och med st\u00f6cke l\u00f6rdag den 8 ansmark till och med skrafvelsj\u00f6n m\u00e5ndag den 10 st\u00f6cksj\u00f6n till oell med \u00f6fverboda tisdag den lie svall till och med norra str\u00f6mb\u00e4ck onsdag den 12 bratt\u00e5ker till och mod ersmark samt torsdag deri 13 \u00f6frig by inom socken samt verk oell inr\u00e4ttning jemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare med bygde\u00e5 socken uti tingshus invid bygde\u00e5 kyrka onsdag den 26 februari by sj\u00f6n\u00e4s till och med ytterklinten samt torsdag den 27 \u00f6frig by inom socken jemte verk och inr\u00e4ttning \u00e4fvensom dervid anst\u00e4lde arbetare samt",
            "start": 169,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "f\u00f6r tjugutv\u00e5 vara sedan bes\u00f6ka jag lgnatio en by i stad tamaulipas vid namn cumarvo en natursk\u00f6n plats till h\u00e4lft g\u00f6mma af granskog i berg",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "all bosatt i by dikarbacken hvarest n\u00e4stan all ha fastighet ha delvis under en l\u00e5ng f\u00f6ljd af \u00e5r afv\u00e4rkat skog i trakt hufvudsakligen till husbehof ooh p\u00e5stodo sig ha giort den i god tro under f\u00f6rmenande att mark vara by gemensam egendom",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "v\u00e4g fr\u00e5n eastcliff till by g\u00e5 f\u00f6rbi skolhus och denna vara kanske orsak till att squ s\u00e5 ofta titta in till deb icke vid under skoltimmarne likv\u00e4l utan p\u00e5 en tid d\u00e5 han veta att hon icke ha br\u00e5d eller d\u00e5 han finna hon arbeta i stol vid f\u00f6nster eller i sig liten tr\u00e4dg\u00e5rd",
            "start": 23,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "till utdikning af frostf\u00f6rande myrmark tillh\u00f6ra ytterboda by i s\u00e4fvar socken kr",
            "start": 57,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "vid ber\u00e4knande af milsbolinien l\u00e4ngd kunna den aldrig komma ifr\u00e5ga att ta den l\u00e4nge \u00e4n fr\u00e5n gustaf r\u00e5 till den punkt i tronsj\u00f6 by d\u00e4r den komma in p\u00e5 kommunikationsv\u00e4g mellan tors\u00e5ng och vika hvilken str\u00e4cka utg\u00f6ra m hvaraf skola nybygga m k\u00e5rtyllalinien m skola nybygga till hel sig l\u00e4ngd och under stiga milsbo med ond m och ej med m som tors\u00e5ngsbo s\u00e5ogeneradt p\u00e5st\u00e5",
            "start": 126,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "vid fot af berg ligga by gasturi med sig olivtr\u00e4dg\u00e5rdar",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "pil en ekbevuxen backe sydost fr\u00e5n by finna r\u00f6se och grafkulle samt resa sten",
            "start": 34,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "omtala fader f\u00f6r dotter att han som genom laga skifte i by blifvit \u00e5l\u00e4gga att flytta sig hus men \u00e4nnu icke fullg\u00f6ra denna samma dag blifvit kommunicera en vr\u00e4kningsdom",
            "start": 55,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "gaa r aien nen g\u00f6ra att hvarken farfar eller by tourn\u00e9e som i slutst af denna m\u00e5nad skola",
            "start": 44,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "1 n\u00e4rhet af den f\u00f6rsta by vi kommo till g\u00e5 jag bort till en flicka som sitta och mj\u00f6lka",
            "start": 22,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "str\u00e4ckning af bibana umea w\u00e4nn\u00e4sume\u00e5 landsf\u00f6rsamling befl\u00f6t p\u00e4 kommunalst\u00e4mma den 12 d s\u00e4 god som enh\u00e4llig att ingen till med beg\u00e4ran att bibana m\u00e4ta f\u00e4 en s\u00e5n riktning att den ber\u00f6ra westerhifle by i n\u00e4rhet af landskyrka",
            "start": 195,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "spilla n\u00e5gon ord g\u00e5 han pl\u00f6tslig upn mot by cch koni om en stund tillbaka med en half dussin il",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "till utdikning af frostf\u00f6rande myrmark tillh\u00f6ranpe hemman grynberget inom lafsj\u00f6 by i dorotea socken kr",
            "start": 80,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "tunga och hetta de hafva ofta m\u00e5ste flytta ur by i by med sig skola de hafva ofta m\u00e5ste i en mycket ol\u00e4mplig lokal undervisa s\u00e5 stor skara af barn att vi tid l\u00e4rarinna efter en regel som blifvit de i s\u00e5n afseende inplanta p\u00e5 seminarium skola anse uppgift hardt n\u00e4r om\u00f6jlig och denna hafva de g\u00f6ra f\u00f6r en osk\u00e4lig knapp ers\u00e4ttning utan lagstadgad l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning vid stor antal tj\u00e4nste\u00e5r och i utan den hj\u00e4lp som en f\u00f6rb\u00e4ttra undervisningsmetod och \u00f6ka pedagogisk hj\u00e4lpmedel numera f\u00f6rl\u00e4na undervisare i sm\u00e5skola",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "tidning karlshamn l\u00e4sa en i by mjellby socken hemmah\u00f6rande husman krympling gemenligen kalla haltesven sven sorn nied sig son hvilken \u00e5tskillig g\u00e5ng f\u00f6rut vara i delo med r\u00e4ttvisa pl\u00e4ga bettla genomdraga bygd ha sistliden l\u00f6rdag vara i s\u00f6lvesborg der s\u00e4llskap tillsammans med en par andra likasinnad stallbroder skaffa sig en grundlig rus",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "leverera af en handlanve i by hwilken f\u00e5 lunda ware kr\u00f6gare och de nu n\u00e4mda han handtlangare",
            "start": 26,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "efter all den oerh\u00f6rd agitation sorn under och efter riksdag bedrifvits f\u00f6r att \u00e5t en larma v\u00e5ldsparti vinna r\u00e4tt att afg\u00f6ra land och union \u00f6de komma h\u00e4r regering beslut och val s\u00e5som en resultat som \u00e5ter st\u00e4lla kyrka om ocks\u00e5 icke precis midt i by s\u00e5 \u00e5tminstone icke i den br\u00e5kig utkant",
            "start": 245,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "kollekt som uppta tillfalla by f\u00f6rsamling af vester\u00e5s stift och anm\u00e4la till den bra",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "och lingheds byam\u00e4n hos anf\u00f6ra mot kammarkollegii dea 22 mars 1900 meddela utslag i fr\u00e5ga om indelning till underh\u00e5ll s\u00e5som bygdev\u00e4g af v\u00e4g fr\u00e5n landsv\u00e4g i lingheds till landsv\u00e4g i r\u00f6nndalens by samt fr\u00e5n klockare skolhus till landsv\u00e4g vid matts ols g\u00e5rd i envikens by ha finna sk\u00e4l g\u00f6ra \u00e4ndring i kammar ber\u00f6ra utslag",
            "start": 191,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "afdikning af myr tillh\u00f6ra h\u00f6rne\u00e5 by och h\u00f6rne\u00e5 aktiebolag inom ume\u00e5",
            "start": 32,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "men den vara ej endast flicka som de l\u00e4gga an p\u00e4 ty mr payne den f\u00f6rtjusa tenor med en hvit blixtra tand och en stilig uppvriden mustasch han som sjunga mona med en s\u00e5n lidelse och v\u00e4rma ha ju behaga enlevera en svensk tjenstemannafru och f\u00f6ra bort hon till kong by der han af den bedra \u00e4kta man grundlig och v\u00e4lf\u00f6rtjent genompryglades",
            "start": 262,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "turk rikta sig artilleri mot by och d\u00e5 de skjuta en dynamitmagasin 1 brand intr\u00e4ffa en f\u00f6rf\u00e4rlig explosion hvarvid hel by springa i luft och all inv\u00e5nare omkommo",
            "start": 118,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "en butik med bra l\u00e4ge g\u00e4rna \u00e5 norr i n\u00e4rhet af liten torg i brist deraf en stor rum p\u00e5 nedra botten ned f\u00f6nster ut\u00e5t trsfikerad gata by h\u00e4rp\u00e5 torde godhetsfull lemn\u00e4s till c andersson luntgatan as 27",
            "start": 132,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "en tall ak skend\u00f6d ber\u00e4tta fr\u00e5n heapbridge en by i engelsk grefskapet lancaster",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "v\u00e4rdshusv\u00e4rd betala bra b\u00e5de till by och till stat",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "den v\u00e4xa n\u00e4ra buddhatempel i by liousar och kunna boses af hvarje uppt\u00e4cktsresande",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "omedveten sticka hand i ficka p\u00e5 sig jagtrock som han b\u00e4ra under dag lopp och efter middag \u00e5ter p\u00e5ta sig innan han begaf sig ut p\u00e4 promenad till by komma han hand i ber\u00f6ring med den liten revolver som head tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare ha finna bland h\u00f6 i lada",
            "start": 144,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "underh\u00e5ll s\u00e5som bygdev\u00e4g af v\u00e4g fr\u00e5n stockholm f\u00f6rbi norrbo oell vestansj\u00f6 by till sunnansj\u00f6 vid kvarng\u00e4rde inom grang\u00e4rde socken hvilken v\u00e4g f\u00f6rmedla trafik f\u00f6r el talrik befolkning som vara bosatt vester om bysj\u00f6n inom n\u00e4mda socken omkring person och 170 stor och liten fastighet begagna sig af densamma hvilken ock v\u00f6re kyrkv\u00e4g f\u00f6r ofvann\u00e4mda norrbo och vestansj\u00f6 by ha mits bfhde i l\u00e4n sedan de v\u00e4gh\u00e5llningsskyldig blifvit i \u00e4rende h\u00f6ra och h\u00e4radsr\u00e4tt afgifvit utl\u00e5tande en\u00e4r ifr\u00e5gavarande v\u00e4g m\u00e5ste anse vara f\u00f6r allm\u00e4n samf\u00e4rdsel n\u00f6dig och nyttig s\u00e5 att den be h\u00e4nf\u00f6ra till byggdev\u00e4g och s\u00e5som s\u00e5n af vederb\u00f6ra v\u00e4gh\u00e5llningsdistrikt underh\u00e5lla pr\u00f6fva sk\u00e4lig f\u00f6rordna att samma v\u00e4g skola till allm\u00e4n underh\u00e5ll af en v\u00e4gh\u00e5llningsskyldig inom grang\u00e4rde tingslag v\u00e4gh\u00e5llningsdistrikt \u00f6fverta och framgent lagligen underh\u00e5lla skola kostnad f\u00f6r v\u00e4g underh\u00e5ll bestrida af v\u00e4gkassa intill dess den ing\u00e5 i v\u00e4gdelning",
            "start": 366,
            "end": 370
        },
        {
            "text": "adam och eva ha nyligen visa sig i den ostpreussisk by nimmersatt vid memel",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "den general gamanie f\u00f6r bef\u00e4l \u00f6fver n\u00e5gon f\u00e5 soldat i en el\u00e4ndig by vid colubi i ciarciar",
            "start": 64,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "den vara afton afton n\u00e4st efter dea p\u00e5 hvilken en sist skildra h\u00e4ndelse tilldrogo sig och i en liten af london f\u00f6rstad d\u00e4r vi f\u00f6rut flera g\u00e5ng f\u00f6ra vi l\u00e4sare vara den nu i skymnings unden s\u00e5 tyst s\u00e5 stilla sorn \u00f6rn den vara en by p\u00e5 land",
            "start": 226,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "h\u00e4r vara historia om en vanlig massm\u00f6rdare fr\u00e5n herje\u00e5dalen meddela p\u00e5 slut af eller b\u00f6rjan af ankomma till en by i herje\u00e5dalen en norsk arbetare r och hjente som dr\u00e4ng n\u00e5gon \u00e5r",
            "start": 110,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "stad by eller k\u00f6ping inom rike fi aktfritt mot efterkraf d\u00e5 2c0 ta",
            "start": 4,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "afkunna i by kyrka sistliden s\u00f6ndag g\u00e5ng emellan arb",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "lif regemente dragon inrycka i p\u00e5 m vid \u00f6fningsl\u00e4gret i gustaf efter en marsch fr\u00e5n by strax norr om hedemora d\u00e4r de vara l\u00e4gra under natt mellan onsdag och torsdag",
            "start": 83,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "man s\u00e4nka br\u00f6tj\u00e4rn af hvilken sj\u00f6 by f\u00e5 sig namn hitta man d\u00e4rst\u00e4des lappgubbe akja hvilken den l\u00e5ngv\u00e4ga fr\u00e4mling synbarligen begagna som ekstock vid sig fiske",
            "start": 33,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "utsigt frisk eyd med by p\u00e5 vestkust oob efter band l\u00e4nge \u00f6sterut",
            "start": 20,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ungef\u00e4r en half fjerdingsv\u00e4g fogelv\u00e4gen fr\u00e5n h\u00e4radsdomareg\u00e5rden ligga djup nere i dal by qvistlinge hufvudsakligen best\u00e5 af torp lyda under en n\u00e4rbel\u00e4gen gammal herres\u00e4te",
            "start": 85,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "en\u00e4r omr\u00e5de omkring ludvika kyrka i kommersielt som industriel afseende vara stadt i rask fram\u00e5tskridande ooh efter \u00f6ppnande af den under anl\u00e4ggning vara j\u00e4rnv\u00e4g mellan yansbro och engelsberg blefve en betydelsefull f\u00f6reningspunkt f\u00f6r flere j\u00e4rnv\u00e4g hvarigenom en liflig byggnadsverksamhet och en afsev\u00e4rd \u00f6kning i inv\u00e5nareantalet med s\u00e4kerhet vors att f\u00f6rv\u00e4nta samt omr\u00e5de redan egde och s\u00e5lunda i \u00e4nnu h\u00f6g grad komma att ega en stor sammantr\u00e4ngd befolkning s\u00e5 g\u00f6ra f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan bergs h hoffstedt ingeni\u00f6r g ohman och kass\u00f6r j eriksson \u00e5 ludvika socknem\u00e4ns v\u00e4gnar efter uppdrag af kommunalst\u00e4mma ans\u00f6kan hos bfhde om att byggnadsstadga brandstadga och ordningsstadga f\u00f6r rike stad \u00e4fvensom hvad i helsov\u00e5rdsstadgan f\u00f6r rike finna f\u00f6reskrifvet f\u00f6r stad skola i till\u00e4mplig del g\u00e4lla f\u00f6r den omr\u00e5de af ludvika g\u00e5rdshemman samt \u00f6fra marn\u00e4s och harn\u00e4s by i ludvika socken som fi angifvet p\u00e5 en af kommissions a lejdstr\u00f6m i fjor uppr\u00e4ttad karta",
            "start": 853,
            "end": 857
        },
        {
            "text": "dt barplockning \u00e5 ilb\u00e4ckens by hem och ntakogar varda h\u00e4rmed f\u00f6r obeh\u00f6rig f\u00f6rbjuda",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "till salu i blixbo by sundborns socken inneh\u00e5lle sju spannland \u00e5kerjord med \u00e5byggnad en stugubyggnad om tv\u00e5 rum samt n\u00f6dig uthusbyggnad",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "beg\u00e4ran af sk\u00e5ne enskild bank kontor i landskrona anh\u00e5lla i l\u00f6rdag \u00e5 han \u00e4gendom eyllensholm i asmundtorps by landtbrukare p p\u00e5lsson f\u00f6r f\u00f6rfalskning af vexel till r\u00e4tt betydlig belopp",
            "start": 106,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "tycka en domherre som i nittsj\u00f6 by r\u00e4ttvik f\u00e5nga och under ungef\u00e4r tre m\u00e5nad h\u00e5lla i bur af en gosse ha resonnerat d\u00e5 han en af en sen mild dag l\u00f6ssl\u00e4ppt",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "rang domhafvande med r\u00e4tt att ge stryk flir samh\u00e4lle bra styrelse ikulj oph f ndlayson se tji atj flan begagna sip rnakt ined m\u00e5tta i den h\u00e4n liirde sig hvad gom barde \u00f6fverees med och hvad som m\u00e4ste se efter den vara en l\u00e5ng l\u00e5ng fundering oeh den genomg\u00e5 storm pl\u00f6tslig st\u00f6rtskur torka d\u00f6d p\u00e5 all s\u00e4tt och vis v\u00e5ldsam raseri mot styresman i fjerran hvilket f\u00f6rlama sjelfva f\u00f6rm\u00e5ga att t\u00e4nka p\u00e5 jet som vara f\u00f6r hand helsoy\u00e5rd r\u00e4kenskaper f\u00f6 delse gifterm\u00e5l flegramlng krakel i by mellan tjogtal afundsjuk kast resonnernnde f\u00f6rest\u00e4llning \u00f6fvertalning och den sl\u00f6 f\u00f6rtviflan som komma man att g\u00e5 och l\u00e4gga sig att gev\u00e4r vara ie\u00e4rsktaivadt i gift bakom all denna r\u00e9\u00e4te sig svart h\u00f6g pl\u00e5t efter pl\u00e5t galler efter galler spann efter spann och hvartenda brok p\u00e5minna \u00f6rn hitchcoek som st\u00e5 vid sig chef sida utan att svika fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut",
            "start": 478,
            "end": 482
        },
        {
            "text": "den plats d\u00e4r g\u00e5rd r\u00e5r\u00f6d nu ligga d\u00e5 man af j\u00e4mf\u00f6relsevis gles skog bevuxen \u00e4ngsmark och f\u00f6rdjupa sig i den skog som \u00e4nnu i dag uppta stor del af den mark som ligga emellan nyssn\u00e4mnda g\u00e5rd och den under tan\u00e5s lyda by kvittinge",
            "start": 213,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "stamtjurar b\u00f6ra f\u00f6rst och fr\u00e4mst uppst\u00e4lla i s\u00e4dana by der f\u00f6rut ingen duglig afwelstjurar pl\u00e4ga finna den ladug\u00e4rdsegare som will uppst\u00e4lla en stamtjur med s\u00f6ren\u00e4mnda egenstaper och p\u00e4 s\u00f6restrisne wilkor samt komma i \u00e5tnjutande af derf\u00f6r best\u00e4md premie b\u00f6ra derom g\u00f6ra skriftlig anm\u00e4lan hos hush\u00e4llningsf\u00e4llflapets f\u00f6rwaltningsutfkott samt derwid bifoga den uti punkt 3 h\u00e4rofwan f\u00f6restrifna intyg",
            "start": 51,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "i denna by skola man f\u00f6rs\u00e4kra en meddelare till \u00f6",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den liten by tycka slumra i skugga af en h\u00f6g poppel lik en tr\u00f6tt vandrare som somna in vid v\u00e4gkant och julieftermiddag trycka v\u00e4rme bl\u00e4nda \u00f6ga",
            "start": 9,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "deli 4 april af adolf k\u00e4llberg i fagerviken h\u00e5lln\u00e4s socken hvilken derst\u00e4des idka handelsr\u00f6relse under firma a kullberg att han \u00e4mna jemv\u00e4l i gr\u00f6n\u00f6 by af socken idka enahanda r\u00f6relse under of\u00f6r\u00e4ndrad firma med hufvudkontor i gr\u00f6n\u00f6 by socken samt",
            "start": 230,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "en fr\u00e4mling och oinvigd skola nog f\u00f6rv\u00e5na \u00f6fver den t\u00e5g som p\u00e5 andersmesskv\u00e4llen vandra genom by i gagnef",
            "start": 93,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "lysning till \u00e4ktenskap afkunna sistliden s\u00f6ndag i by kyrka g\u00e5ng emellan predikant westin i vedsbro och maria eriksson i storby",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "h\u00e5gra dag f\u00f6re jultid komma en kvinna till en by i socken",
            "start": 45,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "7 uppta af afloppsdike fr\u00e5n vattensjuk mark till borg s\u00e4teri och fideikommiss k\u00e4tts\u00e4ter i borg socken af memmings h\u00e4rad till frackstad hackstad och g\u00e4llstalundby i sj\u00f6gestads socken r\u00e5torp och sixtorp i gammalkils socken samt stor harg i vikingstads socken af valkho h\u00e4rad till sk\u00e4fvids och hagelstads by samt komministerbost\u00e4lle simonstorp i sk\u00e4rkinds h\u00e4rad och till hemman k\u00e4ttestad i nykils socken och broby i gammalkils socken af valkebo h\u00e4rad denna dikningsomr\u00e5den inneh\u00e5lla 26 17 36 38 40 vi och hektar och uppg\u00e5 dikningskostnad f\u00f6r en olik omr\u00e5de till 1 300 2 400 och krona",
            "start": 301,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "vi l\u00e4te vi h\u00e4st hvila i b en by som ligga halfv\u00e4gs mellan jag egendom och pest",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ha besluta att 2 kreatursm\u00f6ien \u00e5rligen skola h\u00e5lla i h\u00e5ngsta by torp n\u00e4mligen en den 5 juni eller om denna infalla p\u00e5 s\u00f6ndag p\u00e5 n\u00e4ra s\u00f6ckendag efter\u00e5t samt den andra 3 da gar f\u00f6re likvidationsm\u00f6tet h\u00e4r i sundsvall",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 sed lycklig med kotumunaln\u00e4mdsordf\u00f6rauden elik larsson i vestanb\u00e4ck by socken son hvilken den 5 d falla ur en tr\u00e4d oell ned pd en g\u00e4rdesg\u00e5rd hvarvid en st\u00f6r tr\u00e4nga genom kropp p\u00e5 han att han mi vara ntom ali fara och bli full \u00e5teret\u00e4ld fr\u00e5n sig",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "vi d\u00e5 p\u00e4 att f\u00f6r att uttrycka vi kort den ojemf\u00f6rlig stor del af bor\u00e5s den f\u00f6rstad ega karakt\u00e4r af by med all en ol\u00e4genhet och fara som denna inneb\u00e4ra",
            "start": 98,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "kastl\u00f6s byam\u00e4n besl\u00f6to sistliden tisdag \u00e5 sedvanlig \u00e5rssammantr\u00e4de att under instunda v\u00e5r och sommar med barrtr\u00e4d l\u00e5ta plantera en areal af cirka tio tunnland af by gemensam jord \u00e5 den pen\u00e5sa och uppdra \u00e5t hrr h janson och wirsell att ombes\u00f6rja arbete verkst\u00e4llande",
            "start": 161,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "ha by socken kommunalst\u00e4mma anf\u00f6ra besv\u00e4r d\u00e4r\u00f6fver att sedan socken taxeringsn\u00e4md f\u00f6r \u00e5r 1896 \u00e5s\u00e4tta jordbruksfastighet inom socken med undantag af \u00e5tskillig fastighet r\u00f6rande hvilka s\u00e4rskild beslut meddela taxeringsv\u00e4rde sorn betr\u00e4ffande jordbruksfastighet inom fornby och g\u00e5lsbo by med 5 x och vidkommande \u00f6frig jordbruksfastighet med 10 understiga en under n\u00e4stf\u00f6rutg\u00e5ende tre\u00e5rsperiod g\u00e4lla l\u00e4n pr\u00f6fningsn\u00e4md \u00e5r 1896 h\u00f6ja taxeringsv\u00e4rde \u00e5 ifr\u00e5gavarande fastighet till en belopp som f\u00f6r n\u00e4ra f\u00f6reg\u00e5ende period vara best\u00e4md",
            "start": 2,
            "end": 6
        },
        {
            "text": "ibalsta by tillh\u00f6ra bollsta bruk i \u00e5ngermanland ha \u00f6ltrafiken en l\u00e5ng tid bedrifvits till oro och f\u00f6rtret f\u00f6r den omgifning",
            "start": 7,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n och med den 1 januari 1895 blifver mosslunda by postadress skepparsl\u00f6f i st\u00e4ll f\u00f6r f\u00f6rut g\u00e4rd k\u00f6pinge",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "jag veta en liten f\u00f6rtjusa italiensk by der vi skola kunna lefva mycket lycklig och jag ha tillr\u00e4cklig med peng",
            "start": 36,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tillh\u00f6rig en af en anklaga i by multan ha starost i by anklaga oell funger\u00e5nde sorn poktsi h\u00f6ja sig oell hota benne med en oell hvarje i h\u00e4ndelse hon koni ine att vittna emot lie anklaga",
            "start": 28,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "del ans\u00e4g att d\u00e4 presterstapet underst\u00f6dt af en antal kolport\u00f6r nitisk medelst religi\u00f6s f\u00f6redrag tillgodos\u00e4g den andlig inom f\u00f6rsamling olik del fragan om ware sig delning af pastorat eller inr\u00e4ttande af annexer eller kapelllag b\u00f6ra tills widare f\u00e4 anst\u00e4 g\u00e4rna behoswet de \u00e4nnu icke wore insedt och den ekonomista st\u00e4llning f\u00f6r \u00f6frig f\u00f6ga god utan b\u00f6ra i st\u00e4ll \u00e5rligen flere gudstjenst med nattwardsg\u00e5ng h\u00e5lla i en mera afl\u00e4gsna by stolsalar f\u00f6r hwilket \u00e4ndam\u00e5l pasta stulle hafwa sig \u00e4lagdt att afl\u00f6na en eller flera presterliga bitr\u00e4de",
            "start": 428,
            "end": 432
        },
        {
            "text": "\u00e4rli heta en by som ligga p\u00e5 en utspr\u00e5ng af apenninerna och m\u00e5h\u00e4nda vara den liten samh\u00e4lle med bagarbod och krog i inv\u00e5nare \u00e4ro visserligen bergsbor men de \u00e4ro lika mycket fiskare djup nere i dal vara de nskesvatten",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "bra bostadsl\u00e4genhet kunna med all sannolikhet l\u00e4tt uthyra i denna del af by s\u00e4rdeles om norrbotten regemente inom kort bli f\u00f6rlagdt till boden och hwaraf torde f\u00e4 dragas o slutsats att en del af den tjenstem\u00e4n sig derst\u00e4des",
            "start": 72,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "till ledamot i \u00e5r pr\u00f6f ningsn\u00e4md hafva af taxerlngskomit\u00e9n i by f\u00f6rslagsvis blifvit korn munalordf\u00f6randen ni",
            "start": 60,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "vid kyrkoherde val i smed by och m\u00f6ckleby f\u00f6rsamling sistliden g\u00e5rdag erh\u00e5lla kyrkoherde n",
            "start": 25,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "denna liten svensk by sorn jag tyv\u00e4rr d\u00e5 den ligga hundradetal mil fr\u00e5n jag resroute ej bli i tillf\u00e4lle f\u00e5 se stamma fr\u00e5n carl och p\u00e5l ta vas dag",
            "start": 18,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "och karl johan larsson i l\u00f6rdag voro sysselsatt med arbete i n\u00e4s gjuteri i by socken r\u00e5ka en gjutflaska falla ned hvarvid den f\u00f6rra f\u00e5 sig h\u00f6ger stort\u00e5 krossa och den sen sm\u00e4rre skrubbs\u00e5r p\u00e5 venstra ben b\u00e5da inf\u00f6ra i m\u00e5ndag till l\u00e4nslasarett f\u00f6r att erh\u00e5lla v\u00e5rd",
            "start": 74,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "han resa in till kong by esom ofta f\u00f6ljd af en sv\u00e4rm god v\u00e4n och roa sig d\u00e4r str\u00f6 ut peng med full hand lotterikollekt\u00f6ren erh\u00e5lla s\u00e5lunda n\u00e4r han \u00f6fverl\u00e4nmade vinst mark som dus\u00f6r f\u00f6ljd blef naturligtvis att vinst sm\u00e4lta ihop allt mera snar \u00e5terst\u00e5 ingenting alls och nu i dag ha vi man m\u00e5ste \u00e5terg\u00e5 till sig forn yrke",
            "start": 21,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "missionsm\u00f6te haswa h\u00e4llits h\u00e4r och der i by p\u00e4 landsbygd",
            "start": 40,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "kolera w\u00e4ckande s\u00e4tt i stad och by petersson och boende i flolhuset",
            "start": 31,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "med egen tomt central bel\u00e4gen i folkrik bygd strax invid landsv\u00e4g mellan bjurholm och \u00f6rtr\u00e4sk i n\u00e4slands by samt best\u00e5 af mang\u00e5rdsbyggnad med nyinredd rymlig butik tv\u00e5 rum och k\u00f6k f\u00f6rstuga och en oinredt vindsrum samt uthusbyggnad med ladug\u00e5rd magasin och vedbod all i god st\u00e5nd vara i f\u00f6ljd af egaren d\u00f6d till salu",
            "start": 104,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "en i slott n\u00e4rhet befintlig by beklaga mycket adelina patris beslut alldenstund hon visa sig mycket v\u00e4lg\u00f6rande och g\u00f6ra mycket f\u00f6r en fattig",
            "start": 27,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "grefve eustahe inleda samtal med den meddelande att han s\u00e4nda t bud efter erkebiskop i toulouse och att by uttala f\u00f6rhoppning om att den kalla skola komma",
            "start": 103,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "\u00e5 r\u00e5da by af knutby socken stockholm l\u00e4n utbryta i s\u00f6ndag skogseld",
            "start": 6,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "i den skotsk by ecclefechan d\u00e4r carlyle f\u00f6da och p\u00e5 hvars liten kyrkog\u00e5rd han ligga begrafven fira \u00e4fven dag",
            "start": 12,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "degerfors socken fattigv\u00e5rdsstyrelse oell distriktsledamot kalla h\u00e4rmed till ordinarie sammantr\u00e4de i underteckna hemvist i degerfors by onsdag den 25 instunda september m\u00e5nad 10 m f\u00f6r att uppg\u00f6ra fattigregleringen f\u00f6r n\u00e4stkommande f\u00f6rs\u00f6rjnings\u00e5r hvilket h\u00e4rmed kung\u00f6ra",
            "start": 132,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "16 lie m sammantr\u00e4da i sockenstuga delegarne uti asarums by allm\u00e4nning f\u00f6r att besluta grefve wachtmeister st\u00e4mning om bykassa f\u00f6rra delning",
            "start": 56,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "olsson ha sen p\u00e5 afton dag f\u00f6rut begifvit sig fr\u00e5n hem under uppgift att han \u00e4mna bes\u00f6ka n\u00e5gon bekant i den ungef\u00e4r mil d\u00e4rifr\u00e5n bel\u00e4gen by holarne d\u00e4r han j\u00e4mv\u00e4l egde g\u00e5rd och jordbruksfastighet",
            "start": 136,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "knapp en by finna som icke ha en s\u00e5gverk",
            "start": 8,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "att by folk skola f\u00e5 n\u00e5gon f\u00f6rtjenst l\u00e5ta hon st\u00e4ndig spinna v\u00e4fva och sy skrifves till",
            "start": 3,
            "end": 7
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n och med den 1 januari 1895 blifver mosslunda by postadress skepparsl\u00f6f i st\u00e4ll f\u00f6r f\u00f6rut g\u00e4rd k\u00f6pinge",
            "start": 49,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "vid kronoberg l\u00e4n landtmamiaf\u00f6renings i l\u00f6rdag \u00e5 egendom o by i bleinge n\u00e4ra alfvesta h\u00e5lla sommarm\u00f6te bilda kronoberg l\u00e4n agrarf\u00f6rening",
            "start": 58,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "med rum och k\u00f6k p\u00e5 nedre botten n\u00f6dig uthus stenhv\u00e4lfd k\u00e4llare och brunn p\u00e5 g\u00e5rd liten plantering samt potatisland i tjerna by 5 min",
            "start": 123,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "varning ha i tisdag f\u00f6r l\u00f6sdrifveri af l\u00e4nsman i s\u00f6derb\u00e4rke meddela arbetare barka erik ersson finna f\u00f6da i b\u00e4sna by gagnefs socken",
            "start": 113,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara den korintodlande befolkning i peloponnesns prek\u00e4r i m\u00e5nga by ren af n\u00f6dst\u00e4lda bel\u00e4genhet",
            "start": 67,
            "end": 71
        }
    ]
}