{
    "1": [
        {
            "text": "jag att titan dr\u00f6ssmol stifta i furstend\u00f6me en central provisorisk administration f\u00f6r hwilken geheimcradet greswe pahlen vara utn\u00e4mna ti chef",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00e4 nyo f\u00f6rljudas att helvetista central regering stall flytta h\u00e4rifr\u00e4n till lucern eller z\u00e4nch",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en grekisk central regering f\u00f6r att i grek f\u00f6retag \u00e4stadkvmma en n\u00f6dv\u00e4ndig enhet",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "den s\u00f6dra central och norra spanien hafwa lika som de i arragonien fatta hat till de som uppoffra sig f\u00e4dernesland och \u00f6nsta blott lugn \u00e4cei st\u00e4lla",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "wid bsmerw\u00e4aande deraf att n\u00e4rwarande omst\u00e4ndighet simma beb\u00e5da ration en f\u00f6rest\u00e5 roigtig best\u00e4mmelse kunna fordra en mycket skyndsam och widstr\u00e4ckta m\u00e5tt utan liten tidsutdr\u00e4gt gt \u00e5 rodi i afseende p\u00e5 beslutande forn utf\u00f6rande haf roa wi finna n\u00f6dig att inr\u00e4tta i warschau en central autorils f\u00f6rse ned tillr\u00e4ck lig magt att under tv\u00e4r fr\u00e5nwarclse widtaga s\u00e4 beskaffad m\u00e5tt och som wi hysa",
            "start": 276,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "hwad den \u00f6nska kostnadsf\u00f6rssaget \u00f6fwer en central f\u00f6rfwar med dertill h\u00f6ra sk\u00f6fling och plundring vidkomma s\u00e4ga torde endast fa n\u00e4mna att med antagande af hwilka som g\u00e4rna kunna dock aldrig de med kriq f\u00f6rena olycka f\u00f6r der anfalla land undwikas",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "bel\u00e4genhet och sig behof grunda central sch en helig och dyr t char r\u00e4ttighet svin ni ffelf medborgare f\u00f6rste konsul hafmen wardigats hon geiron gt l\u00e4neviller traktat f\u00f6rs\u00e4kra",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "och nied central junta i spanien som f\u00f6rer styrelse i han\u00f6 catholska majest\u00e4t ferdinand vilt namn",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "bref fr\u00e4n paris f\u00f6rklara rykte om ut n\u00e4 limingen \u00e4fen eieutenant central lie krane f\u00f6r ogrundad",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga it f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r cyinriastiffa central institut p",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ingen s\u00e5n och om h erkar erkar vara propp medelpunkt ehuru den sitta n\u00e5gon pl eva sida s\u00e4 vara stockholm \u00e4fwen siver ge\u00f6 medelpunkt och en central f\u00f6r swar b\u00f6ra f\u00f6ljaktligen basera p\u00e4 stockholm f\u00f6rswar",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "den fullkomlig endr\u00e4gt som r\u00e4d i central junta och den patriotism som lif war hel nation \u00e4ro en borgen f\u00f6r dest slutlig framg\u00e5ng och f\u00f6r en fiende nederlag hwilken blott medelst bedr\u00e4geri och trol\u00f6shet kunna inkomma i land ber\u00f6fwa \u00f6st tv\u00e4r \u00e4iffade konung ferdinand vii vch beg\u00e5 en stor waldjamheier derest den icke ha m\u00f6ta n\u00e4gyk motst\u00e5nd",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "snar gosten igenonigstt nedra erole primiire c5 \u00e4terlemn s han vara sig anh\u00f6rig och central scholarne oni man undanta rilkvnstc lemna icke \u00e4gcn tillflvgr \u00f6r den som \u00e4rr ar sig till ut\u00f6fning af en mechanista handtwerken s\u00e4ga att allm\u00e4n underwisningen s\u00e4som den nu vara st\u00e4lla icke vara gagnelig utan f\u00f6r en gan skola obetydlig del af folkm\u00e4ngd",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "den makt som ef uttryckeligen vara uppdrogen \u00e4ta central regering",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "h central tkola inr\u00e4ttad i pari kunna efter fyra vara aflemna bwar tionde af sig elev att sanda till landsort f\u00f6r att der uppr\u00e4tta hnm sig i likbet huf wuostadens",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "stockholm posten med lika mycken omst\u00e4ndlighet redog\u00f6ra tor herr montgomery skrift sorn han ing\u00e5 i en ganska f\u00f6rtjenstfull vederl\u00e4ggning af han excellens herr grefve pl\u00e5t central f\u00f6r svar s\u00e5 ha vi endast att g\u00f6ra en tillr\u00e4ttavisning i stockholm postens p\u00e5st\u00e5ende alt herr montgomery f\u00f6r den mycken del och utveckla en f\u00f6reg\u00e5ende talarenas tank och att han blott skilja sig ifr\u00e5n de deruti att han slutligen sjelf framst\u00e4lla sig egen id\u00e9 r\u00f6rande land f\u00f6rsvar",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "s\u00f6rnimmes att den 13 denna hel expedition fr\u00e4n falmouth under general bairds commando war anl\u00e4nd till corunna och w\u00e4ntade pa central junta ordres f\u00f6r att kandstiga",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "ha d\u00f6ma till proseription samt f\u00f6rlust af gods 06 egendom hel central junta jemte all fr\u00e4n prvvinserne flygtade grant er och en stor antal spanste \u00e4mbetsman all clasier",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "4 och korn 9 k i central afrika och n\u00e4mna f\u00f6r",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "w\u00f6rdnad\u00f6w\u00e4rde gref florida blanca ha blifwil utn\u00e4mna till president s\u00e4 interim i central styrelse hwilken svin f\u00f6rut vara ber\u00e4ttadt sammantr\u00e4da i ej i madrid",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ogrundad hcldst enligt sednaste underr\u00e4ttelse fr\u00e4n tripoli som eger l\u00e4nga t\u00e4t commnnieationer med central afrika \u00e4n algier maj",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "man f\u00f6rs\u00e4kra att n\u00e4sta m\u00e5ndag stall central eller somerckina junta hafswa sig f\u00f6rsta",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ren l\u00e4ngs t fter sig orbita dr n sulfat af en central och tangentiel inipulsion som ffulle f\u00f6ra han utom denna orbita s\u00e4som sten kosta as flungan om den drag rnngefrivt som binda han wid jord",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "gentligen central f\u00f6rsv\u00e5 re t vi f\u00f6rkasta roa den origtiga begrepp om den st\u00e4lle inom land hvarp\u00e5 den b\u00f6ra basera och i synnerhet den oriniliga att vilja uppg\u00f6ra en allm\u00e4n f\u00f6rsvarssystem den m\u00e5 erh\u00e5lla hvad ben\u00e4mning sorn jutst",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "underr\u00e4ttelse \u00e4ro ankomma om central och s\u00f6dra armeens f\u00f6rening i spanien",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "n\u00e4mna blott i korrthet hvad l\u00e4sare utan tvifvel redan ana den f\u00f6rfattare utg\u00e5 fr\u00e5n id\u00e9 af den s\u00e5 kalla central f\u00f6rsvar efter han \u00e5sigt fr\u00e5n framst\u00e4llning afwan\u00e4s f\u00e4stning s\u00e5som medelpunkt l\u00f6r denna f\u00f6rsvar",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "inr\u00e4tta f\u00e4 anwisas \u00e4ta densamma en yttre gr\u00e4ns och i allm\u00e4nhet en central punkt f\u00f6r uppbyggande af en stad som man f\u00f6rmoda flall med tid bli hufwud sl\u00e4de",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "tiska majest\u00e4t och sp\u00e4nst central juman i konung ferdinand namn samt undertetknao s briltiffa sida af hr cannmg",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "d central bel\u00e4gen bef\u00e4stade f\u00f6rr\u00e5da i grannskap af en stor f\u00e4 art de p\u00e4 en g med kunna wara armi tillhanda p\u00e4 all punkt och tillika wara skydda fara fiende f\u00f6rsta anfall",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "beg\u00e4ra endast en liten knippa af 5 central f\u00e4stning kust sp\u00e4cka af batteri en \u00e5kande rida oell flyga artilleri s\u00e5som en \u00e5skmoln i juli m\u00e5nad hvart man",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "kunna \u00e4ters denna byggnad derigenom att man twingade en konung som redan war ber\u00f6fwad all werklig autoritet och fri wilja att \u00e5terst\u00e4lla den af cortcs vara izl2 uppfatta konstitution som i den den blanda all clementer och a a myndighet om hwarannan och utg\u00e4r blott isr\u00e4n den enda princip att grunda en best\u00e4ndig och laglig opposition emot regering n\u00f6dwandigt m\u00e4ste upphafwa all central och tutelara autoritcter som utg\u00f6ra den monarkisk system wasende",
            "start": 377,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "vnfall med stor corpser b\u00f6ra h\u00e4idst attaqne en echclons nyttja ente dag nan wid denna maneuvre vara fullkomligen m\u00e4stare att styra anfall e tee mst\u00e4ndigheterna central r\u00f6relse och de som w\u00e4rkst\u00e4llas en cchiqniee \u00e4ro lfwen otjenlig en f\u00f6rra emedan d\u00e4rtill fodra contra marcher hela v\u00e4ndning och r\u00e4ttning v\u00e4 t\u00f6ren isynnerhet farlig f\u00f6r cawallerie en sen emedan fumlig cawalleriet l\u00e4tteligen kunna inrr\u00e4lrga emellan dr fantelige lucka",
            "start": 159,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "man f\u00f6rs\u00e4kra att n\u00e4sta msindag stall central eller souveraina junta h\u00e4sta sig f\u00f6rsta sammankomst",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tes oebals f\u00f6rmena att en central europeist alliance emellan rytzland frankrike oster rike och preussen torde komma att inta den i e liga alliancens st\u00e4lle enligt alnianach du cler ge finna redan 19000 nunna i frankrike och deros antal komma s\u00e4ker att gansta mycket \u00f6ka efter antagande",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "mant hwilat sig n\u00e5gon timme le hans mant ganffa noga i \u00f6g asigte den local hwarcst den till\u00e4mna central f\u00e4stning komma art uppf\u00f6ra och bes\u00e4g en dertill redan p\u00e4bbrjaoe arbete",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "sjelf f\u00f6resl\u00e5 med e stark och central regering",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "oell djerfhet i id\u00e9 f\u00f6rtjenar visserligen framg\u00e5ng deri lofva att bespara vi kostnad af \u00e5ngmaschiner central verkstad och kanske en del af en m\u00e5ng\u00e5 \u00e5ra som mi erfordra f\u00f6r sk\u00e4rg\u00e5rdsvapnetf roa den vara beklaglig att den blifvit yttra i en tidpunkt d\u00e5 strid mellan system torde f\u00f6rekomma att man \u00e5 den nyttig sak f\u00e4star all den afseende den f\u00f6rtjenar och synnerligen att uppfinnarn adressera sig till en utskott sorn troligen i denna lr\u00e5ga omfatta mekanik system hvilket l\u00e4rer vara i vetenskaplig strid roed uppfinning oell sv\u00e5rligen l\u00e4rer kunna trampas ned af en ny fakta sorn roed trampfartyg blifvit lagd i ljus",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "den komma att syna i n\u00e4st m cela en ropa k nord\u00f6stra del af africa cch i ben westra del af asien samt bli central och total p\u00e4 en krokig linea simma str\u00e4cka fig ifr\u00e4n s\u00f6dra swerige i",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "franc och general emot den beg\u00e4ra halfannan million f\u00f6r central f\u00f6rwaltning emedan tv\u00e4r annee t all fall nu wore f\u00f6r swag emot en europeis",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "redan n\u00e4gra dag f\u00f6rut en canonicus wid namn majora ankomma hwilken capitlen i murcia och orihuela \u00e4 fia sida sticka till apostolikernes central f\u00f6rening h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r att afgifwa ber\u00e4ttelse om all p\u00e4 del ali c m\u00e4ta genast om m\u00f6jlig bestyra om en allm\u00e4n och p\u00e4 en g\u00e4ng steende uppresning af all",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "w\u00e4nta ali levang f\u00e4 snar s\u00e4r k\u00f6rflatsr\u00e4lt \u00e4nst\u00f6nt n\u00e4mna f\u00f6rdelaktig bel\u00e4genhet i affccndc p\u00e4 swerige och leval gers central l\u00e4ge i den af m\u00e4nga wigtiga ech fruktbar bygd bcfi\u00e4ende indh\u00e4rad syna ferdra en k\u00f6pstad p\u00e4 denna st\u00e4lle",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "otting och ej kunbe tana med w\u00e4ld under gas en central flprelfe m m att denna un ders\u00f6kning sw\u00e4righet och wigt f\u00f6ranl\u00e4tit han att tr\u00e4 i konferens med dt ro en puttra de en stridig partiena sjelfwa utn\u00e4mna och sedan han s\u00e4ledes anw\u00e4ndt all medel att l\u00e4ra k\u00e4nna helvetiernas intresse och wilja m m ha han s\u00e4som med lare utan all annan afsigt \u00e4n en folk bra hwilkas intresse han ha att urstil ia och reglera och utan alt f\u00f6rn\u00e4rma hel etiens sielfst\u00e4ndigher bestj\u00e4la f\u00f6ljande h\u00e4r f\u00f6lja en enstilte konstitutionerne f\u00f6r en iy kanton",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "som icke \u00e4ga sig like i hel werlden och om den d\u00e4rst\u00e4des inr\u00e4ttad central och den ny uti en preusiste statnne ond rida",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "i denna h\u00e4nseende war sammandragning af en armer i b\u00f6hmen \u00f6undwiklig och ar derf\u00f6re i en blott pa egen f\u00f6 ruva beraknad central position af han majest\u00e4t werkiigen anbefalla",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "be inta denna central casicl genom september",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "i tidning f\u00f6r den 8 kung\u00f6ra john hovkham frcres ucn\u00e4mning att wara stor briktanniff envoye extraordinaire vch ministre plrnipotentiaire hos han cathvlsta majest\u00e4t ferdinand vii och akt i sadan egenskap uppeh\u00e4lla sig be hwarest h\u00f6g eller central junta i spanien ha filt s\u00e4te",
            "start": 236,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "akt f\u00f6rening af en tre arwserne af arragonien central och s\u00f6dern ha wigtigs rudel fe r i f\u00f6lje",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rslag stall nu af all kloster samt stad och universitet bibuotheker h\u00e4r i 8zr flo dana en stor central bibliorhek f\u00f6r slesien",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en af i till amcrikanffa kongress ingifwcn skrift hwaruli densamma mod en gan decisif ton g\u00f6ra f\u00f6rest\u00e4llning mot \u00e4kstittiga s\u00e5gne f\u00f6rfattning till exempel mot ben i lovisialias f\u00f6rordna delning af provins uti twenne territorium norr och s\u00f6der om e e latitud grad mot guvern\u00f6r och en \u00f6frig embetsman provisorista tills\u00e4ttande af central regering rikan afseende p\u00e4 folk mala mot uraktl\u00e4tander af ben klausul i aftrades akt simma best\u00e4mma att lovisiana stall inf\u00f6rlifmas med en stat s\u00e4som en sjelsstandig provins mot f\u00f6rbud af neger inf\u00f6rande m m",
            "start": 327,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "annan bild f\u00f6rswaret i en hel kunna likna wid en pyramid hware grund vara och central f\u00f6rswar i sann f\u00f6rening hwars mcdlersta dcl vara sk\u00e4rz\u00e4rdsf\u00f6rfivaret och bwars spets vara",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "om ni directorium och central utst\u00f6ta \u00f6nstar n\u00e4gon f\u00f6rening s\u00e4ga kunna i underhandla d\u00e4rom s\u00e5som den en magten underhandla med den andra",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "i anledning af artikel ttsgva ord \u00f6rn central lzrsrvaret i",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "mycket n\u00f6dig som af central junta allm\u00e4n erk\u00e4nnande och den lydnad hvn f\u00f6ljaktligen ha att sig i all f\u00f6rtv\u00e4ttningens gren bero en lycklig f\u00f6lsderne man b\u00f6ra w\u00e4nta af dest formera och en anstalt hon kunna widtaaa",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "namn mercado insatt fig sjelf till bistopp oaktadt central regering i guatimala motsi\u00e4nd och oaktadt metropolltanerkebistoppen n\u00e4mna en annan",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "de fdrse sig deputera med tillb\u00f6rlig fullmakt s\u00f6r att samla till en allman riksdag och organisera en central regering z stall bestyra om utrikes g\u00f6rom\u00e4len handel ongel\u00e4genheterne och allmanna milit\u00e4r inrattande",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "operation inom spanien viii de f\u00f6reta i afsikc ali nied walo lwinga nation atis underkasta sig en sak ordning som til ting f\u00f6refl\u00e4s eller f\u00f6reskrilmel hon utisr\u00e4nj sir henry wcllcsley ha i \u00f6smerensst\u00e4m niel fe nied denna iiietiiricj afgifwic bo rall olli den synnerlig oro som hr de la toll du pius rill\u00e4nniade bestick ning ha uppw\u00e4st i madrid och den skada ben efter all d rcsiderande fr\u00e4mmande minister \u00f6fwcrty gclse oundwikligeii skola g\u00f6ra konung in teresie och ui\u00f6jliglmis \u00e4fsen han s\u00e4kcrhet\u00e4ft sir wellcslty ber\u00e4tta ocks\u00e5 hwilka \u00e4tg\u00e4rmft han p\u00e4 konung w\u00e4guar f\u00f6r alt \u00f6rn mojligr f\u00f6rekomma fransta mij nistxrns ankomst till madrid d\u00e4 ttndetr\u00e4ltels just komma fr\u00e4n paris att minister resa bli mil inst\u00e4lla s\u00e4lcdes i all h\u00e4ndelse itu i desi n\u00e4gon central myndighet bli etablera spanien syna alia for att werka p\u00e4 bcflat hel och h\u00e4lla ek oindjliga alt de kunna og\u00f6rligen leda til annan resulta \u00e4n all comproinellera konung eller de a liera eller sannolik begge den n\u00e4rwarar de llust\u00e4ndrt i oka kmifwelsntch widd\u00e9n och styrka af den politisk stakninm i likwal in\u00e4ue mi medgilswa ingen od af europa finna af spanier mi storlek der en sadan revolution ha kumi",
            "start": 749,
            "end": 758
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu p\u00e4 central armeens ankomst under general casianos bef\u00e4l f\u00f6r att skrida till den allm\u00e4n alraquen pa fransk linie om hvars lycklig utg\u00e5ng ingen anledning war art lwifia",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "maurocordalo ankomma till guli och \u00f6fwerl\u00e4gga nied anf\u00f6rare och med perrhebos bestj\u00e4la klef bland annan att janina bel\u00e4gring ej bor\u00e9e urxh\u00e4fwas f\u00f6rr \u00e4n man i suli inr\u00e4tta en epirstist central regering f\u00e5 gt kulle erk\u00e4nna ali innan man kunna boil",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "i sammenbang med dcn i rannarebonan redan inr\u00e4tta central werkstaden f\u00f6r",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "de tillwarelse endast att anse s\u00e4som den i werldkrpmden utsprida materie conglo baeioner och uti en suston\u00f6 tillff\u00e4nd f\u00f6r medelst en wid materie sammanpackning lie de werksamma chemista attractioner s\u00e4 b\u00f6ra de i sig f\u00f6rsta gestalt f\u00f6r w\u00e4r \u00e4 sk\u00e4dninz f\u00f6rekomma s\u00e4som lysa rund forwiga chaos mosior f\u00f6ra utaf central kraft kring sol mechain bestrifwer den ifr\u00e4gaworande cometen s\u00e4som f\u00f6r blott \u00f6ga osynlig men i tub stark lysa och omgifwen mev en p\u00e4 all sida f\u00f6ga utstr\u00e4cka nebulositet",
            "start": 306,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "twist stukares genom central junta mellankomst hwilken farte v\u00e4lja och quintanilla i frihet och sedermera icke nyttja cuesta",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i republik argentina eller la plata s f\u00f6rena provins fortfara sedan b\u00f6rjan af den tillk\u00e4mpad afh\u00e4ngigheten en h\u00e4ftig strid mellan fedcralister och unitarie hwilka sednare wilja gifwa central \u00e4ta buenos ayres denna strid synas dock nu wara afgjord till en f\u00f6rra f\u00f6rdel",
            "start": 182,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja \u00f6 versigt af en p\u00e5 \u00f6 cuba befintlig trupp och den i den hamner stationera flotta uppgifves i utl\u00e4ndsk blad s\u00e5som tillf\u00f6rlitlig arm\u00e9 vara 22 55o man stark hvaribland man europeisk linietrupper och f\u00f6rdela p\u00e5 trenne division nemligen central \u00f6stra och s\u00f6dra division",
            "start": 237,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "operan representation betala med i rdr 24 skola efter den omn\u00e4uinda princip kosta t rdr men s denna plats i anseende till sig f\u00f6ga upph\u00f6ja central och n\u00e4ra bel\u00e4genhet tyckes mara f\u00f6r 8ffsbare \u00e4nnu f\u00f6rdelaktig tuio tal\u00e4ii wid och i flera h\u00e4nseende \u00f6fwertr\u00e4ffar ofra anisitheatern uti den afbr\u00e4nna hnset som dock betala med 1 rdr 12",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "diverse rung relser de soni astunda inlaga i lags\u00f6kning och andra ml ans\u00f6kning och bref upsatte testamente disposition central och k\u00f6pebref uvr\u00e4itade samt liguidationer ocb r\u00e4kning f\u00f6rfatta eller revidera kunna emot lindrig betalning d\u00e4rmed bliswa betj\u00e4nte af en p\u00e4litelig man uti hus 48 wid regeringsgatan trappa midtemot hus",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "handling vara chan mycket allwarsamt bestplld att wara deltagare i straffbar st\u00e4mp lin och ha s\u00e4lcdes likm\u00e4tigt tyst f\u00f6rbund central unders\u00f6kning commistionens f\u00f6rordnande blifwit sitta i f\u00f6rwar och inst\u00e4lla till ransakning",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "maintz ben 21 sept den i w\u00e4r stad f\u00f6r tw\u00e4 vara sedan neds\u00e4tta central unders\u00f6kning coiumistioncn torde nu snar uppl\u00f6sa",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "mot h\u00f6ger flonqucn af central blnchers armee f\u00f6r att twinga han till retraite",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "dki otz wctterligen stlende armie vara den enda l\u00e4mplig tttlb som i swenssa spr\u00e5k f\u00f6refinnas af begrepp om en s8 sammansatt armec hwil k f\u00f6r ssnlle wara n\u00f6dwiindig och h\u00e4r ofwan blifwtt antyda da man af den ntterligare ucweckling grefwe platen gifwer at sten idce tydeligen finna att i den sida 3 uppst\u00e4lla anthithesen af central och ingalunda indelt utan s\u00e5som ord werkeligen lyda enda armie blifwit motsatt s8 ha wi swart ar inse orja till den obehaglig impretzion som hr n s\u00e4ga sig ha fsrt af s\u00e5som antndande indelt armeen uppl\u00f6sning",
            "start": 321,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "om central \u00f6rfwar will s\u00e4ga \u00e4ga som hiva mensta ha",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ja ha behaga utn\u00e4mna marquis riddare af att wara han\u00f6 majest\u00e4t amhassadeur extraordinaire lo plenipotentiaire hock hans catholffa majest\u00e4t ferdinand vii och ha i befalla han att i denna egenskap residera \u00e4 central eller h\u00f6g junta i spanien s\u00e4te denna utn\u00e4mning ha w\u00e4ckt mycken gl\u00e4dje emedan man tro att marquisen g\u00e4r till spanien blilt s\u00e5som amdassadeur utan i synnerhet f\u00f6r art med sig klokhet och r\u00e5dighet ga junta titt banda och gifwa mera drift at desi bestur",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "\u00e5tminstone den f\u00f6rdel att hafva dela han styrka och att s\u00e5lunda n\u00e4rma vi den verklig central \u00f6rsvar id\u00e9 den att med en samla makt kunna kasta vi \u00e5t hvilket h\u00e5ll vi vilja och i detalj sl\u00e5 fiende n\u00e4r han anrycker \u00e4n fr\u00e5n en \u00e4n fr\u00e5n en annan sida",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "icke utan den hogsta f\u00f6rundran l\u00e4sa en s\u00e5 lin drigast sagdt besynnerlig yttrande som denna tvist om en periferiskt eller central f\u00f6rsvarssystem med deraf f\u00f6lja f\u00e4stningsanl\u00e4ggning anse sig utskott icke beh\u00f6fva uppta den vara redan afgjord till f\u00f6rdel fara den sednare",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "den af central regering i marea enh\u00e4llig till president walde fur",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4nhet betjenande erbjuda sig underteckna att emot prenumeratioassuinma af 26 32 per vara h\u00e4lla de som med jag derom central era n\u00e4nadtligt ombyte af ny hatt utaf egen ttllwerkmng tillhanda afgift h\u00e4rf\u00f6re erl\u00e4gga f\u00f6rskottswis hwarje half vara f\u00f6rst med itz och sedermera med gt 0 3",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "bef\u00e4l \u00f6 wer castilista armeerr f\u00e4r till eftertr\u00e4dare marqmien afcastelar den f\u00f6rra vara wais till deputera till central junta i madrid f\u00f6r provinsm gammal tastilien",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "inunder sjelswa wagn hwarigenon ligga under central linea den vacker mechanismen as hjul sammanbinda r\u00f6relse ten fullkomlig af all os r\u00f6 buller skakning eller obehaglig k\u00e4nfla af n3got stag mackiixriels elegant med en ord som",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "depecher fran hr fr\u00e9re engelff minister hos central junta hivilken nu befinna sig i sevilla",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "peru minister don mannel tudela jemte han lega tillika tued f\u00f6r central america hitw\u00e4ntas inom f\u00e4 dag med brigg tres her manos och hafwa samma destination",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en af central junta f\u00f6rsta steg ha warit s\u00e4ga man att formligen anmana n buonaparte till war \u00e4lstade monark ferdinand och dist h\u00f6g familles utlefwererande hwarwid den f\u00f6rest\u00e4lla han en bedr\u00e4gerien han \u00f6fwat och h\u00f6gtidligen f\u00f6rklara han krig i ferdinand vch spansta nation namn",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "provins erh\u00e4llik dylik regering skola dest utn\u00e4mna en provisorisk central regering lik den af vara 1808 \u00e4l hwilken skola uppdra att befria konung ur f\u00e4 genstaren under ban minister samt ined bono uppg\u00f6ra en regeringsplan l\u00e4mpa etter narionens intrest och lill sig best\u00e4no oberoende af si\u00e4mplingar",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "l f regering vara nu inr\u00e4ttad i lemberg af f\u00f6rst poniatowsty under namn af jmcrims central krig gouvernement som star unter kejsar napoleone bestydd och best af grefwe famoysti orsina eur af zamosc s\u00e5som ordf\u00f6rande",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "den ri ro m begaf hans m\u00e5ill sig till m\u00e5n\u00e4s f\u00f6r att se arbete p\u00e4 den ny central f\u00e4stning",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "med hwad sk\u00e4l kunna den neka en s\u00e4dan resa s\u00e4iom m\u00f6jelig och beh\u00f6slig sedan den \u00f6nska en central styrelseskick",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "nu wilja desse kanton s\u00e4nda en ny dcpu tation till lucern men den l\u00e4rer ej ku na utr\u00e4tra mcr \u00e4n den f\u00f6rra emedan de p\u00e4 fl\u00e4erden som innefatta i 9 punkt \u00e4ro alldeles strida mot konstitution af den 25 maj och central regering best\u00e4nd",
            "start": 206,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "anseende och akt gifwa han n\u00e4gon lysa glans fordra ntstyldcr s\u00e4 lcdcs \u00e4ro kanton organisation f\u00f6r ni faktare \u00e4n all annan central regering m rn",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "plata lt sir\u00f6mmen ankomma stepp ha man erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse fran buenos ayres till dea 9 aug hwilka f\u00f6rmala att en ny utn\u00e4mna af spansk central junta wid namn don balthasar jdalgo cisnero\u00f6 der intr\u00e4ffa ben 30 juli f\u00f6r att i linier\u00f6 s st\u00e4lle motta styrelse n\u00f6fwer hel denna provins",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "utan ali iiistr\u00e4nknliig ben gammal konstitution som ha best\u00e5nd f\u00f6re krig och nied \u00e4nnu stark uttryck \u00e4n urkantonerne upph\u00e4fwit all f\u00f6rbindelse med den \u00f6frig schweitz och hwarje central regering",
            "start": 176,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "wi finna nii hoppa att den s\u00f6r 2 vara sedan central unders\u00f6ka",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "n as ruigeau des anguilles mer central mellanrum mellan cap grinez och bank lemna en veqwam fark f\u00f6r art komma i kanal under be bank nordlig spits lemna fart \u00f6ppen \u00e4ta nordsj\u00f6n",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "asirch till bern ek kunna affluta n\u00e4gon f\u00f6rlikning med regering d\u00e4rst\u00e4des och att si lcdcs wid de \u00e4tcrkomst ifr\u00e5n bern hclwetiffa general \u00e4ta begynna bombardemente canton zurch h\u00e4rffar den bcdr\u00f6fligaste partieanda en del af imv\u00e4narne som \u00e4skund central regering h\u00e4lla med helwctifla regering den andra will att canton zsirch",
            "start": 244,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "zerida blcf central ombud marquis en villel arrestera af en upprorisk och innesluta i hus",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "da princip kosta i rdr men d\u00e4 denna plats i anseende till si f\u00f6ga upph\u00f6ja central n\u00e4ra bel\u00e4genhet tyckes wara f\u00f6r \u00e4ik\u00e4dore \u00e4nnu f\u00f6rdelaktig wiv tal wld ech i flera h\u00e4nseende \u00f6fwertr\u00e4ffar 6tta amfithe\u00f6tern uti te afbr\u00e4nna hus som dock betala med i rdr 12",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "drul ouriers medbrottflige den vara de som utg\u00f6ra den central utskott och en salsta patriot som ta deni i bestpdd",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "3 den central samfund stif adt af protestanler dep politik vara en blandning af republicanism och mysticism",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "till central junta r\u00f6rande cn f\u00f6r spanien tjenlig och till dcsi r\u00e4ddning i narwarandc w\u00e4dcliga \u00f6gonblick bidra regeringsform",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsamling boede \u00e4ligga alltid h\u00e4lla en wist antal fjukf\u00e5ngar i beredskap ivid f\u00f6rsamling fattighus till intagande af s\u00e4dane fattig sjuk hwilka ei stro i behof af ben n\u00e4ra l\u00e4karew\u00e4rd svin \u00e4 central sjukhus kunna erh\u00e4lla eller icke befinna i den piedicamenl att be 1 provis\u00f6rijka sjukhus b\u00f6ra inta hwaremot i afseende \u00e4 comniilterades f\u00f6rslag till en arbetsinr\u00e4ttning f\u00f6r s\u00e4dane sink som fordra en langwarig behandling eller \u00e4ro aldeles obotlig utan att derf\u00f6re sakna all arbetsf\u00f6rm\u00e4ga",
            "start": 189,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "hwar och man som med lugn och utan f\u00f6rdom betrakta sak skola finna att central ej kunna komma i att anlita fcrr gr\u00e4ysef\u00f6rswaret swiktar och nti en kamp p8 lif och d\u00f6d s8dan den f\u00f6r swenssar alltid ha warit alltid ntfye blifwa d8 sjelfst\u00e4ndighet vara kunna ingen mensslig magt garantera ar",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "annan afsigt \u00e4n alt giswa sig en p\u00e4 sig l\u00e4ge och behof grunda central och ra en helig r\u00e4ttighet om hwilken f\u00f6rste konsul sjelf i lucevillefla fred behaaat f\u00f6rivissa de att asfludda den helvetifla regering odr\u00e4glig ok wo re ingen utan hel den nation allm\u00e4n \u00f6nskan hwilken f\u00f6rste konsul sjelf wclat g\u00f6ra fri och som intet annan \u00f6nflar \u00e4n lugn och stillhet",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "2 central skol\u00e5r en i hwart departement",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "drt zr afhjelpandet af best\u00e5 stor hinder f\u00f6r ben enskild man hog til w\u00e4rkfamhet simma man w\u00e4nlar sig afven stor organisation husbzjlnings s\u00e4llskap i all l\u00e4n och de central styrelse kongl",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "hofwa afbrukit sig lager ivis rocroy och med en tropp lorn flobo wid lille ta en central st\u00e4llning wid laon",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "af den central f\u00f6rsvar den visa vi m\u00e4ktig och rik stat som falla i brist p\u00e5 en s\u00e5n eller n\u00f6dga f\u00f6r sig fr\u00e4lsning vid ta en oerh\u00f6rd uppoffring",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "fln central curic och minister tr\u00e4ffa all anstalt p\u00e4 het alt de \u00f6msesidig meddelande m\u00e4ta g\u00e4 sort och obem\u00e4rkt",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "konstituera sig w\u00e4ljer hmar och en sig en puterade som f\u00f6rscdde med beh\u00f6rig fullmak te samla till en landtdag och organise ra en central regering z \u00e4ta gering uppdra ledande af utl\u00e4nd och handels\u00e4rende samt allmanna milit\u00e4r inr\u00e4ttning",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "tr\u00e4ffa samma \u00f6de naturligtwis \u00e4fwen siciliansk s\u00e4ndebud och spansk central minister",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "rnindre f\u00f6rdelaktig m\u00e4lning af central junta och nation t\u00e4nkes\u00e4tt mot densamma derefter n\u00e4innes tillf\u00e4lligtwls att under den han f\u00f6rf\u00f6lja jnsurgeiiterne den il ankomma till t\u00e4lavera ve la reina hwarigenom lngl\u00e4ndarne d\u00e5de parera 10 dag f\u00f6rut m d f\u00f6rklaring arc de skynda huswudstaden till hjelp widare f\u00f6rm\u00e4la att parte bewiljat samr bota att tillintetg\u00f6ra de hus hwilka satt sig emot ny konstitution",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "salongspolilici mena att furst metternich komma hit f\u00f6r att uppg\u00f6ra en central europeist allians mellan \u00f6sterrike",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ben 13 fr\u00e4n bilbao irberattat till central junta att general merlin underr\u00e4tta om en stark r\u00f6relserne i spanfla armeen hastig evacueral siaden och med en corps af 4000 man beaifwit sig pa wasen lill mondragon sedan han lemna en liten garnison qwar i bilbao som wid gpanfle tropp ankomst genast dra sig undan",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6rm\u00e4la att central junta utf\u00e4rda en decret af innehall atr ingen pardon stok gifwas \u00e4ta n\u00e4gon franst soldat officer eller general som tillf\u00e4ngatages i en stad eller district der fiende beg\u00e4ra gerning strida mot krigslag uran att de stola genast nedsabla f\u00f6r att gifwa warnagel \u00e4ta de kamrat och uppr\u00e4ttelse \u00e4ta menstlighelen",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "vara den som bevisa f\u00f6rdel af den central f\u00f6rsvar",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "sedan falla central junta ombud marquis de dllel i p\u00f6bclns hand som deci \u00e4ln\u00f6jde sig med att innesluta han i e hus",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "man ha uti cadix kung\u00f6ra en officielr dokument som inneh\u00e4lla f\u00f6rteckning p\u00e4 en svansta regemente af central armeen som delta mi sista ackionen f\u00f6r alt vederl\u00e4gga den rykte att spaniorerne bertvid warit owerksainme",
            "start": 99,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "och venezuela skola utg\u00f6ra central narionen l\u00e4ndeme wid platafloden chili och paraguay den s\u00f6dra samt ny spanien mexico guatimala och n\u00e4s den norra republilen",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "andalusien f\u00f6r att werkjma sig f\u00f6rening med central armsen n\u00e4rma den sig inchilla och grefwe d erlon som commenderade avantgarde erh\u00e5lla befallning att begtiga sig denna plats",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ber\u00e4tta fr\u00e4n frankfurt att den byggnad hwari departement donner\u00f6berg fordoni hafl sig ga nu vara inreda till central unders\u00f6kniligskommitzionens g\u00f6rom\u00e4l och att p\u00e4 vefallning af hetzen darmstadsta guvernement 40 fan gelftr utan uppskof skola s\u00e4tta i stand f\u00f6r att deruti ins\u00e4tta person mikl\u00e4nkta f\u00f6r demagogisk ow\u00e4sende",
            "start": 108,
            "end": 117
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "klopsch \u00f6fveri\u00e4mna i m\u00e5ndag till central n\u00f6dhj\u00e4lpskomit\u00e9u af han insamla kr",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "nora vid sig yrkande betr\u00e4ffande bostad l\u00e4ra \u00f6 v\u00e5la och harbo s\u00f6ka bidrag af landsting f\u00f6r att kunna f\u00e5 anst\u00e4ld en extra l\u00e4kare med station vid lindsbo central bel\u00e4gen f\u00f6r denna socken",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "svensk j\u00e4garf\u00f6rbund central f delning sammantr\u00e4da i l\u00f6rdag afton \u00e5 restaurant riche under ordf\u00f6rande skap af f\u00f6rste hofj\u00e4gm\u00e4stare h af petersen",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "tagande och anmoda central yrelsen att ing\u00e5 till kgl",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "vara den s\u00e5ledes erk\u00e4ndt sorn vi tro att den vara att skola icke l\u00e4nge b\u00f6ra varl f\u00f6rlagd i tran\u00e5s i l\u00e4n afl\u00e4gsnaste born utan mera central och vara den vid uppenbar att skola nu b\u00f6ra f\u00f6rl\u00e4gga p\u00e5 en st\u00e4lle inom l\u00e4n d\u00e4r hon kunna f\u00f6rblifva s\u00e5 torde den icke vara sk\u00e4l att landsting omedelbar bifalla motion \u00f6rn hon f\u00f6rl\u00e4ggande till dannaskede utan later beslut \u00f6rn f\u00f6rl\u00e4ggningsort f\u00f6reg\u00e5 af en fullst\u00e4ndig utredning",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "ock central i f\u00f6rh\u00e4llande till denna by och \u00e4fwen f\u00f6r lapp hwilka stor del af den tid de under h\u00f6st w\u00e4r och winter uppeh\u00e4lla sig inom rike wistas p\u00e4 trakt omkring by fr\u00e4n kalix elf till wittangi elf hwadan lapp w\u00f6r\u00f6 i tillf\u00e4lle att gansta ofta \u00f6fwerwara gudstjenst",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "hr lundell framh\u00e5lla att \u00f6rn veterin\u00e4r station skola ligga central b\u00f6ra den vara f\u00f6rlagd i \u00f6rsj\u00f6",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "upplysning ha n\u00e4mligen upplysa att f\u00f6rstn\u00e4md plats \u00e4ga en mera central l\u00e4ge \u00e4n l\u00e4m\u00e5s",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "g\u00e4rna m\u00f6blera med central l\u00e4ge \u00f6nska hyra nu genast",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "innan s\u00e4ndning vara f\u00e4rdig b\u00f6ra central n\u00f6dhj\u00e4lpskomit\u00e9n stockholm i bref underr\u00e4tta om den beskaffenhet och tillfr\u00e5ga under hvilken adress vagn skola afg\u00e5",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "1895 drs guldmedalj ha inom svensk j\u00e4garf\u00f6rbund central som nu afsluta sig ordinarie skjutning f\u00f6r \u00e5r lagits af hr j",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att slippa uppsk\u00f6rtning af tomtjobbare ha vederb\u00f6rande i fortifikation och arm\u00e9f\u00f6rvaltning kasta sig blick p\u00e5 kyrkoherde och komminister i bost\u00e4llsjord och finna att de ha en central och mot fiendtlig beskjutning betryggadt l\u00e4ge",
            "start": 178,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "staurationslokal i aarhus med nutida bekv\u00e4mlighet och alldeles utm\u00e4rkt central l\u00e4ge vid hamn utan n\u00e4rbel\u00e4gen konkurrent",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af f\u00f6r\u00e4ndra verksamhet s\u00e4ljes f\u00f6rm\u00e5nlig en nybyggd g\u00e5rd bel\u00e4gen vid central plats i avesta inneh\u00e5lla 16 rum bu tiksl\u00e4genhet 4 verkstadsrum passa f\u00f6r liten industri brygga och bagarstuga k\u00e4llare och brunn j\u00e4mte n\u00f6dig uthus",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "den vara att g\u00f6ra qvinna lefnadslycka bero af en \u00e4ngslig afv\u00e4ga renhetsjemlikhet mellan hon och man lika or\u00e4ttvis och lika falsk vara den att sorn den central i hel hon lif s\u00e4tta drift drifven till en n\u00e4stan patologisk raffinement",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "man bland en rapport eller utl\u00e5tande i hvilka samma komit\u00e9 beg\u00e4ra r\u00f6rande de \u00e5 kongress program fr\u00e5ga en s\u00e5n afgifvet af svensk f\u00e5ngv\u00e5rd chef generaldirekt\u00f6r wieselgren hvilken deruti redog\u00f6ra f\u00f6r reglemente den 24 oktober 1890 r\u00f6rande arbetspremie i en central f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt uppvisande ej blott en grund p\u00e5 hvilka denna reglemente vara byggdt utan ock en frukt den medf\u00f6ri d\u00e5 denna utl\u00e5tande afgifvits s\u00e5som en svar p\u00e5 fr\u00e5ga om hvilka medel kunna b\u00f6ra anv\u00e4nda f\u00f6r att hindra en frigifne fr\u00e5n snabb f\u00f6rsl\u00f6sa af sig i f\u00e4ngelse f\u00f6rv\u00e4rfvade arbetspremie och motverka af den fara f\u00f6r \u00e5terfall i brott de derp\u00e5 f\u00f6lja medell\u00f6shet m\u00e5ste inneb\u00e4ra inse man l\u00e4tt att redog\u00f6relse f\u00f6r n\u00e4mna reglemente innefatta den svar svensk f\u00e5ngv\u00e5rdslagstiftningen redan afgifvit p\u00e5 den f\u00f6r kongress uppsi\u00e4llda fr\u00e5ga",
            "start": 253,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00e5 land inneh\u00e5lla butik kontor magasin packbod k\u00e4llare 2 boningsrum och k\u00f6k bageri med ges\u00e4llkammare central l\u00e4ge uthyra",
            "start": 99,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "ifillfill central l\u00e4ge och en 2 bia lie ha rumsl\u00e4genhet att hyra genast",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst hel nyligen hafva en sista bland den stor m\u00e4ngd af s\u00e5lunda infordra yttrande inkomma till finansdepartement d\u00e5 civildepartement afiemnade svar fr\u00e5n 36 under denna departement lyda myndighet eller corpser n\u00e4mligen en tiotal central verk samtlig k befallningshafvande och l\u00e4nsveterin\u00e4r",
            "start": 228,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "vara rusdrycksbeg\u00e4r en last eller en sjukdom central koni it\u00e9u",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "m\u00f6te auteg en af hr c collin f\u00f6resl\u00e5 resolution ef f\u00f6lja lydelse medlem af norrk\u00f6ping sjukfond samla till gemensam m\u00f6te f\u00f6r en uttalande \u00f6rn n\u00f6dv\u00e4ndighet of en central f\u00f6r att \u00e5stadkomma en verksam kontroll sjukrapportera medlem uttala sig f\u00f6r n\u00f6dv\u00e4ndighet h\u00e4raf f\u00f6r att tillst\u00e4lla samtlig styrelse f\u00f6r inom samh\u00e4lle och norra f\u00f6rstad vara sjnkfonder m\u00f6te uttalande och d anta resolution tills\u00e4tta en komit\u00e9 af 5 person n\u00e4mligen spinnare r persson bokf\u00f6rare c collin sockerbrnksarbetaren p",
            "start": 159,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "blifva full salig utan att all blifva deri men af all denna till fr\u00e4lsning bidra kraft vara kristus den central den ha rydberg flerest\u00e4des betona",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "t\u00e4fling f\u00f6rsigg\u00e5 i grand central palace manhattan newyork inf\u00f6r en v\u00e4lbesatt salong",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en rnm och k\u00f6k samt en rum som f\u00e5 anv\u00e4nda till verkstad \u00f6nska hyra 1 okt anm\u00e4lan till karlsson johannisberg byg\u00e4rdet en treflig m\u00f6bleradt central bel\u00e4gen rum med egen ing\u00e5ng \u00f6nska hyra fr den 15 augusti svar till tj\u00e4nsteman afvakta \u00e5 nerikes allekandas kontor",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "f\u00f6rspilde sig f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt d\u00e5 nils ericson staty upp vid central plan och dermed den af vi och m\u00e5nga annan f\u00f6rf\u00e4kta projekt om en dubbelstaty af b\u00e5da br\u00f6derne i analogi med i weimar f\u00f6rfalla",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "nied utm\u00e4rka l\u00e4ge i central del af qvarnholmen s\u00e4lja i anseende till d\u00f6dsfall",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en stor ljus butik i falun med kontor central bel\u00e4gen inreda f\u00f6r diversehandel der \u00e4fven en pr\u00e4ktig bakugn finna kunna f\u00e5 tilltr\u00e4da 1 aug",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "att arbete kunna blifwa utf\u00f6rdt innewarande vara om n\u00e4gon entrepren\u00f6r utan synnerlig f\u00f6rh\u00f6jning i kostnad besan willig \u00e4taga sig central uppf\u00f6rande",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "i cilifurnien ui\u00f6fvar central pacific en full st\u00e4ndig env\u00e4lde \u00f6fver hel stat jernv\u00e4gsn\u00e4t \u00e4fvensom \u00f6fver en stor \u00e5neb\u00e5tslinierna j stilla hafvet som utg\u00e5 fi\u00e5n san fia cisco",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa f\u00f6r matvaruaff\u00e4r ledig att hyra nu eller den 1 april",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "villa i dalar\u00f6 7 ram och k\u00f6k pu frik\u00f6pa skogstomt central bel\u00e4gen med utsigt \u00e5t stor segelled och vadviken",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "odling af smultron ske i kalifornien icke allenast f\u00f6r inhemsk f\u00f6rbrukning utan \u00e4fven f\u00f6r export ocb s\u00e4nda s\u00e4rskildt v\u00e5rtid hel jiirnbansvagnslaster till central och \u00f6ststat i amerika",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "lager inneh\u00e5lla icke blott tysk vara utan \u00e4fven \u00f6sterrikisk schweizisk belgisk fransk ja till och med engelska i den fabrikanterne hits\u00e4nda dera f\u00f6rlitande sig p\u00e5 h\u00e4rvarande m\u00f6nsterlagers betydelse fara handel med central och",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "\u00e4ro blott exempel p\u00e5 huru den ena och den andra \u00f6fning kunna utmynna i praxis hvadan \u00f6fning vara den central p\u00e5 hvilken dot dansk system vara bygdt",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen \u00e5 norr malm inneh\u00e5lla 7rnm samt n\u00f6dig uthusstall f\u00f6r h\u00e4st h\u00f6vind samt vattenled p\u00e5 g\u00e5rd",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "2622 2 stor gladlig rum och k\u00f6k \u00e5t gata med central l\u00e4ge uthyra fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i akt och mening att h\u00e4fda denna st\u00e4llning ha redaktion aldrig skytt och komma f\u00f6r framtid \u00e4n f\u00f6ga att sky n\u00e5gon anstr\u00e4ngning eller kostnad f\u00f6r att anskaffa en snabb oell p\u00e5litlig underr\u00e4ttelse ej blott fr\u00e5n l\u00e4n och stift central myndighet samt residensstad offentlig lif utan ock fr\u00e5n en mycket afl\u00e4gsna landsbygd",
            "start": 221,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "eu fabriksl\u00e4genhet noed central l\u00e4ge vid drottninggatan \u00f6rn 2 v\u00e5ning jemte vindsv\u00e5ning passa till v\u00e4fveri eller verkstadslokal",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "3 \u00e5 4 rum och k\u00f6k \u00e5 nedra botten eller 1 npp central passa f\u00f6r fin aff\u00e4r",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "sexa i treflig v\u00e5ning med central l\u00e4ge motta till moderat pris",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bekv\u00e4m v\u00e5ning om fyra rum celi k\u00f6k m m \u00e4fven passa till kontor uthyra fr\u00e5n den april i hus 40 norra 1 upp",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en stor burn enkel m\u00f6bleradt och bel\u00e4gen central norr \u00f6nska byra nn genast af spr\u00e5kl\u00e4rare",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "anslag till sverige central f\u00f6rening f\u00f6r idrott befr\u00e4mja af sl\u00e5",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "ka central bel\u00e4gen bekv\u00e4m wall \u00f6rn fyra rinna oeh k\u00f6k ni",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "2 stor ram med tv\u00e5 f\u00f6nster \u00e5t gata kilda ing\u00e5ng tv\u00e5 garderob 1 npp i fin hu central \u00e5 \u00f6stermalm",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "passagerare anliiiida till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e4n london king cross l\u00f6rdag m i liverpool central edinburgh gt gt b\u00e5de i g\u00f6teborg oeh hall emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och atom sverige och england",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "till central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 i stockholm \u00f6fvers\u00e4nda f\u00f6lja underst\u00f6dsmedel af m\u00f6rbyl\u00e5nga syf\u00f6ren",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "treflig och bel\u00e4gen central samt h\u00f6g 2 npp jemte st\u00e4dning \u00f6nska hyra p4 en m\u00e5nad fr\u00e5n den 19 ang",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "akiieegarne mi brucks fabrik aktiebolag h\u00e4rst\u00e4des kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 central hotell i norrk\u00f6ping l\u00f6rdag den 26 denna klocka lie m f\u00f6r att h\u00f6ra och besluta r\u00f6randa v\u00e4cka f\u00f6rslag om uppf\u00f6rande af en ny fabriksbyggnad b\u00e4rnt ang\u00e5ende anskaffande af n\u00f6dig kapital",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng beg\u00e4rdee i fall inbjudning anta dansk regering medverkan samt anvisa af en myndighet med hvilken utst\u00e4llning central i stockholm kunna tr\u00e4 i direkt underhandling i afseende \u00e5 blifvande anordning f\u00f6r do dansk utst\u00e4llarne",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "treflig m\u00f6blera rum central bel\u00e4gen j\u00e4mte delvis inackordering om s\u00e5 \u00f6nska kunna erh\u00e5lla fr\u00e4n 1 oktober",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "\u00e5t den person som sk\u00f6ta centralstation i hoby mot den vilkor att hvarje f\u00f6rsamlingsbo som den \u00f6nska f\u00e5 hos abonnement fri och utan afgift telefonera inora distrikt men att den som \u00e5 central telefonera skola om han tillh\u00f6ra kommun erl\u00e4gga en afgift af 5 \u00f6re och om han icke tillh\u00f6ra kommun en afgift af 10 \u00f6re f\u00f6r hvarje samtal",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "mod s\u00e4rdeles central l\u00e4ge finna att hyra genom uthyrningsbyr\u00e5 ax 12 hamngatan",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ej heller b\u00f6ra man uteslutande i tanke p\u00e5 att erh\u00e5lla central l\u00e4ge endast bygga vid gammal och inst\u00e4nga gata der f\u00f6rutvarande mer eller f\u00f6ga vanpryda hus skymma ntsigten och st\u00f6ra harmoni utan snar upps\u00f6ka fri \u00f6ppen och solig \u00f6rn ock l\u00e4nge bort bel\u00e4gen plats exempelvis utefter den blifvande sabbatsbergsparken der den bli ungef\u00e4rligen samma utsigt som p\u00e5 karlav\u00e4gen midt f\u00f6r humleg\u00e5rden och i \u00f6frig \u00e5 vasastad utstr\u00e4ckning der stockholm stad eger s\u00e5 m\u00e5ng\u00e5 byggnadsplats",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "af en vacker boulevard ej s\u00e5 bred s\u00e5 gr\u00f6n fri och \u00f6ppen som g\u00f6teborg ny all\u00e9 den vara sannt men mera liflig d\u00e4rf\u00f6r att den vara en hufvudgata och alldeles central bel\u00e4gen",
            "start": 154,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "\u00e4ndring af spr\u00e5kf\u00f6rordning h\u00f6ra nu all central embetsverk \u00e5l\u00e4gga att begagna finsk sorn sig enda officiell spr\u00e5k med undantag i bref till svensktalande kommun eller privatperson",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "med egen ing\u00e5ng central bel\u00e4gen med ellerutan ring \u00f6nska hyra",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "stad central tomt komma under \u00e5r lopp att stiga ofantlig i pris",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "meddelande fr\u00e5n madrid till central news offentligg\u00f6ra imparcial en telegram fr\u00e5n sig korrespondent p\u00e5 cuba i hvilket s\u00e4ga att all en upprorisk ledare anse de sak f\u00f6r hoppl\u00f6s",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "r\u00f6str\u00e4tts bosatt p\u00e4 plats der ej wals n\u00e4tt kunna erh\u00e5lla men s\u00f6r sak flull wilja werka s\u00f6r walet genom att utdela walsedlar till w\u00e4nner och bekant samt upp lysa de huru en flola g\u00e4 till w\u00e4ga wid r\u00f6stning torde genast underr\u00e4tta central styrelse h\u00e4rom",
            "start": 227,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "vi bl fva i tillf\u00e4lle att r\u00e4tt grundlig g\u00f6ra en rak p\u00e5 sak g\u00e5 vidr\u00e4kning med den central f\u00f6rvaltningsverk",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ta afsked vilja han lemna efter sig en minne som sen skola f\u00f6rblekna i kalmar och derf\u00f6r f\u00f6rl\u00e4de han station till den mycket central plats han kunna finna",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och i hull emottasas v rcr p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en liten fastighet med en eller tv\u00e5 v\u00e5ning central l\u00e4ge",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ljus och rymlig med central l\u00e4ge och egen tambur",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en rum central bel\u00e4gen j\u00e4mte inackordering uti en stilla hem \u00f6nska af en eller tvenne ung man",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "andra central bel\u00e4gen l\u00e4mplig tomt finna och l\u00e4ra \u00e4fven ha salubjuda men om densamma som fordra f\u00f6r de konvenerar vederb\u00f6rande vara \u00e4nnu ej bekant",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "inom beredningsutskott dit \u00e4rende sedan komma 1883 grund f\u00f6r att tjena till ledning vid dess vid behandling bland annan f\u00f6lja renb\u00e5llningsafgifterna best\u00e4mma endast med h\u00e4nsyn till don stor elior liten renh\u00e5llningetunga och den stor elior liten noggrannhet i renh\u00e5llning som kunna betinga af stor eller liten trafik mer eller f\u00f6ga central l\u00e4ge samt stor eller liten anspr\u00e5k till f\u00f6ljd af mor eller f\u00f6ga f\u00f6rn\u00e4mlig bebyggande och dylik",
            "start": 330,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "om och f\u00f6rena till en departement under en gemensam chef anse komit\u00e9n d\u00e4raf b\u00f6ra f\u00f6lja att j\u00e4mv\u00e4l en tv\u00e5 \u00e4mbetsv\u00e4rk som nu f\u00f6r hvardera af l\u00f6rsvarsv\u00e4sendels hufvudgren ombes\u00f6rja den central f\u00f6rvaltning och marinf\u00f6rvaltning sammansl\u00e5 till en \u00e4mbetsv\u00e4rk krigsf\u00f6rvauningen som enligt komit\u00e9n mening skola best\u00e5 af fem afdelning n\u00e4mligen en artilleri en fortifikation tion en intendent en civil och en afdelning",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge h\u00e4rst\u00e4des intecknadt endast med en mycket stor 4 proc",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "skogsplantering inom en central delarne af oroust den vara tegneby pastorat som p\u00e5g\u00e5 under flere \u00e5r b\u00f6rja nu visa sig god frukt i den f\u00f6rut kal mark nu b\u00e4ra en lofva skog",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i hus 8 wid den central bel\u00e4gen aff\u00e4rsgatau i mostwa samla den 14 sistliden maj 12 p\u00e4 dag cn stara andlig och werldslige man f\u00f6r att enligt land sed \u00e4ta arbete inviga den handelshus c hagmans kontor",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull 1 tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg \u00f6rn de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n lomlon king cross l\u00f6rdag gt liverpool central gt edinburgh gt b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 gecomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "ing\u00e5ende anordnande af en allm\u00e4n kons ch industriutst\u00e4llning i stockholm \u00e5r 1897 tom inneh\u00e5lla f\u00f6lja vi oscar nied gud n\u00e5da srerlges norge g\u00f6te och vendes konung gore veter igt sedan med anledning af v\u00e4cka fr\u00e5ga om \u00e5v\u00e4gabringa under ir 1897 af en allm\u00e4n konst och industriutst\u00e4llning i stockholm man af vi den 27 april 1894 tillsatt komit\u00e9 med underd\u00e5nig skrifvelse den 6 derp\u00e5 f\u00f6lja december \u00f6fverlemna f\u00f6rslag till anordna af en s\u00e5n utst\u00e4llning samt ej liten stockholm stad f\u00f6rklara sig villig att till bet\u00e4cka af kostnad f\u00f6r en dylik utst\u00e4llning tillskjuta visa belopp \u00e4n \u00e4fven riksdsgen f\u00f6r enahanda \u00e4ndam\u00e5l bevilja medel hafva vi finna god i odder f\u00f6rordna att en allm\u00e4n konst ooh industriutst\u00e4llning skola ega rum i stockholm under \u00e5r 1897 till delta i hvilken utst\u00e4llning vi nu l\u00e5ta inbjuda norge och danmark hvarjemte f den m\u00e5n utrymme s\u00e5n medgifver tillf\u00e4lle att i utst\u00e4llning delta b\u00f6ra bereda \u00e4fven \u00e5t andra land s\u00e4rskildt hvad konstutst\u00e4llning ang\u00e5 att utst\u00e4llning skola anordna p\u00e5 lejonel\u00e4tten \u00e5 djurg\u00e5rden i hufvudsaklig \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den plan sorn af f\u00f6reo\u00e4mnda komit\u00e9 i den f\u00f6rslag finna n\u00e4ra angifven att h\u00f6g ledning af utst\u00e4llning skola tillkomma en af vi tillsatt central best\u00e5 af tv\u00e5 afdelning en f\u00f6r konstutst\u00e4llning och en f\u00f6r industrintst\u00e4llningen och med sekreterare som af centralkomit\u00e9n utse att d speciell bestyr med utst\u00e4llning ordna likasom fullg\u00f6rande f\u00f6r \u00f6frig af besluta \u00e5tg\u00e4rd tillika med f\u00f6rvaltning af utst\u00e4llning penningemedel och den ekonomi i \u00f6frig skola ombes\u00f6rja hvad konst utst\u00e4llning ang\u00e5 af central konst afdelning och hvad industriutst\u00e4llning be tr\u00e4ff af en bland central ledam\u00f6 te af vi utsedl f\u00f6rvaltningsutskott med r\u00e4tt f\u00f6r central ordf\u00f6rande att delta i konstafdelning som f\u00f6rvaltningsutskott sammantr\u00e4de och dervid f\u00f6ra ord att central konst och f\u00f6rvaltningsutskott ega hvar f\u00f6r sig till sig bitr\u00e4de anta kommissarie sekreterare och \u00f6frig erforderlig personal samt f\u00f6rvaltningsutskott derjemte om s\u00e5 beflnnes n\u00f6dig ej f\u00f6ga s\u00e4rskild chef f\u00f6r byggnadsarbete \u00f6fvervakande \u00e4n \u00e4fven s\u00e4rskildt sakkunnig person f\u00f6r ordnande af utst\u00e4llning i hvad den r\u00f6rer viss stor industrigren dervid i fr\u00e5ga om bergshandtering brukssocietetens fullm\u00e4ktig i jernkontor b\u00f6ra lemn\u00e4s tillf\u00e4lle att afgifva f\u00f6rslag \u00e5 l\u00e4mplig person att centralkomit\u00e9n den konst och f\u00f6rvaltningsutskott m\u00e5 ega att f\u00f6r de af de anta tjenstem\u00e4n och \u00f6frig bitr\u00e4de meddela erforderlig instruktion samt att central konst och f\u00f6rvaltningsutskott m\u00e5 ega att f\u00f6r inhemtande af upplysning och utf\u00f6rande i \u00f6frig af sig \u00e5liggande omedelbar s\u00e4tta sig i f\u00f6rbindelse med vederb\u00f6ra myndighet inom land att der s\u00e5 skola finna erforderlig hos vi g\u00f6ra underd\u00e5nig anm\u00e4lan \u00f6rn anordna af komit\u00e9 i ort f\u00f6r utst\u00e4llning befr\u00e4mja samt att tr\u00e4 i ber\u00f6ring med en vederb\u00f6ra i utland som der m\u00e5 f\u00e5 sig anf\u00f6rtrodt att verka f\u00f6r deltagande i utst\u00e4llning",
            "start": 2416,
            "end": 2425
        },
        {
            "text": "mycket \u00e4ndam\u00e5lsenlig synes den \u00e4mbete vara att en offentlig revisor efter underg\u00e5ng pr\u00f6fning f\u00f6rordna af n\u00e5gon central myndighet komma merskollegiu m",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "en om\u00f6bleradt och central bel\u00e4gen rum med eldning och st\u00e4dning \u00f6nska hyra genast",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "medlem kalla till ordinarie sammantr\u00e4de \u00e5 stadshotell i falun onsdag den 10 mars 1897 6 m dervid fr\u00e5ga \u00f6rn f\u00f6rs\u00e4ljning af f\u00f6rening telefonn\u00e4t och central samt \u00e4ndring af f\u00f6rening stadgar f\u00f6rekomma",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "och central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra af en bra fruntimmer",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "liverpool central gt edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige och england fartyg st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med l\u00e4genhet fr\u00e5n frankrike d\u00e4rifr\u00e5n vara med s\u00e4rdeles f\u00f6rdel ta \u00f6fver hull",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "under central skriftvexling f\u00f6rliden sommar med herre landsh\u00f6fding ingingo fr\u00e5n flere af denna f\u00f6rfr\u00e5gning om den ungef\u00e4rlig belopp inbjudarne t\u00e4nka sig b\u00f6ra genom insamling inflyta",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "vid husargatan nybygdt och nthyrdt s\u00e4lja af egar eller bortbyta emot tom vid central l\u00e4ge",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ha man allt hopp \u00f6rn att en djup s\u00e5r som 1902 tillfoga norrland snar skola l\u00e4ka och befolkning g\u00e5 en ljus framtid tili m\u00f6tes denna vara central n\u00f6dhj\u00e4lpskomit\u00e9n \u00e5sikt",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "anseende 611 flyttning fr\u00e5n ort f\u00f6rs\u00e4lja en i central samh\u00e4lle v\u00e4lbel\u00e4gen",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och i hull cmotta as varcr p\u00e5 genomfrakt till ort inom ocl utom och england fartyg st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med l\u00e4genhet fr\u00e5n frankrike derifr\u00e5n vara med sardolea f\u00f6rdel ta \u00f6fver hull",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en \u00f6mobleradt rum \u00f6nska hyra central \u00e5 \u00f6stefy intim h\u00f6g 1 upp med egen ing\u00e5ng",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra en enkel men snygg m\u00f6blsradt rum med central l\u00e4ge g\u00e4rna \u00e5 norra del af st\u00e4dja",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "vid husargatan dybygdt och uthyrdt s\u00e4lja af egar eller bortbyta emot tom vid central l\u00e4ge",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "h\u00e4rst\u00e4des central bel\u00e4gen n\u00e4ra ho fr\u00e4ta torg med nyreparerade och f\u00e5 v\u00e5ning s\u00e4lja billig",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "butik stor och ljus med 1 \u00e4 2 rum och n\u00e5gon packbus central l\u00e4ge p\u00e5 s\u00f6der eller norr \u00f6nska hyra den 1 okt",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "enligt telegram fr\u00e5n durhan till central news st\u00e5 den 17 denna en stor slag vid colenso",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt rekommendera en direkt importer\u00e4dt central amerikansk kaffe med s\u00e4rdeles fin arom och fyllig smak",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bottenv\u00e5ning med k\u00e4llare och magasin l\u00e4mplig till inredning f\u00f6r speceriaff\u00e4r \u00f6nska hyra f\u00f6re uste aporil 1896",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den 20 december fatta numera expediera beslut om stadf\u00e4stelse af en inom \u00f6fverintendentsembetet utarbeta ritning till ny kyrka f\u00f6r krokeks f\u00f6rsamling i link\u00f6ping stift ha omsider en bygnadsfr\u00e5ga blifvit afgjord som i mer \u00e4n fem \u00e5r syssels\u00e4tta en central ocb",
            "start": 245,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "vid val af ledamot i central styrelse afg\u00e5fvos en m\u00e5ngen r\u00f6st p\u00e5 fr\u00f6ken anna larsson g\u00f6teborg och hulda lundin stockholm samtherrar j",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en utgift af ungef\u00e4r halfannan million bespara stockholm inv\u00e5nare hvilka d\u00e5 riksbyggnad p\u00e5 helgeandsholmen en g\u00e5ng blifva fullborda skola den vara vi liflig ocb best\u00e4md \u00f6fvertygelse med undran fr\u00e5ga sig sjelfva hur vara den m\u00f6jlig en ros br\u00e5ka s\u00e5 mycket f\u00f6r att f\u00f6rhindra uppf\u00f6rande af den st\u00e5t liga och v\u00e4rdig riksdagsbyggnad som nu pryda hufvudstad central plats",
            "start": 350,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "en m\u00f6bleradt ruin mod central l\u00e4ge och vacker uppg\u00e5ng samt en vindsrum nied oller utan m\u00f6bel nu genast f\u00f6r anspr\u00e5ksl\u00f6s person kungs\u00e4ngsgtan 13",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "vacker och med central l\u00e4ge uthyra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "till central news meddela fr\u00e5n newyork att colum busteaterns direkt\u00f6r fastspikad den spansk flagga p\u00e5 golfvet s\u00e5 att all trampa derp\u00e5",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "skola komma att g\u00e5 \u00f6fver chicago s\u00e4ga man ty de fr\u00e5n europa ankomma vara skola taga den kort och billig v\u00e4g till stat central del och den bli genom kanada och \u00f6fver chicago d\u00e5 den ej beh\u00f6fva n\u00e5gon omlastning",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "skola f\u00e5 till \u00e4ndam\u00e5l att i en central bel\u00e4gen lokal tillhandah\u00e5lla sig ledamot l\u00e4srum och kaf\u00e9 med fullst\u00e4ndig frukost och qv\u00e4llsservering samt att till inom embetsverk existera f\u00f6rening och kassa uppl\u00e5ta samlingsrum f\u00f6r \u00e4fven de sammankomst",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen beqv\u00e4m v\u00e5ning \u00f6rn 4 rum ooh k\u00f6k m m \u00e4fven passa till kontor uthyra fr\u00e5n den 1 april i hus 40 norra hamngatan 1 upp",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "afsedda f\u00f6r f\u00f6rmedla af varuutbyte som ock f\u00f6r fabriksanl\u00e4ggning af olik slag hvarj\u00e4mte den b\u00f6ra vara s\u00e5 beskaffad att tillf\u00e4lle till framtida utvidgning finna att den under all \u00e5rstid vara l\u00e4tt tillg\u00e4nglig f\u00f6r fartyg \u00e4fven fr\u00e5n transatlantisk plats att fartyg kunna i trygghet lossa och lasta att frihamnsanl\u00e4ggning ej l\u00e4gga hinder i v\u00e4g f\u00f6r den \u00f6frig hamn eventuell utvidgning eller f\u00f6rsv\u00e5ra trafik sig till sj\u00f6 eller till land att l\u00e4ge vara s\u00e5 central sorn m\u00f6jlig samt alt sv\u00e5righet f\u00f6r plats aptering f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l anl\u00e4gga af j\u00e4rnv\u00e4g m m \u00e4ro ej stor \u00e4n att frihamnsanl\u00e4ggning kunna komma till st\u00e5nd f\u00f6r en belopp som ej \u00f6fverstiga samh\u00e4lle ekonomisk kraft",
            "start": 446,
            "end": 455
        },
        {
            "text": "den 1 n\u00e4stkommande april bli hyresledig den central bel\u00e4gen v\u00e5ning best\u00e5 al 6 ruin k\u00f6k pigkammare m m som groshandlaren sommelius bebo i g\u00e5rd 101 och 103 vid \u00f6stra storgata hvilken v\u00e4ning \u00e4fven kunna anv\u00e4nda s\u00e5som aff\u00e4rslokal",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "likv\u00e4l ila den central i denna den trogen och entusiastisk ynglingav\u00e4nskapens dikt vinna en vacker och fulltonig uttryck och m\u00e4sterlig vara i densamma f\u00f6lja strof",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00f6fver f\u00f6lja jernv\u00e4g hat han i n\u00e4rvara stund herrav\u00e4lde newyork central west shore chicago northwestern michigan central lake shore michigan southern nickel plate n",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "medan en svensk man under den l\u00e5ngvarig yttre lugn blifvit allt mera fredlig mild oell \u00f6dmjuk af hj\u00e4rta foglig oell efterl\u00e5ta samt invagga sig i den p\u00e5 en g\u00e5ng bekv\u00e4m oell stolt f\u00f6rhoppning att den politisk v\u00e4rldsmaskineri skola kunna reglera genom fredsf\u00f6rening i lekaryd och annan lik central ort hafva d\u00e4remot norden kvinna f\u00f6rst\u00e5 att \u00e4fven utomlands f\u00f6rskaffa sig rykte som en stridbar och manhaftig sl\u00e4kte",
            "start": 286,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "gt liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och atom sverige ocb england",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta p\u00e5 st\u00e4ll torsdag den 9 och fredag den 10 maj med b\u00f6rjan hvarje dag 10 m f\u00f6rs\u00e4lja dels sig i villands v\u00e5nga natursk\u00f6n och central bel\u00e4gen handelsl\u00e4genhet med tillh\u00f6ra jordegendom best\u00e5 af i god v\u00e4xtkraft vara k\u00f6k och frukttr\u00e4dg\u00e5rd med flere \u00e4del fruktsort samt rymlig och solid bygnader dels handelslager som vara stor hvaraf n\u00e4mna 300 bundtar bomullsgarn 50 bunt",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "en liten boningshus be rum ok\u00f6k \u00e5 nedra boll jemte vindsrum samt i s\u00e4rskild byggnad en handelslokal 3 rum och el t derlin h\u00f6ra stor 3 v\u00e5ning magasin med k\u00e4llare stall m m all bel\u00e4gen \u00e5 lomt n o 1 qvarter bore s\u00e5ledes en den mycket central l\u00e4ge h\u00e4rst\u00e4des till salu nied lilli r\u00e5de den 1 instunda april",
            "start": 230,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "hus \u00f6stermalm till en dito i jakob mod central l\u00e4ge kr",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "refva g von ros ans\u00f6kning \u00f6rn entlediga fr\u00e5n uppdrag att vara ledamot af central f\u00f6r konstutst\u00e4llning i stockholm 1897",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "torde vi blifva i tillf\u00e4lle att r\u00e4tt grundlig \u00f6ra en rak p\u00e5 sak g\u00e5 vidr\u00e4kning med den central f\u00f6rvaltningsverk",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "i liverpool central gt edinburgh gt b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom ocb utom sverige och england",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "ha uppst\u00e5 efter utslocknande af den central vulkan och \u00e4ro k\u00e4nneteckna d\u00e4raf att l\u00e4ngs de str\u00e4ckning sur \u00e5nga utstr\u00f6mma hvika t\u00e4cka n\u00e4rgr\u00e4nsande bergparti med hvit molnkam",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstation der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den behofvet af bostad f\u00f6r vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen att hastig omskapa s\u00f6dra del if falu stad omr\u00e5de till en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 310,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "om\u00f6bleradfc rum nedra botten \u00e5t gata i central trakt",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "m\u00f6blera eller om\u00f6blerad finna till uthyrning billig central bel\u00e4gen",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "2 ne v\u00e4l m\u00f6blera rum g\u00e4rna med ing\u00e5ng genom egen tambur \u00f6nska genast i den central del af stad",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "hopa mera kolsyra i kropp \u00e4n normal den kunna genom central inverkan orsaka andn\u00f6d",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "mod egen ing\u00e5ng inom tambur central l\u00e4ge nedra botten uthyra fr\u00e5n 1 oktober till bra ungherre",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "1 trappa upp vid central bel\u00e4gen gata med eller utan m\u00f6bel fr\u00e5n 1 april eller 1 maj",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "af svarande inkalla lasarettsl\u00e4kare berg anse konstateradt att den aflidna lida af sjellinordsdrifter jemte epileptiodforin af central lijernlidande",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "m\u00f6te h\u00e5lla hvarje \u00e5r \u00e5 n\u00e5gon central bel\u00e4gen plats alternera inom en sm\u00e5l\u00e4ndsk l\u00e4n d\u00e5 fr\u00e5ga r\u00f6rande skogsoch jaktv\u00e5rd f\u00f6rekomma till \u00f6fverl\u00e4ggning",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "afslutad hvadan vi \u00f6nska att ingen bidrag vid ins\u00e4nda hit utan direkt \u00f6fvers\u00e4nda till central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 stockholm",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "en f\u00f6r aff\u00e4r passande l\u00e4genhet med central l\u00e4ge \u00f6nska hyra eller \u00f6fvertaga af solid person p\u00e5 5 eller 10 \u00e5r mot garantera hyra",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "dr\u00e4tselkammare f\u00f6rorda f\u00f6 rslaget med den \u00e4ndring att auerbr\u00e4nnare skola efter gasverksstyrelsen bepr\u00f6fva aptera 18 lykta men icke \u00e5 de kringom torg st\u00e5 utan \u00e5 nattlyktor h\u00e4r och hvar kammare anse den n\u00e4mligen af mera praktisk nytta att upplysning blefve mera effektiv \u00e5 f\u00f6ga central bel\u00e4gen plats beredningsutskott \u00e5ter f\u00f6rorda styrelse f\u00f6rslag i den helhet och anta \u00e4fven densamma efter en stund diskussion under hvilken hr tjerneld tala f\u00f6r dr\u00e4tselkammare samt hr \u00e5gren f\u00f6r gasverksstyrelsen f\u00f6rslag",
            "start": 275,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "t\u00e4nka sig att f\u00f6r byggande af en ny central en tomtyta af liten skola erfordra postkontor nuvarande lokal uppta endast",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den hel werld som tro sig f\u00f6retr\u00e4da samh\u00e4lle central intresse och makt flulle wisa sig p\u00e5 friedrichsruh",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "frankfurt telegrafera en 4 d till frankfurter zeitung telegrafera fr\u00e5n london enligt telegram fr\u00e5n ork till central news ha tv\u00e5 fr\u00e5n hudson bayterritoriet hemkommen turist omtala att n\u00e5gon indian underr\u00e4tta de om att de p\u00e5 v\u00e5r f\u00f6rra \u00e5r omkring 900 engelsk mil norr om moose faetory finna lik af tv\u00e5 hvit man och gondol till en bollong",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "johan jakobsson anders olsson y i backa och august hjulstr\u00f6m i backa under anf\u00f6rande dels att plats vid sockenmagasin vara mera central bel\u00e4gen dels att den f\u00f6r flere af en r\u00f6sta bland motpart vara fullkomlig likgiltig hvar denna skolhus komma att st\u00e5 en\u00e4r de icke h\u00f6ra till denna skolrote",
            "start": 127,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "voderlekstelegrammet af i fr\u00e5n me porclogiska central anstalt i stockholm till h\u00e4rvarande handelsf\u00f6rening vara af f\u00f6ljand lydelse sammanfattning or\u00e4derscentrum i liffland frisk eller h\u00e5rd nordlig vind p\u00e5 mellersta \u00f6stersj\u00f6 eljest svag vexla",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "inkomma eakisser bed\u00f6ma af central konst och eger den konstn\u00e4r hvilkens eskiss blifver till utf\u00f6rande anta att utarbeta densamma mot en arvode af 1000 kr",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "att till central meddela uppgift \u00e5 en person som blifvit till ledamot i en s\u00e4rskild komit\u00e9 utse",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en omtvistad punkt r\u00f6ra en r\u00e4ttighet sorn en olik association proportionsvis b\u00f6ra ega i kongress samt sammans\u00e4ttning kf den f\u00f6resl\u00e5 bureau central styra komit\u00e9",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "lemn\u00e4s franco p\u00e5 beg\u00e4ran af central palats stockholm eller fr\u00e5n nederlag i falun a johanson",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ha i denna dag afgifvit infordradt underd\u00e5nig yttrande \u00f6fver den af komit\u00e9n f\u00f6r utredning ang\u00e5ende f\u00f6r\u00e4ndra organisation af den central myndighet f\u00f6r ledning af land l\u00e4stv\u00e4sande den 18 november 1896 afgifna utl\u00e5tande",
            "start": 127,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bekv\u00e4m v\u00e5ning \u00f6rn 4 rum och k\u00f6k uthyra fr\u00e5n den 1 n\u00e4stkommande oktober genom \u00f6rebro juridisk byr\u00e5",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "jani en central bel\u00e4gen kontorslokal om ljus ram jemte lagsrrnm samt en lagerk\u00e4llare \u00f6nska hyra fr\u00e4n den 1 oktober",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "telefon l\u00e4ngd samt antal centralstation och apparat f\u00f6r \u00e5r 1894 s\u00e5 visa den sig att ledning l\u00e4ngd utg\u00f6ra km antal central och vexelstationer 907 samt antal apparat 36 873",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "d\u00e5 fartyg l\u00e4gga ut utbringa genom central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9ens medlem svenonius en den dju pa tacksamhet lefve f\u00f6r den \u00e4del amerikansk m\u00e4nniskov\u00e4n f\u00f6r den storartad filantropisk s\u00e4llskap som af han f\u00f6retr\u00e4da samt f\u00f6r en tu senden och \u00e5ter tusende varmhj\u00e4rta en gifvare p\u00e5 undra sida ocean hvilka genom han s\u00e4ndt sig k\u00e4rleks till vi n\u00f6dlidande broder och syster i sverige nordlig byg der",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "tre v\u00e5ning om 6 7 \u00e5 8 rum uti samma hen med central l\u00e4ge \u00e5 norrmalm",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ha i enlighet itled den af central f\u00f6r 1897 \u00e5r allm\u00e4n konst och industriutst\u00e4llning i stockholm f\u00f6rvaltningsutskott f\u00f6rslag fastst\u00e4lt f\u00f6lja plan f\u00f6r utst\u00e4llning a dragning i lotteri tre serie skola ega runi den 1 februari den 1 juni och den 1 september \u00e5r 1897 b viel hvar oell en af serie skola utlotta 1 vinst \u00e5 kr",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till huli i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg \u00f6rn de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king oros l\u00f6rdag m liverpool central j n edinburgh",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstation der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den stera behofvet al bostad f\u00f6r vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen att hastig omskapa s\u00f6dra del falu stad omr\u00e5de till en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 313,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "en stor g\u00e5rdsegendom nied f\u00f6rdelaktig central l\u00e4ge uti fram\u00e5tskridande norrlandsstad s\u00e4lja",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige oeh england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en liten central beliiget stenhus uti hvilket i rn\u00e4 ga vara beil rit vits l\u00f6na matservering oeh cafer\u00f6relse s\u00e4lja till billig pris eiler uthyra tid r el hyresg\u00e4st fr\u00e5n deu 1 januari",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "den liten republik nicaragua i central amerika vara f\u00f6r n\u00e4rvara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r r\u00e4tt stor uppm\u00e4rksamhet en\u00e4r den komma i konflikt med england",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en fastighet central bel\u00e4gen i kalmar stad nu genast",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "med egen ing\u00e5ng central bel\u00e4gen med eller utan inackordering \u00f6nska hyra genast",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ljenstgjorde han under n\u00e4gra vara i huswudstadens central embel\u00f6werk samt utn\u00e4mna h\u00e4r i l\u00e4n f\u00f6rst 1859 till landtr\u00e4ntm\u00e4stare och flutligen vara 1862 till landskamrerare fr\u00e4n hwilket embete han 1893 erh\u00e5lla afsked med pension",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den d\u00e4rj\u00e4mte erh\u00e5lla en j\u00e4mf\u00f6relsevis central l\u00e4ge inom samh\u00e4lle ha allm\u00e4nhet allt sk\u00e4l att se denna f\u00f6rflyttning med n\u00f6je",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "h\u00e5raf godk\u00e4nna s\u00e5som full tydlig telegramadress h\u00e4danefter de som inneh\u00e5lla adressat tillnamn bokst\u00e4fverna et samt namn \u00e5 dea central eller vexelstation inom rikstalefonn\u00e4tet ined hvilken adressat telefonapparat vara n\u00e4ra f\u00f6rbund",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "d\u00e4raf och sedan flera f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6rv\u00e4rfva en central bel\u00e4gen skolhustomt stranda v\u00e4cka landtbr",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "handelsl\u00e4genhet ledig att hyra nu genast eller 1 april samt en l\u00e4genhet \u00e5 6 rum cch k\u00f6k central bel\u00e4gen i hvilken lia idka caf\u00e9 och matservering i flera \u00e5r",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "om 1 2 3 rum och k\u00f6k samt enkelrum \u00e4fvensom en handelsbutik central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n ira oktober",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "den blifvande jernv\u00e4gsstation i ryssby ha af jernv\u00e4gsstyrelsen besluta att f\u00f6rl\u00e4gga \u00e5 n\u00e4mna egendom egor strax intill der och stojbyv\u00e4garne korsa hvarandra en synnerligen central och v\u00e4l bel\u00e4gen plats",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla mot billig m\u00e5dadsafgift hel inackordering j\u00e4mte undervisning i all vanlig skol\u00e4mne i svensk \u00e4mne som ir\u00e4mmande spr\u00e5k musik och handarbete i en vacker helsosam och central bel\u00e4gen trakt i s\u00f6dermanland",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "en stor g\u00e5rd segendom med f\u00f6rdelaktig central l\u00e4ge uti fram\u00e5tskridande norrlandsstad s\u00e4lja",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "1884 \u00e5r komit\u00e9 ang\u00e5ende industri och handelskammare 1887 \u00e5r komit\u00e9 f\u00f6r sverige deltagande uti utst\u00e4llning i k\u00f6penhamn 1888 1888 \u00e5r tull 1894 \u00e5r komit\u00e9 i och f\u00f6r konst och industriutst\u00e4llning i stockholm f\u00f6rliden \u00e5r \u00e4fvensom i samma utst\u00e4llning central komit\u00e9",
            "start": 243,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "p\u00e5 undra botten central bel\u00e4gen best\u00e5 af tv\u00e4 stor rum fullst\u00e4ndig inr\u00e4ttadt badrum all inom egen tambur elektrisk ljus telefon uthyra af en h\u00e4ndelse fr\u00e5n 1 ja nuari 1896 eller f\u00f6rr \u00f6rn s\u00e5 \u00f6nska",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "egendom staf bel\u00e4gen i central och natursk\u00f6n trakt en af en mycket passande inom l\u00e4n f\u00f6r landb d\u00e5 den vara bel\u00e4gen i folkrik trakt d\u00e4r han",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en nybyggd och fullst\u00e4ndig inreda g\u00e4rd wid elfsby kyrkostad \u00e4 asi\u00f6ndrad jordl\u00e4genhet central j",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "h\u00e4nwifande f\u00f6r \u00f6frig s\u00e4w\u00e4l till en wid revision af en olik kontor afgifna ber\u00e4ttelse som till den under revision as centralkontor f\u00f6ra protokoll vitsorda revisor att styrelse wid bank central och expeditionskontor under den vara revision omfatta med nit och omsorg handha bank angel\u00e4genhet samt att tjenstem\u00e4nnen wid samtlig kontor ordentlig fullg\u00f6ra sig \u00e5liggande hwar de tillstyrka att full answarsfrihet f\u00f6r bank f\u00f6lwaltning och r\u00e5kenstapei f\u00f6r vara 1894 m\u00e4ta af bolag bcwiljas",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "f\u00e5 plata 24 april p\u00e5 egendom i central och natursk\u00f6n trakt norr om falun",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "meddela att p\u00e5 initiativ af finansmi nistern l\u00e4mna i uppdrag \u00e5t kommeiser\u00e5det pihlgren att utarbeta f\u00f6rslag r\u00f6rande inr\u00e4ttande af en central administrativ myndighet f\u00f6r industriell och teknisk fr\u00e5ga lvilken myndighet skola lyda un der kcmmerskollegium",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "yttermalungs mockfj\u00e4rds och smedsbo central skola koppla ur hufvud och lim\u00e9r fr\u00e5n denna sk\u00e5p dragas till respektive central i malung djur\u00e5s och falun",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "masthugg vara v\u00e4l alldeles f\u00f6r afl\u00e4gset n\u00e5 got central st\u00e4lle b\u00f6ra man v\u00e4l utse ooh en \u00f6frig proponera plats l\u00e4mpa ig v\u00e4l ej r\u00e4tt v\u00e4l",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en stor ljus och rymlig verkstad jemte kontorsrum med central l\u00e4ge blifver ledig att hyra n\u00e4sta lista oktober",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "genom underteckna f\u00f6rs\u00e4ijes den i kalmar stad vestra qvart vid norra l\u00e5nggata \u00e5 qvarnholmen central bel\u00e4gen fastighet 230",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstationen der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den steni behofvet af bostad f\u00f6r vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen att hastig omskapa s\u00f6dra del af falu stad omr\u00e5de till en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 318,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "fi aktion betona vid att \u00e4fven under den nu r\u00e5 gemensamhet hvart land central myndighet i sverige kommerskollegium i norge isdredepartementet ha mycket stor frihet en leda konsul verksamhet i en f\u00f6r denna iand tillfredsst\u00e4lla riktning",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "ljus och rymlig med central l\u00e4ge och egen tambur",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen rum passa f\u00f6r en biljard \u00f6nska hyra na genast",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "med anledning af en uttalande vid sen publicistm\u00f6tet i gefle om \u00f6nskv\u00e4rdhet af att s\u00e5som i andra land vara fall press m\u00e5 samarbeta med central f\u00f6r den blifvande allm\u00e4n konst och industriutst\u00e4llning i stockholm \u00e5r 1897 ha n\u00e4mna komit\u00e9 inse billighet i en s\u00e5n framst\u00e4llning som sedermera blifvit gjord till den samma och be sluta att tills\u00e4tta en presskomit\u00e9 best\u00e5 af herslow fr\u00e5n malm\u00f6 den st\u00e4ndig utskott sekreterare amanuens bendix och en tredje person som skola utse af publicistklubb f\u00f6r att vara mellanhand mel lan centralkomit\u00e9n pressutskott och den komit\u00e9 som skola tills\u00e4tta af publicistklubb i syfte att samarbeta med n\u00e4mna pressutskott",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "norr till sala genom consow l\u00e4stmakaregatan 8 central bel\u00e4gen h\u00f6rnhus med \u00e5 elegant inredt l\u00e4ge mot s\u00f6der",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "uthyra fr\u00e5n 1 oktober v\u00e4l m\u00f6blera rum central midt f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6rening",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "mot den besv\u00e4ra stenkolar\u00f6ken i hnfvndstaden anse helsov\u00e5rdsn\u00e4mden den nu vara p\u00e5 tid att allvarsam ingripa samt ifr\u00e5gas\u00e4tta huruvida icke en f\u00f6r stockholm eller den central del g\u00e4lla f\u00f6rbud b\u00f6ra \u00e5stadkomma mot anv\u00e4ndning af s\u00e5n eldstadsanordaingar oeh s\u00e5n br\u00e4nsle som medf\u00f6ra besv\u00e4ra r\u00f6k",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "och hvilken prydnad tor lund stor central plats om domkyrka herrlig absid f\u00e5 en v\u00e4rdig arkitekturinfattning i \u00f6ster",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst f\u00f6religga en af svensk hikaref\u00f6reningens central utarbetadt f\u00f6rslag till best\u00e4mmelse r\u00f6rande",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt rekommendera en direkt importaradt central amerikansk kaffe med s\u00e4rdeles fin arom och fyllig smak",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "i den f\u00f6rra underhus sitta en m\u00f6rkhyad hindu den liberal naoroji v\u00e4lja f\u00f6r central finsbury i london",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "i anseende till l\u00f6dsfall kunna en gammal aff\u00e4r med god oms\u00e4ttning oell central l\u00e4ge vid torg i nybro genast f\u00e5 \u00f6fverta p\u00e5 god vilkor",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "700 central bel\u00e4gen v\u00e5ning \u00f6rn 4 ram och k\u00f6k \u00e5t solsida med nutida beqv\u00e4mligheter \u00f6nska byra fr\u00e5n 1 april",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ten men icke tillh\u00f6ra allm\u00e4n konstoch industriutst\u00e4llning central hvilka af f\u00f6rvaltningsutskott blifvit insatt i en s\u00e4rskild utskott som hafva att afgifva yttrande och f\u00f6rslag betr\u00e4ffande utst\u00e4llning r\u00f6rrnde fr\u00e5ga m\u00e5 \u00e4ga att afgiftsfritt f\u00e4rdas \u00e5 stat j\u00e4rnv\u00e4g till och fr\u00e5n utskottssammantr\u00e4de",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "i kraf vara emellertid kristus som n\u00e4mts den fr\u00e4mst och om denna kristi central ptats fr\u00e4lsningsverk ha rydberg ofta tydlig och klar uttala sig",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "tre central bel\u00e4gen magasin f\u00f6r torr r\u00e5r\u00f6r uthyra billig nu genast",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "den ha en central l\u00e4ge och on\u00f6digg\u00f6ra underh\u00e5llande af en s\u00e4rskild sjukhuslokal i stad",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "af 2 f\u00f6r ensam reel hyresg\u00e4st \u00f6nskss hyra den 1 oktober om m\u00f6jlig den 1 september eller f\u00f6rr 4 stor ljnsa solig rum all \u00e5t gata med dera ing\u00e5ng och k\u00f6k samt nutid beqvumllgheter 1 h\u00f6g 2 upp i klass hus central \u00e5 nedre norrmalm i trakt af m\u00e5lare malmskllnads hamn eller i b\u00f6rjan af norrlandsgatan",
            "start": 201,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "i forssenii reservation finna utf\u00f6rlig framst\u00e4lla en f\u00f6rdel som den nuvarande sjukhus erbjuda s\u00e5som central l\u00e4ge fri l\u00e4ge god grund egen dr\u00e4neringssystem m m",
            "start": 99,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "en i god st\u00e5nd vara medelstor central bel\u00e4gen g\u00e5rd i vester\u00e5s",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "mod central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ed med musik i t\u00e9ten och s\u00e4tta sig i marsch mot stad central del",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon mera central \u00e4n ume\u00e5 medgifver umebladet men den g\u00f6ra f\u00f6ga till sak p\u00e5st\u00e5 tidning och anf\u00f6ra derp\u00e5 s\u00e5som sk\u00e4l f\u00f6r ume\u00e5 stad f\u00f6retr\u00e4de uti ifr\u00e5gavarande afseende framf\u00f6r lule\u00e5 f\u00f6lja h\u00f6g m\u00e4rklig f\u00f6rh\u00e5llande resa man fr\u00e5n ume\u00e5 norrut f\u00f6r att bes\u00f6ka st\u00e4lle i en olik elfdal komma man s\u00e5som sjnes af karta att fara i spetsig vinkel men fr\u00e5n lule\u00e5 s\u00f6derut f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e5l deremot i trubbig vinkel",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "den m\u00e5l som genom en b\u00e5da departement och central f\u00f6rvalta verk f\u00f6rening b\u00f6ra efterstr\u00e4fvas vara emellertid icke blott enhet i administrativ afseende utan \u00e4fven i ledning af arm\u00e9 och flotta ren milit\u00e4r angel\u00e4genhet i h\u00f6g instans som hos underordna milit\u00e4r myndighet i hvilket afseende s\u00e4rskildt betona angel\u00e4genhet af samverkan mellan generalstab och flotta stab gemensam \u00f6fning f\u00f6r h\u00e4r och flotta med till\u00e4mpning af ofvan angifna arunder anse komit\u00e9n att en f\u00f6rening af en buda f\u00f6rsvarsdepartement utan tvifvel jcau ega rum",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "vilja man s\u00f6ka den central i rydberg v\u00e4rksamhet s\u00e5 torde man finna den bra i str\u00e4fvande efter sann humanitet sann m\u00e4nsklighet",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "grefvinna miranda bus eller 1 otal s\u00e5som den ju kalla i paris vara bel\u00e4gen i den rya elegant och central qusriier marbeu vid rue clement maro liksom fall vara med en m\u00e5ngen f\u00f6rn\u00e4mlig hasta i pari vara den yttre synnerligen enkel",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "med egen ing\u00e5ng treflig och central bel\u00e4gen passande f\u00f6r en k tv\u00e5 ungherre eller f\u00f6r eeminarister bo g bj\u00e4rling holmgatan 1",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "m\u00f6bleradt ruin central bel\u00e4gen h\u00e4lst med inackordering \u00f6nska hyra af en bildadt fruntimmer",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "dr\u00e4tselkammare ha inkomma med en skrifvelse ang\u00e5ende uppf\u00f6ra af brandstation \u00e5 tomt 444 ur skrifvelseu anf\u00f6ra vi f\u00f6lja den ifr\u00e5gas\u00e4tta tomt 444 vara central bel\u00e4gen oell i \u00f6frig l\u00e4mplig sorn plats f\u00f6r brandstation och",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "enligt en af lagf\u00f6rslag best\u00e4mmelse skola den d\u00f6d skuld a fd ra gas fr\u00e4n den beskattningsbar del af kvarl\u00e5tenskap under den vatteengelska huvatten koparlamentet man b\u00e4ra fvattenl\u00e4get vattenl\u00e4ge stransummor som ej uppg\u00e5 till 1 000 upp den i perado omde central stad",
            "start": 251,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "transporttaxa f\u00f6r \u00f6stra central bana ha fastst\u00e4lla at och finna i tryck tillg\u00e4nglig",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "delcgarne uti stafre hafva denna dag besluta utbjuda sig i stafre och bodsj\u00f6 central bel\u00e4gen och i folkrik trakt vara landthandelsaff\u00e4rer jemte bageri till saluu",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "l\u00e4genhet central bel\u00e4gen och 1 h\u00f6g 2 upp g\u00e4rna med fri utsigt eller vid stor gata \u00f6nska al ensam porson fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "vid en central straffa och tv\u00e5ngsarbetsanstalt f\u00e5 tillhandah\u00e5lla margarin intill 50 gram dagligen och br\u00f6d af ofvann\u00e4mnda beskaffenhet",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "p\u00e5 fri och egen grund central bel\u00e4gen inom s umsn\u00e4ti by af r\u00e4ttviks socken 15 minut v\u00e4g fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gsstation \u00f6rn 5 rum vedbod och isbus brunn intill byggnad",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "billig \u00f6 \u00e5i med central l\u00e4ge fr\u00e5n don 1 april \u00e5 700 800 950 finna att hyra genom stockholm af 12 hamngatan",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en v\u00e5ning om 5 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen med n\u00f6dig uthus",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en m\u00f6hleradt central bel\u00e4gen rum med upppassning \u00f6nska hyra pr m\u00e5nad f\u00f6r att anv\u00e4nda vid tillf\u00e4llig bes\u00f6k i stad",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "eller 2 liten central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra nu genast",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "fin m\u00f6blera central bel\u00e4gen v\u00e5ning \u00f6rn 6 \u00e5 8 rum \u00e5t solsida",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "dels att tryckeriverksamhet inom normanska tryckeri koni mer att tillsvidare of\u00f6r\u00e4ndrad forts\u00e4tta dels ock att d\u00e5 bolag inom sig andra fastighet central tryckeri \u00e4ga lokal full tillr\u00e4cklig tor forts\u00e4tta af liela den tryckerir\u00f6relse som hittills drifvits inom b\u00e5da fastighet n\u00e5gon inskr\u00e4nkning i bolag verksamhet icke komma att \u00e4ga rum",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "londontelegrambyr\u00e5n central news se sig i st\u00e5nd att meddela f\u00f6lja n\u00e4ra upplysning \u00f6rn den af president kruger och steijn till lord salisbury afs\u00e4nda telegram om inleda af fredsunderhandling telegram voro affatta p\u00e5 holl\u00e4ndsk och intr\u00e4ffa s\u00e5 ov\u00e4ntadt p\u00e5 natt till tisdag att man m\u00e5ste s\u00e4nda s\u00e4rskild kurir ut i stad efter ministeriel embetsman som",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "tidning central news meddela den uppseendev\u00e4ckande underr\u00e4ttelse att den sensationell fr\u00e5n hobgkong om den hemlig \u00f6fverenskommelse mellan ryssland ooh kina om port arthur st\u00e5 att l\u00e4sa i officiell kinesisk tidning redan den 15 oktober",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "svensk tr\u00e4dg\u00e5rdsodlaref\u00f6rbund central anta deremot att eu utst\u00e4llning i mellersta del af land ha eu lyokligare f\u00f6ruts\u00e4ttning vis \u00e5 vis allm\u00e4n intresse ooh anslag \u00e4n en dylik i sk\u00e5ne under n\u00e4ra framtid",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "batik med ram central bel\u00e4gen passa till tidningskontor och pappershandel",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "telefon\u00e4garne klaga allm\u00e4nneligen \u00f6fver den s\u00e4tt hvarp\u00e5 centralstation sk\u00f6ta i vi v\u00e4rml\u00e4ndsk telefonn\u00e4t bland h\u00f6ra inte tal ibland komma man inte fram och alltid vara den central och v\u00e4xelstation som f\u00e5 b\u00e4ra skuld f\u00f6r denna missf\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen klass fastighet finna till salu nu gatast fastighet ge \u00f6fver 0",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "nu genast en central bel\u00e4gen treflig rum med m\u00f6bel ocb st\u00e4dning egen ing\u00e5ng",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt rekommendera en direkt importeradt central amerikansk kaffe med s\u00e4rdeles fin arom och fyllig smak",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n sacramento meddela alt ovanlig mycket sn\u00f6 falla vid den central stillahafsbanans i siewasbergen der sn\u00f6 ligga 22 fot h\u00f6g och i drifva intill en h\u00f6jd af 40 fot",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "faa stor oller iva f\u00f6ga runi med central l\u00e4ge och egen ing\u00e5ng \u00f6nska hyra till h\u00f6st",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "sili toga sig till om han ej skola r\u00e4tt att evectuelt pr telegraf utbedj sig riri minister f\u00f6rmedling s\u00e5 att denna genom en central myndighet kunna f\u00f6rm\u00e5 en underordna att f\u00f6lja humanite fena fordran och ta v\u00e5rd om den sjuk fr\u00e4mling skola en s\u00e5n fall behandla via stockholm",
            "start": 123,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstation der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den stara behofvet af bostad f\u00f6r vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen att hastig omskapa s\u00f6dra del af falu stad omr\u00e5de till en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 316,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf m\u00e5ste under m\u00e5nad okt nattvakt \u00e5 central f\u00f6rst\u00e4rka",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "och bageri med central l\u00e4ge uti stad eller liflig landtplats \u00f6nska k\u00f6pa eller hyra",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen och efter nutid fordran inreda v\u00e5ning om 3 \u00e5 4 rum och k\u00f6k",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "t\u00e5g afg\u00e5r fr\u00e5n stockholm central och s\u00f6dra station m ankomma till s\u00f6dertelge m \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n s\u00f6dertelge m ankomma till stockholm central och s\u00f6dra station m",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "hittills ha i inkomst f\u00f6r en n\u00f6dli dande insamla omkring en half mil jon krona af hvilket belopp central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 f\u00f6r n\u00e4rv\u00e4 randa ha till sig disposition n\u00e5gon \u00f6fver krona",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "en central komit\u00e9 f\u00f6r norrk\u00f6ping sjukkassa vara under bildning",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "verka s\u00e5 mycket han kunna genom anskaffande af s\u00e5 m\u00e5nga fullmakt som m\u00f6jlig och icke f\u00f6rsumma att s\u00e5 tidig som m\u00f6jlig upps\u00e4nda de han icke sjelf kunna begagna till central byr\u00e5 13 fredsgatan till f\u00f6rdelning",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "en \u00e5 norr central bel\u00e4gen dublett h\u00f6g 1 lipp \u00f6nska hyra nn genast and en m\u00e5nad",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "men watkin bo i all fall central och denna vara hufvudsak f\u00f6r han den driftig aff\u00e4rsman",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "fraktion betona vid att vina under den nu r\u00e5 gemensamhet hvartdera land central myndighet i sverige kommerskollegium i norge indredepartementet ha mycket stor frihet att leda konsul verksamhet i en f\u00f6r denna land tillfredsst\u00e4lla riktning",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "den vara den ber\u00f6md vetenskapsman nocard som nyligen vid en m\u00f6te i societ\u00e9 central de med vetr behandla denna \u00e4mne och d\u00e4rom l\u00e4mna meddelande som h\u00e4rmed m\u00e5 \u00e5tergifvas",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen i full g\u00e5ng vara svagdricksbryggeri med inventarier s\u00e4lja nu genast p\u00e5 god vilkor",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "om man skola till omr\u00e4de f\u00f6r den werksamhet ber\u00e4kna norrbotten westerbottens westernorrlands och jemtlands l\u00e4n tro wi emellertid att ume\u00e4 wore den mycket central l\u00e4ge som kunna w\u00e4ljas",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "hyra en central bel\u00e4gen v\u00e5ning om 3 rum med k\u00f6k",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "den m\u00e5l som genom en b\u00e5da departement och central f\u00f6rvalta verk f\u00f6rening b\u00f6ra efterstr\u00e4lvas vara emellertid icke blott enhet i administrativ afseende utan \u00e4fven i ledning af arm\u00e9 och flotta ren milit\u00e4r angel\u00e4genhet i h\u00f6g instans som hos underordna milit\u00e4r myndighet i hvilket afseende s\u00e4rskildt betona angel\u00e4genhet af samverkan mellan generalstab och flotta stab gemensam \u00f6fning f\u00f6r h\u00e4r och flotta med till\u00e4mpning af ofvan angitna grund anse komit\u00e9n att en f\u00f6rening af en b\u00e5da f\u00f6rsvarsdepartement utan tvifvel kunna ega ram",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "enkel m\u00f6blera rum central l\u00e4ge \u00f6nflas hyra fr\u00e5n 25 augusti",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ifr\u00e5gavarande fastighet som ha en synnerligen f\u00f6rdelaktig l\u00e4ge i en af stad central och mycket trafikera del innefatta tv\u00e4nne hel tomt hvaraf den ena vara h\u00f6rntomt och vara bebygga med stor boningshus samt n\u00f6dig uthus",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "deli uti h\u00f6rnhus af drottninggatan oell stor torg central ligga sl\u00f6ra och elegant butiki\u00e4genhet som f\u00f6r n\u00e4rvara f\u00f6rliyres al ny kl\u00e4deshandel bli ledig att hyra den 1 oktober 1895",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra genast f\u00f6r tv\u00e5 m\u00e5nad 2 \u00e5 3 m\u00f6blera ram med fc\u00f6k central bel\u00e4gen egen ing\u00e5ng",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen v\u00e5ning \u00f6rn fyra rum och k\u00f6k \u00f6nska hyra fr\u00e5n 1 april",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge till en dito i jakob f\u00f6r kr",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "s\u00e5som sk\u00e4l mot flyttning ha framh\u00e5lla kristianstad i f\u00f6rh\u00e5llande till lund central l\u00e4ge inom en under hofr\u00e4tt domv\u00e4rjo lyda landskap",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "att aff\u00e4r i och f\u00f6r sig v\u00e4l och f\u00f6rsiktig sk\u00f6ta blefve god d\u00e4rf\u00f6re syna borga dels \u00e4fven anf\u00f6ra synpunkt dels ock stad i samf\u00e4rdsels synnerligen central vara l\u00e4ge och n\u00e4rvaro af en numera f\u00f6rstklassig statsbane p\u00e5 hvilken inom hel f\u00e5 timme k\u00f6ttvara kunna n\u00e5 till och med ganska afl\u00e4gsna best\u00e4mmelseort i ella v\u00e4derstreck",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen horng\u00e5rd i falun inneh\u00e5lla i underv\u00e5ning handelsbutik 6 rum och brygghus i \u00f6fverv\u00e5ning 7 rum k\u00f6k skafferi och kontor",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "och allvarlig ande sorn synas vara r\u00e5 inom l\u00e4rarek\u00e5r i nordlig sverige b\u00f6ra ock komma till sig r\u00e4tt inom f\u00f6rening central ledning",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "3 tur att ur central afg\u00e5 \u00e5ro flen m m",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "nied central l\u00e4ge ittiuib k\u00f6pmangatan jemte tillh\u00f6ra en rnm och k\u00f6k finna att hyra hos nndertecknad n genast",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "liverpool central gt edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en pris hvartill deerings maskin kunna erh\u00e5lla fraktfri \u00f6fverallt fr\u00e5n osa direkt eller fr\u00e5n vi central bel\u00e4gen upplagsplats \u00e4ro ponny enda existera h\u00f6gbindare som med l\u00e4tthet drag\u00e9 af endast lie h\u00e4st",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh gt b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genom frak t till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "i flygelbyggnad lemna anvisning 9286 att hyra du genast eller till ny\u00e5r treflig enkelrum och dublett m\u00f6bleradt ott mycket central l\u00e4ge och billig hyra",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "den vidstr\u00e4ckt utst\u00e4llningsomr\u00e5de vara central bel\u00e4gen emellan den gammal stad med kungspark och den stor s\u00f6dra f\u00f6rstad eller ungef\u00e4r der hvarest under den f\u00f6rra stor utst\u00e4llning i malm\u00f6 1881 f\u00f6rlustelseetablissementet davidshall ha sig plats",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 82 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "katalog som hvad utstyrsel och en naturtrogen \u00e5tergifvande betr\u00e4ffa kunna med sk\u00e4l anse som en konstalster af rang till heder icke allenast f\u00f6r \u00f6rebro kexfabrik utan ock f\u00f6r central tryckeri i stockholm fr\u00e5n hvars officin den utg\u00e5",
            "start": 173,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "\u00f6rn 1 2 3 ram och k\u00f6k samt enkelrum \u00e4fvensom en handelsbutik central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n lia oktober",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "\u00f6fverstyreisen f\u00f6rer f\u00f6rening talan hos konung regering och en central embetsverk l\u00e4nsf\u00f6reningsstyrelsen hps l\u00e4nsmyndighet",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en stor egendom med central l\u00e4ge och vid \u00f6ppen plati synnerlig l\u00e4mplig f\u00f6r kapital placering",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt tillika f\u00f6r de att i nn n\u00e4md ordning i central d\u00e5 ordf\u00f6rande vara fr\u00e5nvarande f\u00f6ra ord",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en butik och en bostadsl\u00e4genhet central bel\u00e4gen vid drottninggatan finna att hyra",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "lin i jakob med central l\u00e4ge gifrer god r\u00e4nta p\u00e5 k\u00f6peskilling kr a svensson 23 jakob bergsgatan",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i andra v\u00e5ning med central l\u00e4ge i sjelfva stad deraf 1 rum med s\u00e4rskild ing\u00e5ng utom tarn b\u00e4ra \u00f6dskas hyra fr\u00e5n 1 april af liten familj",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "eller andra motevarsnde fartyg afg\u00e5 altertiattys fr\u00e5n g\u00f6teborg krarje fredag 1 m hull l\u00f6rdag efteraiidd omedelbar elter tag ankomst passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg \u00f6rn de medf\u00f6lja da som afg\u00e5 fr\u00e5n london king oros l\u00f6rdag m liverpool central edinburgh p b\u00e5\u00e5s i g\u00f6teborg och i hull emotta vsrcr p\u00e5 genomfrakt till ort inom och",
            "start": 256,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "i biidadt och rdgen\u00e4mt hem \u00f6nska af ung dam fr\u00e4n 1 september central l\u00e4ge",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "och uti central hus i klara fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "holms central 8 so m i st\u00e4ll f\u00f6r med i \u00f6frig of\u00f6r\u00e4ndrad tid fr\u00e5n och",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "un bra fastighet i karlskrona central bel\u00e4get1 v\u00e4lbebyggd och med stor tomt l\u00e4mplig f\u00f6r nybyggnad s\u00e4lja p\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nlig vilkor nu genast genom 3695 kommissarie m\u00e5rtensson",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "onsdag den 21 april 1 m komma genom offentlig auktion p\u00e5 plats att f\u00f6rs\u00e4lja tomt 34 p\u00e5 kvarleret 1 central be l\u00e4ge mellan i och stor torg viel lie niet af 1 sj\u00f6gatan lt h trofzgatan h\u00e4r i sta den jemte der\u00e5 befintlig stallbyggnad oell uthus l\u00e4nga",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "en wacker vy af lule\u00e4 stad central del se fr\u00e4n norra hamnbassinen ha utkomma fr\u00e4n henny tegstr\u00f6m fotografisk atelier",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "men dessutom fordra tor den offentlig kontroll skulle en central \u00e4mbetsverk",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en tunnland med vacker tr\u00e4dg\u00e5rd fri grund central och vacker bel\u00e4genhet n\u00e4ra residensstad invid jernv\u00e4gsstation i direkt f\u00f6rbindelse med en af s\u00f6dra stambana stor hufvudstationer i folkrik trakt n\u00e4ra stor industriell etablissement och egendom som lemna god arbetsf\u00f6rtjenst vara tillf\u00f6lje af d\u00f6dsfall genast till salu p\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nlig vilkor",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "mikadon ha enligt telegram fr\u00e5n tokio till central news lyck\u00f6nska chef f\u00f6r f\u00f6rsta arm\u00e9 general nodzu till han er\u00f6fring af niutscbuang och den hamn stad yingkow samt utn\u00e4mt han till f\u00e4ltmarskalk",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en central 3 rum emsfors pappersbruk inneha under 3 vara till kontor i hr knut l\u00f6sbergs g\u00e4rd wid storoch kaggensgatau blifwer till f\u00f6ljd af kontor flyttning till fabrik ijyreslediga den 1 n\u00e4sta oktober",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "folkfest i central opera house och fackelt\u00e5g f\u00f6rbi nansen hotell the savoy vid central park bi en stor succ\u00e9",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "jemte n\u00f6dig uthus temligen central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra den 1 n\u00e4sta oktober",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "\u00e4ro examinandon skola ingifva en af ho nom f\u00f6rfatta vetenskaplig afhandling i n\u00e5gon till den teologisk fakultet l\u00e4roomr\u00e4de h\u00f6ra \u00e4mne samt en elior flere tes i hvart och en af en \u00f6frig teologisk examens\u00e4mnena hvilka tes b\u00f6ra behandla central punkt inom \u00e4mne",
            "start": 232,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "vid husargatan nybygdt och uthyrdtj s\u00e4lja af ecaren eller bortbyta emot tom vid central l\u00e4ge",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "komiterade hafva vid fullg\u00f6rande af sig uppdrag \u00e4fven ta under pr\u00f6fning huruvida med h\u00e4nsyn till sjukv\u00e5rd kraf som kostnad den vara f\u00f6r l\u00e4n f\u00f6rdelaktig att anordna en stor central lasarett med sjukstuga p\u00e5 l\u00e4mplig plats eller att hafva flere liten lasarett i olik del af l\u00e4n och d\u00e4rvid komma till den \u00e5sikt att en fullst\u00e4ndig centralisation af sjukv\u00e5rd inom l\u00e4n skola kr\u00e4fva f\u00f6ga lika stor anl\u00e4ggningskostnad som ist\u00e5nds\u00e4tta af en nu befintlig lasarett p\u00e5 s\u00e4tt vid f\u00f6rra landsting f\u00f6resl\u00e5 utan att medf\u00f6ra n\u00e4mnv\u00e4rd f\u00f6rdel med h\u00e4nsyn till bra sjukv\u00e5rd eller \u00e5rlig kostnad men d\u00e4remot stor ol\u00e4genhet flerst\u00e4des genom l\u00e5ng v\u00e4g vid sjuk f\u00f6rande till lasarett",
            "start": 171,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "denna punkt skriftlig affatta eller icke vara i sjelfva verk den central i hvarje program f\u00f6r en svensk landtmannaparti",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "med k\u00f6k central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra till den april af en ensam gammal fru",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "denna liten \u00f6fversikt framg\u00e5 huru v\u00e4l man s\u00f6rja f\u00f6r att bereda luftighet och ljus i stad mera central del likasom ock f\u00f6r rymlig och bekv\u00e4m f\u00f6rsvarslinier i h\u00e4ndelse af n\u00e5gon stor eldsolycka",
            "start": 93,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "den ligga undan bada gjord ritning till kokard f\u00f6rest\u00e4lla g\u00e4st tillh\u00e5llsomr\u00e5den vara undan en antik gyllene lyra p\u00e5 bl\u00e5 grund skymma af park men \u00e4ndock central med 3 krona skola kunna anv\u00e4nda bel\u00e4gen samt l\u00e4tt tillg\u00e4nglig fr\u00e5n den 0m man besluta sig f\u00f6r ny kokard",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "tidtabellsskifte den 1 n\u00e4stkommando juni komma oxel\u00f6sundsbanans station i eskilstuna att ben\u00e4mna eskilstuna central samt falk\u00f6ping station att ben\u00e4mna falk\u00f6ping ranten",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "en fin dubblett inom tambur central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n den 1 april genom a",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "vacker central bel\u00e4gen om\u00f6bleradt rum till uthyrning den 1 okt",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "denna skrifvelsef\u00f6rslag blef den central i l\u00f6rdag majstullsdebatter och samla \u00e4fven majoritet inom riksdag i andra kammare 133 r\u00f6st mot 64 och i f\u00f6rsta 46 mot 77 180 mot 141",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen h\u00f6rng\u00e5rd i falun inneh\u00e5lla i underv\u00e5ning handelsbutik 6 rum och brygghus i \u00f6fverv\u00e5ningea 7 ruin k\u00f6k skafferi och kontor",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta vara att ingen lag \u00e5l\u00e4gga hvilken plats som b\u00f6ra v\u00e4lja men humanitet bjuda att s\u00e5 central plats som m\u00f6jlig utse",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "redan den 31 oktober ingaf general till finansminister en pro memoria hvari framh\u00e5lla den oafvislig och synnerligen tr\u00e4nga behofvet f\u00f6r postverk att erh\u00e5lla sig tomt till en hel och h\u00e5llen ny rymlig central i hufvudstad eller \u00f6rn o\u00f6fverstigliga hinder skola resa sig d\u00e4remot \u00e5tminstone en tomt i n\u00e4ra grannska p af den nuvarande central f\u00f6r att s\u00e5lunda komplettera behofvet af utrymme f\u00f6r centralpostkontor \u00e4fvensom f\u00f6r viss af poststyrelse afdelning",
            "start": 328,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "bergtopparne icke antr\u00e4ffa i kontinent centrum s\u00e5 \u00e4ro ej heller verldshafvens central del en djup cch likasom en stor bergskedja finna i h\u00e5f grannskap och l\u00f6pa utmed de strand s\u00e5 \u00e5terfinna en stor hafsdjup n\u00e4ra kontinent och s\u00e4rskildt i verldshafvens vestra del",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "\u00f6rn 1 2 3 runi och k\u00f6k samt enkelrum \u00e4fvensom en handelsbutik central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n oktober",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i afseende \u00e5 irland \u00e4mna att af kabinett framl\u00e4gga f\u00f6r parlament s\u00e5som on f\u00f6r arrendator tillfredsst\u00e4lla jordlag en lag om lokal kommunal sjelff\u00f6rvaitning samt en lag \u00f6rn inr\u00e4tta af en central myndighet i irland som befria parlament fr\u00e5n en del irl\u00e4ndsk \u00e4rende",
            "start": 184,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bekv\u00e4m v\u00e5ning om 4 rum och k\u00f6k uthyra fr\u00e5n den 1 n\u00e4stkommande oktober genom \u00f6rebro juridisk byr\u00e5",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "1 2 rum \u00f6nska hyra med central l\u00e4ge p\u00e5 nedre botten eller 1 upp g\u00e4rna p\u00e5 drottninggatan eller \u00e5gatan nu genast eller fr\u00e5n 1 januari",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "den dansk tidning dannebrog till tor att \u00e4fven fr\u00e5n dansk sida n\u00e5gon b\u00f6ra g\u00f6ra tor alt f\u00e5 c tralstationen f\u00f6rlagd p\u00e5 dansk botten dervid danmark central l\u00e4ge skola vara en v\u00e4ga argument",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen h\u00f6rng\u00e5rd i falun inneh\u00e5lla i underv\u00e5ning handelsbutik 6 rum och brygghus i \u00f6fverv\u00e5ning 7 rum k\u00f6k skafferi och kontor",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f il central l\u00e4ge f\u00f6r hatta eller mode jlllln aff\u00e4r passa \u00e4fven f\u00f6rmanufaktureller matvaruaff\u00e4r att hyra den 1 april med eller utan bostad",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "h\u00e4r full lika m\u00e5nga resurs f\u00f6r bantrafik b\u00e5de af granitberg och annan som vid den andra linie persontrafik vara v\u00e4l ocks\u00e5 n\u00e5gon att ta h\u00e4nsyn till och hvad vara naturlig \u00e4n att f\u00f6rbinda h\u00e4rad central och \u00f6frig folkrik ort med hvarandra",
            "start": 191,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "till central inlemna \u00e5 denna tidning tryckeri f\u00f6re den 1 april",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en varm v\u00e4l ombonadt ram med central l\u00e4ge utsikt \u00e5t drottninggatan k\u00f6k och vattenledning ledning passa f\u00f6r en eller tv\u00e5 bra fruntimmer att hyra fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "n\u00e5gorlunda central bel\u00e4gen \u00e5 norr best\u00e5 af 2 rum l\u00e4mplig f\u00f6r 2 ungherre \u00f6nska hyra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "f\u00f6rflyttning uttala sig samtlig ombud med undantag af en fr\u00e5n lommaryd och linder\u00e5s f\u00f6r tingshus f\u00f6rflyttning till central plats vid stambana",
            "start": 114,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "jernv\u00e4g skola l\u00f6r att be reda l\u00e4ttnad b\u00f6rja anl\u00e4gga i nordvestra och central provins samt i pendjab centralindien och rajputana",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till bull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg \u00f6rn de medf\u00f6lja en t\u00e5g sora afg\u00e5 fr\u00e5n london king gross l\u00f6rdag liverpool central gt edinburgh gt b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverf\u00f6e och england",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "docent palmberg tro icke att hr andr\u00e9e skola komma s\u00e5 n\u00e4ra den central nordpolsomr\u00e5det men denna upplyst att han hoppa komma mycket l\u00e4nge",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge p\u00e5 nedra botten egen ing\u00e5ng jemte st\u00e4dning uthyra under augusti och september",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "den 1 oktober en l\u00e4genhet med 2 \u00e4 3 rum och k\u00f6k central l\u00e4ge stallrum f\u00f6r tvenne h\u00e4st med n\u00f6dig uthus",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "fredag den 28 september 10 m och 7a 4 m l\u00e5ta central i falun genom offentlig auktion som h\u00e5lla i den centralpalatset festivitetssal vid stor torg h\u00e4r i stad med ing\u00e5ng fr\u00e5n \u00e5sgatan f\u00f6rs\u00e4lja den d\u00e4r befintlig n\u00e4stan ny och v\u00e4l v\u00e5rda l\u00f6s\u00f6rebo s\u00e5som bufff och matbord af ek salong och f\u00f6rmakssoffor f\u00e5t\u00f6lj och halff\u00e5t\u00f6ljer fantasiestolar vienerstolar spel f\u00f6nster och divansbord dels af ek dels af valn\u00f6t brysselmatta spegel trym\u00e5 med ram af valn\u00f6t venetiansk spegel rulla och h\u00e4nggardiner portier m m m m",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "muntorp ligga ju mycket central f\u00f6r en blifvande andelsmejeri den fela endast sammanslutning bland ort landtbrukare",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "stor cch liten l\u00e4genhet p\u00e5 3 k 7 rnm balkong k\u00f6ksservia v\u00e4l m\u00f6bleradt god s\u00e4ng central och vacker l\u00e4ge",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "den vidstr\u00e4ckt utst\u00e4llningsomr\u00e5de vara central bel\u00e4gen emellan den gammal stad med kungspark oell den stor s\u00f6dra f\u00f6rstad eller ungef\u00e4r d\u00e4r hvarest under den f\u00f6rra stor utst\u00e4llning i malm\u00f6 1881 f\u00f6rlustelseetablissementet davidshall ha sig plats",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bekv\u00e4m v\u00e5ning \u00f6rn 4 rum och k\u00f6k uthyra fr\u00e5n den l n\u00e4stkommande oktober genom \u00f6robro juridisk byr\u00e5",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "dvennt dublett ungkarlsrum central bel\u00e4gen i lule\u00e4 stad uthyra af",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4lja de jordl\u00e4genhet p\u00e5 hemman 1 kyrkeryd p\u00e5 everldelig besittningsr\u00e4tt om cirka 21 tunnland i areal en del odla jord en del icke odla med boningshus brygghus och ladug\u00e5rdshus m m i god st\u00e5nd bel\u00e4gen intill tvenne v\u00e4g och 10 minut v\u00e4g till kyrka och poststation mil fr\u00e5n nybro k\u00f6ping central l\u00e4ge f\u00f6r en handlande som i flera \u00e5r finna d\u00e4rst\u00e4des och g\u00f6ra stor oms\u00e4ttning",
            "start": 287,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "en p\u00e5 nedre norrmalm central bel\u00e4gen l\u00e4genhet 4 3 ram k\u00f6k ooh tambnr h\u00f6g 2 svar med ntsatt pris till a",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "liverpool central gt gt edinburgh gt gt b\u00e5de i g\u00f6teborg och huu emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "nu genast eller den 1 april en handelsl\u00e4genhet central l\u00e4ge 1 mil fr\u00e5n norrtelje vid landsv\u00e4g folkrik trakt beqv\u00e4m b\u00e5stad rymlig magasin ooh k\u00e4llare m m",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00f6askas hyra en central bel\u00e4gen v\u00e5ning om 3 ne rum g\u00e4rna i att i b\u00f6rjan af augusti m\u00e5nad svar till augusti torde \u00e5 dagbladskontoret i hus",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomtrakt till ort inom och utom sverige och england fartyg st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med l\u00e4genhet fr\u00e5n frankrike d\u00e4rifr\u00e5n vara med s\u00e4rdeles f\u00f6rdel ta \u00f6fver hall",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en kommission best\u00e5 af 21 vetenskapsman och officer som vara uts\u00e4nda f\u00f6r att ta reda p\u00e5 och unders\u00f6ka den l\u00e4mplig plats f\u00f6r en central bel\u00e4gen och f\u00f6r fiendtlig angrepp icke hufvudstad f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6r den ny hufvudstad en plats i stat govaz omkring kilometer fr\u00e5n kust",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "en tunnland med vacker tr\u00e4dg\u00e5rd fri grund central och vacker bel\u00e4genhet n\u00e4ra residensstad invid jernv\u00e4gsstation i direkt f\u00f6rbindelse med en af s\u00f6dra stambana stor hufvudstationer i folkrik trakt n\u00e4ra stor industriell etablissement och egendom som lemna god arbetsf\u00f6rtjenst vara tillf\u00f6lje af d\u00f6dsfall genast till salu p\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nlig vilkor",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "nu genast eller den 1 april en handelsl\u00e4genhet central l\u00e4ge 1 mil fr\u00e5n norrtelje vid landsv\u00e4g i folkrik trakt beqv\u00e4m bostad rymlig magasin och k\u00e4llare ra",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "finna en treflig m\u00f6bleradt eller om\u00f6bleradt rum med central l\u00e4ge att hyra fr\u00e5n 1 oktober vid hos h nydqvist sj\u00f6gatan 12",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "v\u00e5ning om 7 i 8 ram med nutid beqv\u00e4mligheter i n\u00e4rbeten af slussen central l\u00e4ge nedra botten eller 1 npp den 1 oktober eller f\u00f6rr",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king cross l\u00f6rdag m liverpool central gt edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 till ort inom och utom sverige och eneland",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "i norrbotten l\u00e4n hemst\u00e4lla att central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 m\u00e5 g\u00f6ra framst\u00e4llning till regering och riksdag \u00f6rn f\u00f6rslagsanslag f\u00f6r bereda af arbetstillf\u00e4lle hvilket med h\u00e4nsyn till antal n\u00f6dst\u00e4lld ej b\u00f6ra s\u00e4tta l\u00e5g \u00e4n kr",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "t\u00e5g afg\u00e5r fr\u00e5n stockholm central och s\u00f6dra station m ankomma till s\u00f6dertelge 35 n \u00e5terv\u00e4nda fr\u00e5n s\u00f6dertelge c m ankomma till stockholm central och s\u00f6dra station ni",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "v af i fr\u00e5n meteorologisk central anstalt i stockholm till handefef\u00f6rening vara af f\u00f6 lie and lydelse saxmmnfettuing ov\u00e4derscentrum i england",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "l\u00e4genhet central bel\u00e4gen och 2 h\u00f6gst 3 npp g\u00e4rna med fri utsigt eller vid stor gata \u00f6nska af ensam person fr\u00e5n den 15 september",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "med 2 \u00e5 3 rum och k\u00f6k central l\u00e4ge \u00f6nska hyra till v\u00e5r",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "d\u00e5 emellertid en af j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelse i den utl\u00e5tande i \u00e4rend9t uttala farh\u00e5ga f\u00f6r anordna genom ifr\u00e5gavarande bolag af en med den nu vara statsbanef\u00f6rbindelse konkurrera snabb inre f\u00f6rbindelseled mellan den norri\u00e4ndska j\u00e4rnv\u00e4gsn\u00e4t och en s\u00f6dra och vestra delarne af rike syna l\u00e4nsstyrelse synnerligen beaktansv\u00e4rd och af s\u00e5 mycket stor betydelse som all sannolikhet f\u00f6refinnas att stor del af den ifr\u00e5gavarande bolag aktie komma att ligga i mycket kapitalstark utl\u00e4ndsk hand s\u00e5 kunna l\u00e4nsstyrelse icke annan \u00e4n p\u00e5 den fiffig tillstyrka att d\u00e4rest bifalla den g\u00f6ra ans\u00f6kning med s\u00e4rskildt afseende h\u00e4rp\u00e5 och som en kompensation mot en f\u00f6r statsbana ekonomi befara skadlig verkning af att en m\u00e4ktig bolag bilda omfatta denna central del af den svensk j\u00e4rnv\u00e4gsn\u00e4t t\u00e4cka vid ta \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r en statsbana mellan krylbo och \u00f6rebro i enlighet med j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsens framst\u00e4llning",
            "start": 722,
            "end": 731
        },
        {
            "text": "sexa i treflig v\u00e5ning med central l\u00e4ge motta till moderat pris",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sedan f\u00f6ira sammantr\u00e4de d\u00e5 stadsfullm\u00e4ktige uttala sig f\u00f6r den blifvande jern v\u00e4gsstationens f\u00f6rl\u00e4ggande i nord\u00f6stra park ha en annan och s\u00e4rdeles allm\u00e4n uppfattning g\u00f6ra sig g\u00e4lla i den man anse att station b\u00f6ra ligga vid qvarngatan midt f\u00f6r fr\u00f6ken emma larsson tomt f\u00f6r att komma mera central och ej s\u00e5 l\u00e5ng fr\u00e5n hamn samt derigenom bra kunna tillgodose trafik och med anledning h\u00e4raf f\u00f6religga skrifvelse fr\u00e5n kamrer petersson med flere att stadsfullm\u00e4ktige vilja till jernv\u00e4gsstyrelsen meddela sig \u00f6nskan i denna afseende",
            "start": 286,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "telegrafera vi korrespondent i enlighet med utse komiterades f\u00f6rslag besluta f\u00f6rsamling p\u00e5 kyrkor\u00e5d tillstyrkan att efter arkitekt adrian peterson ritning uppf\u00f6ra en stor skolhusbyggnad af sten i tre v\u00e5ning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l ink\u00f6pa central bel\u00e4gen tomt",
            "start": 227,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "en s\u00f6rsta klass stenhus central bel\u00e4gen kalmar stad med 20 rum 5 k\u00f6k tambur f\u00f6rstuga garderob och brygghus samt k\u00e4llare under",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en eller tv\u00e5 central bel\u00e4gen och komfortabel m\u00f6blera rum med tambur eller en om\u00f6bleradt rum hyra billig",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "undervisning blefve den central i religionsundervisning den inf\u00f6rlifva mera menniska med sig och gifver den bra material till uppbygga af en god kristendomskunskap",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "lin central belligen bekv\u00e4m w\u00e5 \u00e4ling om fyra ruin ocb k\u00f6k m m \u00e4fven passa till kontor utby resa fr\u00e4n den april i 40 norra hamngatan 1 lipp",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en p\u00e5 undra botten eller en trappa upp central bel\u00e4gen v\u00e5ning nied fern till sex rum och k\u00f6fe g\u00e4rna m\u00f6blera",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den svensk f\u00e5ngv\u00e5rd meddela redog\u00f6relse f\u00f6r central straffa och tv\u00e5ngsarvetsanstalter hvarvid straff\u00e4ngolserna \u00e5 l\u00e5ngholmen f\u00f6r man och i norrk\u00f6ping f\u00f6r qvinna samt tv\u00e5ngsarbetsanstalt \u00e5 svartsj\u00f6 i\u00e5 tjena s\u00e5som typ samt f\u00f6r l\u00e4nsf\u00e4ngelse representera af cellf\u00e4ngelse i g\u00f6teborg",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "till 10 vid hvilken tid man inom familj i allm\u00e4nhet icke vara f\u00e4rdig med frukost ech genom att flytta gudstj\u00e4nst s\u00e5 l\u00e5ng bort fr\u00e5n stad central del skola man f\u00f6rsv\u00e5ra f\u00f6r folk m\u00f6jlighet att komma till gud hus",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "i central bel\u00e4gen egendom kunna erh\u00e5lla genom stockholm enskild bank n otariatafdelning",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "ha gjuta olja p\u00e5 eld och upphetsning bland student sprida sig nu till en \u00f6frig universitet i rike den ha bilda en central f\u00f6r hel den akademisk k\u00e5r hvilken s\u00e4nda cirkul\u00e4r och hemlig agent till all universitet",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "g\u00e5 ren ut p\u00e4 att tr\u00e4nga europa undan fr\u00e5n den amerikansk marknad samt er\u00f6fra den central och sydamerikansk marknad f\u00f6r nordamerika industri",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "torsdag den 4 april 12 middag l\u00e5ta central by ggnadsaktiebolaget i falun genom offentlig auktion p\u00e5 plats f\u00f6rs\u00e4lja \u00e5byggnad med innanred ning och mur \u00e5 bergstr\u00f6mska tomt vid stor torg nemligen byggnad vid \u00e5sgatan i v\u00e5ning byggnad vid stor torg i en v\u00e5ning 3o byggnad vid h\u00f6rn af stor torg och slaggatan och brygghusbyggnad inp\u00e5 g\u00e5rd med ovilkorlig skyldighet f\u00f6r inropare att hafva byggnad nedrifna och bortf\u00f6ra samt plats afr\u00f6jda f\u00f6re den",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "wreta i bre ined en areal af cirka 191 tid deraf omkring 115 lid \u00e5ker och \u00e4ng af god och b\u00f6rdig beskaffenhet i central och vacker l\u00e4ge i en skifte samt cirka 76 tid skogsmark bev\u00e4xt med stor del s\u00e5ga och byggnadstimmer \u00f6fver g\u00e5rd behof f\u00f6rs\u00e4lja att emotta med gr\u00f6da instundande 14 mars \u00f6rn s\u00e5 \u00f6nska",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga vara s\u00e4rskildt stor i berlin och wien emedan man der h\u00e5lla f\u00f6re att den wienska s\u00e4ndebud seger \u00f6fver sig medt\u00e4flare till plats stael i eng land och nelidow i konstantinopel vara liktydig med en seger tor en central europeisk intresse i petersburg",
            "start": 211,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "lokal central bel\u00e4gen \u00e5 s\u00f6dermalm rymma 250 \u00e5 300 person redan eller genom f\u00f6r\u00e4ndring dertill l\u00e4mplig \u00f6nska hyra",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen handelslokal i as 3 kungsgatan mellan stortorget och k\u00f6ttorget anv\u00e4nd dels till diversehandel och dels till manufakturhandel d\u00e4rtill den vara s\u00e4rdeles l\u00e4mplig uthyra nn genast",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "8\u00e5 f\u00e5 man dessutom anse den som en tidsfr\u00e5ga n\u00e4r j\u00e4rn p\u00e5 stad sida dra sp\u00e5r \u00f6fver elfven och l\u00e5ngs hisingssidan d\u00e4r stad p\u00e5 tingstad omr\u00e5de ha \u00f6fver str\u00e4ckfot egen strand l\u00e4mplig f\u00f6r kaj byggn ader eller frihamn samt p\u00e5 \u00f6anneg\u00e5rdens omr\u00e5de str\u00e4ckfot egen strand med central och utm\u00e4rka l\u00e4ge",
            "start": 265,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "en liten f\u00f6rening \u00f6nska hyra f\u00f6r n\u00e4stkommande \u00e5r en b\u00e4tte central bel\u00e4gen f\u00f6reningslokal",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "finna en treflig m\u00f6bleradt eller om\u00f6bleradt rum med central l\u00e4ge att hyra fr\u00e5n 1 oktober vid hos h rydqvist sj\u00f6gatan 12",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt rekommendera en direkt importeradt central amerikansk kaffe med s\u00e4rdeles fin arom oell fyllig smak",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "hr fogelberg kunna ej tro att central t\u00e4nka sig att s\u00f6ka hindra utsk\u00e4nkning as bra spritdryck i en k\u00e4r hwari de \u00e4ro tappa utan att s\u00f6rslag endast ass\u00e4g br\u00e4nwinet",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "finna fr\u00e5n den 1 n\u00e4stkommande juli en invid elfven och invid allm\u00e4n landsv\u00e4g central bel\u00e4gen upplagsplats nied der\u00e5 vara byggnad att hyra",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen v\u00e5ning \u00f6rn f\u00f6ga 3 rum och k\u00f6k \u00f6nska hyra nu genast eller den april",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "tfll central inlemna \u00e5 denna tryckeri f\u00f6re den 1 april",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "jemte bostad central bel\u00e4gen vid fram\u00e5tg\u00e5ende jernv\u00e4gsstation g\u00e4rna pi norrland \u00f6nska hyra den april",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "billig och p\u00e5 f\u00f6r k\u00f6pare f\u00f6rm\u00e5nlig vilkor s\u00e4lja p\u00e5 grund af egaren afflyttning till annan ort en vid trafikera gata n\u00e4ra kungsgatan central bel\u00e4gen 3v\u00e4nings ftenhue om k\u00f6p afsluta f\u00f6re 1 in\u00e5t",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "en usta hotell med den mycket central l\u00e4ge i en af mellersta sverige liflig aff\u00e4rsst\u00e4dsr en i full g\u00e5ng vara garfveri bel\u00e4gen vid stor vattendrag p\u00e5 gr\u00e4ns mellan v\u00e4rmland och nerike",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "uthyra nu genast en vacker v\u00e5ning \u00f6rn 7 rum och k\u00f6k central l\u00e4ge vid stor torg",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00e5 7 eller 8 ruin med k\u00f6k och tambur central l\u00e4ge p\u00e5 qvarnholmen \u00f6nska hyra till 1 okt",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "manjemkningen som ur central bank synpunkt utg\u00f6ra en afgjord f\u00f6rs\u00e4mring af regering f\u00f6rslag f\u00e5 mi att k\u00e4mpa mot en manstark opposition f\u00f6rste kammare",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "under den umbria med sig stor hjerta gl\u00f6da af den central eld sig st\u00e5lnerver sk\u00e4lfvande under den f\u00e4ngsla \u00e5agdemonens v\u00e4lde och sig stor propeller kasta omkring den h\u00e4ftig v\u00e5gsqvalpet i okynnig krumbugt gr\u00e4fde sig fram genom vatten\u00f6ken rulla b\u00f6lja under en skarp gr\u00e5 dimma skynda en liten kolonn af bronsf\u00e4rgad ryttare \u00f6fver den stor dals\u00e4nkning i i arizona",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n den 1 n\u00e4stkommande oktober \u00f6nska byra tv\u00e5 rum och k\u00f6k inom tambur med all nutida bekv\u00e4mlighet varm och fnktfria samt central bel\u00e4gen",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "bli h\u00e4r som p\u00e5 andra station och som alsterbro bli en central punkt f\u00f6r b\u00e4ckebo oeh kr\u00e5ksm\u00e5la socken vara den ej utan att sparbank komma att visa sig beh\u00f6flig",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "d\u00e5 d\u00e4refter demonstrationsfr\u00e5gan komma till handl\u00e4ggning intr\u00e4ffa den intressant att efter en l\u00e5ng debatt \u00f6rn plats f\u00f6r uppmarsch m\u00f6te dela sig i tvenne j\u00e4mnstark parti den ena h\u00e5llande p\u00e5 att all skola f\u00f6rsigg\u00e5 i stilla lugn hemma p\u00e5 i central l\u00e4ge den motsatt vilja flyga till sj\u00f6 med ber\u00e4kning att m\u00f6jligen kunna intressera nykterhetsv\u00e4n i kalmar att ansluta sig till en utf\u00e4rd till degerhamn i juli m\u00e5nad",
            "start": 236,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "intresse som numera beteckna s\u00e5som sp\u00e5rv\u00e4gsfr\u00e5gan k\u00e4rnpunkt n\u00e4mligen \u00f6ppnande af billig och ny byggplats d\u00e4ruti f\u00f6ga tillgodose men dessmera en central sm\u00e5gata och all hvad bolag gjord \u00e4mna g\u00f6ra eller m\u00f6jligen kunna komma att g\u00f6ra klandra ock trakasseredes p\u00e5 en ren af oresonlig s\u00e4tt",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "vid st\u00f6ta enligt en telegram till central of germany spansk trupp som fortskaffa en lifsmedelstransport fr\u00e5n san miguel till guaiamaro p\u00e5 en trupp insurgent d\u00f6da 14 af de bland andra ingeni\u00f6r menocal och s\u00e5ra 40",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "vid husargatan nybygdt och uthyrdt s\u00e4lja af egar eller bortbyta emot tom vid central l\u00e4ge",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "mod central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ha ocks\u00e5 sl\u00e5 in p\u00e5 en annan v\u00e4g de sig icke med att efter en i hufvadstadens central \u00e4mbetsv\u00e4rk befintlig ofantlig bundtarne af skrifvelser roch likna handling sk\u00e4rsk\u00e5da huru riksdag beslut till\u00e4mpa och bevilja anslag anv\u00e4ndts utan de vilja se med egen \u00f6ga hur den st\u00e5 till med s\u00e5n",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra en stor ljus och om\u00f6bleradt ram eller sal central bel\u00e4gen",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra en central bel\u00e4gen v\u00e5ning om 3 no rum g\u00e4rna i att i b\u00f6rjan af augusti m\u00e5nad svar till augusti torde \u00e5 dagbladskontoret i hus liten vattugatan",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en storf m\u00f6bleradt rum med god piano central l\u00e4ge nu genast",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "man \u00e4mna n\u00e4mligen leda in bana sjelfst\u00e4ndig p\u00e5 kungsholme och der f\u00f6rl\u00e4gga en stor \u00e4ndstation af 1 a l\u00e4ngd p\u00e5 en omr\u00e5de utmed klara sj\u00f6 n\u00e4stan lika central som centralstation",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "tili central news11 telegrafera fr\u00e5n buluvajo att de upprorisk hafva m\u00f6rda all kolonist i mazaedalen och att bel\u00e4gringstillst\u00e5nd blifvit proklameradt i mashonalandet",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "tre tunnland tomtplats bel\u00e4gen i bod central del erbjuda h\u00e4rmed hugad spekulant",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "v 9209 en varm och mycket beqv\u00e4m v\u00e5ning om 5 rum och k\u00f6k med nutid bekv\u00e4mlighet och central l\u00e4ge vara af en h\u00e4ndelse ledig att hyra fy\u00e5u den 1 oktober",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "comfortabel central bel\u00e4gen p\u00e5 7 ruin och k\u00f6k med balkong och f\u00f6rtjusa utsigt i omedelbar n\u00e4rhet af pest jernv\u00e4gsstation och ilotel billingen samt f\u00f6rse med rymlig visthus och vink\u00e4llare bli till uthyrning ledig d",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "elia karlsson konkursmassa butik i hus 44 konditor h\u00e4ggstroms g\u00e5rd uthyra fr\u00e5n den 1 n\u00e4stk mm inde oktober genom norrk\u00f6ping juridisk byr\u00e5 10641 \u00e4amliujrslolutl snygg och treflig central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n den 1 oktober j895 viss qv\u00e4ll i vecka eller pr \u00e5r mot billig vilkor",
            "start": 177,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra den lita april af en ensam fruntimmer",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en stor n\u00e4stan nybygd bekv\u00e4m inreda och central bel\u00e4gen g\u00e4rd samt oxx passa f\u00f6r slakteri k\u00f6ttoch gr\u00f6nsakshandel med god utrymme all i falun s\u00e4lja genast",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "i f\u00f6lja al anuan syssels\u00e4ttning finna en flera \u00e5r gammal och i full g\u00e4ng vara med en mycket central l\u00e4ge stor kundkrets och med en liten kurant lager oeh inventarier att nu genast eller den 1 november f\u00e4 \u00f6fvertagas p f\u00f6rm\u00e5nlig vilkor",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "best\u00e5 af butik med 1 \u00e5 2 rum \u00e5 central plats \u00f6nska hyra fr\u00e5n okt",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "komma att ligga central att dat delvis komma att ligga i vatten betyda intet d\u00e5 man i andra stor stad bygga hus i vatton \u00e4fven p\u00e5 eu tid d\u00e5 ingeni\u00f6rsvetenskapen ej vara s\u00e5 utveckla som nu",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "mera utbre sjuklighet g\u00f6ra sig den h\u00e4raf uppkomma ol\u00e4genhet i synnerhet g\u00e4l lande och skola g\u00f6ra s\u00e5 \u00e4n mera om icke \u00e5tminstone f\u00f6r en central stadsdelarne faktisk n\u00e4stan all stad l\u00e4kare tj\u00e4nstg\u00f6ra som fattigl\u00e4kare",
            "start": 133,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "enligt vi mening ha den ny regering f\u00e5 en vida stark och mera central st\u00e4llning \u00f6rn finansminister plats blifvit besatt med n\u00e5gon representativ man fr\u00e5n f\u00f6rsta kammare skyddsv\u00e4nlig majoritet i som nu med en frihandelsv\u00e4nlig vilde",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "till medlem marne i denna utst\u00e4llning central f\u00f6rs\u00e4ndts en f\u00f6rslag till program f\u00f6r utst\u00e4llning hvilket f\u00f6rslag skola",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "jemte n\u00f6dig uthus temligen central bel\u00e4gen \u00f6nska byra deri 1 n\u00e4sta oktober",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "bore post en ledig telegraflstbefattrung vid krylbo s\u00f6ka af stationsakrifvarne a halting och englund stockholm central samt telegrafist p",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "7 rum och k\u00f6k p\u00e5 frik\u00f6pa skogstomt central bel\u00e4gen med utsigt \u00e5t stor segelled och vadviken",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga om persontrafik st\u00e5 ocks\u00e5 stockholm central fi \u00e4mst med en inkomst f\u00f6r afs\u00e4nda trafik af 3 kr i andra rum rycka h\u00e4r malm\u00f6 upp med medan g\u00f6teborg komma i tredje rum med i fyra rum med norrk\u00f6ping i femte med up sala i sj\u00e4tte med lund i sjunde med kr link\u00f6ping i \u00e5ttonde med 202 351 kr och j\u00f6nk\u00f6 ping \u00e5 nionde rum med 191072 krona",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "hvad betr\u00e4ffa h\u00e4ndelse p\u00e5 krigssk\u00e5de plats meddela central news fr\u00e5n gaipiogdetaljerade underr\u00e4ttelse om intagande den 10 d af n\u00e4mda stad som ligga n\u00e5gon geografisk mil s\u00f6der om den ofta omtala sta den niutschwang",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en v\u00e4l m\u00f6blera v\u00e5ning \u00e5t central bel\u00e4gen gata best\u00e5 af luftig sofrum en salong en matsal k\u00f6k oell tambur med all nutida beqv\u00e4inligheter \u00f6nska hyra fr\u00e5n den 1 november",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen om\u00f6blerad eller ock elegant m\u00f6blera v\u00e5ning \u00f6rn 3 h\u00f6g 4 rum fr\u00e5n 1 eller 15 maj",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "och en v\u00e4ldig lokaltrafik s\u00e4rskildt och helgdag vara att motse s\u00e5 snar vederb\u00f6rande neds\u00e4tta den nu g\u00e4lla pris mellan eskilstuna central och eskilstuna norra till endast 10 \u00f6re f\u00f6resp\u00e5",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "v\u00e4l med central l\u00e4ge finuea af en h\u00e4ndelse att nu genast \u00f6fvertaga",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en gammal egendom eller byggnadstomt 1 gammal stadsdel central l\u00e4ge k\u00f6pa",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "enligt ber\u00e4ttelse ha inti 1 den 31 maj inflyta kontant bidrag till central n\u00f6dbj\u00e4lpskommitt\u00e9n till en sammanlagdfc belopp af 648 kr",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "billig verkstad och lagerlokal central bel\u00e4gen uthyra nu genast eller fr\u00e5n 1 april n\u00e4ra ritkontor hamng",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "l\u00e4mna i sixten wahlstr\u00f6m sybeh\u00f6rshandel en snygg rum med k\u00f6k central bel\u00e4gen i norra stadsdel \u00f6nska hyra nu genast",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ligt k\u00f6k p\u00e5 nedra botten central l\u00e4ge \u00f6nska hyra den 1 oktober",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen beqv\u00e4m v\u00e5ning om 4 \u00e5 5 rum och k\u00f6k \u00f6nska hyra af liten familj genast eller den 1 oktober",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "de falla i torsdag inf\u00f6r central criminal court i london i m\u00e5l mot den svensk k\u00f6pman anders kn\u00f6s som bekant anklaga f\u00f6r att hafva s\u00f6ka utpr\u00e5ngla p\u00e5 o\u00e4rlig s\u00e4tt fransk v\u00e4rdepapper",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "sens central claes borg ha af tysk kejsare erh\u00e5lla kronordens medalj i guld",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "b liverpool central gt gt edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och ilull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom oell utom sverige och england",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en olik lokal central bel\u00e4genhet vara af stor betydelse en mera central bel\u00e4gen tomt ej st\u00e5 att fiona",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "svar till central l\u00e4ge inlemna \u00e5 dagbladskon toro jlt 25 liten yattngatan",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hvad central news meddela senator chandler en mycket inflytelserik politiker som vara marinminister under f\u00f6rra regering i sig tidning eve monitor st\u00e4lla en krig med england i sigte",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en bekv\u00e4m v\u00e5ning p\u00e5 6 7 rum och k\u00f6k en central bel\u00e4gen bostad p\u00e5 2 rum och k\u00f6k \u00f6nska hyra af manfred starck",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "r\u00f6d och gul nationalflagga ooh sen p\u00e5 dag d\u00e5 skymning inbryta f\u00f6ran staltades illumination vid skald minnesstod ooh f\u00f6r \u00f6frig i en central delarne af stad",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "s\u00e5 att oms\u00e4ttning ha begr\u00e4nsadt omf\u00e5ng de utg\u00f6ra bio och santos laguayra central amerika bahia och diverse b\u00e5 en brasiliansk ksffsmarknaderna r\u00e5 under den f\u00f6rfluten vecka fast tendens fr\u00e5n bio inber\u00e4tta en tillf\u00f6rsel af mot i f\u00f6rra veokan men tillf\u00f6rsel till san tos kunna ej upp emedan telegram derifr\u00e5n hitkomma i stympadt skick",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ty f\u00f6r den f\u00f6rsta medf\u00f6ra jn en s\u00e5n en alldeles extra kostnad och vid dra den med sig den f\u00f6ljd att n\u00e4r en g\u00e5ng en ny riksdagshus skola bygga en l\u00e4mplig tomt f\u00f6r denna ju mer tomtpris under provisorietid hinna stiga m\u00e5ste blifva oerh\u00f6rd dyr om ens n\u00e5gon central och l\u00e4mplig tomt d\u00e5 hvilka uppoffring man \u00e4n m\u00e5 vilja g\u00f6ra f\u00f6r att erh\u00e5lla den alls st\u00e5 att finna n\u00e5gon som knapt vara trolig",
            "start": 253,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "staurationslokal i aarhus med nutida beqv\u00e4mligheter celi alldeles utm\u00e4rkt central l\u00e4ge vid hamn utan n\u00e4rbel\u00e4gen konkurrent",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "men att \u00e4fven i stad central del \u00f6fverfall oeh misshandel ganska ofta till och med p\u00e5 ljus dag f\u00f6rekomma vara ock en sorglig faktum hvarom poliskamma r annaler p\u00e5 sen tid allt ofta b\u00e4ra vittne",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "man ringa upp central svara kalla och man ha d\u00e5 endast att lugn v\u00e4nta till den svar erh\u00e5lla af den ef terfr\u00e5gade person",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "elegant butik med stor treflig kontor tv\u00e5 lagerrum m m med den allra central aff\u00e4rsl\u00e4ge storgatan 8 n\u00e4st larmtorget finna att hyra fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "m\u00f6blera eller om\u00f6blerad med central l\u00e4ge g\u00e4rna vid victoriagutan mellan all\u00f6n och vasagatan \u00f6nska hyra fr\u00e5n den liste nov",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de 1 g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en stor central bel\u00e4gen grundl\u00e4ggningsarbete der husegaren st\u00e5 all risk f\u00f6r s\u00e4ttning fr\u00e5n tillgr\u00e4nsande byggnad \u00f6nska f\u00f6r vid muntlig underhandling anbud pr libra p\u00e5 kallmursl\u00e4ggning i stor eller liten post intill kbm",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "i den frist\u00e5ende och central bel\u00e4gen key seraka hus rida vasabron kongl",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "framh\u00e5lla hotell central l\u00e4ge i n\u00e4rhet af j\u00e4rnv\u00e4gsstation skeppsbron \u00f6landsbron l\u00e4nsresidens postkontor telegraf och telefonstation teater och riksbanken samt sm\u00e5land och kalmar enskild rankers kontor",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ombud b\u00f6ra vala f\u00f6rse med fullmakt underteckna af den central valkomit\u00e9 som verkst\u00e4lt den slutlig r\u00f6stsammanr\u00e4kning",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "hus \u00e5 \u00f6stermalm till en dito i jakob central l\u00e4ge kr",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "utbryta p\u00e5 s\u00f6ndagsafton vid i en central bel\u00e4gen med gammal tr\u00e4hus bebygd stadsdel i link\u00f6ping",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga om godstrafik inkomst f\u00f6r afs\u00e4nda trafik sl\u00e5 gellivare all en stor stad s\u00e5som nummer en med 3 086 185 i andra rum komma g\u00f6teborg med 1 526 058 i tredje rum stockholm central med 1 187 154 i fyra malm\u00f6 med i femte norrk\u00f6ping med i sj\u00e4tte stockholm s\u00f6dra med i sjunde sundsvall med i \u00e5ttonde stockholm stadsg\u00e5rd med i nionde j\u00f6nk\u00f6ping med kr",
            "start": 173,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "\u00e5 7 eller 8 rum med k\u00f6k och tambur central l\u00e4ge p\u00e5 qvarnholmen \u00f6nska hyra till 1 okt",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge \u00f6nstas hyra nu genast eller den 1 oktober",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "helighet kunna ge dispens fr\u00e5n str\u00e4ng fasta i kall och nordlig land s\u00e5 ha s\u00e4ga den central styrelse icke vara str\u00e4ng med medlem tullpolitisk trosbek\u00e4nnelse h\u00e4r i g\u00f6teborg",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "e t treflig m\u00f6bleradt rum central l\u00e4ge l\u00e4mplig f\u00f6r damfrisering \u00f6nska byra mi genast",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vacker central bel\u00e4gen om\u00f6bleradt rum till uthyrning den 1 okt",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hnll emottagaa vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en fin dnbblett inom tambur central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n den 1 april genom a",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n 1 oktober 2 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "och tillh\u00f6ra kontor med central och bra l\u00e4ge i n\u00e4rhet af stor torg uthyra mi genast eller fr\u00e5n 1 april",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och i hull emotta v\u00e4fer p\u00e5 genomfrakt till ort inom oeh utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "ha fr\u00e5n vederb\u00f6ra tillst\u00e4lla stockholmspress hvari med h\u00e4nsyn till 1 maj deltagare i demonstration som nyfiken p\u00e5 den allvarlig \u00e5tvarna f\u00f6r att efter demontration slut t\u00e5ga fram genom gata i hopa eller stocka sig \u00e5 stad central gata",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "p\u00e5rhan n o 29 kvarter n o 33 i udlucll falu stad med den mycket central l\u00e4ge och i hvilken g\u00e5rd \u00f6lhandel bedrifvits i mera \u00e4n 30 \u00e5r vara till salu eller uthyrning",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "f\u00f6resl\u00e5 \u00e5r riksdag att raedgifva att en m\u00e5nad \u00e5rlig semester skola bevilja direkt\u00f6r kamrerare och bevakningsbef\u00e4l vid en central f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt samt predikant vid samma anstalt utom g\u00f6teborg",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "tw\u00e5 treflig om\u00f6blerad rum central bel\u00e4gen kunna hyra 1 oktober",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "som genom m\u00e5ng\u00e5rig studie och praktik h\u00e4r som i utland vinna fullkomlig erfarenhet i acetylengasanl\u00e4ggningar sig de afse central i stad och liten sams\u00e4llen eller fabrik och enskild bostad och dylik f\u00e5 bolag h\u00e4rigenom rekommendera sig till utf\u00f6rande af en solid och reel arbete",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "en dyster rapport om n\u00f6d i norrland ha i afgifvits till central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 af f\u00f6rra folkskoll\u00e4rare l holmberg born f\u00f6reta en rundresa inom sorsele",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "engelsk underhusledare och f\u00f6rste skattkammarlord arthur balfour ha i en skrifvelse till central news f\u00f6rklara den vara osann att jag skola f\u00f6r\u00e4ndra jag st\u00e4llning till bimetallism",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "med egen ing\u00e5ng ost\u00f6rd samt central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra nu genast",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "telegram fr\u00e5n central city colorado ha 13 grufarbetare omkomma vid en \u00f6f vers v\u00e4rn i en d\u00e4rvarande grufva",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "i central vid allm\u00e4n konst och industriutst\u00e4llning i stockholm 1897 afdelning f\u00f6r konstutst\u00e4llning professor friherre g cederstr\u00f6m och professor grefve g von rosen ha till den 19 denna inlemna en skrift hvari de under framh\u00e5llande att de ogilla en den 16 denna af komit\u00e9n majoritet fattaut beslut att svensk konstn\u00e4r f\u00f6rening och konstn\u00e4rsf\u00f6rbund till utst\u00e4llning ins\u00e4nda arbete skola bed\u00f6ma af hvar sig sjelfst\u00e4ndig inom hvardera f\u00f6rening v\u00e4lja jury anh\u00e5lla att ur komit\u00e9n varda entlediga",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "sexa i treflig v\u00e5ning med central l\u00e4ge motta till moderat pris",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "louisville och nashville baltimore och ohio illinois central wabashsamt cleveland cincinnati och v\u00e4garn e och all andra jernv\u00e4g som g\u00e5 \u00f6sterut och s\u00f6derut voro total blockera",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "till central inlemna \u00e5 denna tidning tryckeri f\u00f6re den 1 april",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den lifaktig och v\u00e4rksamma central styrelse f\u00f6r sverige allm\u00e4n folkskoll\u00e4raref\u00f6rening ha redan f\u00f6r flere \u00e5r sedan 1888 ha den god tank att uts\u00e4nda till samtlig medlem af f\u00f6rening och all prenumerant \u00e5 svensk l\u00e4raretidning blankett med en flertal fr\u00e5ga att besvara r\u00f6rande en olik skollokaler l\u00e4ge och beskaffenhet i h\u00e4lsov\u00e5rdsh\u00e4nseende luftv\u00e4xling uppv\u00e4rmning snygghet h\u00e4rp\u00e5 ingingo svar fr\u00e5n l\u00e4rare och l\u00e4rarinna vid skola hysa omkring barn",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en l\u00e4genhet passa till butik eller kontor central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n 1 oktober",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "gering ha d\u00e5 bevilja anslag ur un derst\u00f6dsfonden l\u00e4ttnad samt tillsatt central n\u00f6dhj\u00e4lps",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "b\u00f6rseryd kalla att sammankomma \u00e5 central hotell i kalmar tisdag den 2 n\u00e4sta augusti 1 p\u00e5 dag f\u00f6r att motta syssloman slutredovisning och eventuel derp\u00e5 grundad utdelningsf\u00f6rslag",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "med tambur i hus as 25 norra str\u00f6msgatan 9768 ten varm cch mycket beqv\u00e4m v\u00e5ning om 5 ram och k\u00f6k med nutid beqv\u00e4miigheter ooh central l\u00e4ge vara af en fc\u00e4ndelse ledig att hyra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "i central bel\u00e4gen hen med g\u00e5rdsutrymme och ink\u00f6rsport \u00f6uskashyra stor aff\u00e4rslokal jemte tillh\u00f6ra magasiner och verkstad",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "den \u00f6frig utg\u00f6ra af pr\u00e4ktig betesmark och skog hvilken vara central bel\u00e4gen och tillr\u00e4cklig icke blott till husbehof utan \u00e4fven till afsalu i betyda m\u00e4ngd",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en liten boningshus best\u00e5 af4 rum k\u00f6k \u00e5 nedra botten jemte vindsrum samt i s\u00e4rskild byggnad en handelslokal 3 rum och en dertill h\u00f6ra stor 3 v\u00e5ning magasin med k\u00e4llare stall m m all bel\u00e4gen \u00e5 1 qvarter bore s\u00e5ledes en den mycket central l\u00e4ge h\u00e4rst\u00e4des till salu med tilltr\u00e4de den 1 instunda april",
            "start": 228,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "en eller tv\u00e5 central bel\u00e4gen och komfortabel m\u00f6blera rum med tambur eller en om\u00f6bleradt rum hyra billig",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vara i dag \u00f6ppnailt i kalmar \u00f6stra sj\u00f6gatan 1 vid \u00e4ngb\u00e5tshamnen oell rekommendera tor sig central l\u00e4ge oell snygg ruin",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en f\u00e4batt central ft\u00e4dning blanb bent att fr\u00f6 tid en np matt berute ber vara lagh",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "godk\u00e4nna s\u00e5som full tydlig telegramadress h\u00e4danefter de som inneh\u00e5lla adressat tillnamn bokst\u00e4fverna rt samt namn \u00e5 den central eller vexelstation inom rikstelefonn\u00e4t med hvilken adressat telefonapparat vara n\u00e4ra f\u00f6rbund",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "vid en central straffa och tv\u00e4ngsarbetsanstalterna samt tilisyningsm\u00e4nnen vid kronob\u00e4ktena ang\u00e5ende st\u00e4ll der straffarbete f\u00e4ngelsestraff elior tv\u00e5ngsarbete skola verkst\u00e4lla gifvet i stockholm den 2 januari 1895",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "till ledamot af centralkomit\u00e9n hafva f\u00f6rord n\u00e4t i central afdelning f\u00f6r konstu t t\u00e4l lni n ge n p orri \u00e4ttm \u00e5l ar en ri ch ar d berg",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "packbod k\u00e4llare 2 boningsrum och k\u00f6k bageri med ges\u00e4llkammare central l\u00e4ge uthyra",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "framst\u00e5 och omfatta arbete grunddrag till den central skandinavien bergs af den disponibel beh\u00e5llning \u00e5 en regn\u00e9llska zoologisk g\u00e5lvomedlen ha akademi tilldela aman",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "jemte kontor med sex stor skyltf\u00f6nster \u00e5t gata p\u00e5 en bland en central plats i kai mar der aff\u00e4r mod stor oms\u00e4ttning hedrifvits i olver 60 \u00e5r kunna den 1 oktober i \u00e5r blifva ledig till uthyrning",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "en butik med central l\u00e4ge hvari bedrifves skoaff\u00e4r finna att hyra den 1 okt",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "fctrefter en interpellation om en fara som kunna vara f\u00f6rena med anv\u00e4ndande af sl\u00e4plina upp tr\u00e4 docent hamberg och varna f\u00f6r all f\u00f6r sangtiniska f\u00f6rhoppning att kunna uppn\u00e5 en mycket central polartrakt p\u00e4 don f\u00f6resl\u00e5 v\u00e4g",
            "start": 182,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "och friherre g cederstr\u00f6ms f\u00f6rut \u00f6rn n\u00e4mna ans\u00f6kning \u00f6rn entlediga fr\u00e5n de meddeladt uppdrag att vara ledamot i dec f\u00f6r allm\u00e4n konst och industriutst\u00e4llning stockholm tillsatt central afdelning f\u00f6r konst",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "en dyster rapport om n\u00f6d i norrland ha i dag afgifvits till central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 af f\u00f6rra folkskoll\u00e4rare l holmberg som f\u00f6reta en rundresa inom sorsele socken i afsikt att noggrann utreda f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "med vattenledning central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra fr\u00e5n den 1 okt",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "om 2 rum p\u00e5 nedra eller \u00f6fra botten fr\u00e5n 1 april i central stadsdel",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ifr\u00e5gavarande fastighet som ha en synnerligen f\u00f6rdelaktig l\u00e4ge i en af stad central och mycket trafikera del innefatta tv\u00e4nne hel tomt hvaraf den ena vara h\u00f6rntomt och vara bebygga med stor boningshus samt n\u00f6dig uthus",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge i \u00f6rebro inreda till flere butik samt f\u00f6r \u00f6frig med nutid bekv\u00e4mlighet l\u00e4mna h\u00f6g procent \u00e5 \u00e4ska k\u00f6peskilling s\u00e4lja nu att tilltr\u00e4da 1 januari 1896",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "lokal central bel\u00e4gen \u00e5 s\u00f6dermalm rymma 250 \u00e5 300 person redan eller genom f\u00f6r\u00e4ndring dertill l\u00e4mplig \u00f6nska hyra",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge inwid k\u00f6pmangatan jemte tillh\u00f6ra en rum och k\u00f6k finna att hyra hos underteckna nu genast",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "etjljl central bel\u00e4gen v\u00e4lm\u00f6bleradt stor rum g\u00e4rna inom egen tambur \u00f6nska hyra till n\u00e4sta termin",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "liten diversehandel sedan 1883 men kunna \u00f6ka af en driftig handlande ty plats ligga central till",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "med uppassning central bel\u00e4gen \u00f6nska byra genast",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en ruin och k\u00f6k central bel\u00e4gen af ensam fr nn timm er fr\u00e5n 1 oktober",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "n\u00e5gorlunda central bel\u00e4gen \u00e4 norr best\u00e5 af 2 stor ram l\u00e4mplig f\u00f6r 2 ungherre \u00f6nska byra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bekv\u00e4m v\u00e5ning om 4 rum och k\u00f6k uthyra fr\u00e5n den 1 n\u00e4stkommande oktober genom \u00f6rebro juridisk byr\u00e5",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh gt b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emottagns vara p\u00e5 gi nonifrakt till ort inom och atom sverige ooh england fartyg st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med l\u00e4genhet fr\u00e5n frankrike d\u00e4rifr\u00e5n vara med s\u00e4rdeles f\u00f6rdel ta \u00f6fver hull",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00e4mna h\u00e4r i stad idka handel samt fabrik r\u00f6relse under firma stockholm central maskinveds\u00e5geri och kolhandel c",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "mod central l\u00e4ge en klass has till kr",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "hvad betr\u00e4ffa den i bet\u00e4nkande f\u00f6resl\u00e5 plats f\u00f6r en frihamnsanl\u00e4ggning s\u00e5 eger den visserligen den stor f\u00f6rtj\u00e4nst att vara central bel\u00e4gen men vara s\u00e5som jag i den f\u00f6ljande skola visa genom sig beskaffenhet f\u00f6r \u00f6frig all annan \u00e4n l\u00e4mplig f\u00f6r en tidsenlig frihamn",
            "start": 122,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "tro densamma d\u00e4rf\u00f6r \u00e5ter jag kosa frisk lj\u00f6do en stund s\u00e5ng fr\u00e5n \u00e5terv\u00e4nda m\u00f6tesbes\u00f6kare i vi n\u00e4rhet men snar voro \u00e4fven de frambringare borta hvar och man \u00e5t sig h\u00e5ll och ensam och allena efter den i sanning angen\u00e4m rasan \u00e5ka jag in p\u00e5 j\u00f6nk\u00f6ping central och t\u00e4nka borta vara bra men hemma vara bra",
            "start": 246,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt rekommendera en direkt iraporteradt central amerikansk kaffe med s\u00e4rdeles fin arom och fyllig smak",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge l\u00f6r en eller tv\u00e5 yngling finna nu genast eller 1 september hos kammarskrifvare c",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "fistarbefolkningen till den billig pris deli beh\u00f6fwer fordra en fabrik p\u00e4 n\u00e5gon central platssom kunna tillwerka dylik k\u00e4rl i massa och derigenom nedbringa tillwerkningspriset",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "f\u00f6r konst och industriutst\u00e4llning i stockholm 1897 utse kronprins gustaf samt f\u00f6rordna till ordf\u00f6rande i komit\u00e9n afdelning f\u00f6r konstutst\u00e4llning prins eug\u00e9n i central f\u00f6rvaltningsutskott \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare friherre tamm som tillika utu\u00e4mts till generalkommissarie vid utst\u00e4llning",
            "start": 157,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "l\u00e4mplig f\u00f6r uppf\u00f6ra af stor boningshus eller ock fabriksbyggnad med central iiige i n\u00e4rhet af ny torg i j\u00f6nk\u00f6ping s\u00e4lja f\u00f6rdelaktig",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "th\u00f6blerade enkelrum en dublett central l\u00e4ge finna att hyra f\u00f6r billig pris",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstation der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den stara behofvet af bostad f\u00f6r vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen att hastig omskapa s\u00f6dra del af falu stad omr\u00e5de till en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 316,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "med uppassning central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra genast",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en v\u00e5ning \u00f6rn 5 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen med n\u00f6dig uthus",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en liten fastigheti central bel\u00e4gen inom v\u00e4sttj\u00e4rna by gagnefs socken best\u00e5 af nybyggd g\u00e5rd med tv\u00e5 boningshus och n\u00f6dig uthus s\u00e4lja \u00f6rn uppg\u00f6relse ske med egaren k erik persson v\u00e4sttj\u00e4rna djur\u00e5s",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "blad ur s\u00e4ker k\u00e4lla erfara ha inom regering en f\u00f6rslag framst\u00e4lla enligt hvilket inom en n\u00e4ra dag torde komma att af utse en central 1 stockholm med uppdrag att ut\u00f6fva h\u00f6g ledning och kontroll \u00f6fver n\u00f6dhj\u00e4lps\u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "telegrafstyrelsens framst\u00e4llning om tillst\u00e5nd att anordna jordkabelledningar i stad central del remittera till dr\u00e4tselkammare",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n sacramento telegrafera den 22 januari en ih\u00e5llande sn\u00f6fall ha intr\u00e4ffa l\u00e4ngs central i sierrans bergstrakt hvarest sn\u00f6a n\u00e5 till 22 fota djup der den ligga jemn medan en hopyrda drifva \u00e4ro \u00e4nda till 40 fot djup",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "m\u00f6bleradt gatrum central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra nu genast af en ling tj\u00e4nsteman",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i den frist\u00e5ende och central benign key serska hus vid vasabron kongl",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh 7 36 b\u00e5de i g\u00f6teborg ooh i huli emotta varcr p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "eu v\u00e5ning central \u00e5 s\u00f6der \u00f6rn 4 rum och k\u00f6k jemte jungfrukammare samt antingen inom samma tambnr eller i samma hen 1 stor eller 2 liten rum eller ocks\u00e5 1 rum och k\u00f6k",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg \u00f6rn de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king gross l\u00f6rdag m b liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och i hull emotta varer p\u00e5 genamfrakt till ort inom oeh utom sverige och england",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "best\u00e5 af butik med 1 \u00e5 2 rum \u00e5 central plats \u00f6nska iiyra fr\u00e5n okt",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en stor ljus v\u00e4l m\u00f6bleradt ruin med garderob och egen ing\u00e5ng central \u00f6nska f\u00f6r vinter af man och hustru",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "liten egendom 12 tunni \u00e5ker 20 tunni hage och skogsmark v\u00e4l bebygga och med central l\u00e4ge",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "skinnm\u00f6ssa i likhet med de bevakningspersonal vid en central f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt f\u00f6r man b\u00e4ra m\u00e5 enligt d\u00e4rtill meddela till\u00e5telse anv\u00e4nda j\u00e4mv\u00e4l af den vid l\u00e4n och kronocellf\u00e4ngelserna anst\u00e4lda bevakningspersonal",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "som v\u00e4ga sk\u00e4l iramh\u00f6llos dels den stor betydelse f\u00f6r hel l\u00e4n ja f\u00f6r land at att en tidsenlig af skicklig speciall\u00e4kare sk\u00f6ta barnsjukhus inf\u00f6rlifva med l\u00e4n central sjukhusinr\u00e4ttning dels g\u00e5fva storlek och betydelse bland annan deri att man kunna f\u00e5 \u00e4nnu en tid fr\u00e5ga om lasarett utvidgning vid bespara genom att barnsjukhus inf\u00f6rlifva med allm\u00e4n lasarett en extra legos\u00e4ngsafgifterna f\u00f6r en sk\u00f6terska hvilka m\u00e5ste d\u00e5 sjukhus vara en privat anstalt \u00e5tf\u00f6lja barn",
            "start": 155,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "mattbelagd central l\u00e4ge mod fri och vacker utsigt \u00f6fver m\u00e4laren finne att hyra fr\u00e5n den 1 december",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "komit\u00e9n uppgift skola enligt meddelande till denna tidning vara att sprida k\u00e4nnedom \u00f6rn utst\u00e4llning och om f\u00f6r den samma g\u00e4lla best\u00e4mmelse att insamla uppgift konstoch industriidkare hvilkas verksamhet f\u00f6retr\u00e4desvis vara egna att befordra utst\u00e4llning \u00e4ndam\u00e5l att gifva en samla bild af den nordisk konst och industri nuvarande st\u00e5ndpunkt att med ledning af denna uppgift verka f\u00f6r utst\u00e4llning af s\u00e4rskild v\u00e4rdefull f\u00f6rem\u00e5l och ombes\u00f6rja kollektivutst\u00e4llning af l\u00e4rorik inneh\u00e5ll att genom subskription eller annorledes anskaffa medel f\u00f6r att s\u00e4tta skicklig arbetare i tillf\u00e4lle att bes\u00f6ka utst\u00e4llning att der s\u00e5 beh\u00f6fva f\u00f6rmedla underhandling mellan utst\u00e4llning central och den afdelning \u00e5 ena sida och blifvande utst\u00e4llare \u00e5 den andra samt att i \u00f6frig inkomma med f\u00f6rslag till \u00e5tg\u00e4rd som vederb\u00f6ra komit\u00e9 f\u00f6r sig del kunna anse egna att fr\u00e4mja utst\u00e4llning \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 660,
            "end": 669
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen och efter nutid fordran inreda v\u00e5ning om 3 \u00e5 4 rum och k\u00f6k",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "till en ung som nu i hem skola finna hvila och vederqvickelse rikta n\u00e5gon maning ord hvartill utg\u00e5ngspunkt ta iian salomo bekant bevara du hjerta med all flit liksom i den fysisk vara \u00e4fven i den andlig hjertat den central dit all kraft syfta och derifr\u00e5n \u00e5ter utg\u00e5 alstra och n\u00e4ra en kristlig vilje i tro och k\u00e4r lek till gud och n\u00e4stan",
            "start": 214,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "sexa i treflig v\u00e5ning med central l\u00e4ge motta till moderat pris",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "som f\u00e5 sig verksamhet f\u00f6rlagd till stad eller stor ort kunna dock aldrig komma i \u00e5tnjutande af efe v\u00e4ckelse som endast finna vid land central bildningsh\u00e4rd universitet",
            "start": 133,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "torde beh\u00f6fwas en par stolhus en liten kapell eller en kyrka p\u00e4 en central plats inom koloni b\u00f6ra inr\u00e4tta postkontor handelsbod och mejeri och \u00e4 l\u00e4mplig plats qwarn och s\u00e4ga hwartill byggnad flulle wara innan kolonist inbjuda att sig p\u00e4 plats",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "och om m\u00f6jlig en stor rum dertill med egen ing\u00e4ng n\u00e5gorlunda central bel\u00e4gen \u00f6nffas hyra nu genast af reel hyresg\u00e4st som betala hyra en half vara i f\u00f6rflott",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "uthyra 2 m\u00f6blera ram central bel\u00e4gen och med beqv\u00e4m ing\u00e5ng \u00f6stra torggatan 2",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en i god st\u00e5nd vara medelstor central bel\u00e4gen g\u00e5rd i vester\u00e5s",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en stor n\u00e4stan nybygd bekv\u00e4m inreda och central bel\u00e4gen g\u00e4rd samt en passande f\u00f6r slakteri k\u00f6ttoch gr\u00f6nsakshandel med god utrymme all i falun s\u00e4lja genast",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en l\u00e4genhet med central l\u00e4ge passa till konditori \u00f6nska hyra till 1 oktober 1895",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "svensk j\u00e4garf\u00f6rbund central anst\u00e4lde i sig andra prisskjutning \u00e5 skjutbana i solnaskogen dervid f\u00f6lja resultat uppn\u00e5 i f\u00f6rsta afdelning vid skjutning p\u00e5 tafla q",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "fastighet som f\u00f6rs\u00e4lja hel eller dela vara central bel\u00e4gen efter allm\u00e4n landsv\u00e4g mellan gagnef och leksand \u00e5tta \u00e5 tio minut v\u00e4g fr\u00e5n gagnefs kyrka samt tjugu \u00e5 tjugufem minut v\u00e4g irda gagnefs j\u00e4rnv\u00e4gsstation",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "i god familj boende central vid \u00f6ppen plats 2 upp erbjuda respektabel lnakorderlng f\u00f6r 2 3 dam vare elg 1 delado medelstor oller stor ram all med skild utg\u00e5ng och tambarer samt med egen m\u00f6bel \u00f6rn s\u00e5 \u00f6nska",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r dossa \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king cross l\u00f6rdag m n liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och i hall emotta v\u00e4fer p\u00e5 genomfrakt tili ort inom ooh utom sverige och england",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "urkund ha l\u00e4ra \u00f6rn menniskosl\u00e4gte samh\u00f6righet den central st\u00e4llning som hon sakna i bek\u00e4nnelseknfterna",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "att s\u00e4rskildt f\u00e4sta sig vid viss styck af central betydelse betona ock hvarj\u00e4mte framh\u00e5lla \u00f6nskv\u00e4rdhet att f\u00e5 en af kompetent person utgifven katekesupplaga sorn med sp\u00e4rra stil ang\u00e5fve hvilka l\u00e4rostycke ha den betydelse att da b\u00f6ra inl\u00e4ra utantill",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "1 trappa upp vid central bel\u00e4gen gata med eller utan m\u00f6bel fr\u00e5n 1 april eller 1 maj",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en butik en a tv\u00e5 runi och k\u00f6k samt bageri med central l\u00e4ge p\u00e5 f\u00f6rstad ali byra fr\u00e5n 1 oktober",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "sexa i treflig v\u00e5ning med central l\u00e4ge motta till moderat pris",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "redan f\u00f6re tillkomst al 1892 \u00e5r lag \u00f6rn enrumsstraffets utstr\u00e4ckni g ha enullertid detina grundsats till\u00e4mpa n\u00e4mligen genom f\u00f6rdelning af en qvinlig f\u00e4ngarne p\u00e5 tre f\u00e4ngelse s\u00e5 att de som enligt 14 22 23 och 24 i strafflag voro d\u00f6mda tor barnamord och d rrned likartad brott till straffarbete i \u00f6fver tv\u00e5 \u00e5r oell som v\u00f6r\u00f6 fr\u00e5n s\u00f6dra sverige intogoa vid central f\u00e4ngelse i g\u00f6teborg medan samma slag f\u00e5nge som v\u00f6r\u00f6 fr\u00e5n uoira sverige intogos vid centralf\u00e4ngelse \u00e5 norrma m samt slutligen en qvinna som d\u00f6mts f\u00f6r f\u00f6rfalskning r\u00e5n mordbraud och st\u00f6ld intogos viff i norrk\u00f6ping",
            "start": 352,
            "end": 361
        },
        {
            "text": "pris till central torde inlemna \u00e5 tidningskontor gustaf adolf torg",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "stockholm utst\u00e4llning central f\u00f6r konst ha till kommissarie f\u00f6r afdelning utse artist bj\u00f6rk samt till sekreterare f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r lifrustkammaren c",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en l\u00e4genhet om 4 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen uthyra",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "vara en \u00e4 tv\u00e5 m\u00f6blera rum till uthyrning egen ing\u00e5ng trefiigt och central bel\u00e4gen",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en i avesta central bel\u00e4gen g\u00e5rd passa f\u00f6r \u00e5kerir\u00f6relse s\u00e4lja billig om uppg\u00f6relse ske nu genast",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "bara n\u00e4rhet bel\u00e4gen sommarvilla k\u00f6pss \u00f6rn i byte ta en p\u00e5 \u00f6stermalm central bel\u00e4gen f\u00f6ga tidsenlig fastighet",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "extrat\u00e5g till vexi\u00f6 anordna af karlskrona nykterhetsf\u00f6rening central s\u00f6ndag den 28 denna",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "l\u00f6neregleringskommitt\u00e9 b\u00e4ra i l\u00f6rdaga till afl\u00e4mna en bet\u00e4nkande i tre del innefatta grund f\u00f6r l\u00f6nereglering inom en central \u00e4mbetsverk reglering af l\u00f6nef\u00f6rh\u00e5llande i kammarkollegium och statistisk utredning",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "mecl tambur och beqv\u00e4mligheler mod eller utan st\u00e4dning fr\u00e5n 1 oktober central l\u00e4ge",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "akciaegsrne uti brucks fabrik aktie bolag h\u00e4rst\u00e4des kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 central h\u00f6tellet i norrk\u00f6ping l\u00f6rdag den 26 denna klockaa lie m f\u00f6r att h\u00f6ra och besluta r\u00f6rande vackt f\u00f6rslag om uppf\u00f6rande af en ny fabriksbyggnad samt ang\u00e5ende anskaffande af n\u00f6dig kapital",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "sig f\u00f6rsta sn\u00f6plog ning denna vinter ha oxel\u00f6sundsbanan i torsdag d\u00e5 lokomotiv med sp\u00e5rrensare \u00e5tg\u00e5 fr\u00e5n eskilstuna central till oxel\u00f6sund och \u00e5ter",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "vara ledamot ej f\u00f6ga i central \u00e4n \u00e4fven i den afdelning eller den utskott som ntsett han dels ock att d\u00e5 ho3 central eller n\u00e5gon af den afdelning eller hos f\u00f6rvaltningsutskott f\u00f6rekomma fr\u00e5ga som angar nordisk museum styrelse f\u00f6r museum skola ega att vara representera genom civilidgeni\u00f6ren c",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla i af delegera f\u00f6r i land befintlig skogsv\u00e5rdsf\u00f6rening f\u00f6r att diskutera fr\u00e5ga om den ifr\u00e5gas\u00e4tta sammanslagning af dylik f\u00f6rening ena man om f\u00f6lja plan f\u00f6rening skogsv\u00e5rd bli den central f\u00f6rening i hvilken all f\u00f6rening medlem af land \u00f6frig skogsf\u00f6rbund blifva medlem mot en \u00e5rs af kr",
            "start": 184,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "svensk j\u00e4garf\u00f6rbund central sammantr\u00e4da i l\u00f6rdag afton \u00e5 restaurant riebe hvarvid direkt\u00f6r c",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "han ha se n\u00e5gon liknande f\u00f6rut i central och sydamerika republik der kapten tom sjelf skaffa sig en namn som tapper soldat den der alltid st\u00e5 p\u00e5 en svag och f\u00f6rtryckt sida",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en tv\u00e5v\u00e5ning tr\u00e4hus med central l\u00e4ge finna till salu p\u00e4 god betalninga",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "befhde tillsyningsman vid kronob\u00e4ktena samt direkt\u00f6r vid en central f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt b\u00e4ra f\u00e5ngv\u00e5rdsstyrelse under tillk\u00e4nnagifvande att styrelse besluta att vid en s\u00e4rskild f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt skola f\u00f6r tuberkelsmittade eller eljes med smittosam sjukdom beh\u00e4ftad enrumsf\u00e5ngar anordna l\u00e4mplig isoleringscell till k\u00e4nnedom och beh\u00f6rig iaktta erinra att hvarje med lungtuberkulos eller annan smittosam sjukdom beh\u00e4ftad f\u00e5nge m\u00e5 g\u00f6ra uppm\u00e4rksam p\u00e5 sig sjukdom och en f\u00f6rsiktighetsm\u00e5tt denna kr\u00e4fva samt s\u00e4rskildt tillh\u00e5lla att f\u00f6r uppbostningar anv\u00e4nda spottkopp i hvilket afseende n\u00e4r f\u00e5nge misst\u00e4nka smitta f\u00e4ngelsel\u00e4kare b\u00f6ra meddela n\u00f6dig anvisning att s\u00e5n f\u00e5nge icke f\u00e5 syssels\u00e4tta med skr\u00e4dderi eller annan arbete som kunna gifva anledning till smitta \u00f6fverf\u00f6ra medel effekt hvilka vara i ber\u00f6ring med den sjuk att kl\u00e4der som begagna af tuberkulos f\u00e5nge icke m\u00e5 inl\u00e4gga i f\u00f6rr\u00e5d eller annorledes magasinera utan att f\u00f6rst hafva underg\u00e5 desinfektion att bevakningspersonal skola tillh\u00e5lla noga efterse att uppbostningar fr\u00e5n tuberkul\u00f6s f\u00e5nge oskadligg\u00f6ra s\u00e5 att ej cell arbetsrum korridor och promenadg\u00e5rd f\u00f6rorena samt att d\u00e4r desinfektionsinr\u00e4ttning vid f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt sakna aftal b\u00f6ra tr\u00e4ffa \u00f6rn anv\u00e4ndande f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l af befintlig dylik inr\u00e4ttning p\u00e5 plats eller i ort",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen byggnadstomt om tunnland med d\u00e4r\u00e5 vara uthus och k\u00e4llare inom halsbergs stationssamh\u00e4lle s\u00e4lja billig om snar uppg\u00f6relse ske",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "med tilltr\u00e4de den 1 oktober en handelsbod med kontor och 3 lagerrum trenne stall 3 magasin och salta och kalkbod en rum inredt till snickeriverkstad allt central och v\u00e4l bel\u00e4gen i varberg",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "till styrelse f\u00f6r hedemora socken nykterhetsv\u00e4n central v\u00e4lja \u00e5 den m\u00f6te i s\u00f6ndag folkskoll",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "blott en grann tom skylt men \u00f6fver en port passa denna inskrift f\u00f6rtr\u00e4fflig den vara p\u00e5 la morgue hvars central l\u00e4ge i la cit\u00e9 och st\u00e4ndig v\u00e4xla program ge denna sista asyl f\u00f6r samh\u00e4lle olycksbarn och ok\u00e4nd sj\u00e4lfspillingar en vida stor kulturhistorisk intresse \u00e4n leichenschaubaus i berlin",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt rekommendera en direkt importeradt central amerikansk kaffe med s\u00e4rdeles fin arom och fyllig smak",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ett s\u00e4rdeles wackert io\u00e4lskjulande remington s\u00e4lja billig eller utbyte mot fin hagelb\u00f6ssa central 12 gew\u00e4ret till p\u00e4seende hos hr i fagerstr\u00f6m kalmar",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "denna skola bana fr\u00e5n bj\u00f6rbo fortg\u00e5 p\u00e5 s\u00f6dra sida alfven men f\u00f6r att komma n\u00e4ra j\u00e4rna socken central del g\u00f6ra en b\u00e5ge \u00e5t norr in \u00e5t gr\u00e5n\u00e4s i n\u00e4rhet af j\u00e4rna kyrka samt sedan fortg\u00e5 i sydlig ooh v\u00e4stlig riktning ooh inkomma till vansbro i likhet med den f\u00f6rsta och gen stak ifr\u00e5n s\u00f6der",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "uthyra fr\u00e5n 1 oktober v\u00e4l m\u00f6blera rum central midt f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6rening",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "s\u00f6dra f\u00f6rsamling f\u00f6r ren f\u00f6r stockholm inteckningsgarantire 14vs aktiebolag h palme uppg\u00e5 hyra i under den tid som sedan den f\u00f6r medeltal f\u00f6r en under september m\u00e5g\u00e5tt ha m\u00e5nga k\u00f6p f\u00f6r stad r\u00e4ka uag annonsera l\u00e4genhet till f\u00f6lning afsluta g\u00e5 l\u00f6s p\u00e5 jande belopp gen \u00e5tskillig hundratusentals krona i central del af stad f\u00f6rekanske en miljon eller d\u00e4r\u00f6fver men tr\u00e4desvis \u00f6stermalm snar nog st\u00e5 kommun inf\u00f6r en f\u00f6r 5 rum och k\u00f6k l kop sorn b\u00e4ra stor proportion an f\u00f6r 3 rum och k\u00f6k g65 n\u00e5got sorn pa l\u00e5nglig tid atslutats",
            "start": 299,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "snygg enkel m\u00f6bieradt burn med st\u00e4dning och central l\u00e4ge svar med prisuppgift torde snar inlemna \u00e5 denna tidning kontor under m\u00e4rke k t",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "af denna hr b v\u00e4djan till sig 10 kommittent att anm\u00e4la sig hos han f\u00f6r att \u00e5 hotell central vederb\u00f6rligen bel\u00f6na f\u00f6r sig f\u00f6rtjenst om fosterland ha vara ren af storartadi den ha \u00f6fvertr\u00e4ffa hr bsertlings djerfvaste f\u00f6rv\u00e4ntning",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "af en central teknisk administrativ myndighet vara af stor vikt och en s\u00e5n myndighet jemv\u00e4l skola hafva stor betydelse s\u00e5som r\u00e5dgifvande i annan inom statsf\u00f6rvaltning f\u00f6rekomma teknisk fr\u00e5ga ha statsr\u00e5d och chef f\u00f6r civildepartement i skrifvelse den 18 denna anmoda kommerskollegium att inkomma med yttrande huruvida kollegium nu anse tid vara inne att vidta \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r bildande af den ifr\u00e5gakomma myndighet samt ang\u00e5ende den utredning kollegium finna erforderlig f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l vinna",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "inom h\u00f6ger finna \u00e5tskillig nyunser vara dock all ense om den sorn vara den central i h\u00f6gerna \u00e5sigt framf\u00f6r allt ense om att m\u00f6ta i djup v\u00f6rdnad och personlig h\u00e4ngifvenhet f\u00f6r ban majest\u00e4t konung",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "denna kommitterad f\u00f6reslogo nu att man i st\u00e4ll f\u00f6r en p\u00e5 plan b\u00e5da torg hvilka ligga f\u00f6ga central b\u00f6ra f\u00f6rs\u00f6ka att f\u00e5 en enda torg bel\u00e4gen emellan denna b\u00e5da",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "eger att anm\u00e4la sig b\u00f6ra jemte intyg af kommun skolr\u00e5d vara afiemnadt innan den instunda alij m\u00e5nad till central sekreterare under adress stockholm 43",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "i minneapolis minna vara h\u00e4rom dag ute och \u00e5ka bajsickel hvarvid denna fastna vid en sp\u00e5rvagnsskena \u00e5 central avenue s\u00e5 att miss julia falla p\u00e5 hufvud och blef st\u00e5 p\u00e5 gata lik en papperssax",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen i full g\u00e5ng vara svagdricksbryggeri med inventarier s\u00e4lja nu genast p\u00e5 god vilkor",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den vidstr\u00e4ckt utst\u00e4llningsomr\u00e5de vara central bel\u00e4gen emellan den gammal stad med kungspark och den stor s\u00f6dra f\u00f6rstad eller ungef\u00e4r d\u00e4r hvarest under den f\u00f6rra stor utst\u00e4llning i malm\u00f6 1881 f\u00f6rlustelseetablissementet davidshall ha sig plats",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "tionsloka 1 i aarhus med nutida beqv\u00e4mligheter och alldeles utm\u00e4rkt central l\u00e4ge vid hamn utan n\u00e4rbel\u00e4gen konkurrent",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "skola l\u00f6pa intill gefle central j\u00e4msides med och alldeles intill oekelbobanans sp\u00e5r alltifr\u00e5n denna sticksp\u00e5r till avastr\u00f6m",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge norr ooh hvarest under 10 \u00e5r idka emidesr\u00f6relse kun p\u00e4 grand nf egaren afflyttning f\u00e5 \u00f6fverta med b\u00e4nk skrufstycke ooh diverse verktyg",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00f6nska byra eu boqv\u00e4 n r\u00e4l m\u00f6blera central bel\u00e4gen dublett",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "biljett sammans\u00e4tta och f\u00f6rs\u00e4lja \u00e5r \u00f6rn i f\u00f6lja station n\u00e4mligen alfvesta bolln\u00e4s filipstad g\u00f6teborg \u00e5 statsbanan som berg ingebanans station helsingborg hessleholm j\u00f6nk\u00f6ping karlstad katrineholm lule\u00e5 malm\u00f6 norrk\u00f6ping n\u00e4ssj\u00f6 stockholm central storvik sundsvall upsala \u00f6rebro \u00f6resk\u00f6ldsvik och oster sund men kunna \u00e4fven reqvirera p\u00e5 hvarje an nan station vid en jernv\u00e4g f\u00f6r hvilka kombiner bara kupong annna inr\u00e4tta",
            "start": 235,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "\u00e5t man af sakkunnig person best\u00e5 komit\u00e9 att ta i \u00f6fverv\u00e4gande huruvida en f\u00f6r\u00e4ndra organisation af den myndighet \u00e5t hvilken den central ledning af land h\u00e4stv\u00e4sende n vara anf\u00f6rtro m\u00e5 vara af verklig behof p\u00e5kalla och att derest efter omsorgsfull utredning s\u00e5 befinna afgifva bet\u00e4nkande i \u00e4mne",
            "start": 127,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "3 rum tambur och k\u00f6k samt c otid a beqv central bel\u00e4gen \u00e5 \u00f6stermalm",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "i \u00f6fre v\u00e5ning af den ny central skola lokal finna \u00e4fven f\u00f6r postsparbank hvars afflyttning fr\u00e5n dess nuvarande all f\u00f6r tr\u00e5ng l\u00e4genhet i posthus vid liten nygatan blifvit en fr\u00e5ga f\u00f6r dag \u00e4fvensom lokal f\u00f6r postinspektionerna i mellersta och \u00f6stra distrikt samt f\u00f6r frim\u00e4rkstryckeri",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "lie n b till 4 central bel\u00e4gen finna nu genast f\u00f6r ungherre en snygg m\u00f6bleradt ram med utsikt \u00e5t gata och tambur och garderob andra hus fr\u00e5n \u00f6stra hamngatan drottninggatan 41 uppg\u00e5ng till venster i port tv\u00e4 trappa upp v ngd 16107v ljungdahl",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda lill hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king c ross l\u00f6rdag lie 41 liverpool central edinburgh gt b\u00e5de i g\u00f6teborg oell iiull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom oell utom sverige och england",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "den 1 n\u00e4stkommande april bli hyresledig den central bel\u00e4gen v\u00e5ning best\u00e5 af 6 rum k\u00f6k pigkammare m m som grosshandlare sommelius bebo i g\u00e5rd 101 och 103 vid \u00f6stra storgata hvilken v\u00e5ning \u00e4fven kunna anv\u00e4nda s\u00e5som aff\u00e4rslokal",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "af central och nym\u00e5lning af den wallska hus vid jakob torg hvars arkitektar vi f\u00f6r rest icke skola tala om 1 er\u00e5 sandstensarterna b\u00f6rja tendens uppenbarligen att luta \u00e5t marmor",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "3 central bel\u00e4gen magasin f\u00f6r torr vara uthyra billig genast eller fr\u00e5n 1 april",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "familjebruk b\u00f6ra man g\u00e4rna v\u00e4lja den fin och elegant vibrating shuttle 3 eller central bobbin maskin hvilka p\u00e5 sen tid komma s\u00e5 i rop",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "man rille i allm\u00e4nhet f\u00f6r publlka byggnad hafva en central plats oeb ehnrn den vara om\u00f6jlig stt bereda s\u00e5n f\u00f6r alls s\u00e5n af hvilka derf\u00f6r m\u00e5ng\u00e5 uppf\u00f6ra i stad utkant be man nn p\u00e5 dea af talar f\u00f6resl\u00e5 tomt en den mycket cedtrala plats f\u00f6r r\u00e5dhnsbyggnaden som b\u00e4ra fri bel\u00e4gen sil icke sknlle blifva en vsnprydnad ntan presentera big synnerligen f\u00f6rdelaktig",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bekv\u00e4m v\u00e5ning om 4 rum och k\u00f6k uthyra fr\u00e5n den 1 n\u00e4stkommande oktober genom \u00f6rebro juridisk byr\u00e5",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "f\u00f6r herre som under sommar hafva sig familj p\u00e5 land \u00e4fven andra herre som \u00e4ro van att spisa i bra familj finna god v\u00e4llagad mat i privat central bel\u00e4gen hem hvarest ingen inackordering f\u00f6rekomma",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "europeisk trafik skola komma att g\u00e5 \u00f6fver chicago s\u00e4ga man ty de fr\u00e5n europa komma vara skola taga den kort och billig v\u00e4g till en stat central del och den bli genom canada sch \u00f6fver chicago d\u00e5 den s\u00e5lunda ej beh\u00f6fva n\u00e5gon omlastning",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "af m\u00f6jlighet att f\u00e5 vansbro engelsbergsbanan dra p\u00e5 norra sida \u00e4lfven fr\u00e5n bj\u00f6rbo s\u00e5 att den bomma att g\u00e5 mera central del af j\u00e4rnabygden",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "trettio v\u00e4lk\u00e4nd ung kraftig man bofast i lule\u00e5 g\u00e4rna \u00e5 den central del anst\u00e4lla s\u00e5som brandk\u00e5r beredskap fr\u00e4n den 1 juli denna \u00e5r",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "\u00f6rn 1 2 3 ram och k\u00f6k samt enkelrum \u00e4fvensom en handelsbutik central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n ira oktober",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till hembageri \u00f6nska hyra",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "g\u00e5rd ha en mycket central l\u00e4ge invid korsn\u00e4s jernv\u00e4gsstation och allm\u00e4n landsv\u00e4g samt vara passande f\u00f6r bagerir\u00f6relse som handel och hotellr\u00f6relse",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "nu hvar f\u00f6r sig att till den andra f\u00f6rdel f\u00e5 nedl\u00e4gga sig kandidatur men m\u00f6te besluta att b\u00e5da skola qvarst\u00e5 och en ny m\u00f6te utlysa af denna kandidat och best\u00e4mma att denna m\u00f6te skola h\u00e5lla i dalums skolhus fredag den 21 innevarande augusti 12 p\u00e5 dag och hoppa man att denna m\u00f6te s\u00e5som h\u00e5llen \u00e5 mera central plats skola blifva talrik bes\u00f6ka och en allm\u00e4n \u00e5sigt om den mycket l\u00e4mplig kandidat bra k\u00e4nd samt enighet kunna \u00e5v\u00e4gabringa skrifves till falk\u00f6ping tidning",
            "start": 298,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "ledning af utst\u00e4llning skola tillkomma den stor central hvilken som man finna best\u00e5 af tv\u00e5 afdelning en f\u00f6r konstutst\u00e4llning och en f\u00f6r industriutst\u00e4llning",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "rlkstelefon med central h\u00e5lla man nu om dag p\u00e5 att upps\u00e4tta i gr\u00e4storp",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00e5 sl\u00e5 sig ned p\u00e5 n\u00e5gon central plats \u00e4rr l\u00e5ng uppe p\u00e5 norrmalm invid sp\u00e5rv\u00e4gsstallarna och ehuru han kunna bjuda endast p\u00e5 primitiv f\u00f6rh\u00e5llande med afseende p\u00e5 allm\u00e4nhet bekv\u00e4mlighet ha han kunna under m\u00e5nad gifva dagligen f\u00f6rest\u00e4llning hvilka f\u00f6r \u00e4lskare af s\u00e5n p\u00e5st\u00e5 ha vara lika tillfredsst\u00e4lla som f\u00f6r direkt\u00f6r sj\u00e4lf",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "n\u00e5gorlunda central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra af ensam person fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "vid sanct larsgatan strax intill sparbank byggnad och alldeles invid landskyrkotorget ha l jk\u00f6ping \u00e4fven ha en femte f\u00f6rstklassig hotell f\u00f6rsodt med b\u00e5de restaurant och kaf\u00e9 men tili\u00f6akesatt en smula \u00e5 ena bidan af en intill jernv\u00e4g s\u00e5 n\u00e4ra bel\u00e4gen central och jernv\u00e4gskotellen samt \u00e5 andra sida af den i all afseende predominera stor hotell ha denna hotell m\u00e5h\u00e4nda hittills vara n\u00e5gon f\u00f6rsjunken i skugga",
            "start": 248,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "l\u00e5sa sk\u00e4l f\u00f6r skola f\u00f6rl\u00e4ggande till dannaskede anf\u00f6ra i framsta rum plats central l\u00e4ge och s\u00e4rskildt i j\u00e4mf\u00f6relse med tran\u00e5s sorn vara bel\u00e4gen i l\u00e4n yttre nord\u00f6stra h\u00f6rn ha dannaskede onekligen denna f\u00f6retr\u00e4de i h\u00f6g grad",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "innevarande riksdag medgifvande om afs\u00e4ttning af viss i postverk r\u00f6relse beh\u00e5lla medel till en fond f\u00f6r anskaffande af tomt till ny central i stockholm ha f\u00f6ranledt en \u00e5terupptagande af den gammal fr\u00e5ga om f\u00f6rv\u00e4rfvande \u00e5t postverk af tomt 1 i qvarter sj\u00f6h\u00e4st i stockholm hvilken tom ligga n\u00e4st intill centralposthustomten och vid vasagata utg\u00e5ng fr\u00e5n jakobsgatan samt tor n\u00e4rvara disponera f\u00f6r kronprins hofstall",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "en stor ljus butik i falun med kont central bel\u00e4gen inreda f\u00f6r diversehandel der \u00e4fven en pr\u00e4ktig bakugn finna kunna f\u00e5 tilltr\u00e4da 1 aug",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en stor central bel\u00e4gen grundliiggningsarbeto der hus st\u00e5 all risk f\u00f6r s\u00e4ttning fr\u00e5n tillgr\u00e4nsande byggnad \u00f6nska f\u00f6r vid muntlig underhandling anbud pr kbm",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "hvad som vid skola bidra till turist trefnad b\u00e4ra vara en vacker ooh central bel\u00e4gen g\u00e4stgifvareg\u00e5rd",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "h\u00e4rst\u00e4des central bel\u00e4gen n\u00e4ra hofr\u00e4ttstorget med nyreparerade och f\u00e5 v\u00e5ning s\u00e4lja billig vid meddela 4607 6",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "detektiv ha i tisdag afton sig vid stockholm central f\u00f6r att m\u00f6ta en m\u00e5ngberyktade amerikansk bank tjufvarne som skola vara med sn\u00e4llt\u00e5g fr\u00e5n trondhjem",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "3 eller 4 rum och k\u00f6k med tv\u00e5 ing\u00e5ng central bel\u00e4gen \u00f6nska byra",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n central n\u00f6dhj\u00e4lps i stockholm 5 vagn hafrehalm fr\u00e5n fru m\u00e4rta eckerberg kungs\u00f6r en parti kl\u00e4der fr\u00e4n elementarl\u00e4rov\u00e4rket f\u00f6r flicka i v\u00e4ster\u00e5s en parti kl\u00e4der fr\u00e5n avesta j\u00e4rnv\u00e4rks",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "i en central bel\u00e4gen liten solig treflig runi \u00e5t gata passande f\u00f6r ungherre",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en stor central bel\u00e4gen grundl\u00e4ggningsarbete der hus st\u00e5 all risk f\u00f6r s\u00e4ttning fr\u00e5n tillgr\u00e4nsande byggnad \u00f6nska f\u00f6r vid muntlig underhandling anbud pr kbm",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "loge ligga t\u00e4mligen afsides nere vid f\u00e4stning hafva arrang\u00f6r ha den lycklig id\u00e9 att s\u00e4tta i g\u00e5ng omnibustrafik mellan loge och en mera central delarne af stad",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra 2 i 4 rum och k\u00f6k till den 1 april g\u00e4rna med vattenledning och n\u00e5gorlunda central l\u00e4ge",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "tillsatt komit\u00e9n f\u00f6r uppr\u00e4ttande af f\u00f6rflag till ordnande af den central ledning f\u00f6r land h\u00e4stafwel ha i onsdag afflutat sig arbete och ingifwit sig bet\u00e4nkande till komit\u00e9n l\u00e4r i sig bet\u00e4nkande f\u00f6refl\u00e4 1 att en sjelfst\u00e4ndig med arvode afl\u00f6na styrelse tills\u00e4tta hvilken lyda direkt under civilminister och hvilken styrelse best\u00e5 af ordf\u00f6rande och tvenne ledamot samt sekreterare ledamot beh\u00f6fva ej n\u00f6dv\u00e4ndigtvis vara bosalie i stockholm ehuru styrelse der ha sig s\u00e4te 2 denna styrelse sorn skola handhafva den central ledning af h\u00e4stafveln sammankalla en g\u00e5ng hvarje \u00e5r till r\u00e5dpl\u00e4gning ordf\u00f6rande i h\u00e4stpremieringsn\u00e4mderna och remonteringss ty reisen 3 hvart femte \u00e5r inkalla till denna r\u00e5dpl\u00e4gning \u00e4fven representant f\u00f6r arm\u00f6n chef f\u00f6r landtbruksstyrelsen samt ombud f\u00f6r hush\u00e5llningss\u00e4llskap 4 vid denna m\u00f6len skola utbyta en erfarenhet sorn under den g\u00e5ngna tid gjerts och beslut fatta \u00f6rn hvad sorn med anledning deraf b\u00f6ra f\u00f6r framtid iaktta all i syfte att \u00e5v\u00e4gabringa samverkan och planmessighet i arbete",
            "start": 508,
            "end": 517
        },
        {
            "text": "redan den 31 oktober ingaf general till finansminister en pro memoria hvari framh\u00e5lla den oafvislig och synnerligen tr\u00e4nga behofvet f\u00f6r postverk att erh\u00e5lla antingen sig tomt till en hel och h\u00e5llen nvtt rymlig central i hufvudstad eller \u00f6rn o\u00f6fverstigliga hinder skola resa sig deremot \u00e5tminstone en tomt i n\u00e4ra grannskap af den nuvarande central f\u00f6r att s\u00e5lunda komplettera behofvet af utrymme f\u00f6r centralpostkontor \u00e4fvenson f\u00f6r viss af poststyrelse afdelning",
            "start": 209,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "af en h\u00e4ndelse e\u00e4 jes nu genast en nybygd g\u00e5rd inneh\u00e5lla 13 v\u00e4l inreda rum vattenledning inleda i all k\u00f6k stor tomt central l\u00e4ge stor del st\u00e5 l\u00e5n samt en vi \u00f6rn cirka 2 1 tunnland v\u00e4lbel\u00e4gen och med nu inberga gr\u00f6da",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "vacker och med central inge uthyra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge \u00e5 norr vara af en h\u00e4ndelse ledig att \u00f6fvertaga 1 april",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "inom tambur fegen ing\u00e5ng med central l\u00e4ge och utsigt \u00e5t gata och tr\u00e4dg\u00e5rd uthyra fr\u00e4n 1 maj eller f\u00f6rut tvenne garderob",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "uthyra fr\u00e5n den 1 oktober en central bel\u00e4gen l\u00e4genhet om 3 rum oeh k\u00f6k tambur skafleri m m i 2 v\u00e5n",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "1 butik med 2 rum och k\u00f6k central l\u00e4ge vestmanl",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "d\u00e4rvid upp och s\u00e4tta vi p\u00e5 en central bel\u00e4gen dominera h\u00f6jd och jonas g\u00e5 ned till en r\u00e5gg\u00e4rde i kant af hagmark d\u00e4r alltid drefvet g\u00e5 \u00f6fver g\u00e5ng och n\u00e5gon enstaka g\u00e5ng kr\u00e5ngel kunna uppst\u00e5 p\u00e5 en par n\u00e4rbel\u00e4gen sandig k\u00f6rv\u00e4g",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en v\u00e4l speceriaff\u00e4r med central l\u00e4ge \u00f6nska af solid person \u00f6fverta",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge ocb beqv\u00e4m ing\u00e5ng \u00f6nska hyra fr\u00e5n 1 mars eller april",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "den vara att m\u00e4rka att den unders\u00f6kning som vid gotland infanteriregemente \u00e4ga rum p\u00e5 f\u00f6rsommar vara f\u00f6ranstalta af arm\u00e9f\u00f6rvaltning och utf\u00f6ra af den tj\u00e4nsteman samt afs\u00e5g att konstatera f\u00f6rsnillningsbeloppen men blotta \u00e5tminstone icke officiel transaktion mellan den central \u00e4mbetsverk i hufvudstad och den milit\u00e4r lokalf\u00f6rvaltning i visby",
            "start": 267,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "str\u00f6m f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r polis central delning i stockholm befinna sig s\u00f6r n\u00e4r warande p\u00e4 bes\u00f6k hos h\u00e4r i stad bo fl\u00e4ktingar",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "enligt central news ha i tisdag provisorisk uppdra sig vice konungad\u00f6me till f\u00f6rutvarande guvern\u00f6r i junan",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "l\u00e4gonhet central bel\u00e4gen vid stor gata elle \u00f6ppen plats \u00f6nska af eu ensam reel person hyra fr\u00e5n dea 1 oktober",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "med anledning af centralm\u00f6tet i n\u00e4ssj\u00f6 f\u00f6r sj\u00f6man pensionering inbjuda intressera till sammantr\u00e4de i sj\u00f6manshem h\u00e4rst\u00e4des s\u00f6ndag den 3 denna 4 m f\u00f6r v\u00e4lja af representant f\u00f6r karlskrona distrikt vid central m\u00f6te i n\u00e4ssj\u00f6 den 5 mars",
            "start": 198,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "af en person 2 \u00e5 3 fr\u00e5n hvarje af en stor socken inom domsaga uppdra att snar m\u00f6jlig \u00e5 en central bel\u00e4gen plats anordna en stor valm\u00f6te hvartill skola inbjuda frisinnad valman fr\u00e5n hel domsaga f\u00f6r att ena \u00f6rn en gemensam kandidat f\u00f6r samtlig en reformv\u00e4nlig parti",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en 1 avesta central bel\u00e4gen g\u00e5rd passa f\u00f6r \u00e5kerir\u00f6relse s\u00e4lja billig \u00f6rn uppg\u00f6relse ske nu genast",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "i dgbld l\u00e4sa redan f\u00f6r gon tid leda h\u00e5lla en sammantr\u00e4de med medlem af dea spr\u00e4nga center hvilka v\u00e4l sknlle representera den central del och litt ago dervid hrr wijkander bergl\u00f6f ech elowson att ta om hand fr\u00e5ga om bildande af en dy centerf\u00f6renmg",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "sknlle utst\u00e4llning central i stockholm kanna tr\u00e4 i direkt f\u00f6rbindelse med h\u00e4nsyn till all du fr\u00e5ga r\u00f6rande utst\u00e4llning som voro lagd nod den svensk centralkomit\u00e9ns r\u00e5dighet",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "meddela att en holl\u00e4ndsk statsbana och neederlandsche central sporweg ha f\u00f6r afsigt att den 1 december utlemna kupongb\u00f6cker g\u00e4lla f\u00f6r resa af sammanlagdt 1000 kilometer l\u00e4ngd",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en varm och mycket beqv\u00e4m v\u00e5ning \u00f6rn 5 rum och k\u00f6k med nutid beqv\u00e4mligheter och central l\u00e4ge vara af en h\u00e4ndelse ledig att lyra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en snygg m\u00f6bleradt rum eller liten dublett med central l\u00e4ge \u00f6nska hyra genast",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "prist\u00e4flan f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan mellan sva ren \u00e5 fr\u00e5ga hvad behof ver vi jord bruk mycket vinna den stor tillslut ning ooh erk\u00e4nnande inbjuda n\u00e4mligen sig hel\u00e5rsprenumerant 1902 att in komma med f\u00f6rslag f\u00f6r \u00e5stadkommande af en hel land omfatta central landtmannaf\u00f6rening n\u00e4ra afse f\u00f6r den liten jordbruk behof",
            "start": 241,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "en central tiel\u00e4fet v\u00e4l m\u00f6mera\u00e5t ungkarlsrum moia tambur celi med egen ing\u00e5ng \u00f6nska byra m genast",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ute i stad st\u00f6ta man \u00f6fver all p\u00e5 de synnerlig i en central delarne",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en butik med kontor central och bra l\u00e4ge",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en nyinr\u00e4ttad stor butik med central l\u00e4ge n\u00e4ra meddela i jernbntiken",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "telegram till samma central news of germany tv\u00e4rtemot all h\u00e4r offentligg\u00f6ra ber\u00e4ttelse som \u00e4nnu alltjemt vidh\u00e5lla m\u00f6jlighet af den kinesisk l\u00e5n framg\u00e5ng konstatera nu i afton ur bra k\u00e4lla att den kioesiska l\u00e5n misslyckas med speciell h\u00e4nvisning till att denna l\u00e5n endast ha afseende p\u00e5 den redan fastst\u00e4lla krigsskadeers\u00e4ttning med vilkorligt utrymma af wei men p\u00e5 intet s\u00e4tt r\u00f6ra utrymmande af liaotong f\u00f6r hvilket summa \u00e4nnu vara ej best\u00e4md",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "sig endast med att rasera utanverk en biblisk bok och denna just i afsikt att kunna f\u00f6rsvara den central fr\u00e4lsningssanningarna",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra s\u00e4tta i f\u00f6rbindelse med missionssaken i sig helhet och hafva en central punkt",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "med 2 ram och k\u00f6k \u00f6nska byra vid central plats",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den sansad kritik vilja endast korrigera oh\u00e5llbar uppfattning r\u00f6rande tillkomst af viss bibel bok liksom beriktiga viss tidsbest\u00e4mmelse och dylik men den central i bibel n\u00e4mligen den fr\u00e4lsningssanningar och religi\u00f6s inneh\u00e5ll kunna ej rubba af n\u00e5gon kritik som f\u00f6rtj\u00e4na denna namn lika liten som n\u00e5gon s\u00e5n kunna undergr\u00e4fva den enskild trosvisshet",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "en stor egendom central bel\u00e4gea i sundbyberg k\u00f6ping c a 2 miu",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "veta all hvad i verld i kronologisk ordning ske och noga minna denna utan historia betydelse f\u00f6r de ligga deri att en f\u00e5 so mennisko i stor upprulla sig se huru den fram af central personlighet och epokg\u00f6rande h\u00e4ndelse",
            "start": 172,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "hcfva intr\u00e4flat dels genom central news dels genom reuter office dessutom ha den japansk beskickning i london meddela reuter office en oflicielt telegram som dateradt haitscheng den 4 mars ha f\u00f6lja lydelse tv\u00e4 division af f\u00f6rsta arm\u00e9 angrepo fjeltva stad niutsckuang 10 p\u00e5 f\u00f6rmiddag och tr\u00e4nga vid middagstid in i stad",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "isbj\u00f6rn afs\u00e4nda i l\u00f6rdag som ilgods fr\u00e5n stockholm central till zoologisk tr\u00e4dg\u00e5rd i k\u00f6penhamn",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "p\u00e5 10 timme tid via dagligen pr bant\u00e5g stockholm central 8 ni",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "inom warm tambur central lel\u00e4get finna att med eldning och st\u00e4dnirg hyra fr\u00e4n och med den 1 oktober",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "byggnads ha finna sk\u00e4lig inst\u00e4mma i motion syfte men ha hysa bet\u00e4nklighet mot att g\u00e5 med p\u00e5 motion\u00e4r \u00f6nskan \u00f6rn n\u00e4mna best\u00e4mmelse inskr\u00e4nka till en central del af stad som stadsfullm\u00e4ktige kunna finna sk\u00e4lig f\u00f6reskrifva",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "vara central bel\u00e4gen i n\u00e4rhet af kyrka kvarn se och j\u00e4rnv\u00e4gsstation ha inegor j\u00e4mte skog i en skifte samt kunna l\u00e4tt f\u00f6da 1 h\u00e4st 7 \u00e5 8 ko f\u00f6rutom ungn\u00f6t",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "elegant butik med stor treflig kontor tv\u00e5 lagerrum m m med den allra central aff\u00e4rsl\u00e4ge storgatan 8 n\u00e4st larmtorget finna att hyra fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "i den frist\u00e5ende och central bel\u00e4gen keyaerska hus vid vasabron kongl",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "mod central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "andra sida anse talar den om\u00f6jlig att ber\u00f6fva en monumental byggnad p\u00e5 en central plats all arkitektonisk element",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "\u00e4fven om att han en stund f\u00f6rut ha bes\u00f6k af i central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 som visa han en telegram dari n\u00e5gon rik amerikanare i v\u00e4ster hedt kommitt\u00e9 telegrafisk meddela han huru mycken som \u00e4nnu beh\u00f6fva till n\u00f6d afhj\u00e4lpande",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en central l\u00e4genhet \u00f6rn tv\u00e5 med vacker utsikt att byra fr\u00e5n 1 augusti",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "med den angr\u00e4ns\u00e5nde borl\u00e4nge mycket central dels finna ju d\u00e4r stor samlingslokal och dels kunna med l\u00e4tthet n\u00f6dig rum f\u00f6r m\u00f6tesbes\u00f6karne bereda",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "efter\u00e5t f\u00e5 man veta att fast hus af 70 80 eng fot h\u00f6jd \u00e4ro ganska talrik i london central del endast fyra tillr\u00e4cklig h\u00f6g r\u00e4ddningsstege f\u00e4rvaras p\u00e5 olik st\u00e4llan i london",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "telegramadress till abonnent \u00e5 rikstelefou skola h\u00e4danefter godk\u00e4nna en som f\u00f6rutom namn \u00e5 den central eller vexelstation inom rikstelefonn\u00e4t med lie cilken adressat telefonapparat vara n\u00e4ra f\u00f6rbund inneh\u00e5lla adressat tillnamn med till\u00e4gg af rt samt i h\u00e4ndelse flera abonnent med samma tillnamn finna vid station dessutom telefonnummer",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "tw\u00e4 treflig om\u00f6blerad ruin central bel\u00e4gen kunna hyra 1 oktober",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "persedelsredog\u00f6relser b\u00f6ra ins\u00e4nda direkt genom f\u00f6raelningsintendenturen till den central myndighet hvilken den speciel teknisk granskning tillkomma",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "v\u00e5ning ligga central hvarf\u00f6r den l\u00e4mpa sig utm\u00e4rkt f\u00f6r clarence burghley hvars yrke kr\u00e4fva en dylik anspr\u00e5k",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "9 hyresg\u00e4st k\u00f6pa extra kontant till af 80 med l\u00e4ge mot s\u00f6der eller \u00f6ster och eii central born m\u00f6jlig",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "tuelt skola f\u00f6rl\u00e4gga der eller p\u00e5 tingstad vass en enda stor central plats som stad ha till sig f\u00f6rfogande kunna en l\u00e5ng tid komma att f\u00f6rflyta under hvilken stad f\u00f6rhindra att s\u00e4lja tomt p\u00e5 n\u00e5gon dera st\u00e4ll",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "och lekman sammansatt en respektive landskyrka representera synod hafva i sverige liksom \u00e4fven i flera andra luthersk land vinna central organ f\u00f6r samverkan mellan pr\u00e4st och lekman i kyrka angel\u00e4genhet",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "i cirlrul\u00e4r till samtlig l\u00e4nsstyrelse tilisyningsm\u00e4nnen vid kronoh\u00e4ktena samt direkt\u00f6r vid en central f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt i rike ha f\u00e5ngv\u00e5rdsstyrelse under tillk\u00e4nnagifvande att styrelse besluta att vid en s\u00e4rskild f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt skola f\u00f6r tuberkelsmittade eller eljes med smittosam sjukdom beh\u00e4ftad enrumsf\u00e5ngar anordna l\u00e4mplig isoleringscell till beh\u00f6rig iaktta erinra att hvarje med tuberkulos eller annan smittosam sjukdom beh\u00e4ftad f\u00e5nge m\u00e5 g\u00f6ra uppm\u00e4rksam p\u00e5 sig sjukdom och en f\u00f6rsiktighetsm\u00e5tt denna krafver samt s\u00e4rskildt tillh\u00e5lla att f\u00f6r upphostning anv\u00e4nda spottkopp i hvilket afseende n\u00e4r f\u00e5nge misstanke smitta f\u00e4ngelsel\u00e4kare h\u00f6ra meddela n\u00f6dig anvisning att s\u00e5n f\u00e5nge icke f\u00e5 syssels\u00e4tta med skr\u00e4dderi eller annan arbete som f kunna gifva anledning till smitta \u00f6fverf\u00f6ra medel effekt hvilka rit i ber\u00f6ring med den sjuk att kl\u00e4der som begagna af kul\u00f6s f\u00e5nge icke m\u00e5 inl\u00e4gga i f\u00f6rr\u00e5d eller annorledes magasinera utan att f\u00f6rst hafva underg\u00e5 desinfektion att bevakningspersonal skola tillh\u00e5lla noga efterse att upphostning fr\u00e5n tuberkul\u00f6s f\u00e5nge oskadligg\u00f6ra s\u00e5 att ej cell arbetsrum kora ridorer och promenadg\u00e5rd f\u00f6rorena samt att d\u00e4r desinfektionsinr\u00e4ttning vidi f\u00e5nganstalt sakna aftal b\u00f6ra tr\u00e4ffa om anv\u00e4ndande af f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l be fintlig dylik inr\u00e4ttning p\u00e5 plats eller i ort",
            "start": 93,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen bekv\u00e4m v\u00e5ning \u00f6rn 4 rum och k\u00f6k uthyra fr\u00e5n den 1 n\u00e4stkommande oktober genom \u00f6rebro juridisk byr\u00e5 bagarstuga med butik samt tv\u00e5 rum ocb k\u00f6k att hyra fr\u00e5n 1 oktober i as 62 drottninggatan",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "g\u00e5rd med vacker och central l\u00e4ge vara till f\u00f6lje till salu billig",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "elegant butik med stor treflig kontor tv\u00e5 lagerrum m m med den allra central aff\u00e4rsl\u00e4ge storgatan 8 n\u00e4st larmtorget finna att hyra fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "yid fastigbetsauktiouen \u00e4 central hotell den 14 denna m\u00e5nad komma att f\u00f6rs\u00e4lja \u00e4fven tre styck lott i kalmar enskild bank mot kontant liqvid",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vara villig bevilja en 40 eller krona hoppa man f\u00e5 station p\u00e5 en central st\u00e4lle \u00e4n den nuvarande",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "bland en mer \u00e4n fyrtio myndighet hvilkas ul\u00e5tauden f\u00f6r tre m\u00e5nad sedan mfordrade \u00f6fver den inom landtf\u00f6rsvarsdepartementet utarbeta f\u00f6rslag till en ombildning af arm\u00e9 torvaltningsv\u00e4sende s\u00e5ledes icke blott af den central embetsverk arm\u00e9f\u00f6rvaltning utan af arm\u00e9 f\u00f6rvaltning i den helhet hafva nu en m\u00e5ngen en trettiotal inkomma till b med sig s\u00e4rskild svar p\u00e5 remiss",
            "start": 212,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "med tambur och beqv\u00e4mligheter med eller utan st\u00e4dning fr\u00e5n 1 oktober central l\u00e4ge",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "genom ni fira tidning be jng f\u00e5 p\u00e5peka kick sorn polismyndighet alldeles tycka f\u00f6rbise och som en stockholm inv\u00e5nare \u00e4hvilka bebo central plats och da mycket trafikera gata natt som dag blifva uts\u00e4tta f\u00f6r",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "anm\u00e4lan snar m\u00f6jlig all dag 3 4 \u00e5 hotell central samt under lektion i lokal",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ha byggnad i tw\u00e4 w\u00e4ningar ink\u00f6pa bel\u00e4gen wid sjuln\u00e4sbron och s\u00e4lunda erbjudande en s\u00e4 central l\u00e4ge som m\u00f6jlig s\u00e4w\u00e4l hwad betr\u00e4ffa \u00e4ngb\u00e4tstrafiken om sommar som \u00f6frig kommunikationsled",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "den uti h\u00f6rnhus af drottninggatan och stor torg central ligga stor och elegant butikl\u00e4genhet som f\u00f6r n\u00e4rvara f\u00f6rhyra at ny kl\u00e4deshandel hlir ledig att hyra den 1 oktober 1895",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "taf karta profil och bergartsstuffer en sammanfattning af sina under on l\u00e5ng tidsf\u00f6ljd utf\u00f6ra unders\u00f6kning af en siluriska bildning inom dot central skandinavien",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "2 rnm med k\u00f6k ooh vanlig beqv\u00e4mllgheter central bel\u00e4gen 1 vasastaden \u00e5 eller \u00f6stermalm \u00f6nska hyra fr\u00e5n ooh med den 1 oktober",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en liten hus central bel\u00e4gen sig anv\u00e4nda till aff\u00e4rslokal k\u00f6pa af bolag x dagbladskontoret storkyrkobrinken",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "columbus central jernv\u00e4gsbolag i ohio ha uppgifvit sig bo",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "amper som \u00f6fverraska uttalande redan vid f\u00f6rsnillning f\u00f6rsta uppt\u00e4ckt yttra gotland allehanda i b\u00e5de slcarpa och full tydlig ordalag att den central f\u00f6rvaltningsverk arm\u00e9f\u00f6rvaltning h\u00e4rvidlag till\u00e5ta sig en f\u00f6rsumlighet som vara alldeles of\u00f6rl\u00e5tlig ja fr\u00e5ga torde vara \u00f6rn man icke med fog skola kunna anv\u00e4nda en annan ord \u00e4n f\u00f6rsumlighet",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "i den frist\u00e5ende ooh central bel\u00e4gen key serska hus vid vasabron kongl",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "nu genast \u00f6nska en fruntimmer byra en om\u00f6bleradt rum med central l\u00e4ge",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en agrariska lag m\u00e5ste revidera och en eller annan central myndighet m\u00e5ste tills\u00e4tta som kunna syssels\u00e4tta sig uteslutande med inl\u00e4ndsk angel\u00e4genhet",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "vacker central bel\u00e4gen om\u00f6bleradt rum till uthyrning den 1 okt",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "enligt morgenbladet komma att f\u00f6resl\u00e5 sekreterare i statistisk central a",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "1 vara fullkomlig om\u00f6jlig ifall central jordf\u00e4stning f\u00f6rr\u00e4tta af pastor beskow f\u00e5 v\u00e4lja kommissarie hvilket naturligtvis som till den samma fogaffe eit varmhjertadt vara den enda r\u00e4tt",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "dea strid sorn i vi da gar s\u00e5 ofta f\u00f6ra mellan statskyrka m\u00e5lsman och en frikyrklig riktning kunna \u00e4fven beteckna s\u00e5som en strid mellan central och privatkulteu",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "en v\u00e5ning \u00f6rn 3 \u00e5 4 ram och k\u00f6k med nuti d beqv\u00e4mligheter central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra i stad",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "intr\u00e4sse att kostnadsber\u00e4kning skola bli f\u00e4rdig ooh att resultat st\u00e4lla sig s\u00e5 att str\u00e4ckning utan stor kostnad kunna dra genom socken central de lar",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "1 trappa upp vid central bel\u00e4gen gata med eller utan m\u00f6bel fr\u00e5n den 1 maj",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u00f6frig heqv\u00e4mligheter finna att hyra den 1 okt central bel\u00e4gen",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "p\u00e4 samma g\u00e4ng som den 11 oktober 1893 gas i uppdrag \u00e4ta statistisk central att werkst\u00e4lla den statistisk utredning som beh\u00f6swes s\u00f6r bed\u00f6mande af werkningarna af en eventuell \u00e4ndring i g\u00e4lla stadgande om r\u00f6str\u00e4tt wid riksdagsmannawal anwisade en belopp af kr",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "enom \u00f6ppen och friwillig aution som gt 21 f\u00f6rr\u00e4tta uti aflidne anders lindstr\u00f6m g\u00e4rd i ratan l\u00f6rdag den 14 n\u00e4flkommande mars och b\u00f6rja klocka 11 m d\u00e4 flerbhusdelegarena est bem\u00e4lde lindstr\u00f6m l\u00e4ta f\u00f6rs\u00e4lja en \u00e4byggnad best\u00e4ende af boningshus och uthus med wackert och central l\u00e4ge i rataus hamn en flflbod och fiflredflap s\u00e4ng och g\u00e4ngkl\u00e4der m\u00f6bel och husger\u00e4d jemte annan egendom som ej kunna s\u00e4 noga specesieras och lemna s\u00e4ker k\u00f6pare 3 m\u00e4nad anst\u00e4nd med betalning",
            "start": 266,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "den stor central sjukv\u00e5rdsinr\u00e4ttning i l\u00e4n gifves den n\u00e4mligen en flertal liten sjukstuga kalla hvilka p\u00e5 olik tid sammanlagdt kosta landsting krona",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "1 alp lil pigkammare och k\u00f6k jemte nutida beqv\u00e4mligheter samt n\u00e5gorlunda central l\u00e4ge",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "oerh\u00f6rd massa af sn\u00f6 ha under en sen vecka falla i nordamerika vestra del meddela fr\u00e5n sacramento den vara i synnerhet l\u00e4ngs central pacificjernv\u00e4gen utmed sierrakedjans sluttning sorn drifvorua hopa sig de n\u00e5 i denna trakt\u00f6r en h\u00f6jd af 22 fot p\u00e5 jemn yta oell fylla fullst\u00e4ndig dals\u00e4nka af mer \u00e4n 40 fot djup",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge l\u00e4mplig f\u00f6r utst\u00e4llning \u00f6nska hyra",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "kau inackordoring erh\u00e5lla i god hem med central l\u00e4ge",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en \u00e4ldro fruntimmer \u00f6nska hyra en ruin och k\u00f6k central bel\u00e4gen mot solsida g\u00e4rna i trakt af",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "delta f\u00f6rening skola vara bereda att om s\u00e5 f\u00f6r kontroll erfordra genast p\u00e5 central och skyttef\u00f6rbundsstyrelsens anfordran ins\u00e4nda vid t\u00e4fling begagna skotttaflor hvilka f\u00f6rdenskull skola f\u00f6rvara af kontrollant",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en l\u00e4genhet passa till butik eller kontor central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n 1 oktober",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "nings central den s\u00e4rskild utskott tjenstem\u00e4n och l\u00e4nskomit\u00e9erna samt \u00f6frig person hvilka g\u00f6ra kraftig inl\u00e4gg till utst\u00e4llning i stockholm from hafva f\u00e5 emotta erinringsdiplom f\u00f6r verksam deltagande i utst\u00e4llningsarbete",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och holl emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige oeh england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "resolution kristendom b\u00f6ra hafva dea central plats s\u00e5 v\u00e4l i skola som i l\u00e4rare hj\u00e4rta samt vara den reglera i all \u00e4mne emedan den kristen l\u00e4rare vara en bra l\u00e4rare \u00e4fven i \u00f6frig \u00e4mne \u00e4n flen kristendomsfiendtlige dea b\u00f6ra vid l\u00e4mna tillr\u00e4cklig tid samt ej st\u00e4lla j\u00e4msides med en \u00f6frig \u00e4mne i skola utan \u00f6fver densamma s\u00e5som vara skola f\u00f6rn\u00e4m l\u00e4ro\u00e4mne",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "lie uii h\u00f6rnhus af drottninggatan och stor torg central ligga stor och elegant butikl\u00e4genhet sorn f\u00f6r n\u00e4rvarande f\u00f6rhyra at ny kl\u00e4deshandel bli ledig att livia den 1 oktober 1895",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "sorn f\u00f6r mi snar tv\u00e5 \u00e5r sedan h\u00e4rja af en eldsv\u00e5da hvarvid i denhela den central stadsdel nedbrann boljar mi \u00e5ter resa sig ur grus",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "1891 \u00e4ra landsting w\u00e4ckt motion att landsting wille neds\u00e4tta en komit\u00e9 med uppdrag att utarbeta och inkomma med f\u00f6rslag och utredning om l\u00e4mplig l\u00e4ge samt erforderlig storlek och ungef\u00e4rlig kostnad f\u00f6r anl\u00e4ggande af en lasarett \u00e4 central punkt inom l\u00e4n wid stambana",
            "start": 229,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "oktober \u00f6nska hyra 2 \u00e5 3 m\u00f6blera central bel\u00e4gen rum deraf en stor",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstationen der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den stara behofvet af bostad fara vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen att hastig omskapa s\u00f6dra del af falu stad omr\u00e5de till en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 319,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "t\u00f6rnebohm forts\u00e4tta demonstrerande af sig stor geologisk karta \u00f6fver den central skandinavien fjelltrakter oell genomg\u00e5 nu f\u00f6retr\u00e4desvis trondhjemsf\u00e4ltet hvars \u00e4fven mycket kristallinisk bildning uppfatta s\u00e5som siluriska",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "slntligen hafva central konst ocb f\u00f6rvaltningsutskott erh\u00e5lla r\u00e4tt att f\u00f6r inbemtande af upplysning ocb utf\u00f6ra i \u00f6frig af sig \u00e5liggande omedelbar s\u00e4tta sig i f\u00f6rbindelse med vederb\u00f6ra myndighet inom land att der s\u00e5 skola finna erforderlig hos k",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen och e te nutid fordran inreda v\u00e5ning om 3 \u00e5 4 ram och k\u00f6k",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "i \u00f6fre v\u00e5ning af den ny central skola lokal \u00e4fven finna \u00f6r postsparbank hvars afflyttning fr\u00e5n dess nuvarande all f\u00f6r tr\u00e5ng l\u00e4genhet i posthus vid liten nygatan ilifvit en fr\u00e5ga f\u00f6r dag \u00e4fvensom lokal f\u00f6r postinspektionerna i melersta och \u00f6stra distrikt samt f\u00f6r frim\u00e4rkestryckeriet",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "o \u00e4 3 m\u00f6blera rum med egen ing\u00e5ng i f\u00f6rsta eller andra v\u00e5ning central l\u00e4ge \u00f6nska hyra nu eller fr\u00e5n 1 april af bra ungherre",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "med central och god l\u00e4ge vid torg passa f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ta klaiiem caf\u00e9 bel\u00e4gen 1 npp eller \u00e5 nedra botten \u00f6nska byra",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge i \u00f6rebro inreda till flere butik samt f\u00f6r \u00f6frig med nutid bekv\u00e4mlighet l\u00e4mna b\u00f6g procent \u00e5 \u00e4ska k\u00f6peskilling s\u00e4lja nn att tilltr\u00e4da 1 januari 1896",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "l\u00e4ge central med fri utsigt 1 \u00e5 2 upp med egen ing\u00e5ng",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen m\u00f6bleradt rum med egen ing\u00e5ng nu genast eller den 1 oktober",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "om 3 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra fr\u00e5n 1 isy oktober",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i den frist\u00e5ende och central benign key serska hnset vid vasabron kongl",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "med eller utan k\u00f6k bel\u00e4gen central 1 f\u00f6rsta el ni andra v\u00e5ning \u00f6nska hyra",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "i central f\u00f6r jubileumsfonden generalmajor m bj\u00f6rnstjerna ha s\u00e4ndts anonym bref i hvilka man sig \u00f6fver att ej en fullst\u00e4ndig namnf\u00f6rteckning offentligg\u00f6ra \u00f6fver all gifvare till jubileumsfonden jemte en teckna belopp",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "arkitekt george sage i newyork vara syssels\u00e4tta med att uppg\u00f6ra plan till en 59 v\u00e5ning h\u00f6g kontor och atelierbyggnad som skola uppf\u00f6ra i central del af stad",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "rnlllr central bel\u00e4gen vid slott li gata anv\u00e4nd till mj\u00f6lkmagasin i flere \u00e5r finna att hyra \u00e5 april",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "att hyra nu genast eller till ny\u00e5r treflig enkelrum ooh dublett m\u00f6bleradt en mycket central l\u00e4ge och billig hyra",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla som st\u00e5snde l\u00e5n emot s\u00e4kerhet af f\u00f6rst inteckning i central bel\u00e4gen hus",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "som ha en central och vacker l\u00e4ge i n\u00e4rhet af socken kyrka best\u00e5 af bo tunnland \u00f6ppen \u00e5ker med skog full till g\u00e5rd behof",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra en i stad central bel\u00e4gen m\u00f6bleradt rum med eldning och st\u00e4dning",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en l\u00e4genhet passa till butik eller kontor central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n 1 oktober",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en b\u00e5da stor j\u00e4rnv\u00e4garne i stat hvilka g\u00e5 mellan atlanten och stilla hafvet central och union \u00e4ro insolvent",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "hotell ila en synnerligen central l\u00e4ge i omedelbar n\u00e4rhet af den blifvande riksbankshus der postkontor och telegrafstation komma att inrymma \u00f6landshamnen der kalmarsunds\u00e5ngarne hafva sig till\u00e4ggsplats samt jernv\u00e4gsstation och skeppsbro",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "jemte kontor med sex stor skyltf\u00f6nster \u00e5t gata p\u00e5 en bland en central plats i kalmar der aff\u00e4r med stor oms\u00e4ttning bedrifvits i \u00f6fver 60 \u00e5r kunna den 1 oktober i \u00e5r blifva ledig till uthyrning",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "med egen ing\u00e5ng central be l\u00e4ge nied eller utan inackordering \u00f6nska hyra",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en spr\u00e5kl\u00e4rarinna \u00f6nska att n\u00e5gon timme i vecka anv\u00e4nda en central bel\u00e4gen m\u00f6bleradt rum i och f\u00f6r lektion h\u00e5llande",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "g\u00e4rna m\u00f6blera med central l\u00e4ge \u00f6nska hyra nu genast",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ombud fr\u00e5n j\u00e4rna socken \u00e4f fe en skriftlig till konung st\u00e4lla l\u00e5ng anf\u00f6rande i hvilket efter utf\u00f6rlig motivering yrka afslag \u00e5 den s\u00f6ka \u00e4ndring eller ock att m\u00e5 uppskjuta fr\u00e5ga afg\u00f6ra intill dess att stockholm y\u00e4ster\u00e5s bergslag ny j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag eventuel s\u00f6ka och f\u00e5 s\u00e5n \u00e4ndring i koncession \u00e5 sig bana att den fr\u00e5n bj\u00f6rbo drag\u00e9 mera \u00e5t norr f\u00f6r att komma n\u00e4ra j\u00e4rna socken central del",
            "start": 377,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "liverpool central e edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och i hull varcr p\u00e5 g\u00e9nomfrakt till ort inom och utom sverige och england",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king cross l\u00f6rdag m i liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 genomfrakt till ort inom ooh utom sverige ooh england",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge \u00f6nflas hyra nu genast eller den 1 oktober",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra en central bel\u00e4gen treflig m\u00f6bleradt rum",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "ha uppdra \u00e5t en af sakkunnig person best\u00e5 komit\u00e9 att ta i \u00f6fverv\u00e4gande huruvida en f\u00f6r\u00e4ndra organisation af den myndighet \u00e5t hvilken den central ledning af land h\u00e4stv\u00e4sende n vara anf\u00f6rtro m\u00e5 vara af verklig behof p\u00e5kalla och att derest efter omsorgsfull utredning s\u00e5 befinna afgifva bet\u00e4nkande i \u00e4mne",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rslag be v\u00e4cka att flytta ris\u00e4tra sm\u00e5skola till inom skollag mera central bel\u00e4gen plats v\u00e4lja kommunalordf\u00f6rande l",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "gt liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vero p\u00e5 genomfrakt till ort inom och utom sverige ooh england",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en v\u00e5ning \u00f6rn 5 ruin och k\u00f6k central bel\u00e4gen med n\u00f6dig uthus",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "bland skara af nyfiken som st\u00e5 utanf\u00f6r ing\u00e5ng till central vara \u00e4fven en herre i p\u00e4ls och med guldb\u00e5gad pincenez genom hvilken blicka en p\u00e4r m\u00f6rkbrun \u00f6ga med en egendomlig skarp uttryck i blick",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge s\u00e4lja till f\u00f6ljd af d\u00f6dsfall f\u00f6r god pris",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en stor elegant b al iva ia m\u00f6bleradt och central bel\u00e4gen rum \u00f6nska hyra",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "gt liverpool central gt gt edinburgh gt b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e4 genomfrakt till ort inom och atom sverige och england",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "bolag h\u00e4rst\u00e4des kalla t41 extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 central hotell i norrk\u00f6ping l\u00f6rdag den 26 denna klockau lie f m f\u00f6r att h\u00f6ra och besluta r\u00f6rande v\u00e4cka f\u00f6rslag \u00f6rn uppf\u00f6rande af en ny fabriksbyggnad samt ang\u00e5 ar skaffande af n\u00f6dig kapital norrk\u00f6ping den 4 october 1895 11865 styrelse",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "lopp af sistliden vinter uti en m\u00e5ngen stad \u00e4fvensom \u00e5 \u00e5tskillig andra plats i mellersta och s\u00f6dra delarne af land genom f\u00f6redrag i pensioneringsfr\u00e5ga utveckla grund f\u00f6r sig uppfattning af bra s\u00e4tt f\u00f6r ern\u00e5 af den med komit\u00e9arbetet afse \u00e4ndam\u00e5l att f\u00e5 till st\u00e5nd en allm\u00e4nn \u00e5lderdom och invaliditetspensionering hafva p\u00e5 \u00e5tskillig plats inom land bilda lokalkomit\u00e9er f\u00f6r samarbete med central dels ock att genom eirkul\u00e4rskrifvelse till rike ail\u00e4 kommun komma att insamla uppgift som anse n\u00f6dig f\u00f6r en fullst\u00e4ndig utredning af pensionsfr\u00e5ga",
            "start": 384,
            "end": 393
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen g\u00e4rd \u00e5 norr malm inneh\u00e5lla 7rum samt n\u00f6dig uthusstall f\u00f6r h\u00e4st h\u00f6vind samt vattenled ning p\u00e5 g\u00e5rd",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en uppgift som nu \u00e4ro tillg\u00e4nglig r\u00f6rande f\u00f6rra \u00e5r j\u00e4rnv\u00e4gstrafik visa att stockholm central st\u00e5 fr\u00e4mst med en inkomst f\u00f6r afs\u00e4nda och anl\u00e4nd trafik af 9 556 131 kr",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta \u00e5rsm\u00f6te skola f\u00f6rl\u00e4gga till oskarshamn s\u00e5som den central plats i l\u00e4n",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "en ordantligt bemedlad fruntimmer \u00f6nska 1 runi tambur ooh k\u00f6k fr\u00e5n 1 okt central \u00e5 norr 1 brist deraf utan k\u00f6k men egon ing\u00e5ng fr\u00e5n f\u00f6rstuga",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen l\u00e4genhet p\u00e5 2 \u00e5 3 rum \u00f6nska hyra den 1 april",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ju central f\u00f6r den ny v\u00e4sterstaden och den storstilsartade linn\u00e9gatan bli utfartsv\u00e4g till v\u00e5r i allo prisv\u00e4rd slottskog hvarigenom trafik hit \u00e4n mer skola \u00f6ka",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en god hus p\u00e5 \u00f6stermalm med 6 h\u00f6g 8 \u00e5 9 hyresg\u00e4st k\u00f6pa extr kontant till pri af 80\u00e5 med l\u00e4ge mot s\u00f6der oller \u00f6ster ooh s\u00e5 central som m\u00f6jlig",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "en i god st\u00e5nd vara medelstor central bel\u00e4gen g\u00e5rd i vester\u00e5s",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hon sinnessjukdom ha tydligen vara af ganska egendomlig beskaffenhet n\u00e5gonting sjuklig i den central nervsystem best\u00e5 i n\u00e5gon med svindel f\u00f6rbinda tv\u00e5ngsr\u00f6relse",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "kontroll\u00f6rttjemten afg\u00e5 afdelning af stookholms central poet kontor f\u00f6rest\u00e5 fr\u00e5n och med den 9 denna till och med den 20 november af postexpedit\u00f6r j",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "att hyra nu gouast oller till ny\u00e5r \u00e4ntol runi och dublott m\u00f6bleradt en mycket central lie och billig hyra",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "med m\u00e5sga h\u00f6g f\u00f6nster samt en kontorsrum med central l\u00e4ge blifva ledig att byra den 1 n\u00e4stkommande oktober",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "att hyra nu genast eller till ny\u00e5r treflig enkelram ooh dublett m\u00f6bleradt en mycket central l\u00e4ge och billig hyra",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "y\u00e5uing \u00f6rn 7 h 8 ruin skild iug\u00e5ngnr passa f\u00f6r kontor och bostad central l\u00e4ge i stad eller \u00e5 nedre norrmalm 1 eller h\u00f6g 2 upp",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "b\u00e5glampa komma att derunder belysa en mera central plats och en elektrisk ljuskastare skola fr\u00e5n domkyrka torn ytterlig h\u00f6ja de effekt",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "tvenne rymlig treflig rum med central l\u00e4ge k\u00f6k och \u00f6frig beqv\u00e4mligheter \u00f6nska hyra den 1 okt",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "frimurareloge \u00e4ro tvenne central bel\u00e4gen stor och vacker byggnad",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en l\u00e4genhet \u00f6rn 4 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen uthyra",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "chef anse att denna prof b\u00f6ra afl\u00e4gga uti en central ordna utbildningskurs hvars genomg\u00e5 skola i regel vara vilkor f\u00f6r kapten uppf\u00f6rande p\u00e5 f\u00f6rslag till regementsofficer men \u00e5 andra sida ej inneb\u00e4ra n\u00e5gon ber\u00e4ttigande att bli p\u00e5 s\u00e5n f\u00f6rslag",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en bland kalmar stor och elegant butik med stor treflig kontor tv\u00e5 lagerrum m m med den allra central aff\u00e4rsl\u00e4ge storgatan 8 n\u00e4st larmtorget finna att hyra fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 93,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "i full g\u00e5ng och med m\u00e5nga kund inrymma i stenhus med central l\u00e4ge och billig hyra \u00f6fverl\u00e5ta \u00e5t reel person kvinna eller man \u00f6rn uppg\u00f6relse ske f\u00f6re 15 instunda juli",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "t\u00e5g afg\u00e5r fr\u00e5n stockholm central och s\u00f6dra station ki",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa och ta ny examen \u00f6rn de t\u00e4nka blifva \u00f6fverkonstaplar eller \u00f6fverg\u00e5 till central eller detektivpolisafdelningarna",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "prins eugen komma mod anledning af kronprins \u00e5terkomst till hufvudstad att fungera s\u00e5som ordf\u00f6rande vid central f\u00f6r allm\u00e4n konst och industriutst\u00e4llning sammantr\u00e4de i dag",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "en k\u00e4llare indela i trenne rum cementera och inreda med disk och hyllfack central bel\u00e4gen med ing\u00e5ng fr\u00e5n gata och g\u00e5rdssida",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen och i god st\u00e5nd vara g\u00e5rd i \u00f6rebro \u00f6nska k\u00f6pa",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "t r tomi leda f\u00f6rekomma patologisk obduktion h\u00e5lla en g\u00e5ng i vecka \u00f6fning i r\u00e4tt och statsmedicin turst leda en daglig \u00e5 anatomisal f\u00f6rel\u00e4sa \u00f6rn central nervsystem och sinnesorgan 2 t",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "2 \u00e5 4 ila m\u00f6blera central bel\u00e4gen ram nthyras nu genast genom didrous uthyrning by r\u00e5 af 12 hamngatan",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en gammal bra fruntimmer \u00f6nska hyra den 1 oktober 1 eller 2 om\u00f6blerad rum inom egen tambur med eller utan k\u00f6k med n\u00f6dig beqv\u00e4mllghetor n\u00e5got central bel\u00e4gen eller \u00f6stermalm",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg \u00f6rn d6 medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king gross l\u00f6rdag m liverpool central edinburgh",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "elegant butik med stor treflig kontor tv\u00e5 lagerrum m m med den allra central aff\u00e4rsl\u00e4ge storgatan 8 n\u00e4st larmtorget finna att hyra fr\u00e5n 1 okt",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "en beqv\u00e4m central bel\u00e4gen v\u00e5ning p\u00e5 3 \u00e4 4 rum",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla mot billig m\u00e5nads hel inackordering j\u00e4mte undervisning i all vanlig skol\u00e4mne s\u00e5v\u00e4l i svensk \u00e4mned sorn fr\u00e4mmande spr\u00e5k musik och handarbete i en vacker helsosam och central bel\u00e4gen trakt i s\u00f6dermanland",
            "start": 172,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "han forts\u00e4tta att skrifva p\u00e5 sig bref \u00e4nda tills den vara tid att g\u00e5 till central som i anseende till dimma lefvade en d\u00e5lig f\u00f6rstr\u00f6else innan t\u00e5g fr\u00e5n n\u00e4ssj\u00f6 komma in",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen handelslokal i as 3 kungsgatan mellan stortorget och k\u00f6ttorget anv\u00e4nd dels till diversehandel och dels till manufakturhandel d\u00e4rtill den vara s\u00e4rdeles l\u00e4mp lig uthyra mi genast",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta p\u00e5 st\u00e4ll torsdag den 9 och fredag den 10 maj med b\u00f6rjan hvarje dag 10 m f\u00f6rs\u00e4lja dels sig i villands v\u00e5nga natursk\u00f6n och central bel\u00e4gen handelsl\u00e4genhet med tillh\u00f6ra jordegendom best\u00e5 af i god v\u00e4xtkraft vara k\u00f6k och frukttr\u00e4dg\u00e5rd med flere \u00e4del fruktsort samt rymlig och solid bygnader dels handelslager som vara stor hvaraf n\u00e4mna 300 bundtar bomullsgarn 50 bunt",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "med stor intresse \u00e4n nu erh\u00e5lla grundl\u00e4ggare af central news agenoy mr saunders till\u00e5telse att inlasta en ofantlig telegrafkabel i",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra annan plats f\u00f6r epidemisk sjukstuga uppst\u00e5 en r\u00e4tt liflig diskussion och besluta uppdra \u00e5t doktor carlgren att tillsammans med byggnad n\u00e4md utse l\u00e4mplig och mer central bel\u00e4gen plats f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "vara central bel\u00e4gen i n\u00e4rhet af kyrka kvarn se och j\u00e4rnv\u00e4gsstation ha inegor j\u00e4mte skog i en skifte samt kunna l\u00e4tt f\u00f6da 1 h\u00e4st 7 \u00e5 8 ko f\u00f6rutom ungn\u00f6t",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt rekommendera en direkt importeradt central amerikansk kaffe med s\u00e4rdeles fin arom och fyllig smak",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "s\u00e5 skola rysk spr\u00e5kkunskap ovillkorligen fordra af en h\u00f6g \u00e4mbetsman i central verk som landstaten och f\u00f6r l\u00e5g tjenst skola kunskap i ryska ber\u00e4ttiga till f\u00f6retr\u00e4de vid ans\u00f6kan",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "med tambur och beqv\u00e4mligheter med eller utan st\u00e4dning fr\u00e5n 1 oktober central l\u00e4ge",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "om 1 2 3 rum och k\u00f6k samt enkelrum \u00e4fvensom en handelsbutik central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n oktober",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 plats f\u00f6r mejeri vara man n\u00e5got tveksam antingen brunneby eller sj\u00f6gestad b\u00f6ra v\u00e4lja den sen torde dock s\u00e5som mera central bel\u00e4gen komma att f\u00f6redra",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "\u00f6rn 4 n\u00e5gorlunda jemnstor runi k\u00f6k jungfrukammare och nutida beqv\u00e4mligheter bel\u00e4gen 2 trappa upp samt n\u00e5gorlunda central \u00f6nska hyra den oktober af liten barnl\u00f6s familj",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "afg\u00e5ende f\u00f6rest\u00e5ndarinna vid central fr\u00f6ken flanna jansson tillerk\u00e4nna i gratifikation 100 kr",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "nied central och god l\u00e4ge f\u00f6r aff\u00e4r med mj\u00f6lka mejeriprodukt \u00f6nska hyra den 1 april",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "utrefning r\u00f6rande den politisk r\u00f6str\u00e4tt sorn verkst\u00e4lts inom statistisk central byr\u00e5 komma enligt a",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "vacker central bel\u00e4gen om\u00f6bleradt ram till uthyrning den 1 okt",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "verkstadsplats f\u00f6r snickare svarfvare central \u00e5 norr",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "till central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitf\u00e9n ha fr\u00e5n hvarf orii styra f\u00f6rstunlingar i dag genom kyrkoherde frans\u00e9n a s\u00e4udts 303 kr d\u00e4raf 264 insamla \u00e5 lista och kr",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra tv\u00e5 eller tre central bel\u00e4gen rum h\u00f6g 2 upp l\u00e4mplig till juridisk byr\u00e5",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "hvart med egen ing\u00e5ng j\u00e4mte eldning och uppassning central bel\u00e4gen i 4 norra kyrkogatan uthyra nu eller sedermera",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "mer motta till adressat som \u00e4ro bosatt inom telegrarnb\u00e4i ingsom r\u00e5d eller \u00e4ro abonnent \u00e5 likste lefon inom den n\u00e4t som lyda under central telefonstation \u00e5 01 t",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "nu ha i denna dag \u00e4nnu en linie blifvit \u00f6ppna f\u00f6r trafik nemligen the central london railway som str\u00e4cka sig fr\u00e5n bank of england till shepherd s busk i vestra london \u00f6ppnande af denna linie komma att f\u00e5 en oerh\u00f6rd betydelse f\u00f6r trafik jettestaden och man m\u00e5ste beteckna hel anl\u00e4ggning som en under af ingeni\u00f6rskonst",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "de kl\u00e4desplagg som hafva f\u00f6rf\u00e4rdiga f\u00f6r n\u00f6dlidande skolbarn i norrland p\u00e5 arbetsm\u00f6te anordna af sjukv\u00e5rdsf\u00f6rening syf\u00f6rening hafva j\u00e4mte en kl\u00e4der som blifvit tor simma i \u00e4ndam\u00e5l sk\u00e4nka af flera medlem inom samh\u00e4lle enligt anvisning af central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9en i stockholm afs\u00e4ndts till j\u00f6rn j\u00e4rn v\u00e4gsstation f\u00f6r vid befordran till pastors\u00e4mbete i arjepluog",
            "start": 235,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "vi hafva visserligen exercished som ligga ganska central till flere del af stad men dels vara den ej alltid till lekplats eller l\u00e4mplig d\u00e4rf\u00f6r dels kunna maja och masthuggets talrisa ungdomsskara beh\u00f6fva en mer n\u00e4rbel\u00e4gen s\u00e5n",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "enligt en telegram fr\u00e5n shanghai till central neics ha kejsare af kina blifvit s\u00e5 uppbragt \u00f6fver weis intagande att han gifvit guvern\u00f6r i schantungprovinsen befallning att utan vid afr\u00e4tta all flykting",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "stockholm l\u00e4n 5 upsala l\u00e4n gt 4 s\u00f6dermanland l\u00e4n gt 5 \u00f6sterg\u00f6tland l\u00e4n utom norrk\u00f6ping 7 norrk\u00f6ping 1 j\u00f6nk\u00f6ping l\u00e4n 6 kronoberg l\u00e4n gt 5 kalmar l\u00e4n 7 gotland l\u00e4n 2 blekinge l\u00e4n gt 4 kristianstad l\u00e4n 7 malm\u00f6hus l\u00e4n utom malm\u00f6 10 malm\u00f6 2 halland l\u00e4n 4 g\u00f6teborg och bohus l\u00e4n utom g\u00f6teborg 6 g\u00f6teborg 3 elfsborg l\u00e4n 8 skaraborg l\u00e4n 8 v\u00e4rmland l\u00e4n gt 8 \u00f6rebro l\u00e4n 6 vestmanlands l\u00e4n 4 kopparberg l\u00e4n 6 gefleborgs l\u00e4n 7 vesternorrlands l\u00e4n 7 j\u00e4mtland l\u00e4n gt 3 vesterbottens l\u00e4n 4 norrbotten l\u00e4n 3 valf\u00f6rr\u00e4ttare i l\u00e4n utse och bemyndiga af r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rening central och filialstyrelser",
            "start": 551,
            "end": 560
        },
        {
            "text": "engelsk tidning meddela ur en korrespondent till central news jag sagesman som ha tilltr\u00e4de till en allra bra k\u00e4lla f\u00f6rklara att en h\u00f6g viktig traktat underteckna af en sex stormakt hvilka ena \u00f6rn definitiv \u00e5tg\u00e4rd under den nu p\u00e5g\u00e5 kris",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "1 trappa upp vid central bel\u00e4gen gata med eller utan m\u00f6bel fr\u00e5n 1 april eller 1 maj",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "af redaktion af \u00f6stg\u00f6ta correspondenten link\u00f6ping ha central n\u00f6dbj\u00e4lpskommitt\u00e9n emotta",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king cross l\u00f6rdag m a liverpool central ldiiibnrgu 3g b\u00e5de i g\u00f6teborg ooh i hull erpottaggs rer p\u00e5 gesmwfrakt till ort inom ech utom sverige och england",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "inom warm tambur central bel\u00e4gen finna att med eldning och st\u00e4dning hyra fr\u00e4n och med f\u00f6rsta oktober",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "eli butik och en bostadsl\u00e4genhet central bel\u00e4gen vid drottninggatan finna att hyra",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en vacker v\u00e5ning om 6 \u00e5 7 rum med nutidenb beqv\u00e4mligheter central bel\u00e4gen g\u00e4rna vid eller 1 n\u00e4rhet af tysk terget \u00f6nska hyra fr\u00e5n den 1 oktober 1895",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "l\u00e4ge central med fri utsigt 1 \u00e5 2 upp med egen ing\u00e5ng",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "ankommen till h\u00e4sthage fylka sig deltagare kring den l\u00f6fkl\u00e4dda talarestol hvarest svensk och norsk flagga svaja hvarefter ordf\u00f6rande i nykterhetsv\u00e4n central pastor k",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "och ljus k\u00f6k \u00e5t gata nutid all boqv\u00e4mligheter 1 h\u00f6g 2 upp i klass hus central i b\u00f6rjan af nedre norrmalm eller \u00f6fre",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "vacker oeh med central laga uthyra fr\u00e5n den 1 oktoher",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg \u00f6rn de medl\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n london king oroa l\u00f6rdag 1 m liverpool central r",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla mot billig m\u00e5nads hel inackordering j\u00e4mte undervisning i all vanlig skol\u00e4mne i svensk \u00e4mne som tr\u00e4mmande spr\u00e5k musik och handarbete i en vacker helsosam och central bel\u00e4gen trakt i s\u00f6dermanland",
            "start": 164,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "str\u00e4ckning der f\u00f6r\u00e4ndra s\u00e5 att ingen station der komma till st\u00e5nd s\u00e5 m\u00e5ste den nu best\u00e4md plats anse vara den mycket central f\u00f6r socken i sig helhet",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "2372 en mubleradt rum med central l\u00e4ge och vacker uppg\u00e5ng samt en vindsrum med oller utan m\u00f6bel uu genast f\u00f6r anspr\u00e5ksl\u00f6s person kunga\u00e4ugsgtan 13",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hr berg lemna f\u00f6lja uppgift den svensk mission arbeta i central kina i provins shansi och shensi \u00f6stra och vestra sida af om gul flod samt i provins hona med en samla befolkning 50 miliioner",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "bostad best\u00e5 af en byggnad i villastil indela i 9 rum och 2 k\u00f6k hvarjemte finna k\u00e4llare brygghus och bakstuga central bel\u00e4gen p\u00e5 fri grund d\u00e4r utrymme \u00e4fven finna f\u00f6r nybyggnad af tv\u00e4nne bostad s\u00e4lja p\u00e5 billig vilkor efter anm\u00e4lan hos",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "uppmaning af den tysk s\u00e4ndebud i tokio och ded preussisk handelsminister st\u00e5 en tysk manufakturist central i begrepp att publicera en tidskrift p\u00e5 japansk spr\u00e5k f\u00f6r att kunna annonsera \u00f6rn tysk vara bland den japansk folk",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "enkel m\u00f6blera rum central l\u00e4ge \u00f6nska hyra fr\u00e4n 25 augusti",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "eli liten ll\u00f6rnegcndom nied fri oell central lago \u00e5 s\u00f6der samt viii underh\u00e5lla s\u00e4lja efter n\u00e4ra 7 proc",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "d\u00e5 artilleristallets flyttning nu vara en afgjord sak som snar s\u00e4tta i verk s\u00e5 tillkomma h\u00e4r en omst\u00e4ndighet som b\u00f6ra m\u00e4ktig inverka p\u00e5 fr\u00e5ga huruvida g\u00f6teborg hufvudsjukhus l\u00e4mpligen b\u00f6ra flytta fr\u00e5n den f\u00f6rtr\u00e4fflig central plats den nu inta till en alldeles decentraliseradt omr\u00e5de",
            "start": 216,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "passagerare anllinda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e4n london king cross l\u00f6rdag liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e5 ge noin frakt till ort inom och ntom sverige och england",
            "start": 127,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu synas f\u00f6rm\u00e5ga mycket vara rik tad \u00e5t en viss skarp tillegna af yttre drag i \u00e5tergifvande af inre st\u00e4mning kornmer ban d\u00e4remot ofta till kort cch en dika te som \u00e4ro samla i grupp lif och konst sakna i icke ringa m\u00e5n central h\u00e5llpunkt liksom ock v\u00e4rkligt k\u00e4nslodjup",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rslag ha \u00e5tskillig f\u00f6rdel s\u00e5som en ganska central och vacker l\u00e4ge dock bra nog l\u00e5g f\u00f6r en monumental byggnad i mera storslagen stil",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "tili ordf\u00f6rande i den central n\u00f6dhjdlp8komit\u00e9n ha f\u00f6rordna generalkonsul c juhlindannfelt i st\u00e4ll f\u00f6r underst\u00e5th\u00e4lla ren j berlin som p\u00e5 ans\u00f6kan erh\u00e5lla entlediga fr\u00e5n ordf\u00f6randeskap",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "mod central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "till b\u00e4gge g\u00e5rd central bel\u00e4gen vid \u00e5s och i falun",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "\u00e5r folkriksdag vara densamma som vid den f\u00f6reg\u00e5ende men den bebt\u00e4mda skilnad mellan d\u00e5 ech nn vors att fr\u00e5grn \u00f6rn fflad som b\u00f6ra g\u00f6ra om ingen antaglig r\u00f6str\u00e4ttsreform nu heller st\u00e4lla i utsigt rycka fram att blifva den central och afg\u00f6ra vid n\u00e4sta folkriksdag",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "ena man om f\u00f6lja \u00f6nskem\u00e5l lo att helsov\u00e5rdsn\u00e4mderna i stad upps\u00e4nda en l\u00e4mplig l\u00e4kare till stockholm f\u00f6r att studera difteribacillens p\u00e5visa och igenk\u00e4nna och att sedan med denna hj\u00e4lp en ordentlig unders\u00f6kningsbyr\u00e5 inr\u00e4tta f\u00f6r vederb\u00f6ra stad att p\u00e5 land hufvudsaklig vikt l\u00e4gga p\u00e5 en omedelbar desinfektion af all som komma i direkt ber\u00f6ring med den sjuk och efter sjukdom upph\u00f6rande p\u00e5 en grundlig desinfektion af bostad men \u00e4fven att en central unders\u00f6kningsbyr\u00e5 f\u00f6r difteribacillen uppr\u00e4tta f\u00f6r l\u00e4n",
            "start": 439,
            "end": 448
        },
        {
            "text": "vid man i s\u00f6ndag af mora nykterhetsf\u00f6rening central anordna fest f\u00f6rekomma utom en del god sak i musikv\u00e4g och deklamation \u00e4fven f\u00f6redrag af en pastor fr\u00e5n g\u00f6teborg",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i den mycket central l\u00e4ge vid storgatan i \u00f6rebro som l\u00e4mna krona hyra s\u00e4lja till f\u00f6ljd af \u00e4gare flyttning f\u00f6r kr",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "med anspr\u00e5k p\u00e5 trov\u00e4rdighet att den bero af r\u00e5d fr\u00e5n en pprson som st\u00e5 central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 n\u00e4ra och som l\u00e4mna antydan att n\u00f6dhj\u00e4lp inflyta i s\u00e5 stor m\u00e4ngd att en sk\u00e4nka naturag\u00e5fvorna skola kunna uppforslas mot betalning som skola bestrida af en kontant g\u00e5fvomedlen",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "en butik med kontor central och bra l\u00e4ge",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "\u00f6rn 1 2 3 rum och k\u00f6k samt enkelrum \u00e4fvensom en handelsbutik central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n lia oktober",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en v\u00e4l m\u00f6blera dublett eller tv\u00e4nne enkelrum med central l\u00e4ge \u00f6nska hyra af tv\u00e4nne student",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "stockholm ha till upps\u00e4ttande af annonsskylt f\u00f6rhyra plank kring fyra under rifning vara central bel\u00e4gen egendom f\u00f6r tillsammans den liten n\u00e4tt summa af krona r\u00e4knadt f\u00f6r en tid af tv\u00e5 \u00e5r eller s\u00e5 l\u00e4nge byggnadsarbete p\u00e5g\u00e5",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "finna fr\u00e5n den lia n\u00e4stkommande juli invid g\u00f6ta elf central bel\u00e4gen upplagsplats med der\u00e5 vara byggnad att hyra",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "ha ing\u00e5 till mit med framst\u00e4llning \u00f6rn bereda af extra ans\u00f6kningsr\u00e4tt till regal pastorat f\u00f6r piedikanterna vid en central f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt \u00e5 svartsj \u00f6 i karlskrona norrk\u00f6ping och g\u00f6teborg",
            "start": 114,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "d\u00e5 t\u00e5g visa sig vid gefle central synas \u00e4fven talrik civilkl\u00e4dd polisman postera \u00e5 perrong som hel den v\u00e4g mr booth skola passera",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "enligt en telegram till central news of germany offentligg\u00f6ra den 15 d i mukden och i bel\u00e4gga norra mandschuriet en tillk\u00e4nnagifvande hvarvid pris p\u00e5 tre japansk general hufvud fastst\u00e4lla \u00e4fvensom p\u00e5 er\u00f6frande af japansk kanon tillf\u00e5ngatagande af officer samt p\u00e5 all tillf\u00f6rlitlig underr\u00e4ttelse fr\u00e5n den japansk l\u00e4ger",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen medelstor butik med d\u00e4rtill h\u00f6ra boningsl\u00e4genhet \u00f6nska hyra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "vidgande af den taldiska och krigsvetenskaplig utbildning inom officersk\u00e5rerna finna en stor f\u00e4lt f\u00f6r regementschef och arm\u00e9f\u00f6rdelningsebefers verksamhet som p\u00e5 vis rimligen kunna lida n\u00e5gon intr\u00e5ng af den central utbildningskurs hvarom b\u00e4ra vara fr\u00e5ga",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga skola f\u00f6rekomma f\u00f6rst hvarefter han uttala magistrat \u00e5sikt i denna fall vara att den vara h\u00f6gst tvifvelaktig \u00f6rn medicinalstyrelse och skola ing\u00e5 p\u00e5 att f\u00f6rflytta provinsiall\u00e4kare till s\u00e4ter fr\u00e5n hedemora som l\u00e4ge mera central bel\u00e4gen till distrikt olik del \u00e4n s\u00e4ter",
            "start": 224,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "visa denna sig h\u00e5lla streck bli fr\u00e5ga s\u00e5lunda om den kunna \u00e5stadkomma f\u00f6rbindelse mellan en olik central station i motsatt fall kunna ju uppfinning tills vid endast anv\u00e4nda i sm\u00e5stad",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "att afgifva f\u00f6rslag till ny \u00f6fverenskommelse mellan jernv\u00e4gsstyrelsen och styrelse f\u00f6r stockholm vester\u00e5s bergslag trafikaktiebolag r\u00f6rande begagna af stockholm central och norra station hafva blifvit utse af jernv\u00e4gsstyrelsen traflkdirekt\u00f6rea grefve c taube samt maskindirekt\u00f6r a corin och af trafikaktiebolag \u00f6fverste a",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "best\u00e4mma endast med h\u00e4nsyn till den stor elier liten renhullningstnngan och den stor eller liten noggrannhet i renh\u00e5llning sorn kunna betinga af stor eller liten trafik mer eller f\u00f6ga central l\u00e4ge samt stor eller miadre anspr\u00e5k tillf\u00f6ljd af mer eller f\u00f6ga f\u00f6rn\u00e4mlig bebyggande och dylik samt att s\u00e4rskild minneslista uppg\u00f6ra \u00f6fver en tomt f\u00f6r hvilka till f\u00f6ljd af s\u00e4rskild f\u00f6rh\u00e5llande uppskattning efter den f\u00f6r bredvid ligga gata anta afgiftsklass bli mer \u00e4n vanlig betunga",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "kalmar ha central n\u00f6dhj\u00e4lpskom mitt f\u00f6r lindra af n\u00f6d i norr laud denna dag emotta krona trehundrafemtiosju 357 53 \u00f6re sorn h\u00e4rmed kvittera",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "likas\u00e5 ans\u00e5go de den af fullm\u00e4ktig komit\u00e9rade f\u00f6resl\u00e5 plats vid lernbo f\u00f6r profningsanstalten s\u00e4rdeles l\u00e4mplig d\u00e5 den samma vara central bel\u00e4gen och f\u00f6rse med god kommunikation samt f\u00f6r profningsanstalten erbjuda en fallh\u00f6jd af \u00e4ntla till 19 m",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "inom tambur och k\u00f6k med vattenledning central bel\u00e4gen uthyra 1 n\u00e4sta oktober",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "samma g\u00e5ng som billig kommunikation f\u00f6rorsaka vid att man l\u00e4tt kunna komma ut till stad periferi och ej beh\u00f6fva sig i en central delarne d\u00e4r hyra till f\u00f6ljd d\u00e4raf skola drifva upp",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "vid husargatan nybygdt och uthyrdt s\u00e4lja af egaren eller bortbyta emot tom vid central l\u00e4ge",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ha landsh\u00f6fding grefve g wachtmeister hvilken p\u00e5 anmodan af central i stockholm f\u00f6r insamlande af bidrag till en minnes till konung med anledning af han n\u00e4sta \u00e5r s\u00e4tta sig i spets f\u00f6r en lokal i blekinge med uppgift att verka i denna syfte till ledamot i denna komit\u00e9 kalla l\u00e4n samtlig landstingsman",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "liten hen central \u00e5 norr till pria af krona",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "ligt north china herald b\u00e4ra japanernes f\u00f6rlast under krig vara l\u00e5ng stor \u00e4n som upp en annan tidning japan daily hrrald meddela att sedan krig b\u00f6rjan soldat blifvit hems\u00e4nda till japan s\u00e5som invalid i lasarett s\u00f6ul och chemulpo ligga dessutom en m\u00e4ngd sjuk och s\u00e5iade central news och times korrespondent i peking bekr\u00e4fta att vicekonudgen i honkin yi blifvit utn\u00e4md till h\u00f6g bef\u00e4lhafvare \u00f6fver trupp i norra kina men till\u00e4gga att han redan grund af sjukdom inlemna en afstcedsans\u00f6kan hvilken dock icke bevilja af kejsare",
            "start": 268,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "qwadratfamnar jord inom bod central l\u00e4ge med der\u00e5 \u00e4byggnad s\u00e4lja antingen hel eller ocks\u00e4 i liten bil passa till byggnadstomt",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00f6rn operation vid wei kai wei och denna krigshamn intagande f\u00f6religga ytterlig n\u00e5gon detalj i meddelande till central neivs",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n instunda april \u00f6nska hyra eu bcqv\u00e4m v\u00e5ning l\u00e4mplig till l\u00e4karebostad \u00f6rn 5 \u00e5 fl rum oell k\u00f6k samt central bel\u00e4gen",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "hel s\u00f6dra sida befolkning hvilken ocks\u00e5 utg\u00f6ra flertal att den skola st\u00e5 kvar p\u00e5 sig central plats p\u00e5 s\u00f6dra sida om alfven",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge i stor residensstad hvilket lemna betydlig h\u00f6g inkomst genom en stor antal rum f\u00f6r resa stur festsal rymlig matsal o schweitserilokaler samt spritr\u00e4ttighet s\u00e4lja med entarier i anseende till egaren afflyttning fr\u00e4n ort otrolig billig",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "emotta fortfarande all dag 3 4 \u00e5 hottdl central samt under lektion som \u00e4ro f\u00f6r harn lil",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "p\u00e5 den att bevakningspersonal vid rike f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt m\u00e5 till uppm\u00e4rksamma \u00e4fventyr f\u00f6r den som g\u00f6ra sig skyldig till missbruk af stark dryck ha f\u00e5ngv\u00e5rdsstyrelse i cirkul\u00e4r till samtlig befhde direkt\u00f6r vid en central f\u00e5ngv\u00e5rdsanstalt samt tillsyningsman vid kronoh\u00e4ktena till vederb\u00f6rande k\u00e4nnedom meddela den erinran att missbruk af stark dryck m\u00e5ste medf\u00f6ra f\u00f6rlust af den f\u00f6rtroende fr\u00e5n f\u00f6rman sida som enligt en af styrelse utf\u00e4rda konstitutorial f\u00f6ruts\u00e4tta f\u00f6r bibeh\u00e5lla af erh\u00e5lla tjenstebefattning",
            "start": 211,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "p\u00e5 fri och egen grund central bel\u00e4gen inom stumsn\u00e4s by af r\u00e4ttviks socken 15 fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gsstation \u00f6rn 5 rum ved bod och brunn intm byggnad",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "den 1 april en central bel\u00e4gen v\u00e5ning p\u00e5 3 4 eiler 5 rum med k\u00f6k och tambur",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "g cederstr\u00f6ms och grefve g von ros ans\u00f6kning \u00f6rn entlediga fr\u00e5n uppdrag att vara ledamot i central vid konst och industriutst\u00e4llning i stockholm 1897",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "fastighet med central l\u00e4ge vid hufvudgator \u00e5 nedre norrmalm till pris 000 krona \u00e5 hvilka belopp hyra lemna 6 proc",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "eu v\u00e5ning \u00f6rn 4 \u00e5 5 rum och k\u00f6k med central i l\u00e4ge fr\u00e5n b\u00f6rjan af januari",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "stockholm ny passage centralpassagen g\u00e5 tv\u00e4rs genom den ny central palats och f\u00f6rbinda r\u00f6dbodtorget med tegelbacken nalkas sig fullbordan och komma inom kort att \u00f6ppna",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "3 ne rum och k\u00f6k varm proper och temligen central bel\u00e4gen g\u00e4rna en trappa upp",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge passa till hembageri \u00f6nska hyra",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "vid husargatan nybygdt och uthyrdt s\u00e4lja af egaren eller bortbyta emot tom vid central l\u00e4ge",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "till bra ungherre uthyra fr\u00e5n 1 oktober v\u00e4l m\u00f6blera rum central midt f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6rening",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "\u00e5rsm\u00f6te boll den 20 denna med central postbetjening sjuka och begrafningskassa",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "3 rum och k\u00f6k fr\u00e5n 25 augusti till 1 oktober med n\u00e5gorlunda central l\u00e4ge",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "om man v\u00e4nda sig till restauratris \u00e5 central station 1 a klass matsal",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 efter hvarje akt h\u00f6ra sig och lejonpart d\u00e4raf kunna nog direkt\u00f6r textorius taga sig f\u00f6r sig h\u00e4rlig jussilainen styck central figur",
            "start": 122,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "en i god st\u00e5nd vara medelstor central bel\u00e4gen g\u00e5rd i vester\u00e5s",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "denna n\u00e4mnd b\u00e4ra nu fieatt fastighet en v\u00e4rde af 150 000 som r\u00e5dhusr\u00e4tt i dagnrne \u00e5l\u00e4gga utst\u00e4llning central att jemte 5 proo",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "7 eller 8 rum med k\u00f6k central bel\u00e4gen p\u00e5 kvarnholmen",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "luth ros\u00e9n ha f\u00f6rut bygt en stor antal dylik central i w\u00e5rt land och sen en i ume\u00e5 och sollefte\u00e5",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "dels h\u00e4rom igram fr\u00e5n central citty colorado hafva st\u00e5th\u00e5llare p\u00e5 sicilien general mirri ha 13 grafarbetare omkomma vid en \u00f6fverkomma till rom f\u00f6r att nied j gv\u00e4mnmg i en dervarande grufva",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "delegera som redan i kommission reservera sig h\u00e4rvidlag f\u00f6reblog att minimumsiffra skola fr\u00e5n 300 neds\u00e4tta till 100 en\u00e4r i annan fall land s\u00e5n som belgien holland och danmark af en l\u00e5ng framskrida utveckling och besitta en solid och resspektabel press icke skola kunna direkt bli f\u00f6retr\u00e4da i kom och bureau central derigenom skola f\u00f6rlora sig verklig internationell karakter",
            "start": 306,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "siiljes den i kalmar stad vestra qvart vid norra l\u00e5nggata \u00e5 qvarnholmen central bel\u00e4gen fastighet 230",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "vara hel kort och inneh\u00e5lla en tillstyrkande ehuru f\u00f6rdelningsch ef en f\u00f6rklara sig icke kunna full uppskatta f\u00f6rdel af den f\u00f6rsta revision f\u00f6rl\u00e4ggande till f\u00f6rdelningsmtendenturerna d\u00e5 domsr\u00e4tt i all besv\u00e4r och anm\u00e4rkningsm\u00e5l skola f\u00f6rblifva centralisera hos den central styrelse",
            "start": 263,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "vara den prost och han predikos\u00e4tt och m\u00e4ssningsf\u00f6rm\u00e5ga som utg\u00f6ra kl\u00e4m och den s\u00e5 kalla central i vi samtal n\u00e4r vi inte \u00e4ro i f\u00e4rd med att klarera jordbruksfr\u00e5ga eller kassera regeringsoch riksdagsbeslut",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "till egaren hvilken f\u00f6r denna \u00e4ndam\u00e5l ha att anma a sig \u00e5 afdeiningens station samt dervid uppgifva namn yrke ooh bostad \u00f6fverl\u00e5tes velociped f\u00f6r hvilken nummer blifvit best\u00e4mdt p\u00e5 annan person skola den ny egaren derom g\u00f6ra anm\u00e4lan \u00e5 polis central station",
            "start": 240,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen i sundbyberg k\u00f6ping c a 2 min",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en l\u00e4genhet med 2 \u00e5 3 rum och k\u00f6k central l\u00e4ge",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "g\u00e4rna m\u00f6blera nied central l\u00e4ge \u00f6nska hyra nu genast",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "telegrambyr\u00e5 central news i london meddela detaljerad underr\u00e4ttelse r\u00f6rande japan er\u00f6fring af stad kaiping som ligga n\u00e5gon mil s\u00f6der \u00f6rn den f\u00f6rut flere g\u00e5ng omtala stad newchwang",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att slippa uppsk\u00f6rtning af tomtjobbare ha vederb\u00f6rande i fortifikation och arm\u00e9f\u00f6rvaltning kasta sig blick p\u00e5 kyrkoherde och komminister i bost\u00e4llsjord och finna att de ha en central och mot fientlig beskjutning tryggadt l\u00e4ge",
            "start": 178,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen fastighet \u00e5 norr \u00f6stermalm k\u00f6pa om i liqvid t\u00e5g\u00e5s stor ograverad landtegendom natursk\u00f6n bel\u00e4gen mod stor skog fullst\u00e4ndig invor taller m m underr\u00e4ttelse i as 37 regeringsgatan 2 tipp",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vid husargatan nybygdt och uthyrdt s\u00e4lja af egar eller bortbyta emot tom vid central l\u00e4ge",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge i \u00f6rebro inreda till flere butik samt f\u00f6r \u00f6frig med nutid bekv\u00e4mlighet l\u00e4mna h\u00f6g procent \u00e5 \u00e4ska k\u00f6peskilling s\u00e4lja nu att tilltr\u00e4da 1 januari 1896",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "vid avenue madison eller park central betinga en pris af \u00e4nda till dollar",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "mariestad som mi f\u00f6r snar tv\u00e5 \u00e5r sedan h\u00e4rja af en eldsv\u00e5da hvarvid hel den central stadsdel nedbrann b\u00f6rja nu \u00e5ter resa sig ur grus",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstationen der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den stara behofvet af bostad f\u00f6r vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen alt hastig omskapa s\u00f6dra del af faluj stad omr\u00e5de tili en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 319,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "en pris hvartill deerings maskin kunna erh\u00e5lla fraktfri \u00f6fverallt fr\u00e5n vi direkt eller fr\u00e5n vi central bel\u00e4gen upplagsplats \u00e4ro ponny enda existera h\u00f6gbindare som med l\u00e4tthet drag\u00e9e af endast 2 h\u00e4st",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "passagerare anl\u00e4nda till hull i tid f\u00f6r denna \u00e5ngfartyg om de medf\u00f6lja en f\u00e5g som afg\u00e5 fran london king cross l\u00f6rdag m n liverpool central edinburgh be i g\u00f6teborg och i hull emotta v\u00e4fer p\u00e5 genomfrakt till art inom ooh utom sverige och england",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "en g\u00e5rd i norrk\u00f6ping med central l\u00e4ge till en \u00e5 25 t\u00e5sen krona \u00f6nska k\u00f6pa eller byta mot en fin g\u00e5rd i link\u00f6ping med fin l\u00e4ge och f\u00f6rn\u00e4m byggnadstomt",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6r att bereda l\u00e4ttnad b\u00f6rja anl\u00e4gga i nordvestra och central provins samt i pendjab centralindien och rajputana",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "\u00f6rn 1 2 3 rum och k\u00f6k samt enkelrum \u00e4fvensom en handelsbutik central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n oktober",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "mod central l\u00e4ge passa till kontor eller ungkarlsbostad \u00e4ro genast till uthyrning uti hus 32 norra hamngatan",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "framh\u00e5lla bland annan att en befattning inom f\u00e5ngv\u00e5rdsf\u00f6rvaltningen vid hvilka den skola kunna ifr\u00e5gakomma att bereda anst\u00e4llning \u00e5t n\u00e4mna personal vid den afsked ur krigstjenst \u00e4ro vaktkonstapelsplatserna vid rike central straffa ocn tv\u00e5ngsarbetsanstalt samt l\u00e4n och kronof\u00e4ngelserna",
            "start": 214,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "sergel samt ledamot af central styrelse f\u00f6r sverige frivillig skytte f\u00f6rening verkst\u00e4llande utskott karn reraren i svensk telgrembyr\u00e5n g swahn och handlande g hallgren d\u00f6dsfall",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen handelslokal i as 3 kungsgatan mellan stortorget och k\u00f6ttorget anv\u00e4nd dels till diversehandel och dels till manufakturhandel d\u00e4rtill den vara s\u00e4rdeles l\u00e4mplig uthyra nu genast",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ha otrolig nog lemna samma ers\u00e4ttning f\u00f6r tomtareal vid central och fashionabel gata som i afl\u00e4gsna stadsdel der de till\u00e4amade ny gata endast existera p\u00e5 papper men \u00e4nnu m\u00e4rkv\u00e4rdig vara att tomtegare vid samma gata fiogo somlig 12 och andra 91 peseta pr qvadiatmeter i expropriationsers\u00e4ttmng ja fall anf\u00f6ra i hvilka godtg\u00f6relsen variera fr\u00e5n 12 till 169 oeh fr\u00e5n 14 till 120 peseta",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "att upptr\u00e4da annanst\u00e4des \u00e4n i vi direkt\u00f6r yulffs bortg\u00e5ng b\u00f6rja bli egen land s\u00e5 vara v\u00e4l redan derigenom tr\u00e5ng till den mera central be v\u00e4sentligen framkalla och f\u00f6ranleda l\u00e4gna och i all afseende f\u00f6r sig den olycka man framf\u00f6r all b\u00f6ra s\u00f6ka \u00e4ndam\u00e5l mera passande ruda",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "om 3 rum och k\u00f6k central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra fr\u00e5n 1 sta oktober",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en \u00e4fven passa f\u00f6r annan yrke central i klara",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "med tambur och beqv\u00e4mligheter med eller utan st\u00e4dning fr\u00e5n 1 oktober central l\u00e4ge",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "rymlig butik samt kontor och trenne boningsrum all i nedra v\u00e5ning ha bra och central l\u00e4ge invid jernv\u00e4gsstation och l\u00e4mpa sig mycket f\u00f6r modeaff\u00e4r kortvaruhandel skr\u00e4dderir\u00f6relse o hvaraf stor behof finna",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "visserligen ligga link\u00f6ping ganska central i en ymnig spanm\u00e5lsproducerande ort men konkurrens vara stor",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6rn\u00e4m organ frukta betr\u00e4ffande england ultimatum och afs\u00e4ndandet af den tysk eskader till swatau der som man torde erinra sig f\u00f6rst\u00f6ra att den verkan som denna flottdemonstration skola \u00e5stadkomma m\u00f6jligen kunna bli f\u00f6r stark s\u00e4 att makt slutligen skola n\u00f6dga att regera i en splittradt kina ooh samtidig ut\u00f6fva p\u00e5tryckning p\u00e5 den f\u00f6rsvaga central myndighet",
            "start": 339,
            "end": 348
        },
        {
            "text": "liten diversehandel sedan 1883 mea kunna \u00f6ka af en driftig handlande ty plats ligga central till",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla butik samt 2 rum och k\u00f6k med n\u00f6dig uthus l\u00e4mplig f\u00f6r kaf\u00e9 eller diversehandel central l\u00e4ge vid sturegatan \u00e5 elsborg",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "fin och proper m\u00f6blera ram med egen ing\u00e5ng inom tambnr central bel\u00e4gen med eller utan delvis inackordering \u00f6rn s\u00e5 \u00f6nska uthyra nn genast",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge d\u00e4raf 1 rum med s\u00e4rskild ing\u00e5ng utom tambur \u00f6nska hyra nu genast af liten familj",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen h\u00f6rng\u00e5rd i \u00e4alun inneh\u00e5lla i underv\u00e5ning handelsbutik 6 rum och brygghus i \u00f6fverv\u00e5ning 7 rum k\u00f6k skafferi och kontor",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en rum central bel\u00e4gen uthyra fr\u00e5n 1 oktober",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en stor central bel\u00e4gen horng\u00e5rd i falun inneh\u00e5lla i underv\u00e5ning handelsbutik 6 rum och brygghus i \u00f6fverv\u00e5ning 7 rum k\u00f6k skafferi och kontor",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "r\u00e5rrlpn 29 kvarter 33 i udl ut ll stad med den mycket central l\u00e4ge och i hvilken g\u00e5rd \u00f6lhandel bedrifvits i mera \u00e4n 30 \u00e5r vara till salu eller uthyrning",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "vid jernv\u00e4gsstationen der stad vacker byggnadsplats s\u00e5lunda erh\u00e5lla samt den stara behofvet af bostad f\u00f6r vagnfabrik personal komma s\u00e4kerligen att hastig omskapa s\u00f6dra del af falu stad omr\u00e5de tili en bebygga stadsdel der fr\u00e5nvaro af rostr\u00f6k den n\u00e4rbel\u00e4gen sj\u00f6 runn vacker skogsparti och en \u00f6ppen l\u00e4ge mot s\u00f6der f\u00f6rutom central l\u00e4ge sk\u00e4nka stor f\u00f6rdel framf\u00f6r andra del af stad",
            "start": 318,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge vid trafikera gata passa f\u00f6r diversehandel uthyra fr\u00e5n den 1 oktober",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n london king cross l\u00f6rdag m liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara jpl genomfrakt till ort inom och utom sverige ook fartyg st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med l\u00e4genhet tr\u00e5l frankrike d\u00e4rifr\u00e5n vara med s\u00e4rdeles f\u00f6rdel ta \u00f6fver hull",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge \u00e5 s\u00f6dermalm s\u00e4lje f\u00f6r krona oj \u00e5 hvilket belopp hyra lemna 7 va proc",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "j s 37 m\u00e4ster samuel gata genom port h m\u00f6blera rum finna att hyra fr\u00e5n den 1 juni central l\u00e4ge",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "till ordf\u00f6rande i central f\u00f6r allm\u00e4n konst och industriutst\u00e4llning i stockholm 1897 utse kronprins och till ordf\u00f6rande f\u00f6r konstutst\u00e4llning prins eugen samt i ceutralkomit\u00e9ns f\u00f6rwaltningsutskott \u00f6swerst\u00e4th\u00e4llaren friherre e",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "liverpool central edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg och hull emotta vara p\u00e4 genomfrakt till ort inom och atom sverige ooh england fartyg st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med l\u00e4genhet fr\u00e5n frankrike d\u00e4rifr\u00e5n vara med s\u00e4rdeles f\u00f6rdel t\u00e5g\u00e5s \u00f6fver hall",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "att en svensk t\u00e4ndsticka vinna en ganska allm\u00e4n spridning i s\u00f6dra central amerika",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "a allm\u00e4n telefon ha nu vidta samma v\u00e4lbet\u00e4nkt \u00e5tg\u00e4rd som f\u00f6rut p\u00e5 stat n\u00e4mligen att central sj\u00e4lf ringa upp den person med hvilken abonnent \u00f6nska tala",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande f\u00f6rslag i \u00f6frig hemst\u00e4lla chef dels att mellan och f\u00f6rdelningsintendenturerna komma att finna en centralmyndighet i den riktning f\u00f6rslag angifver dels att best\u00e4mmelse m\u00e5 fastst\u00e4lla f\u00f6r n\u00f6dig samverkan mellan f\u00f6rslag tre central styrelse s\u00e5 att \u00e4rende som ber\u00f6ra mer \u00e4n en styrelse m\u00e4ta kunna ins\u00e4nda till de gemensam",
            "start": 231,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "etjla central bel\u00e4gen v\u00e4lm\u00f6bleradt stor rum g\u00e4rna inom egen tambur \u00f6nska hyra till n\u00e4sta termin",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "tredje allm\u00e4n svensk nykterhetskonferens \u00f6ppna n\u00e4sta l\u00f6rdag i stockholm med tal af central wretlind",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "utgiftsprocent under 1894 f\u00f6r linie upsala stockholm central visa siffra och nettobeh\u00e5llning f\u00f6rh\u00e5llande till byggnadskapital procent",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "med central l\u00e4ge i \u00f6rebro inreda till flere butik samt f\u00f6r \u00f6frig med nutid bekv\u00e4mlighet l\u00e4mna h\u00f6g procent \u00e5 \u00e4ska k\u00f6peskilling s\u00e4lja nu att tilltr\u00e4da 1 januari 1896",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ha l\u00e4ra om m\u00e4nniskosl\u00e4kte samh\u00f6righet den central st\u00e4llning hon sakna i bek\u00e4nnelseskrift",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en treflig dublett central bol\u00e4gen p\u00e5 nedre norrmalm svar m\u00e4rka dublett torde inlemna \u00e5 dagbladskontoret liten vattugatan 25",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n elektrisk gl\u00f6dlampa och auerska gasflamma sprida s\u00e5 god som full dager \u00f6fver hufvudstad central hus gata och torg och hvimlande folkmassa att ej vid tala om handelsbod yppig sv\u00e4lla lager",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "bergh anse den vara konstateradt att den d\u00f6d lida af sjelfmordsdrifter jemte en epileptoidform af central hjernlidande",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "2 m\u00f6blera ram central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "bete ha bita utm\u00e4rfta och central l\u00e4ge att ben framf\u00f6r flertal obeftribligen m\u00e5ge betr\u00e4ffa",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "af \u00e5rsber\u00e4ttelse framg\u00e5 att central representera en medlemsantal af 435 person",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "bore s\u00e5ledes en den mycket central l\u00e4ge h\u00e4rst\u00e4des till salu med tilltr\u00e4de den 1 instunda april",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "trettio v\u00e4lk\u00e4nd ung kraftig man bofast i lule\u00e5 g\u00e4rna \u00e5 den central del anst\u00e4lla s\u00e5som brandk\u00e5r beredskap fr\u00e5n den 1 juli denna \u00e5r",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste h\u00e5lla sig till den plats mad ha att tillg\u00e5 och s\u00e4rskildt b\u00f6ra mad \u00e5tminstone f\u00f6r riks bank skulle b\u00e5lla p\u00e5 att plats skola vara central bel\u00e4gen",
            "start": 133,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "kunna naturligtvis \u00e4fven den h\u00f6g erh\u00e5llbara hyra ber\u00e4kna tillf\u00f6lje plats central bel\u00e4genhet",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "till boden och en sf deas sia tioner blifvit f\u00f6rlagd till l\u00e5ngtr\u00e4sk storl\u00e5ngtr\u00e4sk en mycket central f\u00f6r aff\u00e4rsverksamhet l\u00e4mplig plats halv lera aff\u00e4rsman rikta sig uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 densamma \u00e4fven fr\u00e5n v\u00e5i stad pite\u00e5 skrifver norrb",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "b rike sk\u00f6rd \u00e5r 1898 enligt statistisk central uran ber\u00e4kning",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "svar inl\u00e4mna \u00e5 handelstidning annonskontor i bref till kontor central 15707 5",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "midt emot tullhus ligga central trust companys stor byggnad och detz grinne vara the city betjent s\u00e4ga han att sniss carlyon befinna sig i balsal och fr\u00e5ga om han vilja g\u00e5 upp och kl\u00e4 sig",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "\u00f6frig beqv\u00e4mligheter finna att hyra den 1 okt central bel\u00e4gen",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "praktisera med f\u00f6rdel att leverera mj\u00f6lk till liten skumningsstationer d\u00e4r densamma separera hvarp\u00e5 gr\u00e4dde efter underg\u00e5ng l\u00e4mplig behandling f\u00f6ra till en central afk\u00e4rningsm\u00e4jeri",
            "start": 154,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "l\u00f6jtnant grefwe rudensch\u00f6ld komma att p\u00e4 uppdrag af f\u00f6rening f\u00f6r norrland fast f\u00f6rswar \u00e4 en central plats i norrland h\u00e4lla f\u00f6redrag om \u00f6fre norrland f\u00f6rswar",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "den automatisk central p\u00e5st\u00e5 emellertid med stor best\u00e4mdhet att den kunna emotta \u00e4nda till abonnent och att den blott vara en tid fr\u00e5ga n\u00e4r man bli i st\u00e5nd att gifva system ytterlig utvidgning",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "som hittills ha sig samlingslokal l\u00e5ng ut p\u00e5 luthagen der den arbeta omkring 2 \u00e5r under temligen vansklig f\u00f6rh\u00e5llande besluta vid sen m\u00f6te att ing\u00e5 uti loge yngve frej som ha sig lokal vid drottninggatan och s\u00e5lunda erbjuda en mera central samlingsplats",
            "start": 231,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "1 vika kyrkby med central l\u00e4ge finna att hyra nu genast",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ehuru alma flere g\u00e5ng m\u00e5ste gripa till luktflaska och hon hand f\u00f6rr\u00e5da en f\u00f6rarglig ben\u00e4genhet att darra vara hon fast beslut att icke visa tecken till upphetsning och innan \u00e4nnu femton minut f\u00f6rflyta ha de komma \u00f6fverens att simon \u00e5t hon skola k\u00f6pa tusen styck newyork central aktie till en kurs af en hundratolf och ta hon juvel till en v\u00e4rde af tv\u00e5 tusen fem hundra f\u00f6r t\u00e4ckande af differens",
            "start": 269,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "jemte kontor med sex stor skyltf\u00f6nster \u00e5t gata p\u00e5 en bland en central plats i kalmar der aff\u00e4r med stor oms\u00e4ttning bedrifvits i \u00f6fver 60 \u00e5r kunna den 1 oktober i \u00e5r blifva ledig till uthyrning",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "en g\u00e5rd i central del af \u00f6rebro som l\u00e4mna kr",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "comfortabel central bel\u00e4gen p\u00e5 7 ram och k\u00f6k med balkong och f\u00f6rtjusa utsigt i omedelbar n\u00e4rhet af post jernv\u00e4gsstation och hotel billingen samt f\u00f6rse med rymlig visthusoch vink\u00e4llare bli till uthyrning ledig d",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "hush\u00e5llningss\u00e4llskap k\u00f6pa 200 ton och en lika stor kvantitet ha genom central n\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9 i stockholm g\u00e5 till olik plats i norrland",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen v\u00e5ning \u00f6rn f\u00f6ga 3 rum och k\u00f6k \u00f6nska hyra nu genast eller den april",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en m\u00f6bleradt rum med eldning och st\u00e4dning samt egen ing\u00e5ng central l\u00e4ge",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "den att skola f\u00f6rest\u00e5ndarinna vara k\u00e4nd s\u00e5som en ovanlig duglig sl\u00f6jdl\u00e4rarinna ha denna skola genom sig central l\u00e4ge vid vinsl\u00f6fs j\u00e4rnv\u00e4gsstation med torgdag hvarje vecka och rik tillg\u00e5ng p\u00e5 billig rum s\u00e4rdeles stor f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r m\u00e5ngen at denna skola",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "bero af storlek med k\u00f6k central bel\u00e4gen \u00f6nska hyra p\u00e5 l\u00e5ng tid f\u00f6r bra handtverk fr\u00e4n 1 o \u00e4ta ober",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i mellersta sk\u00e5ne natursk\u00f6n trakt bel\u00e4gen v\u00e4l renomerande \u00f6andelsl\u00e4genhet med central l\u00e4ge vid kyrka och skola d\u00e4r flera v\u00e4g sammanst\u00f6ta och omkring kr",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "m 51 drottninggatan mod serveringsr\u00e4ttighet inventarier ooh m\u00f6blering i utm\u00e4rka skick siiljes genast pr extra kontant i f\u00f6ljd af annan verksamhet central ooh f\u00f6rdelaktig l\u00f6ga i stookholm tor s\u00e5n aff\u00e4r",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "valf\u00f6rr\u00e4ttare i l\u00e4n utse och be myndig af r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rening central och filialstyrelser",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en elegant modern ytterst beqv\u00e4m och central bel\u00e4gen v\u00e5ning \u00f6rn 8 rum serveringsrum k\u00f6k badrum piskbalkong m m att hyra den 1 oktober",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "svar till central l\u00e4ge \u00e5 norr hafvudkontor",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en ljus m\u00f6bleradt ram i n\u00e4rhet af central station g\u00e4rna \u00e5t knngsholmssidan",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "finna en enkel m\u00f6bleradt rnm central bel\u00e4gen till uthyrning",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "wijkander anm\u00e4rka att den f\u00f6resl\u00e5 att anl\u00e4gga tre central och maskindirekt\u00f6r pegelow tro att sig stat eller enskild s\u00e4tta den ifr\u00e5gavarande sak i g\u00e4ng l\u00e4ge sv\u00e5righet deri att redan p\u00e5 f\u00f6rhand f\u00e4 abonnent f\u00f6r en tillr\u00e4cklig stor konsumtion",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en eller tv\u00e5 central bel\u00e4gen och komfortabel m\u00f6blera rum med tambur eller en om\u00f6bleradt rum hyra billig",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en central bel\u00e4gen beqv\u00e4m vaningom 4 rum och k\u00f6k m m \u00e4fven passa till kontor uthyra fr\u00e5n den i april i hus 40 norra hamngatan i trappa upp",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "m\u00f6blera enkelrum en dublett central l\u00e4ge finna att hyra f\u00f6r billig pris",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hr jonsson wille inst\u00e4mma i central flriswelses sedlig syfte men ha i",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "kes poesi koncentrera sig i paris den tysk litteratur ha ingen dylik central punkt",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "liverpool central gt edinburgh b\u00e5de i g\u00f6teborg oeh hall emottagaa vara p\u00e5 gtnomfrakt till ort inom och utom sverige ooh england fartyg st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med l\u00e4genhet fr\u00e5n frankrike d\u00e4rifr\u00e5n vara med s\u00e4rdeles f\u00f6rdel ta \u00f6fver hull",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en i stockholm omedelbar n\u00e4rhet bel\u00e4gen sommarvilla k\u00f6pa \u00f6rn i byta tagea en p\u00e5 \u00f6stermalm central bel\u00e4gen f\u00f6ga tidsenlig fastighet",
            "start": 89,
            "end": 98
        }
    ]
}