{
    "1": [
        {
            "text": "mar icke feg och stum ej d\u00e4 p\u00e4 m\u00e4let sw\u00e4fwa land helga sak ej skifta ton och f\u00e4rg d\u00e4r or\u00f6rlig fast som norden gammal berg",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en lt lsk fara till f\u00e4rg med bl\u00e4s i b\u00f6sta ren och n black fzhle med stjern i fjerde ar \u00e4ro till salu uti kuse t 8 i h\u00f6rn af h\u00f6torg och oxtorgsgatan da f\u00f6rfr\u00e5gan derom g\u00f6res hos w\u00e4rden",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "a i55 och man se mera p\u00e4 lius f\u00e4rg an p\u00e4 wigten",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den 6 september bortkomma en get hivitgr\u00e4 i f\u00e4rg och afklipt st\u00e4ss samt ni rep binda emellan horn",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ett vara ung h\u00e4st brun till f\u00e4rg och en stubbad h\u00e4st finna till salu",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vag brun 111 f\u00e4rg vara til salu och a bese uti hus wid krukmakars gata s",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "mcd vederb\u00f6rlig till ha underteknad \u00e4ra att gifwa den respektivcallm\u00e4nhctcn tillk\u00e4nna den gt ag uti jag optista teater komma i dag och all dag att wisa hclt ny och f\u00f6rut en orrista f\u00f6rest\u00e4llning s\u00e4som n\u00e4gra as en f\u00f6rn\u00e4m hufwudst\u00e4der i europa samt andra intrchcmta s\u00f6rcst\u00e4llningar med f\u00f6r\u00e4ndring i f\u00e4rg echlju j\u00e4mte dag och ibland hwilka wises en gamkc anriker af rom efter kejser nero samt mars och neptuns tempel",
            "start": 296,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "en crpi amma galt is hwit till f\u00e4rg bortg\u00e5 s\u00f6ndageaftonen y denna ifr\u00e5n hus n 7 s vid packarteezet",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "dea som ha vt solja en ung tjur mi\u00f6lkkor ung som nyligen kaifwat eller snar kaliwa g\u00e4rna brun f\u00e4rg behaga h\u00e4rom underr\u00e4tta herr brandelius boende n\u00e4ra drottninggatan och sqwalblnkcn",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "rolig en henye i f\u00f6rwar l\u00e4mna spansk hund wil fil f\u00e4rg med ljusgul",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ha den besynnerlig s\u00f6rni\u00e4nen att den ingen lukt niedf\u00f6rer och ej den ringast f\u00f6r\u00e4ndra en tyg f\u00e4rg p\u00e4 hwitka ben bruka s\u00e4fom n\u00e4gra andra medel hwilka man manligen lill fl\u00e4ck",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "ilti hus 82 tw\u00e4 trappa up wid h\u00f6rn af och kimstugugatorne hwarest \u00e4swen vara kryddbod trycka enligt privilegium med utgraverade kopparst\u00e4mplar och en fin \u00e4gta f\u00e4rg oljetryck p\u00e4 kl\u00e4der och w\u00e4fnader som genast s\u00e4r tw\u00e4ttas innan betalning \u00e4rl\u00e4gga och til lika pris som manlig oljetryck",
            "start": 158,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "en af kl\u00e4de mcd modern f\u00e4rg samt stor oh fullkom ig frnntimmers sl\u00e4ngkappa finna till salu",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i kl\u00e4dst\u00e4ndet p\u00e4 fredsgatan vara bortstulen rn stor af m\u00f6rkgr\u00e4tt fin ruggkl\u00e4de med rundsturen krage samt rak \u00e4rm under alt fodra med bonmllsl\u00e4nt liten ljus til f\u00e4rg och r\u00e4ck hel ny",
            "start": 159,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "brun till f\u00e4rg med m\u00f6rk n\u00e4stan swart ryig ljus ben l\u00e4nga swans med hwit toffs mycket",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon om desi wistande ega knnlkap sig egar till denna krealur som \u00e4nnu vara vklipt vch lill f\u00e4rg hwitt samt af medelm\u00e5ttig storlek att te tillk\u00e4unagiswes uti oswanu\u00e4mnda \u00f6us vwarest besw\u00e4ret n\u00f6jaktig betala",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en bref datt den 6 junii fr\u00e4n en engelst officer p\u00e4 ekt af denna makt krigsskepp utanf\u00f6r plavarino stildrar grekland bel\u00e4genhet med en stark f\u00e4rg s\u00e4som i h\u00f6g grad olycklig och n\u00e4rmande stg en fullkomlig uppl\u00f6sning",
            "start": 140,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "d\u00e4 norr i h\u00f6rn af clar\u00e4 w\u00e4stra kyrkogata och i hus 97 37 f\u00e4 abce\u00f6 om en g d ch felfri h\u00e4st gul till f\u00e4rg g qwarter 4 tum h\u00f6g gir w\u00e4l f\u00f6r all sort \u00e4kdon tillika under sadel sn\u00e4ll springare frtfii som vara af norrjkt stag",
            "start": 99,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "err par god brun iitfria wagnsh\u00e5star i och zret ato till salu jfwn en gnb ridh\u00e4st fara till f\u00e4rg n och dwilken \u00e4swen kunna k\u00f6ra f\u00f6r sch\u00e4s och sl\u00e4de",
            "start": 91,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "kaffe talj beck tj\u00e4ra terpentin och dylik s\u00e4ga utur siden som alle tyg scharlakan och kl\u00e4de af all sargor allenast f\u00e4rg icke vara aldeles",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "fara till f\u00e4rg 8 vara sn\u00e4ll sledtrafware gar \u00e4fwen w\u00e4l under sadel och f\u00f6r chaise",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "stil fasthet jemte en likas\u00e4 frist f\u00e4rg och ren lukt som annan f\u00e4rsk och god oxk\u00f6tt dct befinna ock gansta \u00e4rbar ech smaklig afwensom soppa till smak fullkomlig lod ehuru n\u00e4got swag",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "uti kladstaadcr i finna till salu en fullst\u00e4ndig l ar samt tw\u00e4tme dok och svrakragar \u00e4fwcn en randig ljus till f\u00e4rg och utan br\u00e4m",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "af lik f\u00e4rg men n\u00e4got kort hivarmed ombyte kunna s\u00e5 d\u00e4 d\u00e4rom inkanna gifwes i tstrumpstisarebcdea wid liten",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "hussaren schultz boende wid arup ha uppta c ung rapph\u00f6nshund till f\u00e4rg hwit med brunk hufwu och en filial bl\u00e4s samt en stor brun st\u00e4cka v\u00e4 rygg denna hund kunna \u00e4gare hos schultz mot st\u00e4ll g wederg\u00e4llning \u00e4terf\u00e4",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "hwit till f\u00e4rg med brun hufwud och l\u00e4nga oro",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en fullkomlig ef smarandigt rivps as hmad kul\u00f6r som h\u00e4lst utom vart zflundzs att k\u00f6pa i\u00f6r billig pris it den till f\u00e4rg urblekt derp\u00e4 ei afseende endast tyg eljest vara felfri",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "kopparfor f\u00e4rg med hivita fot och bl\u00e4s af",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en wackcr och felfri norrsk h\u00e4st 5 vara gammal och brun till f\u00e4rg finne till salu eller att utbyta mot en wackcrt vara",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en gosse omkring 4 eller 1 ortf \u00f6l der of n\u00e5gorlunda stark kroppsbyggnad f\u00e5 kunna strifwa och r\u00e4kna kunna f\u00e4 cmploy uti en handelshus h\u00e4r i stad s\u00e4som bodgosse underr\u00e4ttelse om st\u00e4ll ekhalles h\u00e4r p\u00e4 en ung rapph\u00f6nshund till f\u00e4rga m\u00f6rkgr\u00e5 tigrerad med sm\u00e4 brun fl\u00e4ck hufwudct brun och en stor st\u00e4cka af samma f\u00e4rg p\u00e4 l\u00e4nd r \u00f6got mager b\u00e4ra den 4 eller z i deli m\u00e4nad borrtg\u00e4tt fr\u00e4n \u00e4gare boende i malm\u00f6 den som n\u00e4mde hund hivilken lyda namn nimrod rillr\u00e4ltastaffar och aflemna hos sockerbagare dalberg derst\u00e4des s\u00e4tta nefi \u00e4gare i mycken f\u00f6rbindelse och ha dessutom att i wederg\u00e4llning undf\u00e5 5 rrdlr",
            "start": 307,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "till salu finna en par mechlevbursssa wagnsh\u00e4star m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg med hwita fot vchbl\u00e4s",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en liten leswande galtgris med modern f\u00e4rg vara f\u00f6rwarad och kunna \u00e4ta sadelmakare sandell",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en 6 \u00e4ra ganmial h\u00e4st brun till f\u00e4rg patzande b\u00e4de till och arbetsh\u00e4st finna till salu",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "samt ett vara stor wagnsh\u00e4star fox till f\u00e4rg den ena af ras och god ridh\u00e4st med en alfoljande f\u00f6l m m hwilket all ar att tele pci stall dag f\u00f6re auktion",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "flicka d\u00e4 sig w\u00e4rtid kunna fr\u00e4lsa med en smula mera f\u00e4rg och helsa",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "bom en alldeles ny kl\u00e4desfiirrur ljus till f\u00e4rg med r\u00f6d och hmitrutigt",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en par ckra och lik wagnsh\u00e4stax s\u00e4 i f\u00e4rg som hum\u00f6r g\u00e4rna forgr eller eck brun till f\u00e4rg ej under fem vara och ej \u00f6fwer 9 vara gammal som aro fullkomligen felfri och ej \u00e4ga den minna olag a it un da att k\u00f6pa",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "denna uniform best\u00e5 af m\u00f6rkbl\u00e5 rl\u00e4des med dubbel stag och knapprad m\u00f6rk foder sammet af samma f\u00e4rg nied frack hwars st\u00e4rning f\u00f6r \u00f6frig och med undantag af krage",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "p\u00e4 en st\u00e4ke i mastliugger vara under be 2 mauaderne bortstuien en alldeles rv fruntimmer err\u00e4ck m\u00f6rt ock gr\u00f6ndruu till f\u00e4rg fodra hel 0 v\u00e4lla nud bvmullsrvg af samma kul\u00f6r samt i rmirne med swart stdev tyg den som kunna gifwa n\u00e5gon urplvsriag aniingea om tjuf iven eser del stj\u00e4la urin\u00e4r uvlatiig bel\u00f6ning af \u00e4garinnan som namne po i",
            "start": 118,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "den 22 denna vara lorad en liten hundwalp hwit till f\u00e4rg med tre brun udd p\u00e5 rygg famt brun \u00f6ra och stubrumpig",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "han erfarenhet lemna en werklig underwisning den stall interestera en kunnig som weta w\u00e4r sw\u00e4righeterna ech tr\u00e4cka de beundran som \u00e4lska tze wackra hans arbetadt af han nels och den enda i europa lnneh\u00e4ller en stor antal styck oeflerh\u00e4rmliga vch fullkomlig utarbeta s\u00e4 w\u00e4l i anseende till teckning fiml kolorit hwaribland en af no kanon till st\u00f6p med still bes\u00e4ttning k\u00e5rare vch andra sm\u00e4 fartyg nnder segel tempel lusthus och tr\u00e4dg\u00e4rdar pryda med staty wattcnkouster flere klimat foglar ulm\u00e4rkte nied genom listighet i de f\u00e4rg b\u00f6jlighetei af de fj\u00e4der och dera",
            "start": 522,
            "end": 528
        },
        {
            "text": "till salu finna en hast koppar lir f\u00e4rg 7 vara gammal gzr w\u00e4l b de att rida och f\u00f6ra",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en felfri d t i sjette \u00f6re till f\u00e4rg klarbrun in qwarter och 5 tum h\u00f6g \u00f6fwer l\u00e4nd med wacker resning ch god hum\u00f6r pasiande till rida eller wagnsh\u00e4st finna till salu",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "bortkomma en liten stath\u00e4ria tik til f\u00e4rg hwit med cn swart fl\u00e4ck pa",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "stocka upp uti hufwudets blodkarl fadant intyga af hufwudets och hals uppswallning f\u00e4rg och utseende f\u00e4 w\u00e4l som af delarnes bestafsenhet der inun och den der utgjuta watt och blod af den blodbland\u00e5de fragga som utur mun och n\u00e4sa framt \u00e4ngde samt af flere yttre del bl\u00e4nad",
            "start": 82,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "elt flsire parti wack ra ydagiiemftar af olik f\u00e4rg och storlek samt \u00e4swen w\u00e4l ridh\u00e4st all tienlige alt genast begagna",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "fransk tapet af v\u00e4lja m\u00f6nster och un en wackraste f\u00e4rg p\u00e4 conroret 1 trapper upp uti hus 4 midt emot themagasinet vid stor nygata",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "likaledes af samma f\u00e4rg en luden mus m\u00f6rkgr\u00e5 kofimirs pantalonger och hallst\u00f6flar",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en stark och sedig till f\u00e4rg flutblacfia med swart mahn och fejff af norrsk ras zstundas k\u00f6pa",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den 17 innevarande m\u00e5nad inkomma p\u00e4 gammal torger en gcd mj\u00f6lkko r\u00f6d till f\u00e4rg och nu n\u00e4ra att kalfwa",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "mundering blifwcr lis och regemente stiljas genom f\u00e4rg p\u00e4 klaff och",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ilr\u00e4n fabrik\u00f6r tauuons hus bcrgades undan brand af obekant person en claver brun till f\u00e4rg f\u00f6rf\u00e4rdiga t stockholm en jernbcstagen koffert en ny kopporflasta om kanna rymd vch en brunmalat matbord den eller en svin warit s\u00e4 godo och tillworotagik dega sak torde ben\u00e4gen lemna underr\u00e4ttelse derom uti arocdsvns hils bil\u00e4ger wid sp\u00e4ngbackcn",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "till salu finn i en hingst 6 vara gammal till f\u00e4rg m\u00f6rk isabell med hwit mahn och swan",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "srebcfttn den 19 denna fcorifom en liten hund klllbwit tia f\u00e4rg med en r\u00f6d rem sm hals bwarp\u00e4 b",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en mycket wacker h\u00e4st ljutkox till f\u00e4rg utan fel w\u00e4l rida och k\u00f6ra l\u00f6r hwad \u00e4",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "ha brodera denna tradition och utsmycka skogssnufmorna med underbar f\u00e4rg som altid m\u00e5ngen d\u00e4 n\u00e4got g\u00e4r mun fr\u00e4n mun",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "n som vara of\u00f6r\u00e4nderlig ha \u00e4ta sl\u00f6sidan en m\u00f6rkr\u00f6d f\u00e4rg och sones fr\u00e4n towe klar lysa",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "egen kl\u00e4der \u00e4nnu finna r\u00f6dh\u00e4rig pr\u00e4lande i all f\u00e4rg med och",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en wacker rish\u00e4st i 7 de sv er brun till f\u00e4rg med tecken finna till portwaktaren i baron willebrands hus ivid drottni iggatan",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n \u00e4gare f\u00e5 \u00f6fwer midsommar wistats \u00e4 en landst\u00e4lle bredewld gullbergsbro bortg\u00e5 t g\u00f6ra afton en liten w\u00e4lf\u00f6dd moxxshund gul till f\u00e4rg nied swart nos och oro f\u00f6r hwars \u00e4terf\u00e4ende wederg\u00e4ilning lofwas d\u00e4 anm\u00e4lan steka \u00e4 denna boktryckeri",
            "start": 131,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "den 20 maji om morgon bortl\u00f6pte en liten rapph\u00f6ns hundwalp til f\u00e4rg hwit med brun h\u00e4nga \u00f6ra och brun fl\u00e4ck wid \u00f6ra samt en dito fl\u00e4ck p\u00e4 huswudet en brun fl\u00e4ck p\u00e4 rygg liten sned vch en p\u00e4 bak\u00e4nda",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "\u00e4ndra och r\u00f6d millerat hwilken sednare man \u00e4nnu icko hatt n\u00e4gon un derr\u00e4ttelse om s\u00e4 w\u00e4l son om ffclfwa tjunven hwilken s\u00e4ga sig wara j\u00e4rnhandlare fr\u00e4n estclstuna vch ivar n\u00e4r ffjedde kladd iiti ljusgr\u00e4 jacka och w\u00e4st vrida glasknapp uti jacka laga p\u00e4 rygg med en stor lapp af ramma f\u00e4rg cr",
            "start": 282,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "\u00e4gta men de f\u00e4rg vara icke s\u00e4ga hwit som pa of\u00f6rfalskad dollar",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en stark felfri och uti all afseende god h\u00e4st i ar mirrbrun till f\u00e4rg vara till salu",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "landpulfrvcr uppfinna af en namnkunnig kemist i london hwilker ha fel jande god egenssaper den rena tand och tandk\u00f6tt ifr\u00e4n all ss\u00f6rbjuggsaktiga w\u00e4tssor hwilka alltid uppkomma n\u00e4r de ej w\u00e4rdasdet st\u00e4rka tandk\u00f6tt och f\u00e4sta all l\u00f6s tand den f\u00f6rorsaka en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast efter nyttjande deraf der \u00e5terst\u00e4lla matlust och f\u00f6rwarar en s\u00e4rdeles god smak i mun der bewarar all tand som \u00e4ro frissa och hindra de svnr \u00e4ro sk\u00e4md att blifwa w\u00e4rre den bota tandw\u00e4rk du der nyttja efter ordination och hindra denna gruflig pl\u00e4ga att \u00e4terkonrma den g\u00f6ra rand s\u00e4 sk\u00f6n och hwita som den vacker elfenbendet h\u00e4lla munncn alltid fris och f\u00f6r\u00e4ndra den blekaktig f\u00e4rg p\u00e4 tandk\u00f6tt till en helsosam rodnad s\u00e4lja endast i hesiarnes bod wid gnstaf adolf torg till samma pris som i london",
            "start": 649,
            "end": 655
        },
        {
            "text": "den 19 februarii bortkomma en hundwalp brun och hivi til f\u00e4rg den som samma tilr\u00e4tla skaffa och afl\u00e4innar i hus iz \u00e4 drottningegatan wid rosenbad en trappa up s\u00e4r wederg\u00e4llning",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "n\u00e4r mr all denna m\u00e4ste teckna och in\u00e4las nied pensel och f\u00e4rg s\u00e4son",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "warljns gr\u00f6n gul och r\u00f6d enkom st\u00f6pa f\u00f6r att s\u00e4tta r gran f\u00f6r barn samt andra forker warstaplar af flere f\u00e4rg och tjocklek \u00e4fwcnsvm god form och st\u00f6pa talgljus finna kill facil pris uti sista hus till w\u00e4nstcr a kungsgatan n\u00e4ra manege hos c bj\u00f6rkman",
            "start": 104,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas all k\u00f6pa en ung wacker och felfri h\u00e4st stor och stark h\u00e4lst sox till f\u00e4rg \u00e4ta minstone ej hwit eller swar bcg\u00e4res i bill lill p\u00e4 oajil",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg med hwita fl\u00e4ck vch cn hwlt fl\u00e4ck t bringa kluswen nos rida st",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "crc par wagush\u00e4star ivackra felfri och ival ink\u00f6rd brun till f\u00e4rg och mellan 6 a 7 vara gammal \u00e4ro till salu",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "at gods l\u00e4gga i kall wattn med nysin\u00e4mde f\u00e4rgvr och r\u00f6k\u00e5s en half timma hwarefter om den da ej befinna nog h\u00f6gr\u00f6d \u00f6ka orseillen d\u00e4 til flut f\u00e4rg blifwer d\u00e4 ta gods up och n\u00e4r liten af till\u00e4gga och tokas med gods uti f\u00e4r den omsider fin h\u00f6g f\u00e4rg samt st\u00f6ljdt vara den f\u00e4rdig",
            "start": 239,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "den sr h\u00e4rct med denna pulver gifna f\u00e4rg fir\u00e4ndras aldrig och den fcdan",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den wisar sig som en wulcanisk klivpa af m\u00f6rkbrun f\u00e4rg bwilken",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "xroslcmmad till wzxlen med brun \u00f6ga ch brmiaktigt h\u00e4r och en \u00e4rr l\u00e4ngs efter n\u00e4sa samt en p\u00e4 ena hand i skapnad af en ankare utffurit och till f\u00e4rg bl\u00e5 m\u00e4rke warder h\u00e4rigenom efterlysa med antydan till hwar och man som om han mista n\u00e4gon kunstap \u00e4ga den i kongl",
            "start": 142,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "r\u00e4kning en hiigst i 4 en \u00e4ret swetfox till f\u00e4rg mycket wacker och utan fel kunna bese all dag innan auction i starck egendom 8 9 io p\u00e4 norr och liten badstugugatan samt wid auetion b\u00e4de k\u00f6ra och eftermiddag",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en ung flicka rpkte vara en blomma som f\u00f6rlora f\u00e4rg wid ben liten fl\u00e4gt",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "sn liten moppswalp m\u00e4rka till f\u00e4rg metz swart nos bortg\u00e5 ben lo venne fr\u00e4n hus 6 wid flora skkygvtan qw",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "till salu nimes 2 dag inkomma fr\u00e4n land etc par dygdig vch w\u00e4l ink\u00f6rd h\u00e4st mvrdeukoppar tifl f\u00e4rg och hwilka halla till salu ia hed",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en stor hund till f\u00e4rg krnognl med swart\u00e5 tw\u00e4rrsinder kort swans samt hwit i bricka bortsprang m\u00e4ndagen ben 6 denna",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e4nda intil warg\u00f6rningen besynnerligen lie ka de som wisa sig wid barnkoppors ymp ning blott ar f\u00e4rg af w\u00e4lssan uti ymp s\u00e4ret n\u00e4got dunkel och inflammation deromkring stundom rosenartad",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en herrffaper som \u00e4stuuda och l\u00e4rft tw\u00e4ttade och gl\u00e4tta samt shawlar och w\u00e4star tw\u00e4ttade med acknrates och f\u00e4rg bibeh8lla de ware god och anm\u00e4la sig p8 rakstuga wid gammal knugsholmsbrogatan",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "l\u00e4mna anst\u00e5nd till dea 28 n\u00e4stkommande januari en ulrengerad kompagni hingst ivid sk\u00e5nsta nw g neptunus swart till f\u00e4rg f\u00f6rs\u00e4ljrs genom auktion p\u00e4 tomarp den l oktober",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "p\u00e4 winterwiken tom horn t ll finna till sal eller att byta mot e gammal h\u00e4st en uirswigt stokreatur brun till f\u00e4rg 6 vara gammal",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "en ngef\u00e4r fyra m\u00e4naders gammal hundwalp af medelm\u00e5ttig storlek naaot l\u00e5ngh\u00e5rig och hwit til f\u00e4rg med iwarla \u00f6ga och en liten iwart st\u00e4cka p\u00e4 nos lyda till n\u00e4mna gidelv bortkom d",
            "start": 91,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "eller en s\u00e4 kalla mantrilla 4 vara och 2 m\u00e4nader gammal fr\u00e4n eanada i america hwilkcn vara af zme f\u00e4rg r\u00f6d och bl\u00e4 samt ha gul sk\u00e4gg",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "norrsk hast llnsgnl till f\u00e4rg sex vara gammal hel felfri g\u00e4r mycket w\u00e4l be till att k\u00f6ra som till att rida en resk\u00e4rra nied ftlar samt en uiodern engelff endast en sommar nyttja",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en stor swinkreatur hwitt till f\u00e4rg vara ren 4 denna f\u00f6r \u00e4gare bortg\u00e4nget",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sig de tro ej at den ar alsware den roa de \u00e4 tiri i i stone at pr\u00f6swa och segra en s\u00e4 \u00e4ro ke ej nog adla a t tiga med triumf tro jag jag s\u00f6t wein mi \u00e4ro bra s\u00f6rswarade af w\u00e4r tystnad af en j\u00e4nm upspn och af dea s\u00e4ra ossuldens f\u00e4rg p\u00e4 kind \u00e4n af ve dygdcrikaste farb\u00e4gor af en dryg moraliffa magtspr\u00e4k af al ljungeld iw\u00e4ra\u00f6gnakast och al dyrkfrihet i w\u00e4ra d\u00f6rrl\u00e4s",
            "start": 225,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "del l\u00f6jlig h\u00e4rwid vara at de onikringst\u00e4ende med s\u00e4ker f\u00f6rtr\u00f6stan gifwa noga \u00f6st ani den lifl\u00f6s f\u00f6r\u00e4ndra sig ansigtsf\u00e4rg ock stuta deraf til den sinka ater st\u00e4lla eller d\u00f6deliga den r\u00f6d f\u00e4rg lofwar h\u00e4lsa och en blek f\u00f6rkunna d\u00f6d",
            "start": 185,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "a lincke f\u00f6rs\u00e4lja nyligen inkomma \u00e4kta romaniika tarm och silkesstr\u00e4ng stickperlor i all f\u00e4rg lada med fin engelsk och fransta f\u00e4rg doct",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "lii stor brun till f\u00e4rg med fistbensst\u00e4llning och krycka mod pist och bokst\u00e4fwerna e",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "a att k\u00f6pa en l\u00f6sd\u00e4r af m\u00f6rk f\u00e4rg men ej swart antingen trensadt eller otrensadt",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "et arroberadt watlen som utta all sort fl\u00e4ck utur kl\u00e4de och siden m m utan at f\u00f6r\u00e4ndra f\u00e4rg finna til salu i bl\u00e4ckstagare och hatkmakareboden wid jaeobi torg s\u00f6r 12 f astan",
            "start": 86,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "wid denna tillf\u00e4lle yttra han sig sol f\u00f6l endast den \u00f6mk lighet hwartill den h\u00f6g polis nedsjunkit bringa regering omst\u00f6rtante ar jag iusfig att f\u00f6r den hbgre polis ingenting kunna utr\u00e4tta med strif veri och rapportsystnner att werkkammare medel m\u00e4ste alt minister ficlf m\u00e4ste f\u00e4lta sig i kommunikation med betyda och inflytelserik man af all f\u00e4rg nf all parti af all st\u00e4nd",
            "start": 341,
            "end": 347
        },
        {
            "text": "icke neka att granssaren gifwit sig utfeende af att b\u00e4ra samma f\u00e4rg som de mi nisteriella blad i andra land att han gerna dra i f\u00e4lt mot en liberal ssriftsz\u00e4llarne",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "jesuit gumilla ber\u00e4tta att sedan en af han qwinliga proselyt m\u00f6rda sig barn ha han med en stark f\u00e4rg m\u00e4lat f\u00f6r hon denna brott f\u00f6r att w\u00e4cka fasa och \u00e4nger i hon bjerta",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "tw\u00e5 styck felfri ben ena mycket liten till f\u00e4rg swart nti \u00e5r en andra n\u00e5gon stor r\u00f6d nied bl\u00e4s i \u00e5r",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en liten pudelwalp hwit til f\u00e4rg med smart fl\u00e4ck bortsorang tisdag den 28 oktober",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "till salu finna en sro brun till f\u00e4rg 9 ar gammal in qwart",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "swart till f\u00e4rg aswen finna en ny mangel med ekblad och r\u00f6dbekstockar",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vara jag s\u00e4ker at beil inom kort blifwit afplackad dessutom om han warit sitta ha den l\u00e4ttck f\u00e4rg snar f\u00f6rsivunnit genom fogeln idkelig plastande uti sm\u00e4 warr efter regn som daglig erfarenhet wisar",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "omkring den 10 denna ankomma till stad en stor pari wackra toagnsl af lik f\u00e4rg och storlek samt \u00e4fwen w\u00e4l ridh\u00e4st all tjenlig all genast begagna",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den finna halta af all fvniur och f\u00e4rg p\u00e4 stcttna omst\u00e4ndighet m\u00e4ste may gifwa noga akt n\u00e4r mar",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "president och eekrettrarne samt en deputera som tulle tala woro i uniform de \u00f6frig buro civil kl\u00e4der af all flaga f\u00e4rg till och m d halfsurtuter",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "af swart f\u00e4rg en w\u00e4l teckna brunskackig ridhast och en dito gul nvrrst hingst besked rm st\u00e4ll och yriserne uppgifwer commistionairen som \u00e4mne p\u00e4 tryckeri",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "desi pr\u00e5la f\u00e4rg samt war i begripa at s\u00e4nga den f\u00f6r at s\u00f6rwara han i spiritus vini p\u00e4 den jag m\u00e4ta kunna en g\u00e4ng \u00f6swerf\u00e4ra han til europa men i den samma ankomma en staf f\u00f6r at f\u00f6reta sit arbete i tr\u00e4dg\u00e5rd",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "c ung iagrtik odresierad swart och bivit till f\u00e4rg ined ljus fl\u00e4ck \u00f6fwer ogenen bwit bl\u00e4s och hwit \u00f6fwer nedra del all 4 ben hwira p\u00e4 nedra del men upp\u00e4ta mot kropp ljusbrun stubbad och en swart l\u00e4derrem om hals ined mesiingssp\u00e4nue ocb",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "astunda\u00f6 att k\u00f6pa en w\u00e4l tnriden sch till figur wack r samt munter ridh\u00e4st pz f\u00e4rg zlder samt jag tre betydlig fel g\u00f6ra icke s\u00e4ga mycket asieende om va bivigc pris och utseende afwaitas uti",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "de ej w\u00e4rdas den st\u00e4rka tandk\u00f6tt och f\u00e4sta all l\u00f6s tand den f\u00f6rori if r en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast est pillande deraf den \u00e4terst\u00e4lla ma it och ffc en s\u00e4rdeles god smak i den bewarar olla t\u00e4noer om \u00e4io fri cch hindra de som \u00e4ro st\u00e4mma att blifwa w\u00e4rre den bota t ndwerk om den nyttja elter ordination och hindra denna gruflig pl\u00e4ga att \u00e4terkomma den g\u00f6ra land s\u00e4 st\u00f6na och hidifi som den wackraste elfenben den hiller mun alliid frist och f\u00f6r\u00e4ndra den blekaktig f\u00e4rg p\u00e4 tandk\u00f6tt en belsosam r\u00e4dnad s\u00e4lja endast i hekarues bod wid gust",
            "start": 461,
            "end": 467
        },
        {
            "text": "eu god och felfri h\u00e4st bni till f\u00e4rg och i 5 te ar fara billig s",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ung mer\u00e5ndels m\u00f6rt brun till f\u00e4rg af fogelwiks gammal raee",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sort brochera eller an norledes half sidentyg ware sig genom olik f\u00e4rg i silke och bomullsgarn eller genom sjelfwa w\u00e4fnadss\u00e4t te s\u00e5som samt randig och rutig halfsidentyg hwilka med eller tana olik f\u00e4rgadt gods genom w\u00e4fn dss\u00e4ttet till r\u00e4nna eller ruta skilja sig sran wanligt halfsidentyg l as",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en liten tik un til f\u00e4rg med gul fl\u00e4ck 5 wer \u00f6ga gul kramben och ft\u00e4liten af baden",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "lortstulne och f\u00f6rlora sak fredag 23 denna pa eftermiddag bortstals en fransk thskopp gr\u00e5gul till f\u00e4rg med en liten ritning v\u00e4 midt och f\u00f6rgnld inuti",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en pac dubbel klippare till f\u00e4rg zoxar utan n\u00e4gvt j \u00e4rva till salu och kunna bese i mand gr\u00e4nd hus nlv 23 d\u00e4 kust wahl efterfr\u00e5ga",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "men fiq fel fin egen tanke sanning v och sill jertas stridig beg\u00e4r k\u00e4nna ej den wise hwilken l\u00e4r himlaljus fin f\u00e4rg blandning",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "en vara p\u00e4 prinsgatan bortkommen gr\u00e4spr\u00e4cklig till f\u00e4rg och klippa i ena wingcn underr\u00e4ttelse 01 \u00e4gare h\u00e4rtill f\u00e4 p\u00e4 tryckeri",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "utur hnset 2z p\u00e5 norrmalm dr en hundvalp f\u00f6r n\u00e4gra dag sedan bortkommen swart til f\u00e4rg snysigb\u00e4rig och hwit i kristen samt hwit p\u00e4 bakf\u00f6tterne den som sami tilr\u00e4tta skaffa skola hederligen",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "i paris vara \u00e4nnu den hwit\u00e5 f\u00e4rg dam \u00e4lfflingsf\u00e4rg",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "den 24 in newarande hortsprang en hwit til f\u00e4rg med brun \u00f6ra och nnuti h\u00f6ger \u00f6ra ha den en w\u00e4xt den ha acks\u00e4 en stor brun st\u00e4cka pu h\u00f6ger sida samr en inindre wid swansen",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "och um gt kungsdolmsbrogatorne en wacker och felfri vast i \u00e4ret s\u00e4ga kalla gulkstox till f\u00e4rg gar w\u00e4l under sadel och f8e \u00e4 don linne tiii salu \u00e4fwen en starr kalesch ined sele att begag a p\u00e4 resa",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "e moppswalp dill f\u00e4rg gr\u00e4 med m\u00f6rk nos samt e m\u00f6rk fl\u00e4ck uud\u00e9r hals bortg\u00e5 torsdag ben 8 denna fr\u00e4n hus s qw",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en medelm\u00e4ttigt ilor windlhund gulaktig til f\u00e4rg med swart och njgot set vara i en dag fdikommen den som samma illr\u00e4tta skaffa och l\u00e4mna underr\u00e4ttelse d\u00e4rom uti hus gi trid k\u00f6tahamn ha hederlig wederg\u00e4llnlng at f\u00f6rw\u00e4nta",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en stor jagthund blekgul till f\u00e4rg med hwita ben och sitta samt en bwit strimma i br\u00f6st p\u00e5 h\u00f6torg den 39 november och kunna mot f\u00f6da och intimation kostnad betala af egaren \u00e4terf\u00e4s d\u00e4 anm\u00e4lan ske i hnset no wid apelbergsgatan \u00e4 norr q",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en par jagtbundar ben ena tik gulgr\u00e5 till f\u00e4rg nied swart nos och hwit ring om halse samt den andra hund r\u00f6dbrun till f\u00e4rg med hwit bl\u00e4s i panna och hwit tofs i swanfen \u00e4ro bortg\u00e5ngen",
            "start": 117,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "tell salu finna en ung kv af god race och wacker f\u00e4rg h\u00e4gade k\u00f6pare kunna anm\u00e4la fig \u00e4 aniits boktryckeri hwarest agar n\u00e4nines",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "rapp eller skymmel ty man b\u00f6ra g\u00f6ra \u00e4tskillnad p\u00e4 f\u00e4rg af djurcts h\u00e4r tillh\u00f6rig hr n",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "r\u00f6nntr\u00e4d den hwit\u00e5 negundo forn nyttja til fin snickare arbete anta en fin polering och likna i f\u00e4rg m\u00f6rk waln\u00f6t och mahogeny den r\u00f6d acer rudrum som w\u00e4xer p\u00e4 sumpig st\u00e4lle och duga endast til br\u00e4nsle den swart\u00e5 eller bergl\u00f6nnen hwarom ha vara fr\u00e4gan \u00f6fwertr\u00e4ffar i nytta wida en tw\u00e4 f\u00f6rra flagcn genom den sockergifwande cgcnffapen af des saft eller s\u00e4ga hwars\u00f6re denna species ockf\u00e4 s\u00e4tt sit ofwanbemalte namn",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "e hwit il f\u00e4rg pudel tikwalp med brun \u00f6re och afhuggen brun siva vara llllwarakagen al kapiten wctman ho hwilke \u00e4gare kunna \u00e5terf\u00e5 den",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en ganska sedig stvkreatur till f\u00e4rg brun samt stubbswansat w\u00e4l kunna nytiias f\u00f6r all \u00e4kdon n\u00e4got gammal men wackert och myckel munter finne till salu f\u00f6r billig pris",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "best\u00e4mma lika och icke f\u00e4rg utan endast duglighet afg\u00f6ra antagande af en remont",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "14 en medel hwarmed man kunna \u00e4del sten f\u00e4rg utan att i liten m\u00e4tto ssava de naturlig krystallifation",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "bli siva g och ftv\u00e4kivande ansigtel erh\u00e5lla en gttlaktlg f\u00e4rg jemw\u00e4l \u00f6gonsten gulna och \u00e4swen br\u00f6st och nacke \u00f6frveraragas med en m\u00f6rk gulhet",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "denna folk dr\u00e4gt vara \u00e4fwen gansta enkel men h\u00f6gst behaglig f\u00f6r \u00f6ga i anseende till en lysa f\u00e4rg som en f\u00f6rst\u00e4 att s\u00e4tta p\u00e4 ull",
            "start": 91,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "en wacker palantin g\u00e4rna ai sobel eller n\u00e4gon annan fort skinn blott f\u00e4rg vara m\u00f6rk",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en \u00e4kta mneb\u00e4llande 34 nxmltg stor och felfri p\u00e4rla samt p\u00e4rla till k\u00e4 vara ti f\u00e4rg och vackerhet dyrbar",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "w\u00e4nstra frambog af loka bortskafwit v r med st\u00e4ncmahn och lugg en fattig bonde fr\u00e4n danderyd socken och ekeby g\u00e4rd i rostagen tllh\u00f6rigt och stanna til f\u00e4rg aldrles lika dock gammal st\u00e5 likw\u00e4l utan ofwann\u00e4nide fl\u00e4ck i panna i st\u00e4ll l\u00e4mna \u00e4liggandes man och hwar som em denna sto kreatur och den hivilken den bortta f\u00e4rn\u00e4gon kunstap at s\u00e4dant til laga answars undwiiande hoz tilk\u00e4nna giswa",
            "start": 150,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "ti ung felfri h\u00e4k swm tbrun till f\u00e4rg fi 7es till salu f\u00f6r billig pris",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "p\u00e4 w\u00e4nga st\u00e4lle i england f\u00e4rga man sm\u00f6r om wintren utan at d\u00e4rigenom lka dest godhet denna bruka dock s\u00e4llan i och n\u00e4ra omkring epping ehuru f\u00e4rg r fig sjelf vara gansta ostvldig",
            "start": 141,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "stunda k\u00f6pa en par gt cket stadig och f\u00f6r \u00f6 t felfri vagnsh\u00e4st i ljus f\u00e4rg einor utbyte f\u00f6r en ung och utm\u00e4rka god eller ock kontant k\u00f6p",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "v\u00e4tska hwilka alltid uppkomma n\u00e4r de w\u00e4rdas den st\u00e4rka tandkottet och f\u00e4sta all l\u00f6s tand den f\u00f6rorsaka en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast efter nyttjande deraf den \u00e5terst\u00e4lla matlust och ftrwarar en s\u00e4rdeles god smak i mun der bewarar all tand som \u00e4ro frisk och hindra de som \u00e4rva st\u00e4mma att blifwa de beta tandw\u00e4rk dm den nnttjas efter ordination ch bindrar denna gruflig pl\u00e4ga att \u00e4terkomma den g\u00f6ra tand s\u00e4 sk\u00f6n och hwita som den vacker elfenben den kaller mun alltid frisk och f\u00f6r\u00e4ndra den blekaktiza f\u00e4rg p\u00e4 tandk\u00f6tt tiil eu helsosam rodnad s\u00e4lja endast i hestarnes bod wid gustaf adolf torg tillsamma pris fem i london",
            "start": 497,
            "end": 503
        },
        {
            "text": "i trettonde sekel war denna sed \u00e4nnu \u00f6flig i frankrike hwilket den tid s\u00e4nger och wisor \u00e4nnu intyga som all enh\u00e4llig gifwa n\u00e4mna f\u00e4rg f\u00f6retr\u00e4de och prisa den som h\u00f6g i fl\u00f6nhet",
            "start": 128,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "brungul till f\u00e4rg b\u00e4ra n\u00e4stan skapnad af en stenget och som bakf\u00f6tterne \u00e4ro dui bklt l\u00e4nge \u00e4n framfot springa den gansta f rt",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en hund af stor sort och as utm\u00e4rkt ra till f\u00e4rg gr\u00e5gul ha fr\u00e4n e n\u00e4ra stad bonliipit f\u00f6r bwars",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "natt till den 9 denna ha genom inbrott tvil bortstulit en kustkappa af ljus kiade med gul fodring f\u00f6rse med en swart uppst\u00f6ende samt rrenne h\u00e4nga krage fvm med kappa \u00e4rva af lik f\u00e4rg afwen en jacka wederg\u00e4llnlog f\u00f6r detza persedel lterstaffande eller tjufwens uppt\u00e4ckande erh\u00e4lla d\u00e4 anm\u00e4lan ster i hrmilowshus wid \u00e4nvaa af alleeu",
            "start": 177,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora sak en and swart och hwit til f\u00e4rg med m\u00e4rke p\u00e4 h\u00f6ger fot vara nyligen bortkommen den som om samma and kunna gifwa n\u00e5gon uplysning i hus 20 wid sillegatan undf\u00e4r hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "tws m\u00f6rkbrun ung och feif via h\u00e4st omkaing lt gt gwarler och 5 tuni hoga aldeles lik b\u00e4ve till f\u00e4rg och storlek repa hastar \u00e4ro att hesei dag onsdag hos slagtaren swan i hus n 22 23 wid sibillegatan pa ladug\u00e4rdsl\u00e4ndet",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "till salu finna en till f\u00e4rg swartbrunt sto 9 lr gammal som vara att bese uti hr amralei",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en stor och wacker hingst fara til f\u00e4rg samt mpcket ark vara til salu eller at byta emot en min dre af samma f\u00e4rg eller ock ljus men wacker underr\u00e4ttelse s\u00e4 p\u00e4 och stor gata i huler 149 en trappa up",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00e4stunvas k\u00f6pa en h\u00e4st swait till f\u00e4rg utan n\u00e5gon hwitt tecken felfri och ej under 10 quarter",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas titt l\u00f6pa 1 a 2 dutzln gt med l\u00e4derdyna i god st\u00e4nd med mah f\u00e4rg och ej f\u00f6r mycken ur mod",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ren g\u00f6\u00f6ks arfwingars nio 42 och 4z i nya haga tw\u00e4ttar all sort silke och allethawlar och shawletter samt andra tyg p\u00e4 en alldeles ny uppfinna s\u00e4tt s\u00e4 att f\u00e4rg icke allenast fullkomligen bibeh\u00e5lla sig som de f\u00f6r vt wari utan jemw\u00e4l blifwa klar all s\u00e4 skyndsam som m\u00f6jlig och mot billig betal ning",
            "start": 153,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "ett vara ung h\u00e4st fara tiil f\u00e4rg och att bese uti stall i hus 10 wid m\u00f6tbgataii qw",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en lire ni klippa pudelwalp gulbrun till f\u00e4rg med hwita framfot samt hwit i bringa f\u00f6rlora wid munkbron torkdagen den 10 denna",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "i morgon torkdag wis auction p\u00e4 huvufla komma en 1 at f\u00f6rs\u00e4lja som ar 6 sr gammal 11 qivarter duga fl\u00e4ckig brun sch hit til f\u00e4rg n",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "den 20 denna f\u00f6rlora en tikwalp hwit til f\u00e4rg urarta oro och fl\u00e4ck p\u00e4 rygg den som denna tik utr\u00e4tta staffar och anm\u00e4la sig p\u00e4 muiikbrogatan d\u00e4r sitta dos apelkoch f\u00e4r idederg\u00e4sning",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "bl\u00e4rlseiratten dwarmed wackraste bl\u00e4 f\u00e4rg crh\u00e4llcs ps linne och bomull finna till salu endal uti kocks bod den ena wid och den andra wid r\u00f6d slup",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en jagkhynd\u00e4 brun till f\u00e4rg med hwit\u00e5 fot och tecken p\u00e4 krypven sr fillwaratagen f\u00f6r omkring pite weckor sedan",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "m\u00e4ndsgen den 7 denna f\u00f6rlora emellan riddarhus pch stortorget cn liten lik gul till f\u00e4rg och halskivpt med bwic bringa och sivart nos",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "af stor forte r\u00f6dbrun till f\u00e4rg m\u00e4rka p\u00e4 rygg och lius omkring hals bortkomma s\u00f6rliden fredagsatto och om hon ar ne sm\u00e4 l\u00e4rer ho wara upptcgen och h\u00e4lla kund i annan h\u00e4ndelse flulle hon s\u00e4kerligen af sig sjelf komma hem",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "stockholm hemligdeter 2 \u00e4ktenskap historia eller hustru med tre m\u00e4nner och blekr\u00f6d till f\u00e4rg som star med r\u00e4ta ljuswer inkomma till salu st gammal somrt n\u00e4sta fredag f\u00f6risiddag",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag ben a c bennes bortgeck en liten hundkreatur ljusgult till f\u00e4rg och swart om nos\u00e9n ren som om denna f\u00e5 n\u00e5gon underr\u00e4ttelse ware lod och anm\u00e4la den p\u00e4 g\u00e4stgifwaregardek mot betalning",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "lara at f\u00f6rl\u00e4ta men ej at w\u00e4rdera deni oct de lynne hysa vara f\u00f6ga redbar om en f\u00e4rg kunna \u00e4ga tanka och moralils tro jag han stulle ej wilja pastcra f\u00f6r fernissa",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en liten sp\u00e4nst l\u00e4ngh\u00e4rig tik hwitl\u00e4tt till f\u00e4rg mev en swart vch en hwlit \u00f6ra",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den einat all erfarenhet will \u00e5ter t weta otti tunnr\u00e5 kropp forn \u00f6ro f\u00f6rena nied syre konna f\u00f6r\u00e4ndra lockmus lt salntinns b a f\u00e4rg uti r\u00f6p s\u00e4 ian ahrrsseca sig till en simma ock lardr kunna s\u00e4ga t bnjlka de bestdndsbrlar \u00e4ra widare bete den i skrida w\u00e4rme s\u00e4ga",
            "start": 125,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "k\u00f6pare till en god felfri och stark arbetsh\u00e4st g\u00e4rna brun till f\u00e4rg amnes p\u00e4 tryckeri",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "i ondra snusbod til tv\u00e4nster p\u00e4 regeringsgatan fr\u00e4n norrmalnts torg vara til f\u00f6rs\u00e4ljning del ventabla t\u00f6cir\u00e4ffeliga wattne om bortta rodnad utur anfigtet samt vara bra f\u00f6r finne fr\u00e4ken solbr\u00e4nna i sanninz qor rn fin och hivil hy fara at intet mtgtag skal warda pil denna wattn st sr den til f\u00e4rg hwitt ond en mj\u00f6lk fl a k in och vara kork m\u00e4rka med en bj\u00f6rn flassan kosta 6 g",
            "start": 290,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "jalu finna en gammal men eljest felfri arbetsh\u00e4st smart till f\u00e4rg och stubbad af ordin\u00e4r",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "med fin fpegelis och sig sn\u00f6 och hur bergspets och en gr\u00f6n tallstogarne deruti gl\u00e4nsa och spela i ben brokig m\u00e4ngfaldighet af dager och f\u00e4rg i den mzn afton stenek \u00f6fwerglck till ffymning den kunna jag wifit icke bcstrifwa men i jag st\u00e4r den outpl\u00e4nkigen m\u00e4la dt",
            "start": 135,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "w\u00f6r\u00f6 en p\u00e4fwe sch fyra kejsare en f\u00f6r hwar monarki desse k\u00e4mpa emot hwaraudra h\u00e4raf harleda sig en s\u00e4 kalla fyra f\u00e4rg fain \u00e4nnu bruka och g\u00e4lla",
            "start": 112,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "sn liten hynda swart och hwit till f\u00e4rg vara i g\u00e4r bortkommen m dcrg\u00e4uning uliosw\u00e4h till den som densamma tillr\u00e4ttastaffar d\u00e4 anm\u00e4lan stor p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "ungef\u00e4r 6 aln l\u00e4nga \u00f6fra del innan och utan baks\u00e4te mittels\u00e4tet och arorne m\u00e4lade med d\u00e5lig gul f\u00e4rg botten tj\u00e4ra golf af om\u00e5lad br\u00e4da samt om\u00e5lad bjvrksalningar under bada \u00e4rtollarna f\u00f6rsed de med ny smida bladdubbar ny \u00e4ra med ny smida jcrn\u00f6glor och med ny s\u00f6rtenta jernringar till detz l\u00e4sa bakl\u00e4dans \u00f6fwert\u00e4ckniirg vara p\u00e4 h\u00f6ger sida r\u00e4kna frannfr\u00e4 med en stycke lucka dcrp\u00e4 med en g\u00e4ngjern och luckfrainkantcn inf\u00e4ld f\u00f6r winkelhaspeln jernkedjan en kr\u00f6kter lank clt gammal r\u00f6dthskar lappa med en stycke jernpl\u00e5t ock urskuret handtag f\u00f6r att l\u00e4sa samt en mj\u00f6lkbytta 11 ed l\u00e4ck n\u00e5got fyld med sig sist",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "skola n\u00e4gon \u00e4stunda att sig cn mycket gt och felfri sast omkring 9 vara al i aln it 4 tum h\u00f6a r\u00f6dblack till f\u00e4rg sedi sn\u00e4ll och myckel stark kunna k\u00f6ra s\u00e4ga w\u00e4l i por som enbet f\u00f6r ava sort \u00e4kdon gt nofipt emot en stark och sedig hast reatur omkring 2 af ar 6 o 7 rum h\u00f6g emellan 6 h\u00f6g 12 vara gammal h\u00e4lst r\u00f6d eller brun till f\u00e4rg lt enlig till",
            "start": 107,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "denna best\u00e4r af et t\u00e4cke af lik f\u00e4rg med flagg men vara ganska",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en ordin\u00e4r stor och dygdig sto brun till f\u00e4rg af norrs",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "till salu finna twenne felfri wackra och w\u00e4l stilla h\u00e4st smart till f\u00e4rg den ena i \u00e4ret 10 qwarter h\u00f6g \u00f6fwer l\u00e4nd don andra i io de \u00e4ret 9 qwarter och 2 tum dito finna till salu t hus n 24 och 26 wid drottninggatan f\u00f6rsta hus ofwam\u00f6r lands cancelliet hwarest inp\u00e4 g\u00e4rd till h\u00f6ger en tunn bese och om pris blifwa underr\u00e4tta",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en psr wackra och stark samt felfri wagnsdcstor tfc f\u00e4rg brun med stjern s\u00e4lja i brist af etcllrum ti facil pris",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "sken genom f\u00e4rg f\u00f6r\u00e4ndring p\u00e5 glas och i form af en fickur \u00f6fver all kunna bar med liksom en vanlig klocka",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en pappegoja gr\u00f6n till f\u00e4rg bortst\u00f6g s\u00f6rleden s\u00f6ndag utur hus n 57 58 i h\u00f6rn af drotttung ga tana ock liten wattugr\u00e4nd den hon rillwaratagit och ajiemnar i n\u00e4mna hus m portkammare kr noiakttg bel\u00f6ning",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en gosse som vara man tvid handelsr\u00f6relse och ha et hederlig uxfirande ka i f\u00e4 underr\u00e4ttelse om god tjenst d\u00e4 han anm\u00e4la fig p\u00e4 utur g\u00e4rd nw t\u00e9 tvid tyst torg bortg\u00e5 f\u00f6rled s\u00f6ndag en sp\u00e4nst bagge hwit lii f\u00e4rg med asklipta bro den han tuwara ta och \u00e4terlemnartl hos tullf\u00f6rwaltaren b\u00e4th undf\u00e4r n\u00f6jaktig weherg\u00e4llving",
            "start": 204,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "en mycket ilten hund til f\u00e4rg brun med hwit ring hals samt hos p\u00e4 s\u00f6ttetne den soi",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa en af han roman ha man vi s\u00e4ga icke l\u00e4sa de all ty iian variera \u00e4mne och skildra alltid hvarje s\u00e5n med p\u00e5 en g\u00e5ng sann och lysa f\u00e4rg men man kanner han stil och lynne i all han arbete",
            "start": 132,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "god st\u00e4nd cvlleurd af hwad f\u00e4rg sol h\u00e4lst adrefi f\u00e4 uti g\u00e5rd 24 i h\u00f6rn",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tun t\u00e4cke och et bockskinn af samma f\u00e4rg och tecken upwisas f\u00f6r all \u00e4sk\u00e4darnes \u00f6ga och framb\u00e4ra \u00f6fwer alt under instrumenters klang och folk gl\u00e4djerop",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "l\u00e5ngh\u00e5rig och til f\u00e4rg hel hwit med ljusbrun oro klippa \u00f6fwer halfwa kropp samt om nofen til sgonen",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en liten moppswalp r\u00f6daktig till f\u00e4rg halskort swan bortkomma torsdag den oktober",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "till salu finnos i snusbodcn wid sodermalmstorg och h\u00f6rn af hornsgatan 225 adelig sigill ftryclte i tack och zzi gravera p\u00e4 papper samt z f\u00e4rgl\u00e4dor med f\u00e4rg mi",
            "start": 151,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "h\u00f6rbar \u00f6fwer den fada f\u00e4rg och den stackars hetrisen f\u00f6rswann af harm der\u00f6fwer midt i en scene",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en jagthund r\u00f6d till f\u00e4rg med l\u00e4nga sivans samt n\u00e4got bwit om hals vch i bringa bortsprang l\u00f6rdageii den 9 denna",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "silhoftset medelst inbrott gensm portstule en rndik\u00f6run tsif mcb dubbel slug och blank kapp n ed kula titibtufi en dito gammal gr\u00e4 srajfrscf med en rad blank knapp et par randig maschesters permlkioner gr\u00f6n til f\u00e4rg rtt m\u00f6rkbl\u00e5 med ljusbl\u00e5 f\u00e4lb til krage och kantning samt hivitt fris til foder \u00e4fivrn et knyte med n\u00e4gra nattkappa och n\u00e4sduk uti den som cm tjuswen eller den stj\u00e4la gifwer n\u00e4gon underr\u00e4ttelse uti kongl",
            "start": 210,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "europeens f\u00e4rg kunna f\u00f6r\u00e4n dr\u00e4s men alldrig han\u00f6 art fullkomligen f\u00f6rwandlas till en annan",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en ny sw irt med wacker swart bj\u00f6rnbr\u00e4m samt bomull m\u00f6beltyg med mcckra och s\u00e4ker f\u00e4rg finna till sau uti saffian wid skeppsbron midt f\u00f6r norra w\u00e5gen",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "tisdag den i dennes berrgfck fr\u00e4n \u00e4gare cn stor windthundshynda hwit till f\u00e4rg med \u00e4gra ljusgnla flicka p\u00e4 rygg",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "emellan i la och afdelning wlsas tett naturphenomen e wzibildad flicka som vara f\u00f6da med en wacker regelsormlg pilgrimskroge af m\u00f6rkbrun f\u00e4rg och som p\u00e4 de annars dwlta bud g\u00e4r krkng hel hals och \u00f6swer skuldra med franslikt h\u00e4nga h\u00e4r omkring densamma",
            "start": 136,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "en sto r\u00f6dblack till f\u00e4rg med swart korrt swans",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "desi s\u00f6rf\u00e4rdigadt af han sjelf best\u00e4r af flere m\u00e4sterstycke g\u00f6ra endast af glas i variera form och f\u00e4rg ingen f\u00f6re herr profeflvr demmenie f\u00f6rm\u00e4la gifwa \u00e4ta denna \u00e4mne",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "naaon synnerlig f\u00f6rman af dest ringa alun rot hwilken man f\u00f6rst\u00e5 att betjena sig af p\u00e4 der f\u00f6rdelaktig be f\u00f6r \u00f6 och af myrmalm fr\u00e4n qwartfebo i ster omkostnad a\u00f6tland ha man br\u00e4nnt en brun f\u00e4rg som att man med en liten portion af kunna till stor del uppfylla wart behof af wissa f\u00e4rg kunna tacka en yra den flere gana",
            "start": 278,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "mild f\u00f6rsta bland en fsrdna sl\u00e4glen h\u00f6gr\u00f6d f\u00e4rg ej s\u00e4llan bar nu mera allwarfamt den ha en lik f\u00e4rg med sorgedr\u00e4gten",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "nar nia mi kai f\u00e4 god tranmin af finkel s\u00e4 se jag ej hwarf\u00f6re man bchk wcr cowvvnera ek artifieielt fransk br\u00e4nmin och gifma upsinnarcn premium f\u00f6r den han p\u00e4 finkel kunna salta en str\u00e4f fnisk och brun f\u00e4rg twchinc omst\u00e4ndighet astid medf\u00f6lja den",
            "start": 201,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled l\u00f6rdags afton den 14 i benne m\u00e4tta bortkoi en liten spansk hund hwit til f\u00e4rg nyligen til h\u00e4st klipi samt ha f\u00f6r \u00f6frig en brun fl\u00e4ck p\u00e4 hwarje ora",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en liten fpahfp hund af liten flaget hwit utan tecken af annan f\u00e4rg nyligen klipt j\u00e4mt med bog ne ined n\u00e4gra mark i ffinnet efter fax lam mycket fet vara m\u00e4ndaal efter uiddagen den 9 denna endera bortg\u00e5ng eller bortstulen utur hus 1 och 2 wid s\u00f6dra stor",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "cen tkrnros som man wet en ros af mycket mod en mera blodr\u00f6d f\u00e4rg i henncs h s\u00e4ga qwicknci 8 ssr\u00e4ckliqt bles hon wred ty \u00e4ra led",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en omkring en half vara gammal hwit till f\u00e4rg med brun h\u00e4nga \u00f6ra en brun p\u00e4 yttre bakdel utan samt en r\u00f6d kring vals med \u00e4gare namn vara f\u00f6rt\u00f6mmen den 26 denna och utlofwas hederlig bel\u00f6ning till en som n\u00e4mna walp \u00f6fwer ut",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla wast blef i dagning n w\u00e4rst att watt n f\u00e4rg \u00e4ndra sig den war en god tecken och wid se w iand f\u00f6r \u00f6st",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "i dag l\u00f6rdag emellan klocka n och 12 komma upp\u00e5 riddarhustorget att f\u00f6rs\u00e4lja en h\u00e4st mellan 9 och 10 qwarter hdg samt omkring 8 vara gammal till f\u00e4rg ljusgul med iwart och mahn all",
            "start": 144,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "\u00e4fwen f\u00e4 adress cm el sto fwar til f\u00e4rg w\u00e4l beriden och mycket stor hwars \u00e4gare stall resa",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en wacker och felfri k\u00f6rh\u00e4st eller sto brun till f\u00e4rg med tecken 8 a 10 sr gammal v qwarter och eirka t tum h\u00f6g \u00e4stnn as k\u00f6pa",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "majkar g\u00f6ra denna vara den stor f\u00f6r\u00f6delse p\u00e4 frukttr\u00e4d l\u00f6f nemligen en till f\u00e4rg smutsig gul och i tum l\u00e4nga larv",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ridaklig och bark gul f\u00e4rg nyttja af f\u00e4rgare och af garfware wid l\u00e4derbe redning",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00e4by lsitticka i styrka och f\u00e4rg lika nied franst p\u00e4 stor och liten fast s\u00e4lja till ytterlig nedsatt pris hos g tidestr\u00f6m wid stortorget i stockholm hwarcst \u00e4fwen reguisitioncr i stor eller liten parti deraf till landsort blifwn expediera",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "konsternc profva och godk\u00e4nna af jag tillverka fin jlilf\u00e4rger i stor och liten l\u00e5da med pensel samt sm\u00e4rre fara barn \u00e4fvensom llqvida f\u00e4rg coclrenill i koppar rowersk seppia svart krita pensel blyartspennoi samt sv\u00e4lta m\u00e4rkf\u00e4rg m m",
            "start": 133,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "r\u00f6d till f\u00e4rg med hwit bord och r\u00f6d och bl\u00e4 blomma samt r\u00f6d graniar",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rtr\u00e4fflig st\u00f6nt laboralonum hwarest eld hetta drifwes till den h\u00f6g grad de emid han p\u00e4 en minut af \u00e4tstillige st igs sand och sten frambringa den st\u00f6naste glas denna vara h\u00e4 d och mycket genomstinlig f\u00e4sta sig ivid zernct och einor st\u00e4k ben stor eldl\u00e4ga man ali f\u00f6r\u00e4ndra eller aftaga n\u00e4got i h\u00e4nseende till wigt eller egenffap och denna ela giswer han all m\u00f6jlig f\u00e4rg och f\u00f6rmer uran alt dertill betjena sig af n\u00e4gon modell",
            "start": 367,
            "end": 373
        },
        {
            "text": "till salu finna en mycket wackert omkring 10 ar gammal n\u00e5gon \u00f6fwer ly qwartec h\u00f6g f\u00e4rg m\u00f6rkbrun samt mycket w\u00e4l rida",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "de f\u00f6reb\u00e4ra s\u00e4som stj\u00e4la b\u00e4rtil ak den stj\u00e4la wara oanst\u00e4ndig f\u00f6r en m\u00e4nniska at hafwa tand af lik f\u00e4rg med kreatur",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en hytida sivart till f\u00e4rg tued gill nos och gul s\u00f6tter bortkomma le 4 denna utur en hils 8 s\u00f6der malin",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den lyckas omsider en t\u00e4nka man att uppt\u00e4cka en substans tll arrifiei clla rand hwilke i anseende till sk\u00f6nhet och f\u00e4rg fullkomlig fwarar mot meiinistot\u00e4nder till och med af ka \u00e4ldrar samt i waraktighet wida \u00f6swertr\u00e4ffar dctza och \u00f6re f\u00e4tt namn af f\u00f6rg\u00e4nglig rond",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "den 6 denna bortstals en liten racka swart till f\u00e4rg med u\u00e4gra hwita str\u00e4n fram i bringa sch stor lurfwiga \u00f6ra",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "dell font att a fl\u00e4ka c ling ridh\u00e4st g\u00e4rna brun ull f\u00e4rg eller ivill bortbyta en emot en sto af 6 \u00e4ra llder gt 0 gwart",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "piphnfwudct mar af stor sort med ljusgul f\u00e4rg nyligen och stark beslag",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled mdaq bortkomma en liten l\u00e5ngh\u00e5rig hund sivart til f\u00e4rg och liten hroit i br\u00f6st den som samma rittvara ta ware god och gifwe der tilk\u00e4nna uti hus 9",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "till salu finna en hast fox till f\u00e4rg 6 \u00f6r gammal",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en hwit till f\u00e4rg w\u00e4nstra \u00f6ra brun vara bortkommen",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "o da g\u00e5 mor marie nied sig korg ostad och en half timma derefter rykte pa armod bord en kaffekittel och derbredewid sm\u00f6r och semla som rekommendera sig genom osi mjukhet och f\u00e4rg fader frohm och marie m\u00e4ste delta i frukost",
            "start": 173,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "en p\u00e4r ung och felfri h\u00e4st till f\u00e4rg r\u00f6dwxiza med hwit\u00e5 mabnar ech swansar finna till salu bok jonas 2tteg en wid westg\u00f6tdegatan",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "c\u00e4pa en h\u00e4st cfelmcul ill f\u00e4rg ej f\u00f6r gammal o utan fel foui q\u00e4r f\u00f6r wagn och kunna 0 sii til tnokc \u00e4ta en den b\u00f6ra wara 10 qwarter l tum hzg sfwer l\u00e4nd",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en sturk arbetsh\u00e4st swart till f\u00e4rg omkring to 8r gammal",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "forn m\u00f6jlig vara mc denna fatta denna omst\u00e4ndighet denna undfallen ord som utg\u00f6ra tillsan nans den man kunna kalla en person physionomi \u00e4ro de sanrn f\u00e4rg hwarnnder mandor f\u00f6rest\u00e4lla sig",
            "start": 148,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "s\u00f6derhamn r\u00e4dstugnr\u00e4it kalla aflidne f\u00e4rg a re ge s\u00e4 lie en anders gustas holmstr\u00f6m enka anna catharina norlings samtelige borgen\u00e4r riil d",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som l\u00f6rdag den s n\u00e4stinstundande augusti 4 p\u00e5 m a allm\u00e4n barnhus inf\u00f6r directionen f\u00f6rr\u00e4tta komma f\u00f6r n\u00e4mna inr\u00e4ttning att upphandla 200 aln gr\u00e5meleradt kl\u00e4de 2s0 aln bwit swanboj 500 aln ordin\u00e4r henr\u00f6sands l\u00e4rft 1000 aln rinqfj\u00f6 eller l\u00e4rft 2500 aln jerfs\u00f6 w\u00e4f 200 aln gr8tt westg\u00f6the wadmal 1500 aln helsinge foderw\u00e4f 1000 aln aratt skottyg 1000 par barn ullstrumpa 200 aln randig vlletyg samt 200 aln randig med \u00e4kta f\u00e4rg och kunna f\u00f6rsegla anbud f\u00f6re auktionsdag inlemna till barnhus inspector",
            "start": 443,
            "end": 449
        },
        {
            "text": "en par god stark wackra sedig h\u00e4st till f\u00e4rga och 6 vara gammal som aro w\u00e4 ink\u00f6ra i xar och enbcr emte en stokreatur wid simma na f\u00e4rg och alder het till uttersh\u00e4st ko n\u00e5gon bryggare finna till salu",
            "start": 129,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "te en gammal m\u00f6rkbl\u00e5 eurlout i st\u00e4ll f\u00f6r en no af samma f\u00e4rg som mittaget snar l\u00e4rer observera kun ombyte s\u00e5 p3 fjinnu lialle afla morgon 9",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ukideitecknad ha til f\u00f6rs\u00e4ljning nio hundrade bunt franst vau eller f\u00e4rg gr\u00e4s",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "g\u00e4l gr\u00e4 och vira till f\u00e4rg samt en stor hwit tupp allts\u00e4 \u00e4ligger",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "de f\u00e4rg vara mera brun \u00e4n sivart de h\u00e4r \u00e4ro rak och",
            "start": 2,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "en par felfri dvgdtga wagush\u00e4star tilll f\u00e4rg m\u00f6rkr\u00f6d \u00e4ro till faln sir billig pris hwar f\u00f6r sig filjes i brist af k\u00f6pare till begge",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tre \u00e4kta plym ljnsbl\u00e4 till f\u00e4rg och alldeles ny inlemna i likkist magasin gt vtd stortorg",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en np alldeles obrukad sidenhatt gredelin till f\u00e4rg finna f\u00f6r god pris i anseende till d\u00f6dsfall till falu uti wid stortorg en mangel finna till faln",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den swensta bl\u00e4 f\u00e4rg blifwit hufwudf\u00e4rg och den norrsta r\u00f6d blott bif\u00e4rg",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "\u00e4tstillige metall gifwcr han genast glas all m\u00f6jlig genomstjnlige f\u00e4rg och f\u00f6r",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "tont med kamelgarn knapp och nankin feder af samma f\u00e4rg den som ka lemna n\u00e4gou underr\u00e4ttelse antingen den af misstag biifwic s\u00f6rbvtt eller annars f\u00f6rkvmniit undf\u00e5 wederg\u00e4lluing d\u00e4 den tilk\u00e4niiagifwes uti hus 72 wid stor hamnegatan midt emot s\u00e4ckcrbrnker i fall den vara f\u00e4ld eller pants\u00e4tta igenl\u00f6sa en af egaren",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "len herr foui wid fabrigmluren hornberg begrafning f\u00e4ttet or\u00e4tt brun til f\u00e4rg men urblekt och l\u00e4mna et gr\u00e5ta i st\u00e4lla som mar bra \u00e4n den f\u00f6rra taktes g\u00f6ra ombyte i sterbhus eller bo kyrko fogde wid catharina f\u00f6rsamling gifwes den m\u00f6rda allm\u00e4nhet lilk\u00e4nna at kongl",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "mundas akt k\u00f6pa en macka och road ridh\u00e4st af hwad f\u00e4rg som",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "all sort bomullsiv\u00e4fnader best\u00e5 af m\u00f6rk och ljus gtngham kvprade och okyprad duk hwit och kul\u00f6rt kambrick bomullsl\u00e4rft af all f\u00e4rg samt r\u00e4nning",
            "start": 125,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "t enne turkista golfm\u00e4ttor i god st\u00e4nd med grann f\u00e4rg hwarss en stor och en liten sig nas till salu uti klckdst\u00e4ndet wid k\u00f6pmsnsgotan tlll w\u00e4nstcr fr\u00e4n stortorg",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ler skarlakan och kl\u00e4de af all f\u00e4rg allenast f\u00e4rg icke alldeles vara",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en wacker och felfri hast 10 qwarter h\u00f6g swart til f\u00e4rg 6 ar gammal kunna f\u00e4 k\u00f6pa p\u00e4 r\u00e4dhueg\u00e4rden h\u00e4rst\u00e4des marknadsdag 21 denna hel f\u00f6remiddag",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "sistledne s\u00f6ndag asko bortaeck en ur hundroolo r\u00f6dbrun till f\u00e4rg med twort nos den som denna rillwara ta ware god du dos philip joremir",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "liti kl\u00e4dst\u00e5nd i finna till salu en fullst\u00e4ndig l\u00f6sh\u00e4r samt lwanne dok och eorakragar \u00e4swen en randig densars p\u00e4ls ljus till f\u00e4rg och utan br\u00e4m",
            "start": 124,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "en kappott as fin modern f\u00e4rg cch obetydlig nyttja en wacker p\u00e4ls med erlweeksbr\u00e4m en l\u00e4vgsdowl samt en wacker bombastnskl\u00e4dning med sikengarnering alli s\u00f6r billig pris uti likkistmagaflnet wid stortorg te f\u00e4 ock adrefl om en j\u00f6rgylt h\u00f6rnbsrd med etenflifwa",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "af ststilliga f\u00e4rg samt bl\u00e4 oliver och stut nied stor britjunterad eld",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "enlurfwig hund till f\u00e4rg hwir med p\u00e4 rygg och langa h\u00e4nga ereni samma f\u00e4rg vara f\u00f6rled torsdag utlupen den han tillr\u00e4tta skaffa rnd flr n\u00f6jacktig wederg\u00e4llning d\u00e4 han sig hos mtmannen nickman inst\u00e4lla",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "le w\u00e4l att ung s\u00e4 w\u00e4l som tr\u00e4d itjuta hastig men de taga i v hastig stada l\u00f6fwen f\u00e4 gulaktig f\u00e4rg och kr\u00e4fta wisar fig snar",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst att f\u00e4ltt\u00e4get i spanien war afstillradt med alltf\u00f6r ljus f\u00e4rg af minister men han wille ej uppeh\u00e5lla hus wid denna \u00e4mne widare \u00e4n den ha gemenstap med f\u00e4lttaget i portugall",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "8\u00f6r en par jagthund ben ena lik gulgr\u00e4 till f\u00e4rg med swart nos och bwlt ring om hals samt den andra l hund r\u00f6dbrun till f\u00e4rg nied hwit bl\u00e4s i panna och hwit tofs i swansen \u00e4ro bortg\u00e5ngen",
            "start": 119,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "s\u00f6dern se att icke d\u00f6 i den h\u00f6g norden sn\u00f6 f\u00e4rg grace mer \u00e4n form",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "torsdag den 10 maji om morgon bortsprang en liten spansk hund aldeles hwit til f\u00e4rg och klipt mer \u00e4n til h\u00e4lft",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "utur hus 113 p\u00e4 \u00f6sterl\u00e4ngxatan bortsprang f\u00f6rled fredag afton en liten ung tik af spansk race med gulbrun fl\u00e4ck p\u00e4 b\u00e4da \u00f6ra och bog gt amt en ps rygg wid fwansen annars hwit til f\u00e4rg och f\u00f6r n\u00e4ge tid sedan klipl p\u00e4 bakdel",
            "start": 177,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "en wackert stokreatnr m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg vara till salu f\u00f6r billig pris adresi h\u00e4r",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "eu stark och feurt arbetsh\u00e4st b lst brun till f\u00e4rg zstundas kipa",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlora en cdawl brun till f\u00e4rg mes trycka blomma i hcrnen saittt",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en mdft ny modern gr\u00f6n till f\u00e4rg med fotsack och fimmelst\u00e5ng finne till salu",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "wid clar\u00e4 kyrka s lappgstan i helandfke hus 49 vara en ny mycket l\u00e4tt til fal den vara ljusbl\u00e4 til f\u00e4rg och f\u00f6rse med sig sivl at sitta p\u00e4",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "natt emellan beit 28 och 29 dennes tillwaratogs en hast brun till f\u00e4rg som r\u00e4tt \u00e4gare kunna igenfa hos bvvggaren sundguist mot f\u00f6da och intimationskostnadens ers\u00e4ttande",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "bekl\u00e4dnadsdirection a r\u00e5dhus i bor\u00e4s stad tisdag i lie m komma f\u00f6r bem\u00e4lte regemente behof att upphandla lili tnhaeols enligt ya modell af hattfilt med tak stolpe cordon rem och sk\u00e4rm af tackeradt l\u00e4der samt coeard lie lie par hakrem med mctzingstjeu och mi pompons af ullgarn med olik f\u00e4rg enligt compagnicrnas beteckning samt litt par bnlldansbyror",
            "start": 285,
            "end": 291
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4gon tid sedan bortpom en ung tik gul til f\u00e4rg med swart \u00e4hl \u00f6swer rygg och swart mule samt wart stubbe",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "h\u00e4st af lik f\u00e4rg k\u00f6pare tr\u00e4ffa uti garden 157 wid",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r armeens behof duglig bekl\u00e4dnad trop ock best\u00e5 af 8 a 900 aln gr\u00e5 kl\u00e4de 12 a 13 hundrade gra kl\u00e4deskapotter fiera hundrade jacka af olik f\u00e4rg och modell l\u00e4ngbyror magg\u00f6rdel gul och bl\u00e4 escharper strumpa st\u00f6flett och st\u00f6flor trumpet af mexing f\u00e4wastor och 5lokkittlar af koppar stor och liten gryta af jern bandoler och s\u00e4ck h\u00e4stt\u00e4cke t\u00e4ckjohlar grimffaft och h\u00e4ststos\u00f6m in",
            "start": 139,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "inridit siv brun och til f\u00e4rg of s\u00e4llsynt wacker teckning vara",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "sand af n\u00e4gre sort sm\u00e4lta i en \u00f6gonblick till mas af hro d f\u00e4rg och nuaneer",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den som vara i behof af eller gr\u00e4kalk golf eller trappsten af vlika f\u00e4rg samt modell r\u00e4qwarns sten intill 9 a 10 qw",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "gifva en sig blodhund och andra hund som hafva en bl\u00e5aktig f\u00e4rg och \u00e4ro utan h\u00e5r en till strid \u00e4ggande foder dela sig i",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n wollsj\u00f6 g\u00e4rd sr en rappb\u00f6nshund till f\u00e4rg hwit med brun hnfwud en tund brun k\u00e4ck midt p\u00e4 rygg och en lylik ivid swassen den som denna hnnv tillwara tazil och n\u00e4mna g\u00e4rd \u00e4terlemnar eller derom underr\u00e4ttelse meddela undf\u00e5 hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den ena til f\u00e4rg swart och den andra grzaktjg den som detza tilwara ta ware god och afl\u00e4mne de stvlkgutaregi\u00e4nden uti hus n 5 emot wederg\u00e4llning",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "tiitt och fast bredrandig boin lvg med wackra och s\u00e4ker f\u00e4rg till m\u00f6bel samt en",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "flicka f\u00f6da med en wacker regelm\u00e4tzig m\u00f6rkbrun pilgrimskrage som endast best\u00e4r af ronde af brun f\u00e4rg och som p\u00e4 den annars hwit\u00e5 hud\u00e9n gar kring hel hals och \u00f6fwer fluldrorne med franslikl h\u00e4nga h\u00e4r omkring densamma",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "eu wacker fullkomlig felfri och sedig h\u00e4st 5 sr gammal till f\u00e4rg m\u00f6rkbrun ntan tecken bra patzaude till wagush\u00e4st",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den 24 maj bortsprang utur sus 16 i jacob bergsgr\u00e4nd en liten hund gr\u00e5 till f\u00e4rg med fwarla pricka midt under br\u00f6st samr n klippa",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "den 20 denna bortg\u00e5 en raggig stor i gammal bandhund till f\u00e4rg lik en warg och med k r",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "till alu finna en hingst 6 vara gammal till f\u00e4rg m\u00f6rk isabell med hwit mahn och swan adreb f\u00e4 hos tobakshandlare hultman wid g\u00f6rbgatan mict emot swartens gr\u00e4nd",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en brun och hwit till f\u00e4rg som p\u00e4 n\u00e4ra bestrlsning \u00e4ta f\u00e4 d\u00e4 anm\u00e4lan stcr uti linbvde wid bl\u00e4 slnjzen",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den 20 augusti cm afton bortkomma en hel liten brun och hwit til f\u00e4rg med ashuggen iwans fanit en brun fl\u00e4ck niidtp\u00e4 roggen och pz swrnfen tillika med brun hufwud och fluweet nos",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "nit att h\u00f6gbenta kor ej \u00e4ro god mj\u00f6lkeko och att de som hafwa m\u00f6rkbrun f\u00e4rg aro en bra",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en stark och felfri helstngh\u00e4st swart till f\u00e4rg i ar gammal forn vara utm\u00e4rka sedia och g\u00e4r iv\u00e4l att k\u00f6ra f\u00f6r 133 18",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "11 uti svlen en fl\u00e4ck som genom sig ssarpt begr\u00e4nsa cirkelrund gestalt genom sig afwenledes cirkelrund armospher genom sig oranger\u00f6d f\u00e4rg och i synnerhet genom fin r\u00f6relse utm\u00e4rka sig framf\u00f6r all andra fl\u00e4ck i sol i den den p\u00e4 f\u00f6ga \u00e4n fem timniar t\u00e4gade \u00f6fwer solffifwans hel diameter",
            "start": 132,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "att p\u00e4 dui torta tiben as tit half dvgn gi wa den behaglig smart f\u00e4rg \u00e4ta spridd s\u00e4rffilta gr\u00e5 h\u00e4r som tidig tbrlorabt ben ben ungdomlig kul\u00f6r utan rck att f\u00f6reta salnma r\u00f6 med stor sramg\u00e4ng p\u00e4 htiswudh\u00e4ret tiufamman viii bete \u00e4n redan hwitnat hel och h\u00e5llen",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ren stj\u00e4la blifwit g\u00f6ra han ej finna n\u00e4got som i smak f\u00e4rg och klarhet n\u00e4ra ffal likna caffe \u00e4n en blandning af swenfft sammanmalit r\u00e4gmj\u00f6l och den s\u00e4 kalla engel gul socker",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "cj p\u00e4 liten sitta w\u00e4ra malta och med mineral f\u00e4rg stryka tapet",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "o c b f\u00f6rlora natt emellan den 7 och 8 denna bortstals wid fidnra g\u00e4stgifwareg\u00e4rd en ny om\u00e4lad skrinda samt en ha 16 ar gammal r\u00f6d till f\u00e4rg med hwit stjern",
            "start": 135,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "och wirksilke af all f\u00e4rg vara i commihion inlemnadt i maning af frii ruth hils ivid liten bom",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "zlllmenheten giswes h\u00e4rmed tillk\u00e4nna att i fabrik\u00f6r l\u00f6nngren egendom p\u00e4 s\u00f6dermalm och flyta as bj\u00f6rng\u00e5rdsgatan en stor slip samr krohbanor m m bliswit inr\u00e4tta hwarest siioas och e tcr behofwet polera all sort fin och gr\u00f6fre egaieri samt staiarbecen dfroensem fil och kopparslagare hanibulrar hammare och serar f\u00e4rg och andra h\u00e4rdare \u00e4mne krohas och f\u00f6rm\u00e4la till f\u00f6rbrukning f\u00f6r m\u00e5lare \u00e4pothekare med flere hantterinxa",
            "start": 309,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "en hundwalp af fogelhundsrace hwit till f\u00e4rg l\u00e5ngh\u00e5rig med brun hufwud och brun \u00f6ra ungef\u00e4r tre m\u00e4nader gammal ar bortg\u00e4n gen",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "en munter i all asscenden felfri och sedig h\u00e4st m\u00f6rkr\u00f6d till f\u00e4rg vara till salu uti mari\u00e4 schola hus sista d\u00f6rr h\u00f6ger t f\u00f6rstuga",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ealmiack hagel b\u00f6ssflinror swafwel danziger tagel och swinborstar hel och maien blyarks r\u00f6dkrita skrdwalkea kimr\u00f6k i stor och liten b\u00f6xor pimesten viktriol tobakskarduser af diverse fin ort och st\u00e4mpel l\u00f6s kardustobak ros och kanarilr\u00f6 lakrits diverse f\u00e4rgstcfker och m\u00e5la f\u00e4rg all sort fin och gr\u00f6fre specerier ros och terpentinolja stark winattika zamaika romm fin arrack r\u00f6d och hwiir win sopa cikronjasc i butelj jemte flera waror och f\u00f6rstikras om de godhet samt redlig och bonetk bekjeniug",
            "start": 272,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "s o r i f t 11 lie t t b f\u00f6rlora en rutig stuka \u00e4kta r\u00f6d till f\u00e4rg en hwit kl\u00e4dning med wer",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "den 17 denna bortiorang en liten hyndwalp sivart til f\u00e4rg med hwita fram vch baks\u00f6ttcc samt hwit bl\u00e4s i panna och hwit i bringa st\u00e4th\u00e4rig vch gl\u00e4nsa dcn som samma hynda tilr\u00e4tta staffar och afi\u00e4mnar uti gt siwcrts hus wid tj\u00e4rhossgatan hos sn\u00e4aren unsf\u00e4r bel\u00f6ning",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "upphitta sch tillvarata den denna p\u00e4 m ar en ung sto kreatur r\u00f6dbrun till f\u00e4rg med trenne hwita fot stjeru samt s drt ock swaas",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "\u00e4 iuntas att k\u00f6pa en par stor mcdel\u00e5ldriga felfri arbetsh\u00e4st utan afseendc p\u00e5 likhet uti f\u00e4rg de \u00e4ro wana att dra i por och kunna",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "en felfri h\u00e4st t te \u00e4ret m\u00f6rkbrun til f\u00e4rg utun tecken sinne till u och vara att bese uti lt j gendomtn 9 i h\u00f6rn af a le sauiuets uran och mal",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "\u00f6storicflrifwarne kunna cj med nog ohygglig f\u00e4rg afmala en grymhet som ti krig f\u00f6refalla",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "fredag den 14 denna bonkom f\u00f6r r\u00e4tt \u00e4gare en jaglhund swart lill f\u00e4rg n hwit ring om hall en liten hwie iifimma i hu",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "vagel komma f\u00f6r uplands r\u00f6glmentes behof att upphandla lilo dsihkots med kokardcr p\u00e4r hakrem tued mesingsfl\u00e4ll och lie to pemasns af ullgarn utaf olsta f\u00e4rg hwllket till underr\u00e4ttelse ftr hugad spekulrmter kung\u00f6ra",
            "start": 151,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "p\u00e4 s\u00e4iesg\u00e4td wid kongsbacka finna till salu ung tjur af stor stag och m\u00f6rkbrun f\u00e4rg \u00e4fivcn ock s\u00e5n \u00e4kta skattstammar till \u00e4pple som nu aro rienlige lill urstvklning",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "approberadt matte som utta all fl\u00e4ck s\u00e4 w\u00e4l ur kl\u00e4de som sidentyg ulan at f\u00e4rg chan cerar finna til salu a 12 6",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "fredrik en par unaa h\u00e4stkreatur smart till f\u00e4rg finna till salu",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sn komplett kl\u00e4de fabrik med egen f\u00e4rg walt och \u00f6fwerik\u00e4reri vara till salu antingen hel och h\u00e4ll eller till h\u00e4lft den kunna ock p\u00e4 l\u00e5ng tid ndcr arrende nvvl\u00e4ta",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ga syfte att s\u00f6ka gifwa den basta f\u00e4rg \u00e4ta egen \u00e5tg\u00e4rd att derigenom d\u00f6lja m\u00f6jli gen beg\u00e4ngna misstag och \u00e4fwen att p\u00e4 sanning och werkliga f\u00f6rtjenst bekostnad upph\u00f6 a wiffa person synnerligen favorit",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "stock fin siyer i f\u00e4rg finna till salu",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00e4rdigar nu s\u00e4dana kl\u00e4de af \u00e4tstillig f\u00e4rg liksom af \u00e5tskillig bredd och t\u00e4thet",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "mrlor lm cn jagtbnndstik till f\u00e4rg swart med gul och brvita tecken l\u00e4nga sivans saint spenslig vext bortkomma torsdag den 29 maj",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en gr\u00f6nbkmi eller syrtut med en rad kilappar af samma f\u00e4rg samt eli spilkum af tenn vch 2ii e hel sig dricksglas bortstals i flyta af december eller b\u00f6rjan af januari utur en riiitt bredewid der eli sjuk w\u00e4rdades i hnset 7 wid regeringsgatan den 7 till h\u00f6ger fr\u00e4n gust",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled torsdag aston f\u00f6rlora h\u00e4r i stad mellan slacktarcn pctterpons sh s\u00f6dertull en hagelbvtza nied hallstock och silfwerrrng p\u00e4 pipa inlagd uti ek l\u00e4der h\u00f6lster \u00f6rn benne tilr\u00e4tiaffaffar och astemnar p\u00e4 boktryckeri undf\u00e4r vederg\u00e4llning f\u00f6rled s\u00f6ndag morgon bortg\u00e5 c liten hund kil f\u00e4rg hwit med n\u00e4grg swart\u00e5 fl\u00e4ck p\u00e4 rygzcn samt t och hwitt httfmud den soia simma ni s hund katt kilr\u00e4ttostaffa och drk wid s\u00f6dertull tiik\u00e4nnagiiwer undf\u00e4r bel\u00f6ning",
            "start": 282,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "den 17 huius bortstals uturgrosthandloren pseffer soniotr wid w\u00e4sieel\u00e4nggakan en m\u00e4st ny tout af gr\u00e5gr\u00f6n f\u00e4rg med uti samt inneliggande ek p\u00e4r den fm om st\u00f6ld f\u00e5 n\u00e5gon kunskap anm\u00e4la den ivid kongl",
            "start": 104,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "jag ha teckna deri nerv enkl och sann f\u00e4rg och vara jag lycklig alt samla n\u00e4got till de unds\u00e4rtning stall der b\u00e4de salnwrrsgrannt iildclas och noga rcdcwisas d\u00e4 giswarne behaga addressera sine g\u00e4 sm\u00f6r kill underteckna p sk\u00f6fde och darctsrps pressl\u00e4rd",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en ung och stark h\u00e4st brun till f\u00e4rg vara lill salu underr\u00e4ttelse meddela i h\u00f6karcbrden uti garden n 79 80 p\u00e4 ladug\u00e5rdslandet och ny qwartersgstan",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en tjur som vara m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg sinne lill salu",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en frack blott en enta g\u00e4ng nyttja modern bl\u00e4 f\u00e4rg samt mycket fin och god kl\u00e4de f\u00e5 22 en af s\u00e4llsynt och utm\u00e4rkt wacker fort pert sammans\u00e4tta halsband med l\u00e4sa af kontrolleradt guld f\u00f6r 20 samt en pclisfdder as grs",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "den b l\u00e4 f\u00e4rg af pastel wcide s\u00e4gcs kswerlr\u00e4ffa den af indigo och s\u00e5ledes kunna man allt mer och mer komma i oberoende af britt",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den h\u00e4lla mun alltid frist och f\u00f6r\u00e4ndra den blekaktig f\u00e4rg p\u00e4 tandk\u00f6tt till en helsosam r\u00f6d",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en stor sedi o aldeles felfri h\u00e4st til f\u00e4rg brun uti sret vara til salu och at bese samt om pris l\u00e4 underr\u00e4ttelse i sapitain dahlstr\u00f6m \u00e4gendom wid h\u00f6rn af och h\u00f6gbergsgatorne",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en sn\u00e4ll m\u00e4la lnrldet i loche ar en h\u00e4st i ar som gar w\u00e4l f\u00f6r all sort akbon finna till salu f\u00f6r god pris de \u00e4ro af lik f\u00e4rg och g\u00e4 mycket w\u00e4l t par och paka till wagnsh\u00e4star",
            "start": 119,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "en kl\u00e4dning som stulle kunna wara flera vara bortl\u00e4gga f\u00f6r altid cficr en kort tid bortg\u00f6mmes f\u00f6r dag ljus och lemna \u00e4ta m\u00e4tt och mala emedan mod ej mer gilla detz tilst\u00e4rning eller f\u00e4rg ja hwad tilfridst\u00e4llandet af n\u00f6dw\u00e4ndiga behof fordra den nedl\u00e4gga ofta p\u00e4 denna gudinna altare och ack",
            "start": 181,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n dag sedan f\u00f6rlora en hund ordinairt stor och til f\u00e4rg brunaktig men \u00f6fwer rvggcn n\u00e4got m\u00f6rk samt l\u00e4ngh\u00e4rig den som sami kunna tilr\u00e4tta staffa s\u00e4r hederlig wederg\u00e4llning d\u00e4 adrepen l\u00e4mna i trzngsunds snusbod",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en liten wiisefarande tik vara tillvara ta d\u00e5 r\u00e4tt \u00e4gare upgifwer hon f\u00e4rg och betala intimarions afgifren i tryckeri f\u00e5 han weta st\u00e4ll d\u00e4r hon \u00e5terbekomma s\u00e5 wida ben imedlertid icke borlrvmmer",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "en hund valo hwit till f\u00e4rg med en ari fl\u00e4ck wld baiardera \u00f6ra och en p\u00e4 rygg",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta torsdag den 27 januarii upp\u00e5 stad en unz och munter hast dttbbel klippare brun til f\u00e4rg och kunna f\u00f6rmiddag bese ifr\u00e5n 11 tit x",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "en brun till f\u00e4rg i sire stret gammal ar till salu",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "watt en tunn v\u00e4lling och inr\u00f6r sedan ti densamma efter behof s\u00e4 mycket af f\u00e4rg som fordra art wid anstrnkningsn v\u00e4l t\u00e4cka till ljus f\u00e4rg kunna blanda nud mal kriia allena eller ock derjemte med n\u00e4got gulockra",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "i n\u00e5gon tid sida cftcrlvste i en 5a tidning en raoph\u00f6nstik hwit till f\u00e4rg med brun \u00f6ra och sack i panna och som densamma ei ilifwkt till si \u00e4gare \u00e4terffald fz anhalles att sadant matte sse mei f\u00f6rsta p\u00e4 egendom stenbrott n\u00e4ra wid earlbe g bom till undwikande af ledsam f\u00f6lgder",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en wacker ridh\u00e4st i \u00e4ret brun till f\u00e4rg med tecken finna till salu",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "msnasxrs gammal hundwalp hwit till f\u00e4rg med l\u00e4nga brun \u00f6ra ock bl\u00e4s as \u00e4kta rapph\u00f6nsras",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "harct kunna med gansta liten pulver giiwas samma f\u00e4rg som te f\u00e4rga",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "statsr\u00e4den znguanzo af toledo grefwe venadito apodaca hertig af znfantado och general castannos \u00e4fwen wor\u00e5 kalla yttra sig denna sednare \u00e4fwensom all minister undantagande hr calomarde gansta eftertrycklig mot orimlighet af en anfall p\u00e4 portugal och stildrade nied listig f\u00e4rg en fara f\u00f6r hwilka apostolikernas st\u00e4mpling blottst\u00e4lla nation",
            "start": 271,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag k is aorill wis middagstid bortg\u00e5 en och kill f\u00e4rg r\u00f6dgul jagthund alldeles hwit om hals tzulwud och bringa utom \u00f6ra som leo n\u00e4stan mera r\u00f6d uppst\u00e4rnde \u00e4n h\u00e4nga hwilka med en precis lika rund teckning kring hwar af lik f\u00e4rg \u00f6ro r\u00f6dgul samt all syra l\u00f6tleroe mer och f\u00f6ga hwit\u00e5 k\u00e4ng swans me en ilten dwit fp t\u00e4",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "inr\u00e4ttning befunnlts \u00e5g stor waraktighet \u00e4n en f\u00e4rg som erhallas af safflor finna till salu a 2 rd",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en par felfri finsk sto brun till f\u00e4rg den ena s och den andra fi 3 flft w\u00e4l f\u00f6r wagn och lycket sn\u00e4ll trafware",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "doetor heinrich practiserande l\u00e4kare i plau i b\u00f6hmen ha i anseende till den of han uppfundne metod att af meide bereda en f\u00e4rg som vara jemngod ned \u00e4gta indigo erh\u00e4lla l titel af k",
            "start": 121,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "lltue jnspeetorens wid leufsta bruk hundg\u00e5rd vara bortkommen en jagthund hwit til f\u00e4rg med tjock brun hufwud och \u00f6ra spetsig nos tw\u00e4nne brun fl\u00e4ck pa rygg en wid rumpa och dubbel sporra den som jkrifteligen l\u00e4mna underr\u00e4ttelse om ilef \u00e4terf\u00e4ende ha at bekomma 6 riksd",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "flaga mor f\u00e4rg ock z m alder jemte z par stagtfeta",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "\u00e4swcn med endast rii linolja och blanda med god blyhwitt isriin dubbel til lik niycket i wigt t mot den gr\u00f6va alt som man 5stundar f\u00e4rg eller f\u00f6ga hwanvid observera at den ej fara fin full gr\u00f6nhet f\u00f6r \u00e4n flere dag efter anwkniugen denna f\u00e4rg konservera \u00e4fiven i fri luft olja settina och glans bra och l\u00e4nge \u00e4n n\u00e4gon annan oljef\u00e4rg och vara d\u00e4n\u00f6re s\u00e4rdeles tj\u00e4nlig til anstrykning as lusthus galleriverk lucka port m",
            "start": 236,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "ctt vara h\u00e4stkieatnr swana till l\u00e4rgen den ena sto och den andra wallack fylla 3 vara af lika storlek vch f\u00e4rg w\u00e4l vastandc till en par liten wagnshaflar",
            "start": 105,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "uti underlecknads vid stova nygatan \u00e4fvensom hemnia hos jag vid clara norra kyrkogala samt hos llr kondukt\u00f6r westerling vid regeringsgatan finna alltid en komplett lager af s\u00e5som rilfiirger i stor och liten l\u00e5da med pensel samt sm\u00e4rre ritf\u00e4rgsl\u00e5dor f\u00f6r barn \u00e4fvensom l\u00f6s f\u00e4rg af all nuancer vid f\u00e4rg af flera kul\u00f6r gochstiille i koppar svart m\u00e4rkf\u00e4rg m m",
            "start": 270,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "annan dag jul boitgeck fia land w\u00e4rgnsar den ena hirlt till f\u00e4rg och den avdra swartsi\u00e4ckig",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "underteckna svin nyligen etablera sig h\u00e4rst\u00e4des motta till f\u00e4rg ning all siags ty er s\u00e4 as siden som af bomull cch ylle med f\u00f6rs\u00e4kran ej allenast tisiweika wackra f\u00e4rg utan ock ferm expedition",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den zije sistledne november bortkomma en liten longhjrig tik til f\u00e4rg hwit med brun fl\u00e4ck och gansta l\u00e4nga brun \u00f6ra samt afyuggen swans den som samma tilr\u00e4tta staffar och \u00e4terl\u00e4mnar uti hus nio 5 wid norrbro en trappa up ha at undf\u00e5 hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "panorama rund kalla man haricsantalbilden af en siad est trakt ren mycket f\u00f6rblanda art gf framst\u00e4llning i f\u00e4rg och ljus som emot flyta af f\u00f6rra \u00e4ihundrodet uppfinna i england as en herr bark",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "hatt med sivart knapp plnme vch swart tagel liggare 1975 aln bred gul vch 2150 smal dito sn\u00f6re gswensom hwit\u00e5 r\u00f6d m\u00f6rkbl\u00e4 samt gul cvmpagni m\u00e4rke af tr\u00e4d 125 af hwardera f\u00e4rg bdrandes lefwereringen h\u00e4raf hwara modell kunna bese \u00e4 fdrstder\u00f6rde st\u00e4lle fullg\u00f6ra h\u00e4r i stockholm inom den 16 nastk",
            "start": 169,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "god taktsfoder af samma f\u00e4rg s\u00e4r 30 rdr samt 5 aln damast a 5 rdr aln allt banko",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en person kunna sitta der hel innanrcdct samt stankbord utaf furubr\u00e4da inaladt med ljusr\u00f6d oljef\u00e4rd pa vttrc sida st\u00e4nkbvrden \u00f6firerm\u00e4lode med f\u00e4rg och en smal hwit rand ungef\u00e4r en tnin bred rund omkring b\u00e4ten 1 par roddar mcd ny faststagne uti swartinaiade bj\u00f6rkbit",
            "start": 142,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "den ha en gan flat pta af ljusgr\u00e4 f\u00e4rg och en dermed bel\u00e4gga tak f\u00e4 en sk\u00f6n silvergl\u00e4nsande",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "twenne felfri h\u00e4stkreamr den ena gr\u00e4 till f\u00e4rg och i \u00e5r samt ben andra swart patzande f\u00f6r all fort \u00e4kdon",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "st\u00e4mma brun nll f\u00e4rg och i den n\u00e4ra lik f\u00f6rra orm",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en tik af as medelm\u00e5ttig storlek hwit till f\u00e4rg med brun och hwitt hufwud l\u00e4nga brun \u00f6ra en stor rund hwit fl\u00e4ck midt p\u00e4 rygg och en dylik n\u00e4ra swansen lang hwit swans ock l\u00e4nga klo p\u00e4 fot ar bortkommen den 5 december",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ljusbruna till f\u00e4rg wckl ink\u00f6rd den ung g \u00e5r gammal s\u00e4rdeles",
            "start": 14,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "den som den i denna tilwara ta en liten sp\u00e4nst tik hwit til f\u00e4rg som \u00e4swen igenk\u00e4nna af dck fel p\u00e4 ena \u00f6ga wc den emot hederlig wederg\u00e4llning tilk\u00e4nna i husct nio 107 p\u00e4 blasieholmen",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ber\u00f6md surga l\u00e5g vitalista fnnelioner rniieh\u00e4ller bland andra rar konst en anwisning bnrriledes man vara man i tr\u00e4nga omst\u00e4ndighet stadd vara m\u00e4 utan att st\u00e4mma medelst l\u00f6gnaktig uppgift f\u00f6rs\u00e4tligainsinuationer och o\u00f6belaktiga anfall s\u00f6ka inbilla allm\u00e4nhet att man f\u00f6r dyl lik l\u00f6gnaktig nipglfter m m vara en menl\u00f6s offer en smkansw\u00e4rdt f\u00f6re m\u00e4la der finna \u00e4swen bestriftting p\u00e4 det s\u00e4 ypperlig hwita offnldssmin k ftm fullkomlig d\u00f6lja den naturlig f\u00e4rg s\u00e4 stygg och m\u00e4ngflistandt den \u00e4n m\u00e4 wara",
            "start": 448,
            "end": 454
        },
        {
            "text": "til salu finna en ridh\u00e4st gul fox til f\u00e4rg \u00e4fwen et brun sto",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "n\u00e4got \u00f6swer i qwarters l\u00e4ngd och 1 tum bredd p\u00e4 ena sida gr\u00e4 till f\u00e4rg en ih\u00e5lig d\u00e4rla of glas af cn hahelil\u00f6ts storlek en fyrkantig bl\u00e4ckhorn och en sanddosa af jernbleck en gammal liten papvcrssax en t\u00e4laknit med liusgr\u00e4tt agalstatt s m \u00e5r spr\u00e4cka trenne styck rakknifwar med st\u00f6ldpaddsffaft och silfrerholkar i bred \u00e4nda deraf utom flere andra persedel som ej s\u00e4 noga kunna uppr\u00e4kna",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "underteckna tillwerkar och f\u00f6rs\u00e4lja i stor och liten parti ritl\u00e4dor al sistillige sortering med fin coul\u00f6rla toufcher saint penstar och tillbeh\u00f6r \u00e4fwensvm consionell och liguida f\u00e4rg besia ritl\u00e4dor och f\u00e4rg ttllika me jag swart\u00e5 m\u00e4rka arg s\u00e4ljes hemi hos jag och \u00e4fwen uti fabrik\u00f6r lillianderbod wid och i denioisellerne saba tina bod wid s\u00f6dermalinktoig",
            "start": 177,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste spara f\u00f6r att jemt vara rena till para i st\u00e4ll f\u00f6r att under hetta om soinmarn nyttja f\u00f6resl\u00e4s bolstervar eller n\u00e5gon m\u00f6rk randig tyg bl\u00e5 eller rostgul hvilka f\u00e4rg p\u00e5 linne bibeh\u00e5lla sig",
            "start": 164,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "al herr carl fredrich keyser til fabrigucurcn herr robert bennet f\u00f6r hwilken jag i hufwudstrifr upwiste en s\u00e4 lyda reqvisition som f\u00e4rgare robert bennet l\u00e4tit uti dagbladet daglig allehanda under zoo se m2 1804 och nio 1 denna vara inf\u00f6ra en s\u00e4 bestaffad annonce ang\u00e4endc mitt stil ja dc fr\u00e4n \u00f6c6 utanf\u00f6r skans tull bel\u00e4gen f\u00e4rgeri suiostad ac dcn liten uplo l\u00e4tteligen stulle kunna falla p\u00e4 den tankan at niitt upf\u00f6rande under den tid jag n\u00e4mna f\u00e4rg t f\u00f6rest\u00e5 icke w\u00e4rit oklanderlig altf\u00e4 och f\u00f6r at \u00e4dagal\u00e4gga inf\u00f6r den respecti e allm\u00e4nhet den jag f\u00f6rh\u00e5l lande medan jag ivistadcs p\u00e4 st\u00e4ll warit lika redlig som mm redog\u00f6relse f\u00f6r upburne medel och liqoidcn d\u00e4rom rdcntelig och utan alt \u00e4tal s\u00e4r hos herr",
            "start": 445,
            "end": 451
        },
        {
            "text": "emu f\u00e4rg bkbagade l\u00e4mna prosa i kl\u00e4vstznbei lil h\u00f6ger fr\u00e4n riddarhustorget p\u00e4 stor nygatan ti s\u00e4ker k\u00f6pare tr\u00e4ffa om den \u00e4ga firen\u00e4mde",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "flai en sjelfwist och nyckfull herre sold som kalla allm\u00e4nhet eller nied sig h\u00f6gtidsnamn vkaiion s\u00e4 ofta denna kameleont byta f\u00e4rg denna inskr\u00e4nkt egoist \u00e4ndra f\u00f6resats f\u00f6r\u00e4ndra \u00e4fwen de sig livr\u00e9 sjunga en p\u00e4 en annan melodi och predika en andra l\u00e4rer",
            "start": 125,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "a g pripp 1 fat vitriol 1 dito berlinerbl\u00e5 1 dilo cinober och \u00e5tskillig andra f\u00e4rg 1 kista griffeltafla af sten 1 dito griffel 1 fat qwi\u00f6silfwir",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "man kunna icke w\u00e4nta jemf\u00f6relse med en gr\u00f6n f\u00e4rg och brun",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en ostindist thckaima n\u00e5gon \u00f6fwer i stop rymd hwit till f\u00e4rg med gr\u00f6n och r\u00f6d ros bortstals m\u00e4nbagcn ten ia bennes uti egendom a sr 33 qw",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hel dag igenoiu ha bl\u00e4st en stark ined regn ock hagelssurar s\u00e4ga inan klocka half 2 p\u00e4 himmel som nu uppklarnat en blek l\u00e4ga af norrsken glans och f\u00e4rg men stillast\u00e4ende och dubbel f\u00e4 bred som en regnb\u00e4ge",
            "start": 146,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "en i god st\u00e4nd fara billig pris gill till f\u00e4rg och kl\u00e4 med bl\u00e4tt kl\u00e4de",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 1 december bortstals i g\u00e4rd nr z8 onr aston mur en kanimare en owanlig ftor ny gl\u00e4 til f\u00e4rg med list samt knswart den r\u00e4ttsint komma d\u00e4rom n\u00e4gon kunskap \u00e4ga gifwe den tilk\u00e4nna i n\u00e4mde g\u00e4rd uti stenhus mot hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en par blackig duktig oxe om 4 qwartcr samt ten tjur m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg lnkomm i till salu o\u00e4 gammal torger n\u00e4sta l\u00f6rdaos morgon",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "hildebrandsta hus en liten r\u00f6d scrnihad med en knapp af ungef\u00e4r samma f\u00e4rg i fason af en billardboll samt en liten mebingsring 01 nedra \u00e4nda",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "en mycket wacker t och w\u00e4lbyggdt stokreatnr i sig bra vara brnnstymincl till f\u00e4rg ow\u00e4nligt stark samr knall springare",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "af des godhet och blifwit til wift stag matredning otjenlig dels producerad af kor hwilka f\u00f6r besparing ffull blifwit underh\u00e4llne hufirudsakligen med halm och drank genom f\u00e4rg forrad des klcna hallt och f\u00f6rs\u00f6k at afhjelpa des a b\u00e4gge \u00f6l\u00e4genheter stulle s\u00e4ker ej afl\u00f6pa srugtl\u00f6st f\u00f6r den som segra \u00f6fwer f\u00f6rdom om tobaksplantering oswikeliga til stor del af war stadsjord och i den st\u00e4ll indela sig jord i zme stift hwaraf i i god tid om waren kunna bes\u00e5 med som nedharfwadt och w\u00e4ltadt redan f\u00f6rsta \u00e4ret d\u00e4rest v\u00e4derlek wore gynnande kunna l\u00e4mna twanne sk\u00f6rda men sedermera tre eller fyra om ar i den man tjenlig w\u00e4derlek intr\u00e4ffa hwarwid dock b\u00f6ra iagttagas at d\u00e4rest h\u00f6 stulle blifwa god och f\u00f6da slottern altid werkstalldes d\u00e4 axcn b\u00f6rja framffjuta",
            "start": 170,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "emellan den 25 och 26 april vara bortkommen en jagtdund til f\u00e4rg brun men n\u00e4got swart pz rygg r\u00f6d och hwit om fot smal och l\u00e4nga nos tillika liten hwit p\u00e4 nos ten som samma r\u00e4tta skaffa och inl\u00e4mna uti hus 15 uti etyckgutarebacken p\u00e4 f\u00e4r hcderli wederg\u00e4llning",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "f\u00f6rmodligen genom miptag vara en gr\u00f6n kapprock bortbyta emot en dylik af bl\u00e4 f\u00e4rg nti sista spektakel",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta mandag den gt z april f\u00f6rszltas upo\u00e4 stad twaime aibetsh\u00e4star del ena swart lil f\u00e4rg omkring 10 vara och den andra brun ii vara gammal",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "en h\u00e4st i 7 \u00e4ret brun till f\u00e4rg finna till salu",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "af \u00e4tstillige husger\u00e4dssaker en p\u00e4r stor lxgr till f\u00e4rg lika 6 st kor en h\u00e4st stor och liten swinkrcatur samt en stor del h\u00f6 och halmfoder",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "en par ung wagnsd\u00e4star brun t k f\u00e4rg tillika med en ensfttstg gch\u00e4s med metallbzhor finna till salu uti hus 6 qroartekt sportei wid drottninggatan och m\u00e4ster samuel gr\u00e4nd z hwarom \u00e4uifen bl\u00f6rlsten all morgon lem underr\u00e4ttelse",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "folk p\u00e4 gata ha f\u00f6rse sig violett band burdets f\u00e4rg eller med papper som ha till inscnpnoti burdett och magna charta eller med violett kokard och burdetts br\u00f6stbild som medauion",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en q l\u00e4nning af stor sort m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg i \u00e4ret w\u00e4l ink\u00f6rd och stark finna till salu",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "bisparer stall samma gifva lika god cch wacker f\u00e4rg till aila del och dersire wid fa brikerne l lpstiand allm\u00e4n anta",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "k\u00e4nnedom icke flaligen kunna s\u00e4tta i fr\u00e4ga samt han bem\u00f6dande att deruti forw\u00e4rfwa sig fticklighet hwarigcnom han sanno lik komma i tillf\u00e4lle att f\u00f6r armven och flotta lefwerera atstillige parti kl\u00e4dm som i anseende till f\u00e4rg warit af s\u00e4rdeles god bestassen het f\u00f6rtj\u00e4na uppmuntran s\u00e4 en\u00e4r den f\u00f6r \u00f6frig vara att i stockholm warande kl\u00e4da blifwa af stad yacsf\u00e4rgare skyndsam betjente med hwiiket efter hwad siere kl\u00e4de fabrikant intyga ej aitid stall intr\u00e4ffa finna kongl",
            "start": 220,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "gul till f\u00e4rg med swart nos och \u00f6ro",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "tom n\u00e4rma sig intill dea gn\u00e4lla be \u00e4n stark f\u00e4rg kunna nyttja",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "best\u00e4r i 6 lada och dels i anseende til lada wackra f\u00e4rg emedan de \u00e4ro bekl\u00e4 med papper af lysa kul\u00f6r 2 vccupationen med kortflockarnas utbredande blilwa s\u00e4rdeles roa och 3 m\u00e4ste den blifwa \u00e4nnu mera n\u00f6jsam at kasta t\u00e4rning fara at f\u00e4 weta inneh\u00e5ll af den ril\u00e4mnadc brefwet och swaret",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "fin s\u00e4llad bj\u00f6rkasta ling\u00f6 sylta med kanel pomeransstal och sockersirap f\u00f6r 12 st\u00e4lp samt god hwit och stark knl\u00f6rd tr\u00e4d af manga f\u00e4rg och",
            "start": 129,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "kreditor r\u00e4k twenne carelsta sto af lik f\u00e4rg och b\u00f6ja omkring vara gammal en swart arhetsdlngst 9 vara gammal och en brun dito ij \u00f6r gammal h\u00e4st vara bese fr\u00e5n 9 till 12 pa auctionsdagen uti gr\u00e4nd wid",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ung felfri och sedig h\u00e4st i lt \u00e5r w\u00e4l lagd ock fojr tit f\u00e4rg vara til salu",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "f\u00f6rf\u00e4rdiga kl\u00e4de och yllcw\u00e4fnader af all stag och f\u00e4rg och utan all tw\u00e4ng s\u00e4lja de",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "lil salu finna en sn\u00e4ll och swart til f\u00e4rg och i dref hugad k\u00f6pare f\u00e4 underr\u00e4ttelse p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "till salu finna blomma som i anseende till f\u00e4rg glans och sammans\u00e4ttning lege tete gro fullkomlig jemfdrliga med en fransysk",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "\u00e4stundae att k\u00f6pa eller mot mellangift bortbyta en liten h\u00f6st mot en wacker och aldeles felfri h\u00e4st eller stokreatur tnedel\u00e4ldrig som gar l\u00e4tt under sadel och jernw\u00e4l tjenlig att k\u00f6ra f\u00f6r ch\u00e4s och slada hen b\u00f6ra \u00e4ga f\u00f6ga dubbel klippare f\u00e4rg indifferent allenast intet swart ech \u00f6nska man h\u00e4lst art undg\u00e4 handla med de som g\u00f6ra en pro ekion af att s\u00e4lja och k\u00f6pa h\u00e4st",
            "start": 236,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "gt hwit och gul f\u00e4rg hwarvm hogade bjudare f\u00e4 n\u00e4ra bested i kongl",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "g\u00e4rna brun till f\u00e4rg den som ha en par",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled marknad den 22 denna tillwaratogs en f re m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg som \u00e4gare kunna \u00e5ter d\u00e4 han anm\u00e4la sig p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en mops hundwalp brun til f\u00e4rg samt hwit i bricka och om all syra fot hr bortkommen den som samma tilwara ta ware god och gikwe dct tilk\u00e4nna i hus 124 wid \u00e4imflitguja lt vn trea trappa up d\u00f6rr tit h\u00f6ger eimt bel\u00f6ning",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "brun lill f\u00e4rg som g\u00e4r w\u00e4l f\u00f6r all \u00e4kdon finna till salu",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "denna f\u00e4rg h\u00e5lla till fal hos undertcck ad",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas al k\u00f6pa en hast eller et d swart til f\u00e4rg ulan sel och ej ifwer vara gammal",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sandeltr\u00e4 och n\u00e4stan hel och h\u00e4ll demainadt med inf\u00f6ding denna ankomma lycklig till den rinesiska inloppshamnen och den under sandwich\u00f6arnao flagga som vara fyrkanng och dl\u00e4 till f\u00e4rg med sju tw\u00e4rstrimmor hwilka beteckna \u00f6arna\u00f6 antal rinesista autoriteterna undra e hwad denna kunna wara f\u00f6r en flagga fr\u00e4gadehwarifr\u00e4n sscpret komma och d\u00e4 de singo till swar att dtt tillh\u00f6ra konung af sandwich \u00f6 wilte mandarin i b\u00f6rjan intetr\u00e4d",
            "start": 178,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "en ung sto eller f\u00f6lunge lie st gammal w\u00e4l w\u00e4xt och brun till f\u00e4rg vara till falu f\u00f6r 30 rd",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "d turin vara en ir\u00f6v tr\u00e4g\u00e4rd hwarest bland manga wdra m\u00e4rkv\u00e4rdighet trjfivcs med hwilken f\u00e4rg prof blchsit anm\u00e4la svin lafwa gansta mycket f\u00f6r fram rida",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "sand af n\u00e4gre sort sw\u00e4ites i en \u00f6gonblick till glas as hlvad f\u00e4rg och nuanecr",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den andra l\u00e5ngh\u00e5rig bwit till f\u00e4rg hufwudet h\u00e4lft hwitt och h\u00e4lft swart och",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "svnnerdct 5ar den s\u00e4 kalla swartinvllan befinna \u00e4ga i den man stor f\u00f6rm\u00e4ga att sig f\u00f6rena den i luft i dunstform beflntliza wattn ju tjcnligare den vara f\u00f6r w ixtcrns\u00f6 trefnad och just denna beskaffenhet utm\u00e4rka genom ten m\u00f6rk f\u00e4rg som tjl",
            "start": 226,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "en wallack 7 vara gammal m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg och som g\u00e4r sn\u00e4ll under sadel och f\u00f6r \u00e4kdon s\u00e4 wal enbet som i par sedig och utan sel dr til",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "26 sisti augusti p\u00e4 densamma tbytt en stor m\u00f6rkbl\u00e4 syrtut en n\u00e4got f\u00f6ga af samma f\u00e4rg behaga of\u00f6rdr\u00f6jligen g\u00f6ra utbyte i h\u00f6richnset wid mariagata n\u00e4ra maria kyrka",
            "start": 80,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "en par felfri angcrmanlands h\u00e4st sova tili f\u00e4rg finna till salu uti",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "arr bra sort soatchoun och kongo fin kork god rom och arrack f\u00e4rg och speceri hos borgman och komp",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "jog nalkas afta s\u00e4ilels listig f\u00e4rg frukt ast\u00f6llo innan jag hond n\u00e4tde de soglarne alltid sjunga stvddc undan f\u00f6r jag och ehuru jag fortfaue jag wandring med all m\u00f6jlig hastighet f\u00f6rblif j g tock best\u00e4ndig \u00e4ff\u00e4dare af n\u00f6je befilt ning jag icke tunve ern\u00e4 och hwilka all mild bem\u00f6dande undfly lika i ort som tein",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ha afsegtat till philadelphia cardinal maury inbilla fiz under en sist \u00e4gare af fin lefnad att han l\u00e4pp f\u00f6r\u00e4ndra f\u00e4rg och att han sannolik is\u00e4tta f\u00f6rgift denna f\u00f6rank\u00e4t han att ta motgift och man vara allm\u00e4n \u00f6st en tankan att han p\u00e4 denna s\u00e4tt slelf w\u00e4llat sig d\u00f6d",
            "start": 112,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "af olof bronander och son f\u00f6rs\u00e4lja engelss stenk\u00e4lstj\u00e4ra tjenlig s\u00e4 ival till anstrykning af staket som till fartyg da den nied en gl\u00e4nsa wacker swart f\u00e4rg f\u00f6rena waraktighek",
            "start": 150,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag den 9 denna bortsprang en jagrbund rcd till f\u00e4rg med l\u00e4nga sivans samt n\u00e4got hwit kring hals och i bringa",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled s\u00f6ndag morgon bortgeck en soanff bagge till f\u00e4rg hwit med horn den ena till h\u00e4lft afbrutet med en swart skinnrem om hals om n\u00e5gon samm kreatur tillwaa ta anhms att derom emot wedcrgallning lemn\u00e4s underr\u00e4ttelse witz boktryckeri",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "1 \u00e4 solreen f\u00f6re en sista be han exellens wetterstedt p\u00e4 blasicholmcn bortbyta cn stor hel och h\u00e5lla fodra med m\u00f6rkbi\u00e4 till f\u00e4rg och garnera mcd swart kcwantin eller taft mot cn n\u00e4stan alldeles liten sl\u00e4ngkappa al samma f\u00e4rg garnera mcd gammal sam",
            "start": 219,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "de f\u00e5 kl\u00e4de lillwerkade af s\u00e4 w\u00e4l fin som gr\u00f6fre ithfortcr af hiva f\u00e4rg och beskaffenhet som h\u00e4lst f\u00e4 utk all m\u00f6jlig ocknratrh",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "af hr notarie helleday sr f\u00f6r \u00f6fwer vara tillbaka inlcwnat llll att fmha till kl\u00e4de men som han nu vara med d\u00f6d afg\u00e4nga f\u00e4 \u00e4ga den som n kunna styrka sig r\u00e4tt som \u00e4gare alt utl\u00f6sa kl\u00e4de d\u00e4 f\u00e4rg uppge och qivittenset lemna tillbaka till underteckna",
            "start": 188,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "den 2 december bortkomma en ore til f\u00e4rg m\u00f6rkbrun och m\u00e4rka med x p\u00e4 sida den som samma tilr\u00e4tta staga och tilk\u00e4nna gifwer i s\u00f6der boden 6 f\u00e4r hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon sorn m\u00e5la r\u00e4tt och stalt i olja ll\u00e4t man st\u00e4pp till f\u00e4rg samt f\u00f6r billig pris anm\u00e4la sig i boden 2 uti stad ny hen wid s\u00f6dermalmstorg",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hnruwida wissa f\u00e4rg h\u00e4ruti \u00e4ro att f\u00f6redra annan k\u00e4nna man annu icke",
            "start": 14,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "v 10 denna om morgolien bortg\u00e5 eu fogel hundwaip med kluswen nos brun huswud med final bias elit till f\u00e4rg med stor brun fl\u00e4ck och f\u00f6ttec den son",
            "start": 101,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "auction ar f\u00f6rs\u00e4lja f\u00f6lja efter f\u00f6rolyckad dansk sm\u00e4ck anna martha b\u00e4rga och mer och f\u00f6ga ftossadade waror bcst\u00e4ende af diverse sort papper r\u00e4a hud oblekt garn cardus tobak n\u00e5gon f\u00e4rg bwiiket hel f\u00f6remiddag i dag pa n\u00e4mna st\u00e4lle vara at bese",
            "start": 178,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "en h\u00e4st brun til f\u00e4rg g qwarter h\u00f6g och g sr gammal sr sedi sn\u00e4ll at springa kunna n f\u00f6r all sort \u00e5kdon sfwensom under sadel f\u00e4ljes i brist af rum f\u00f6r billig pris",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "l qvida klar och h\u00f6g f\u00e4rg hwilka s\u00e4som ostadig f\u00f6r helsan kunna med begagna af sock rbagare och till ftrgniug p\u00e4 lik\u00f6r f\u00f6r billig pris p\u00e4 laothtkct nordstjerna wid kungsback",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "till salu finna en felfri h\u00e4st 8 vara gammal buck til f\u00e4rg samt mvcket sedig s\u00e4 under sadil som av siags \u00e5kdon sir 150 banko och vara att all strmidksgar hos btyxgzren hellfing p\u00e4 s\u00f6dermalm sus nio l rida tulloortsgatau",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "colonnader den herrflande och hwad f\u00e4rg betr\u00e4ffa den gr\u00f6n",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "diverse lung\u00f6relser en stor h\u00e4st men framf\u00f6r alt mycket sedig och felfri tjenlig at rida p\u00e4 och \u00e4fwen at k\u00f6ra f\u00f6r all \u00e4kdon f\u00e4rg indifferent allenast den ej vara gra eller hwit \u00e4stundas at emot emellangist tttbyra sig niet en dubbel klippare brun med swart sweis och mahn och hwilken vara gansta fedig och felfri men n\u00e5gon f\u00f6r liten f\u00f6r \u00e4gare",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag den denna p\u00e4 m bortkomma en hnnd af moppsras till f\u00e4rg lins med swart",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "r\u00f6d f\u00e4rg p\u00e4 linnel en annan r\u00e4v lie",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "\u00f6bversattaren ha f\u00e5 sig r\u00f6d f\u00e4rg vara sm\u00e4rt alt utforsta",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "l\u00f6rloradr natt emellan den 10 och ii denna bort komma underteckna en p\u00e4 bete h\u00e4st a elfsborg kung ladugards\u00e4gor i masthuggs berg till f\u00e4rg ljusgul med stoarta fot h\u00e4ngmahn och swans 12 eller 14 vara gammal f\u00f6r \u00e5terskaffandet erhalles hederlig wederg\u00e4llning",
            "start": 133,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "en stokreatur 6 sr gammal till f\u00e4rg och sn\u00e4ll b\u00e4de att rida och k\u00f6ra vara till salu sch att bese uti den s\u00e4 kalla snickareg\u00e4rden wi slagtarebodarne wid stortorget fr\u00e4n nu och till l\u00f6rdagsafton",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "br\u00f6derne offenheimer hofwa uppfinna lillredningss\u00e4ttct af en r\u00f6d f\u00e4rg simma le giswit de namn och som i \u00e4kthet och glans motswarar cochenillen",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "en zaqthund af stor sort til f\u00e4rg swart med brun extremitttcr hwit i br\u00f6st och p\u00e4 frams\u00f6lterne f\u00f6rlora f\u00f6r wid past 8 dag sedan den som \u00e5terst\u00e4lla kreatur til dest \u00e4zare kl\u00e4desm\u00e4staren \u00e4ehnstr\u00f6ni undk\u00e4r n\u00e4jakiig f\u00f6rled l\u00f6rdag middag bortkomma p\u00e4 cn g\u00e4rd wid broddgaran en liten hund walp til f\u00e4rg men hwit under hals och tro han wara af n\u00e4gon elak stryka tiggare bornagen den han kunna tilr\u00e4tta flaffa ha at v\u00e4nta i bel\u00f6ning i6h f",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en ung batardhaue gul och gr\u00f6n till f\u00e4rg bortfl\u00f6g l\u00f6rdag den 2 denna p\u00e4 catharina \u00f6stra kvrkogata",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "skola \u00e4gvn wilja sig en pcllistyg ak swartrandigt sidensars som hwarken vara n\u00f6dd eller fl\u00e4ckig emot e bombasluskl\u00e4duiiig as hwad f\u00e4rg som h\u00e4lst me i god st\u00e4nd vch tillr\u00e4cklig \u00e4ta en stor frunt mnier s\u00e4 ka byte s\u00e5 i fru fr\u00f6bergs kl\u00e4dst\u00e4ud wid \u00f6sterl\u00e4nggata den f\u00f6rsta fr\u00e4n slottsbacke",
            "start": 129,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "e extra wacker f\u00e4le halftannat vara gammal til f\u00e4rg med hwit bl\u00e4s och hwlta extremitet falla af en spansk hingst och et mycket wackert hollsteinskt st\u00e5 vara til salu och all da gar ai bese i hus 44 och 45 p\u00e4 droltningegatan iup\u00e4 g\u00e4rd til salu finne",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en stor gr\u00f6n titt f\u00e4rg vara f\u00f6r r\u00e4tta \u00e4gare l\u00f6rkommcn den som fa mm a till r\u00e4lla sia var all unds\u00e4 2 i dr i vara den ml b cbtv liintioil tviu \u00e4gare den igenl\u00f6fa",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "n fattig iviga vara i dag p\u00e4 ostra tragten borttappad en stor shawl till f\u00e4rg gcedclin med",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "10 \u00e5 11 qwarter h\u00f6g fux till f\u00e4rg med bl\u00e4s ypperlig wackra och uppwuxna sedig w\u00e4l ink\u00f6rd af hwilka vina ena en bril ant och god ridh\u00e4st",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en jagthnnd r\u00f6d till f\u00e4rg hwit i br\u00f6st med l\u00e4na swans hwit i \u00e4nda samt en r \u00e4 hwardera sida litkiipvt i b\u00e4ra bwilket dock vara n\u00e4ra igemv\u00e4rte bvrtkom s\u00f6ndag den 11 bennes i sp\u00e4nga socken",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "f\u00f6r r4 dag ftdan vara f\u00f6rkomma en om et 8r til f\u00e4rg spr\u00e4cklig med 304 stor brun fl\u00e4ck urp\u00e4 ragg farvf brunl h swlld med en bar fl ck vi1 pann in d\u00e4 den f\u00f6rlora ha den et uost\u00e4tat sn\u00f6re om hall",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "m \u00f6ga f\u00e4rg hwad barnslig fejd k de hofwa all lik fr\u00e4jd",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "mot enformighet genom cn noaare schattering och gradation af f\u00e4rg i en dansindes kl\u00e4dning blifwit iaktta s\u00e4 stulle icke \u00f6ga s\u00e4 matta af en figurrrne f\u00e4 en stor rundning och uti ballett liksom i m\u00e4lning ljus och stugga f\u00f6rdelaktig blanda",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en wacker ziidb\u00e4st 10 qwarter h\u00f6g 7 ar gammal och brun tlll f\u00e4rg finna till salu och kunna bese all bazar fran 6 till 12 f m uti hus nio 4 qw",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en wackra och stark samt felfri wagnsh\u00e4star lill f\u00e4rg mcd stjern s\u00e4lja i brist af stallrum tiil facil pris",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "\u00f6rn n\u00e5gon skola \u00e5stunda en kattun tryckare soln f\u00f6rn\u00e4r an l\u00e4gga tryckeri fabrik f\u00f6rst ar sk\u00e4r farm vch f\u00e4rla all skags f\u00e4rg simma d\u00e4rtill fordra s\u00e4ga l\u00e4mna underr\u00e4ttelse cili han wistande der della tidning utgisivas",
            "start": 118,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "den vara lju gr\u00e5 till f\u00e4rg och vara som en tunn skorpa mer och niindrc",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "fin kul\u00f6rt redgarn af all f\u00e4rg i m\u00e4ngfaldlga chateringar i garnbod wid storkprkobrlnkeii och hus krsuau",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "lunna l\u00e4gga i h\u00f6g och f\u00e4rg deraf tillreda",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den f\u00e4 kalla helig fana ar gr\u00f6n till f\u00e4rg och anse af turk som en stor helgedom emedan den enligt de tro blifwit af engeln gabriel gifwen ac mah m s\u00e5som etc tecken att han stulle besegra en otrogen",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ljusvruna till f\u00e4rg w\u00e4l ink\u00f6rd den ung 6 ar gammal s\u00e4rdeles",
            "start": 14,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "fi are och gr\u00f6fre kl\u00e4de as modern f\u00e4rg swart ratin enkel och kypra flanell af siere f\u00e4rg 11 qwarters helyllna shawlar bl\u00e4 flaggduk och swart sinnad till salu f\u00f6r ned fatt fabrikspris titt tftiiet 2 utom hammarby tull ofwan backen",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "brun lil f\u00e4rg men ywit om hals br\u00f6st och fot",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "diverse dungcrelser den simma nu genast wik tilbyka stg en god cch stark emot en p\u00e5 st\u00f6ld h\u00e4lst lil f\u00e4rg gu",
            "start": 99,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "p\u00e4 roonan hail anm\u00e4rktc att han stifta f\u00e4rg att h\u00e4r resa sig p\u00e4 han hufwiid och en kallswett bet\u00e4cka han of fasa or\u00f6rlig anletsdrag ann mer fortfara hail denna war endast en uppfinning af bo loi sjelf denna samma frunkln iner som f\u00f6rswann f\u00f6r milia blick d\u00e4 jag s\u00f6fte upphinna hon ha fcdan wisat sig f\u00f6r jag uti en dr\u00f6m vch sagd i ig att cn natt d\u00e4 hon soft utan att hafwa liten aning om den fara som hota hon intr\u00e4nga cn mansperson i hon ruin genom en hemlig d\u00f6rr och h\u00e4r nedfalla roonan afd\u00e4nad ifr\u00e5n si stol i bita han utst\u00f6ta m \u00e4ngslig klagan benno h\u00e4ndelse hindra dickson att fortfara",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den \u00e4ta h\u00e4ret med denna pulver gtina f\u00e4rg f\u00f6r\u00e4ndra aldrig och den sevan",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ei l\u00e4nga spansk r\u00f6r m\u00f6rk til f\u00e4rg med elfenben knapp siifwerring och skinnrem vara f\u00f6r mkring en m5nad sedan ttrkommtt den komma samma r\u00f6r tilectfj ffaffar och hos waklin\u00e4staren eahlbo p\u00e4 caillnhof fara wedergallning vara den salt eller pants\u00e4tta wil agar den igenl\u00f6sa",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ly\u00f6rtbrunt till f\u00e4rg samt n\u00e4gra hwita str\u00e4n fram i panna all f\u00f6ttren f\u00f6rse med ny stor",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "wc att \u00f6fwcrdrag af oljef\u00e4rg styddar krop p\u00e4r och att ingen f\u00e4rg ha f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r ben andra sorn blanda med lik del olja ch tjock p\u00e4strykcs",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "om \u00e4gare till denna syrtut uppaifnsec f\u00e4rg och fcwa\u00f6 i den era ficka fanrj",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "d hafwa en egen ljus s\u00e4som tolen och kalla frpskfernor eller fask stjernop emedan de alltid bibeh\u00e4lla samma rum sjelfwa himlahwalfwet som osi hafwa en bl\u00e4agtig f\u00e4rg vara icke annan \u00e4n en luftbland ning som p\u00e4 wisia mil owgifwer jord och kalla jord atmosfer eller dunstkrets i en och annan not ha f\u00f6rfattare meddela n\u00e4gra n\u00e4ra och mer best\u00e4mma nia upplysning hwilka w\u00e4l icke \u00e4ro egentligen n\u00f6dw\u00e4ndlga f\u00f6r npbegynnaren men de han h\u00e4r ha tillf\u00e4lle att inhemta om dag sl will och simma fbliaktligcn \u00f6ka ffriftens w\u00e4rde",
            "start": 159,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "fin och wckl sy priinal\u00e4tttsstjortor \u00e4fmen skjorta af god husl\u00e4rft samt n aln bomull m\u00f6beltyg med wackra och s\u00e4ker f\u00e4rg finna till salu",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en ntm\u00e4rkt god h\u00e4stkreatur sulbkackt till f\u00e4rg finna till salu",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den som kunna laga bl\u00e4ck ur brunk kl\u00e4de nia ali stada f\u00e4rg i mall bokhandel",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "fyra wagitchl5ar brun till f\u00e4rg u i saau par och enbet",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "dag eftermiddag on liten kolt af drabb till en barn af 8 \u00e4rs \u00e4ldcr as gr\u00e4gr\u00f6a f\u00e4rg gr\u00f6n flanellsfoder med fyratnbbla krage stulle dep till falu utbjuda auh\u00e4lles att ben qwarh\u00e4lles och tillkannagjfwes mot wedergallning bo \u00e4gare en trappa upp i lektor hellberg hus d\u00f6rr till wenster",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "och kunna alwen n\u00f6gra ung fruntimmer s\u00e4 l\u00e4ra fig att g\u00f6ra all sort blomma samt z\u00e4rga all so ni f\u00e4rg f\u00f6r civil pris",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "il f tu it i a e a 11 f o u \u00e4stundas att k\u00f6pa en 7 a selsri trankil ridh\u00e4st ej under 9 qwarter 4 tum h\u00f6g p\u00e4 f\u00e4rg g\u00f6 resa ei afseende",
            "start": 107,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "natt emellan den 27 och 28 denna bortg\u00e5 ur bete i ben s\u00e4 kalla nettelbladfla \u00e4ng wid slottsgata en ko m\u00f6rkr\u00f6d till f\u00e4rg nied hwit fl\u00e4ck wid elia sida tillwaratagaren af n\u00e4mna kreatur torde anm\u00e4la sig p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "om n\u00e4got fru timmer som kunna illuminera eller bel\u00e4gga med f\u00e4rg ssulle wilia mottaqa dyliki arbete mct gansta god wilkor ja f\u00e4 underr\u00e4ttelse uti hus nio i midt emot",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "tandpulver uppfinna af en namnkunnig kemist i london bwilker b\u00e4ra f\u00f6lja god egenstaper den rena rand och tandk\u00f6tt ifr\u00e4n all st\u00f6rbjnggsakriga hwilket alltid blifwer en f\u00f6ljd n\u00e4r de ej v\u00e4rd s den styrka tandk\u00f6tt och f\u00e4sta all l\u00f6s tand den f\u00f6rorsaka en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast efter nyttjande eraf den \u00e5terst\u00e4lla matlust och f\u00f6rwarar en s\u00e4rdeles god smak i mun den be vara all tand som \u00e4ro frisk och b indra de som \u00e4rva sk\u00e4md att blifwa w\u00e4rre den bota tandw\u00e4rk om den nyttja efter ordination och hindra denna gruflig plaa att \u00e4rerkomma den g\u00f6ra tand s\u00e4 sto och hwita som den vacker elfenben den h\u00e4lla mun alltid frist och f\u00f6r\u00e4ndra den blekakiiga f\u00e4rg p\u00e4 tandk\u00f6tt tilll tielsosain r\u00f6d",
            "start": 643,
            "end": 649
        },
        {
            "text": "hel den \u00f6frig n\u00e4st vara f\u00f6rst\u00f6ra t vara s\u00f6nderslagit liksom t\u00e5rta man se intet annan \u00e4n n\u00e5gon gul f\u00e4rg och n\u00e5gon styck af lermur af senap eller r\u00e4tt rostl\u00e4rg",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon resa til stockholm och mot betalning behaga ta en liten med sig t s\u00e4 t\u00e4cka den gifwas tilk\u00e4nna p\u00e4 hos jag vara tilk\u00e4nnagifwet at et h\u00e4sikreatur fwartbrunt til f\u00e4rg finna idels \u00e4 stad gata och dels p\u00e4 stat betesmark z den som m sig mara \u00e4gare til densamma f\u00e4r hos jag underr\u00e4ttelse dwarest den nu vara til tag \u00e4fwen om n\u00e4gon murgrus til fyllning eller 5 sank w\u00e4g samt iafi g\u00f6dsel f\u00e4r \u00e4fwen hos jag anwisnmg til undf\u00e5ende",
            "start": 167,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "h\u00e4ret kunna med gansta liten pulver gitwas samma f\u00e4rg som den f\u00e4rga",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "jmrn icke fullkomlig \u00e4lstilliga \u00e4mne hastig wcrkan p\u00e4 urin f\u00e4rg och lukt lyckas ge tillkanna en omedelbar emellan mag\u00e9n och njure hwilkcn analomcrne likrn\u00e4l \u00e4nnu ej kunna ripp \u00e4cka",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "fantasi ha i all tid tycka om att med ryslig f\u00e4rg skildra vi gammal moder jord innand\u00f6me",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "god arbetsh\u00e4st f\u00f6r di\u00e4gckgt pris och hiva f\u00e4rg sorn h\u00e4lst",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en wallack io qwarter h\u00f6g til f\u00e4rg 8 vara gammal g\u00e4r w\u00e4l under sadel samt f\u00f6r all \u00e4kdon vara til salu",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon stycke ung tjur qwigvr och kaifwar af hou\u00e4ndstr ftag och w\u00f6rkbrune til f\u00e4rg samt en del grimmiga dufwa rii salu p marknad t kongsbasta i denna mana och kunna af hogade k\u00f6pare f\u00e4 bese wid tingsst\u00e4lle skansen darsammsst\u00e4des",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "dcn af poet l\u00e4kare \u00f6ch i allm\u00e4nhet sagdt \u00e4f bert mera beleswade werldeii ned s\u00e5 swart f\u00e4rg s\u00e5som barbarist \u00e4ndam\u00e5lsl\u00f6s och stadlig f\u00f6r helsan asm\u00e5lade jagte hwilke i sen tid blifwit f\u00f6rem\u00e5l \u00e4swemv\u00e4l s\u00f6r jordegares och landtm\u00e4ns hat och af st\u00e4t are de idka till den mycken af endast obildad person de be ian \u00e4tt ega en fotsbredd land f\u00f6r sill mstygt g\u00f6ra intr\u00e5ng i ben af gweilsteii s\u00e5 \u00f6m omfatta synas gt",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "tiberius war tillika en s\u00e4 stark drinkare at \u00f6ga altid lysa szsoin och kunna ha se midt i m\u00f6rker claubius blef s\u00e4 h\u00e4ftig arg at han \u00f6re ock raglabe och vitellius sirisrade sig s8 h\u00f6at \u00f6fwer en hosman som \u00e4lstade annan f\u00e4rg p\u00e4 kl\u00e4der sn kejsare at ha m\u00f6rbade han p\u00e4 st\u00e4ll",
            "start": 217,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "i st\u00e4ll f\u00f6r ben wanliga r\u00f6df\u00e4rg tillwerkas numera linder namn utaf alunflamm ivid garphytte alunwerk en wacker vliwegr\u00f6n f\u00e4rg till anstrykning utw\u00e4ndigc p\u00e5 tr\u00e4 och stenhus plank ni",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "en god h\u00e4st t 6 tc \u00e4ret brun till f\u00e4rg som gar w\u00e4s under sadel och fjr all \u00e5kdon samt \u00e4fwen pahande tillarbetsh\u00e4st finna i brist af stallrum till salu f\u00f6r billig pris",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "fin och fullst\u00e4ndig med fin hatt w\u00e4rja och all tillbeh\u00f6r c v m\u00f6rkr\u00f6d mycket w\u00e4l garnera med sidensars af samma f\u00e4rg all f\u00f6r god pris",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "sand af n\u00e4gre sort sm\u00e4lta i en \u00f6gonblick till glas af hiva f\u00e4rg och mian\u00e9er mian\u00e9er mian\u00e9er som \u00f6assas",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "af n\u00e4rwarande omst\u00e4ndighet wid nedra rhen och den f\u00e4rg hwarmed tyrol och s\u00f6dra del af tystland hota",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "denna mofaik f\u00f6rest\u00e4lla endast koncenlrista krets af \u00e5tstilliga f\u00e4rg som famtnanbinba sig rofenformigt den yttre af lo och ben inner af 2 tum diameter",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en liten fnagghzrig hund swart till f\u00e4rg med brun fot en hwit vrick i bringa och stubbswansg lr bortkommen",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "7 junii vara en liten tik swart til f\u00e4rg och flipt om eftermiddag bo",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "fredag den 8 december wid middagstid borlkom en hwit till f\u00e4rg med sinz swarra fl\u00e4ck en stor brun fl\u00e4ck p\u00e4 w\u00e4nstra l\u00e4ret brun hufwud och klufwen",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "fdrleden s\u00f6ndag den 22 hujus bortkomma en liten hund swart til f\u00e4rg med hirit ring om half famt hwiia sitta och liten hwit pz den som samma tillvara ta",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "uti greswinnan ferie liten hus i h\u00f6rn wid blasieholins torg midt emot baron laaerseldts hus en trappa up \u00e4ro ne canarleungar utflugen den ena ha tofs och b\u00e4gge likna i f\u00e4rg gr\u00f6nstskor om n\u00e4gon s\u00e4ngat de och gifwer den tilk\u00e4nna s\u00e4 loswas hederlig wederg\u00e4llning p\u00e4 sannna st\u00e4lle emotta til tw\u00e4tt f\u00e4rgning och apretering all sort sidentyg och florer f\u00f6rf\u00e4rdiga hatt galopp och p\u00e4ls samt all annan s\u00f6m f\u00f6r billig pris",
            "start": 167,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "i utter bokl\u00e5da finna till salu bessrifiiing p\u00e5 en liusgul f\u00e4rg att anstryka p\u00e4 tr\u00e4hus som ej allenast \u00e5r af wackert utseende ulan ock kvnsnverar f\u00f6r r\u00f6ta 6 rst genw\u00e4g till \u00f6r\u00e4ks addera kubtraheraiide multiplicera och dividrrande os wapvenzren r tz",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "13 juni qwargl\u00f6mdes p\u00e4 st\u00e4lle en gr\u00f6n paraply wid dobbsson laga mcd ta af annan f\u00e4rg och utan ring",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "stag samt 2 wackrs ungtjur alls af m\u00f6rkbrun f\u00e4rg hwilka wid k\u00f6p afstutande",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "slarfva hvilkas f\u00e4rg vara lika sv\u00e5r att best\u00e4mma som den namn de b\u00f6ra tillkomma",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "i sig flaga hwart och en hfir ar s\u00e4rskildt if\u00e4stadt uti en k\u00f6ttf\u00e4rgad substans som fullkornligen likna hufwudsw\u00e4lens f\u00e4rg och den vara f\u00e4 f\u00f6rundransw\u00e4rdt arbeta att den hwarken krympa ihop eller f\u00f6r\u00e4ndra f\u00e4rg",
            "start": 116,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "tyg l\u00e4gga i denna soppa som m\u00e4ste st\u00e4ndig omr\u00f6ra tills tyg b\u00f6riar blifwa genomdrag af f\u00e4rg eller stminstone b\u00f6ra ar dra f\u00e4rg till sig hwilket kunna wara 2",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "\u00e4rligen inom tello l\u00e4 jemte rogaste pris bwaitilk retsam af bra tillwerknivg kunna \u00e4rh\u00e4llas zfn ensam huruwida stor parti d\u00e4raf kunna anskaffa till fullkomlig likhet i f\u00e4rg och d\u00e4 wallmaret manlig h\u00e4lla sn aln bredd om allmoge w\u00e4fstolar kunna s\u00e4 inr\u00e4tta au sorni waren \u00e4rhvlle enahanda bredd med kl\u00e4de eller silo lwartcr inom listaa",
            "start": 167,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "en par stor u iga till f\u00e4rg \u00e4astanicbruna 10 lt ni h\u00f6g den ena i och den andre i",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta l\u00f6rdag morgon 8 inkomma p\u00e4 gammal torg en stor ko m\u00f6rkr\u00f6d till f\u00e4rg och kalfwar jultid",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en chronologlfl tafla p\u00e4 odin hwars f\u00e4rg till \u00e4fwentyrk kun rrat blifwa listig om ekolden sammandra de i f\u00e5 grupp och liksom inh\u00f6lja de i den mystisk t\u00f6cken som s\u00e4 m\u00e4t kl\u00e4der dylik uppenbarelse",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n bete ha f\u00f6rled onsdag afton utom w\u00e4stra tull f\u00f6rkomma bagg hwit\u00e5 lil f\u00e4rg ben ena kullig den andia mcd 4 horn utskuren",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "men de f\u00f6rswuung i \u00f6gnablicket s\u00e4 snar do sopa grace wisade sig med denna f\u00e4rg en stor ol\u00e4genhet i wien vara ben or\u00e4knelig myckenhet hund fem der underh\u00e4l les",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "norna att bruka broderi eller kl\u00e4der af opassande f\u00e4rg cllcr konstgjord l\u00e4tt ge nomst\u00e4dade st\u00f6jor",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "bild stall f\u00f6rest\u00e4lla en dansa bj\u00f6rn brcdwid hivars w\u00e4nstra tast stall sitta en band af hwilken f\u00e4rg solli h\u00e4lst kill b\u00f6rja ceremoni tigt dubba till leve ww w i korst stinn i st\u00e4ll f\u00f6r att b\u00e4ra p\u00e4 br\u00f6st eller i knaoph\u00e4let applicera i panna p\u00e4 den akt ingen rock stall bortstymma denstmma",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "till im finna ung och felfri till f\u00e4rg fozrar med bl\u00e4s stubbad rw\u00e4 4\u00e5 f\u00f6r afla stag",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "p s\u00e4ng w\u00e4nbas klaga stq han kunna ej gifwa sig feber eller f\u00e4rg af en sjuk 88",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled torsdag den 4 mars bdrtgick en liten hunbmalo som zr brun til f\u00e4rg en hwit ring kring hals och all fyra b nen hwita meb en h",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "st\u00e4ll kakn\u00e4s \u00e4 kongl i bortstulit f\u00f6lja persedel enwwd ljus med flere gar lam sammet st\u00e5ndkrage af samma f\u00e4rg och ny gr\u00e5 foder",
            "start": 104,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "f\u00e4 underi\u00e4ttilsr om en ung wacker och sedig hjst fnwtt til f\u00e4rg af dragonmslt storlek som sr til salu",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "jsr\u00e4n et hus \u00e4 s\u00f6dermalm wid g\u00f6thgatan bortsprang eller uptogs j\u00f6rleden l\u00f6rdag akto en liten ssn spanss hwit hund med blekr\u00f6d h\u00e4r p\u00e4 \u00f6ra och en liten tapp af lik f\u00e4rg p\u00e4 rygg denna hund vara ash\u00e4llen p\u00e4 st\u00e4ll hwarf\u00f6re han og\u00e4rna sakna och i anseende hwartil samt i sall den komma i god hand anh\u00e4lles at den mot hederlig wcdergjllning \u00e4terl\u00e4mnas i hus 44 wid ber\u00f6ra gata til h\u00f6ger fr\u00e4n stad men i annor h\u00e4ndelse srindras den som as della synd wil sig begagna d\u00e4rom at hwad med or\u00e4tt j\u00e4s med sorg f\u00f6rg\u00e4s",
            "start": 161,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "en liten tik mycket l\u00e4gbent l\u00e4ngh\u00e4rig och swart till f\u00e4rg med en gnl st\u00e4cka i br\u00f6st stunt gul s\u00f6tter vara bortkommen",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "rapph\u00f6n\u00f6hnnd hwit till f\u00e4rg med brun \u00f6ra brun fl\u00e4ck p\u00e4 krep p och r brun fl\u00e4ck p\u00e5 panna \u00e4gande en brun rein vm hals",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "sdvra kyrkovort en merkbla mans surtout med en stor och en lire krage saint kanta med skrufsn\u00f6ren och platt af samma f\u00e4rg upp\u00e4 hwardera \u00e4rm \u00e4ro 6 f\u00f6ga som sikta utanp\u00e4 upitaflef et vara sm\u00e4randiga engelsta silkesstrumpa med och ni par ny ililstrumpor",
            "start": 116,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "blancher karta och hwad som g\u00e4rna \u00e4fwen t f\u00e4rg vret till ritare torde inlemna p\u00e4 dagl",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kardinal t ffarlakansf\u00e4rgad flrud sitta p\u00e4 stol af lik f\u00e4rg bakom de suks to v\u00e4gra engelfla och italiensk dam",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en stor och wacker h\u00e4st i \u00e4ret brun till f\u00e4rg med hwita fot och bl\u00e4s samt aldeles felfri \u00e4fwenlom en stor cch stark arbetsh\u00e4st hwiiken vara mycket paja till utk\u00f6rsh\u00e4st",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kvrdubbel dosis af drufsocker woro alltf\u00f6r s\u00f6t att de som inne lo dubbel dosis af denna socker woro n\u00e4got f\u00f6ga sockra \u00e4n de som innch\u00f6llo den af r\u00f6rsocker att ratta proportion b\u00f6ra wara om kring tw\u00e4 och en fjerdedel mot en att smak mar i den n\u00e4ra som i tillagning med r\u00f6rsocker och att blott f\u00e4rg war n\u00e4got stilj tiktiar men ha ingenting obehaglig f\u00f6r \u00f6ga",
            "start": 291,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "af omkring 16 betz dianictcr h\u00f6ja sig mot norr och s\u00f6der lika l\u00e5ng p8 b\u00e4gge sida fran sol pelare pcrpendikul\u00e4rt fr8n horizontcn desto ha regnbagens f\u00e4rg ocks w\u00f6r\u00f6 som den tycka s\u00e4ga h\u00f6g som 10 sol diameter men synas liten smal an den wanliga regnbagen",
            "start": 147,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "sitzergarn af all f\u00e4rg fin sytr\u00e5d tambour gilken tambourtrad fin och gr\u00f6tre tambourgarii vacker bomullsvadd silke och wantar bomull och samt finna till salu uti ny silkesboden wid stortorg hus 71 72 lift w\u00e4stra kl\u00e4dst\u00e5nd i jacob kyrkoniur fr f\u00f6r moderera pris till salu inlemna en n\u00e4stan ny dammast bordduk 4",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "af f\u00f6lja utseende krit hwit til f\u00e4rg utom brun \u00f6ra och en stor brun fiicf p\u00e4 ryggi l\u00e4nga stubbswan\u00f6 enkel nos",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag aston den 2 denna bortkom en liten jagthynda r\u00f6dbrun till f\u00e4rg p\u00e4 hukwudet och \u00f6sa",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "rifwcs med en kl\u00e4oesklut doppa i sammanblandadt mj\u00f6l och bomolja som bcrrttagec b\u00e4ve damm och fl\u00e4ck samt ge lackering en ogemen glans utan att f\u00f6rorsaka rits eller p\u00e4 n\u00e4got s\u00e4tt f\u00f6rderfwa f\u00e4rg och s\u00f6rgpllning",
            "start": 187,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "h\u00e4stkreatur i femte \u00e5r till f\u00e4rg liusbruut med swart",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled mecka bortg\u00e5 en liten hundwalp swart eill f\u00e4rg hwit p\u00e4 hals och brun fot ben svin samma i f\u00f6rwac ta ware god och gifwe den tillk\u00e4nna p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en sn\u00e4ll och sedig sto itali sel 8 vara gammal fara till f\u00e4rg med hwit bl\u00e4s bra pastande f\u00f6r sch\u00e4s och att rida vara till salu i egendom 5 oswanf\u00f6r hornskroken qw",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "will man hafina den tjusare lill f\u00e4rg s\u00e4 blanda till ben filtrera watstan w\u00e4l genomgl\u00f6dga och fin pulveriscrade tr\u00e4kol en lod p\u00e4 hwarje st\u00e4lpund honing och sedan denna \u00e4 nyo koka en timme tid afsila den klar f\u00f6r andra g\u00e4ng och utdunsta till wederb\u00f6rlig eller sirap tjocklek",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en sto 8 vara gammal 10 qwarter h\u00f6g fox till f\u00e4rg s\u00e4rdeles wackert ov sedig",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en ff\u00e4despel af egen art att wid dag fe en s\u00e4dan i oafbruten r\u00f6relse warande gl\u00f6dmassa och huru t\u00f6cken destiitom mildra dest h\u00f6gr\u00f6d f\u00e4rg och gus den hel en liten f\u00f6rf\u00e4rlig utseende",
            "start": 131,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "dea 25 cftcber komma en till utseende kladd som piga gt n\u00e4got \u00e4ng wid 50 vara \u00e4lder och h\u00e4lsa fr\u00e4n en bekant samt bekomma till l\u00e4n en half duhin \u00e4kta thekovvar till f\u00e4rg hwita t botten bloiniheraoe ned blett ridt och guld simma en half dvan wingla och om samma mcnnjjka densamma ej \u00e4teril\u00e4llt s\u00e4 anmoda",
            "start": 164,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "niibt fet br\u00e4nna tomt f\u00f6rf\u00e4rdiga ftdda och silkcsknappar af all f\u00e4rg fason samt bigcschsuvrcn \u00e4ta herre",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "april bortkoin en til f\u00e4rg brun och hwit tigtrerad med brun \u00f6re och",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "omkring af m\u00f6rk f\u00e4rg styck hwita f\u00f6rkl\u00e4de af kambrick af",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "carlstedt samt hwlt till f\u00e4rg med en brun fucf omkring h\u00f6ger \u00f6ga och sm\u00e4 fl\u00e4ck",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "uppfinna af en namnkunnig kemist i london hvilket ha f\u00f6lja god egenskap den rena tand oeh tandk\u00f6tt ifr\u00e5n all skj\u00f6ibjnggsaktiga v\u00e4tska hvilka alltid uppkomma n\u00e4r de ej v\u00e5rda den st\u00e4rka tandk\u00f6tt och f\u00e4sta all l\u00f6s tand den f\u00f6rorsaka en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast efter nyttjande deraf den \u00e5terst\u00e4lla matlust oeli f\u00f6rvara en s\u00e4rdeles god smak i mun den bevara all tand som \u00e4ro frisk och hindra de som \u00e4ro sk\u00e4md att blifva illa den bota tandv\u00e4rk om den nyttja efter ordination och hindra denna gruflig pl\u00e5ga att \u00e5terkomma den g\u00f6ra tand s\u00e5 sk\u00f6n och hvila som den vacker clfenb\u00e9n den h\u00e5lla mun alltid frisk och f\u00f6r\u00e4ndra f\u00e4rg p\u00e5 tandk\u00f6tt till en helsosam rodnad s\u00e4lja endast i hessarnes bod vid gustaf adoks torg till samma pri som i london",
            "start": 610,
            "end": 616
        },
        {
            "text": "en ung wackert och felfri sto med wacker f\u00e4rg och tecken",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den 7 i denna m\u00e4nid vara wid stor sjitulln ifr\u00e4n et fartyg bortkcmmen en stor hund til f\u00e4rg n lik en hiller och med fitis \u00f6ra rem om hals med et stycke tsg ull den fem samma hund til ta ware god och giswe l 8ilf\u00e4ttna uti tobakeboden i stadsg\u00e4rden d\u00e4r ny byggnad vara mot wederg\u00e4llning i tjenst sstundas hot et verrifap i skzne til n\u00e4lla miivaeli en fr nsyssa som vara fprsfft m\u00e4atig cj i tala som ikrifwande tillika at unoerioisa z wilkor \u00e4ro i\u00f6imlnlige och deras f\u00f6rb\u00e4ttring bero af et i all m\u00f6ta sedig avf\u00f6ra beledsaga af oc m\u00f6jellg stit old \u00f6mhet",
            "start": 86,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "dels derf\u00f6re att den besi\u00e4r t en i\u00e4da och dels i anseende till wackra f\u00e4rg emedan den vara bekl\u00e4 nied papper af lysa kul\u00f6r 2 m\u00e4ste oefupationen med kvrtstockarnas uibredande blifwa s\u00e4rdeles roa och 3 m\u00e4ste der blifwa \u00e4nnu mer n\u00f6jsam akt kasta t\u00e4rning f\u00f6r akt f\u00e5 weta inneh\u00e5ll af den till\u00e4innadx beefwet och swarek",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "stifta fr\u00e4n et krig til en stilla och s\u00e4ker frid lerg oalar med sig st\u00e4nbaktighet gran och tall med sig of\u00f6r\u00e4ndrad f\u00e4rg b\u00e4ra likwu fram och den cn toif wan f\u00f6r hwilken de nedl\u00e4gga sig swctt fri en allmoge med w\u00e4xnade hand",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "e hwit till f\u00e4rg med e fti 4 fini ring krinz wensira \u00f6ga bortg\u00e5 den sist",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "fin och gr\u00f6fre krydda specerier och f\u00e4rg m m ucbjudes arr hyra",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "till salu finna ctt par god och stark wagnsh\u00e4star brun till f\u00e4rg af norrl\u00e4ndfft ras",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "utur en \u00e4ta gata \u00f6ppen st\u00e4ende f\u00f6nster vara af n\u00e4gsn f\u00f6rbig\u00e4ende w\u00e4na tig person cn till f\u00e4rg brun fin horn eller ock skj\u00f6ldpadds lnueoosa nied mcdaillon \u00e4 racket som f\u00f6renaldte en liten landstavsstpcke nied guldring d\u00e4romkring den four denna bortkommen snusdosa till r\u00e4tt skaffa ha att undf\u00e4 24 wcdergjallning p\u00e4 gr\u00e4 til sarg och f\u00f6da lswer en winter ar s\u00f6r r\u00e4tta \u00e4gare bortkommen den 8 i sorl",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled l\u00f6rdag torrkom en liten hund swart til f\u00e4rg st\u00e4tharig",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ttviflade de on denna s8 v\u00e4l som anfigtets och hand hwit\u00e5 f\u00e4rg h\u00e4rleda sig ifran konst eller natur rp p\u00e4 de beg\u00e4ra n\u00e4sta somlige blott arm f\u00f6r at wisa deni om en w\u00f6r\u00f6 af lik f\u00e4rg",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled mioftmmarsdag borttappa en silkeshalsduk gr\u00f6n till f\u00e4rg med bl\u00e4 och r\u00f6d pist",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 15 denna wid middagstid bortgeek en st\u00e4th\u00e4rig och til f\u00e4rg r\u00f6dgul jagthund al dekes hwil om ha huiwud och bringa utom \u00f6ra som \u00e4ro n\u00e4stan uiera t\u00e4t upstaende \u00e4n h\u00e4nga en hwilka med en en prcetst lika rund teckning kring hwardera af lik f\u00e4rg \u00e4rva r\u00f6dgul samt all 4 l\u00f6ctene mer och f\u00f6ga hwita l\u00e4nga swans med en liten hwit spets likna i \u00f6frig til staonaden en windt hund fast f\u00f6ga och kan wid namn pahn",
            "start": 245,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "den \u00e4ta h\u00e4ret med denna pulver gifna f\u00e4rg f\u00f6r\u00e4ndra aldrig och den sedan framw\u00e4xande",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "brun til f\u00e4rg vara f\u00f6rled l\u00f6rdag afton borttaooad emellan och",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "hwilkct star wlilndonoda rgenstaper den rena taiiderua och tandk\u00f6tt ifr\u00e5n all st\u00f6rbjuggsaktiga watstvr l wikka alltid ma n\u00e4r de ej w\u00e4rdas den st\u00e4rka tandk\u00f6tt och s\u00e4s all l\u00f6s land den f\u00f6rorsaka en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast est de den \u00e5terst\u00e4lla matlust och f\u00f6rivarar en s\u00e4rdeles god smak in unne den bcwarar all tand som aro rista vch hindra de seni gro st\u00e4mma att blifwa w\u00e4rre den bota tandw\u00e4rk viii den nyttja est mdinalion och hindra denna grnsiiga pl\u00e4ga ali \u00e4lerkcmiiia del gor tand s\u00e5 st\u00f6na och hwit\u00e5 som den wackraste fl f bfit den h\u00e5lla liim ne alltid frist vch f\u00f6r\u00e4ndra deli blekaktig f\u00e4rg p\u00e5 tandk\u00f6tt rfi eli helsosam rodnad satics endast i hesairues bod ivid gust",
            "start": 590,
            "end": 596
        },
        {
            "text": "i anseende till bortresa s\u00f6rs\u00e4ijes f\u00f6lja sak en en danstt m\u00e4sterstycke en ahlrols thebord en ny modern sidenp\u00e4ls af modern f\u00e4rg med den wackraste m\u00e4rdbr\u00e4m en ny dalbergs eti m\u00e4sterstycke elegant arberadt en ny bibel pasiande till kyrkbibel \u00e4stden en m\u00e4sterstycke en bordstudsare m",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "af den mycket eflcrfr\u00e4gade tiv\u00e4ltw n torn i sanning gifwer anflgtet hwit och listig f\u00e4rg samt tim",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "en nngt wackert soto swart till f\u00e4rg med bl\u00e4s i \u00e5r",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i garnbod vilja s t ork y r i n k lie gt f\u00f6rsaljcs diverse sort handske s\u00e5som s\u00e4msk kastor samt kul\u00f6rda af \u00e5tskillig f\u00e4rg s\u00e5 viii lina sorn gr\u00f6fre i parti oell minut",
            "start": 116,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "b i f\u00e4rg och enusboden wid s\u00f6dermalm torg",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "en utm\u00e4rka wacker hingst swart till f\u00e4rg 4 och en ha vara gammal samt en felfri arbetsh\u00e4st 7 vara gammal f\u00f6r aa5 rdr banko i hus 9 wid h\u00f6rn as clara bergsgr\u00e4nd och meistcrs gr\u00e4nd",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en ny proper iaznvagn kl dd ined \u00e4gta marolin samt f\u00f6rse ined sufflett och fctsackar jemte n\u00e5gor nyttja kalesch med sufflett och fotsack samt som kunna struswas af finna tili s\u00e4ga lu hos sadelmakare ignell uti mess husek lvid brunkeberg till salu finna en 8 ars gammal h\u00e4st brun tiil f\u00e4rg som gar w\u00e4l under sadel samt fara all sort \u00e4kdoir \u00e4fwenledes en rssek\u00e4rra",
            "start": 283,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "e alldeles v och moder till f\u00e4rg med sidenfoder samt en pelis",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en ny marie louise till f\u00e4rg f\u00f6r f rd",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "chawl brun brun till f\u00e4rg med hwit bard och hwita sy blomma",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "rutig och randig ginghom och bomullstyg samt kl\u00e4dning mcd b\u00f6rder ull flere kul\u00f6r och med \u00e4kta f\u00e4rg af egen fabrik tillwerkning finna till falu uti undertecknad bod wid korn af stor nygatan och bsgaregrcsnden",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "i z trappa p d\u00e4r f\u00e4rg gt r i briina hjort h\u00e4nga",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "mycket fin bombasin af all f\u00e4rg samt moder fin nettel",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "z fiedans l i\u00f6rl ivecka bortg\u00e5 fr\u00e4n \u00e4gare lt n liten hundivalv r\u00f6dbrun till f\u00e4rg samt en hwit toffs v\u00f6 swan en",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "till salu finna att bortbyta lt n stor wacker h\u00e4st t \u00e4ect till f\u00e4rg apelkastad koppar tux med divir bl\u00e4s utan andra fel \u00e5 den att cj wara ink\u00f6rd tock mycket sedlg och stark samt de f\u00f6r all \u00e5kdon men vara \u00e5tminstone cj \u00e4nnu springare",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "af en resande f\u00f6rlora en windhund tili f\u00e4rg hwit med brnncr fl\u00e4ck som sakna emellan norrk\u00f6ping och brink",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den ha en gan fl\u00e4t yta af ljusgr\u00e4 f\u00e4rg och en dermed bel\u00e4gga tak f\u00e4 en st\u00f6nt silfwergl\u00e4nsande",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en hundwalp r\u00e4d och hwit till f\u00e4rg med r\u00f6d safstansrem om hals bortkomma p\u00e4 hy werkarea\u00e4tan sen 19 januari tipptagaren ware god och gijwe s tillk\u00e4nna p\u00e4 boktryckrriet i il wedecgallning",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "e mycket p fin af den modern ljufa f\u00e4rg med sidenfoder f\u00f6r 34 rdr rgs uti kl\u00e4dst\u00e4ndet i h\u00f6rn af tyst br nek och piestgatan hwitt makulatur s\u00e4lja i bok 25 ark och ris uti bokl\u00e4dan wio stortorget",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en liten digris ar till ta hos trakt\u00f6r berg p\u00e4 owarngatan ststledne b\u00f6ndag som egaren kunna \u00e5terf\u00e5 enrot soda och betala d\u00e4 be ffrifning gifwcs p\u00e4 f\u00e4rg och om be vara galt eller ssgris z anseende till f\u00f6rcst\u00e4ende bouppteckning est mm i lifstid k\u00e4r man handssmakarcn z nystedt behaga afla en sein hafwa fordran sig r\u00e4kning inlemna och de som \u00e4ro styldjge sig ffuld till underteckna betala inom denna m\u00e4nads flut som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra norrk\u00f6ping den 6 ilmi 1804",
            "start": 146,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "hel en \u00e4nnu glad f\u00e4rg hwarigenom ekl\u00e4rering n\u00e4stan anta utseende af en guldbroderi p\u00e4 en hwit duk",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "rutig och randig gingyam och bomullstyg uti flera ku\u00f6rer och med \u00e4kta f\u00e4rg af egen fabrik tillwerkning finna till salu uti undertecknads bod ivid h\u00f6rn af stor nygatan och sagaregr\u00e4ndcn",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "se ined hwar sill t\u00e4g om vals och nyh klippa men lamm oklippt de \u00e4ro ojfl dwlta till f\u00e4rg ena tack in och du",
            "start": 84,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "till salu finna en god ridh\u00e4st castaniebrun rill f\u00e4rg med hwit bl\u00e4s och fot",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "den bma r\u00e4tt fbr hjcrtat yrka som lid art oh neka wik l\u00e5ta dygd styra af adel anda \u00e4ta oh de \u00e4gta f\u00e4rg blanda som h\u00f6ra denna m\u00e4lning til",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "haudlingar ha jag l\u00e4n sinnad ifr\u00e4n nyckel tiil allm\u00e4nhet utgifwa delle jag nu sedermera till\u00f6kre f\u00f6rs\u00f6k s\u00e4svm efter all f\u00f6rmodan icke uafr gagna i stor f\u00f6r rike f\u00e4rgeri och riker samt i sm\u00e4tta f\u00f6r cmtilt hush\u00e5llning da jag metod en m\u00e5ngen f\u00e4rg af otrolig m\u00e4nnyanser kunna i hast gifwas \u00e4ta dlle silke och n n\u00e5gon g\u00e4ng vara linne hwaraf en god del \u00e4kta utom mycken annan hush\u00e4lls nytta uafwen f\u00f6ranleda till cu ny n\u00e4ringsgren f\u00f6r n\u00e4ngd t\u00f6rstig person som till arbete \u00e4rva af i kroppsswagheter of\u00f6rm\u00f6gen hwilka med vars famlande och f\u00f6rs\u00e4ljande \u00e4ta stad wa sig bergning men af fruktan att get1",
            "start": 238,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "och ej \u00f6fwer 708 \u00e4rg mmol hiva f\u00e4rg som h lik",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "amnesti f\u00f6r all politista handling som hittills \u00e4ga rum f\u00f6rbud att nyttja fana ech cocardcr af andra f\u00e4rg \u00e4n en som utm\u00e4rka piemonkcsissa nation rinder savoysta hus regering att dag stall best\u00e4mma d\u00e4 tropxarne stola bcfwarja konstitution och att intilldest all civil och militaira aurvritctcr stola f\u00f6rblifwa p\u00e4 sig post",
            "start": 100,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "liusbrand af hwit f\u00e4rg utg\u00e5 ifr\u00e4n sol fain redan hinna h\u00f6g \u00f6fwer horizontett vch str\u00e4cka sig i form af en eo dilot western",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "af han fals best af flere m\u00e4sterstycke giorde endast af sia l variera form och f\u00e4rg som ingen f\u00f6re herr professor demmenie f\u00f6rm\u00e4tt gifwa \u00e4ta denna \u00e4mne",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "en ung felfri och w\u00e4l in id samt \u00e4fwen f\u00f6r \u00e4kdon mycket sedig wallack m\u00f6rk fox till f\u00e4rg ed mahn och swans vara lill salu underr\u00e4ttelse erh\u00e4lles of fodermarsten wid kongl",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "rutig och randig gingham och bomullstyg samt kl\u00e4dning med b\u00f6rder uti flere kul\u00f6r och med \u00e4kta f\u00e4rg af egen fabrik tillwerkning finna till salu uti undertccknads bod i h\u00f6rn af stor ny gata ck bagaregr\u00e4nden",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "underteckna tillwerkar och f\u00f6rs\u00e4lja i stor och liten parti aitl\u00e4oor af \u00e4kflllliza format med fin couleurta tusch samt pcnstar och tillbeh\u00f6r \u00e4swen som tvnrioncl och ljqvida f\u00e4rg dofia riti\u00e4dor och f\u00e4rg tillika nied mia swarts m\u00e4rkf\u00e4rg s\u00e4lja heinma hos jag och gfwen uti fabrik\u00f6r killjanders bod wid fredsgatan och i madenioisellerne zabatines bodar ivid s\u00f6dermalmstorg f\u00f6r samma pris sein f\u00f6rut ha warit tills widare dero",
            "start": 171,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "en sko till f\u00e4rg fuchs med bl\u00e4s gansta stark och wan wid grof arbete s\u00e4lja nu genast till ganffa lindrig pris",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "z denna bortkom en lire lurfwig af s am ras hwit till f\u00e4rg med brun \u00f6ra f\u00f6r deh \u00e5terf\u00e5ende s\u00e4ga n\u00f6jaktig bel\u00f6ning i hus 46 wid sillegatan",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "utur man och fruntimmerskl\u00e4der och tyg samt ylle bomull linne siden duktyg m m utta all \u00e4fwen f\u00f6r\u00e4ldrade tj\u00e4ra olja och andra fett och smnttsfl\u00e4ckar utan att stada tyg f\u00e4rg \u00e4stven tw\u00e4ttas all sort \u00e4kta och o\u00e4kta shawlar och shawlett einottagningen sser wid g\u00f6thgatan k\u00e4llare s\u00f6dermalm 2 trappa lipp",
            "start": 167,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "sinnad ifr\u00e4n tryck till allm\u00e4nhet k\u00e4nnedom utgifwa deste jag nu sedermera ansenlig ln till f\u00f6rs\u00f6k s\u00e4som est all f\u00f6rmoda icke allenast gagna t stor f\u00f6r rike f\u00e4rgeri och fabrik i sm\u00e4tta f\u00f6r enssildt hush\u00e4llning d\u00e4 efter jag metod en m\u00e5ngen f\u00e4rg af otrolig m\u00e4nga nyai kunna i hast gifwas \u00e4ta ylle silke och \u00e4fwen g\u00e4ng \u00e4ta linne hwaraf en god del \u00e4ro \u00e4kta utom n k annan utan \u00e4fwen f\u00f6ranleda till en 1 v n\u00e4ringsgren f\u00f6r en m\u00e4ngd tv stiga z fon som till arbete \u00e4ro af \u00e4lder och of\u00f6rm\u00f6gen hwilka med lafwars samlande f\u00f6rs\u00e4ande till st\u00e4derne kunna hafwa sig bergning men af fruktan att genom f\u00f6r tidig uprgift sta werkets fullkomlighet och med k\u00e4nnedom af den dryg f\u00f6rlagskostnad som stulle fordra f\u00f6r gifwandet deraf med illuminera tabell hwilka jag anse oumb\u00e4rlig f\u00f6r att lemna en s\u00e4k begrepp om laswarnes utseende och wisa genafle w\u00e4gen till de k\u00e4nnedom ha jag all i ittills warit i tillst\u00e4nd att denna min f\u00f6refatts werkst\u00e4lla",
            "start": 237,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "cticc salu flniub en klippare m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg med swarr sweiff och mahn fri ft\u00e4n all fel",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "afresa den han p\u00e4 flere beg\u00e4ran uppskjuta till i morgon s\u00f6ndag den 30 denna forts\u00e4tta sig experiiiienter i glasbl\u00e4sningskonsten med m\u00e4nga f\u00f6rnt osedd f\u00f6r\u00e4nbringar hwarjemte och till mera n\u00f6je f\u00f6r \u00e4sk\u00e4dare komin att wisas ln u in\u00f6frvad t iefogei som sielf sammans\u00e4tta mening sammanr\u00e4kna allastags tal wisar tid spela t\u00e4rning och domino igenk\u00e4nna f\u00e4rg ps en kl\u00e4der han s\u00f6rewlfas ock ge prof p\u00e4 en knl\u00f6rer man as honcm beg\u00e4ra",
            "start": 344,
            "end": 350
        },
        {
            "text": "f\u00f6ren\u00e4mnde anctionstillf\u00e4lle f\u00f6rs\u00e4lja \u00e4fwen f\u00f6r w\u00e4lbem\u00e4lte r\u00e4kning twenne styck sotbnina wagnkston omkring 16 ar gammal en vagnsh\u00e4st af lik f\u00e4rg n\u00e4got ung en stor brun ridh\u00e4st omkring s vara gammal vch en swart h\u00e4st en partie god h\u00e4rdwalls h\u00f6 af omkring en och en tredje vika barm som jemte helstarne sr att bese i stall nedanf\u00f6r artillcrig\u00e4rden d\u00e4 kust bj\u00f6rkberg der st\u00e4da etteksskes",
            "start": 139,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstmj\u00f6lkade war sturen bl\u00e5aktig och likasom wattensp\u00e4dd den sistmj\u00f6lkade deremot ha en st\u00f6n gulaktig f\u00e4rg god consistance och likna be lil smak och utseende mera gr\u00e4dde \u00e4n mj\u00f6lk",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "mun och r\u00f6ja sig fordna hwit\u00e5 f\u00e4rg z egypten likasom i swerige l\u00e4r folk f\u00f6rlora tand och denna ha ej s\u00e4ker egt all i beh\u00e4ll d\u00e4 han balsameradcs ty hos en annan syntes hel tandrad emedan dag f\u00f6rmodligen r\u00f6d medan han \u00e4nnu ha de all qwar",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en hundkreatur af jagirace swart till f\u00e4rg jag na tecken samt hwit i bringa och halswa half vara fredag bortkommen",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "wita till f\u00e4rg kunna om k\u00f6pare f\u00e4 underr\u00e4ttelse hos s\u00f6derberg ekelund",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "o z och f\u00f6lja dag k mars m\u00e5nad blifwer en friwillig och \u00f6ppen auction wid munkfors bruk bel\u00e4gen i kil h\u00e4rad och carlstads kanda derst\u00e4des komin akt till ben mestbiudande f\u00f6rs\u00e4lja aflidne herr borgstr\u00f6m l\u00f6s egendom best\u00e5 i guld silfwer kopp tenn fin och gr\u00f6fre ft\u00e4derkl\u00e4der siere sident\u00e4cke af diverse conleurcr af flere f\u00e4rg en myckenhet fin och ny duktyg af diverse m\u00f6nster stna och gr\u00f6fwa larftslakan samt crngouswae engelsk filt s\u00e4ng ined cactlins omh\u00e4nge kl\u00e4 gt lvffor nied dauimast och cactlin pendulrr stor och f\u00f6ga spegla med marmorsstswor mahogenebord med macmorffifwvr stor och liten skap ni st\u00e5lls ljuskrona och gukd fickur siere dustin kladda stol af dammastoch lader taint waf 40 par f\u00f6nstergardin glas porcclla e bleck och jernsaker en p\u00e4r wackra och god krulla wagnsh\u00e4stac en eli geist ridh\u00e4st",
            "start": 319,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "i l\u00f6rdag eftermiddag borrtkom p\u00e4 regeringsgatan nr hus n 1 cn liten sp\u00e4nst hund swart til f\u00e4rg med hwit\u00e5 frams\u00e4tta och hwit i bringa med l\u00e4nga \u00f6ro och swans samt l\u00e4rer wara utflugen ben svin han \u00e4tcrst\u00e4ller r derf\u00f6re ali samma hen nnbf\u00e4 2",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ta gt 1 d v it v t v uppfilnnet af eit namnkunnig kemist i london vwitktt ha f\u00f6lja god cgeustaper t\u00e4nhcrna och tmtdk\u00f6ttet ifr\u00e4n all st\u00f6rdjnggsaktiga w\u00e4tstor hwilka alltid iwpkvntma usr dc cj den st\u00e4rka tandk\u00f6tt och f\u00e4sta all l\u00f6s tand den f\u00f6rorsaka en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast est nyttjande deraf den \u00e5terst\u00e4lla matlust och fbrnwrar en f\u00e4rdelcs fmak i mnmic den bewarar all land f\u00e5 vara o fri och hindra de som \u00e4rva st\u00e4mma att blifwa w\u00e4rre veta bota tandlvark om den ordination vch hindra denna grnfljga pl\u00e4ga att stcrkomma den gvr tand s\u00e4 st\u00f6na och hwita som den ivackraste elfenben den h\u00e4llrr minne alltid frist och f\u00f6r\u00e4ndra den ekaktiga f\u00e4rg v\u00e4 tandk\u00f6tt til en bclfo fani rodnad s\u00e4lja endast i heyarncs bod wid gust",
            "start": 638,
            "end": 644
        },
        {
            "text": "hwit till f\u00e4rg med stor hor i huswudrr",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "te en gammal m\u00f6rkblz eorteut i st\u00e4ll l\u00f6r en ny af samma f\u00e4rg som misstag snar l\u00e4rer observera kunna y e lt ke pz samma st\u00e4lle allo morgon y f\u00f6rlcden d",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ea god y \u00e4 10 ar gammal jelkri l\u00e4sa stark och brun till f\u00e4rg lfwcnsom en st\u00f6rce seoelb\u00e4t med inventarier",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "den som finna sig tr\u00e4ffa genom varning i g\u00f6theborgs allehanda 8s f\u00f6r befattning med r\u00f6st ivarfwande wid pr\u00e4stewal och i anledning d\u00e4raf i g\u00f6theborgs nyheter 44 s\u00f6ka satt p\u00e4 sig bekymmersam fast olostiga best\u00e4llning en anst\u00e4ndig f\u00e4rg f\u00f6rr\u00e4der icke dest f\u00f6ga en omsorg som ar l\u00f6jelig om icke ren af d\u00e4raktig n\u00e4r ha man n\u00e5gonsin finna n\u00f6dig wid et instunda pr\u00e4stewal dag ber\u00e4ttiga och foljakjeligen v\u00e4rdig s\u00f6kande aflagt wederb\u00f6rligt prof f\u00f6r at i den man en vinna \u00e4h\u00f6rarnes eller en waljandes tycke komma under oinr\u00f6stning at d\u00e4 en eller flere varnare stola sytzelfatta sig ned at afrada folk f\u00f6lja sig b\u00f6jelse och \u00f6swertygelse i en sak som d\u00e4rp\u00e4 likival p\u00e4 \u00f6maste ankomma",
            "start": 227,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "en liten racka swart till f\u00e4rg med igra hwira str\u00e4n fr\u00e4n i bringa",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled m\u00e4ndag bortgeck man till f\u00e4rg swart och hwit ung bock den sein samma kreatur tillwaratagit torde ben\u00e4gen silwa den tillk\u00e4nna hos bryggare i s\u00f6derholm d\u00e4 deremot n\u00f6jaktig wcdcrg\u00e4llning stall erl\u00e4gga",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "klippare sox til f\u00e4rg med bl\u00e4s som springa sn\u00e4ll f\u00f6r sl\u00e4de samt commod at rida p",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "p\u00e4 vett utur sl\u00f6n nppst\u00e4ente \u00e4nda vara en st\u00e4nga och ivid densamma en r\u00f6d st\u00f6lel f\u00e4stad \u00e4swensom p\u00e4 denna del af tunna stad hamburg wapen jemte tunna mod r\u00e4tz f\u00e4rg \u00e4ro anm\u00e4rka waranoes sjelswa tunnorne bivitm\u00e4lade",
            "start": 158,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 22 juni f\u00f6rlora o kring dannernds knrka en swart till f\u00e4rg med brun tecken",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "till salu finna en stark arbetsh\u00e4st sux till f\u00e4rg utan fel och wid god hull",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en par mackra och stark samt felfri till f\u00e4rg 6ruia med stjern s\u00e4kjas i brist af st llruin tik pris",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "et pitfroer kn\u00e4bandssp\u00e4nne oval i och utan mukla vara den 2 denna under gzendet b\u00e4ra inne i stad f\u00f6rlora den som samma uphiliat ware s\u00e4 \u00e4rlig och nut wederg\u00e4llning l\u00e4mne dit i k\u00f6pmins bod wid liten en hundwalp af hwit til f\u00e4rg med m\u00f6rk och ljusbrun hufirnd samt hwit lilng strimma i panna ned\u00e4l nos m\u00f6rkbrun st\u00e4cka p\u00e4 rygg ock l\u00e4nga smal l wit sivans vara f\u00f6rled s\u00f6ndag bcrtkommen utur hus 5 wid drottningegatan snedt emvi tre tunna",
            "start": 221,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "ruan likyr\u00e4l trogen bideh\u00e4llit i storkyrka men n\u00e4r denna f\u00e4rg h\u00e4r och der afbryta af en gragula som finna uppklistra p\u00e4 eller af den lill h\u00e4lft afnilta f\u00f6rgyllning p\u00e4 l\u00e4ktarena och en gammal mrstings g\u00f6ra den hel en skria och obehaglig effekt",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ed \u00f6fwerg\u00e4r wattn i den bjerkgste gr\u00f6n f\u00e4rg lik krysolit eller celadon",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "vcb f\u00f6r \u00f6ga ttabhga f\u00e4rg utan alt on\u00f6digtwis beh\u00f6kwa efterh\u00e4rma den och s\u00e5ledes en sk\u00e4l mera \u00e4n de s dligare att afl\u00e4gga denna sarg xa hus",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "m\u00e5ndag den 21 denna bortsprang wid h\u00f6torg fran dei \u00e4gare en 4 m\u00e4naders gammal hundwalp swart till f\u00e4rg n\u00e4got hwit t bringa sl\u00e4th\u00e5rig och med l\u00e4nga fwans",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "conful holm uppgifwer k\u00f6pare till 1 p\u00e4r ival h\u00e5lla arbetsh\u00e4st lika till f\u00e4rg och storlek",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "en jagthpndu af qsrre sotten t\u00e4bbrun till f\u00e4rg m\u00f6rk p\u00e4 rvgqen och lins omkring hals bortkomma s\u00f6rliden fredugsalton och tom hon tor ine sm8 wrlvar l\u00e4rer hon wara och h\u00e4lla runben i annan h\u00e4ndelse skola hon s\u00e4kerligen af sig sjelf komma vem",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "wallmo fr\u00f6st k\u00e4ndt i tystland under namn af mohn m\u00f6 oclmagcn oelsanien magsame i frankrike pava i england poppp eller mawseed vara af 2 stag ehuru blott varietet af en och samma aria nemligen med hwit\u00e5 och med swartbla fr\u00f6 och stiljas af tystarne efter de n\u00e4mna f\u00e4rg af fr\u00f6 i och meissermohn",
            "start": 261,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "bonapartisierne och bonapaitisiinnorna anbringa nu ben f\u00e4rg i urband och hufwndbonader",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "papo as vara g tjocklek all af halm naturlig ljusgul f\u00e4rg a siven som m\u00f6rkbl\u00e4tt lika och brukbar som",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "af diverse numror ined wacker f\u00e4rg och stor kull fin",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ma k adsdagen bvrtkom en pudclhimd hwit till f\u00e4rg med gul oro och n\u00e5got gulaktig pi rygg samt stubbig swans densamma kreatur killwaratagit och derom gifwcrtillk\u00e4nna p\u00e5 bvktrycke rict undf\u00e5 n\u00f6jaktig wederg\u00e4llning",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en wag s eller kalesch h\u00e4st o och en half qwarter h\u00f6g r\u00f6d till f\u00e4rg med bl\u00e4s och bwita f\u00e4 te finna till salu i brist af make f\u00f6r facil pris uti hus wid g\u00f6thgaton och pestm\u00e4starebacken qw",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "iiaturf\u00e4lliainder hon lr f\u00f6da med en wacker m\u00f6rkbrun pilla som endast best\u00e5 os ca rand at brun f\u00e4rg och som p\u00e4 dea hwit\u00e5 bud\u00e9n a\u00e4r kring bel\u00e4gga hals och lfwer skuld",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en wacker felfri j \u00f6 vara gammal o qwarter h\u00f6g och fux till f\u00e4rg samt tjnlig och sedig si under sadel som f\u00f6r \u00e5kdon vara lill salu cch kunna bese pa riddareholmen hos ryltm\u00e4staren lewin",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "wid bank pappersbruk komma jelrgen att werkst\u00e4llas tatt\u00e4ckning vied sernpl\u00e4tar \u00e4 en betydlig byggnad hwartill s\u00e4 pl\u00e4tar svin f\u00e4rg och spik redan leo anskaffa \u00e4fweu erfordra f\u00f6r samma byggnad 6 par dubbel och enkel jeriid\u00f6rrsr",
            "start": 124,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "nn genast i trakt a brun eli f\u00f6ga tnrkist divansmatta till f\u00e4rg r\u00f6d gul och hwit",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en god mj\u00f6lkko som kalfwar inom 8 dag r\u00f6dbrun till f\u00e4rg inkomma kill salu p\u00e4 gammal torg n\u00e4sta fredag klocka mellan 8 och 9 p\u00e4 f\u00f6rmiddag",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "blef en f\u00e4rkreatur hwitt till f\u00e4rg med fin aff\u00e4gade horn l\u00f6s st\u00e4v t fr\u00e4n",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en till ba\u00f6c f\u00e4rg och god egenssaper complctt ridh\u00e4st 10 vara gammal w\u00e4l rida och alldeles felsri \u00f6r till salu",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "gt i dllwarataget en hundwalp blekgul till f\u00e4rg med l\u00e4nga swans hwita fot och hwit ring kring hals samt hwit bl\u00e4s i panna",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en z\u00e4r och en lamm hwita hwita till f\u00e4rg \u00e4ra n och kunna verst\u00e4des hos bonde lars nl",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en sin\u00e4rig felfri h\u00e4st m 10 qwarter h\u00f6jd och appelkastad till f\u00e4rg svin kai bruka b\u00e4de till ksrninq och ridning",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "natt emellan den s och 6 denna bortg\u00e5 eller som man snar tro bortstals en wid nacka serr g\u00e5rd pa bete g\u00e5 stokrearur till f\u00e4rg brun med hwita stickelb\u00e4r n\u00e5gon sadelbruten samt pa h\u00f6ger frambogcn ffadad af koka",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "belydande loford horatius ge han d\u00e4 han s\u00e4ga att all f\u00e4rg allo om st\u00e4ndigheter i nied eller motg\u00e4ng hoswo liko w\u00e4l passa han eller som pla 10 s\u00e4ga om han att den war han allena gifwit p\u00e4 lika god sitta b\u00e4ra en kl\u00e4dning af purpur och rn rock af s\u00e4ckw\u00e4f",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "i morgon thorsdag 9 m inkomma p\u00e4 gammal torg en god mj\u00f6lkko r\u00f6dbrun till f\u00e4rg du kal wat s\u00f6r 3 weckor sedan",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "stad \u00e4 hr borg aga en ox blekr\u00f6d tid f\u00e4rg med n\u00e4got krokig horn brand pa horn mcd bokst\u00e4fwerne n",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en ung munter och h\u00e4lla swart til f\u00e4rg pakande f\u00f6r en vi cer vara til salu und rr\u00e4ttelse f\u00e4 i boden o\u00e4r desia blad ulglfwas",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "onsdag den 9 denna bortkom p\u00e4 s\u00f6der en till f\u00e4rg m\u00f6rkgul hynda med swart nos",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "specerier och f\u00e4rg bra sort skeppning och wrakbjelkar all dimension planka masttr\u00e4 spira finst tj\u00e4ra beck flensburgs mursten jern spik och stj\u00e4la eng",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "hwit f\u00e4rg i st\u00e5ng rzghalm kimr\u00f6k knoppn\u00e4lar",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "en \u00e4ta en stor fruntimmer m\u00f6rkqr\u00f6n till f\u00e4rg men ej f\u00f6r mycket d r",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "en stor rappb\u00f6nsblind till f\u00e4rg hwit med stor swart\u00e5 fl\u00e4ck p\u00e4 rygg bortkomma v\u00e4 en f\u00f6r \u00e4gare obegriplig wis",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "e wafnader deraf satia en gredelin f\u00e4rg som bli mycket wacker och p\u00e4 intet sitta dyr",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "titm moppshund liusgul till f\u00e4rg med afsturna \u00f6ra och mycket swart bred nos",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "bortg\u00e5 cn huudwalp af stor ras till f\u00e4rg hwit mcd gr\u00e4 fl\u00e4ck \u00f6swcr ena \u00f6ga",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en stor och stark felfri h\u00e4st til f\u00e4rg r\u00f6dbrun i stutt vara til falur abretz lemn\u00e4s p\u00e4 tryckeri",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00e4 restauration en trappa upp \u00e4 malm k\u00e4llare bortta m\u00e4nbagen den 11 denna 2 under middagsspisning ei ny paraply brnn till f\u00e4rg mcd st\u00e4lst\u00e4llning och qivarlcinnades en d\u00e5lig",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "gr\u00e5sten ta fr\u00e4n sanna hed sova om w\u00e4gen lill ny w gt rfwet och bora all z mycket msjeligc vara wara af enahanda f\u00e4rg och gryt ej ssefwa utan t winkel och f\u00f6r \u00f6frig f\u00f6 beskaffad att de ehuru ohuggen dock \u00e4ro af sig ffrlfwe nagorlnnda j\u00e4mn fz att de ej fordra f\u00f6r mycket arbete a planing och huggning sten som aro skada spricka eller h\u00f6rn afstagna warda ej emottague",
            "start": 111,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "soxar till f\u00e4rg ganska ledig och utan fel de \u00e4ro",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "dm 1z junl sivargl\u00f6mdes p\u00e4 n\u00e5gon st\u00e4lla en gr\u00f6n poraply wid dobbffon laga med tyg af annan f\u00e4rg och utan ringa den som samma tillwarataglt dagade mot wederg\u00e4llning inlemna den hos wakt m\u00e4stare sandelius i kgl",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "till salu sinne z ne ung h\u00e4st hoxar till f\u00e4rg hwaraf \u00e4rva make vch tjenlig till och den iredie till chts",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "doffap och citron lil \u00f6st hwars\u00f6re de icke annan wille halwa igen \u00e4n j\u00e4rn h\u00e4lst kallna de gingo spilla naken och fast de w\u00f6r\u00f6 hel swarte syntes likwist bl\u00e4 och r\u00f6d flrimor rund om de kropp hwilka de rista p med kniswar och sedan flagit f\u00e4rg d\u00e4ri och l\u00e4lit de s\u00e4 sedan gro ihop",
            "start": 235,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "fakviers f\u00f6rh\u00e4llande med of\u00f6rdelattiga f\u00e4rg men all redlig inw\u00e4nare ha sedan de unders\u00f6ka sak blifwit intagen af den listig f\u00f6rfrptelfe \u00f6fwer en f\u00f6rra otacksamhet",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ur hit ta t qj\u00e4 tranabergs bro ar uphittat et paguet med den som denna paquet ferlorat kunna den igem\u00e4 p\u00e4 riksby g\u00e4rd i bromma socken en mil ifr\u00e5n stockholm d\u00e4 \u00e4gare upgifiver si\u00e4sdukarnes antal och f\u00e4rg famt afl\u00e4mna billig hittel\u00f6n som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 198,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "e 8 sr gammal felfri och wacker h\u00e4st fvx till f\u00e4rg och rida",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "den swart\u00e5 f\u00e4rg vara ben r\u00e4da de bland dam",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "conchenille i kopp samt liqvid f\u00e4rg och smart mdrkfdrg att mdrka med p\u00e4 linne bomull och silke",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "gand af uzgre sort sm\u00e4lta i en \u00f6gonblick till glas af hwtid f\u00e4rg och j ancer som",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en pur h\u00e4st af medelm\u00e5ttig stoilek och n\u00e5gon till ar fa i r hwita till f\u00e4rg n m nas till salu",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en h\u00e4st til l\u00e4rgen swartbrun ung och felfri vara til salu eller at byta emot en h\u00e4st eller glo fox til f\u00e4rg underr\u00e4ttelse l\u00e4mna uti h\u00f6rnhus wid clar\u00e4 w\u00e4stra kyrkogata bredewid en trappa up",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "wiste sig att desi inre substans war af ljusgr\u00e4 f\u00e4rg och best\u00e5 af \u00e4tstilliga lager four ha glans och utseende af metall",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "de utaf herre och dam af samma f\u00e4rg som de kl\u00e4dning",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hel ridfti hiv ikmed s\u00e4kerhet kunna lugga med och aldrig beh\u00f6fwa uttsgas ej eller n\u00e5gonsin f\u00f6rlora f\u00e4rg hwilken ws\u00e4ttnjnq ef vi den liten f\u00f6rordfakar n\u00e4gon sm\u00e4rta z vara bos han at f\u00e4 tanebulver som renovera tand och g\u00f6ra de hwita a 32",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "samt brun titt f\u00e4rg begge ku liga",
            "start": 14,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "s\u00e4 listig m\u00e4ngen blommas f\u00e4rg och f\u00e4 angen\u00e4m dea lukt ock m wara s\u00e4 farlig kunna denna lukt blifwa f\u00f6r den som ej innan han lukta derp\u00e4 unders\u00f6 le blomma om icke n\u00e4got leswande vara deri f\u00f6rborgadt emedan man l\u00e4tt kunna luktande uppdra i n\u00e4sa en liten skalbagge eller annan insekt som f\u00f6l ande bewifar",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "til salu knnes en wacker och stark ridh\u00e4st brun til f\u00e4rg med hivi bl\u00e4s den sr \u00e4siren tjenlig f\u00f6r chaise underr\u00e4ttelfe om pris saml hwarest den vara st bele erh\u00e4lles af kust holmgren tili hus g wid i portgsngen",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "afton utlupen med en gammal om hals hirlt til f\u00e4rg nied \u00f6ga utan horn den som n\u00e4mde kreatur tilr\u00e4tta skaffa f\u00e4r 16 b i wederg\u00e4llning",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "den vara f\u00f6r\u00e4ndra dest manlig f\u00e4rg och g\u00f6ra den blodr\u00f6d m nt",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den som ka ta bl\u00e4ck ur brun kl\u00e4de utan att stada f\u00e4rg anm\u00e4lc sig mallbns bokhandel",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "swart til f\u00e4rg r\u00f6d och en randig den denna tilr\u00e4tta skaffa fzr hederlig bel\u00f6ning d\u00e4 den anm\u00e4tes hos uti krog 439 wid munkbron",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "flo lid sedan en gr\u00e4 h\u00f6na af sva ask sork ned stor hwit dof i samt en tupp wid lik f\u00e4rg bollkommit s\u00f6c detzas \u00e4terfaeude lofwar hiderligwederg\u00e4llning",
            "start": 82,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "gudinna stiga sedexmera s\u00e4 djup ned at hon kunna se och h\u00f6ra af en d\u00f6dlig och at blifwa dr\u00e4glig f\u00f6r de \u00f6aon omgaf bo sig med m\u00f6rker och m\u00e4ln som blanda ljus mcd tusen st\u00f6na stuggor och f\u00e4rg samt d\u00e4rigenom f\u00f6rdela sig alt f\u00f6r stark och f\u00f6rblmdande gl\u00e4nts uti \u00e4tskittiga mild str\u00e4lar",
            "start": 184,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled onsdag bortkomma en liten snaggh\u00e4rig till f\u00e4rg swart tikwalp wid h\u00f6torg",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "dcn f\u00e5 f\u00f6rlora en uiapphdns hwit tit f\u00e4rg med brun \u00f6ra kunna den mol wcdermnmg itets\u00e4 i hus 79 wid nvgaun af dr\u00e4ng e t dahl",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "kunna beta en fin sp\u00e4nader och w\u00e4fnader utan att denna anstrykning skada f\u00e4rg i den h\u00e4rigenom skola s\u00e4ledes all dekoration kunna f\u00f6rwaras fr\u00e4n fara att \u00e4fwen eld d\u00e4mpa f\u00f6rtscnar all uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas att kbpa en ung och vacker h\u00e4st h\u00e4lst en ol\u00e4nning rdb till f\u00e4rg p\u00e4 trpckeriek f\u00e4 om kbparen",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "l stor \u00f6 werr\u00e4ck med z krage brungr\u00f6n lill f\u00e4rg i ge\u00e4 j",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "posthus vara blz och r\u00f6d god f\u00e4rg til falu uli glasburk a 3",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "unbettecknad forn f\u00e4rgare h\u00e4r i stad wunnit burskap och s\u00e5ledes emotta till f\u00e4rg ning gods af all stag s\u00e4r allls\u00e4 h\u00e4rmed \u00f6dmjuk rekommendera fia s\u00e4 hos respektive herrstaper som \u00e4swe dvs allm\u00e4nheren under f\u00f6ls\u00e4kran att noggranhet och accutatesi alltid stall iaktta",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en liten hundwaip af rapvh\u00f6nsraset hwit till f\u00e4rg med brun hufwud och tre brusa hacka pa kropp vara va gata f\u00f6rled s\u00f6ndag bvrtkpminen den som ha eller kunna giiwa upplysning eller tillr\u00e4ttastaffa densamma dag akt f\u00f6rwanta n\u00f6taktig bel\u00f6ning d\u00e4 anm\u00e4ian ster der letz blad ucgliwes",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "twenne god af hiva f\u00e4rg som g\u00e4rna sstundas att k\u00f6pa f\u00f6r dr\u00e4glig pris",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i st\u00e4ll f\u00f6r brnkct ak cochenillv ha nu i tyskland blifwit uppfinna en f\u00e4rgstoft ben\u00e4imidr wiener roth hwaraf fora sk\u00e4lpuiid g\u00f6ra samma werkan som en sk\u00e4lpund cochenille wid f\u00e4rgning ti charlakaiis kul\u00f6r p\u00e4 ylle och utom att betydlig i kostnad bespara stall samma giswa lika god vch wacker f\u00e4rg till all del och derf\u00f6re blmvit wid fabrik i tyskland allm\u00e4n anta",
            "start": 288,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg vara guld gul swart eller hwitaktigt all efter som den vara mer ever mindre blandadt med titan fern bly och andra den ntmastas ur b\u00e4ck och goder ur leraktig jord eller ur guldhalt ga qvart och rernmalmslagcr",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "en ittra\u00e4rkt vacker tjeh felfri ridhast ivart till f\u00e4rg af myaket god ras",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "en liten hund af stag brun och hwit til f\u00e4rg vara den zo",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "slatper watteukonster flere klimat foglar utm\u00e4rka med genom lifligheten i de f\u00e4rg b\u00f6jligrcte af de fj\u00e4der och de fullkomlig liklitt med en naturlig behaglig lauzjkap laudtgzrsar lisiiga och mekanisk tafla frukier som trotsa sielfwa natur genom de frista utseende sammetslika pta genom form och f\u00e4rg vas med blomma af all stag likna naiurcu \u00e4nda lill miktag ehuru g\u00f6ra af glas lan form eller modell samt stutligeu hemlighet att m\u00e4la p\u00e4 glas som man tro f\u00f6rlora och tusende annan lik s\u00e4 \u00f6fwerrastande s m ros e s\u00f6rcm\u00e4l f\u00f6rs\u00e4kra att denna siags uuderwisniug icke kunna sela att s\u00f6rstaffa en liflig tillfredsst\u00e4llelfe \u00e4ta amalirer konst bennorare och \u00e4fwen \u00e4ta andra som icke k\u00e4niu de",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "w\u00e4l som f\u00f6iul bljfwit annoncerat at af jag all scitex st\u00e4mpla til at trycka pl med guld och silfwer samt namnst\u00e4mpel och siffra at m\u00e4rta linne rncd lfwen hel namn efter cgenh\u00e4ndiga stil som kunna nyttja lil unberstrift st\u00e4mps jior utaf jern och sk\u00e4l at br\u00e4nna i tr\u00e4d nied samt bom\u00e4rke form ak trycka all tryckbar tyg med oljef\u00e4rg lil ben \u00e4nka hqr jag fielf b\u00f6rja at trycka samt kall prisa med hwad redighet jag iorniar kunna nyttja st alltf\u00f6r andra tr\u00e4dform n\u00e4r f\u00e4rg bliswer rigtigt hopblandad flulle dcl ock wara n\u00e4got efter prosa s\u00e4 f\u00f6rf\u00e4rdi gar jag genast forma dertil all persetisr blifwa med \u00e4gare namn m\u00e4rka of z kiitial bokst",
            "start": 461,
            "end": 467
        },
        {
            "text": "llkl al wig bebo g rd wid qwarngatan kprestals k\u00f6rd s afton dea 21 ven af en p\u00e4r h\u00e4st stock noa n\u00f6tb\u00e4rs h\u00e4stt\u00e4cke till f\u00e4rg och m\u00f6rkbrun lie a bred randa len soln om u wen eller den stj\u00e4la lemna upplysning eeb\u00e4lle rd",
            "start": 118,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "en mycket wacker och wal inridra h\u00e4st gra till f\u00e4rg sedig och munter och som astvrn galt k f\u00f6r \u00e5kdon ar till salu",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "man variera ock mycket i f\u00e4rg och form soln",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "den fcin fan sstciima en isrlorad galetsch uti skoilickarcbodcn nedanom iilla torg ha at bekomma n\u00f6jaktig irederg\u00e4llning f\u00f6rled fredag citerlinddaa den 6 denna bortlopp utur hus 97 i dcakent gr\u00e4nd wid skeppsbron cn liten granff l\u00e4ngh\u00e4ria tik hwit til f\u00e4rg der ena \u00f6ra n\u00e5gon gulaktig sami",
            "start": 250,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "denna uniform best\u00e5 al morkbla lladessrack med dubbel stag vch knapprad m\u00f6rk joder sammetskrage af janima f\u00e4rg med frack",
            "start": 105,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "rutig golfmattw\u00e4f 3 aln bred och af \u00e4tskilliga f\u00e4rg finna till sal i joh",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en tre m\u00e5nad hundivatp af tarstaget swart till f\u00e4rg och med brun flacka oliv \u00f6ga bortkoin den de lie",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en ung stor rapph\u00f6nsbund tystt race alldeles till f\u00e4rg mycket lljlig munter finncs till salu eller ock att byta emot en waksam och god bandhund",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "god bwit tr\u00e4d och m\u00e4nga f\u00e4rg stark kul\u00f6rt tr\u00e4d wid norra \u00e4nda as mnnkbron",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en sjuzrig felfri h\u00e4st m o qwarters h\u00f6jd och appelkastad till f\u00e4rg tjenlig till b\u00e4de k\u00f6rning och ridning",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "tandpulfwer uppfinna af en chemist i london bwilket b\u00e4ra f\u00f6ljan en god eqenffaper den rena tand ock tandk\u00f6tt ifr\u00e4n all w\u00e4tstor hwilka alltid uppkomma n\u00e4r de ej w\u00e4rdas den st\u00e4rka tandk\u00f6tt och f\u00e4sta alja l\u00f6s tand den f\u00f6rorsaka en angen\u00e4m andedr\u00e4gt genast efter nyttjande deraf den \u00e5terst\u00e4lla matlust och f\u00f6rwarar en s\u00e4rdeles god smak i mun den bewarar clla tand som \u00e4ro frissa och hindra de som \u00e4ro st\u00e4mma att blistoa w\u00e4rre den beta tandw\u00e4rk om den nvttjas efter ordination och hindra denna grufliaa pl\u00e4ga ott \u00e5terkomma der g\u00f6ra tand s\u00e4 st\u00f6na och hwita som den wackraste elfenben den h\u00e4lla mun alltid frist och f\u00f6r\u00e4ndra den blckaktiga f\u00e4rg p\u00e4 tandk\u00f6tt till",
            "start": 632,
            "end": 638
        },
        {
            "text": "dag past bortkomma en jagthund brun till f\u00e4rg med bl\u00e4s hivit ring omkring hals och hwita ben somt korrt swons",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den 17 denna f\u00f6rlora en rapph\u00f6ns tikwalv hwit til f\u00e4rg med sm8 brun fl\u00e4ck \u00f6swer hel kr\u00f6ppen en stor brun fl\u00e4ck \u00f6fwer hel h\u00f6ger \u00f6ga och stuebswansig den forn denna kreatur ihaura ta och \u00e5terst\u00e4lla uti hus 94 wid riddaregatan i stad dorn til w\u00e4nster i portg\u00e4ngen f\u00e4r hederlig bel\u00f6ning",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "e i mahogiiy cb ffonier med s\u00e5 stifwa en pelarborb meb dito en bredspetsbord med buxtzomsbrickor en golfmaita ii aln l\u00e4nga och o aln bred diverse bra kardus tobakskista as lilja panama hwila papper husar g\u00f6tha wapen finland wapen 0 rochns punipcniickel en med fotsack e stokreatur fox till f\u00e4rg den ena i 6 e ben andra i \u00e4ret och kunna nyttja f\u00e4 m\u00e4la unber sadel f\u00e5 f\u00f6r \u00e4kdon samt en swart h\u00e4st ni",
            "start": 289,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "du s\u00e4ga dea n\u00e4gling som \u00e4nnu icke l\u00e4mna sig \u00e4ta utsw\u00e4fningens n\u00f6je han kind likna ros och han \u00f6ga blicka fram oskuld gl\u00e4dje fe han nu inf\u00f6ra p\u00e4 sinnlighet sagra f\u00e4lt blomma f\u00e4rg vara s\u00f6rwandlad i d\u00f6d blekhet och \u00f6ga eld flocknad",
            "start": 172,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "af lamma w\u00e4inader och f\u00e4rg \u00e4iivenlede f\u00f6rbud a",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en paraoly m\u00f6rkgr\u00f6n till f\u00e4rg med r\u00e4 och bwltt pl\u00e4ter p\u00e4 krycka och upp wid taft m\u00e4rka med i",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas att k\u00f6pa en ung wacker och felfri h\u00e4st stor och stark h\u00e4lst fox till f\u00e4rg \u00e5tminstone cj hirit ellcr",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "i ansrendc rill \u00e4gare borrresa p\u00e4 land finna l salu en par stor fullkomlig felfina wagnsh\u00e4star i sjunde \u00e4ret m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg med h vir bl\u00e4s och f\u00f6rrer",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 25 nov itddagsllden ha en liten hundwalp bvrtkommik m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg hwit i br\u00f6st hwit ting dm hals hwita fot samt en hwit strima i panna",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "gn till f\u00e4rg kroppsbyggnad och olla god egenskap s\u00e4llsynt och comptett rldhast i \u00e4ret vara till widare underr\u00e4ttelse lemna uti hus n 24 l 26 red drottninggatan hos kosken",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den l november bortkomma cn spansk tik hivi til f\u00e4rg med et brun \u00f6ra til h\u00e4lft klippa den som kunna tilr\u00e4tta skaffa \u00e4swann\u00e4mde tik unds\u00e4r hederlig wederg\u00e4llning uti hus 82 ps stor nygatan c trappa up",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "eonchenillc i kopp samt liqvid f\u00e4rg och swart m\u00e4rks\u00e4rg att m\u00e4rka med p\u00e4 kinne bom ll och silke",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "man wil inris d\u00e4st som dfroen rodl fir \u00e5kdon fara till f\u00e4rg g \u00e4",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "och stulle fana wara af enahanda f\u00e4rg antingen nied kl\u00e4der eller kant och upflaycn",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "r\u00f6d til f\u00e4rg med bl\u00e4s god springare och g\u00e4r f\u00f6r all \u00e4kdon vara",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "gjord som en korrt mycket wid frttntimmerkkl\u00e4dning till f\u00e4rg hwit och hos den f\u00f6rn\u00e4m prestersiapet af kammarduk eller spctsar",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "den m\u00f6rk wid sig naturlig f\u00e4rg 3 rd",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "gods p\u00e4 denna f\u00e4tket f\u00e4rga f\u00e4r ek eller m\u00f6rk gredelin utseende hwilket wid alomina af syra f\u00e4r r\u00f6d fl\u00e4ck som i twalwat aterf\u00e4r fin f\u00f6rra f\u00e4rg t\u00e4l s\u00e5ledes tw\u00e4llning men ingen fyra som smcll urin te",
            "start": 136,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "en stark sedig cch felfri h\u00e4st blackfox till f\u00e4rg finna till salu i hus n z till h\u00f6ger frsu nybron ii ladug\u00e4rdslandet",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ln brun till f\u00e4rg 8 \u00e5r gammal mdl rida tam n\u00e5got k\u00f6ra finna till folu",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "med kori och b\u00f6ld swans liusbl\u00e4 \u00f6ga drott till f\u00e4rg med bruvaktiga kacka och gr\u00e4stymliga",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "el rajk sedig och fetffri h\u00e4st 7 a 8 st gammal isabelle til f\u00e4rg med hwit mahn och sweiff fl ckciig b\u00e4oe som ridh\u00e4st och f\u00f6r chaise eller sl\u00e4va men i p nnerhet f\u00f6r fin owanllga styrka passande fir hrr bryggare eller bagare vara til falu",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "d\u00e4 smickra f\u00e4rg dest glans f\u00f6rtyda och ok s\u00e4ra illa swen lyda",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "til salu finna et par wagnsd\u00e4star af swart f\u00e4rg emellan 9 a 10 \u00e4ta gammal och kunna besek i htl set nlo 1 p\u00e4 drottninggatan i h\u00f6rn af stor waitugr\u00e4nden",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en liten hund af spansk stag hwit til f\u00e4rg swarta eller snar bl\u00e5 \u00f6ra n\u00e4ra infil swansea lik fl\u00e4ck klio tfr\u00e4n bog til swansen sr fr\u00e4n \u00e4gare bortgzngen den 2 augusti den som n\u00e4mde tilr\u00e4lta skaffa och afl\u00e4mna hos traeleuren hagendahl wid salvic gr\u00e4nd f\u00e4r bel\u00f6ning",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "friffa f\u00e4rg skola man ej kunna finta att de s\u00e4rdeles mycket sp\u00e4ka sig lekanien genom fasta",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "u kaviar af all f\u00e4rg och stag torr och flyta",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "p\u00e4 apotheket krona i norrk\u00f6ping finna solter victrjvlhalrig r\u00f6df\u00e4rga ben ena blekr\u00f6d och den andra med en walker h\u00f6gr\u00f6d f\u00e4rg f\u00f6r billig pris",
            "start": 119,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "ten uti sista weckobladct efterlysa bagge stor til w\u00e4pten kullig hwit til f\u00e4rg vch mycket ullrik n\u00e4got neds\u00f6lad p\u00e4 sidorne af r\u00f6df\u00e4rga vara \u00e4nnu icke tilr\u00e4tta komma ben som om denna bagge kunna l\u00e4mna n\u00e4gon underr\u00e4ttelse och s\u00e4dant tilk\u00e4nva gifwer hos s\u00e4ttare p\u00e4 boktryckeri ha at undf\u00e4 hederlig vederg\u00e4llning",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "en fruntimmer pa hwars kind ungdom ostuldens och bal ans f\u00e4rg sakna seter genom konst bitr\u00e4de f\u00f6rborga denna brist och f\u00f6rsta fa sig ctt falstt utseende af en f\u00e4gring som h\u00f6rr antingen ej agt eller af god stj\u00e4la f\u00f6rlora",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "bortsprang en hund af stor flaget brun ti l f\u00e4rg med l\u00e4nga swans och dwita h\u00e4t",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "wa feifer uppysng are en lire hynda bortkomma den 10 junii brun till f\u00e4rg i ed en hwit strimma i panna ccfi hwita s\u00f6tter",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en wacker ridh\u00e4st fnais till f\u00e4rg s ar gammal n\u00e4got rida finna f\u00f6r billig pris till fal och ka bese uti kust holmgwists utfodring ll bakom levinsta hus p\u00e4 riddarholmen der \u00e4fwen vnderr\u00e4tielfe om pris erh\u00e4lla",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "o 13 denna qwargl\u00f6mdes pa n\u00e5gon st\u00e4lle en gr\u00f6n wid dobbffon laga med tyg af annan f\u00e4rg och utan ring",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en liten sp\u00e4nst tik vit til f\u00e4rg med brun \u00f6ra ock en brun fuit p\u00e4 l\u00e4nd vara bortkommen ifr\u00e5n g\u00e4rd y",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "fin och redgarn h varom underr\u00e4ttelse f\u00e4 i wallboms krvddbod wid kornhamn t vinnadt ullgarn af diverse f\u00e4rg till mattw\u00e4f waggt\u00e4ckeu af h vid och brun sidensars en mattw\u00e4f fin knuten negligeer och krage \u00e4fwen motta best\u00e4llning",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "natt emellan den 1 ock z denna bortstals genom inbrott i en rum wid norsholms s\u00e4teri utur en bureciu omkring 16 speejemynt femte zuie silfwerhestogna tj\u00f6stumspipor hwaraf den ena med en s\u00e4ga kalla silfwecholk om hufwudet samt till f\u00e4rg mycket ljus \u00e4fwensvm ej alldeles ny surtout af brun kl\u00e4de med \u00f6swcrkl\u00e4dda knapp af samma stag den som tjuswen clltfl nlgot af den stj\u00e4la tiilr\u00e4ttaffnffar undf\u00e5 gt rederg iiining da anm\u00e4lan ske ho",
            "start": 230,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "oaktadt en f\u00f6rut gjord anonee om en hriidwalp som f\u00f6r n\u00e4gon tid sedan bortkom lurfwig och brun til f\u00e4rg med hwita fot och ring kring hals ha man han ej kunna utan sed nera finna den en herre densamma sig til ig ar hwarf\u00f6re han anmoda at ofordr\u00f6jeligen n\u00e4mde hund \u00e4ret st\u00e4lla i hus 64 p\u00e4 iiadng\u00e4rdbiandet i unna fall komma han namn och caraeter ar i blad uts\u00e4tta",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "ryka h\u00f6gr\u00f6d f\u00e4rg bia fe p\u00e5 hon mun meri",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "april bortsprang en jagthund till f\u00e4rg gul med bias och hwtta fot samt tm",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "stundom i vch slutligen till ch med jwarr f\u00e4rg men man skola ej tr\u00e4ffa en enda exemplar af denna sl\u00e4gte som ursprungligen wisar en a nan f\u00e4rg to kn\u00f6l \u00e4n den ssarlakansr\u00f6da",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg med swart iros och fwarta afsturna \u00f6ra \u00e4gare tr\u00e4ffa hos slagtaren schr\u00f6der",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "eller 8 limmars tid sig f\u00e4rg och bli bl\u00e4tt sannolik af dei kalk den suga i sig af \u00e4qgets stj\u00e4la och af andra \u00e4mne som syna utg\u00f6ra den specifik botemedel",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i en eminent grad framf\u00f6r all andra \u00f6st bekant ehuru man m\u00f6jligtwis i en och annan ny kunna tr\u00e4ffa mera f\u00e4rg mera frappant drag af denna flaga listighet i inbillning och djerfhet i teckning som man kanste icke alldeles r\u00e4tt ben\u00e4mna snille",
            "start": 103,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag den gt 4 boitkom en liten hund brun till f\u00e4rg t br\u00f6st och buk bwtta fot en hwit si\u00e4ck p\u00e4 rygg samt en gul skinnrem om hslse med bokst\u00e4fwerne i",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "\u00e4stnndas att k\u00f6pa rnt till f\u00e4rg lik h\u00e4st som bita wara h\u00f6gst emellan 6 a 9 vara gammal dubbl k ippare eller derunder",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "s att rspa \u00e4stundas att k\u00f6pa ime till f\u00e4rg lila h\u00e4st som k\u00f6ra wara h\u00f6gst emellan 6 a 9 sr gammal dubbel eller derunder",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "att jag uti jag optisk teater komma i dag att wisa hel ny och f\u00f6rut oseddc dptifta f\u00f6rest\u00e4llning s\u00e4som n\u00e4gra af en f\u00f6rn\u00e4m hufwudstader i europa bland wikas en f\u00f6rn\u00e4m prospekt af stockholm samt andra intercsianta \u00e4mne niel f\u00f6r\u00e4ndring i f\u00e4rg och ljus jemte dag och en representation af engelsk flotta som segla genom sund f\u00f6rbi kronoborgs f\u00e4stning \u00e4fwen slag p\u00e4 k\u00f6p hamn reda den 2 aprill igoi",
            "start": 234,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "cn rast vch felfri k\u00e4st i ar brun till f\u00e4rg med en brof t stjern i pomian",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "dctachementet wid lirdulax under von fie ndls bef\u00e4l f\u00e5 till karstulla och be af wida \u00f6fwerl\u00e4gsen fiendtlig styrka blek alta queradt och slagen samt rwunget ali letircra lill hwarigenom armsers wcnstra flanque blef alldeles blockad m\u00e4ste armeen som st\u00e5 wid alawo och redan imagic och kts\u00e4n pass dra sig tillbaka tlll kuorkane hmarefrer fiende ej f\u00f6ga fr\u00e5n kcuru \u00e4n jyw\u00e4flyl\u00e4 ivid samla en ansenlig stycka wid alawo med 22 stor och liten canoner och inkomma den 31 augusti rapport fran gripenberg svin kommendera wid kuortane ali fiende war i ant\u00e5gande ej mlbre fr\u00e5n alawo \u00e4n lindulax hwaraf synas att en cooncentrerad attaque pa kuortane ivar f\u00f6remaler f\u00f6r fiende r\u00f6relse jag erh\u00e5lla derf\u00f6re ed excellenc s ordres att f\u00e4rg till kuorcaue och kaga bef\u00e4l jag ankomma lie",
            "start": 716,
            "end": 722
        },
        {
            "text": "onsdag f\u00f6rled wecka bortsprang en stor hundwalp gt swart til f\u00e4rg med hwit ring ond hals hwitt m\u00e4rke p\u00e4 n\u00e4sa och hwita f\u00f6iier",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "niina vara en w\u00e4lw\u00e4xt karl nied blomstra f\u00e4rg stark bygga ungef\u00e4r siem sot \u00e4lta tuni h\u00f6g tala lik cch ar l\u00e4tt i sig s\u00e4tt en wara",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en stokreatur god norrl\u00e4ndsk ras liusbrunt till f\u00e4rg med swart rand er egg gansta feblat",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "5 i afla afseende god och mycket sedig h\u00e4st uti \u00e4ret brun till f\u00e4rg med snopp g\u00e4r w\u00e4l att k\u00f6ra s\u00e4 w\u00e4l i enbet som par vara \u00e4swen agot rida ka f\u00f6r \u00f6frig nyttja till gr\u00f6fre k\u00f6rning finna till salu f\u00f6r 150 rdr",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "til salu en stor och wacker wallack 6 sr gammal brun til f\u00e4rg och aldeles jelfrl vaka mycket w\u00e4l til wagnsh\u00f6st samt g\u00f6ra slwen l\u00f6r chaise o sl\u00e4de men den vara ock en genom stark dragare",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "den andra teater som war pr\u00e4ktig och hate tak g\u00e4swos pantomimissa scen ur henrik historia der han sjelf wisade sig i purpurmantel och der soldat i lla m\u00f6jlig f\u00e4rg skjuta l\u00e4nga sals ur handgew\u00e4ren",
            "start": 157,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "en stark arbetsh\u00e4st m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg sstundas k\u00f6pa",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled paulsm\u00e4sto vlirknadsdag vara h\u00e4r uti stad inlemna v\u00e4 n\u00e5gon st\u00e4lle en halffliten m\u00f6rkb \u00e4 till f\u00e4rg med randig foder skola den wara stj\u00e4la eller 6 gt igenl\u00f6sa den af da anm\u00e4lan derom lemna pa boktryckeri",
            "start": 99,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "brun tlll f\u00e4rg som kunna bese och om pris ackordera p\u00e4 s\u00f6der och skinnaririkkgatsn",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "bouteillegr\u00f6n til f\u00e4rg och cinnobcrr\u00f6dt underrede tillika et vara stangselar som \u00e4ro l\u00e4tta",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vch den enda i europa inneh\u00e4lla en stor antal styck oefterh\u00e4rmlig och fullkomlig utarbeta f\u00e5 w\u00e4l i anseende till teckning som kolorit hwaribland en af gt kanon till fi\u00f6g med full bes\u00e4ttning kapare och andra fin fartyg i ider segel tempel lusthus och tr\u00e4dg\u00e5rd pryda med staty wattenkonster flere klimat foglar utm\u00e4rka med genom lisiigheten i de f\u00e4rg b\u00f6jliglieteu af de fj\u00e4der och de fullkomlig likbet nied en naturlig behaglig landskap laudtg\u00e4rdar listig vch mekanisk laflor frukt som trotsa fjelfwa natur genom de frista utseende saminetslika yta genom form och f\u00e4rxer vas med blomma as all stag likna natur \u00e4nda till misitag ehuru giorde af glas utan form eler modell samt flntligen hemlighet att miila p\u00e4 glas som man tro f\u00f6rlo rad och tusende andra lik fil \u00f6fwerrastande som roa f\u00f6rem\u00e4l f\u00f6rs\u00e4kra att denna flaga underwisning icke kunna sela att f\u00f6rstassa en listig tillsredsst\u00e4llelft \u00e4ta amat\u00f6r konst beundrare och \u00e4iwen \u00e4ta andra som icke k\u00e4nna de",
            "start": 343,
            "end": 349
        },
        {
            "text": "en god h\u00e4st i \u00e4ret brun ri f\u00e4rg som gar w\u00e4l under sadel och f r all gt 3 don san t \u00e4frcen till arbetsh\u00e4st linje i brist af stallrum list salu f\u00f6r billig pris",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00f6ka med mossa f\u00e4rg p\u00e4 sidentyg af den",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "dm f\u00e4rg r i fri luft fullkomlig",
            "start": 2,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "c ung stor och vacker h\u00e4st brun till f\u00e4rg och fullkomlig felfri",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "h\u00e4rel kunna med gansta litetpulver gifwassamma f\u00e4rg som den f\u00e4rga",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "mahogvne matbord gjordt af funt tr\u00e4 samt wacker f\u00e4rg en \u00e4kta r\u00f6r med guldknapp en klaver af guru en jjinn skrinda med dyna och",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den f\u00e4rga garn till\u00e4gga f\u00e4rgningspriset som i f\u00f6rh\u00e4llande till f\u00e4rg godhet vara",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "och med desin ord kasta han hel paket p\u00e5 eld p\u00e5 m\u00e5ngen ansigte bland en f\u00f6rsamla \u00e5terkomma efter denna \u00e4delmodig handling f\u00e4rg och manget br\u00f6st andas derefter l\u00e4ktare blygsel och h\u00f6gaktning genomtr\u00e4nga en del beundran och k\u00e4rlek andra",
            "start": 121,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "en manlig vacker gt 5 st gammal s och en halst qwarter h\u00f6g till f\u00e4rg kastanie brun med hwit snopp och bwlta bakfot finne ttil salu",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en hast kun till f\u00e4rg med stinn springa sn\u00e4ll f\u00f6r slada vara till salu uti hus 14 wid regerii gsgatan en\u00e4r kust nyman efterfr\u00e5ga",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en swart hund med n\u00e4gorlutida l\u00e4nga wans brun ben samt fl\u00e4ck af lik f\u00e4rg \u00f6fwer \u00f6goilen vara f\u00f6rkomma och kunna mot wederg\u00e4llning lemna i tobaksbod wld k\u00f6pmansgatan d f\u00f6rsta till wenster fr\u00e4n stortorg",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "5 f\u00f6r f\u00f6rsta clasi af r\u00f6d \u00f6rn ord galler densammas stadf\u00e4steliedccret juni 1792 dock wilje wi f\u00f6r framtid i stall f\u00f6r den hittills bruklig korsi utdela en annan af lik storlck och f\u00e4rg men utan fpitsar och utfyllning af guld",
            "start": 179,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "dvstra f\u00e4rg den allm\u00e4n f\u00f6rderf tidning svrida i synnerhet bla d ungdom och farestog f\u00e4som amendement att en tidning som sjelfmant wille underkasta sig censur ssulle befria fr\u00e4n ssyioigheten att st\u00e4lla borg",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled s\u00f6ndag eftermiddag bortkomma en till f\u00e4rg gul st\u00f6fwarc eller s\u00e4 kalla harhund",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en mncker wacker och felfri h\u00e4st si vara gammal fwarr rill f\u00e4rg cirka g och vck en half awarrcr h\u00f6g",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "bl\u00e4s berattar befwsra denna fr\u00e4ga med n\u00e4mna blad omka lar att en i birginien fodd negrinna ivid 40 \u00e4ra alder oiubytt f\u00e4rg f\u00e4 att hon fsm f\u00f6rut war mycket swart nu ha lika f\u00e4 hwit och wacker som den sk\u00f6n europeisk frnuitimiurr",
            "start": 116,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "beffris jag den jag s\u00f6t mamma s\u00e4ga hwad f\u00f6r flinn hwad f\u00e4rg den b\u00e4ra s\u00e4 kunna jag springa nar jag se den",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en fruntimmer fingcrhandffe gul till f\u00e4rg f\u00f6rlora stsil",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "e sig alldeles nymodern sl\u00e4ngkappa m\u00f6rlbl\u00e4 till f\u00e4rg samt fodra med swart eilkeksammet \u00e4nda ned n\u00e4ra 4 aln wik aldrig nvttjad en m\u00f6rkbl\u00e4 pigesch lodrad med 8 v niin samt stoppa med silkeswadd cch kalmuckskragc en gr\u00f6n bomb istiiskappott samt en sivart garnera med eidenstts fin brodera \u00e4sdukar simi kl\u00e4dning as flera sort en swart sammetshatt med plym en dito hwit \u00e4kwen en liten parti \u00e4kerb\u00e4r all s\u00f6r safllt pris",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en ung och felfri hjst till f\u00e4rg gr\u00e5 finna till salu och att bese uti hus 3 se 4 qw",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "kind och l\u00e4pp \u00e4terflngo est hand f\u00e4rg ondedr\u00e4gten tillta all mer",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en pubelhund hwit til f\u00e4rg meb brun zgon vara l\u00f6r r\u00e4tt \u00e4gare firkommen ben som n\u00e4mde hund kunna tilr\u00e4tta ssoffa unbf\u00e4r hederlig wederg\u00e5llning b\u00e4 han anm\u00e4la fig i hus nio 14 re ib horns",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled l\u00f6rdag afton biff utur en wagn undcr f\u00e4rdandet ifr\u00e4n adolph fredric torg skeppsbro till drottninggatan \u00e4nda till styckgiutarebacken bortstulen en sucka n\u00e4ra 3 aln i fyrkant uh f\u00e4rg brandgul med sm\u00e4 genombruten stjerna midtuti ch stor i bard",
            "start": 182,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "en stark arbetshist bru till f\u00e4rg finna till salu uti fr\u00f6ken fredenstjcrras hus i h\u00f6rn af re0crirsfl n och styckujutan back",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "cn gr\u00f6n en par gul rem till en beh\u00e4nga af swar blankl\u00e4der en r\u00f6d och hwitvricktg en kjortel af samma f\u00e4rg cn smorl\u00e4dcr\u00f6hu d m\u00f6rkbrun camlotts r\u00f6d cattounsfoder framti",
            "start": 100,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "kl\u00e4de m\u00f6rkgr\u00e5 till f\u00e4rg med kl\u00e4desfoder i linne och dilew\u00e4fsfodcr uti ik\u00f6tten tit",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en gentil af modern f\u00e4rg med m\u00e4rdswans till br\u00e4m och krage samt en pelistvz af brun sidensars c \u00e4appst\u00e4da med swart bj\u00f6rnhud och cn trilla finna till salu hwarom underr\u00e4ttelse s\u00e4s p\u00e4 l ailcb",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "om n\u00f6d den fordra sig si\u00e4std hw\u00e4reckot ivar f\u00e4rg fullkomlig swarar",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en diabet f\u00f6r 2 person l\u00e4tt och vara pakande at resa med samt en ut god it\u00e4nda och en sten swa passa fftr m\u00e4lare at rifroa f\u00e4rg pii vara til salu",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "\u00e4stunda att k\u00f6pa en par stor wackea wagnsb\u00e4star h\u00e4lst brun til f\u00e4rg k\u00f6pare tr\u00e4ffa i hus 78 wid stor kyrkobrinken zme trappa upp",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "den 8 denna emellan 8 och 9 p\u00e4 afton bortkomma en liten msppswalp ljusblack tlll f\u00e4rg med swartbl\u00e4 no vch nyligen stubbad med r\u00f6d halsband fr\u00e4n v stckllet s\u00e4 kalla lnkaret n\u00e4ra r\u00f6d elustcn vch som blifwlt den en fruntimmer ibland en g\u00e5 s\u00e4llskap locka hund som f\u00f6r modli medf\u00f6lja s\u00e4 torde samma person om hund falla i txcket och den blffrott beh\u00e5lla g\u00f6ra sig m\u00f6 dag alt den t e \u00e4gare p\u00e5 n\u00e4mna st\u00e4lle wld anfwar \u00e5terfl\u00e4lla i annan fall hwem som om hund sger kunstap",
            "start": 80,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "en utwait weckert p\u00e4lsfoder beck swart till f\u00e4rg till fista kryddbod wid gata till w\u00e4nler fr\u00e4n gu",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon ha at afl\u00e5ta en ej vara f\u00f6r gammal h\u00e4lst wit till f\u00e4rg kunna vm k\u00f6par erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse d\u00e4 densamma sig anm\u00e4la p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den som kill tfjiiat pil \u00f6 en s\u00e4lja en par jemn och felfri ar5etmstar g a 10 x gammal eller i brist af par en h\u00e4lst brun till f\u00e4rg f\u00e5 fspore d\u00e4 d t anmsles p\u00e4 jtaptten winhlads a c\u00f6dcr",
            "start": 125,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "mur hus 21 och 22 ps nybrogatan bortsprang f\u00f6rled morgon en hundwalp hwit til f\u00e4rg med brun fl\u00e4ck p\u00e4 w\u00e4nstra sida brun \u00f6ra och en liten brun flack i panna",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n en g\u00e4rd wid erufwan bortkomma f\u00f6rled torsdag afton en g\u00e4lla gumse oklipt och hwit til f\u00e4rg den han kunna \u00e4terssaffa til bergsman falck wid grufwan f\u00e4r n\u00f6jaktig wederg\u00e4llning de som hafwa n\u00e4gra stickning til och ifr\u00e4n stockholm kunna d\u00e4rmed anmoda anna holm hwilken \u00e4rna resa i flyta af n\u00e4sta wecka",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "gudstcnsten d\u00e4 man innan den annu vara flutad f\u00f6reta fig uppl\u00e4sning af en mycket profan sak taxa f\u00f6r hyrkuffar och \u00e4kare ia aswenf\u00f6r l\u00e4nga lista p\u00e4 rymmare mod fullst\u00e4ndig beffrisning p\u00e4 de kl\u00e4dsel ivid afvitander p\u00e4 f\u00e4rg af de h\u00e4r och \u00f6gonbryn",
            "start": 216,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "ela \u00e4n st\u00f6ra under han bef\u00e4l och man vara ined han anstalt s\u00e4 allm\u00e4n tilfreds at lle jnnew\u00e4nare as hwad parti och f\u00e4rg de ock m\u00e4 wara estimera han",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "lyda till f\u00e4rg med hwit bord och r\u00f6d och m\u00e5",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en 4 ars h\u00e4st lurf af wid stronrsholm gnl till f\u00e4rg vara k fara slada och b\u00e4ra god fart",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "fransta och sivensta blomma givisttals half\u00e4kta strutsplym i \u00e4tstillige f\u00e4rg mycket wackra bl\u00e4 flvrsbano samt sig och fast kambrick hwar underr\u00e4ttelse f\u00e4 p\u00e4",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "oni n\u00e5gon ha ar afl\u00e5ta ek par icke gammal men likwal n\u00e5gor brukca och stinga h\u00e4fta af medelm\u00e4rrig storlek och lik f\u00e4rg f\u00e4 fas underrarcelfe om k\u00f6pare hos radman palm",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag den 2z denna borttom uli johannistrackten pa norr en liten hwit hund af pudelsocken hclklippt \u00f6fwer alt med blekgulcr spetsig \u00f6ra samt matta stack af samma f\u00e4rg p\u00e4 kropp och stubbrumpia",
            "start": 162,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "en spansk hund hwit till f\u00e4rg nyh klippa \u00f6fwer hel kropp med brun \u00f6ra af stor ras sr bortg\u00e5ngen fr\u00e4n suser zz mi elar\u00e4 bergsgr\u00e4nd",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "t i slcckholm srnar lgiiwa gt r\u00e4n tryck i slpparat til en preeep at nub l\u00e4tthet befria \u00e4n tr\u00e4 all orenlighet g den god smak och f\u00e4rg forn g\u00f6ra at r\u00f6k beraf icke bli obehaglig med diera",
            "start": 127,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "pz apotheket krona i norrk\u00f6ping finna sorrcr bictriolhaltig r\u00f6df\u00e4rga den ena blekr\u00f6d och den andra nied en wacker h\u00f6gr\u00f6d f\u00e4rg f\u00f6r billig pris",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "fin vch gr\u00f6fre ivarkum fin och gr\u00f6fre kyper fin e vch gr\u00f6fre tarf te ticnlige till kl\u00e4der n\u00e4sduk m m samt synnerligen ok all stag f\u00e4rg or och monster all efter en f\u00f6rs\u00e4ljning prijer en d\u00e4r uti boden an st agne \u00e4rva",
            "start": 129,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag d 12 denna bortg\u00e5 fr\u00e5n en hen wid kornhamnttoraet en hntrt walp af stor bita pr\u00e4cklig pr\u00e4cklig till f\u00e4rg med hwlt bringa och hwi ta kittcr famt f\u00f6rse med swart halsband af ssinn",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "ewart f\u00e4rg en sk\u00f6n och waraktig f\u00f6r a\u00e4lare och koppartryckare at med ringa kostnad bereda",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "onsdag den 11 denna middagstid f\u00f6rlora wid slukrn en hallwuren pudelhund aldeles hwit til f\u00e4rg endast med m iiten brun sticka nederst p\u00e4 h\u00f6ger \u00f6ra gt klipt ock n\u00e5got s\u00e4ra under b\u00e4zae oronen",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "underteckna ha s\u00e4tt hem en betydlig assorremenk s\u00e4ga w\u00e4l fin som gr\u00f6fre franska tapet af en uts\u00f6kt fason pch i m\u00e4ngfaldiga f\u00e4rg med dertill h\u00f6ra bred ock smal simma draperiborder \u00e4fwen landskapstapcter s\u00e4 w\u00e4l uti kul\u00f6r som tusch d\u00f6rrstycke af owanlig st\u00f6nhet samt tapet till pauelningar som all s\u00e4lja till m\u00f6glig billig pris",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "en pir stor wackra angloiserade h\u00e4st smart till f\u00e4rg finnaj till salu l\u00f6r mycket god xrlj l atiseende till \u00e4gare bortresa och kunna bese p\u00e4 sockerbruk \u00e4",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en m\u00f6rk kopparbrun f\u00e4rg och obehaglig tartarifta anletsdrag men \u00e5jro ej stormagiga",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka bokst\u00e4fwer vch solfj\u00e4der f\u00e4rg samt \u00e4rs\u00e4tcer besw\u00e4ret med \u00e4terl\u00e4mning d\u00e4raf s\u00e4s t kryddbod snidt emot h\u00f6rn af k\u00e4llare kejsarkrona",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "3 samma dr\u00e4gt wisadt hon sig \u00e4fwen sedermera i england der hon wanligen war kladd i en liusdl\u00e5 sivenkl\u00e4dning med stor bandros af lik f\u00e4rg framtill",
            "start": 132,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "wid besia ni stifta broder f\u00e4rg wredc ock stolthet blixtra ur han \u00f6ga och den gruflig sj\u00e4lsstrid m\u00e4lade sig j han f\u00f6rst\u00e4lla anletsdrag men hastig blicka p\u00e4 krusistxet hopkn\u00e4ppa han sig hand falla \u00f6dmjuk p\u00e4 kn\u00e4 f\u00f6r prior samt lcmnar blek ock t gande rum",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "som n\u00f6je yngling och glad w\u00e4nner le du som naiv och qwick veta du i danse sticka och som i lilja glans och purpur f\u00e4rg le ack",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "i hare icklffup utan att ens weta f\u00e4rg p\u00e4 ban\u00f6 rock",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ti f\u00e4rg hwit utom sw inse som n\u00e4ra kropp ar swart",
            "start": 2,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "kul\u00f6r en liten till f\u00e4rg uicd bord of blomma nsgot \u00f6fwer en half aln h\u00f6g",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en sedig vch felfri h\u00e4st brun ttz f\u00e4rg sinne till salu",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "onsdag bortkomma tvid stor torg fr\u00e4n \u00e4gare en ling f\u00e5gelhund hwit till f\u00e4rg med m\u00f6rkbrun",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en liten hund af blanda soansst raee brun til f\u00e4rg samt flommiga h\u00e4r",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "te pedantisk f\u00f6rfattare som i fin \u00e4l ffrifter inf\u00f6ra st\u00e4lle af ber\u00f6m da sluctorer f\u00f6r att gifwa sig hsgre \u00e4stodkomma just motsats derigenom ty den h\u00e4rlig glans af desia flimra eld ge \u00e4ta den som vara de kskt en s\u00e4 blek el\u00e4ndig ech motbjudande f\u00e4rg att de f5ilora derigenom mera \u00e4n en winna",
            "start": 242,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "solo nia redan f\u00f6r flera vara ftdan \u00e4fwcn k stockholm \u00f6nska sig bo i andra stad f\u00f6r l\u00e5ng tid trllvakr bruklig hwilka i m\u00e4nga afsicnden vara waraktigare an andra hatt och \u00e4fwen fullkeuiligt wattcntgta och d\u00e4 jag nu harsiadcs iirrattat cn sadan fabrik s\u00e4 f\u00e4r jag avertera rcfpektive allm\u00e4nhet att jag f\u00f6rf\u00e4rdiga all sort fruntimmer och mans silkeshattar och skola jag s\u00e4 mycket font m\u00f6jlig s\u00f6ka att tvinna allm\u00e4nhet f\u00f6rtroende s\u00e4 w\u00e4l genom utwalda f\u00e4rg och modern fason som \u00e4fwen gcnour ackuratess och skyndsam expediera af hos jag ffeendc best\u00e4llning",
            "start": 445,
            "end": 451
        },
        {
            "text": "ksrkogata dz dr\u00e4ng wiberg efterfr\u00e5ga rutig och randig gingbam bomullstyg kl\u00e4dning med b\u00f6rder sbawlar samt sbawletter rch n\u00e4sduk ut fl ra kul\u00f6r ock med \u00e4kta f\u00e4rg finna till faln f\u00f6r facil pris uti normans bsd wid h\u00f6rn af stor nygatan och bagaregr\u00e4nden",
            "start": 155,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "en par felfri arbet h\u00e4st den eria gra och dcn andra hwit till f\u00e4rg \u00e4ro till salu hos bagare lorentz thorsell boende p\u00e4 skeppsbrogatan",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "uti ben wid skeppsbron ligga iagten docka kalla vara god oriad en alldel f\u00e5 f\u00e5 h\u00e4st swarlbrun till f\u00e4rg vara till salu widare un fcerrnttelfe f\u00e4 hos sadelmakare sandell",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "den bra p\u00e4 del s\u00e4tt at man koka uo den ena dag och h\u00e4lla af s\u00e5 mycket man f\u00f6lja dag l\u00e4nker nyttja och da koka ehec w\u00e4rmer den \u00e5 nns kwarwid dcn som ha rad bchigar d\u00e5 med l\u00e4tthet kunna ta til z lod et lod url\u00e4ndstt caffe som gifwer i sinak klarhet och f\u00e4rg 6 kopp god morgondryck",
            "start": 250,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "den z denna f\u00f6rlora p i c uu66 rapph\u00f6nshund hwit till f\u00e4rg med hukwud och en brun flack p\u00e4 h5gra sida",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "den all wanlig kitt med olja och krita ty den f\u00f6r\u00e4ndra aldrig f\u00e4rg och spricka icke s\u00f6nder i lust man sm\u00e4ningom h\u00e4st fig fast wld tr\u00e4d och jern vara ock s\u00f6rmonlig att kitta ot\u00e4t br\u00e4da ock pl\u00e4ttak f\u00f6nster st\u00f6tra laggk\u00e4ril m",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "en egenskap man fordra af en god f\u00e4rg \u00e4rva att den stadd wara behaglig fara \u00f6ga of\u00f6r\u00e4nderlig h\u00e4fta t\u00e4cka bit liga och bemara tr\u00e4d fara r\u00f6ta",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "underteckna f\u00e4r h\u00e4nned avertera mmanhcten att jag npligcn bekomma en parti fclb af utm\u00e4rka wackra f\u00e4rg or och gnalitt och ha h\u00e4danefter f\u00e5 hittills hatt af atstilklga kul\u00f6r och finhet fr\u00e4n o till och nied 20 och anfwarar jag f\u00f6rarbete godber wattcntathct och sw\u00e4rta",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "som raet sig v\u00e4 mer \u00e4n flere nucka tit utan wetterlig esterfr\u00e4aan sakna j styck r ha emot ers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6da samt uoogift af de f\u00e4rg och k\u00e4nnetecken demssmm t\u00e4tcr le ko jag in c m n \u00e4 st aro erf flut",
            "start": 128,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "\u00e4nda till att papillottera och inpudra barn hwitkas h\u00e4r s\u00e4 wackra i de naturlig flick och swarand\u00f6 mot de ansigte f\u00e4rg synas be om fbrflouing fr\u00e4n en s\u00e4 obarm tiga medfart",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "en h\u00e4st i niende ar m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg och alldeles fel ri finna till saln",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ni par stor vacker wagnsh\u00e4star brun ull f\u00e4rg med hwita bl\u00e4s attt och g\u00e4 v\u00e4l f\u00f6r all \u00e4kdon samt \u00e4ro v\u00e4l ink\u00f6rd f\u00f6r gansta god pris",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "till salu finne en par ganska sedlga och s\u00e4kra h\u00e4st 7 a 8 gammal oclkastade kil f\u00e4rg och kunna all m\u00e4ndagar och fredag uti hus 6z 64 pd s\u00f6der och stor bondexatan",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "genom t\u00e4llan uti pra liga ombyte icke m\u00e4 hindra lz\u00e4r r\u00e4dige afsigt ar fr\u00e4mja en \u00f6dig vch nyttig sparsamhet warder ock is \u00e4n nykn\u00e4mde dag den sist december fruntimmer f\u00f6rbndit at utom hus b\u00e4ra hel cller klad ull hwad en m\u00e4 wara garde af annan f\u00e4rg \u00e4n swart hwilk gr\u00e5 eller randig",
            "start": 241,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "en stokreatur 4 vara gammal till f\u00e4rg brun med swart malm och swans felfri och inkordt \u00e4fwen en swart h\u00e4st styf och fark men n\u00e4got gammal \u00e4n f\u00f6ren\u00e4mnde stokreatur",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "lonstulne och s\u00f6rtsrade sak den 7 denna klocka emellan z och 6 p\u00e4 estermidd bortstals utur hus 40 och 41 i bel\u00e4git uti styckgjutarebacken nedanst\u00e4ende persedel en melerad med stag och as samma f\u00e4rg en dito mngrs r\u00e4ck utan stag med en swart sidenkappa af tast et swart et par ljusbl\u00e4 byxa af engelfft randig tyg et par af raeedemoire en r\u00f6d w\u00e4st af casimir en dito af halfsiden randig med gr\u00e4 botten en dito halfsiden med flere randning",
            "start": 192,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "underteckna tillwerkar och f\u00f6rs\u00e4lja i stor och liten parti aitl\u00e4oor af \u00e4kflllliza format med fin couleurta tusch samt pcnstar och tillbeh\u00f6r \u00e4swen som tvnrioncl och ljqvida f\u00e4rg dofia riti\u00e4dor och f\u00e4rg tillika nied mia swarts m\u00e4rkf\u00e4rg s\u00e4lja heinma hos jag och gfwen uti fabrik\u00f6r killjanders bod wid fredsgatan och i madenioisellerne zabatines bodar ivid s\u00f6dermalmstorg f\u00f6r samma pris sein f\u00f6rut ha warit tills widare dero",
            "start": 195,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "w\u00e4rtiden eller g\u00e4rna sommar pa den solhetta m\u00e4 bidra s\u00e4 w\u00e4l till f\u00e4rg inbitande som en hastig torkning",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "diverse om n\u00e5gon tillwaratagit en ka ljusbrun till f\u00e4rg och med endast en horn som f\u00f6rliden tisdag bortg\u00e5 fran norra burg\u00e4rden torde den ben\u00e4gen tillk\u00e4nnagifwas i hus nio 2y ivid stor torg",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "torsdag den 17 denna bortsprang en liten hund af moppsras mycket ljus till till f\u00e4rg med bwit rand ifivce bufwudet samt hwira fot",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "bortg\u00e5 en hnndwalp af stor ras till f\u00e4rg hwit med gra fl\u00e4ck \u00f6fwer ena \u00f6ga",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "till salu finna en stokrealur stickelh\u00e4rigc till f\u00e4rg 6 vara gammal 9 alldelejfelfritt ha en sn\u00e4ll och lida lopp gar mycket wal under sadel och paxa a a ak\u00f6on z den vara att bese uti d",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en stadig k\u00e4pp os bambur\u00f6r nied och gul lill f\u00e4rg f\u00f6rlora annandag p\u00e4st i kapprum till torngrens danssalong",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "fj\u00e4der af samma f\u00e4rg ssm hatt p\u00e5 wara modern sm\u00e4herrars m\u00e4star wara ficka nu \u00e5ter fram och gilctterna f\u00f6rlora sig efter hand",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "nyligen lnkomne bvmbasiner af all mod a f\u00e4rg gaz",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "lil salu finne en felfri hingst 5 sr gammal rida til f\u00e4rg o ganlka liten f\u00f6r\u00f6 den kunna bese ps malm k\u00e4llare i morgoa l\u00f6rdag ve 23 jan",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en stor h\u00f6nskreatur gr\u00e4tt till f\u00e4rg bortkomma den 17 denna",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "mild f\u00f6rsta bland en fsrdna sl\u00e4glen h\u00f6gr\u00f6d f\u00e4rg ej s\u00e4llan bar nu mera allwarfamt den ha en lik f\u00e4rg med sorgedr\u00e4gten",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "den 21 sistledne mars bortkomma p\u00e4 hornsgatan en jagthund af t fk race m\u00f6rkr\u00f6d till f\u00e4rg med hwit bringa o h bl\u00e4s enkel sporra p\u00e4 bakf\u00f6tterne med l\u00e4nga \u00f6ra och swan klen till w\u00e4rten den s",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "e randig stor schawl till f\u00e4rg brun r\u00f6d och borttom m\u00e4ndag den 4 denna wid drottningholm",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en ko och wacker h\u00e4st l \u00e4ret mirkbrnn till f\u00e4rg med hwlta ben och bl\u00e4 som fl8c w\u00e4l f\u00f6r all \u00e4kdon samt c ung brun h\u00e4st i \u00e4ret",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en stor jagthund gra til f\u00e4rg med klufwen nos vara emellan dalar\u00f6 f\u00e4llan fortzen eller skans tull bortkommen",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "astimdas att kipa en h\u00e4st eller sto rida aox utan tecken om 9 qwarter och 2 tum storlek f\u00e5 dr sedig och tana kiras b\u00e4de uti vara ock skola ett vara finna af sanima f\u00e4rg storlek och egenst\u00e4per f\u00f6 pas",
            "start": 163,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "trycka t en f\u00e4rg f\u00f6r att \u00f6sqcrlemnas till en herre som med prenumeration behaga bidrag till dest utgifwande",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en ung felfri h\u00e4st brun till f\u00e4rg ftn till salu f\u00f6r i o rd",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas att k\u00f6pa en par h\u00f6st tjenlig till vton fel och lika till f\u00e4rg wore d pion och i b\u00e4fia \u00f6re fdfles h\u00e4lst",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "rar af spanff race m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg omkring 5 vara gammal och wid god hull",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "bortkomma et liten hundkrcatur som war til f\u00e4rg swart med hwit bl\u00e4sa",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ej r\u00f6st ej f\u00e4rg jag ha igen s\u00e4 l\u00e4nga ifr\u00e4n mitt hjert\u00e5s w\u00e4n",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "sedan fru durand i sig f\u00f6retal relevera vigt af historisk memoirer som gifva historia f\u00e4rg och lif g\u00e5 hon till sjelfva sak och ber\u00e4tta sig l\u00e4sare m\u00e5ngfaldig parlikulariteter \u00f6rn buonapartes egen sedvana och karakter",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "de so ni hafwa ull och deraf wilja l\u00e4ta tillwerka kl\u00e4de af hwad f\u00e4rg eller melange som b\u00e4lst",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled mandag eller den 13 maj oa eftermiddag torttappades mellan l\u00f6fstad krog och en wallinars kapprock gr\u00e4 till f\u00e4rg llpchittaren ware god och cinot h wedcrg\u00f6llning ivleinna ben uti bagarebodcn lidk emot fabrik\u00f6r falkenholm i norrk\u00f6ping",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "en pudelhnnd hwit till f\u00e4rg mev c liten brun ring kring wenstra \u00f6ga bortg\u00e5 den 26 febrnari",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "hanne vara p\u00e4 hufwudet och hall afff\u00e4rgad p\u00e4 rygg vara samma f\u00e4rg m\u00f6rk och st\u00f6ta p\u00e4 kl\u00e4tt stjert och wingarna \u00e4ro swartak",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "tw\u00e4 i deha dag fr\u00e4n finland kiikomne sto ljusbrun till f\u00e4rg to awarter den ena g och den andra 9 vara b\u00e4da dr\u00e4ktig s\u00e4som af bra finsta race skola wara bra pastande k\u00f6ra n\u00e4go som \u00f6nska f\u00e4 en race derefter samt en fox med bl\u00e4s",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en liten munter hund swant til f\u00e4rg med hwit bringa hwit ring om hals bwita fot och kullig swants vara f\u00f6r nzgra dag ftd n borrkommen",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "et sto under 9 qwarter h\u00f6g uran fel och vdygder til f\u00e4rg m\u00f6rk fox med gra mahn och stubb gt",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en ung och wackert stokreatur exelmaul till f\u00e4rg digt b\u00e5de att rida och k\u00f6ra vara till salu",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "underteckna tillwcrkar och f\u00f6rs\u00e4lja i stor vch liten parti ritllovr af zistilliga format nied fin coulcurta tusch samt penstar och tillbeh\u00f6r \u00e4fwen som coneioncl och liqvid f\u00e4rg dcsta ritl\u00e4dor vch f\u00e4rg tillika med lin swart\u00e5 m\u00e4rkf\u00e4rg s\u00e4lja hemma hos jag vch \u00e4fwen uti fabrik\u00f6r mjanders bod wid fredsgatan och i mademolsellernr zabatincs bod wld s\u00f6dcrmalnistorg f\u00f6r samma pris ssm f\u00f6rut ha warit tills widare derom bllfwer ttllk\u00e4nnagiswit",
            "start": 171,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "\u00e4srundasarrk\u00f6pa avundas att k\u00f6pa en ung wocker och felfri h\u00e4st m\u00f6 kbrun till f\u00e4rg med lik b d eller stjern och snopv emellan 9 qw",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en wacker och felfri notrfi h\u00e4st 5 sr gammal och brun till f\u00e4rg finna till salu eller att utbyta mot en wackcrt par",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 15 denna wid middagstid bortgeek en st\u00e4th\u00e4rig och til f\u00e4rg r\u00f6dgul jagthund al dekes hwil om ha huiwud och bringa utom \u00f6ra som \u00e4ro n\u00e4stan uiera t\u00e4t upstaende \u00e4n h\u00e4nga en hwilka med en en prcetst lika rund teckning kring hwardera af lik f\u00e4rg \u00e4rva r\u00f6dgul samt all 4 l\u00f6ctene mer och f\u00f6ga hwita l\u00e4nga swans med en liten hwit spets likna i \u00f6frig til staonaden en windt hund fast f\u00f6ga och kan wid namn pahn",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "en stor och stark samt felfri hast i ar till f\u00e4rg brun som i desia dag vara komma ifr\u00e4n norrland",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "lika till f\u00e4rg s\u00e4lja antingen ava tre tillsammans eller hwar f\u00f6r sig i sus n o 98 wid s paulsgai\u00e4n och h\u00f6rn as qwarngr\u00e4nd",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "eli sto lie gammal fur till f\u00e4rg med bl\u00e4s m\u00e4lfylligt och felfri vaka till officer eller nummer h\u00e4st l\u00f6r en ruffdallare som g\u00f6ra asseende v\u00e4 eu wacker och god haff",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "god hwit tr\u00e4d och w\u00e4nga f\u00e4rg stark kni\u00f6rd tr\u00e4d i norra wid munkbron",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled m\u00e4ndag den 19 f\u00f6rmiddag bortkomma irid riddarhustorget en hynda tigrerad til f\u00e4rg med stor smart fl\u00e4ck p\u00e4 rygg huswudet m\u00e4st swart och et r\u00f6d om hals med sp\u00e4nne och botsi\u00e4swcrne p",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled m\u00e4ndog emellan drink vch nvrrk\u00f6oing en stor hundwalo brun till f\u00e4rg med hwit s\u00f6tter den som vara r\u00e4tt egare till n\u00e4mna kreatur kunna anm\u00e4la der med f\u00f6rsta p\u00e4 boktryckeri h\u00f6k i stad f\u00f6r alt f\u00e4 underr\u00e4ttelse hwarest dag zr till finnande",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "e till f\u00e4rg brun en swart och en gr\u00e4 den f\u00f6rra n\u00e4stan ny s\u00f6r billig pris i anseende till en intr\u00e4ffadt d\u00f6dsfall",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "e stor cch wacker h\u00e4st i 8 ce \u00e5r m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg ted hwit\u00e5 ben och bl\u00e4s",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "augusti vara 1803 ost meddelre tillst\u00e4n\u00f6sbref traffar och hwilket i r\u00e4tt uppwist och antecknadt vara ang\u00e5ende bedrifwandet af tv\u00e4r aflidne r fader i lisstiden idka oljetryck gt n\u00e4lesi och f\u00f6rgyllning nied mera warder h medelst till alli nhetens kunstap lemnadt mod gifwande att werkstaden alltid komma att f\u00f6rbltfwa be jag ulrica fredrica falker bo stad nu ar i link\u00f6ping och att mi larl gustaf och nathanael falker g\u00f6ra n\u00e5gon ssnld f\u00f6r bolag gemensam r\u00e4kning eller nyttja hago kredit till f\u00e4rg olja eller aiid a wacor i ivar artttswag n\u00f6dig nied f\u00f6ga mar syster fredrica falrcr jemte endera af ofl gemensam ilnderskriftvit obligation rakning eller regvisitisn dera utan hwilken dubbel underskrift b agels gemensam answar icke ager rum som g\u00e5ng kung\u00f6ra",
            "start": 489,
            "end": 495
        },
        {
            "text": "och enbet samt en ridh\u00e4st fox till f\u00e4rg w\u00e4l rida anglviserad gar f\u00f6r sl\u00e4da och schas utan all fel \u00e4rva till salu",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled s\u00f6ndag gwargl\u00f6mdes en paraolui uti bl\u00e4 til f\u00e4rg med azaxduk uptil den som samma tillvara ta ware god och l\u00e4mne den i hus n 6 mista emot styckgjutsreg\u00e4rden",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en stark och felfri aibetzh\u00e4st l \u00e4ht black till f\u00e4rg \u00e4iiundas att k\u00f6pa",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "den 29 ffstlidne ocioder bortkomma en till f\u00e4rg blekgul iaaihund nied bwil ring ikring hals gul vn och fara rest hwitaktigk hufwud samt lang fllib\u00e4ris swans med en liten hwit spel och k\u00e4n\u00e4s wid namn stelle",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "innan siutelig utredning kunna w\u00e4rkst\u00e4llas med skeppare norrhen strandningsm\u00e4l behaga gods\u00e4gare ef\u00f6rdr\u00f6jeligen til upgifwa hwur och ens med bem\u00e4lte skeppare \u00e4gande partie krapp f\u00e4rg \u00e4fwc soin \u00e4gare til 5",
            "start": 176,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "l\u00f6rdag d 20 martil inkomma pa gammal torg en god mj\u00f6lkko liusr\u00f6d till f\u00e4rg till sal soln kalfroar till jul",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "en ung felfri h\u00e4st till f\u00e4rg fucks med hwit sweif vch mahn samt hwita fot och bl\u00e4s som g\u00e4r v\u00e4l under sadel samt \u00e4fwen f\u00f6r sl\u00e4da eller cb\u00e4s vara till salu",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "afwtkandet war dag kl\u00e4 i en brunaktig friskappa med modd och samt sammetskrage af samma f\u00e4rg en m\u00f6rkbll lfwerrock nied sammetskrage",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta l\u00f6rdag eller ben 2 denna inkomma torg en ko r\u00f6d och hwit till f\u00e4rg hwilkcn inom n\u00e5gon dag vara tillreds att kalfwa",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "emellan 4 och 6 en m\u00f6rkgr\u00f6n liverie srackt\u00e5s af kl\u00e4de med af samma f\u00e4rg knappa of hwit \u00e4etall hel fl\u00e4ta frack n\u00e5gon flit laga under h\u00f6ger arm c p\u00e5 b\u00e5da uoflagen i br\u00f6stficka l\u00e5go fjorton riksdaler i 2 p\u00e4 5 och fril i sm\u00e5sedel i andra ficka ligga en r\u00f6d och hwit n\u00e4sduk m\u00e4rka med rida bokst\u00e4fwer e",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "wid r\u00f6daleda p\u00e4 yttra w\u00e4m\u00f6 vara matte eniellan den 21 och 22 denna borrtslulit en oxe till f\u00e4rg jerngr\u00e4 samt en hwit sijeina i panna mycket tjockwnxen och korrtbent jemte korrta h rn",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "28 bortg\u00e5 en sogris hwit till f\u00e4rg p",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "rigo begonte anl\u00e4gga f\u00e4rg bref man knapp m\u00e5lning w\u00e4rs\u00f6 urna han hastig iv\u00e4nde sig om gaf en rop o\u00e4 b\u00f6rja gr\u00e4ta",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "emellan riddarheimen och p\u00e4 s\u00f6der borttappa f\u00f6r en skr\u00e4ddarg\u00e4sie ffstledne s\u00f6n ag mergvn ct och er half gwarter kl\u00e4de samt n\u00e4gra lapp af samma f\u00e4rg den fem densamma upbiftat ware god och emot hittel\u00f6n \u00e4lerl\u00e4mne den hos skr\u00e4ddare hofgren som bo i ttrm\u00e4derk gr\u00e4nd p\u00e4 s\u00f6der",
            "start": 142,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "och paris nu a wias i hamburg f\u00f6r att bcsiuta hwad form och f\u00e4rg rock och byxa hola hafwa under instunda fyra m\u00e4nadcr",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en stor pudel hund till f\u00e4rg m\u00f6rkgr\u00e5 med kullrig ragg ax i deli mecka antingen bortg\u00e5ngen eller den han kunna till r\u00e4lta staffa eller sifwer j anwirning hwarest den kunna igenf\u00e4s ha att undf\u00e5 24 ff af jacob schotte hos b hwilten \u00e4fwen finna frista citron pomincrantzer och apelciner samt fin arack i i dag f\u00f6remiddag emellan ia och n f\u00f6rlora emellan k ebersteins hus och gammal boktryckerie gard en r\u00f6dbrun tastdvk hwaruti war r emellan g a 4 r d",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "aftundas k\u00f6pa en par felfri ro qwarter h\u00f6g wagnsh\u00e4star g\u00e4rna brun till f\u00e4rg emellan 5 och 7 \u00e4ra \u00e4lder",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "til f\u00e4rg hwit med brun och brun fl\u00e4ck samt p\u00e4 w\u00e4nstra sida en lire b\u00e4ra flack dag h\u00e4ret blifwit bvrtst\u00e4llat den som n\u00e4mna hund tillvarata eller om han \u00e4ga n\u00e4go underr\u00e4ttelse ware god och med f\u00f6rsta tilk\u00e4nna gifwe del mot hederug wederg\u00e4llning i hus 79 p\u00e4 flora atan och contoiret til h\u00f6ger i portg\u00e5ng",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "en stokreatur stickelhar till f\u00e4rg som g\u00e4r w\u00e4l b\u00e4ve under sadel och f\u00f6r st don",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "god utivald f\u00e4rg d\u00e4rtil finna nu til salu uti smz glasburk af tw\u00e4nne sort",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "rtll salu 7 fet slagtior samt en stark arbetsh\u00e4st brun kille f\u00e4rg afwerenskommelse tr\u00e4ff",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "h\u00f6kensgr\u00e4nd genom inbrott bortstulne f\u00f6lja persedel en r\u00f6d fruntimmer sidcnsarspals n\u00e4stan ny med l\u00e4rstsfoder ljus tllll f\u00e4rg ljus br\u00e4m och skinukragc cnim\u00f6rkbl\u00e4 med bl\u00e4tt foder af scharlong samt guldgalon 8 krage och f\u00f6rgvldta knapp med gottl\u00e4ndsta infatta en stockholm \u00e4got skada af mahl en par swarta kl\u00e4de talong och en par dito af ljus korderoj par n\u00e5got flitna och en par gammal wanwlonger af nankin s\u00f6ndrkgaz par hwita sm\u00e4randiga kypertsbyror en par gnlaktiga l\u00e4nga en swart ki\u00e4desw\u00e4st nyligen w\u00e4nd utan knapp och hwitt l\u00e4rftlfooer",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "baner f\u00e4rg gul bi\u00e4tt och guld",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "tisdag om afton bortg\u00e5 eller som mera wore sannolik at n\u00e4gon bortk\u00f6ra en h\u00e4st med e hwilkei st\u00e5 utanf\u00f6r et hus wid clara kyrka h\u00e4st war hingst til f\u00e4rg och chaise kl\u00e4 med bl\u00e5 schagg korg med bl\u00e4 list och hwita lafoner som p\u00e4rla med qwistar ff\u00e4tade samt underrede",
            "start": 146,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "hus en m\u00e4st ny sig syrtut brun till f\u00e4rg med och en ny remsa foder af en awartcrs bredd neromkring bortstulen",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled hortkom e liten spanik lurfwig hund til h\u00e4lft klipt samt tu f\u00e4rg i jj med liv \u00f6ra brun en brun fl\u00e4ck pz rvggen och en wid den som samma tillvara vch ufl\u00e4mnir i liera ttugr\u00e4nd i daegens hus den andra ifr\u00e5n sj\u00f6 til h\u00f6ger inp\u00e4 g\u00e4rd s\u00e4r hederlig bel\u00f6ning",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "n\u00e4r en dylik urflyttning f\u00f6reta af en r\u00f6daktig myra se man negcrmyrorna b\u00e4ra sig herre och kontrast af den r\u00f6d och swarta f\u00e4rg g\u00f6ra l\u00e4ge ganfla frappant",
            "start": 121,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "en s\u00e4ker och felfri h\u00e4st omkring in qwarter h\u00f6g till f\u00e4rg kopparfor med ljns mahn och swans \u00e4stundas k\u00f6pa",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "nu trafwade f\u00f6rbi ilig en ung st\u00e4tlig officer af unders\u00e4tsig \u00e4del gestalt och blomstra ansigtsf\u00e4rg den lockig h\u00e4rct och krusig st\u00e4get w\u00e4ckte geno flir sn\u00f6hwita f\u00e4rg ulin beundran",
            "start": 159,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "3 denna borkkom en liten lurstytg tik af spansst ras hwit till f\u00e4rg med brun bro",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en utm\u00e4rka wacker och god ridh\u00e4st brun till f\u00e4rg ben katr befcs p\u00e4 borells stall wid riddathnlg\u00e4rdcn be underr\u00e4ttelse lemn\u00e4s om pris",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "trennc fwinkreatnr till f\u00e4rg hwit\u00e5 blefwo i m\u00e4ndaqs morgon i g\u00e4rde westra slpknlle kalla upptagen hwilka g\u00f6ra en betydlig stada och kunna \u00e4gare till de anm\u00e4la sig till \u00e4terf\u00e4ecnde mo",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "et felfri ganssa wackert och sedig hclt swart til f\u00e4rg med h\u00e4ngmahn fullkomlig stor och",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "aln l\u00e4nga och en aln bred god mattw\u00e4f as n\u00f6th\u00e4r stvana och brun till f\u00e4rg fara io",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "fyra styck h\u00e4st fr\u00e4n ssinland rask och felfri af ordinair storlek men af olik f\u00e4rg \u00e4ro till salu f\u00f6r 80 a oo rd",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en narvh\u00f6ns hund gra till f\u00e4rg med brun hunvud klufwen t n\u00e4sa och i v der namn tyra\u00f6 vara fr\u00e4n zbi h s\u00e4tesg\u00e4rv bortkommen den som om denna hund kunna l\u00e4mna uiiderr\u00e4llelse p\u00e4 n\u00e4mna e\u00e4lesglrd hos juspeclor m\u00f6ller erh\u00e5lla derf\u00f6re n\u00f6jaktig vederg\u00e4llning",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "agar den igenl\u00f6sa fr\u00e4n guldsmed weis gard p\u00e4 kongsgatan bortg\u00e5 f\u00f6rled torsdag en sp\u00e4nst f\u00e4rg den sorn om denna kreatur kunna gifwa n\u00e4gon underr\u00e4ttelse s\u00e4 at den iciens\u00e4s taktes p\u00e4 vfwann\u00e4mde st\u00e4lle sig anm\u00e4la",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "i stj\u00e4la af f\u00f6rlidnc eller i b\u00f6rjan af denna wccka blef utur en g\u00e4rd p\u00e4 gammal herrg\u00e4rden bortstulit en m\u00f6rk til f\u00e4rg ben som wck sig densamma ta ware god och nied f\u00f6rsta dea p\u00e4 samma st\u00e4lle \u00e4terl\u00e4mna om s\u00e4 \u00f6nffa nt fretz namn skal blifwa f\u00f6rtegat",
            "start": 112,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "eit siivndar emotta ffnare och gr\u00f6fre s\u00f6m och fin linneiw\u00e4tr \u00e4fwen taga s\u00e4ck vr kl\u00e4der m\u00e4rka med tr\u00e4d och f\u00e4rg faun ny koeffurers g\u00f6rande ocv gammal omlagonde m \u00e4drea fas uti kstteribvdin i samma hus som franm sr wid",
            "start": 105,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "en af modern f\u00e4rg med kapnchoilg och br\u00e4m",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "trettcndedags afton f\u00f6rlora under \u00e5kning emellan stallm\u00e4stargsrden och norrtukl en sp\u00e4nst r\u00f6ra brun t i l f\u00e4rg med och den som samma uphittat och afl\u00e4mna utt hus \u00e4io 66 p\u00e4 smrdjegatan f\u00e4r i ridaler i wederg\u00e4llning",
            "start": 105,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "r\u00f6daktig till f\u00e4rg och utomordentlig l\u00e4nga bufwudet likna sj\u00f6lejon och t ne i proportion till hufwuvet ofantlig stor \u00f6ga gifwa han werkligen en rvs ligt utseende",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "\u00e4kta f\u00e4rg finna till fal inlemna ti likkistmagasinet wid storortget",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "en galtgris hwit till f\u00e4rg vara natt emellan den 18 och gt gt gt denna fr\u00e5n r\u00e4tt \u00e4gare bortg\u00e5ng om n\u00e5gon han tillwaratagit ware god och giswe den tillk\u00e4nna hos br\u00e4numastareu westerberg hos mot n\u00f6jagtig wederg\u00e4llning",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en par wagnsh\u00e4star zuchsar till f\u00e4rg hwaraf den ena en mycket sedig och w\u00e4l inri ridh\u00e4st \u00e4ro till salu",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ni par h\u00e4fta kora till f\u00e4rg mcb hwila inahnar den 1 och den andra 6 ckr nyligen inkomma tfrsn norrland finna till salu uti hus 8 wid tyst brunn",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "pingstdag afion borikom en lite tikhundwalp wid brun till f\u00e4rg uud hwita fot och hwit i br\u00f6st vara den lillwaratagen s\u00e4ga f\u00e4 wederg\u00e4llning d\u00e4 anm\u00e4lan ske hos tracteur lin wid n\u00e4mna torg",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00f6rliden mandag atta dag sedan bortkomma en galt hwit till f\u00e4rg markt p\u00e5 hals med en klippning den som samma kreatur tillwaratagit ware god och mot n\u00f6jaktig wederg\u00e4llning derom tillk\u00e4nnagifwa p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "af lin inbyggare gyttev men af hoffberg z\u00e4ter f\u00f6rmodeligen efter en annan prsvincialdialect och anm\u00e4rka han i sig anwisning til k\u00e4nnedom om desi alsh\u00e4llsnytta at den nyttja tvid bohus med p\u00e4str\u00f6dt mj\u00f6l lil f\u00f6da f\u00f6r swinkreatur i sk\u00e4ne til takt\u00e4ckning och i n\u00f6dfall til br\u00e4nfle hwilket icke vara otrolig i cmsende til stjelk fasthet och seghet widare at den genom f\u00f6rmultning s\u00e4r en r\u00f6d f\u00e4rg och bruka d\u00e4 til g\u00f6dsel p\u00e4 \u00e4krar hwilket r\u00f6 ocks\u00e4 ha p\u00e4 af flere blifwit med utm\u00e4rka f\u00f6rdel f\u00f6rs\u00f6ka hwartil ock s\u00e4 mycket \u00f6mnigare tilg\u00e4ng gifwes som b\u00f6lja ofta drifwa denna hafsgr\u00e4s til strand liksom stor h\u00f6str\u00e4ng",
            "start": 385,
            "end": 391
        },
        {
            "text": "par qwlcka och sedlgz vagnsh\u00e4st as ordin\u00e4r storlek ko till f\u00e4rg sialia springare",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled onsdag den 29 oetober bortg\u00e5 utur hus 26 p\u00e4 drottninggatan til h\u00f6ger ksr\u00e4n norrnialmstorg en tik af den f\u00e4 kalla swart til f\u00e4rg med en hwit rand i bringa famt \u00e4 no sm med bm sticka \u00f6fwer \u00f6ga den fojii samma tik til ta och afl\u00e4mnar i \u00e4fwann\u00e4mde hus vndfar wederg\u00e4llning",
            "start": 129,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "med brun fot vch b\u00e4ck as samma f\u00e4rg vswan och under",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "natt emellan den 4 och 5 denna torrkom stad en k\u00e4rd n\u00e4ra wid stad m lt lor bandhund gul tiil f\u00e4rg med m h",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "eld nnderh\u00e4lles med olia och fyr best\u00e4ras en kri ighw\u00e4lfwande reflexionsavparatr samt igenk\u00e4nna af sj\u00f6farande s\u00e4 fem en enda sten med f\u00e4rg hwilket omwerlande wisar en vanlig ljnsste en r\u00f6daktig iken",
            "start": 133,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "wara mot 50 ar war kort mager och m\u00f6rk eller v\u00e4stan gt warr til f\u00e4rg munter och lifaktig",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "fredag den 14 februari doktkom f\u00f6r r\u00e4tt agar en jagthnnd swart till f\u00e4rg med hwit ring cm hals en liten hwit strimma i hufwudet n\u00e4got ljus om nos hwit ond lassarne samt p\u00e4 \u00e4ndai",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "ria stifta fira vt f\u00e4rg och be all g\u00e4 ur rum utom bradbury ock po lie embetsmanncn",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i en gr\u00e4 halfh\u00e4kd gkanitnr\u00e4sta i hwilken qw\u00e4kts och glinimck hafwa en m\u00e4rklig iinderwigt g beskkifwer s\u00e4tt huru keran g\u00f6ra anw\u00e4ndbar men kunna ej f\u00e4 r\u00e4tt upplysning mru man prep\u00e4reknr f\u00e4ltspat dell enda ffilnad hail mak i mnd att uppt\u00e4cka mellan veta simma gilla och f\u00f6rkasta best\u00f6d t f\u00e4rg och kanske i n\u00e5gon liten blandning af glimmer och qw\u00e4rls",
            "start": 284,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "gt eu wacker och w\u00e4lgjord polst kappa uti modern f\u00e4rg i likkistmagaiine t wid stortorget",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "dag hoppa herr grefve s\u00e4de han till han den ni ej uts\u00e4tta jag f\u00f6r skymma fe att bli kr\u00e4fva f\u00f6r kostnad f\u00f6r byxa sorn jag b\u00e4ra p\u00e5 kropp pen denna v\u00f6re s\u00e5ledes n\u00e5gon af en anekdot som gifva historia f\u00e4rg och lif \u00e5tminstone tycka fm durand icke tvifla derp\u00e5",
            "start": 196,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "ock till fa i n ins\u00e4tta f\u00f6rtr\u00e4fflig w\u00e4l arbejute samt bordstudsare m m w\u00e4l mzlade blemma efter natur \u00e4fwen i tuftb ech kpnrtt gt ani ani land skap i f\u00e4rg tusch och blyarts all pasiande f\u00f6r de som l\u00e4ra rita en m\u00e4ngd flna gravvrcr as sandssapcr in",
            "start": 148,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "sarifl som af grund bortta solbr\u00e4nna gisiver hwit och listig f\u00e4rg samt bibeh\u00e4ller deg brukare til hjg \u00e4lder \u00e4flven af den veritabel engel blanksm\u00f6rja som p\u00e4 heder och \u00e4ra s\u00f6rs\u00e4kras at den gir l\u00e4der feg swart och blank samt frans",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en par felfri wagnsston gr\u00e4 till f\u00e4rg 6 a 7 vara gammal",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den st h\u00e4rer med denna pulver gifna f\u00e4rg f\u00f6r\u00e4ndra ldrig och den sedan framivrande",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra jag med stolthet en \u00e4rorik f\u00e4rg som ni \u00e5terta och som jag sjelf redan l\u00e4nge bnrlf",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "f\u00f6da med en wacker regelm\u00e4ssig m\u00f6rkbrun pilgrimskrage som endast besi\u00e4r af en ronde af brun f\u00e4rg och som p\u00e4 den annars hwit\u00e5 hud\u00e9n gar kring hel h\u00e5lk och siwer stuldrorne med franslikt h\u00e4nga h\u00e4r omkring densamma",
            "start": 91,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "en felfri h\u00e4st i \u00e4ret af norrss ras black till f\u00e4rg f\u00f6r",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "wid drottninggatan n\u00e4ra sqivalb\u00e4nkcn en h\u00e4st siu\u00e4rig felfri olli gt qwarters h\u00f6id och appclkastad till f\u00e4rg soln kunna bruka b\u00e4ve till k\u00f6rning och ridning f\u00f6r billig pris",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "en swartaktig f\u00e4rg och spruta sep tili h\u00f6g \u00f6fwcr plan men fl\u00f6da likw\u00e4l aldrig bfwer k\u00e4lla br\u00e4dd",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en wacker wallack fem vara gamma isabell till f\u00e4rg och str\u00f6msholms ras",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg med brun hulwud och brun \u00f6ra kort",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "af t\u00e4t n\u00e5gon malare under s\u00f6ka de h\u00e4ruti rya den ha narurligtwis en gan betydlig inflytelse pa omkostnad ivid en anstrykning om en stor eller jag dre qvantum f\u00e4rg fordra tiri att t\u00e4cka ben gifna yra",
            "start": 157,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "hwad stag som g\u00e4rna utan att tyg f\u00e4rg derigcnom lida",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den l sistledne denna bortsprang utur husct nio iz p\u00e4 stotgatan 3 ladug\u00e4rdslandet omkring 10 f\u00f6rmiddag en stor jagthuud til f\u00e4rg blekgul ined en hwit fl\u00e4ck under k\u00e4ke och l\u00e4nga swans samt ha sm hals en dubbel med widh\u00e4ngande",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas at k\u00f6pa en stark felfri h\u00e4st som kunna nytjas til all f\u00f6refalla k\u00f6rstor p\u00e4 f\u00e4rg s ej afseende endast han ej sr s\u00f6r gammal j hugad k\u00f6pare bo p\u00e4 hornsgatan uti hus 161 eller mitt em",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "och norrk\u00f6ping f\u00f6rlora en ny sortout af gr\u00e5 fin helfordrad med schalon kanta med skufsn\u00f6ren och med rutig silkesknappar samt eammetskra ge alt af gr\u00e4 f\u00e4rg f\u00f6rse och inlagd i ek grof linne",
            "start": 149,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta l\u00f6rdag inkomma till salu p\u00e4 gammal torg en ko r\u00f6d till f\u00e4rg som vara tillreds att kalswxi wid michaeli",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "nied gansta m\u00f6rk f\u00e4rg skildring af land st\u00e4llning till f\u00f6lje af ben f\u00f6rra regering \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "sir\u00e4lar salla med full sten pa husmudfignrerne eller r\u00f6dsminka med osionrvdnadcns f\u00e4rg s\u00e4ga w\u00e4l den framr\u00e4nnandc yfre tjur horn som herdinnan\u00f6 kind efter hwilka herde i stuggan se sig cm ljelftva denna stugga upklarnos medelst en behaglig webcrsten cch g\u00f6ra densamma likasom gevomstenlig",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "agc ar dest f\u00e4rg liflig bl\u00e4 v\u00e4 sida stifta den",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "sriskt al\u00f6fwerfr\u00f6 diverse specerier ock f\u00e4rg puder och st\u00e4rkelse i",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "till gt alu finna en par ung kalesch h\u00e4st soxar till f\u00e4rg gansta sedlga och utan fel de \u00e4ro bese uti garden 63 64 wid stor bondegatan ck s\u00f6der",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den 4 i denna mana bortg\u00e5 en hund swart til f\u00e4rg ined hwit bl\u00e4s brunaktig om nos och bcnen hwit i br\u00f6st och fot dcn som bcm\u00e4ltc hund tilr\u00e4tta staffar och afl\u00e4mnar uti",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en stor och wacker h\u00e4st l \u00e4ret m\u00f6rkbrun till f\u00e4rg med hwita ben och bl\u00e4s som g\u00e4r w\u00e4l f\u00f6r all \u00e4kdon samt en ung brun h\u00e4st i \u00e4ret",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "flere hundrade god och s\u00e4ker sparrisr\u00f6tter tw\u00e4 a tre vara gammal samt mi tjenlig till ntxlantering finna till salu hos brag p\u00e4 walda s\u00e4tesg\u00e5rd hwarest \u00e4fwen till afwel utl\u00e4nas en hingst af utm\u00e4rka god race m\u00f6rkbrun f\u00e4rg p\u00e4 femte \u00e5r gammal samt nio qwarter och fyra tum hog",
            "start": 214,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "en stor kl\u00e4nning brun till f\u00e4rg en trilla med sl\u00e4da famt dertill h\u00f6ra sele en engelsk ridsadel med st\u00e4ngbeisel",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ningen eller aftorkningen med wm samhet s\u00e4 f\u00f6rlora sm\u00f6rct al\u00f6inttt af sig f\u00e4rg eller af sig god smak",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den 19 denna bortsprang en jagthund swart till f\u00e4rg med gnla te ofwer och p ben samt bokstafwen r",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "han \u00e4tstilliga peruk och annan falstt h\u00e4r af perukcrnes f\u00e4rg f\u00f6r att g\u00f6ra sigol\u00e4nnclig",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "att herre i en note af fin tidning uran k\u00e4nnedom af sak yttra en omd\u00f6me som likna den blind om f\u00e4rg vara en sanning grunda p\u00e4 den fullkomlig \u00f6fwertygelse att ine af en f\u00e4 person som fran l\u00e5ng tid eller f\u00f6r n\u00e4rwarande \u00e4ga tilltr\u00e4da till en erpeditioner hwaroi fr\u00e4ga uppst\u00e4lla hwarken \u00e4ro z\u00f6rfatrare till en el\u00e4ndig resieclioner som i samma \u00e4nine f\u00f6rekomma och hwilka r\u00e4ttwiii bed\u00f6ma \u00e4fwen af den till hivars f\u00f6rdel de anies s\u00e5som perfifftagc t eller kunna till\u00e4gna fig den \u00e4ra alt haswa n\u00e4got stag befattning med tidning urgisivande",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "sand af n\u00e4gre sort sm\u00e4lta i en \u00f6gonblick till glas af hwad f\u00e4rg och",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en sedig hast swart till f\u00e4rg utan fel 12 \u00e5r gammal pastande till eller arbetsh\u00e4st tlf ven en i ckrivagn med sufflet ul och k\u00e4lke samt sele nyttja blott n\u00e5gon g\u00e5ng finna ttii falu f\u00f6r halfiva ink\u00f6pssumma",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "den work utan mots\u00e4gelse en betyda nationel winst en betyda hjelp f\u00f6r den fattig om denna umb\u00e4rlig \u00f6fwerfl\u00f6d vetta f\u00f6rderfweliga mod at gifwa h\u00e4r en annan f\u00e4rg \u00e4n deli naturlig kunna blifwa aflagdt och lanbts\u00f6rwist",
            "start": 154,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "\u00e4siundos att f5i a en ung wacker och liri stor och sticka h\u00e4lst fara till f\u00e4rg \u00f6tmwilone intet kwiit ver swart",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "t f\u00f6rled m\u00e4ndags afton ar uti f\u00f6rra hcllstr\u00f6mssa g\u00e4rd midt f\u00f6r skolehuset bo g\u00e4nge en \u00e4rs gammal galt wit till f\u00e4rg den som om dest wistande ha n\u00e4gon m st\u00e4p ware god och gifwe den tillk\u00e4nna hos linwafwarcn boberg uti n\u00e4mna ytt f\u00f6rw\u00e4nta",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled m\u00e4ndags aston den 9 september bortkomma en kokrearur blekr\u00f6d till f\u00e4rg hwit i huswudet och under buk ifr\u00e4n pastor\u00f6 bost\u00e4lle i allecn",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "kjusa listig f\u00e4rg en beivir p\u00e4 vegetation wanmagt ty under s\u00f6der himmel vara ben dunkel och msom fullblodig ge en s\u00e4llsam anblick mot den f\u00f6r hfrigt r\u00e4dande str\u00e4ng lynne i ben nordista natur",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "att dag more en werklig fullkomligvet bland dwergar \u00e4ta en swarta eunukerne s\u00e4ga dag alt de f\u00e4rg anse f\u00f6r den f\u00f6rsta i natur emedan sira ting stapelse allt hal en swart f\u00e4rg och att sol \u00e4nnu i dag blott f\u00f6r st\u00f6nhetens stull ha swarta fl\u00e4ck",
            "start": 168,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "enzagtbynda gulbrun till f\u00e4rg med ditut fot och lmit i bringa och som ha en gammal smal l\u00e4derrem om hals vara i desta dag bortg\u00e5ng f\u00f6r hwars tillwaratagande vch \u00e5terst\u00e4lla utlvfivas n\u00f6jaktig wederg\u00e4llning af underteckna eller hr m fiedler i g\u00f6theborg",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "tnidk p\u00e4 klippa en blomsterqwast p\u00e4 den nogaste imitera naturel all all sig o\u00e4ndelig varietet af f\u00e4rg och form utaf f\u00e4rga sten",
            "start": 96,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "en stark arbetsh\u00e4st 9 a 10 vara gammal ljusgul eller black till f\u00e4rg med swart mahn och swans eller i brist deraf med hwad f\u00e4rg som h\u00e4lst sstundas k\u00f6pa",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "lt par mycket lik till f\u00e4rg fox med bl\u00e4s bcn ena 4 och ben andra 5 sr gammal citflctct 2 tum h\u00f6g finna till salu f\u00f6r 400 ada",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den 19 sistlidiie oktober bortkomma en till f\u00e4rg blekgul ja n bulid med hwit ring ikring hals gul oro och f\u00f6r rest bwitaktiatbuflvud samt l\u00e4nga fl\u00e4tharig swans med en liten hwit spets och k\u00e4nna wi\u00f6 namn stelle",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "de 25 denna bortkom wid skans tull cn jagthund r\u00f6d och hwit till f\u00e4rg samt m\u00e4rka p\u00e4 den s\u00e4tt att i h\u00e4ien war p\u00e4 ena fidan klippa a",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ivra ridh\u00e4st af olik f\u00e4rg all w\u00e4l",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "hos n\u00e4mndeman niclas nilxon i ljunga och t\u00e4by socken vara ctt ung felfri sto till salu l jwartbrunt rill f\u00e4rg 4 ar gammal",
            "start": 104,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "nied lins f\u00e4rg anstrnkcn ha sil timglas samt kronljusstake och ar placera \u00f6fwer altare i fond af kyrka midt emot den stor d\u00f6rr",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled tisdag vara p\u00e4 bete bortkomma kokrcatur med horn fft f\u00e4rg hwit\u00e5 och r\u00f6d ben som om dega kreatur ha eller f\u00e4r n\u00e4gon uplysniag ware god och glfwe den tilk\u00e4nna hos sadelmakare ek",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "f\u00f6rled fredag den 22 denna bortkom en jagthund swart til f\u00e4rg mcd brungul tecken p\u00e4 ben och n\u00e4ck \u00f6fwer \u00f6ga samt hwit i hufwudet och p\u00e4 hals",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "och l enda i europa inneh\u00e4lla en stor antat styck vesterh\u00e4rmliga och fnllkoiiiligt utarbeta s\u00e4 w\u00e4l i anseende till teckning feni kolorit hwaribland en af o kanon till sj\u00f6 nied full bes\u00e4ttning kapare och andra snid fartyg under segel tempel lnsthns och tr\u00e4dg\u00e4rdar pryda med staty wattenkonster flere klimat fogiar utm\u00e4rka nied genvin llfligheten i de f\u00e4rg b\u00f6jlighet af de fj\u00e4der och de fullkomlig likhet nied en naturlig behaglig landstap landtg\u00e4rdar ullig och mekanista laflor frukt som trotsa flelfiua natur genom de frista utseende sammctsllka pia genom form och f\u00e4rg v\u00e4fer nied blonnnor as all flgg likna natur \u00e4nda till mifitag ehnrn g\u00f6ra as glas utan sorm eller modell samt flutligen hemlighetc att m\u00e4la p\u00e4 glas som man tro f\u00f6rlora och tusende annan lik s\u00e4 \u00f6swerrastaillc sol roa s\u00f6rcm\u00e4l f\u00f6rs\u00e4kra att delina flaga underwlsiiing icke kunna sela ali f\u00f6rstaffa en liflig tillfredsst\u00e4llelse 8t slmat\u00f6rer konst beundrare och \u00e4liven \u00e4ta andra svin icke k\u00e4nna deni",
            "start": 564,
            "end": 570
        },
        {
            "text": "en par felfri w\u00e4l ink\u00f6rd wagnsh\u00e4star till f\u00e4rg finna till salu till nediatl pris uti roihffeinsta hus i mi stadsgarden twenne trappa upp",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ah underteckna wunnit r\u00e4ttighet att idka f\u00e4rg hlr i stat s\u00e4ga far jag f\u00f6r de forn behaga hedra jag nied f\u00f6rtroende s\u00e4dant \u00f6dmjuk tillraunagiswa under l\u00f6rsakran af reel behandling och l\u00e4r jag tillika n\u00e4mna all jag f\u00e4rga all lvulcurer si \u00e4 \u00e4 kl\u00e4de som wadmal och linset bwarjemte stampning och werst\u00e4rning om s\u00e4 stnlle \u00e4stunbas af inte mot billig betalning be \u00f6rjas",
            "start": 40,
            "end": 46
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "s\u00e5som filt ylle och javastramalj i flera f\u00e4rg hamburgergarn olik sort silke monterfransar och p\u00e5b\u00f6rj ide arbete passa till julpresent vara nu inkomma uti",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "rumsdekoration i andra akt i mattr\u00f6d f\u00e4rg ooh rik ornamentik ocb der rum balkongf\u00f6nster skifta i vacker f\u00e4rg liksom haus imposant slottsbyggnad i nattbelysnmg i sista akt voro ytterst dugtig m\u00e5la ocb g\u00f6ra sig alldeles f\u00f6rtr\u00e4fflig verka",
            "start": 103,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "djur som vara m\u00f6rk till f\u00e4rg vara ungef\u00e4r 6 meter l\u00e5ng",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta \u00e5 stad auktionskammare l\u00f6rdag den 20 i denna m\u00e5nad 10 m komma att f\u00f6rs\u00e4lja f\u00f6lja lampglas makulatur f\u00e4rg i p\u00e5se the kex makarony lutpulver st\u00e4rkelse blanksw\u00e4rta snus r\u00f6ktobak satin cheviot bomullstyg kostymtyg kostym kavaj byxa m\u00e4star strumpa kalsonger blus skjorta tr\u00f6ja duk stodon galosch tr\u00e4d knapp kort waror natts\u00e4ck m\u00f6ssa t\u00e4cke filt m\u00f6bel och bodinventarier m m",
            "start": 136,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "de os\u00e4ker ljus som och t\u00e4t upplysa en praktfull inbunden bok i all sig olik f\u00e4rg fr\u00e5n svart och karmosinr\u00f6dt orange och l\u00e4dergult till kr\u00e4mf\u00e4rgadt velin",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "sannt vara att denna menniska henrik frankrike tala och agera som duma och han omgifning som 1828 \u00e5r skald men hvad betyda en dylik anakronism mot den f\u00e4rg den lidelse den betagande fantasi och den gl\u00f6d som desse ung romantici inf\u00f6ra p\u00e5 teater",
            "start": 150,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "i en ny m\u00f6nster och f\u00e4rg svart hvit som kul\u00f6rt henri dierg siden fr\u00e5n 65 \u00f6re till kr",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "all den arnot som f\u00e4rg lemna sig \u00e4ro vi qvinna n\u00e4stan tvinga",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "att lingonsylt ha en onaturlig bl\u00e5brun f\u00e4rg hvarjemte en tesked af nysilfvef som ligga i sylt visa sig vara stark anlupen och anta en svart f\u00e4rg",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "guldbroderade tyg som bet\u00e4cka v\u00e4gg till halfva de h\u00f6jd en dyrbar mat tor t\u00e4cke och f\u00f6rh\u00e4nge hvilkas liflig f\u00e4rg skimra fr\u00e5n golf divan och d\u00f6rr\u00f6ppning en vacker fin utarbetadealster af arabisk konst fr\u00e5n gammal och ny tid med hvilka solongerna voro pryda en palm som h\u00e4r \u00f6fverskugga en hviloplats der omg\u00e5fvo en liten font\u00e4n all erinra om att man befinna sig under orient himmel",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "rekommendera plats stor ocb mycket v\u00e4lsorterterade lager af yllegarn linne och bomullsgarn victoria och andra yr\u00e4fgarner stor sortiment af strumpa och stickgarn f\u00e4rg \u00e4kta och giftfri",
            "start": 160,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "randa f\u00f6r laura med anledning af den guldskiftande f\u00e4rg p\u00e5 hon kl\u00e4dning en f\u00e4rg sorn d\u00e5 vara modern",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "\u00f6rn man sjelf f\u00e4rga sig ylle och bomullsgarn och dertill anv\u00e4nda f\u00e5borgs \u00e4kta syrefri f\u00e4rgstoft hvilka lemna en vacker f\u00e4rg utan att fr\u00e4ta garn",
            "start": 118,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "tillliandah\u00e5lles af h\u00e4sta beskaffenhet torr oljerifna m\u00e5laref\u00e4rger tubf\u00e4rg f\u00f6r konstm\u00e5lning all slag f\u00e4rg f\u00f6r heluf argning olja fernissa pensel borste draglim sandpapper",
            "start": 100,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "af god kvalit\u00e9 vacker f\u00e4rg och nyasto m\u00f6nster s\u00e4jis ovanlig billig till f\u00f6lje af lyckadt iuk\u00f6p",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en tik till f\u00e4rg svart med brun tass och n\u00e5got hvit i bringa bortsprang f\u00f6r en tid sedan fr\u00e5n ekevi k\u00e4rrbo",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "att redan nu st\u00e4lla den ny riksdag horoskop vara vansklig nog men man veta dock med t\u00e4mligen stor s\u00e4kerhet att \u00e5tskillig fr\u00e5ga m\u00e5ste komma fram p\u00e5 riksdag bord och att speciell r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5ga v\u00e4nta gifva f\u00e4rg \u00e5t debatt \u00e4fven i andra fr\u00e5ga",
            "start": 203,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "emotioges till spinn ock w\u00e4fning \u00f6r nyk\u00f6pinge pri b l\u00f6nta fabrik af fru rof\u00f6n i rytzby samt f\u00e4rggods af wadmal till beredning garn till f\u00e4rg ning i \u00e4kta f\u00e4rg",
            "start": 135,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "kostlig \u00e4ro en skildring hvilka tidning hvar efter sig f\u00e4rg meddela em han t\u00e5g",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "genom praktisk anordning i fr\u00e5ga om k\u00e5pa form och f\u00e4rg kunna msn med denna ljus uppn\u00e5 n\u00e4stan lika kraftig verkning som med elektrisk ljng",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "hamburgergarn i flera f\u00e4rg vanlig pris 6 kr",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "patentera sundhetstapotor giftfri tv\u00e4ttbar i modern m\u00f6nster oell f\u00e4rg s\u00e4lja billig i j",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "denna \u00f6fverskott af fri alkali i den hittills bruklig krympa ylle och angripa f\u00e4rg i kul\u00f6rt plagg hvarjemte en dylik vara direkt skadlig derigenom att den vid l\u00e5ng tid bruk bortta den fin fettlager som m\u00e5ste finna i en frisk hud",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "befordra en hastig utkerning \u00f6ka sm\u00f6rm\u00e4ngd gifver sm\u00f6r en angen\u00e4m f\u00e4rg samt bortta all obehaglig smak b\u00f6ra derf\u00f6r alltid begagna vid kerning s\u00e4lja hos wm beokeman",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i m\u00f6rk dyster f\u00e4rg framst\u00e4lla den \u00e5 ena sida kristus p\u00e5 kors omgifven af n\u00e5gon tillbe och h\u00e4ngifna v\u00e4n som p\u00e5tagligen icke blott \u00e4ro andeligen utan \u00e4fven lekamligen fattig ty de syna i ganska utblottadt tillst\u00e5nd \u00e5 andra sida en fruntimmer i rik men sk\u00e4ligen l\u00e4tt dr\u00e4gt ledsaga af tvenne likaledes pr\u00e4ktig kl\u00e5 kavaljer den \u00e5r prinsessa sofia albertina med tvenne hofherrar",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "v\u00e4ggbonad i ljus f\u00e4rg uppta en hel v\u00e4gg och d\u00e4r vara ocks\u00e5 en st\u00e5nd med idel nyttig och treflig v\u00e4fnad samt alldeles ny sp\u00e5nkorg m m",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "efter en gammal veteran ber\u00e4ttelse uppteckna af lars lunell med 6 fin utf\u00f6ra teckning i text af anders fiol och omslagsteckning i flera f\u00e4rg af p hedman",
            "start": 135,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra sig rond och later med f\u00e4rg utm\u00e4rka djur p\u00e5 flank",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "1 fat och 1 dunk linolja diverse f\u00e4rg och pensel samt en del gammal skeppsinventarier s\u00e5som segel t\u00e5gvirke wire m m",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "du l\u00e5nt af sol du sjudubbla f\u00e4rg en barn af ljus du st\u00e4nka du purpur kring dal och b\u00e4rg du guld \u00f6fver slott och fattigman hus du l\u00f6fde af sol n\u00e4r sol komma",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "v\u00e4gg \u00e4ro till stor del v\u00e4l bibeh\u00e5llen och visa en med lysa r\u00f6d hvit och gul f\u00e4rg m\u00e5la figurdekorationerna i stuck",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u00f6ga t\u00e4t intill hvarandra gr\u00e5 till f\u00e4rg den st\u00e4mma l\u00e5ng smal ansigte med gul sk\u00e4gg st\u00e4mma ocks\u00e5 utom sk\u00e4gg",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra vid b\u00e4lte en brodera v\u00e4ska hvari den hvit f\u00e4rg vara f\u00f6rherrskande och man hafva f\u00e4stad vid lifrem en kort knif",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "man lif all f\u00e4rg fr\u00e5n konservativ till keir hardie och john burns",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "om cloettas ren cacao \u00e5beropa f\u00f6lja intyg preparat bilda en fin homogen pulver af brungul f\u00e4rg distinkt ljus till nyans \u00e4n van hontens l\u00f6slig cacao",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "vi kunna icke \u00e5tergifva bok f\u00e4rg och ha d\u00e4rf\u00f6re i st\u00e4ll v\u00e4lja att med enkel inie utm\u00e4rka den okunnig del af beolkningen och med dubbel linie den i \u00e4sning och skrifning kunnig och d\u00e5 f\u00e5 tabl\u00e5 f\u00f6lja utseende",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ljus tyg med bl\u00e5 papper utanp\u00e5 hvarigonom f\u00e4rg bra bevara",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "vara att en lippeska f\u00e4rg som f\u00f6r tillf\u00e4lle sm\u00e4lla vi \u00f6rn \u00f6ra \u00e4ro bl\u00e5 hvit och r\u00f6d samt att lippeska husorden ha tre grad och att den r\u00e4tt riklig falla p\u00e5 passande st\u00e4lle",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "nedskrifvits at en person som genom sig samh\u00e4llsst\u00e4llning icke kunna vara praktisk intressera afse endast att bereda allm\u00e4nhet och vederb\u00f6ra en om \u00e4u aldrig s\u00e5 flyktig inblick i f\u00f6rh\u00e5llande bakom den gripa sorglig tillst\u00e5nd f\u00f6rh\u00e4nge och jag vara villig att inf\u00f6r denna tidning \u00e4ra redaktion med detalj ppgilter styrka att jag ord icke \u00e4ro f\u00e4rg i n\u00e5gon fantastisk",
            "start": 338,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "aster i all f\u00e4rg s\u00e5 stor sorn te fat dahlier med lika m\u00e5oga f\u00e4rgskiftning som leporellos dam v\u00e4ldig solros i br\u00e4nna gul men pomp\u00f6s lejontand flox grann tistel l\u00f6fkoja pens\u00e9 nejlika hvit lilja m\u00e5ng kiltaode gr\u00e4s clematis diercilla garrir lurdia korteligen en spel af f\u00e4rg och doft att bli f\u00f6rtjust i",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "hon omkring snurra s\u00e5 fort att en brokig f\u00e4rg hon b\u00e4ra sammanblanda och den se ut som om regnb\u00e5ge linda sig som en b\u00e4lte kring hon midja",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en kors med k\u00e4lla och band den ena i tysk f\u00e4rg med inskription fr\u00e5n tysk gertruds f\u00f6rsamling den andra i svensk f\u00e4rg \u00e5 hvilket l\u00e4sa en sista helsning",
            "start": 111,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "och halsvidd samt f\u00e4rg s\u00e5 s\u00e4nda beg\u00e4ra franco mot efterkraf",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "hamburgergarn i flera f\u00e4rg vanlig pris 6 kr",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "tillverka vi garn i hundratal finlek qvalit\u00e9er ock f\u00e4rg tyg i 140 olik m\u00f6nster samt schal s\u00e4ng resa och h\u00e4stfilt i olik m\u00f6nster storlek och qvalit\u00e9er",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "passera en prisma s\u00e5 att man frambringa en solspektrum eller en regnb\u00e5ge s\u00e4tta s\u00e5 ofvann\u00e4mda skifva i r\u00f6relse hvarigenom spektrum af bry tes s\u00e5 att en olik f\u00e4rg kunna komma hvar f\u00f6r sig emot glasapparat och vid att s\u00e4tta \u00f6ra intill erfara man stundom ljud stundom tystnad all eftersom en olik f\u00e4rg ur solstr\u00e5le falla in i apparat eller som denna vara fyld med olik \u00e4mne",
            "start": 292,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "sedan r redan f\u00f6re jul i lunginflammation nedl\u00e4gga p\u00e5 sjukl\u00e4ger som f\u00f6r han don h\u00e4rda idrottsman skola blifva sotes\u00e4ng f\u00f6lja ock den l\u00e5ng kamp med d\u00f6d han ha att uth\u00e4rda med den sp\u00e4nd intresse som \u00e4n ha en ljus \u00e4n en m\u00f6rk f\u00e4rg allt efter som l\u00e4kames uppgift om tillst\u00e5nd sig gynsammare eller ogynnsam men som icke f\u00f6rlora sig styrka ens sedan dom lyda att tillst\u00e5nd blifvit hoppl\u00f6s",
            "start": 221,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "och erbjuda en rik urval i olik m\u00f6nster och f\u00e4rg fr\u00e5n 75 \u00f6re pr mtr",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "fira tors\u00e5ngs skyttegille sig beramad prisutdelningsfest \u00e5 storsund hvarest en sal vara dekorera i en svensk f\u00e4rg med unionsflagga dalavapnet och gillete transparang",
            "start": 108,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "m\u00f6nstervara damastev\u00e4fnader 240 olik qvaliteter och olik f\u00e4rg m\u00f6nster leverera tull och fraktfri till k\u00f6pare",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "rekommendera sig f\u00f6r parti och rik sortera lager af ylleoch samt v\u00e4fnad liatnburgergarn i fornnordisk f\u00e4rg industrigarn ylle och bomull",
            "start": 101,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "butik uti liflig trakt passa f\u00f6r ekiperinga f\u00e4rg m\u00f6bleringsaff\u00e4r rakstuga d",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "rullgardin olja f\u00e4rg och fernissa m m hos",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "den m\u00f6rk f\u00e4rg motst\u00e5 v\u00e4l fl\u00e4ck och \u00f6rn den enkel galon p\u00e5 krage f\u00f6r en ringa kostnad utbyte emot en ny f\u00e5 hel rock en ny utseende",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "och f\u00f6rlofningsring af fransk gulmetall likna \u00e4kta guld f\u00f6r\u00e4ndra ej f\u00e4rg eller sv\u00e4rta finger om de \u00e4n bogagnas i 100 \u00e5r",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "konstnflrinnan r\u00f6ra \u00f6rn sig liten lerkruka och \u00f6fverf\u00f6ra f\u00e4rg p\u00e5 sig kund bufvuden med en stor flat pensel",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "\u00e4ro st\u00e4nka med rik f\u00e4rg p\u00e5 gr\u00f6n skifta botten",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i bleckask \u00e5 26 \u00f6re enda tillf\u00f6rlitlig f\u00e4rg f\u00f6r sparsam husmor som vilja f\u00e4rga i hem",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den ha all f\u00e4rg f\u00f6rsvinna fr\u00e5n hon kind och hon m\u00e5ste trycka n\u00e4sduk mot sig l\u00e4pp f\u00f6r att f\u00f6rhindra att en sm\u00e4rta skri bana sig v\u00e4g \u00f6fver de",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "profkartan som uppvisa vara en vanlig postkarta med svart f\u00e4rg f\u00f6r flod bl\u00e5 tor sj\u00f6 och f\u00f6r \u00f6frig gul",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "denna f\u00e4rg hafva p\u00e5 sista \u00e5r vinna stor spridning i hel verldeu genom sig styrka och h\u00e5llbarhet mot all temperaturvexlingar och s\u00e4rskildt i england hafva de f\u00e5 en m\u00e5ngsidig anv\u00e4ndning",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "bland krans \u00e5 kista m\u00e4rka tvenne f\u00f6rse med band i bl\u00e5 och gul f\u00e4rg den ena fr\u00e5n en r\u00e4dda gosse och den andra fr\u00e5n kalmar sj\u00f6mannas\u00e4llskap",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "men hvilken f\u00e4rg vilja du ha r\u00f6d eller bl\u00e5 eller",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "han stirra p\u00e5 jag med vid\u00f6ppen \u00f6ga och all f\u00e4rg f\u00f6rsvinna fr\u00e5n han kind",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "god qvalit\u00e9 \u00e4kta f\u00e4rg fr\u00e5n hel billig till h\u00f6g pris s\u00e4lja billig hos",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "i st\u00f6na f\u00e4rg str\u00e4lande blomma i naturlig form och sristhct s\u00e4 att man tycka sig fe en nytz binda bukett under en glaskupa",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "konung anl\u00e4nda till edsbergs sanna i afton 1 28 etter att hafva inspektera och helsat en b\u00e5da k\u00e5r trupp och \u00e5ka upp genom deu med mareeballer och lykta v\u00e4g till h\u00f6gqvarter samt ta sig bostad i osbecks villa som vara festlig pryda vid enti\u00e9en nied en ekl\u00f6fskl\u00e4dd hvalfb\u00e5ge hvar\u00e5 konung namnchifier i s\u00e4rdeles smakfull f\u00e4rg vara anbragt",
            "start": 316,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "plan yra nation vid seinen ha gifvit sig med hull och h\u00e5r i ryss v\u00e5ld f\u00f6r att f\u00e5 revanche f\u00f6r sedan den rysk autokrati t\u00e4flar nied p\u00e5fved\u00f6me i f\u00f6rm\u00e5ga att inl\u00e5ta sig i f\u00f6rbindelse med folk af hvad slag politisk f\u00e4rg som g\u00e4rna",
            "start": 210,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "vi hafva ha n\u00f6je att se denna arbete i vacker m\u00f6nster och olik f\u00e4rg till och med konstv\u00e4fnad och makram\u00e9 och blefvo f\u00f6ga sagdt f\u00f6rv\u00e5na \u00f6fver den noggrannhet och felfrihet hvarmed en m\u00e5nga olik f\u00f6rem\u00e5l d\u00e4ribland flera af ganska invecklad konsttuktion blifvit utf\u00f6ra af barn hvilka f\u00f6rst och fr\u00e4mst sakna den f\u00f6r en arbete s\u00e4 n\u00f6dv\u00e4ndig organ syn och f\u00f6r den icke kunna erh\u00e5lla en noggrann instruktion genom spi\u00e5ket d\u00e5 de ju ock \u00e4ro d\u00f6fstumma",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "f\u00f6rr n\u00e5 en s\u00e5n fyllighet han spr\u00e5k ha aldrig f\u00f6rr egt s\u00e5 vanna f\u00e4rg man ha aldrig f\u00f6rr s\u00e5 intensiv k\u00e4nna han sensitiv f\u00f6rn\u00e4m vas ge sig s\u00e5 full h\u00e4n \u00e5t en fr\u00e4mmande \u00f6ga",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "fredag natt blef vid fabriksstyrelse ordf\u00f6rande grosshandlare otto m\u00f6nsteds byggnadsfacad \u00f6fverm\u00e5la med all m\u00f6jlig f\u00e4rg s\u00e5 att den vid gryning presentera sig rigtigt regnb\u00e5gsskimrande",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta blod komma i rask omlopp i hon iskall frusen lem och den sp\u00f6klik hvit ansikte f\u00e5 sig f\u00e4rg igen",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "bomullsdamast bredd 75 cm till m\u00f6bel och t\u00e4ck\u00f6fverdrag imitation ylle i r\u00f6d r\u00f6dbrun oell gr\u00f6n f\u00e4rg k 63 \u00f6re mtr 37 \u00f6re aln",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "billig anstrykningsmedel f\u00f6r papp oell pl\u00e5t flera f\u00e4rg u bry gejer ihart ner all qvalit\u00e9er och pris",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "mycket af samma material och den textil som ofta best\u00e5 f\u00e4rg vara h\u00e4r af n\u00f6dtv\u00e5ng s\u00e5 liten omvexla som m\u00f6jlig",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "10 pappersindustri s\u00e5som pappersbruk tapetfabrik tryckeri m m lie industri s\u00e5som benmj\u00f6lsfabrik f\u00e4rg och fernissfabrik oljefabrik",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "om liten kall vatten s\u00e4tta till kaffe af misst\u00e4nka beskaffenhet och den hastig anta en djup stark f\u00e4rg vara denna en tecken p\u00e5 n\u00e4rvaro af rosta v\u00e4xt\u00e4mne eller br\u00e4ndt socker ty om ren kaffe l\u00e4gga i vatten bli denna efter en stund f\u00f6rlopp knapp f\u00e4rgadt",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "modern i urval svart bl\u00e5 och brun f\u00e4rg till utseende och h\u00e5llbarhet lika med en bra qvalit\u00e9er",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en tvenne person gingo bort till staffli med den helig hieronymus oell marie himmelsf\u00e4rd togo de fram till f\u00f6nster och betrakta de i n\u00e5gon sekund med en slag stilla andakt f\u00f6runderlig vid den stor gud mumla den gammal denna mjuk glasyr och p\u00e5 samma g\u00e5ng denna eldfuilliet i f\u00e4rg m\u00e5ste bringa all van eycks kollega till f\u00f6rtviflan ty all andra ta\u00e4or se matta och tarflig ut jemf\u00f6ra med denna",
            "start": 273,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "solljus som falla in fr\u00e5n f\u00f6nster bakom hon gaf \u00e5t hon person en n\u00e4stan genomiskinlig ambraf\u00e4rgad bakgrund komma hon rik b\u00e5r att skifta i koppar f\u00e4rg och \u00f6rn gaf hon hufvud med en gloria eller en guldskimrande",
            "start": 144,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "f\u00f6rnimma att n\u00e5gon af vi liberal protestera mot att demonstrera under onationela f\u00e4rg sedan den norsk fant\u00e5g 1884 till den liberal m\u00e4rkesman hedin \u00e4ra till den dag i dag vara vid r\u00f6str\u00e4tt och andra demonstration ha ju den utm\u00e4rka f\u00f6r liberal och socialist upptr\u00e4dande just vara att en fosterl\u00e4ndsk f\u00e4rg d\u00e4rvid vara bannlysta",
            "start": 80,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "samma f\u00e4rg som en wanlig \u00e4ugturbin eger stulle kunna \u00e5stadkomma",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "en olik h\u00e4rad s\u00e4rskilja p\u00e5 f\u00e4rg af mellanl\u00e4gg i tr\u00f6ja s\u00f6m hvilket bilda bjert f\u00e4rga rand mot den m\u00f6rk vadmal hos n\u00e5gon i brun annan i bl\u00e5 annan i r\u00f6d och \u00e5ter andra i gr\u00f6n",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "vara en stor hundvalp till f\u00e4rg gul med svart nos lydande namna spela och ombe den som om hon kunna l\u00e4mna n\u00e5gon upplysning godhetsfull underr\u00e4tta johansson dal gustaf adolf kapell",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den treskorstenade stor pansar kryssare fr\u00e5n hvilken akterut som \u00e5 en begge mast trikolor vaja hvars f\u00e4rg i den klar luft med blott \u00f6ga kunna urskilja h\u00e4rifr\u00e5n 2 10 komma upp mot kronborg helsades republik president med kunglig salut fr\u00e4n f\u00e4stning valla",
            "start": 103,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "japansk kinesisk i en ny m\u00f6nster och f\u00e4rg s\u00e5v\u00e4l svart hvit och kul\u00f6rt fr\u00e5n 55 \u00f6re till kr",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "trycka i 9 f\u00e4rg p\u00e5 tjock emaljpapper f\u00e4gra tis all nytilltr\u00e4dande prenumerant p\u00e5 allers den enda tidskrift i skandinavien som ge s\u00e5 v\u00e4l f\u00e4rgtryckt extrablad sorn f\u00e4rgtryckstaflor i sjelfva tidning",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i bj\u00e4rt f\u00e4rg m\u00e5la f\u00f6rel\u00e4sare den italiensk f\u00f6rvaltning genomg\u00e5 korruption och f\u00f6rfall samt den djup okunnighet och den f\u00f6rtryck sorn utm\u00e4rka den befolkning och hvilka gifva sig s\u00e5n gr\u00e4slig uttryck som en uppseendev\u00e4ckande mord \u00e5 \u00f6sterrike kejsarinna president carnot m fl",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet vid en arsenikhaltig v\u00e4gg och takf\u00e4rg hvilka visa sig kunna f\u00f6ranleda sv\u00e5r f\u00f6rgiftningsfall likas\u00e5 full som en arsenikhaltig tapet och vara den derf\u00f6r i h\u00f6g grad af n\u00f6d att allm\u00e4nhet l\u00e5ta granska p\u00e5 arsenikhalt en f\u00e4rg som anv\u00e4nda vid bostad inv\u00e4ndig m\u00e5lning och dekorering",
            "start": 233,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "oljem\u00e5la i ljus f\u00e4rg med alia fasningar i m\u00f6rk ton",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "veta de d\u00e5 icke att der en sommarmoln gl\u00e4nsa hvit glida fram \u00f6fver h\u00f6gbl\u00e5 himmel der vara finland flagga att der en sn\u00f6kl\u00e4dd sluttning afteckna sig emot f\u00e4ste der lysa vi f\u00e4rg att der en segel bl\u00e4nka l\u00e5ng ute p\u00e5 fj\u00e4rd der svaja vi vimpel",
            "start": 170,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "karta som utlemna i febr vara i atta f\u00e4rg samt f\u00f6rse med k\u00e4pp upptill och nedtill",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "skola vara m\u00e5la med f\u00f6ga tre decimaltum h\u00f6g siffra antingen i gul f\u00e4rg \u00e5 svart botten eller i svart f\u00e4rg mycket ljus botten",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "manbyggnad l\u00e5ta jag stryka taklist och ornament dels af sten dels af tr\u00e4 med engelsk f\u00e4rg men f\u00f6nsterb\u00e5ge och ytterd\u00f6rr med vanlig oljef\u00e4rg en f\u00f6rra hvit en sen ekf\u00e4rgad",
            "start": 84,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "du h\u00e5lla ban\u00e9ret h\u00f6g den \u00e4kta fosterl\u00e4ndsk d\u00e4r kors tecken st\u00e5 i f\u00e4rg gammalsvensk",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "blanda f\u00e4rg 1 sortiment i 6 f\u00e4rg 1 kr",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "objektiv h\u00e5llning som s\u00e4rskild i f\u00f6rsta afdelning utm\u00e4rka komposition fordra icke endast pietetfallhet af en exeqvera utan \u00e4fven och kanske i \u00e4nnu h\u00f6g grad lif och f\u00e4rg i framst\u00e4llning f\u00f6r att icke totalintryck skola tr\u00f6tta",
            "start": 163,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "men maning g\u00e5 f\u00f6r l\u00e5ng n\u00e4r s\u00e5som handt en pansarb\u00e5t dristighet officer inbjuda hon till bes\u00f6k p\u00e5 b\u00e5t ha champanjkalas f\u00f6r hon i m\u00e4ss l\u00e5ta fotografera spektakel och s\u00e5 ge hon en bukett med band i svensk f\u00e4rg na p\u00e5 hvilka dristighet namn trycka",
            "start": 201,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "p\u00e5 v\u00e4g till en j\u00e4rnv\u00e4gsstation i budapest g\u00e5 en fransman in i en hattbutik k\u00f6pa och s\u00e4tta p\u00e5 sig en hatt som han f\u00e4sta sig uppm\u00e4rksamhet vid genom dess ovanlig f\u00e4rg och form",
            "start": 159,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "emotta underteckna lill och stickylle att f\u00f6r\u00e4dla till harn och v\u00e4fnad samt all slag f\u00e4rg och reredningmgndm",
            "start": 84,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "kemisk ren blyhvitt och blym\u00f6nja f\u00e4rdiggjorda f\u00e4rg samt tubf\u00e4rg f\u00e4rgstoft samt m\u00e5leriutensilier m m till l\u00e5g m\u00f6jlig pris",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljd deraf att tapetpapper vid tillverkning meddela en glad och t\u00e4t yta vara den blott i ringa grad mottaglig f\u00f6r smuts och dampartiklar ocb h\u00e4nga sig till slut s\u00e5n fast dervid kunna ja denna afgnidas med s\u00e5pvatten utan att papper eller f\u00e4rg derigenom skada ntan f\u00e5 en tv\u00e4rtom en frisk ocb ren utseende",
            "start": 237,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "manshalsduk s\u00e5v\u00e4l sorn halfylle i 25 olik storlek torde endast upp hvilken f\u00e4rg oell till hvilket pris sorn \u00f6nska s\u00e5 skola hi nog blifva bel\u00e5ten",
            "start": 74,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "af granit i olik f\u00e4rg finna att k\u00f6pa till billig pris fr\u00e5n vi utst\u00e4llning \u00e5 hamngatan 154 k invid sj\u00f6manshem",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "prima sk\u00e5nsk handske s\u00e5som bala rida k\u00f6ra och promenadhandskar i modern f\u00e4rg f\u00f6r dam herre och barn",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "en v\u00e4lsorterad profkollektion utaf s\u00e5v\u00e4l blussom kl\u00e4dningstyger i olik m\u00f6nster och f\u00e4rg till verklig l\u00e5g pris finna till p\u00e5seende hos 178 aitdholin tors\u00e5s",
            "start": 82,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "kunna ju d\u00e5 icke k\u00e4nna igen de n\u00e4r ban bvarkeu k\u00e4nna igen de h\u00e4st eller f\u00e4rg pt de riddr\u00e4gter",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "gobelin med stilisera nejlika hos jilluf olsson fr\u00e5n h\u00f6ja en pr\u00e4ktig flossamatta i mjuk f\u00e4rg och vacker m\u00f6nster samt i anna w\u00e5hlins fr\u00e5n ingelstorps utst\u00e4llning en ijten skulptera hylla med inskription ost vest hemma bra",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "med anledning af h\u00f6gtid festlig smycka och \u00f6fver talarestol str\u00e5la i flere f\u00e4rg en vacker transparang",
            "start": 74,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "k\u00e4rlek ha en tid d\u00e5 den vara s\u00e5som fj\u00e4ril man f\u00e5 icke r\u00f6ra vid ving ty annars bortfalla den fin stoft hvaraf en vacker f\u00e4rg \u00e4ro bilda",
            "start": 118,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "gratis den stor vacker i 8 f\u00e4rg trycka portr\u00e4tt af",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "n\u00e4rvara f\u00f6rh\u00e5llande vara emellertid ingen snar omv\u00e4ndelse att v\u00e4nta bana m\u00e5ste l\u00f6pa full ut innan en t\u00f6rstockad egoism som pr\u00e5la med fosterl\u00e4ndsk f\u00e4rg f\u00e5 klar f\u00f6r sig att mera utbyte h\u00e4mma desto s\u00e4ker g\u00e5 den bakut f\u00f6r all",
            "start": 145,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "derp\u00e5 h\u00e5lla diakon held en festtal och afsluta den med b\u00f6n hvarp\u00e5 en skolgosse p\u00e5 monument nedjade en v\u00e4ldig lagerkrans med band i en svensk f\u00e4rg och s\u00e5ng\u00f6\u00f6cker utdela till en barn som voro i konfirmations\u00e5lder",
            "start": 140,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "r f\u00e4rg olja pensel och fernissa tor a sorteradt med all sort f\u00e4rg olja pensel och fernissa f\u00f6r all slaga m\u00e5leriarbete samt all sort pensel f\u00e4rg och utensilier f\u00f6r artist m",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "nu urskilja man bra bekl\u00e4dnad p\u00e5 v\u00e4gg och halfb\u00e5garna dot vara underbar mosaik imitera brokad och broderi men sk\u00f6n och varaktig \u00e4n all jord v\u00e4fnad d\u00e5 de i sekel bevara sig glans och sig f\u00e4rgprakt men ocks\u00e5 \u00e4ro en sammansatt af n\u00e4stan evig materialier af myriad marmorbitar i all f\u00e4rg af p\u00e4rlemor och guld",
            "start": 278,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "den torde vara hel och h\u00e5llen \u00f6fverfl\u00f6dig att \u00e5nyo angifva denna tidning politisk f\u00e4rg sorn aldrig skifta under den rastl\u00f6s m\u00f6dosam kamp f\u00f6r frihet arbete r\u00e4ttvisa den ursprunglig syftem\u00e5l som orubblig st\u00e5 teeknadt \u00e5 tidning devis",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "tillk\u00e4nnagifves att jag aldrig ha m\u00e5la eller komma att m\u00e5la med n\u00e5gon giftig f\u00e4rg inomlins",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "frim\u00e4rke vara ungef\u00e4r dubbel s\u00e5 stor som en vanlig frim\u00e4rke och f\u00e4rg \u00e5 densamma vara",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "h\u00e4rom m\u00e5 f\u00f6lja meddela en bjerta f\u00e4rg sammans\u00e4ttning som utm\u00e4rka den g\u00e5ngnq sommar mode gifva all mera vika falla stor harmoni f\u00e4rg emellan en v\u00e4lkomma men f\u00f6r\u00e4ndring s\u00e5som vi tro ty tv\u00e4 eliel flera sammansm\u00e4lta f\u00e4rg verka 1 allm\u00e4nhet vida behaglig p\u00e5 \u00f6g\u00f6t \u00e4n en bjertn motsats den nu f\u00f6rsvinnande mod f\u00f6retetk den mycket omtyckt f\u00e4rg f\u00f6r b\u00e5de kl\u00e4dnin gar och hatt synas vara violett",
            "start": 126,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "sejutf\u00e4ltet erbjuda en praktfull tafla med all denna brokig uniform af hvilka lancers hydrabad contingent ovilkorligen \u00e4ro en vacker i hel gulbrun f\u00e4rg med guldgalon gul l\u00e4derb\u00e4lte och sabelgeh\u00e4ng \u00e5tsittande kn\u00e4benkl\u00e4der och h\u00f6g guldstickad turban med nedh\u00e4ngande bl\u00e5 snibb",
            "start": 146,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "gammal svensk guldmynt spccieriksdalrar pl\u00e5 t mynt och kopparstick \u00e4fven i f\u00e4rg uppk\u00f6pa n\u00e4ra meddela stationsinspektor karl e",
            "start": 74,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "den m\u00e5 n\u00e4mna att prinsessa ingeborg af drottning erh\u00e5lla en f\u00f6rtjusa toalett af den fin f\u00e4rg nied rik silfverbroderler som prinsessa skola b\u00e4ra vid te",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "storhet de m\u00e5 nu r\u00f6ra sig i kjortel eller pantalonger tr\u00e4nga hon ej och den br\u00e4nna fr\u00e5ga gifva ej mycken f\u00e4rg \u00e5t hon bok",
            "start": 104,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en r\u00f6d och en iriderande hundra hafva \u00e4nda till den sen tid undg\u00e5 efterh\u00e4rma bedragare hafva hittills ej vara i st\u00e5nd att framst\u00e4lla den r\u00f6d f\u00e4rg en hemlighet som tilh\u00f6ra en man i guvernement twer och de syna ej ha kunna f\u00f6rskaffa sig en komplicera maskin som beh\u00f6fva f\u00f6r tryckning af hundra",
            "start": 140,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "med denna dr\u00e4gt n\u00e4r den anv\u00e4nda af hofvets dam vara att den alltid m\u00e5ste vara af en viss f\u00e4rg utm\u00e4rka f\u00f6r den kejserlig person hof hvartill de h\u00f6ra",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "i hvarje filosofisk system som anse gud vara immateriel skola den vara en nonsens att tala \u00f6rn gud form f\u00e4rg eller viga men d\u00e5 materie ha form f\u00e4rg och vig s\u00e5som v\u00e4sentlig egenskap s\u00e5 bli den enligt den ts\u00e4tal\u00e4tiska visdom icke blott en rimlighet utan en n\u00f6dv\u00e4ndighet att \u00f6rn gud uts\u00e4ga att han vara tung att han vara brun gredelin eller f\u00e4rgl\u00f6s samt att uppst\u00e4lla den sannolik \u00e4fven i ts\u00e4tal\u00e4tiskt \u00f6ra illa skorra disjunktiv omd\u00f6me gud vara antingen trekantig eller icke trekantig",
            "start": 142,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "smakfull binda af lefvande blomma och gi\u00f6nt samt band i bruklig f\u00e4rg och m\u00f6nster hvar\u00e5 trycka inskription anbringa erh\u00e5lla f\u00f6rdelaktig hos 2799 larsson lindblom",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "jonsson inv\u00e4nda att en del n\u00e4ra angifne porslinsvara i den till grund f\u00f6r krafvet \u00e5beropa r\u00e4kning ha annan f\u00e4rg \u00e4n vid reqvisition betinga samt att han erh\u00e5lla l\u00f6fte f\u00e5 327a procent rabatt derest betalning erl\u00e4gga inom sex m\u00e5nad efter vara afs\u00e4ndning",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "f\u00f6r maskinstickning i all f\u00e4rg a 5 kr",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "fernissa olja och spritlacks m\u00e5nga slag fingerborg fl\u00e4sk svensk och amerikansk fr\u00f6 ria maska och senap f\u00e4rg torr och oljerifna f\u00e4rgsatserf\u00f6rhemf\u00e4rgning till ylle och bomull",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "gifva en s\u00e5 uppfriska f\u00e4rg sorn m\u00f6jlig utan att f\u00f6rbise allvar cch inneh\u00e5ll bli icke f\u00f6ga upplysa f\u00f6r den",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "jultomte den wackra barn jilliidningen utm\u00e4rka sig s\u00f6r \u00e5r med en rikedom af wackra i uitftrat i ener i flere f\u00e4rg och en m\u00e5ngfald saga och ber\u00e4ttelse p\u00e4 vers och prosa",
            "start": 108,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "djup f\u00f6nsterf\u00f6rdjupningama prunka och dofta nvutspruckna blomma skifta i m\u00e5ngfaldig f\u00e4rg omgifna af gr\u00f6n slingerv\u00e4xt s\u00e5som l\u00e4tt luftig skugga",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "natt mellan den 8 oell 9 i denna m\u00e5nad bortstals fr\u00e5n underteckna en gammal hingst mager oell r\u00f6dblack till f\u00e4rg med l\u00e5ng man och en skabbfl\u00e4ck p\u00e5 h\u00f6ger sida af hals jemte en br\u00e4dskrinda inneh\u00e5lla en parti krukk\u00e4rl",
            "start": 107,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r sto framh\u00e5lla att arimbj\u00f6rn ned\u00e4rfver framf\u00f6rallt en god steg med vinna ren r\u00f6relse ren brun f\u00e4rg och liflig lynne samt torr n\u00e5got fin ben",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "vy omfatta af en genombruten perm med t\u00e4cka blomstermotiv i guld och f\u00e4rg samt den flagga",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "lefva i en d\u00e4mpa f\u00e4rg nyktra tid kunna sv\u00e5rligen g\u00f6ra vi en begrepp \u00f6rn prakt af en dylik brudt\u00e5g i solglans och h\u00f6gsommarf\u00e4gring",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "med si\u00e4llmedveten jag mamma svart all andra f\u00e4rg benftmde den liten r\u00e4tt men dea gr\u00f6n gendarmuniformen kalla lian alltid svart",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den vara dessutom angripa af sot af ful f\u00e4rg oell skrumpen",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "hus war illumineradt med kul\u00f6rt ly tor och fr\u00e4n flaggst\u00e5ng swajade s\u00e4w\u00e4l en gammal k\u00e4r gul och bl\u00e5 f\u00e4rg sorn den costa ricanfla flagga",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "\u00f6gonbryn ha samma f\u00e4rg men voro icke s\u00e5 pensla och fin som f\u00f6retr\u00e4desvis tilldraga sig beundran men ehuru bred \u00e4n sk\u00f6nhetsregel fordra misskl\u00e4 de hon ej utan stodo i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den \u00f6frig",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "utanf\u00f6r p\u00e5 g\u00e5rdsplan fiouer man tv\u00e5 t\u00e4lt den ena ljurgr\u00f6nt till f\u00e4rg stor och rymlig numera f\u00f6rsedt med tr\u00e4golf",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "gammal svensk gnidmynt specieriksdalrar pl\u00e5 mynt och kopparstick \u00e4fven i f\u00e4rg uppk\u00f6pa n\u00e4ra meddela stationsinspektor karl ek",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "pr\u00e4ktig vara tronhimmel en verklig praktstycke med i liten b\u00e5ge sy broderi i guld silfver och f\u00e4rg samt siden sedan med applikation js\u00f6m f\u00e4sta p\u00e5 en botten af tjock m\u00f6rkgr\u00f6n sammet",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "i en i guld och f\u00e4rg trycka extraomslag \u00e4ts\u00f6ljes af 5 h\u00f6gst w\u00e4rdesulla och konstn\u00e4rlig bilaga n\u00e4mligen oiwann\u00e4mda fotogravyr trycka p\u00e4 zfotogravyr est kc\u00f6yers bekant tafla messalina tw\u00e4 fotogrvvuer est axel enders wackra tafla karin och efter en as thorkildsen till julros m\u00e4lade tafla st\u00e4lla barn och h\u00e4st iamt fluuigen en ypperlig radering af a holm en holl\u00e4ndsk qwarn all i samma zormat som sjelfwa tidning",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sorn f\u00e5gel bo uti en lund i endr\u00e4gt frid ocb gamma ej skild \u00e5t af f\u00e4rg och s\u00e5ng s\u00e5 m\u00e5 ock vi bo samman vi all sorn i denna iand befolka mo och bygd ocb strand tillsamman m\u00e5 vi binda i band \u00e5 fri ban vandra",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "hr wilhelm rydberg uppl\u00e4sa hvadan oeh hvarth\u00e4n utan att dock gifva n\u00e5gon vid f\u00e4rg \u00e5t en olik st\u00e4mning",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "lyda namn storm till f\u00e4rg ljusbrun m\u00f6rk p\u00e5 rygg och f\u00f6rse med sporra bortsprang h\u00e4rom dag",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "blanda med r\u00f6dl\u00e4rg ockra eller engelsnt gr\u00f6n binda karbolinoljan denna f\u00e4rg liksom linolja och anstrykning f\u00e4sta v\u00e4l \u00e4fven p\u00e5 takpapp",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "i genomskinlig dr\u00e4gter af skifta f\u00e4rg som h\u00f6lja de fager lem utan att dock d\u00f6lja de",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "jern \u00e5 sval s\u00e5 att \u00e5 hvarje fl\u00e5skstycke hel eller n\u00e5gon del af st\u00e4mpel vara synlig gr\u00f6nsak frisk best\u00e5 af morot palsternacka porjo persilja och selleri s\u00e5 f\u00f6rdeladp att reqvisitiooens fullg\u00f6ra l\u00f6ver\u00e5s 50 o morot 30 o palsternacka 10 o purjo 5 o pesilja och 5 o selin kaffeb\u00f6na brasibanska i \u00f6fverenst\u00e4mmelse med afgifvit beh\u00f6rigen godk\u00e4ndt prof korngryn bereda af strid v\u00e5lbergadt korn v\u00e4l skala torr ljus af jemn f\u00e4rg ren fri fr\u00e5n mj\u00f6l och s\u00e5dor utan unken s\u00f6tig eller annan fr\u00e4mmande lukt oeh smak v\u00e4gande 66 kg",
            "start": 413,
            "end": 419
        },
        {
            "text": "1 slut af f\u00f6rra vecka uppf\u00e5nga n\u00e5gon pojke nere vid h\u00e4rvarande hamn en brefdufva hvit till f\u00e4rg med sm\u00e4rre ljus brun fl\u00e4ck hvilken synbarligen befinna sig i mycket utm\u00e4ta adt tillst\u00e5nd",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "ridt och hon anv\u00e4nda dervid en liten s\u00e4ker och snabbfotad norsk h\u00e4st gr\u00e5gul till f\u00e4rg och lyda namn asker",
            "start": 80,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "till station sjukhus ingef\u00e4ra i jemna ej maskstungen eljest skada styck hvit eller ljus gr\u00e5gul p\u00e5 yta och i den inre mj\u00f6lk fet ren oskummad osp\u00e4dd af svag gulhvit icke bl\u00e5aktig f\u00e4rg utan lukt af s\u00f6t mild icke syrlig eller besk smak samt utan bismak erinra om ladug\u00e5rd eller rofva och andra mj\u00f6lk godhet neds\u00e4tta fodermedel egentlig vigt h\u00f6ra vara omkring 1 032 men f\u00e5 vexla mellan 1 029 och 1 034 skola 100 gram mj\u00f6lk lemna liten gram torr \u00e5terstod och h\u00e5lla f\u00f6ga 3 gram fett sm\u00f6r t\u00e4rskt mejeri af prima beskaffenhet fl\u00e4sk salt g\u00f6nsaker k\u00f6tt f\u00e4rsk och rimsaltadt potatis och gul \u00e4rt samtlig denna aitiklar af lika beskaffenhet med hvad b\u00e4ra ofvan vara best\u00e4mdt betr\u00e4ffande motsvara artikel f\u00f6r kasern och",
            "start": 176,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "i af god kvalit\u00e9 vacker f\u00e4rg och ny m\u00f6nster s\u00e4lja ovanlig billig till f\u00f6lje af lyckadt ink\u00f6p",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ha du se hur f\u00e4rg blekna p\u00e5 vi mager moder kind",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "sedan hamn d\u00e4r bland annan urskilja fullriggare freja med en h\u00e4r lika k\u00e4r som s\u00e4llsynt bl\u00e5gul f\u00e4rg och tre tunga d\u00e5 den ju vara en \u00f6rlogsman",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "hed anledning af hrr stadsfullm\u00e4gtiges heslut att f\u00f6r hvarje inom stad och den omr\u00e5de befintlig hund af den egare eller innehafvare skatt skola erl\u00e4gga med feni krona \u00e5rligen f\u00e5 dr\u00e4tselkammare h\u00e4rigenom anmoda all egare eller innehafvare af hundkreatur att under innevarande m\u00e5nad och p\u00e5 en tid dr\u00e4tselkammare expeditionsrum h\u00e5lla \u00f6ppen icke allenast skriftligen uppgifva huru m\u00e5ng\u00e5 hund han inneha och under \u00e5r \u00e4mna beh\u00e5lla jemte de namn f\u00e4rg och race utan \u00e4fven vid samma tillf\u00e4lle den bel\u00f6pande skatt mot qvitto erl\u00e4gga",
            "start": 438,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "ligen r\u00e4tt allm\u00e4n ta i tu med f\u00f6rsta \u00e5r valla som dock se klen ut den blekgr\u00f6n f\u00e4rg tyda p\u00e5 svag utveckling och tunn \u00e4ro de ocks\u00e5 i \u00e5r kl\u00f6fvervallarne och mer \u00e4n vanlig synas den 03s uppblanda med ogr\u00e4s synnerlig af den i ort s\u00e5 talrik f\u00f6rekomma rumexarten syra",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "blomma tr\u00e4d blomstersmycka dam iifliga f\u00e4rg ljusreflex p\u00e5 pelskappa och pansar p\u00e5 guldsmidd hofdr\u00e4gter p\u00e5 hjelm och v\u00e4rja st\u00e5l p\u00e5 ordenssejernor och diamantkolliers af s\u00e5n aria som man endast finna i ryssland",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "slingra sig fram och \u00e5ter s\u00e5som bre hand skifta i tusen f\u00e4rg \u00e4n i den blyg narciss \u00e4n i den prunka ros",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "jag dr\u00f6mma \u00f6rn messarosch vi n\u00e4rma vi imatra d\u00e5 en hop med olik f\u00e4rg tatuera finne omringa vi fastbundo vi vid en tr\u00e4d och b\u00f6rja dansa kring vi",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ridt och hon anv\u00e4nda dervid en liten s\u00e4ker oell snabbfotad norsk h\u00e4st gr\u00e5gul till f\u00e4rg oeh lyda namn asker",
            "start": 81,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "jag vara alltid liten blek om vinter men n\u00e4r v\u00e5r komma f\u00e5 jag f\u00e4rg och hull",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "hr berger den ny justitieminister vara en en klar f\u00e4rg man",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "karakt\u00e4r der den ligga med dea beteckna hvit f\u00e4rg som p\u00e4 karta och glcber l\u00f6rkunnar ok\u00e4nd trakt",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "f\u00f6ren\u00e4mnda fabrikat som fiskeby ta k f\u00e4rg och asfalttak tjiira s\u00e4lja hos en fleste v\u00e4lsorterad herre handla i rike",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "blomsterlyra vara af stor dimension och f\u00f6rse med band i svensk f\u00e4rg b\u00e4ra s\u00e5ngerska namn i guld",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "sol lysa s\u00e5 klar och jord blomstra s\u00e4 sk\u00f6n och all som omgifver vi synas s\u00e5 h\u00e4rlig och god men ta bort sol och natt sp\u00e4nna sig svart b\u00e4lte omkring vi kl\u00e4 af jord dess i tusende vacker f\u00e4rg skifta blomsterdr\u00e4gt och du trampa endast i den svart mull",
            "start": 183,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "att ingen bjert f\u00e4rg beh\u00f6fva f\u00f6r att h\u00e4lla fram hon owanliga st\u00f6nhet",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hvit man m\u00e4nniskolif \u00e4ro icke den enda som pr\u00e4st hos dimma barn offra \u00e5t sig gud de offra \u00e4fven s\u00e5n leksak som den h\u00e4r svara kvinna och \u00f6ppna pl\u00f6tslig hand samt framvisa f\u00f6r den h\u00e4pen leonard en rubin eller hvad som se ut att vara en rubin af s\u00e5n storlek och af s\u00e5 behaglig f\u00e4rg att han \u00f6ga bl\u00e4nda d\u00e5 han se p\u00e5 den",
            "start": 273,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "f\u00f6r maskinstickning i all f\u00e4rg k 5 kr",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "se han utan f\u00f6ll\u00e4genhet men ocks\u00e5 utan en sp\u00e5r af dj\u00e4rfhet rak in i \u00f6ga hon skifta ej f\u00e4rg vid han komplimang utan sm\u00e5le blott och s\u00e4ga att hon ej s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5 dylik hvarp\u00e5 han genast \u00f6fvergaf den taktik och blef naturlig",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "modern svensk engelsk och fransk h\u00e5r och i all f\u00e4rg till billig pris",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja hundkreatur hafva denna dag genom polis f\u00f6rsorg blifvit och aff\u00f6ra till veterin\u00e4rinstitut n\u00e4mligen en stor st\u00f6fvare till f\u00e4rg hvit med venstra sida af hufvud m\u00f6rkbrun med en l\u00e4derrem \u00f6rn hals en medelstor svart hund af blanda race n\u00e5gon hvit i bringa och bals utan halsband en liten gnl tik af blanda race utan halsbard en medelstor tik till f\u00e4rg brun med hvit framtass och bringa utan halsband on liten gr\u00e5 hund mops utan halsband en ilten svart oell hvit l\u00e5ngh\u00e5rig hund af man dad race utan halsband en liten tik till f\u00e4rg hvit med halsband af bruat l\u00e4der en medelstor svart ooh hvit hund af blanda race utan halsband en hvit medelstor hund med gul fl\u00e4ck af lawracksettrarace f\u00f6rse mod metallbalsband",
            "start": 525,
            "end": 531
        },
        {
            "text": "utm\u00e4rka sig en fisk som lefva kring korallrefven i tropisk haf genom sig prunka f\u00e4rg och sig brokig teckning men \u00e4fven hos m\u00e5nga andra fisk vara r\u00f6d gr\u00f6n bl\u00e5 och gul ingalunda sparsam upptr\u00e4dande",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "den fukta du blick ge f\u00e4rg \u00e5t hy den st\u00e4mma du sinne luftig l\u00e4tt",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "fernissa olja och spritlacks m\u00e5nga slag fingerborg fl\u00e4sk svensk och amerikansk fr\u00f6 ria maska och senap f\u00e4rg torr och oljerifna f\u00e4rgsats f\u00f6r hemf\u00e4rgning till ylle och bomull",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "v\u00e4lsorteradt lager af prima f\u00e4rg och fernissa m m",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "garn spinna af en s\u00e4rskild ullsort som g\u00f6ra att den f\u00e4rdig tyg f\u00e5 samma behaglig k\u00e4nsla och utseende som kamgarnstyg samt f\u00e4rga i mera \u00e4kta f\u00e4rg \u00e4nde som vanligen f\u00f6rekomma",
            "start": 139,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "en enast\u00e5ende konstn\u00e4rlig prydnad f\u00f6r hem en reproduktion i 17 f\u00e4rg efter en originalaqvarell af carl larsson som i konsthandel komma att betinga en pris 12 krona",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "hur ytterst liten den hel naturlig beg\u00e4r hos ung dam att framtr\u00e4da behaglig och t\u00e4cka l\u00e5ta styra sig af eftertanke men aldrig visa sig denna s\u00e5 tydlig och bj\u00e4rt som i de val af hufvudbonad denna form och f\u00e4rg och aldrig f\u00f6rr s\u00e5 tydlig som i \u00e5r",
            "start": 203,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "i solljus anta en mycket s\u00e4llamina f\u00e4rg och form l\u00e4gra sig \u00f6fver n\u00e4jden f\u00f6r den vulkanisk v\u00e4rksamheten",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "listig f\u00e4rg \u00e4n k\u00f6ld ge de hon \u00f6ga blicka julla af lif och l\u00e4ngtan p\u00e4 du och p\u00e4 samma g\u00e4ng se hon bet\u00e4nksam ut",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en sj\u00e4l som ej m\u00f6ta hvar men m\u00e5ste skild famla fast samma f\u00e4rg i b\u00e5da brinna han tunn finger samla",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "fessorns reding mycket h\u00e4r\u00e5t m\u00e5la en veck p\u00e5 ena arm f\u00f6refalla som en skarp gjordt och illa hopsydt h\u00e5l oeh sprit i en b\u00e5da preparatfiaskor han ha framf\u00f6r sig p\u00e5 bord skrika med bjerta f\u00e4rg i gul och r\u00f6dgredeiint som dra uppm\u00e4rksamhet bort fr\u00e5n f\u00f6rel\u00e4sare sjelf till denna aeeessoarer",
            "start": 184,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "all hvad rita och m\u00e5lareutensilier heta finna h\u00e4r att tillg\u00e5 s\u00e5som fullst\u00e4ndig materiel f\u00f6r olja och pastellm\u00e5lning papper duk ooh f\u00e4rg \u00e4fvensom staffli artiststolar paraply d",
            "start": 130,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "jemte grafv\u00e5rd af granit flere f\u00e4rg som af kalksten billig bo i yxliults",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "bjerta f\u00e4rg framh\u00e5lla den hederlig fast okunnig landtbefolkningens oerh\u00f6rd f\u00f6rtryck ooh lidande under en polsk godsegarnes herrav\u00e4lde och den stor f\u00f6r\u00e4ndring som intr\u00e4da d\u00e5 lifegenskap upphufdes af kejsar franz joseph",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "blifvit f\u00f6rkasta s\u00e5 nppg\u00f6r man sig egen dogm af m\u00e5ng\u00e5 olik f\u00e4rg ty ntan dogm trossats kunna en t\u00e4nka menniska iske lefva",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "corrugeradt till f\u00e4rg r\u00f6d och af utm\u00e4rka god beskaffenhet finn\u00e9e f\u00f6r n\u00e4rvarande p\u00e5 lager",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "tafla vara s\u00e5som af denna skildring torde framg\u00e5 s\u00e4rdeles f\u00e4rgrik och f\u00e4rg \u00e4ro synnerligen klar och varm",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "voro anbragta monogram i r\u00f6d f\u00e4rg p\u00e5 serviett voro roulett nummer brodera i r\u00f6d",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "garn spinna af en s\u00e4rskild ullsort som g\u00f6ra att den f\u00e4rdig tyg f\u00e5 samma behaglig k\u00e4nsla och utseende som kamgarnstyg samt f\u00e4rga i mera \u00e4kta f\u00e4rg \u00e4nde sorn vanligen f\u00f6rekomma",
            "start": 139,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den genom en lycklig blandning och koncentrering af denna kunna utsp\u00e4da med flere g\u00e5ng sig volym vatten hvarigenom den bli s\u00e4rdeles billig vara f\u00f6r smak angen\u00e4m och ha en tilltala f\u00e4rg s\u00e5 torde denna munvatten ha att p\u00e5r\u00e4kna m\u00e5nga afn\u00e4mare",
            "start": 182,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "ooktryckeri i tre f\u00e4rg och \u00e5 handgjordt papper komma stt utdela till f\u00f6rutom konung och drottning en del jubileumsdeltagare",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "garfvare och f\u00e4rg are m\u00e4rke kvittens vara och vinetikett anmanings och",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "passande artikel s\u00e5som linnen\u00e4sduk modern sk\u00e4rpa sn\u00f6rlif bluslif passande tyg till blusllf i \u00e4kta f\u00e4rg vante fr\u00e5n 20 \u00f6re par",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "ylle och sidentyg velvetiner i olik f\u00e4rg samt bes\u00e4ttningsartiklar",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vara s\u00e4rdeles uth\u00e5llig samt f\u00f6r de tillblandning och p\u00e5strykning icke fordra s\u00e4rskild yrkesskicklighet utan kunna verkst\u00e4lla af hvarje f\u00f6rst\u00e5ndig arbetare s\u00e5 anse jag denna f\u00e4rg billig \u00e4n andra af jag k\u00e4nd oljef\u00e4rg",
            "start": 172,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "vara m\u00e5la med f\u00f6ga tre decimaltum h\u00f6g siffra antingen i gul f\u00e4rg \u00e5 svart botten eller i svart f\u00e4rg \u00e5 mycket ljus botten",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "3 jultomte praktupplaga 6om omfatta b\u00e5da tidning allts\u00e5 24 sida med sammanlagdt 65 illustration och vara trycka i snx olik f\u00e4rg p\u00e5 planschpapper samt i s\u00e4rskildt omslag",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "\u00e5tf\u00f6lja af s\u00e4rtryck af en olik f\u00e4rg som visa med hvilken effekt de kunna framtr\u00e4da i plansch d\u00e5 de som h\u00e4r vara fall \u00e4ro behandla med konstn\u00e4rlig f\u00e4rgsinne och trycka med ytterst noggrann register",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "blad framh\u00e5lla att den rysk kejsare f\u00f6rslag skola tvinga frankrike att bek\u00e4nna f\u00e4rg beklaga sig den fransk press \u00f6fver att den fredsv\u00e4nlig kejsare vid framst\u00e4llande af sig f\u00f6rslag icke ta tillr\u00e4cklig h\u00e4nsyn till den st\u00e4llning hvari frankrike befinna sig i f\u00f6ljd af frankfurtfreden och en fransk blad med utrikesministerium organ le temp i spets f\u00f6rklara att erankrike m\u00e5ste hafva uppr\u00e4ttelse f\u00f6r 1870 71 innan den kunna blifva tal om afv\u00e4pning",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "4 \u00e5r af premieringsn\u00e4mden godk\u00e4nd till f\u00e4rg fux med stj\u00e4rn st\u00e5 dagligen tillg\u00e4nglig f\u00f6r bet\u00e4ckning vid backa p\u00e5lsboda mot en spr\u00e5ng af 15 krona hvaraf 5 \u00e5terleverera f\u00f6r sto som ej blifva dr\u00e4ktig",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "i en uts\u00f6ktate kvalit\u00e9 m\u00f6nster f\u00e4rg fr\u00e5n hrr cronqvist son malm\u00f6 hos",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "solstr\u00e5le genomg\u00e5 en prisma s\u00e5 att man frambringa en solspektrum eller en r\u00e4gnb\u00e5ge s\u00e4tta s\u00e5 ofvann\u00e4mda skifva i r\u00f6relse hvarigenom spektrum afbryta s\u00e5 att en olik f\u00e4rg kunna komma hvar f\u00f6r sig emot glasapparat och vid att s\u00e4tta \u00f6ra intill erf\u00e5 man stundom ljud stundom tystnad all eftersom en olik f\u00e4rg af solstr\u00e5le falla in i apparat eller som denna vara fyld med olik \u00e4mne",
            "start": 297,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "en yllekjol med sammets i samma f\u00e4rg och \u00e4rm af samma tyg som kjol kunna \u00e5stadkomma en mycket vacker hvardagsdr\u00e4kt \u00e4fven sammetsbolero p\u00e5 en yllekjol vara kl\u00e4dsam",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "d\u00e5 en par tusen af denna jultidning upplaga voro trycka med ena f\u00e4rg inrapportera f\u00f6rh\u00e5llande af n\u00e5gon intressera f\u00f6r typografif\u00f6rbundets styrelse som s\u00e4tta sig i f\u00f6rbindelse med tryckeri chef och f\u00f6rbjuda tryckning vid \u00e4fventyr att tryckeri eljest skola bli blockeradt",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "se afton sky bl\u00e4nka i brinna f\u00e4rg glans och \u00f6fver skog krans en str\u00e5la ragn de st\u00e4nka",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vara den varaktig och billig f\u00e4rg sten murbruk cement lika prybeg\u00e4r f\u00e4rgkarta bruksanvisning verkaren",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "rekommendera sig f\u00f6r s\u00e4song nyinkomna v \u00e4lsorterade lager af bala och i vacker f\u00e4rg och nm a \u00e4 1 god qvalit\u00e9er",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "hwit till f\u00e4rg med en gr\u00e4 fl\u00e4ck \u00e4 hufwudet och en p\u00e4 sida samt gr\u00e4 swans ha bortkomma",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i qvalit\u00e9er och \u00e4kta f\u00e4rg till l\u00e5g pris p\u00e5 plats",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "af s\u00e5n tyg ha konung hemta s\u00e5 stor parti att han mot en redelig be talning v\u00e4l kunna unds\u00e4tta de och flera som s\u00e5 hastig s\u00e5n f\u00e4rg icke \u00f6fverkomma kunna",
            "start": 124,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "all f\u00e4rg och groflekar till l\u00e5g pris hos j",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "intyg bevisligen den mycket \u00e4ndam\u00e5lsenlig f\u00e4rg vid all slaga utv\u00e4ndig och inv\u00e4ndig fin och gr\u00f6fre m\u00e5lning",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "fullm\u00e5ne omgaf sig n\u00e4mligen med en stor mang\u00e5rd af s\u00e5n intensitet att man i str\u00e5larncs brytningspunkt med blott \u00f6ga kunna urskilja all spektrum f\u00e4rg oaktadt den vara midt i natt fenomen egde rum",
            "start": 143,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "georg angust selmer egare af hus 64 b fleminggatan i stockholm be i juli 1895 i skomakare isak reinhold kindstedts ocb han hustru fr\u00e5nvaro lntr\u00e4ogt i make kindstedts bostad i nyssn\u00e4mda hus och oaktadt hyra f\u00f6r bostad vara betala till den 5 juli 1895 utan make kindstedts tillst\u00e5nd l\u00e5ta neorifva tapet i rum med f\u00e4rg stryka v\u00e4gg och tak samt utflytta kindstedts",
            "start": 310,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljd af att ej gifva eiter utm\u00e5 l\u00e4gga af talar i en m\u00f6rk f\u00e4rg den blefve skilsmessa eller krig och en krig kunna g\u00e5 illa och \u00e4fven om den ej g\u00f6ra den skola den f\u00f6rsvaga vi egen f\u00f6rsvarskraft",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "under jag fr\u00e5nvaro och sedan rum blifvit m\u00f6rk varseblefvo de en ljussken bl\u00e5gr\u00e5 till f\u00e4rg s\u00e5som den d\u00e5 fosfor p\u00e5 en t\u00e4ndsticka bringa att lysa genom gnidning mot n\u00e5gon f\u00f6rem\u00e5l",
            "start": 84,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "snickareui\u00e4staret\u00f6renings allm\u00e4n sammantr\u00e4de i tisdag f\u00f6revisa en m\u00e4ngd prof p\u00e5 tr\u00e4 af olik slag af b\u00e5de barr och l\u00f6ftr\u00e4d impreg neradt och f\u00e4rgadt i en stor m\u00e4ngd olik f\u00e4rgnyans fr\u00e5n mahogny f\u00e4rg till bl\u00e5 gr\u00f6n och roseur\u00f6dt med eller utan \u00e5der ocb schattering i andra f\u00e4rg",
            "start": 191,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "att denna framkalla af en kl\u00e4dningslif f\u00f6rf\u00e4rdigadt af en fr\u00e4n tystland nyligen inkomma ehuru s\u00e4som giftfri betecknadt tyg trycka i s\u00e4rdeles lysa r\u00f6d och gul f\u00e4rg i imitera dt indisk m\u00f6nster",
            "start": 157,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "upptr\u00e4da i ansigte bestryka denna med konservera balsam och der ofvan p\u00e5 med en f\u00e4rg den professor pasch f\u00f6rf\u00e4rdiga och med fin pensel \u00f6fverdrog",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ull emotta till spinn och twinning samt stich ylle till kardning och spinn all sort f\u00e4rg gods och bcrcdningsgods cniottagas \u00e4fwen",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "\u00e4ro tvenne styck st\u00f6fvarevalpar den ena omkring ny\u00e5rstid den andra f\u00f6r cirka 14 dag sedan b\u00e5da \u00e4ro f\u00f6da i juli f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r gul till f\u00e4rg med l\u00e5ng h\u00e4nga \u00f6ronlapp den f\u00f6rstn\u00e4mnd med tre tass hvita samt nos hvittecknad snedt \u00f6fver den andra utan tecken",
            "start": 133,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "dansk bild vara en par s\u00e4regen jull\u00e4ndska kanna forma ur lerklump f\u00f6r hand och f\u00f6rse med en bronsartad f\u00e4rg som ge en ganska bra utseende \u00e5t en liten linge6tarne",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "vilhelm hammersh\u00f6js duk en egen mattgr\u00f6n f\u00e4rg och dimma i skog svend hanim ers hoj fredriksborgs slottu som vara s\u00e5 torr och nykter som slott egen form j larsen gr\u00e5v\u00e4dersdag11 der kanske gr\u00e5v\u00e4der vara f\u00f6ga lyckadt \u00e4n tegeltaksvyen fr\u00e5n den liten provinsstad der motiv vara ta n skorgaards jgrekiska bild med gl\u00e4dtig f\u00e4rgprakt och andra",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "norsk hingst af utm\u00e4rka h\u00e4rstamning brun till f\u00e4rg 4 \u00e5r gammal vara stationera p\u00e4 bifvar\u00f6ds g\u00e5rd",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "jag vid den ljuflig musik af harpa och cymbal hel jag f\u00e4ngelse vara upplyst af en s\u00e5 str\u00e5la ljus att jag knapp f\u00f6rm\u00e5 h\u00e4lja \u00f6ga \u00f6ppen och midt i denna af all r\u00e4gnb\u00e5gen f\u00e4rg bl\u00e4nda sken st\u00e5 jag stamfar hvad s\u00e4ga du du hund",
            "start": 166,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "gammal fornminne \u00f6fversmeta med en f\u00e4rg som i ej ringa m\u00e5n f\u00f6rta den v\u00f6rdnadsv\u00e4rd utseende som borg f\u00f6rut egde",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "lysa f\u00e4rg p\u00e4 den den stor fl\u00f6nheten hos den af gud utmala konung m\u00e4 framtr\u00e4da",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "l\u00e4der f\u00f6r herre och dam stor urval mycket 10j dussin hgppm9 demm och barnstrumpa i m\u00e5ng\u00e5 f\u00e4rg tunn och tjock af bra ullgarn",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "mflrtplill emnar icke n\u00e5gon fl\u00e4ck efter sig \u00e4f1uu1 idllll vina p\u00e5 en mycket \u00f6mt\u00e5lig tyg s\u00e5som sammet eller siden af hvilken f\u00e4rg som g\u00e4rna",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "hafvet du s\u00e4ker v\u00e4rn du yttre ypperst f\u00e4ste som p\u00e5 bl\u00e5na kr\u00f6n b\u00e4ra du f\u00e4rg s\u00e5 h\u00f6g fordomtima d\u00e5 \u00e4n af k\u00e4rlek till f\u00e4dernejord gl\u00f6da hvart hjerta hvar firma lyfta att v\u00e4rna den gr\u00e4ns hafvet 0 svea d\u00e5 skola med lagra de sk\u00f6ld kr\u00f6na",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg gr\u00e5 med l\u00e5ng yfvig sv\u00e4rn samt \u00e5 venstra bakben en m\u00e4rke likna en n kunna mot erl\u00e4ggande af kostnad f\u00f6r annons och underh\u00e5ll \u00e5terf\u00e5 hos j fredin gustaf",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "sken till f\u00e4rg r\u00f6d och hvit ha vara s\u00e5 intensiv att den vara alldeles ljus p\u00e5 d\u00e4ck",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 stat st\u00e5 i union tillsammans deremot endast de b\u00e4gge g\u00f6ra den samma uppta hvarandra f\u00e4rg i sig flagga",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla genast plats i jag f\u00e4rg olja tapethandel i falun",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "i en af ryssja antr\u00e4ffa n\u00e4mligen en besynnerlig djur till kroppsform lik en utter men hvit till f\u00e4rg och med r\u00f6d \u00f6ga",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "en st\u00f6fvare af sm\u00e5landsras hvit till f\u00e4rg med ljusbrun \u00f6ra lyda namn tello f\u00f6rsvinna under jagt vester om stad den 28 september 1895",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "golfvet i kyrka g\u00e5ng och ko utg\u00f6ra af stenmosaik i tre d\u00e4mpa f\u00e4rg och under b\u00e4nk af bonad furu",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "f\u00f6r tapethandlare axel petersson i kalmar konkursmassa r\u00e4kning realisera fr\u00e5n butik vid storgatan 9 massa varulager best\u00e5 af tapet b\u00e5rd rullgardin kornisch gardinkedja och rosetta papp sp\u00e4nnpapper asfalt papp olja f\u00e4rg och fernissa f\u00f6r snickare och m\u00e5lare horst oell h\u00e5rpensel kalkqvastar takrosett m",
            "start": 213,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "kakelugn som emaljm\u00e5lade med guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "fenkol fikon fl\u00e4sk f\u00e4rg blyhvitt gryn risingef\u00e4ra kafle kanel kardemumma lakrits lik\u00f6r ljus mandel peppar pomeransskal russin sirup socker m\u00f6rk",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "af en stor manbyggnad l\u00e5ta jag stryka taklist och ornament dels af sten dels af tr\u00e4 med engelsk f\u00e4rg men f\u00f6nsterb\u00e5ge och ytterd\u00f6rr med vanlig oljef\u00e4rg en f\u00f6rra hvit en sen ekf\u00e4rgad",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "i tre turn ha den gammal tid absolut tvungita till tystnad i den tsmpelh\u00f6ga danssal hvars v\u00e4ggur prunka af guld ooh f\u00e4rg \u00e4nda upp till tunnhvalfvets fris visa vi geni svinga blomsterfeetoner i spegelsal en sannskyldig perla af vanatiansk rococo och i den liten n\u00e4tt bndoaren med en uts\u00f6ka gobelinerne p\u00e5 hvilka den \u00e4del riddare don qnijotcs och han trogen vapendragare saocho panzas bjeltebrsgder \u00e4ro framst\u00e4lda med en finhet och en behag erinra om wetteans psnrsl",
            "start": 115,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "er en korrekt uttryc\u00f6r en aug vapen i guld och f\u00e4rg f\u00f6l \u00e4rende ton sm\u00e4kmiimt\u00e9rens visa den artilleristab vapen i guld oell f\u00e4rg f\u00f6l \u00e4rende i af loorf i",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "handarbete v\u00e4n utst\u00e4lla ning af en i vi n\u00e4stf\u00f6reg\u00e5ende nummer omn\u00e4mna praktarbetena vara i bes\u00f6ka af en stor antal person som med mycket intresse togo denna arbete i betraktande och uttrycka sig tillfredsst\u00e4llelse \u00f6fver den utm\u00e4rka konstskicklighet hvarom de hur\u00f6 vittne bland en utst\u00e4lda f\u00f6r rikssal i gripsholms slott afse f\u00f6rem\u00e5l synas i g\u00e5 \u00e4fven en stor kista med konstrik inl\u00e4gganingar i tr\u00e4 som med bibeh\u00e5lla af tr\u00e4 egen f\u00e4rg framst\u00e4lla bj\u00e4rt lysa blomma ooh andra sirat",
            "start": 426,
            "end": 432
        },
        {
            "text": "en b\u00e5da flaska lika till form och f\u00e4rg men med olik etikett",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "kommo nu andf\u00e5dd och efter att l\u00e4nge ha f\u00f6rf\u00f6lja djur och d\u00e5 de s\u00e5go hon l\u00e4ge hviska en en elle fest par duel syster se upp p\u00e5 de f\u00e4rg ha vika fr\u00e5n hon kind hon vara n\u00e4stan lika hvit som den m\u00f6ssa hon b\u00e4ra",
            "start": 129,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "deribland en stor sortiment cheviot i smakfull f\u00e4rg och god qvalit\u00e9er m\u00f6beltyg matta schal och filt samt svart och coul\u00f6rta ylle moir\u00e9er",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "hanotaux som nyligen erh\u00e5lla \u00e4lexander nevskyordens insignier torde f\u00f6r \u00f6frig knapt vilja delta i en radikal kabinett i hvilket halfsocialister af goblets f\u00e4rg \u00e4fven erh\u00e5lla s\u00e4te",
            "start": 154,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "oell kuvert i all f\u00e4rg och storlek skrifdon penna l\u00e4gga oell mera dylik",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en bord som st\u00e5 t\u00e4t bredvid hon vara full af fin porslinskopp och vas samt af liten sk\u00e5l med f\u00e4rg och pensel hon m\u00e4ste s\u00e4kerligen pl\u00f6tslig blifvit sjuk vid sig arbete",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg hvit med n\u00e5gon svart fl\u00e4ck samt n\u00e5got spr\u00e4cklig svans hvit i spets hufvud gulbrun med en hvit strimma \u00f6fver panna \u00f6ra stor och h\u00e4nga lyda namn flora",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "plansch \u00f6fver utst\u00e4llning trycka i s f\u00e4rg lemn\u00e4s gratis till hvarje subskribent",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00e4rg \u00e5 den bifoga band ha d\u00e4remot ingen betydelse en\u00e4r k\u00f6pare sj\u00e4lfva bo kvarnarne kunna best\u00e4lla samma med den f\u00e4rg en sj\u00e4lfva \u00f6nska",
            "start": 111,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "hanseatisk b\u00f6rd eller \u00e5tminstone skolning lia f\u00f6r l\u00e4nge sedan f\u00f6rtyska vi m\u00e5ngen yrkestermer br\u00e4nnesten ha vika f\u00f6r svafvel er jfr \u00e4nnu e r g f\u00f6r koppar g \u00f6 r s i m f\u00f6r klenod eller smycke l jfr ljus le f\u00f6r f\u00e4rg brok jfr make till brok f\u00f6r byx vr\u00e5ng f\u00f6r spant vind\u00f6ga f\u00f6r f\u00f6nster vi l\u00e4mna nu en fall d\u00e5 seger vinna af utl\u00e4ndsk legotrupp eller medelst fr\u00e4mmande subsidier f\u00f6r att ta i sk\u00e4rsk\u00e5dande en faktor som i kamp f\u00f6r tillvaro spela en n\u00e4stan lika viktig roll som den r\u00e5 styrka n\u00e4mligen sk\u00f6nhet",
            "start": 206,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "tillika konungarike serbien f\u00e4rg de representera f\u00f6ljaktligen den storserbi skola id\u00e9",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "blanda sorn med r\u00f6df\u00e4rg ockra eller engelsk gr\u00f6n binda karboiinoljan denna f\u00e4rg liksom linolja och anstrykning f\u00e4sta v\u00e4l \u00e4fven p\u00e5 takpapp",
            "start": 74,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "underteckna som vara bo i hus m vid gata inom f\u00f6rsamling vara egare innehafvare af en hund till f\u00e4rg brun en hund till f\u00e4rg gr\u00e5 en tik till f\u00e4rg svart stockholm den",
            "start": 118,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "\u00f6nska k\u00f6pa till f\u00e4rg tigerf\u00e4rgad cirka 5 fot h\u00f6g \u00f6fver manke felfri ej \u00f6fver 12 \u00e5r gammal",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "biskop charleville framst\u00e5 tor vi all h\u00e4r vid ut\u00f6fning af sig v\u00f6rdnadsv\u00e4rd embete s\u00e5som s\u00e4rskild danad att gifva lif och f\u00e4rg \u00e5t gudstjenst vid en visitationstillf\u00e4lle",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "mfirtfllin lemna icke n\u00e5gon fl\u00e4ck efter sig \u00e4flllul luilll vina p\u00e5 en mycket \u00f6mt\u00e5lig tyg s\u00e5som sammet eller siden af hvilken f\u00e4rg sorn g\u00e4rna",
            "start": 124,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "m\u00f6nster damast 240 olik qvaliteter och olik f\u00e4rg och m\u00f6nster porto tullfri leverera p\u00e5 st\u00e4ll",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa ni annons uti f\u00f6rra sitta 100 olik vy fantasi samt verklig elegant nationalkort uti flere f\u00e4rg f\u00e5 mot kr",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4lja fr\u00e5n v\u00e4lsorteradt lager oell spritfemlssol emalj ocb oljerifria f\u00e4rg af egen tillverkning koka oell r\u00e5 linolja svensk och fransk terpentin deliat",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "i paketer om l1 kg i luft och tv\u00e4tt\u00e4kta f\u00e4rg o\u00f6fvertr\u00e4ffad mjukhet absolut krympfri och bli ej flitig efter tv\u00e4ttning s\u00e4lja fr\u00e5n lager hos",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "emotta ull och stickylle till spinning och tvinning tyg till pressning all sort f\u00e4rg och beredningsgods samt lump f\u00f6r upprifning",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en liten bele n\u00e4ra hvalfvet sitta f\u00f6nster sorn kasta sig \u00e4delstensreflexer \u00f6fver golf och v\u00e4gg \u00e4ro all af olik f\u00e4rg och m\u00f6nster den ena tycka simma mansatt af kragblommor af rubin den annan d\u00e4r bredvid vara af idel fin safirarabesker uppblanda med liten gul topas en tredje vara h\u00e5ll i smaragdgr\u00f6n bestr\u00f6dt med rosenr\u00f6d blomma",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "den 2 september bortkomma fr\u00e5n l\u00e5ngarfsbo en ko f\u00e4rg svart stor horn ocb b\u00e4ra sk\u00e4lla en tito rodi en kviga hvita och r\u00f6dprickig och en \u00e5rsgammal kalf till f\u00e4rg hviti",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "den ljus och glad totalintryck sal d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra f\u00f6rh\u00f6ja genom en ljus f\u00e4rg i hvilka den till f\u00f6nsterh\u00f6jd n\u00e5 panelning som \u00f6fre v\u00e4ggyta och tak \u00e4ro h\u00e5lla",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "en grofkornig varietet af diabas ha i synnerhet en prydlig utseende och kunna till f\u00f6ljd af sig allvarlig m\u00f6rk f\u00e4rg utm\u00e4rkt v\u00e4l anv\u00e4nda till grafmonument kolonn och dylik",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "max glad g\u00e5 d\u00e5 med betydlig frisk f\u00e4rg och genomg\u00e5ende sp\u00e4nstig god lynne",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "och medelhafvet visa s\u00e4llsynt vacker bl\u00e5 f\u00e4rgskiftning trollh\u00e4ttan rhone vid gen\u00e9ve och niagarastr\u00f6mmen nedanf\u00f6r fall inkl\u00e4mma mellan \u00e4ttestupa ha grann gr\u00f6n f\u00e4rg men detroitflodens vatten vara enast\u00e5ende i den f\u00f6runderlig ljusgr\u00f6n skiftning",
            "start": 157,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "god q vali 16 iikta f\u00e4rg fr\u00e5n lielt billig till h\u00f6g pris s\u00e4lja billig hos",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "vara en medelstor hund af lapphnndsrace med half h\u00e4nga oro den ena iturifvet n\u00e5gon m\u00e4rke p\u00e5 nos gr\u00e5 till f\u00e4rg n\u00e5got ljus kring hals och l\u00e5r",
            "start": 104,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "cornischer jalusi takrosett f\u00f6rlij sp\u00e4nna och asfaltpapp f\u00e4rg olja och fernissa hos",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "serbisk f\u00e4rg \u00e4ro r\u00f6d hvit och bl\u00e5 en kroatisk hvit och r\u00f6d",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "nansen plats vid bord h\u00e4nga en lagerkrans med band i en norsk f\u00e4rg och i en annan del af rum fan en modell af st\u00e5 p\u00e5 en isblock f\u00f6ga stolt \u00e4n \u00f6rn original ha st\u00e5 p\u00e5 pol isberg",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "minnespenning hvilka \u00e5 ena sida \u00e4ro f\u00f6rse med konung namnchiffer under kunglig krona och med valspr\u00e5k br\u00f6drafolk v\u00e4l samt \u00e5 andra sida b\u00e4ra inskrift minne af 18i8 995 \u00e4ro f\u00e4sta vid band i en bl\u00e5gul f\u00e4rg ber\u00e4tta",
            "start": 197,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "611 f\u00e4rg svart med brun ben hvit bringa ljusbrun tecken ofvan \u00f6ga h\u00e4nga \u00f6ra samt n\u00e5got yfvig svans kunna mot ers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6da och annonskostnad \u00e5terf\u00e5 hos j klingberg stenverken adr",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "blancfixe f\u00e4rg f\u00f6r anstrykning kul\u00f6rt papper tapet bok stentryck f\u00f6r konstn\u00e4r",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den ung af en tv\u00e5 hvars m\u00f6rk sk\u00e4gg och h\u00e5r f\u00f6rr\u00e5da han mexikansk h\u00e4rstamning b\u00e4ra en par nedtill vida mexikansk benkl\u00e4der af sammet som antagligen en g\u00e5ng i tid vara r\u00f6d till f\u00e4rg och den guldtrensar h\u00e4nga l\u00f6sa",
            "start": 174,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "mot denna hr f\u00f6rslag ha embete icke g\u00f6ra \u00e4n att d\u00e5 glas i synnerhet de som afse f\u00f6r skepp f\u00f6nster till \u00e4fventyr skola i sig f\u00f6resl\u00e5 f\u00e4rg allt f\u00f6r mycket f\u00f6rm\u00f6rka kyrka f\u00f6r densamma m\u00e5 utv\u00e4lja s\u00e5 ljus f\u00e4rg som stil och smak medgifva",
            "start": 131,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "f\u00e4rga domestik all vanlig f\u00e4rg k 18 \u00f6re mtr extra k 23 \u00f6re pr meter",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "att lerhaltig jord fort anta en ljus f\u00e4rg och se torr ut p\u00e5 yta utan att sj\u00e4lfva jordklimp beh\u00f6fvei vatten \u00e4n s\u00e5n som \u00f6fverv\u00e4gande best\u00e5 af ljunga och myrjord b\u00e4rnt att styf jord ej beh\u00f6fva vatten s\u00e5 ofta som l\u00e4tt och por\u00f6s",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "v\u00f6r\u00f6 af violettf\u00e4rgad sammet med stor plym af samma f\u00e4rg oeh de buro bukett af stor m\u00f6rk viol",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "han annammade n\u00e4mligen en af spruta suga hon full med f\u00e4rg och s\u00e4tta t",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "\u00f6fverallt t\u00e4nka den strand sammanbinda medelst utomordentlig brygga pryda med staty palats ocb triumtb\u00e5gar och ibland med rinna vattenfall efter m\u00f6rker inbrott skifta i olik f\u00e4rg utefter den sida",
            "start": 173,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "garn \u00e5terf\u00e5 i samma f\u00e4rg som lemnadt gods utan att vara oljedr\u00e4nka",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "broncelack vara en mycket billig och synnerlig best\u00e5 f\u00e4rg till bestrykning af tr\u00e4 jern och papp",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "d\u00e5 sotning snar sagdt h\u00f6ra till dagordning torde en uppmaning at ofvan angifna art ej varn ur v\u00e4g sot bi sitta nemligen egenskap som g\u00f6ra den ej endast till en synnerligen v\u00e4rdefull g\u00f6dnings\u00e4mne utan ocks\u00e5 till en medel i menniskohand att \u00e5stadkomma klar vacitra f\u00e4rg hos s\u00e5v\u00e4l blomma sorn drufva",
            "start": 262,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "sorn inneh\u00e5lla f\u00e4rgtryckt illustration icke blott i sjelfva hufvudtidningen utan tillika i en separat praktverk jesu 12 tafla efter professor heinrich hoffman trycka i 9 \u00e5 10 f\u00e4rg och beledsaga at 12 dikt af adolf langsted",
            "start": 174,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "bl\u00e5 f\u00e4rg men n\u00e4r hon ansikte vara i m\u00f6rker synas \u00f6ga f\u00f6rsvinna i en gr\u00f6naktig skimmer",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "hvarje teckning hvarje afslutad ritning som jasper onslow f\u00f6rf\u00e4rdiga under sig vistelse p\u00e5 kingcolm grange ligga der i bit p\u00e5 golfvet hvarje borste palett och f\u00e4rg som han anv\u00e4ndt under utf\u00f6rande af sig arbete ligga der krossa och s\u00f6ndertrampad s\u00e5 att intet sp\u00e5r af han och han arbete skola \u00e5terst\u00e5",
            "start": 158,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "saftig gr\u00e5p\u00e4ron och dessutom en m\u00e4ngd olik varietet somlig dunkel till f\u00e4rg annan \u00e5ter skina som om de fernissa",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "r\u00f6st kunna vittna och betyga d\u00e5 de \u00e4lska och beundra vara den g\u00e4rd som vi du bringa krans band voro i en svensk f\u00e4rg blomma ros lilja k\u00e4lla och konvalj omgifna af palma och lagerblad",
            "start": 111,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "vara att vi numera \u00e4fven f\u00e4rga oeh appretera damkl\u00e4dningar af hela och halfylle i alita vacker sill elfri f\u00e4rg hel d\u00e5 ali s\u00f6mnadsl\u00f6n inbssparas",
            "start": 105,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "hel och h\u00e5llen af en gr\u00e5 v\u00e4ldig helsk\u00e4gg som till f\u00e4rg v\u00e4l harmoniera med han yfvig",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en k\u00f6r under direkt\u00f6r thorselius ledning sjunga h\u00e4refter siilia skugga hvarp\u00e5 seminarief\u00f6rest\u00e5ndare j vahlquist framtr\u00e4da och till den vacker kors af ros som f\u00f6rut blifvit nedlagdt vid minnesv\u00e5rd foga en praktfull krans \u00e5 hvars band i svensk f\u00e4rg l\u00e4sa f\u00f6lja",
            "start": 241,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "o asketisk man men den urgammal germansk sed att vid denna tid p\u00e5 \u00e5r offra en g\u00e5s \u00e5t jord f\u00f6r att af br\u00f6stben f\u00e4rg f\u00f6rutsp\u00e5 vinter beskaffenhet r\u00e5ka sammanfalla med den helig m\u00e5rten fest af hvilken hos protestant blott g\u00e5s\u00e4tandet nu finna kvar",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "hvad tjenar den till all unders\u00f6ka vi mosse p\u00e5visa de odlingsduglighet och ofantlig omf\u00e5ng samt i liflig f\u00e4rg m\u00e5la rik le sk\u00f6rd som d\u00e4r skola hinna vaja d\u00e5 dom\u00e4nstyrelse icke ens sl\u00e4ppa sig en stenbacke till bygnadstomter vid en kyrkoplats utan att f\u00f6rst hafva g\u00f6ra tusen inv\u00e4ndning och v\u00e5lla m\u00e5ng\u00e5rsl\u00e5ng tidsutdr\u00e4gt och d\u00e5 inom regering sakna m\u00e5n med blick f\u00f6r denna lands\u00e4nda verlliga behof och med kraft till initiativ samt d\u00e5 vid riksdag h\u00e4llre s\u00e4nka sig million i norrstr\u00f6m \u00e4n ansl\u00e5 n\u00e5gon br\u00e5kdel af de till utdikning af vi vattensjuk mark hvilkas myllrik botten l\u00e4ngta att sk\u00e5da sol ljus och kl\u00e4 i gr\u00f6nska dr\u00e4gt",
            "start": 104,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "i sig ljus smeka f\u00e4rg g\u00f6ra briljant effekt \u00e5 sadelplats ocb den omgifning och harmoniera f\u00f6rtr\u00e4fflig med den sorgl\u00f6s st\u00e4mning som vid s\u00e5n tillf\u00e4lle vara r\u00e5 ober\u00e5knadt en \u00f6gonblick d\u00e5 man sp\u00e4ndt f\u00f6lja t\u00e4fling i den segerstund",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "f\u00f6re piskning underg\u00e5 matta en grundlig desinfektion och blifva efter samtlig process i f\u00e4rg mera klara \u00e4n d\u00e5 en mottogos man kunna ocks\u00e5 vid g\u00e5rdag bes\u00f6k \u00e5 anstalt h\u00e4r i g\u00f6teborg se m\u00f6bel med hel \u00f6mt\u00e5lig \u00f6fverdrag r\u00f6d plysch efter underg\u00e5ng behandling i ugn alldeles of\u00f6r\u00e4ndrad klar oeh frisk i f\u00e4rg",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "kakelugn som emaljm\u00e5lade med guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "slag norrsken af en mycket bjerta f\u00e4rg och fantastisk formation af str\u00e5lknippe drogo nu f\u00f6rbi \u00e5sk\u00e5dare blick och man se natthimmel flamma i all regnb\u00e5ge f\u00e4rg \u00f6fver \u00f6de landskap eller ishafvens uppr\u00f6rd v\u00e5g",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "stor lager af ullgarn s\u00e5som strumpgarn f\u00f6r hand och maskirstickuing tr\u00f6jgarner j\u00e4gergarner kostymgarner i m\u00e5ng\u00e5 f\u00e4rg och qvalit\u00e9er till h\u00e4r p\u00e5 plats billig pris",
            "start": 111,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "hamburgergarn i flera f\u00e4rg vanlig pris 6 kr",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i olik f\u00e4rg och qvalit\u00e9er fr\u00e5n in och utland f\u00f6rn\u00e4m fabrik rekommendera",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "han l\u00e4gga ingen torksaker i f\u00e4rg den syndapalt och s\u00e5 beg\u00e4ra han afsyning precis s\u00e5 fort han dra den sista penseldrag",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "tisdag vara sysselsatt med f\u00e4rgning hvarf\u00f6r den vara att f\u00f6rmoda att f\u00e4rg f\u00f6rorsaka blodf\u00f6rgiftning meddela sm",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "s\u00e4llan b\u00e4ra solsken tillf\u00e4lle att blanda sig f\u00e4rg i en trakt mera v\u00e4rdig att motta modifiera oeh \u00e5terkasta de",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "i tvenne serie den e a \u00f6rn 20 olik kort i kromolitografi i 15 f\u00e4rg efter originalaf svensk konstn\u00e4ier den andra \u00f6rn 10 olik juri oell ny\u00e5rskort utf\u00f6ra i lotolito grall de prof sorn blifvit vi tills\u00e4nda hvilka \u00e4ro riktig liten m\u00e4sterstycke f\u00f6rtjena en god \u00f6rn l\u00e4mnande",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "stor mannbyggnad l\u00e5ta jag stryka taklist och ornament dels af sten dels af tr\u00e4 med engelsk f\u00e4rg men f\u00f6nsterb\u00e5ge och ytterd\u00f6rr med vanlig oljef\u00e4rg en foira hvit en sen ekf\u00e4rgad",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "refd 1 kostymtyg b 10 m af fasonera belylle cheviot i b \u00e5 bro eller avari f\u00e4rg 1 af gr\u00e5 och hransprhcklig korderoj f\u00f6r 13 kr 1 i samma f\u00e4rg flir 11 kr en bomull rockfoder 1 halfylle d o 1 so",
            "start": 134,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "minist\u00e4r f\u00e4rg skola bero p\u00e5 omst\u00e4ndighet om hvilka den \u00e4nnu vara f\u00f6r tidig att d\u00f6ma",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "dr\u00f6mma \u00f6rn guldf\u00e4lt i klondyke och utm\u00e5la f\u00f6r jag denna eldorado i gl\u00f6da f\u00e4rg s\u00e5 fatta jag mi efter nykter uppvaknande till verklighet att hem bild str\u00e5la i \u00e4nnu mera gl\u00e4nsa och varaktig f\u00e4rg",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "till hon h\u00f6ghet en smakfull bukett med band i en badensisk f\u00e4rg som denna sedan b\u00e4ra vid aff\u00e4rda till yacht hvilken \u00e4ga rum vid",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "fenkol fikon fl\u00e4sk f\u00e4rg bly zinkhvitt gryn risa ingef\u00e4ra kaffe kanel kardemumma lakritz lik\u00f6r ljus mandel peppar pomeransskal russin sirup socker m\u00f6rk",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "till att st\u00e4mpla linne oell annan tv\u00e4tt med \u00e4kta f\u00e4rg samt till att st\u00e4mpla brefpapper kuvert kort m m med r\u00f6d bl\u00e5 gr\u00f6n eller svart f\u00e4rg pris 50 \u00f6re pr styck",
            "start": 131,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "till jaquetten anv\u00e4nda tv\u00e5radig piquelv\u00e4st med blank knapp och h\u00e5rdst\u00e4rkt skjortbr\u00f6st broderadt eller sl\u00e4t med \u00f6fverviken krage oeh manchetter samt fin halsduksrosett eller l\u00e5nghalsduk af siden i f\u00e4rg passande till kl\u00e4dning",
            "start": 195,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "storsandsk\u00e4r en katt gr\u00e5 till f\u00e4rg men med ullbekl\u00e4dnad i st\u00e4ll f\u00f6r h\u00e5r",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "jag veta den vara du m\u00e5l du b\u00f6n att tolka r\u00e4tt den evig sk\u00f6n att l\u00e4gga s\u00e5 en \u00e4del fr\u00f6 i m\u00e4nskohj\u00e4rta att de r\u00f6na han k\u00e4rlek som gaf blomma f\u00e4rg och leda jordebarnen b\u00e4ra hvars ord vara fast \u00e4n berg",
            "start": 138,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "siccatif all sort oljerifna f\u00e4rg broncer sandpapper vimpsten och pensel samt f\u00f6r \u00f6frig all hvad som h\u00f6rer till cn v\u00e4lsorterad tapet och f\u00e4rghandel",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "af bra ull finna i svart bl\u00e5 och brun f\u00e4rg till 4 40 lin fin kamgarnsdiagonal svart eller bl\u00e5 7 all pr meter",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hel midtpartiet af terass med den halfrund absid vara h\u00e5ll i bl\u00e4nda hvit f\u00e4rg hvilken dock inom kort torde f\u00f6rvandla till smutsgr\u00e5 d\u00e5 man besinna huru den komma ali holm\u00e5s och r\u00f6k\u00e5s i della ram",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "\u00e4mne fr\u00e5n blomma men hvad den f\u00f6rstn\u00e4mnd eller fr\u00f6mj\u00f6l ang\u00e5 kunna blomma utan saknad undvara den hvilket bi ber\u00f6fvnr densamma emedan natur frambringa en s\u00e5 rik \u00f6fverfl\u00f6d deraf i f\u00f6rh\u00e5llande till den obetydlig m\u00e4ngd som beh\u00f6fva f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla den f\u00f6rut obefrnktade blomma behof och hvad honung vidkomma tycka den vara enkom afse att liksom blomma f\u00e4rg och lukt ditlocka bi ty skola ej en bi eller n\u00e5gon annan honungs\u00e4tande insekt uppsamla densamma f\u00f6rflyktigar den ju i luft liksom hvarje annan med vatten bem\u00e4ngdt \u00e4mne och g\u00e5 till spillo utan ringast nytta",
            "start": 354,
            "end": 360
        },
        {
            "text": "den ha till en b\u00f6rjan blifvit byggdt f\u00f6r att anv\u00e4nda till skolhus men m\u00e5nga \u00e5r ha f\u00f6rflyta sedan barnar\u00f6st h\u00f6ra d\u00e4r och den befinna sig nu i en bedr\u00f6flig tillst\u00e5nd af dekadans f\u00f6nsterruta brant rankig trappa slipprig genom den under \u00e5ratal samla damm skrika ot\u00e4t d\u00f6rr tak utan rappning m\u00e5la v\u00e4gg hvars f\u00e4rg g\u00f6ra otydlig genom smuts och spindelv\u00e4fvarne bevisa all som all att firma isak mogg komp",
            "start": 301,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "p\u00e5 som en m\u00e4nniska men ot\u00e4ck ful och bakdel vara som en f\u00f6rf\u00e4rlig tjock orm gul eller gr\u00e5 eller brunaktig till f\u00e4rg \u00e5h hvad jag hj\u00e4rta klapp",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "stor lager af br\u00f6llopsartiklar s\u00e5som brudsl\u00f6ja all finlek spetsn\u00e4sduk sidenband och spets i all f\u00e4rg och bredd ljus handske vante och strumpa blomma och h\u00e5rprydnad skjorta krage manschett och rosett m m",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "m\u00e5laref\u00e4rgena visa sig vara s\u00e4rdeles uth\u00e5llig samt f\u00f6r de tillblandming och p\u00e5strykning icke fordra s\u00e4rskild yrkesskicklighet utan kunna verkst\u00e4lla af hvarje f\u00f6rst\u00e5ndlig arbetare s\u00e5 anse jag denna f\u00e4rg billig \u00e4n andra af jag h\u00e4nda oljef\u00e4rg",
            "start": 196,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "i qvalit\u00e9er och \u00e4kta f\u00e4rg till l\u00e5g pris p\u00e5 plats",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "f\u00f6r f\u00f6nster ut\u00e5t g\u00e5rd h\u00e4nga en gardin af m\u00f6rkr\u00f6d ylledamast af samma tyg och f\u00e4rg vara \u00e4fven s\u00e4ngomh\u00e4nge som bakom s\u00e4ng vara sammansydt och s\u00e5lunda d\u00f6lja en del af v\u00e4gg",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "i ljus vacker f\u00e4rg krage manschett halsduk h\u00e4ngsle god toffel vinterhandske",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "fabrik faaborg rekommendera sig \u00e4kta f\u00e4rg till hemf\u00e4rgning f\u00f6r ylle bomull och silke",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "hamn m\u00e4ngd samman med en egendomlig f\u00e4rg och den f\u00f6refalla sorn om fartyg rycka p\u00e5 sig f\u00f6rt\u00f6jning",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "barnstrumpor i m\u00e5ng\u00e5 f\u00e4rg tunn och tjock af bra ullgarn",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "och f\u00e4rg \u00f6fver utf\u00f6rande och man kunna ej annan \u00e4n beundra den orkestral verkan som ern\u00e5",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "med h\u00f6jd f\u00e4rg p\u00e5 kind att jag v\u00e4nskap kunna vara n\u00e5gon s\u00e4rskildt \u00f6nskv\u00e4rd f\u00f6r er men den skola inneb\u00e4ra delta oeh intresse samt hjelp om den st\u00e5 i jag makt att lemna er n\u00e5gon s\u00e5n",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "man h\u00e5lla hvad p\u00e5 hvilken f\u00e4rg han skola s\u00e4tta",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "af kl\u00e4de i flera f\u00e4rg till s\u00e4rdeles l\u00e5g pris",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "i ljus vacker f\u00e4rg krage manschett halsduk h\u00e4ngsle god toffel vinterhandske",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "omslag i guld oell f\u00e4rg ritadt af fru carl larsson",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "under september m\u00e5nad realisera hel inneliggande lager af s\u00e5som papp cloth papper sl\u00e4t och pressadt 1 all f\u00e4rg f\u00f6rs\u00e4ttspapper h\u00e4ftgarn kaphalband m m till och under ink\u00f6pspris",
            "start": 105,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "af f\u00f6rekommen anledning f\u00e5 vi tillk\u00e4nnagifva att orsak hvarf\u00f6r vi inl\u00e4ggning af \u00e4rt ej hafva s\u00e5 gr\u00f6n f\u00e4rg som en del andra s\u00e5 v\u00e4l svensk som utl\u00e4ndsk fabrik vara den att vi \u00e4rt ej uro f\u00e4rga och h\u00e4nvisa vi till nedanst\u00e5ende intyg",
            "start": 100,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "tv\u00e5l som vnnnit dot ampel erk\u00e4nnande inom den skandinavisk marknad s\u00e5v\u00e4l fr\u00e5n press sorn mdustrudkare vara fullkomlig fri fr\u00e5n fr\u00e4ta \u00e4mne skada icke f\u00e4rg \u00e5 tygel utpl\u00e5na fl\u00e4ck af oljef\u00e4rg tormssa tj\u00e4ra beck boktryckerisv\u00e4rta in",
            "start": 148,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "som komma handlande b att spela vira i h\u00f6g f\u00e4rg utan trumfess",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "inbilla er bara s\u00e4ga han att den vara den r\u00e4tt f\u00e4rg s\u00e5 vara den densamma som om den verkligen vara den inbillning makt vara otrolig",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "\u00e4fven n\u00e5gon restaurering af figur vara f\u00f6rena vara verkst\u00e4ldt med skicklig hand och b\u00e5de f\u00e4rg och teckning synnerligen trogen",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "till n\u00e4stkommande m\u00e5nad slut realisera under hand handelsfirma c m\u00f6llerst\u00e9ns konkursmassa varulager best\u00e5 af kaffe specerier karamell vin cigarr tapet f\u00e4rg r\u00e5gsigt salt sill tyg bomullsgarn tobak m m karlshamn den 27 juui 1895",
            "start": 150,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "bland en g\u00e5fva kronprinsessa af dmmark motta p\u00e4 sig f\u00f6delsedag den 31 oktober omn\u00e4mna s\u00e4rskildt en v\u00e4ldig blomsterdekoration i svensk f\u00e4rg fr\u00e5n h\u00e4rtiginnan cecilie af mecklenburgschwerin",
            "start": 133,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "den mexikansk patentsilfret vara en allt igenom hvit metall som aldrig f\u00f6rlora sig silfver f\u00e4rg hvilket garantera och kunna derf\u00f6r betrakta s\u00e5som fullst\u00e4ndig ers\u00e4ttning f\u00f6r \u00e4kta silfver",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "fabrik faaborg rekommendera sig \u00e4kta f\u00e4rg till hemf\u00e4rgning f\u00f6r ull silke och bomull",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ni tycka m\u00e5 bra k\u00e4r barn s\u00e4ga mrs waring sedan hon slutal sig m\u00f6nstring och gwen s f\u00e4rg f\u00f6refalla jag frisk \u00e4n vanlig",
            "start": 82,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare anh\u00e5lla att andra tidning af hvilken f\u00e4rg som g\u00e4rna de der gilla han v\u00e4djan m\u00e5 inta densamma",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "allm\u00e4nhet ombe att sjelf tillse den den verkligen f\u00e5 af jag tillverkning en del kalla all vadmal med en viss f\u00e4rg f\u00f6r j\u00e4mtland vadmal och dessutom vara icke heller allt handv\u00e4fdt vadmal hvad den \u00e4n komma af ren ull mea som jag alldrig1 uppk\u00f6pa vadmal utan v\u00e4fva den sjelf kunna jag garantera f\u00f6r jag vara",
            "start": 108,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "hr themptander vara som v\u00e4l k\u00e4ndt en man med liberal f\u00e4rg som i sig politik vara en s\u00e4rskild nagel i \u00f6ga f\u00f6r vi samh\u00e4llsbevarare med den fraspatriotiska patentvarum\u00e4rket",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "hur sk\u00f6n att forma sig ande syn sig dr\u00f6m i f\u00e4rg han minna haris",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ny lager af svart och coul\u00f6rta kl\u00e4dning styg er m\u00f6bel gardintyger portiertyger ylle i vacker f\u00e4rg \u00e5 2 kr",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "bli l\u00e4tt p\u00e5 denna vis och den bli alldeles gifvet \u00f6rn maner diifves en enda h\u00e5rsm\u00e5n l\u00e4nge \u00e4n hallstr\u00f6m nu g\u00f6ra en tynga och i all sig glans kall praktskrud som d\u00f6lja tanke och k\u00e4nsla v\u00e4xt i st\u00e4ll f\u00f6r att vara en mjuk i vek f\u00e4rg skifta chiton som emy ge sig efter den samma och l\u00e5ta den framtr\u00e4da",
            "start": 222,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "gaf hon dock efter f\u00f6r son \u00f6nskan och gaf han tygbit hvilken han snar finna vara af engelsk fabrikat och m\u00f6rk f\u00e4rg s\u00e5n man vanligen finna den",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "i praktfull f\u00e4rg ge af gall\u00e9 l\u00e9veille och p\u00e5 denna omr\u00e5de utm\u00e4rka sig ock tiffany fr\u00e5n newyork hvars flaska sk\u00e5l och annan visa uts\u00f6kt sk\u00f6n nyans",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "smula f\u00f6rvirra ehuru han \u00f6ga \u00e4ro dj\u00e4rfva nog att beg\u00e4rlig h\u00e4nga fast vid den sk\u00f6n kvinna d\u00e4r hon st\u00e5 framf\u00f6r han med en hvit muslinkl\u00e4dning h\u00f6lja hon behaglig form och med skimra band i sig gyllene h\u00e5r som ge f\u00e4rg \u00e5t den sk\u00e4r saxiska ansikte af str\u00e5la lycklig bl\u00e5 \u00f6ga",
            "start": 208,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "hvarje g\u00e4strum vara h\u00e5llen i sig s\u00e4regen f\u00e4rg och hur badrum sluta sig in timi derintill bekl\u00e4dt med porslin i samma f\u00e4rg eller se mrs goulds boduar med den ornamentering och m\u00f6bel i louis stil",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hon frisk f\u00e4rg eller n\u00e5gon af hon forn gl\u00e4dtighet",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den stor vacker i 8 f\u00e4rg trycka portr\u00e4tt af",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "blanda f\u00e4rg hvit r\u00f6d carmosin kastainebrun blodr\u00f6d kopparr\u00f6d svartbrun isabellaf\u00e4rgad helviolett 1 sortiment i 9 f\u00e4rg 1 kr",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "glas och porslin norrk\u00f6ping tapetfabrik 8 fat f\u00e4rg och 1 l\u00e5da maskindel r wahrens bolag 1 l\u00e5da matematisk instrumenter esping lundell 1 l\u00e5da gratulationskort sv",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "r\u00e5socker utg\u00f6ra af liten kristall vara ljusbrun till f\u00e4rg och likna ungef\u00e4r temligen fin s\u00f6nderkrossadt kandisocker",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "af en stor manbyggnad l\u00e5ta jag stryka taklist och ornament dels af sten dels af tr\u00e4 med engelsk f\u00e4rg men f\u00f6nsterb\u00e5ge och ytterd\u00f6rr med vanlig oljef\u00e4rg en f\u00f6rra hvit en sen ekf\u00e4rgad",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "en stor parti yllegarn i olik f\u00e4rg och qvalit\u00e9er",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "holtz mode oeh kortvaruaff\u00e4r i 7 brunkebergstorg vara en mycket v\u00e4lrenommerad aff\u00e4r \u00e4fvensom den stor brunkebergsmaga sinet med sig ansenlig lager af elegant tyg af modern f\u00e4rg och utm\u00e4rka qvalit\u00e9",
            "start": 171,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "f\u00e5 dsn r\u00e4tta f\u00e4rg p\u00e5 f\u00f6redrag kunna nog enhvar med k\u00e4nnedom \u00f6rn den distingnerade s\u00e5ngare r\u00f6itqvalil\u00e9 f\u00f6rest\u00e4lla elg",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "sig af att bilsten f\u00f6ra a torfstr\u00f6 framg\u00e5 bland annan d\u00e4raf att g lie f\u00e5 en m\u00f6rk svartaktig f\u00e4rg bli myc rr och visa sig mer eller f\u00f6ga tydlig t oblandad med torfstr\u00f6",
            "start": 91,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "den vara uppgifvande af half\u00f6u liaotong som nation illa uppta och en politisk parti af all f\u00e4rg uttala sig ogillande af minister h\u00e5llning",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "denna vara \u00f6fvert\u00e4cka med en gr\u00f6n kl\u00e4de och denna f\u00e4rg p\u00e5 duk f\u00f6da genast hos vi man tank p\u00e5 spel som han ej begripa hvarf\u00f6r man nen st\u00e5 der och musicera t\u00e4nka han att man p\u00e5 denna s\u00e4tt locka till sig kund f\u00f6r att f\u00e5 en parti hasard",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "dito dito rutig flera f\u00e4rg till kr",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "arnsga anstet v\u00e4nda till biha liten vara han uppbygga af den j den fr\u00e5nskilja ung fru och f\u00e4rg komma kon tycka k\u00e4nna i g\u00e4st en och g\u00e5 p\u00e5 hilma kind hon kunna t\u00e4mlihd",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ha en klar v\u00e4l utbilda sopran som hon anv\u00e4nda med l\u00e5ycken m\u00e5tta och en dramatisk f\u00f6redrag som gaf n\u00f6dig f\u00e4rg \u00e5t s\u00e5ng",
            "start": 103,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "under september m\u00e5nad realisera hel inneliggande lager af s\u00e5som papp cletii papper sl\u00e4t och pressadt i all f\u00e4rg f\u00f6rs\u00e4ttspapjter h\u00e4ftgarn kapitallyind m m till och under ink\u00f6pspris",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "blomsterm\u00e5la i olik m\u00f6nster och f\u00e4rg passa f\u00f6r fin v\u00e5ning och gammal herres\u00e4te d\u00e4r en best\u00e4md stil vilja vidh\u00e5lla m\u00e5la efter s\u00e4rskild m\u00f6nster vid best\u00e4llning 1 tonf\u00e4rgade majolika enf\u00e4rgad och majolika m\u00e5la j\u00e4mte all som vid dylik fabrik kunna ifr\u00e5gakomma",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "finna v\u00e4lstickade strumpa i en m\u00e5ngfald f\u00e4rg passa till dr\u00e4gtema",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "emotta underteckna lill och stickylle att f\u00f6r\u00e4dla till garn och v\u00e4fnad samt all slag f\u00e4rg och beredningsgods",
            "start": 84,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng \u00f6ra och mera i gulbrun st\u00f6 tanda f\u00e4rg \u00e4n d\u00e9n sen",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "jag en strof af en dikt som f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan st\u00e5 i n och som heta v\u00f6rt ren flaga och d\u00e4r den heta p\u00e5 tal \u00f6rn svensk flagga f\u00f6rthy \u00f6rn flagga vi bli qvitt en f\u00e4rg tv\u00e5 af r\u00f6d oell hvit",
            "start": 158,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "i qvalit\u00e9er och \u00e4kta f\u00e4rg till l\u00e5g pris p\u00e5 plats",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "furste f\u00f6rtrolla slott ocb beundra en tropisk natur om hvars utomordentlig sk\u00f6nhet och f\u00e4rg rikedom man icke kunna g\u00f6ra sig en f\u00f6rest\u00e4llning",
            "start": 86,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "preparera linolja ovillkorligen bra och h\u00e5llbar f\u00e4rg l\u00f6r utv\u00e4ndig arbete samt f\u00f6r \u00f6frig all artikel som tillh\u00f6ra en v\u00e4lsorterad tapet och f\u00e4rghandel billig pris god vara i",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "gardin band spets m m m m qvarlemna ingen f\u00e4rg p\u00e5 hand",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "smakfull binda af lefvande blomma och gi\u00f6nt samt band i bruklig f\u00e4rg och m\u00f6nster hvar\u00e5 trycka inskription anbringa erh\u00e5lla f\u00f6rdelaktig hos 464 larsson lindblom",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "gammal z vara k\u00e4nd i stad som en smula originel g\u00e5 vinter oell sommar kl\u00e4 l\u00e5ng bl\u00e5 vadmalsrock l\u00e5ngv\u00e4st kn\u00e4byxa och ullstrumpa af samma gr\u00e5 f\u00e4rg p\u00e5 fotterna grofva becks\u00f6mskor en dr\u00e4gt som den tid bruka af ort v\u00e4lm\u00e5ende bondgubbe med hvilka z ocks\u00e5 af obekant ofta f\u00f6rvexla",
            "start": 139,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "i n\u00e4rhet af stenfigur l\u00e5go liten smycke fin med str\u00e5la f\u00e4rg dekorera glassk\u00e5l ooh perla",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "som en fager blomma sk\u00e4ra i f\u00e4rg och doft",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "men j\u00e4mte denna st\u00e5 en m\u00e4ngd bygnader som tala om nation hvilka lefva och \u00e4nnu l\u00e4nge skola komma att lefva tyskland som resa en af inre lif pulsera slott i stil skina hvit med girland och gestalt i gr\u00f6n brandgul och bl\u00e5 med torn och list i varm brun f\u00e4rg med tornhufvor i gr\u00f6n och guldlist uttryck af en \u00e4kta germanisk kraft som g\u00f6ra sig g\u00e4lla \u00f6fver hel utst\u00e4llning england visa sig f\u00f6rn\u00e4m soliditet i en med ljusfamnande f\u00f6nster rik f\u00f6rsedt slott ungern resa k\u00e4ck sig m\u00f6rk borgkatedral vid den sida stat ha f\u00f6rh\u00e4rliga sig stor namn och sig riksdagsstad genom att l\u00e5ta capitolium i washington str\u00e4cka sig bred kupol hv\u00e4lfning vid 8eln s strand bulgarien sprida gl\u00e4dje med si i afla prisma f\u00e4rg skimra om barnslig lifsgl\u00e4dje vittna landthus ooh bosnien l\u00e5ta en idyllisk behag ech en elegant v\u00e4rdighet f\u00f6rena i sig synaerligea tilltala paviljong",
            "start": 249,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "visserligen gifver den ifr\u00e5gavarande kemist i smak f\u00e4rg och sm\u00f6rliknande utseende f\u00f6retr\u00e4de \u00e5t den fabrikat som han unders\u00f6ka",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "hvad oupphinnligt vara ge jord f\u00e4rg och glans och att f\u00f6r lifvet offra sk\u00f6n dr\u00f6m vara f\u00f6r lifvet oflra allting v\u00e4rd att lefva f\u00f6r",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "fast\u00e4n \u00e4fven den vackiaste varietet af pelargonium inquinans och xonale \u00e4fvensom den eljes i form och f\u00e4rg \u00e4nnu vacker p capensis hafva n\u00e5gon stel vid sig s\u00e5 vara d\u00e4remot h\u00e5llning af ppettatum eller hiederaceum vedbend pelargonia mycket elegant",
            "start": 101,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "ens en omskiftning i f\u00e4rg vatten lysa blek bl\u00e5gr\u00f6n en liten v\u00e5g glad s\u00e5ng f\u00f6rvandla i d\u00f6ds\u00e5ngest f\u00f6rtviflad skr\u00e4n och all f\u00f6rsvinna s\u00e5 h\u00e4ftig i den m\u00f6rk djup att \u00e5sk\u00e5dare hj\u00e4rta ocks\u00e5 f\u00f6rdystra lida skeppsbrott med en enda strandhugg och dra ned i hvirfveln",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "tidning skrifver eru anders\u00e9ns f\u00f6rm\u00e5ga att genom tv\u00e4ttning och fl\u00e4ckutlagning samt uppfriska af f\u00e4rg g\u00f6ra gammal herroch damkl\u00e4der matta m m alldeles som ny gr\u00e4nsa ren af till den mirakul\u00f6s",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "f\u00f6r proviantf\u00f6rr\u00e5d vid flotta station i carlskrona komma att upphandla nedann\u00e4mnd proviantartiklar hvilka skola leverera omkostnadsfritt f\u00f6r krona snar m\u00f6jlig och sen den 13 n\u00e4stkommande juli nemligen 200 kilogram chokolad osockrad i kaka finmalen af angen\u00e4m lukt l\u00e4tt att bryta med en t\u00e4t finkornig brott fri fr\u00e5n skaldel och fr\u00e4mmande \u00e4mne 400 liter citronsaft f\u00e4rgl\u00f6s eller ljusgul klar utan bottensats eller hinna p\u00e5 yta fri fr\u00e5n m\u00f6gel af ren syrlig smak och behaglig lukt 1 liter v\u00e4ga liten 1025 gram p\u00e5 flaska af genomskinlig glas 300 kilogram \u00e4pple torka i m\u00f6jlig m\u00e5n utan skal och fr\u00f6hus ren m\u00f6gelfri ljus men ej konstblekta jemn i f\u00e4rg och snitt seg ej spr\u00f6d eller h\u00e5rd af god p\u00e5 en g\u00e5ng s\u00f6t och syrlig smak",
            "start": 639,
            "end": 645
        },
        {
            "text": "som leda till saluhall vara klass lokal bel\u00e4gen h\u00e5lla i treflig ljus f\u00e4rg med boassering i ek och till venster klass \u00e4fven den mycket tilltala",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "prydt med marechal och en \u00f6frig 20 festbord dekorera af ros af olik f\u00e4rg och art f\u00f6r hvarje bord",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "hvit f\u00e4rg vara egentligen den enda p\u00e5fallande hos hus som eljest pr\u00e4gla af enkelhet och fl\u00e4rdl\u00f6shet",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "omslag i guld och f\u00e4rg ritadt af fru carl larsson",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6rf\u00f6lja en dag af sig fiende och fr\u00e5ga sig son hvad f\u00e4rg lia en h\u00e4st som \u00e4ro fr\u00e4mst i fiende led",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "fernissa olja och spritlacks m\u00e5nga slag fingerborg fl\u00e4sk svensk och amerikansk fr\u00f6 ria maska och senap f\u00e4rg torr och oljerifna f\u00e4rgsatserf\u00f6rhemf\u00e4rgning till ylle och bomull",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "h\u00e4nda hon g\u00f6ra verklig furore med sig eldr\u00f6d parasoll och denna f\u00e4rg bi modef\u00e4rg tor parasoll",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "d\u00e5 ni f\u00e4rga i hem anv\u00e4nda aldrig andra f\u00e4rg \u00e4n en som b\u00e4ra m\u00e4rke milliv",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "klocka ha hittills inte ha n\u00e5gon f\u00e4rg och denna af den god sk\u00e4l att den inte vara omak v\u00e4rd att ha n\u00e5gon",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "bada i bajae gata sig f\u00e4rg \u00e5t",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "eld uppkomma vid i th gull berg f\u00e4rg och kemikalieupplag af olja och f\u00e4rg \u00e5 hultman holme och sprida sig med s\u00e5 stor hastighet att inom ea timme tv\u00e5 hel kvarter stodo i l\u00e5ga",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "han vara figurlig taladt en en ljus f\u00e4rg man han ha en glad syn p\u00e5 ting och sakna man \u00e4n ofta nog djup och l\u00e4rdom i han arbete ber\u00f6ra man dock st\u00e4dse sympatisk af konstn\u00e4r fin och obesv\u00e4rad \u00e4lskv\u00e4rdhet",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en kvinna tj\u00e4nsteflicka p\u00e5 den v\u00e4rdshus d\u00e4r de \u00e5to en rask munter flicka p\u00e5 20 \u00e5r med frisk f\u00e4rg och mycket kokett ha skilja do tv\u00e5 god v\u00e4n \u00e5t och tillintetg\u00f6ra den god kamratlika f\u00f6rh\u00e5llande mellan de",
            "start": 91,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "i \u00e4kta och h\u00e5llbar f\u00e4rg k\u00f6pa billig hos rondahl johansson",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta sig l\u00e4tt g\u00f6ra genom att s\u00e4tta en ren bl\u00e5 f\u00e4rg till vatten fins anv\u00e4nda methylenbl\u00e5tt",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sparkst\u00f6tting vara gr\u00e5 till f\u00e4rg och t\u00e4mligen bred i g\u00e5ng",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "cheviotgarn bomullsgarn i lina qvalit\u00e9er och i all bruklig f\u00e4rg hos",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "fernissa olja och spritlacks m\u00e5nga slag fingerborg fl\u00e4sk svensk och amerikansk fr\u00f6 ria maska och senap f\u00e4rg torr och oljerifna f\u00e4rgsats f\u00f6r hemf\u00e4rgning till ylle och bomull",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "olik qvalititer och st riekar rtort urval i vacker f\u00e4rg och m\u00f6nster",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "en liten nypa attisk salt bom b\u00e4ra och d\u00e4r du str\u00f6 ge saft och f\u00e4rg \u00e5t hvar gestalt",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "gn medelstor hund gr\u00e4 till f\u00e4rg med halsrem f\u00f6rse med \u00f6gla bortkomma onsdag",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "den som vi med oerh\u00f6rd arbeta och stor uppoffring halv uppfinna oell utgrunda konst att m\u00e5la i olja att bland f\u00e4rg med lack och fettstofter af v\u00e4xt oc att g\u00f6ra f\u00e4rdig biide gl\u00e4nsaude och varaktig genom att \u00f6fverdraga de med denna substans denna h\u00e4rlig uppfinning kasta du bort till den f\u00f6rste landstrykare blott derf\u00f6r att han sorn ha intet te f\u00f6rlora v\u00e5ga sig in i en br\u00e4nna hu",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "japansk kinesisk i en ny m\u00f6nster och f\u00e4rg s\u00e5v\u00e4l svart hvit oell kul\u00f6rt fr\u00e5n 55 \u00f6re till kr",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "fernissa olja och spritlacks m\u00e5nga slag fingerborg fl\u00e4sk svensk och amerikansk fr\u00f6 ria maska och senap f\u00e4rg torr och oljerifna f\u00e4rgsatserf\u00f6rhemf\u00e4rgning till ylle och bomull",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "i n\u00e4sta \u00f6gonblick intr\u00e4da i rum en kraftig bygd man af medelh\u00f6jd hvars yttre g\u00f6ra sig s\u00e4rskildt bem\u00e4rkt genom den skarp motsats mellan f\u00e4rg p\u00e5 han \u00f6ga och h\u00e5r",
            "start": 134,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "i \u00e4kta och h\u00e5llbar f\u00e4rg k\u00f6pa billig hos rondahl johansson",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "hon sn\u00f6rlif sitta s\u00e5 h\u00e5rdt till litvet som m\u00f6jlig ansikte vara h\u00f6gr\u00f6d oefl h\u00e5r tizianh\u00e5ret vara h\u00f6gblondt till f\u00e4rg och friseradt i en massa locka i hvilka den blixtra af brilj anter",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "olik f\u00e4rg och qvalit\u00e9er fr\u00e5n in och utland f\u00f6rn\u00e4m fabrik rekommendera",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "elegant faun all f\u00e4rg fr\u00e5n 8 till 25 kr",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "hafva reng\u00f6ra och reparera s\u00e5 att de nu till f\u00e4rg ganska n\u00e4ra \u00f6fverensst\u00e4mma med den gammal tegel f\u00e4rg s\u00e5n den visa sig i ny brott",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "vi fibriksm\u00e4rke p\u00e5s\u00e4tta all va va ro som utg\u00e5 fr\u00e5n fabrik som garanti f\u00f6r redbar arbete dessutom s\u00e4rskildt garantim\u00e4rke att all f\u00e4rg \u00e4ta o absolut arsenikfiia",
            "start": 127,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "damast 240 olik qvaliteter och olik f\u00e4rg och m\u00f6nster porto och tullfri levereradt p\u00e5 st\u00e4ll",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "s\u00e5som bala sup\u00e9 rida k\u00f6ra och promenadhandskar i modern f\u00e4rg f\u00f6r dam herre och barn",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "i sen onsdagsnummer af g\u00f6teborg post l\u00e4sa ea ypperlig skrifven artikel som i sann och klar f\u00e4rg m\u00e5la st\u00e4llning f\u00f6r dag inom vi fosterland ch artea af de kraft sorn h\u00e4mma motverka den sund utveckling samt \u00e4rskildt hindra st\u00e4lla sig i v\u00e4g f\u00f6r hvarje allvarlig mena str\u00e4fvan att i fred och framtid intresse utan lipp kof bringa den hota unionsfr\u00e5ga tili q tillfredsst\u00e4lla l\u00f6sning",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "\u00e5ter v\u00e4nta tilis wildegg be g\u00f6ra sig insats h\u00f6ll\u00f6 derefter p\u00e5 den andra f\u00e4rg och vuono",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "trycka i litografi med m\u00e5nga f\u00e4rg och guld g\u00f6ra otvifvelaktig guldslott till f\u00f6r sig pris \u00e5r vacker barnbok",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "dalafolket ha i all tid tycka om liflig f\u00e4rg oell liksom \u00f6rn den vara f\u00f6r att protestera mot denna hvit sn\u00f6t\u00e4cke som under mer \u00e4n sex m\u00e5nad \u00f6rn \u00e5r bre \u00f6fver jord sig enformig f\u00e4rg eller f\u00f6r att njuta af den liflig blandning af f\u00e4rg under denna sommar utan natt s\u00e5 hafva inbyggarne sedan urminnes tid med stor konstf\u00e4rdighet anbragt r\u00f6d bl\u00e5 och gul i sig kl\u00e4dedr\u00e4gt som i den inre af bostad",
            "start": 226,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "till den tr\u00e4d och bergstrakt b\u00f6rja skifta i h\u00f6st brokig f\u00e4rg och resa sedan till stad",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "om cloettas ren cacao \u00e5beropa f\u00f6lja intyg preparat bilda en fin homogen pulver af brungul f\u00e4rg distinkt ljus till nyans \u00e4n van houtens l\u00f6slig cacao",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "s\u00e5som m\u00e5tt angifves br\u00f6stvidd och arml\u00e4ngd samt den f\u00e4rg som \u00f6nska",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "form lysa med bjerta f\u00e4rg i sol ungersk magnat r\u00f6d pels och hvit pompons b\u00f6hmisk bonde gr\u00f6n hatt kapucinerkyr kunna i hvilken jordf\u00e4stning skola f\u00f6rsigg\u00e5 vara all f\u00f6r liten \u00e5tskillig mag nater bli utan plats och all deputa tioner m\u00e5ste stanna utanf\u00f6r",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "vara s\u00e4rdeles uth\u00e5llig samt f\u00f6r de tillblandning och p\u00e5strykning icke fordra s\u00e4rskild yrkesskicklighet utan kunna verkst\u00e4lla af hvarje f\u00f6rst\u00e5ndig arbetare s\u00e5 anse jag denna f\u00e4rg billig \u00e4n andra af jag k\u00e4nd oljef\u00e4rg",
            "start": 172,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "en gripa festtal och afsluta den med b\u00f6n hvarp\u00e5 en skolgosse p\u00e5 monument nedl\u00e4gga en v\u00e4ldig lagerkrans med band i en svensk f\u00e4rg och s\u00e5ngbok utdela till en barn som voro i konfirmations\u00e5lder",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "\u00e4nda till 40 h\u00e5rfl\u00e4ta noggrann ordna efter f\u00e4rg och l\u00e4ngd",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sudermann ha visserligen icke aparat p\u00e5 riklig och all m\u00f6jlig f\u00e4rg f\u00f6r styokets hjeltinna men han ha ocks\u00e5 st\u00e4tt den s\u00e5 i styck att hon m\u00e5ste bryta lans f\u00f6r sig id\u00e9 och sig handlingss\u00e4tt med snar sagdt all och den g\u00f6ra att magda g\u00e5 omkring och h\u00e5lla tal till h\u00f6ger ooh venster ntan att jast f\u00e5 handla illa mycket sjelf",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "synas \u00f6fverallt g\u00f6ra sig g\u00e4lla en fordran p\u00e5 klar f\u00e4rg och fast h\u00e5llning",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "skald medf\u00f6ra en praktfull krans med vidh\u00e4nga band i en norsk f\u00e4rg f\u00f6r redakt\u00f6r borg graf och ha f\u00f6rut \u00e4mna stanna \u00f6fver d\u00e4r n\u00e5gon men tid r\u00e4cka nu ej till h\u00e4rf\u00f6r",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "s\u00e5som i korhet f\u00f6rut meddela hem st\u00e4lla konstitutions radikal majoritet om bifall till doktor engs f\u00f6rslag \u00f6rn att form och f\u00e4rg f\u00f6r norsk flagga ocb f\u00f6r milit\u00e4r fana och f\u00e4lttecken best\u00e4mma genom lag",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "i svart eller gr\u00e5melerad f\u00e4rg och i bundtar \u00f6rn 27j kg",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "vara den n\u00e4mligen som man fordom blicka h\u00e4n ocb kl\u00e4 i sig hemmav\u00e4fda grofva kl\u00e4der af olik snitt och f\u00e4rg gingo denna dalkarl ut mot den gemensam fiende",
            "start": 100,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "45 pr mtr sl\u00e4tt randig rutig m\u00f6nster damast 240 olik qvaliteter och olik f\u00e4rg och m\u00f6nster porto och tullfri levereradt p\u00e5 st\u00e4ll",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n sig dold plats iaktta han hur den ena nummer efter den andra den ena f\u00e4rg efter den andra slogo fel fara den hemsk spelare och han kind blefvo allt gr\u00e5blek och den utm\u00e4rglad knotig hand allt mer darra",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "en slockholmsfirma ha \u00e4fvenledes f\u00f6rbinda sig att \u00e4 f\u00e4rg fernissa m m l\u00e4mna 5 proc",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "vara s\u00e4rdeles uth\u00e5llig samt f\u00f6r de tillblandning och p\u00e5stryknmg icke fordra s\u00e4rskild yrkesskicklighet utan kunna verkst\u00e4lla af hvarje f\u00f6rst\u00e5ndig arbetare s\u00e5 anse jag denna f\u00e4rg billig \u00e4n andra af jag k\u00e4nd oljef\u00e4rg",
            "start": 171,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "d\u00e5 snurra s\u00e4tta i g\u00e5ng anta en svart linie all regnb\u00e5ge f\u00e4rg i st\u00e4ll f\u00f6r att visa sig gr\u00e5 s\u00e5som man skola ha sk\u00e4l att v\u00e4nla",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "men herr danielson ha \u00e4nd\u00e5 alltid sig trygg r\u00e4ttframhet som ge en viss om \u00e4n svag f\u00f6rsona f\u00e4rg \u00e5t viss burdus",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "mycket vacker utf\u00f6ra i flera f\u00e4rg med text god jul eller god ny ar s\u00e4lja af vi kollosalt billig",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en falsk mynt \u00e4ro hvad pr\u00e4gel betr\u00e4ffa v\u00e4lgjord men f\u00e4rg vara matt och klang likas\u00e5 samt metall l\u00f6s \u00f6rn man s\u00f6ka sk\u00e4ra i densamma",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ha ljusgul mustasch och h\u00e5r af samma f\u00e4rg smal panna gr\u00e5bl\u00e5 egon trubbig n\u00e4sa bred mun och haka samt l\u00e5ng ensigie",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "jemte grafv\u00e5rd af granit flere f\u00e4rg som af kalksten billig bo i yxhults",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "gaf icke samma st\u00e4mning sorn den andra f\u00e4rg lek vara lika nyckfull sorn tjusa",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "foren\u00e4mnda fabrikat som fiskeby tak f\u00e4rg och asfalttaktjiira s\u00e4lja hos en fleste v\u00e4lsorterad herre handla i rike",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vara nos som en anilinr\u00f6d strumpah\u00e4l och den f\u00e4rg ha han aldrig f\u00e5 bort hur m\u00e5nga sup hail ila ta f\u00f6r att f\u00e5 don hvit igen",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "i england ha han budskap v\u00e4cka oerh\u00f6rd sensation tidning af all f\u00e4rg betona att den vara orimlig att t\u00e4nka den england skola g\u00f6ra n\u00e5gon eftergift",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "vid underteckna kakelfabrik g tidholms tillverka enkel hvit kakelugn som emaljm\u00e5lade med guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta gunnarsbo bel\u00e4gen vid habo station redagen den 13 n\u00e4sta mars med b\u00f6rjan 1 p\u00e5 dag l\u00e5ta spinneriegaren a johansson derst\u00e4des i anseende till anta arrendator p\u00e5 g\u00e5rd f\u00f6rs\u00e4lja all yttre inventarier som utg\u00f6ra af kreatur 1 h\u00e4st 1 sto h\u00e5la af ardennerras gr\u00e5 till f\u00e4rg 1 p\u00e4r oxe 1 par stut 13 ko deraf stor del p\u00e5 redd att kalfva",
            "start": 294,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6lja br\u00e4nning i muffelugn f\u00f6rbrinna den i f\u00e4rg ing\u00e5ende olja eller harts\u00e4mnet och p\u00e5 glasur qvarl\u00e4mnas en fin metallisk \u00f6fverdrag hvilket g\u00f6ra en st\u00e4lle lora skola f\u00f6rgylla leda",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "flock l\u00e5go och l\u00f6nnl\u00f6f p\u00e5 strand turkosbl\u00e5 vatten d\u00e4r ligga solguld \u00f6fver \u00f6ppen skogsgl\u00e4nta leka skugga under svart gran gl\u00f6da f\u00e4rg \u00f6fver furustam",
            "start": 126,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "manbyggnad l\u00e5ta jag stryka taklist och ornament dels af sten dels af tr\u00e4 med engelsk f\u00e4rg men f\u00f6nsterb\u00e5ge och ytterd\u00f6rr med vanlig oljef\u00e4rg en f\u00f6rra hvit en sen ekf\u00e4rgad",
            "start": 84,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "okul\u00e4r besiktning anst\u00e4lla genast och d\u00e4rvid utr\u00f6na att f\u00f6rh\u00e5rdnad ej blott till storlek utan \u00e4fven i fr\u00e5ga om den genom hud synlig gr\u00e5bl\u00e5 f\u00e4rg alldeles likna en hagel af ordin\u00e4r storlek",
            "start": 138,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "den vara alldeles den f\u00e4rg s\u00e4de han till sig sjelf i den han g\u00e5 rund omkring den tyst figur med den b\u00f6ja hufvud och den h\u00e5r",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "de som s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5 att erh\u00e5lla spinngods v\u00e4fgod3 f\u00e4rg och beredningsgods verklig och v\u00e4l behandladt torde l\u00e4mna xxii och till harr a",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00f6r klistring af innanf\u00f6nster hvit ocb ocb kul\u00f6rt flere f\u00e4rg ny extra god qvalit\u00e9",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ha han gifvit denna uttryck sig tolkning s\u00e5lunda mot denna tapper f\u00f6lje lagman lindboes mot all ensidig partig\u00e4ngare af all f\u00e4rg ja mot den gammal partibildning \u00f6fver hufvud kursivering af h",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "vanlig format 50x100 mm stor format f\u00f6r specifikation 75x140 mm r\u00f6d gul gr\u00f6n och a o i hvarje f\u00e4rg st\u00e4ndig p\u00e5 lager",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "hon v\u00e5ga ej se tipp men den komma liksom liten f\u00e4rg p\u00e5 en blek kind och hj\u00e4rta klappa n\u00e4stan h\u00f6rbar",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "jag dr\u00f6mma \u00f6rn messa rosch vi n\u00e4rma oas imatra d\u00e5 en hop med olik f\u00e4rg tatuera finne omringa vi fastbundo vi vid en tr\u00e4d och b\u00f6rja dansa kring vi",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "af papper af samma f\u00e4rg och ottoman vara kladd med sammia slag",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "3 anskaffande af ny b\u00e4nk i den norra korsarm hvilka b\u00e4nka b\u00f6ra ha samma utseende som i kyrka f\u00f6rutvarande b\u00e4nk 4 tr\u00e4inredning boning 5 antingen putsning och hvitmening af kyrka hvalf och v\u00e4gg eller b putsning och m\u00e5lning i limf\u00e4rg p\u00e5 s\u00e4ga s\u00e4tt att hvalfstr\u00e5lar och g\u00f6rdelb\u00e5ge stryka i sandstenston med foga hvalfkupoma i en sl\u00e4t n\u00e5got ljus tonf\u00e4rg samt v\u00e4gg i en likaledes ljus men n\u00e5got varm f\u00e4rg eller e putsning och m\u00e5lning med s\u00e4rskild dekorering af kor och tapetm\u00f6nster i kyrka f\u00f6r \u00f6frig samt 6 fullst\u00e4ndig utredning r\u00f6rande kostnad f\u00f6r en f\u00f6resl\u00e5 arbete i hvarje fall som ock om s\u00e4tt f\u00f6r en n\u00f6dig medel anskaffande",
            "start": 392,
            "end": 398
        },
        {
            "text": "danaiderna som i en fantastisk bergsnejd rastl\u00f6s sl\u00e4pa sig vattenkruka vara b\u00e5de som komposition och f\u00e4rg af storslagen h\u00e5llning",
            "start": 100,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "bland krans m\u00e4rka jettekransar fr\u00e5n ragnhilds gille med band i gille f\u00e4rg fr\u00e4n stadsfullm\u00e4ktige med band i svensk f\u00e4rg fr\u00e4n magistrat fr\u00e5n dr\u00e4tselkammare fr\u00e5n skandinavisk och en praktfull jettekrans fr\u00e5n norra s\u00f6dermanland jernv\u00e4gsaktiebolag fr\u00e5n kamrat i lasarettsdirektion fr\u00e5n s\u00f6dertelje pedagogi fr\u00e5n svensk jute v\u00e4fveri bolag den tjensteman och arbetare fra christiania seildugsfabrik med tak og farvail en praktfull jettekrans med band i en norsk f\u00e4rg samt krans och bukett fr\u00e4n",
            "start": 113,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "nu ha man dock finna den r\u00f6d f\u00e4rg l\u00e4mplig emedan den n\u00e4ra motsvara vagn s\u00e5 att s\u00e4ga naturlig f\u00e4rg",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "af st\u00f6fvareras till f\u00e4rg svartbrun med rostbrun ben bortkomma fr\u00e5n sv\u00e4rdsj\u00f6 el maj",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja negerbarn i fr\u00e5ga redan bli n\u00e5gon solbr\u00e4nd och denna f\u00e4rg blef m\u00f6rk och m\u00f6rk tills den efter fyra fem timme f\u00f6rlopp g\u00e5 \u00f6fver till den djup kimr\u00f6ksf\u00e4rg och den liten negerunge vara precis lika kolsvart som sig f\u00f6r\u00e4lder",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "handlande bred ut sig grann sak som i eldsljus lysa i all m\u00f6jlig f\u00e4rg n\u00e5gon kulla g\u00e5 andaktsfull omkring bland denna rikedom p\u00e5 jordisk glans och h\u00e4rlighet",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "h\u00f6jer stiga upp i andre kammare och grufvade sig \u00f6fver den ljus f\u00e4rg man skola hafva f\u00f6r afsigt att gifva \u00e5t slott",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "lemna icke n\u00e5gon fl\u00e4ck efter sig \u00e4fven p\u00e5 en mycket \u00f6mt\u00e5lig tyg s\u00e5som sammet eller siden af hvilken f\u00e4rg som g\u00e4rna",
            "start": 99,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "i kaffe och ej anv\u00e4nda n\u00e5gon kaffetills\u00e4ttning deri \u00e4rm i oklok ty n\u00e5gon liten kaffetills\u00e4tlning gifver \u00e5l kaffe b\u00e5de f\u00e4rg fyllighet och god smak men l\u00e5t ej p\u00e5narra ni hvad skr\u00e4p som g\u00e4rna utan k\u00f6pm den som r\u00e4tt brukadt vara d\u00e4 erk\u00e4ndt bra af all kaffetills\u00e4ttningspreparat",
            "start": 117,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "mjuk filthatt af samma f\u00e4rg och ytterrock af brun cheviot",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i en uts\u00f6ktate kvalit\u00e9 m\u00f6nster f\u00e4rg fr\u00e5n hrr cronqvist son malm\u00f6 hos",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "y\u00e4lsorteradt lager af prima f\u00e4rg oell fernissa m m",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "af st\u00f6fvareras till f\u00e4rg svartbrun med rostbrun ben bortkomma fr\u00e5n sv\u00e4rdsj\u00f6 den maj",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "1 kilo matolin t\u00e4cka cirka 10 f\u00e4rg blifver billig \u00e4profkarta och n\u00e4ra beskrifning s\u00e4n",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "\u00f6rbagen ben 12 f\u00f6rflinftunbanbe september 10 m f\u00f6rr\u00e4tta friwillig auktion \u00e4 h\u00e4rwaranbe auktionskammare berwib f\u00f6rs\u00e4lja en parti l\u00f6segendom dels efter aflidna fr\u00f6ken karolina tahlin dels och f\u00f6r aflidne enkefru kristina kjellerstedts sterbhusdelegares r\u00e4kning s\u00e5som nysilfwer knifwar gaffel fledar och fk\u00e4lar m\u00e4ssing och koppar jern och blecksaker deribland en jernspis glas och porslin m\u00f6bel och matta m m samt f\u00f6r fr\u00f6ken almaj schildt r\u00e4kning garn i olik f\u00e4rg och qwalit\u00e9er wirktr\u00e4d stramalj band spets och diverse modewaror samt en glasl\u00e4da och en bokhylla",
            "start": 455,
            "end": 461
        },
        {
            "text": "d\u00e4rf\u00f6r i syfte att till s\u00e5 billig pris som m\u00f6jlig kunna anskaffa denna del g\u00f6ra ans\u00f6kan hos att f\u00f6r en ifr\u00e5gavarande kokk\u00e4rl afse underdel och lockdelar samtlig \u00f6fverdragen med en svart matt f\u00e4rg hvilken af viss uppgifna sk\u00e4l icke kunna h\u00e4r i land anbringa f\u00e5 inf\u00f6ra utan erl\u00e4ggande af h\u00f6g tull \u00e4n den som tulltaxa best\u00e4mma f\u00f6r aluminiumpl\u00e5t",
            "start": 190,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "af den hvit f\u00e4rg p\u00e5 f\u00f6nsterb\u00e5ge finna d\u00e4remot f\u00f6ga qvar",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "portr\u00e4tt i f\u00e4rg af den stor f\u00f6rfattarinna at garl larsson",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i paketer \u00f6rn 1v kg i luft och tv\u00e4tt\u00e4kta f\u00e4rg o\u00f6fvertr\u00e4ffad mjukhet absolut krympfri och bli ej flitig efter tv\u00e4ttning s\u00e4lja fr\u00e5n lager hos",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "jemte graty\u00e5rdar af granit i flere f\u00e4rg som af kalksten billig hos",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "s\u00e5som anm\u00e4rkningsv\u00e4rd m\u00e5 slutligen framh\u00e5lla att i m\u00e5lning utf\u00f6ra v\u00e4ggdekorering d\u00e4r s\u00e5n f\u00f6rekomma draperi \u00f6fver f\u00f6nster sk\u00f6ld m m konsekvent och smakfull \u00e4ro h\u00e5lla i en svensk f\u00e4rg gul och bl\u00e5",
            "start": 176,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4nhet k\u00e4nnedom meddela att f\u00f6lja hundkreatur denna dag blifvit genom polispersonal f\u00f6rsorg och aff\u00f6ra till veterin\u00e4rinstitut n\u00e4mligen en liten tax svart till f\u00e4rg b\u00e4rnt f\u00f6rse med halsband utan adress eller skattem\u00e4rke en mindro hand af blanda race till f\u00e4rg brun utan halsband en medelstor r\u00e5tthund till f\u00e4rg gnl utan halsband en liten tik af blanda race till f\u00e4rg bran med hvit fl\u00e4ck utan halsband en liten tik af st\u00f6fvarerace till f\u00e4rg svart med hvit f\u00f6ttor och hvit i bringa samt f\u00f6rse med halsband utan adress eller skattem\u00e4rke en liten tik af dogg race brun till f\u00e4rg samt f\u00f6rse med halsband utan adress eller skattem\u00e4rke en stor hund af blanda race till f\u00e4rg hvit med ljasgula fl\u00e4ck utan halsband en liten tik af st\u00f6fvarerace bran till farges samt f\u00f6rse med halsband utan adress eller skattemilrke en medelstor hund af blanda race till f\u00e4rg svartbrun med hvit framtass och bringa samt f\u00f6rse med en l\u00e4derrem \u00f6rn hals",
            "start": 312,
            "end": 318
        },
        {
            "text": "brun till f\u00e4rg voro ovanlig vacker djur en st\u00e5tlig representant f\u00f6r sig ras man gerna kunna se",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "liten svart b\u00f6na hvilka lia en bismak af opium och \u00e4ro till f\u00e4rg r\u00f6daktig",
            "start": 59,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den andra byst snobba i en v\u00e4ldig biskopsm\u00f6ssa i all regnb\u00e5ge f\u00e4rg bl\u00e5 glas\u00f6ga och en brokig duk \u00f6rn axel samt f\u00f6rest\u00e4lla den f\u00f6rste kurator i kalmar nation \u00e4rkebiskop svebilius",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "i stilenlig m\u00f6nster oell f\u00e4rg f\u00f6rf\u00e4rdiga fort v\u00e4l och billig",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "sjukdom ha man enligt f\u00f6rst nyligen uppt\u00e4cka i en s\u00e4ngt\u00e4ck som den sjuk begagna och hvars f\u00e4rg l\u00e4ra inneh\u00e5lla en betydlig m\u00e4ngd arsenik",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "papp i ark asfalt tak f\u00f6rhydning och sp\u00e4nn papper klister hvit och gul desinficeradt klosett post sand skrif sp\u00e4nnoch suga penna blyertz st\u00e5l och timmermaus pennskaft pensel i stor sortiment peppar hel och mal pimpsten phanogenpulfver den bra som finna att reng\u00f6ra m\u00e5la sak med ty den skada ej f\u00e4rg plattspik pommeransskal pottaska rena och calsinerad putspomada den bra som finna till koppar och messing putspasta f\u00f6r silfver s\u00e4rskildt f\u00f6rordad af framst\u00e5 person",
            "start": 293,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "en katt hane svart hvit och gr\u00e5 till f\u00e4rg vara i",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "stiga sol upp f\u00f6rjaga moln sorn h\u00f6lja slagf\u00e4lt och under den hemsk tafla l\u00e4sa jag he would rush from the motrad to redress the wrongs of europa den vara med andra ord wiertz tafla som jag dag f\u00f6rut se hvilken h\u00e4r blef verklighet och jag t\u00e4nka p\u00e5 denna m\u00e5lare som i f\u00e4rg och bild slunga g\u00e5 m\u00e5nga anklagelse mot krig",
            "start": 264,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "cheviotgarn bomullsgarn i lina qvalit\u00e9er och i all bruklig f\u00e4rg hos",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "voro temligen jemnspelta i valkrets och hr magnusson byta f\u00e4rg efter omst\u00e4ndighet f\u00f6r att h\u00e5lla sig qvar",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "stor lager af ullgarn s\u00e5som strumpgarn f\u00f6r hand och maskirstickning tr\u00f6jgarner j\u00e4gorgarner kostymgarner i m\u00e5nga f\u00e4rg och qvalit\u00e9er till h\u00e4r p\u00e5 plats billig pris",
            "start": 111,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "harald gustafsson f\u00e4rg och kemikaliebandel i 14 16 humleg\u00e5rdsgatan ha en god lager af all slag f\u00e4rg och m\u00e5lareutensilier \u00e4fvensom en hel del f\u00f6r hush\u00e5ll n\u00f6dv\u00e4ndig sak s\u00e5som aceptin fl\u00e4ckvatten samt parfym smink icke l\u00e5ng derifr\u00e5n kunna dam tillfredsst\u00e4lla sig behof af sybeh\u00f6r samt modesak af hvarjehanda slag i lagerstr\u00f6ms sybeh\u00f6rsaff\u00e4r i h\u00f6rnhus 18 humleg\u00e4rdsgatan",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "cornisclier jalusi takrosett f\u00f6r sp\u00e4nna och asfaltpapp f\u00e4rg olja och fernissa hos",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "tacka er alldeles f\u00f6rf\u00e4rlig utropa han med of\u00f6rst\u00e4lld v\u00e4rma den \u00e5r en s\u00e5n v\u00e4lgerning f\u00f6r en stackare som jag att t\u00e4 en dam vi kunna f\u00e5 mer eller f\u00f6ga f\u00e4rg och vacker k\u00f6tt se ni d\u00e4 vi m\u00e5la efter simpel modell men de \u00e4ro \u00e4nd\u00e5 grisett \u00e4nda in i mergec",
            "start": 149,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "solo wallin damskr\u00e4dderi rekommendera sig f\u00f6r s\u00e4song nyinkomna lager af svart och kul\u00f6rt ylle och sidentyg velvet i olik f\u00e4rg samt bes\u00e4ttniftgsartiklar",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "de egentligen h\u00e5lla de f\u00f6r kostbar till ty pastor s\u00e4ga nyligen att den inte finna n\u00e5 n f\u00e4rg i hel kristenhet som vara s\u00e5 dyr som purpurf\u00e4rg p\u00e5 fyllerydsboarnes n\u00e4stipp samt att han f\u00f6r sig ringa del inte f\u00e5 r\u00e5d att skaffa sig n\u00e5gon s\u00e5n f\u00f6rr\u00e4n herren m\u00f6jligen hj\u00e4lpa han till en domprosteri",
            "start": 86,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "afven i denna b\u00e5da person kl\u00e4dedr\u00e4gt ligga n\u00e5gonting motbjudande originel oaktadt den varm \u00e5rstid vara den jag dre och gammal af de fr\u00e4n hufvud till fot insvepa i en vid ytterrock af urblekt kl\u00e4de en par gr\u00f6nrutig pantalonger st\u00f6flar med jernbeslagna klack en halsduk af den mycket besynnerlig form och f\u00e4rg samt en stor gr\u00e5 hatt med sorgflor full\u00e4nda han kostym originell p\u00e5 en g\u00e5ng genom sig torftighet och den besynnerlig i den sammans\u00e4ttning",
            "start": 302,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "hamburgergarn i flera f\u00e4rg vanlig pris 6 kr",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "observera af flere person h\u00e4r i stad ha s\u00e4rdeles grann f\u00e4rg och synas n\u00e5got \u00f6fver lo minut d\u00e5 den hel hastig f\u00f6rsvinna",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "best\u00e4mma den f\u00e4rg som bra l\u00e4mpa sig f\u00f6r kl\u00e4der men dock alltid uppgifva hur en g\u00e4rna \u00f6nska",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00e5ter ligga g\u00e5rd tom och allvarlig i sig hvardags och v\u00e4g myllra icke l\u00e4nge af ljus leka f\u00e4rg och den vara icke mera p\u00e5 de skratt och lif och arm i arm ack nej man se blott en engarn bonde skramla i v\u00e4g i en k\u00e4rra eller en liten flicka som g\u00e5 en \u00e4rende till handelsman",
            "start": 87,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "en stor blombukett af ros med band i en svensk och badensisk f\u00e4rg genom sammanskott af badg\u00e4st \u00f6fverlemna till kronprinsessa under hon vistelse i borgholm",
            "start": 60,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "\u00e5tervinna hon sig sjelfbeherskning f\u00e4rg \u00e5terv\u00e4nda till hon kind och lio b\u00f6ja sig fram f\u00f6r att tilltala en af en engelsk dam p\u00e5 motsatt sida af bord",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tillst\u00e5nd i thessalien och turk tillv\u00e4gag\u00e5ende under stillest\u00e5nd skildra i mycket m\u00f6rk f\u00e4rg af voss",
            "start": 86,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "warit f\u00f6ga god och detzulom blifwit d\u00e5lig berga hwarigenom f\u00e4rg p\u00e4 rapskaka ej bliswit god",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "att denna \u00e5tert\u00e5g i v\u00e4rldspress blifvit skildradt med s\u00e5 m\u00f6rk f\u00e4rg m\u00e5 bl",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "tor ylle med s\u00e4rskild f\u00e4rg f\u00f6r bomull anv\u00e4udbara utan i auorus bete \u00e4ro en vacker och f\u00e4rg rik samt kosta endast 10 \u00f6re akta paket",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sig uppm\u00e4rksamhet genom sig sk\u00f6n f\u00e4rg den vara en gobelin och motiv vara nejlika i mycket stor skala",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i f\u00f6nster p\u00e5 \u00f6stra gafveln hafva \u00e5terins\u00e4tta en dor f\u00f6rut befintlig gjutjernsb\u00e5garne med vanlig glas utom \u00f6fverst i rosverk der kul\u00f6rt glas i bjerta f\u00e4rg f\u00f6rekomma",
            "start": 148,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "bomullsgarn victoria och andra y\u00e4fgarner stor sortiment af och stickgarn f\u00e4rg \u00e4kta och giftfri",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "af den samma om upph\u00f6rande af nuvarande hypoteksbanksinstitution som st\u00e4lla p\u00e5 utredning samt om inr\u00e4ttande af en ny hypoteksbank mod r\u00f6relse grunda p\u00e5 inhemsk obligation garantera af stat hvilka bel\u00e5na inom land af den samma em en tullsats \u00e5 jordf\u00e4rg slamma och mala af 7 \u00f6re pr kg hvaremot dylik f\u00e4rg r\u00e5 oarbotade fortfarande m\u00e5 vara tullfri af den samma om h\u00f6jning af tull \u00e5 spinna tagel",
            "start": 297,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "uch hofvet v\u00e4xa och t\u00e5g g\u00e5 den vimla af f\u00e4rg hj\u00e4rta",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "all en p\u00e5 kinesisk utgifna tidning ha ingen politisk eller social f\u00e4rg utan \u00e4ro uteslutande aff\u00e4rsblad",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "\u00f6fva farkost p\u00e5 en s\u00e4tt sorn ge tillf\u00e4lle till don glad lek af f\u00e4rg och spela linie den bel\u00e4gga harmonisk glad och ljus precis sorn en vacker joniqv\u00e4i",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "tillbaka i samma f\u00e4rg som inlemnadt gods s\u00e5vida icke f\u00e4rgf\u00f6r\u00e4ndring beg\u00e4ra",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "i v\u00e4ster se man ofta att l\u00e4kare den tid p\u00e5 dag d\u00e5 gatutrafik vara som stor l\u00e5ta person b\u00e4ra omkring annonsplakat i bj\u00e4rt f\u00e4rg \u00e5 hvilka plakat de innesluta sig och sig sm\u00e4rtfri behandlingss\u00e4tt i allm\u00e4nhet v\u00e4lvilja",
            "start": 120,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "lemna icke n\u00e5gon fl\u00e4ck efter sig \u00e4fven p\u00e5 en mycket \u00f6mt\u00e5lig tyg s\u00e5som sammet eller siden af hvilken f\u00e4rg sorn g\u00e4rna",
            "start": 99,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "vtnrtaljll lemna icke agra flacka efter sig \u00e4fliul lqllii veil p\u00e5 en mycket \u00f6mt\u00e5lig tyg s\u00e5som sammet eller siden af hvilken f\u00e4rg som g\u00e4rna",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "der all hotelldebatterna blifva re nona i den f\u00e4rg s\u00e5 veta hvar den finna",
            "start": 45,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "yid underteckna kakelfabrik g tidholms tillverka enkel hvit kakelugn som emaljm\u00e5lade med guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "vid denna fisk vandring underg\u00e5 den \u00e5tskillig m\u00e4rklig f\u00f6r\u00e4ndring med h\u00e4nsyn till utseende b\u00e5de hvad den yttre f\u00e4rg och k\u00f6tt tand o ang\u00e5",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "att klippa skifta bl\u00e5 f\u00e4rg anse kunna bero p\u00e5 att den best\u00e5 af koboltf\u00f6rbindelser",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "borttager hastig och fullst\u00e4ndig hvarje fl\u00e4ck skada ej tyg och angripa ej f\u00e4rg \u00e4fven \u00e4 ljus och \u00f6mt\u00e5lig tyg",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "praktugnar i f\u00e4rg ocb guld p\u00e5 s\u00e4rskild best\u00e4llning",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslag som genom magistrat 0 verleranets till stadsfullm\u00e4ktige f\u00f6r yttrande be f\u00f6lja lydelst man hvar som f\u00e4rdas \u00e5 velociped inom btadens omr\u00e5de skola hafva velociped f\u00f6r\u00e4edd med tydlig dela p\u00e5 en bakom andei fastal pl\u00e5t mod f\u00f6ga 8 centimeter h\u00f6g siffra af hvit f\u00e4rg p\u00e5 svart botten dels \u00e4fven p\u00e5 sidoglas i lykta nied 6 centimeter h\u00f6g siffra af hvit f\u00e4rg ooh f\u00e5 nummer icke skyla under f\u00e4rd",
            "start": 351,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "den vara nu till denna apostel st\u00e4lla maning vandren i and fortfaren alltid hel ni lif igenom att vara i den liten som den stor i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med gud helig ande och l\u00e5t ni aldrig betr\u00e4da med en ord en tanke en handling som icke ha f\u00e4rg och smak af denna ande",
            "start": 236,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "dikt ha f\u00e5 sig f\u00e4rg af denna brutal brottning",
            "start": 14,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "n\u00e4rma sig deu f\u00e4rg som under och 1700talen bruka af svensk rytteri",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "os\u00f6kt oell obesv\u00e4rad men f\u00f6refalla n\u00e5gon reserveradt en viss dramatisk f\u00e4rg antyda att konsertgifvarinnans naturell torde bra g\u00f6ra sig g\u00e4lla p\u00e5 scen \u00e4n i konsertsal",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "vid golf l\u00e4ggning tills\u00e4tta en ringa del cement i den att massa som en deg utbreda \u00f6fver yta derefter valsa den ocb efter att ba torka stryka den med f\u00e4rg i imitering af en eller annan tr\u00e4slag",
            "start": 149,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "flyta p\u00e5 mars mycket l\u00e5ngsam beg\u00e5 och sj\u00f6arno blefvo v\u00e4ldig sumpland hvari en stark vegetation snabb utveckla sig hvarigenom den m\u00f6rk f\u00e4rg f\u00f6rsvinna",
            "start": 133,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "tyer byst fantasivaser urna atenienn f\u00f6rem\u00e5l af all slag t\u00e4fla h\u00e4r i form elegans och f\u00e4rg harmonisk sammansm\u00e4ltning",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "all bruklig f\u00e4rg hvar\u00e5 trycka inskription anbringa gratis",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "vara den varaktig och billig f\u00e4rg sten murbruk cement lika prybeg\u00e4r f\u00e4rgkarta bruksanvisning vekar",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "illustrera veckoblad allehanda utkomma hvarje l\u00f6rdag trycka i olik f\u00e4rg inneh\u00e5lla synnerligen god portr\u00e4tt till dagskr\u00f6nika samt andra vacker illustration j\u00e4mte intressant och omv\u00e4xla l\u00e4sning afse f\u00f6r familjekrets",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "grof yllegarn i nio olik f\u00e4rg passa till mattv\u00e4fnad s\u00e4lja billig",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "som vanlig en rikhaltig sk\u00e4mt med endast f\u00f6rstklassig illustration dessutom flera i olik f\u00e4rg efter m\u00e4sterlig utf\u00f6ra gravyr samt p\u00e5 titel sida en stor portr\u00e4tt af professor rydberg sk\u00e4ra af g forsell enligt samst\u00e4mmig omd\u00f6me den bra i sig slag som i press blifvit framst\u00e4ldt",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "cornisclier jalusi takrosett f\u00f6rhydning sp\u00e4nna och asfaltpapp f\u00e4rg olja och fernissa hos",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6ryngra mot hon oeh den svart h\u00e5r ringla i bugt der\u00f6fver hvarigenom den ren sn\u00f6hvita f\u00e4rg desto tydlig visa sig",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka sig genom en blid och fin upp fattning riktig fast ej energisk teckning samt en svag ofta i gr\u00e5 och bl\u00e5 dra gande f\u00e4rg kvinnlig helgon original af sofia adolfina adlersparre",
            "start": 119,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "genom offentlig frivillig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta i hemman \u00f6kne giliberga socken m\u00e5ndag den 18 och tisdag dm 19 n\u00e4stkommande mars m\u00e5nad med b\u00f6rjan f\u00f6rsta dag lie m och andra dag 10 m l\u00e5ta godsegaren herr norberg derst\u00e4des i anseende till ske afyttring af en del at sig fast egendom till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja all sig yttre iuventariei best\u00e5 af bra \u00e5kdon s\u00e5som 1 droska med sele 2 gigg och flera tjederk\u00e4rror \u00e5ker och k\u00f6rredskap at plog barfvar 7 arbetsvagn l\u00f6i par och enbet k\u00e4rra och sl\u00e4de af all slag 2 sl\u00e5tter maskin och 2 tiga l\u00e4tsor 3 \u00e5ngmaskin deraf en 6 h\u00e4st lokomobil en fast 6 h\u00e4st maskin med panna och en tast 25 h\u00e4st \u00e5ngmaskin med 2 panna hvilken sist n\u00e4mna finna f\u00f6r spekulant att bese vid seffle ny \u00e5ngqvarn mejeriinventarier af all slag kreatur af lie utm\u00e4rka h\u00e4st i \u00e5lder af 4 till 10 vara deraf 1 p\u00e4r stor 6 \u00e5r gammal vagnsh\u00e4st brun till f\u00e4rg och en ungsto 2 \u00e5r gammal 35 h\u00f6g mj\u00f6lkande och vid god hull vara",
            "start": 855,
            "end": 861
        },
        {
            "text": "st\u00e5 nu som bra i sig full prakt \u00e4nnu ha icke lian afmeja en myriad blomma hvaraf \u00e4ng skifta i tusende f\u00e4rg \u00e4nnu ha icke f\u00e5gel tystna i skog och dal \u00e4nnu glittra b\u00f6lja s\u00e5 h\u00e4rlig och en sm\u00e4 fisk hoppa s\u00e5 lustig i vattenbryn sol vara varm luft stilla och en m\u00f6rkgr\u00f6n tr\u00e4d g\u00e5fvo en svalka skugga",
            "start": 101,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "praktugnar i f\u00e4rg och guld p\u00e5 s\u00e4rskild best\u00e4llning",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hel sjukstuga g\u00f6ra en glad intryck f\u00f6r sig ljus f\u00e4rg och stor f\u00f6nster",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "under en sen dag ha i petersburg s\u00e4lja en slag liten fana i en fransk f\u00e4rg som kunna f\u00e4sta vid paraply eller k\u00e4pp",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "med en vidlyftig anf\u00f6rande upptr\u00e4da hr norlerg fr\u00e5n herje\u00e5dalen hvilken i synnerligen m\u00f6rk f\u00e4rg skildra en olycklig f\u00f6ljd af tr\u00e4varubolag framfart icke f\u00f6ga synbar i moralisk afseende och mena att hel norrland h\u00e5lla p\u00e5 att f\u00f6rvandla till en irland",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "sen bankst\u00e4mma i stockholm v\u00e4cka f\u00f6rslag att samtlig enskild bank sedel h\u00e4danefter skola f\u00f6rf\u00e4rdiga efter en enda typ samt tillverka efter ny 1 nerligen f\u00f6rb\u00e4ttra och mot f\u00f6rfalskning j betryggande metod sedel skola blifva till form f\u00e4rg och tryck fullkomlig lika",
            "start": 232,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "att se ut s\u00e5som en vanlig europ\u00e9 f\u00f6r\u00e4ndra hon l\u00e5ngsam f\u00e4rg tills hon blef svart sorn en neger ja till och med hvit\u00e5n p\u00e5 hon \u00f6ga blef svart som en h\u00e5rdt br\u00e4nna kaffeb\u00f6na",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "men trast ha sjunga varna ord skog ha mista sig gr\u00f6n f\u00e4rg dufkulla vid sten ha gr\u00e5ta och ingells anna hj\u00e4rta vara lika huld mot \u00f6rnboets son",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ull emotta till spinn och twinning samt stickylle till kardning och spinn all sort f\u00e4rg gods och beredningsgods emotta \u00e4fwen",
            "start": 82,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "stor festsal ha erh\u00e5lla en rik utstyrsel af dra perier i en norsk f\u00e4rg och stadsvapen m m s\u00e5 att den eibj\u00f6d en s\u00e4rdeles tilltala anblick",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i lima qvalit\u00e9er och \u00e4kta f\u00e4rg till l\u00e5g pris p\u00e5 plats",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i chef f\u00f6r iv e arm\u00e9f\u00f6rdelning generalmajor gadd yttrande till utrustningskommissionen heta den en f\u00e4rg som pr\u00f6fva hafva vara den nu vid infanteri artilleri och tr\u00e4ngtrupp anv\u00e4nda m\u00f6rkbl\u00e5 den vid ingeni\u00f6rtrupperna anv\u00e4nda mellanbl\u00e5 dragonregemente mellanbl\u00e5 n\u00e5got ljus samt en f\u00f6r f\u00f6rs\u00f6k s\u00e4rskildt framst\u00e4lla ljusbl\u00e5 f\u00e4rg",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "s\u00e5som m\u00e5tt angifves br\u00f6stvidd och arml\u00e4ngd oell den f\u00e4rg sorn \u00f6nska",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00e4rg som i interi\u00f6r anv\u00e4nda blifva ytterst ljus hufvudf\u00e4rgen n\u00e4stan hvit med enkel uppl\u00e4ggning i andra f\u00e4rg p\u00e5 b\u00e4ra del omfattning och dylik",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "post och hemmansegaren j larsson att i band med upsala l\u00e4n f\u00e4rg \u00e5 br\u00f6st b\u00e4ra ifr\u00e5gavarande medalj",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "att folkr\u00e4ttslig ha sverige ingen r\u00e4tt att ha vi f\u00e4rg i sig flagga n\u00e4r vi afst\u00e5 fr\u00e5n en svensk f\u00e4rg i vi",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en annan strids r\u00f6ra land f\u00e4rg finland ha flagga gemensam med ryhland naturligtwis men den ha dock sig gammal landsf\u00e4rger r\u00f6d och gul hwilka \u00e4lersinnas i land gammal wapen",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "sig vara s\u00e4rdeles uth\u00e5llig samt f\u00f6r de tillblandning och pastrykning icke fordra s\u00e4rskild yrkesskicklighet utan kunna verkst\u00e4lla af hvarje f\u00f6rst\u00e5ndig arbetare s\u00e5 anse jag denna f\u00e4rg billig \u00e4n andra af jag k\u00e4nd long den 18 april 1888",
            "start": 176,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "f\u00f6rhydningspapp sp\u00e4nnpapper talcv\u00e4f rullgardin oell rullgar\u00e4insv\u00e4f i all kul\u00f6r oell bredd vanlig o amerikansk rullgardinsk\u00e4ppar med tillbeh\u00f6r ramlist jormscher portier st\u00e4nga gardinrosetter och gar\u00e4inke\u00e4jor i sto urval fullst\u00e4ndig f\u00e4rghandel sorteradt med all sort f\u00e4rg olja pensel och fernissa tor all slag m\u00e5leriarbete samt 8lia sort pensel f\u00e4rg och utensilier f\u00f6r artist m fl rroncer eich bladguld f\u00e4rg tor hemf\u00e4rgninsr sockerf\u00e4rg och essens tor sockerbagare ra",
            "start": 342,
            "end": 348
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rsigtighet som blifvit en f\u00f6ljd af den h\u00e4pnadsv\u00e4ckande skandal vid linde vara att norrk\u00f6ping enskild bank h\u00e4danefter aldrig uts\u00e4nda sig avis i st\u00e4mpla kuvert hvarjemte man variera i f\u00e4rg p\u00e4 papper och stil \u00e5 adress m m",
            "start": 186,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "vid ins\u00e4ndande af order torde uppgifvas dels at hvilken f\u00e4rg och dels af hvilken sort som \u00f6nska",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "barnstrumpor i m\u00e5ng\u00e5 f\u00e4rg tunn och tjock af h\u00e4sta ullgarn",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "hafva r\u00e4tt att f\u00f6ra en norsk f\u00e4rg i sig flagga",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "grnmme son s s krympa icke ylle och angripa icke f\u00e4rg hvarf\u00f6r den vara o\u00f6fvertr\u00e4fflig till tv\u00e4tt af ylle",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "och slutligen den mera burlesk skildring af folk jul med den stark f\u00e4rg af bacchi h\u00e5fvor",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "garn spinna af en s\u00e4rskild ullsort som g\u00f6ra att den f\u00e4rdig tyg f\u00e5 samma behaglig k\u00e4nsla och utseende som kamgarnbtyg samt f\u00e4rga i mera \u00e4kta f\u00e4rg \u00e4nde som vanligen f\u00f6rekomma",
            "start": 139,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "tapet finna till billig pris i m\u00e5lare a almqvist f\u00e4rg tapethandel norrgatan j6 15",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "den tryck rotationspressarne lemna vara \u00e4fven synnerligen jemn om \u00e4n naturlig nog ej full s\u00e5 m\u00f6rk till f\u00e4rg som n\u00e4r tryckning ske direkt p\u00e5 stilformarne dock be vi vi l\u00e4sare ben\u00e4gen ej d\u00f6ma tryck blifvande utseende efter huru den kail komma att te sig under den allra f\u00f6rsta tid",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "cheviot finna i svart bl\u00e5 eller brun f\u00e4rg vara helylle kamgarn 135 cm",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "blanda med r\u00f6df\u00e4rg ockra eller engelsk gr\u00f6n binda karbolinoljan denna f\u00e4rg liksom linolja och anstrykning f\u00e4sta v\u00e4l \u00e4fven p\u00e5 takpapp",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "af uppvisa f\u00f6lsto som till f\u00f6ljd af brista anslag ej kunna tillerk\u00e4nna penningepris godk\u00e4nna f\u00f6lja t\u00f6sa blanda leveneras brun till f\u00e4rg tillh\u00f6rig carl holme nyg\u00e5rd murum lina blanda clydesdale brun tillh\u00f6rig joh",
            "start": 130,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "blekgul f\u00e4rg p\u00e5 lifvets kind \u00f6rn f\u00f6r g\u00e4ngelse gaf bud",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "ha den p\u00e5 sig st\u00e4lle l\u00e4tt k\u00e4rna och \u00e4fven n\u00e5got m\u00f6rk f\u00e4rg p\u00e5 grund af v\u00e4ta samt gifver i tr\u00f6skning liten \u00e4n den skrymma massa l\u00e5ta f\u00f6rmoda",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "a dnken i fr\u00e5ga med den smakfull m\u00f6nster i fornnordisk stil komponeradt af l\u00f6jtnant mellin sjelf och den ren harmonisk afw\u00e4gda f\u00e4rg en hel liten m\u00e4sterwerk",
            "start": 126,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "sorn f\u00f6rdrifvit n\u00e5gon vinter med studie i fri konst akademi s\u00e5 att hon f\u00e5 n\u00e5gon ide om f\u00e4rg harmonil\u00e4ra",
            "start": 86,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "mot gikt reumatism vrieknlng \u00f6mkyla magkramp m m vara tjock och simwigt samt till t\u00e4rgeu hvit d\u00e4 amerikansk samaritbalsam 1 pr fl som vara till f\u00e4rg svart vara en den kraftig medel mot hufvudv\u00e4rk och tandv\u00e4rk",
            "start": 143,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "s\u00e4lja i minut hos f\u00e4rg parfym boka och specerihandlare m fl",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vara den djupsvart f\u00e4rg p\u00e5 den ur mage upphemtade h\u00e5r n\u00e4r flicka sjelf vara blond",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "hr erik wickman h\u00e4rifr\u00e5n stad vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en mycket smickra uppm\u00e4rksamhet i ulustrirte zeitung flir buchbinderei44 i berlin hvilken i sig f\u00f6r den 29 sistliden april ej blott i en leda artikel utf\u00f6rlig och i detalj redog\u00f6ra f\u00f6r en arbete hr en portf\u00f6lj i den vacker rococostil f\u00f6rf\u00e4rdiga af hvit saffian och med l\u00e4derpressning i sex f\u00e4rg och guldtryck utan \u00e4fven l\u00e5ta s\u00e5som bilaga medf\u00f6lja en afbildning i fototypi af den konstn\u00e4rlig portf\u00f6ljpermen",
            "start": 336,
            "end": 342
        },
        {
            "text": "trycka i 9 f\u00e4rg p\u00e5 tjock emaljpapper f\u00f6 gratis all nytilltr\u00e4dande prenumerant p\u00e5 allers nal den enda tidskrift i skandinavien som ge s\u00e5v\u00e4l f\u00e5rgtryckta extrablad sorn f\u00f6rgtryckstaflor i sjelfva tidning",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "ha icke vela fr\u00e5nk\u00e4nna denna anm\u00e4rka ningar all ber\u00e4ttigande och tillstyrka s\u00e5ledes nu att en f\u00f6resl\u00e5 ord de olik del och tillbeh\u00f6r dekorering med f\u00e4rg utbyta mot d\u00e4r olik v\u00e4sentlig del dekorering med f\u00e4rg vid ha \u00e4mbete f\u00f6resl\u00e5 att s\u00e5vidt som m\u00f6jlig vara endast person full f\u00f6rfaren i kyrkobyggnadskonst m\u00e5 blifva anlita af f\u00f6rsamling f\u00f6r att uppr\u00e4tta s\u00e5 v\u00e4l de f\u00f6r stadf\u00e4stelse afse hufvud som detaljritning kostnadsf\u00f6rslag och arbetsbeskrifning \u00e4fvensom f\u00f6r verkst\u00e4llande af sj\u00e4lfva arbete",
            "start": 200,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "julklapp vara trycka p\u00e5 tjock fin papper och g\u00f6ra med sig fyra f\u00e4rg en verklig elegant intryck",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4kra att hvad han bjuda nu skola bli artikel hvilka ingen hygglig tidning skola beh\u00f6fva undvika p\u00e5 grund af ton eller f\u00e4rg tidning som icke v\u00e5ga sig p\u00e5 ton f\u00f6rklara att f\u00e4rg icke h\u00e4ller f\u00f6refalla tilltala \u00e4fven \u00f6rn lian lofva att i extra nummer i den afseende dela n\u00e5gorlunda j\u00e4mt stundom \u00e5t hvad som anse vara h\u00f6ger vid annan tillf\u00e4lle i riktning \u00e5t den som kalla venster",
            "start": 121,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljd af den h\u00e4pnadsv\u00e4ckande skandal vid linde vara att norrk\u00f6ping enskild bank h\u00e4danefter aldrig uts\u00e4nda sig avis i st\u00e4mpla kuvert hvarjemte man variera i f\u00e4rg p\u00e5 papper och stil \u00e5 adress m m kall lilli ilyrare",
            "start": 155,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "hvilken inte utm\u00e4rka sig f\u00f6r n\u00e5gon h\u00f6g f\u00e4rg utan endast genom sig elf benslika blekhet",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "m erh\u00e5lla en lagerkrans mod band i svensk f\u00e4rg fr\u00f6ken g en stor bukett",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag den 4 uppta under har af tvenne hund i hult\u00e5sa hagmark den ena hund en hynda till f\u00e4rg svart och hvitfl\u00e4ckig med och svart tecken kring \u00f6ga och stor nedh\u00e4ngande \u00f6ra",
            "start": 88,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "den vara ocks\u00e5 hopp f\u00e4rg s\u00e4ga r\u00e5ntm\u00e4staren i den han behagfull helsade p\u00e5 moulinet",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "blomma \u00e4ro \u00e4ggformig till f\u00e4rg blek balmgula och p\u00e5minna r\u00e4tt mycket b\u00e5de till form storlek och f\u00e4rg om den gulblommig varietet af kungs\u00e4ngslilja fritilaria meleagris ehnru kalkblad \u00e4ro tunn och mera hinnartad \u00e4n hos den sist n\u00e4mda",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "om man sjelf f\u00e4rga sig ylle och bomullsgarn och dertill anv\u00e4nda f\u00e5borgs \u00e4kta syrefri f\u00e4rgstoft hvilka lemna en vacker f\u00e4rg utan att fr\u00e4ta garn",
            "start": 117,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla utm\u00e4rka reproduktion af 120 en f\u00f6rn\u00e4m och popul\u00e4r konst j verk trycka i omv\u00e4xla f\u00e4rg utkomma i 15 liiirton lie dre och bli fullst\u00e4ndig till jul",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "och s\u00e5 skola han ut och frisk lipp sig f\u00f6r han vara n\u00e5got torr i f\u00e4rg och f\u00f6r minuti\u00f6s i utf\u00f6rande",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ylle med s\u00e4rskild f\u00e4rg f\u00f6r bomull anv\u00e4ndbar utan l\u00e4 do iqs bete \u00e4ro en vacker och f\u00e4rg rik samt kosta endast 10 \u00f6re",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "best\u00e4llning af pk l sar finna \u00e4 lager pelsvkrk i m\u00e5ng\u00e5 f\u00e4rg och qvalit\u00e9er samt dertill passa tyg och bes\u00e4ttning",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "s j\u00e4lsm\u00e5lning som opera i den helhet hvilken i lika varm ooh kraftig f\u00e4rg framst\u00e4lla f\u00f6r\u00e4ldrak\u00e4rlek den sonlig b\u00e4ngifvwnheten den \u00e4lska par k\u00e4nsla den helig v\u00e4nskap fosterlandsk\u00e4rlek ooh hatest mot or\u00e4ttvisa",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "meter kapptyg nyhemkommen sl\u00e4t och faijonerade all f\u00e4rg fr\u00e5n \u00e5 4 kr",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "ha uppta en ungsto brun till f\u00e4rg med stjern som r\u00e4tt egar kunna \u00e5terf\u00e5 mot annonskostnad och foderlega",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vid den unders\u00f6kning som af f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r besigtningsbyr\u00e5n anst\u00e4ldes konstatera att mjeltbrandsbaciller i m\u00e4ngd f\u00f6refunnos i blod hvarjemte iaktta att mjelte vara betydlig ansv\u00e4ld till f\u00e4rg svartr\u00f6d och af l\u00f6s konsistens",
            "start": 187,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "ingen skola utan r\u00f6relse f\u00f6lja den gripa sj\u00e4lshistoria tom h\u00e4r skildra 1 kraftig f\u00e4rg n sk jp",
            "start": 80,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "rulla och vlrktr\u00e5d i all f\u00e4rg uti singers filial",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "\u00f6rn f\u00e4rg jsg f\u00f6rs\u00e4kra att du ej b\u00e4ra reda p\u00e5 n\u00e5gonting hvarken p\u00e5 jag k\u00e4nsla eller pi hvad som d\u00e5 sig osa emallan",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "den v\u00e4sa f\u00e4rg p\u00e4 torpedob\u00e4tar ha man s\u00f6r kort tid sedan i newyork s\u00f6ka f\u00e4 reda va genom en ferie af f\u00f6rs\u00f6k",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "stockholmskritiken af en mycket skild f\u00e4rg vara enig \u00f6rn att beteckna gammal historia s\u00e5som n\u00e5gon af den bra som p\u00e5 l\u00e4nge framkomma i sverige",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "mea den annars f\u00f6rtjecitfnlle sk\u00e5despelare hr lundberg f\u00f6rm\u00e5 icke gifva mycken f\u00e4rg \u00e5t en dack ganska lustig teckna kritiker hvilken b\u00e4ra flera rolig replik",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "och du som sudda tillhopa f\u00e4rg derute",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "debutera 1887 med en par s\u00e5ng till 1 konkurs framst\u00e4lla vid yra text af ibsen och snoilsky som vunno kande af rignells hustru selma rig erk\u00e4nnande f\u00f6r melodisk f\u00e4gring och f\u00e4rg nell att som enligt \u00e4ktenskapsf\u00f6rord rik harmonisering mellan hon och hon man hon han n\u00e4sta arbete vara en stor ballad i f\u00f6re \u00e4ktenskap tillh\u00f6rig kontant f\u00f6r baryton och orkester med titel penning kr",
            "start": 171,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "kl\u00e4dningskjortlar af grofsta vadmal men ofta i lysa f\u00e4rg gul gr\u00f6n eller r\u00f6d voro sk\u00e4ra s\u00e5 att de med sk\u00e4l kunna f\u00e5 den modern ben\u00e4mning strutkjol de \u00e4ro mycket kort och \u00f6ppna hel v\u00e4g bak ha ofta s\u00e5som b\u00e5rd en ullgarnsbroderi som f\u00f6lja med nedre kanl och uppsk\u00e4rning bak \u00e4nda upp till lifvet",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "hvit simpel som prakt i o emaljin\u00e5lade i f\u00e4rg och guld",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "p\u00e5 f\u00e5n\u00f6 att han god kunna t\u00e5la se en tysk f\u00e4rg och \u00f6fver hufvud hvilka f\u00e4rg som g\u00e4rna men icke i f\u00f6rbindelse med en f\u00f6rh\u00e5na af en dansk",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "och f\u00f6rse med en f\u00e4rg som storskrika mot den r\u00f6d",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "folkmassa blef f\u00f6r en stund elektrisera man stiga upp p\u00e5 b\u00e4nk ocb sjunga mod s\u00e5 god man f\u00f6rm\u00e5 och d\u00e5 en sista ord f\u00f6rtona an finna en flik af finland gammal f\u00e4rg qvar vilja lefverop aldrig ta n\u00e5gon slut",
            "start": 156,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "om nationalf\u00e4rg i allm\u00e4nhet och finland f\u00e4rg i synnerhet af reinh",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i purpur ha dikt flod lifvets r\u00f6d f\u00e4rg i all den nyans fr\u00e5n en sk\u00e4r till en mycket sk\u00e4ra en beg\u00e5fning en af en f\u00e5 vi ha man som kunna bereda varm och sk\u00e4lfvande gl\u00e4dje helsingborg daghi gt vi rekommendera den st\u00e4mningsm\u00e4ttad arbete med dess stark personlig temperament hos all litteraturv\u00e4n sundsvall tidn",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "trycka man hand kunna en och spetsa munstycke ocks\u00e5 och de \u00e4 s\u00e5 mjuk i rygg n\u00e4r man ta de \u00f6rn lifvet och dra de intill sig och de kunna se s\u00e5 grannt p\u00e5 en och vacker f\u00e4rg f\u00e5 en p\u00e5 kind men men de kunna ingenting s\u00e4ga mer \u00e4n ja",
            "start": 165,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "dikt tala derjemte \u00f6rn en mycket \u00f6ppen sinne f\u00f6r natur poesi f\u00f6ga der den tr\u00e4 tram i en \u00f6fverv\u00e4ldiga sk\u00f6nhet storhet och prakt \u00e4n der den vara v\u00e4n och fager framf\u00f6r all fatta och \u00e5terge fru l fin oeh vacker den karakter en dag d\u00e4 f\u00e4rg glans d\u00e4mpa dager bli mild och den ligga en st\u00e4mning af v\u00e4l f\u00e4rgrik men ej f\u00e4rgstark harmonisk och dr\u00f6mma clair obscur \u00f6fver landskap",
            "start": 229,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "\u00f6re pr rulle kosta cr\u00e9pepapper all f\u00e4rg hos",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "skiftning vacker och behaglig i violett och den f\u00e4rg vara en f\u00f6rebud till den gr\u00f6n hopp f\u00e4rg",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "prins bord vara prydt med marechal och en \u00f6frig 20 festbord dekorera af ros af olik f\u00e4rg och art f\u00f6r hvarje bord",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "stickgaruer och stor sortering tr\u00f6jgarner m\u00e5nga qvalit\u00e9er g\u00f6rdelgarner i vacker schateringar yllev\u00e4fgarn ny i a v\u00e4g modegarn af ylle fara broderi i \u00e4kta f\u00e4rg m m m m tapisseriarbete i modern och vacker m\u00f6nster stor sortering kl\u00e4de filt plysch och siden modell f\u00f6r afsyning materialier stor sortering tr\u00e4 l\u00e4dervaror m m ra",
            "start": 152,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "barnstrumpor i m\u00e5nga f\u00e4rg tunn och tjock af bra ullgarn",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "karbolineum intr\u00e4nga l\u00e4tt i tr\u00e4 gifver den efter en vecka torkning en brun f\u00e4rg och f\u00f6rhindra r\u00f6ta",
            "start": 74,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "ligga en h\u00f6g af gammal men hel kl\u00e4der s\u00e5 stor att den n\u00e5 en stycke upp p\u00e5 f\u00f6nsterruta och h\u00e4r och der i h\u00f6g syna gammal porslin och glas i olik f\u00e4rg och f\u00f6r en mycket olik \u00e4ndam\u00e5l en del hel och \u00e4nnu brukbar",
            "start": 143,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "blanda nied r\u00f6df\u00e4rg ockra eller engelsk gr\u00f6n binda karbolinoljan denna f\u00e4rg liksom linolja och anstrykning f\u00e4sta v\u00e4l \u00e4fven p\u00e5 takpapp",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ha inte beh\u00f6fva s\u00e4tta dit denna utropstecken ty sjelfva ber\u00e4ttelsetonen och skildring f\u00e4rg ge en mycket sann st\u00e4mning af l\u00e4ngesen f\u00f6rg\u00e5 tid lif och k\u00e4nsla",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "som vara fiskrik vara i sig \u00f6fre lopp klar \u00e4nda till botten men d\u00e5 den passera kapernaum f\u00e5 den en smutsgul f\u00e4rg som likv\u00e4l icke g\u00f6ra vatten odrickbar",
            "start": 107,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "sig f\u00e4rg\u00e4mne fr\u00e5n b\u00f6na ocb \u00f6tverg\u00e5r i vatten hvaretter dat vid kaa unders\u00f6ka hvaraf f\u00e4rg best\u00e5",
            "start": 83,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "d\u00e9s v\u00e4lja ipolitiskji f\u00e4rg vara i m\u00e5nga falbrobest\u00e4mb\u00e4n pren enligt ber\u00e4kning ha liberal samlingsparti hittills vinna omknirig 13 plats och landtmannapartiet omkring 5",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "redan n\u00e4r man korn in i den f\u00f6rsal som p\u00e5 en g\u00e5ng vara entr\u00e9 och f\u00f6rsta bufff m\u00f6ta man af en virrvarr af uniform mycket milit\u00e4r i en mycket skifta f\u00e4rg och inne i danssal samt en ut\u00e5t redd vetta sm\u00e5rum och tr\u00e4dg\u00e5rdssalongerna gnistra och gl\u00e4nsa den af kraebaner samt guldsmidd frack och vapenrock p\u00e5 en s\u00e4tt om hvilket vi svensk hofbaler endast lemna en svag begrepp",
            "start": 146,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "karakt\u00e4ristika gr\u00e5 f\u00e4rg vara v\u00e4l den \u00f6fverv\u00e4gande men p\u00e5 sen tid ha man mer och mer b\u00f6rja anv\u00e4nda r\u00f6df\u00e4rg och m\u00e5nga g\u00e5rd \u00e4ro b\u00e5de tidsenlig rymlig och v\u00e4l somlig till och med i herrg\u00e5rdsman\u00e9r",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "den f\u00e4rg som \u00f6nska och redan h\u00e4r bli f\u00f6rtrolighet mellan massa olik best\u00e5ndsdel stor",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "torde lia blifvit v\u00e4lja p\u00e5 grund af sig frisinnad och f\u00f6r landtmannapart ister af all f\u00e4rg synnerligen behaglig \u00e5sk\u00e5dning",
            "start": 85,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "och f\u00f6rkl\u00e4dstyger handv\u00e4fda af lima garn och \u00e4kta f\u00e4rg s\u00e4lja billig i",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "aldre svensk guldmynt spccieriksdalrar pl\u00e5t mynt och kopparstick \u00e4fven i f\u00e4rg uppk\u00f6pa n\u00e4ra meddela stationsinspektor karl ek",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "presterskap en krans af hvit sk\u00e4r och gul ros med band i en svensk f\u00e4rg och med inskription fr\u00e5n stockholm folkskoll\u00e4raref\u00f6renings styrelse cn kolossal krans af enbart lager \u00e5 hvars flor\u00f6fverkl\u00e4dda svart sidenband l\u00e4sa af stockholm stad konsistorium",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n sistn\u00e4md socken skrifves ocks\u00e5 hit att sen regn \u00e5ter v\u00e5rs\u00e4d en m\u00f6rkgr\u00f6n f\u00e4rg efter \u00e5tta den f\u00f6rut b\u00f6rja gulna",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "fall en verklig talang i synnerhet \u00f6ga f\u00f6r f\u00e4rg den vara den som alltid fatta jag d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6rsjunka han i tank betr\u00e4ffande sig egen brist och f\u00f6rtj\u00e4nst och forts\u00e4tta f\u00f6rstr\u00f6dd sig v\u00e4g",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "tricotkl\u00e4der f\u00f6r barn af helyllegarn i \u00e4kta f\u00e4rg af c",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "och f\u00f6rkl\u00e4dstyger liandv\u00e4fda af lima garn och \u00e4kta f\u00e4rg s\u00e4lja billig i",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "stor lager af br\u00f6llopsartiklar s\u00e5som brudsl\u00f6ja all finlek spetsn\u00e4sduk sidenband och spets i all f\u00e4rg och bredd ljus handske vante och strumpa blomma och h\u00e5rprydnad skjorta krage manschett och rosett m m",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "fan n\u00e4got genomstinligt i hon hy en waxlik f\u00e4rg bet\u00e4cka hon ansigte som wi s\u00e4ga jag hur stor werkan den mystisk och f\u00f6ga kraft ha p\u00e4 hon fysik jag ta man af hon kraftl\u00f6s hand i jag och k\u00e4nna p\u00e4 hon swaga oregelbunden puls",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sj\u00e4lf aldrig se en s\u00e5n f\u00f6rr och ingen annan ha hau h\u00f6ra s\u00e4ga sig ha se den men en gammal gubbe som han ha med sig ha p\u00e5st\u00e5 att humrarne \u00e4ro s\u00e5n i amerika klo och sida st\u00f6ta i stark bl\u00e5 f\u00e4rg men p\u00e5 rygg s\u00e4rskildt bak\u00e5t vara f\u00e4rg m\u00f6rk",
            "start": 184,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "nied ny f\u00e4rg skola f\u00f6r framtid svaja \u00f6fver ni men i den liksom i dannebrog lysa en kors i duk",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "karbolmeum iutranger l\u00e4tt i tr\u00e4ot gifver den efter en vockas torkning en brun f\u00e4rg och f\u00f6rhindra r\u00f6ta",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "\u00f6re pr rulle kosta cr\u00e9pepapper all f\u00e4rg hos",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "der finna som antvdts f\u00e4rg och karakter i utf\u00f6rande",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den komma dessutom att kr\u00e4fva en l\u00e5ngvarig \u00f6fning f\u00f6r att l\u00e4ra hon uppfatta den afst\u00e5nd hvarp\u00e5 se f\u00f6rem\u00e5l befinna sig samt de f\u00e4rg och utseende",
            "start": 125,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "ren af hansenska f\u00e4rg och kemikaliehandel vid arsenalsgatan grosshandlare m hansen fylde den 5 denna 50 \u00e5r",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "och luta sig fram\u00e5t med hand h\u00e5rdt sammankn\u00e4ppa under den att f\u00e4rg och liflighet hastig veko bort fr\u00e5n hon ansigte",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "turkisk matta i lysa f\u00e4rg och omgifven af palmtr\u00e4d f\u00f6r bes\u00f6kare upp till f\u00f6rsta v\u00e5ning och der uppe vid trappa slut st\u00e5 piedesta af marmor hvar och en uppb\u00e4ra en antik japansk bronsvss",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i en uts\u00f6ktate kvalit\u00e9 m\u00f6nster f\u00e4rg fr\u00e5n hrr cronqvist son malm\u00f6 hos",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "pl\u00f6tslig f\u00f6r\u00e4ndra den f\u00e5 en hemsk bl\u00e5aktig f\u00e4rg och de f\u00f6rut s\u00e5 klara liflig \u00f6ga bl\u00e9fvo stel och glasartad ansikte vara en d\u00f6d man",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "den vara tydlig att denna hirn lia och kraftig skildring f\u00f6rfattado af \u00f6gonvittne m\u00e5ste tor l\u00e4sare blick upprul a m\u00e5ngen fasansfull sk\u00e5despel den vara tydlig att krigskorrespondent ofta n\u00f6dga doppa sig penna i blod f\u00f6r att gifva verklighet f\u00e4rg \u00e5t hvad han under gev\u00e4rseld smattra och kanon d\u00e5n se upplefvat men vid sida af denna hemsk tilldragelse hvilka tyv\u00e4rr alltid m\u00e5ste inta en framskjuten plats i hvarje \u00e4rlig krigshistoria skola vi finna \u00e4fven f\u00f6rsona drag vi skola l\u00e4sa \u00f6rn verklig lij\u00e4iltebedrifter s\u00e5n sorn best\u00e5 i pliktuppfyllelse intill d\u00f6d i hj\u00e4ltemodig sj\u00e4lfnppoffring och i dra af udel m\u00e4nsklighet midt under hrigstumultets och en l\u00f6ssl\u00e4ppt lidelse f\u00f6rvilda inflytelse",
            "start": 239,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "sedel stall blifwa till form f\u00e4rg och tryck fullkoinligt lika med undantag f\u00f6r sjelfwa bank namn samt en uti h\u00f6rn trycka bokstaf beteckna den s\u00e4rstilda bank i den ordningsf\u00f6ljd efter bank tillkoinst hwarivid f\u00e4ledes sk\u00e4nebankeu den gammal f\u00e4r litt",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "den andra lik f\u00e4rg i en kaleidoskop och en ny hatt en bjudning eller en loge p\u00e5 opera kunna f\u00f6rjaga den sista och h\u00f6g \u00e4lska ur hon hjerta",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sorn inneh\u00e5lla f\u00e4rgtryckt illustration icke blott i sjelfva hufvudtidningen utan tillika i en separat gratisserie praktverk jesu lif 12taflor efter professor henrich hoffmann trycka i 9 \u00e5 10 f\u00e4rg och beledsaga af 12 dikt af adolf langsted",
            "start": 190,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "han \u00f6ga af en hvass gr\u00f6n f\u00e4rg oell han sm\u00e5le tillk\u00e4nnag\u00e5fvo en oroa envishet",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "f\u00f6r krona r\u00e4kning bestrida allt afseende \u00e5 johansson yrkande under framh\u00e5lla d\u00e4raf att \u00e5 den af johansson f\u00f6rete karta den d\u00e4r\u00e5 upptagen \u00f6 icke s\u00e5som hemman torsereds egor utm\u00e4rka mod f\u00e4rg och beteckna med s\u00e4rskild med nummer f\u00f6rse egofigur samt att den f\u00f6r \u00f6frig ingalunda vara \u00e5dagalagdt att den \u00e5 karta affatta \u00f6 v\u00e4rkligen vara gull\u00f6n",
            "start": 183,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "antal af menniska il p\u00e5 hufvnclet vara mycket olik och bero p\u00e5 hvilken f\u00e4rg h\u00e5r ha",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "s\u00e4lja numera hos underteckna och ha ny och f\u00e4rsk lager af karanta f\u00e4rg deribland svart r\u00f6d och kl\u00e4 i all nyans inkomma",
            "start": 65,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "talarstol vara kl\u00e4 i en svensk f\u00e4rg samt omgifven af lefvande v\u00e4xt",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "ren f\u00e4rg af flera sk\u00e4l visa sig vara f\u00f6ga l\u00e4mplig hvarf\u00f6r f\u00e4rg b\u00f6ra vara melerad spr\u00e4cklig i n\u00e5gon af all at f\u00e4rg brun gr\u00e5 gul m\u00f6jligen med en dragning till gr\u00f6n matt bronsf\u00e4rg",
            "start": 108,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "pl\u00f6tslig n\u00e4stan \u00f6gonblicklig komma den en annan uttryck i han ansikte den varm f\u00e4rg blef karmosinr\u00f6d och han \u00f6ga blixtra och s\u00e4nka sig \u00e5ter",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "fernissa olja och spritlacks m\u00e5nga slag fingerborg fl\u00e4sk svensk och amerikansk fr\u00f6 ria maska och senap f\u00e4rg torr och oljerifna f\u00e4rgsats f\u00f6r hem f\u00e4rgning till ylle och bomull",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "ha derf\u00f6r icke blott af pressorgan utaf all f\u00e4rg utan ocks\u00e5 af t\u00e4nkande arbetare n\u00e4stan enh\u00e4llig blifvit afvisadt mod ovilja eller till oeh mod f\u00f6rbittring",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ha sandt en hel skatt af kranbar och blomma bland hvilka iakttogos en stor krans med band i svensk f\u00e4rg fr\u00e5n j\u00f6nk\u00f6ping regi officerscorps och eu likna ha samma regementea musikeorps jemv\u00e4l egna sig bortg\u00e5ngen anf\u00f6rare",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "hr kauppinen vara v\u00e4lkl\u00e4dd men icke snobbig ha ljus h\u00e5r af obest\u00e4mbar f\u00e4rg och n\u00e5gon framst\u00e5ende kindknota",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "af industri tull i f\u00f6rg\u00e5 afslogos af b\u00e5da kamrarne en f\u00f6resl\u00e5 tull \u00e5 fartyg f\u00e4rg tagel tj\u00e4ra och s\u00e4ck",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ingef\u00e4ra i jemna ej maskstungen eller eljrst skada styck hvit eller ljus gr\u00e5gul p\u00e5 yta och i den inre mj\u00f6lk fet ren oskummad osp\u00e4dd af svag gulhvit icke bl\u00e5aktig f\u00e4rg utan lukt af s\u00f6t mild icke syrlig eller besk smak samt utan bismak erinra \u00f6rn ladug\u00e5rd eller rofva och andra mj\u00f6lk gedbet neds\u00e4tta fodermedel egentlig viglen b\u00f6ra vara omkring 1 032 men l\u00e5r vexla mellan 1 029 och 1 034 men skola 100 gram mj\u00f6lk lemna liten lie a gram torr \u00e5terstod och b\u00e5lla f\u00f6ga 3 gram fett sm\u00f6r t\u00e5rskt mejeri af prima beskaffenhet fl\u00e4sk salt g\u00f6nsaker k\u00f6tt f\u00e4rsk och rimsaltadt potatis och gala \u00e4rt samtlig denna artikel af lika beskaflenhet med hvad b\u00e4ra ofvan vara best\u00e4mdt betr\u00e4ffande motsvara artikel l\u00f6r kasern och f\u00e4stning till en flotta tillh\u00f6ra utkommendera fartyg sorn befinna sig inom f\u00e4stning br\u00f6d f\u00e4rsk af finsigtadt r\u00e5gmj\u00f6l v\u00e4l b\u00e4kadt hvarje blod v\u00e4ga 750 gram \u00f6l bajersk beredt af kornmalt utan tillsats at annan \u00e4n humle bitter\u00e4mne v\u00e4l utj\u00e4st klar af behaglig lukt och uppfriska ren smak ej dufvet att leverera dels \u00e5 k\u00e4rl dels f\u00f6r minb\u00e5t \u00e5 butelj arn 33 ek gr\u00f6nsak f\u00e4rsk k\u00f6tt kumminost och potatis samtlig denna artikel at lik beskaffenhet med hvad h\u00e4r ofvan vara best\u00e4mdt betr\u00e4ffande motsvara artikel f\u00f6r kasern och f\u00e4stning",
            "start": 161,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "ny lager af svart oell coul\u00f6rta kl\u00e4dning slyg er m\u00f6bel \u00e9 gardintyger portiertyger ylle i vacker f\u00e4rg \u00e5 2 kr",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "linnel\u00e4rft duktyg servietter och handduk n\u00e4si enkel och dnbbla bredd af bra fabrikat bolster\u00e4kta f\u00e4rg ylle och bomnllsflaneller perkal och r f\u00f6r dam och herre samt filt och sticka t\u00e4cke",
            "start": 96,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "margarinsm\u00f6ret vara enligt st\u00e4mpel fr\u00e5n arboga mejeri och ha egendomlig nog bibeh\u00e5lla sig smak of\u00f6r\u00e4ndrad hvaremot f\u00e4rg p\u00e5 yta blifvit n\u00e5gon m\u00f6rk",
            "start": 114,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "ny lager af gants en su\u00e9de i vacker modern f\u00e4rg till billig pris fodrado till betydlig neds\u00e4tta pris",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "af denna ha flera m\u00e4rke blifvit unders\u00f6ka till f\u00e4rg beskaffenhet ocb b\u00e4ra denna f\u00e4rg i all uuders\u00f6kta fall visa sig inneh\u00e5lla bly ocb krom",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "af lager och cypress med band i bl\u00e5 och gul f\u00e4rg ha upph\u00e4nga under en al f\u00f6nster till den grafhvalf som g\u00f6mma karl stoft",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "prima sk\u00e5nsk handske s\u00e5som bal sup\u00e9 rida k\u00f6ra och promenadhandskar i modern f\u00e4rg f\u00f6r dam herre oeh barn",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "cornisclier jalusi takrosett f\u00f6rhydning sp\u00e4nna och asfaltpapp f\u00e4rg olja och fernissa hos",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "byxtyger och sommar\u00f6fverrockstyger i all f\u00e4rg och qvalit\u00e9er fr\u00e5n en dyr fransk och engelsk vara till en billig svensk",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "m\u00e5nsson fiskaregatan lund sen l\u00f6rdag den h juni d\u00e4rvid r\u00f6rande djur skulle angi fru untal slag rus f\u00e4rg \u00e5lder och f\u00f6delseort m m oell r\u00f6rande \u00f6frig utst\u00e4llning f\u00f6rem\u00e5l all som d\u00e4rom kunna vara af intresse att veta",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en liten b\u00e4r sorn ha form af en \u00e4gg och f\u00e4rg vara gr\u00f6n men bli band skarlakansr\u00f6d och sen d\u00e5 b\u00e4r mogna n\u00e4stan svart",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "olik f\u00e4rg s\u00e5som ljugr\u00e5 ljusbrun bl\u00e5 att v\u00e4lla p\u00e5",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "\u00e4ro nyputsade och aff\u00e4rga i en ton som s\u00e5 vidt af gammal rest kunna genom kemisk nndeirs\u00f6kning utr\u00f6na \u00e5ter f\u00e4rg s\u00e5n den vara vid den ursprunglig anstrykninged med ber\u00e4kning att den lmfvudbest\u00e5ndsdel jern skola under inverkan af v\u00e4der och vind efter hand framkalla den varm st\u00e4mningsfull ton som s\u00e5 v\u00e4sentlig bidra till h\u00f6ja af slott arkitektur",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "kanalgata der magasinsbyggnad och ruckel st\u00e5 med fotterna nere i den tjock stillast\u00e5ende och illaluktande vatten och kolera kr\u00e4fdc sig tusentals offer de lysa ej i blomma och glad f\u00e4rg prakt de ligga lika m\u00f6rk och dyster som annars",
            "start": 179,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka v\u00e4l att jag system s\u00e5som allting ila sig undantag \u00e4ro en fruntimmer som f\u00f6redraga rosa framf\u00f6r andra f\u00e4rg munter spirituela ytterst \u00e4lskv\u00e4rd lefnadsfrisk umg\u00e4ngsamma och hafva ingenting gemensam med den kantig nyckfull ofta elak lynne som v\u00e5lla vi misshag med en m\u00f6rkkl\u00e4dd",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "gubbe ansigte \u00f6fverspreds af en kopparbrun f\u00e4rg som p\u00e5 en annan ansigte skola ha vara en rodnad",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "bomull8damast bredd 75 cm till m\u00f6bel och t\u00e4ck\u00f6fverdrag imitation ylle i r\u00f6d r\u00f6dbrun och gr\u00f6n f\u00e4rg k 63 \u00f6re mtr 37 \u00f6re aln",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "all qvalit\u00e9er oell f\u00e4rg till v\u00e4fnad och stickning m m stor sortering oell l\u00e5g pris p\u00e5 plats hos",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "tillkandah\u00e5lles af bra beskaffenhet torr oljerifna m\u00e5laref\u00e4rg tllbf\u00e4rger f\u00f6l konstm\u00e5lning all slag f\u00e4rg f\u00f6rhemf\u00e4rgning olja fernissa pensel borste draglim sandpapper",
            "start": 98,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "skola fastighet tomtnummer vara m\u00e5la i r\u00f6d f\u00e4rg med siffra af en tum h\u00f6jd",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "revyplatsen vara afsp\u00e4rra med svart soldat och en tribun som vara drapera med en amerikansk f\u00e4rg h\u00f6ja sig p\u00e5 f\u00e4lt h\u00f6g punkt",
            "start": 91,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "stut af en viss f\u00e4rg med en viss st\u00e4llning p\u00e5 horn skefbenta raggig och illa slagen stut som aldrig i lefvande lifvet g\u00e5 i n\u00e5gon handel de kunna vara stark och bra och villig l\u00e4tth\u00e4llna och uth\u00e5llig samt lik ara betsdugliga som den allra spansk och mycket vidbogade grannl\u00e5tsdon i stutv\u00e4g men den duga icke att komma till n\u00e5gon marknad med de",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vid en sista ord skifta han s\u00e4llskap f\u00e4rg och den synas tydlig att en h\u00e4ftig kamp f\u00f6rsigg\u00e5 inom han",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "marholm vara en mod\u00e5rn kvinna som utan pryderi ge must och f\u00e4rg \u00e5t bild af sex mod\u00e5rna",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "angripa viss v\u00e4xt s\u00e5som chrysantbemum larv hel liten till f\u00e4rg bl\u00e5gr\u00f6n borra sig in under \u00f6fverhud till blad gr\u00f6n cellv\u00e4fnad hvilken de f\u00f6rt\u00e4ra",
            "start": 57,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "denna f\u00e4rg hafva p\u00e5 sista \u00e5r vinna stor spridning i hel v\u00e4rld ge nom sig styrka och h\u00e5llbarhet mot all temperaturvexlingar och s\u00e4rskildt i england hafva de f\u00e5 en m\u00e5ngsidig anv\u00e4ndning",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "hvilkens f\u00e4rg voro s\u00e5 klara att man d\u00e4r aldrig minna big ha se en r\u00e4gnh\u00e5ge s\u00e5 pr\u00e4ktig sorn denna",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "vacker som hon vara se hon dock gammal och t\u00e4ra ut och f\u00e4rg p\u00e5 hon kind vara icke naturlig",
            "start": 54,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "stor lager af br\u00f6llopsartiklar s\u00e5som brudsl\u00f6ja all finlek spets n\u00e4sduk sidenband och spets i all f\u00e4rg och bredd ljus handske vante och strumpa blomma och h\u00e5rprydnad skjorta krage man schetter och rosett m m",
            "start": 96,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "16 45 pr mtr sl\u00e4tt randig rutig m\u00f6nster damast 240 olik qvaliteter och olik f\u00e4rg och m\u00f6nster porto och tullfri levereradt p\u00e5 st\u00e4ll",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "tillverka och f\u00f6rs\u00e4lja af impregnera tyg i bl\u00e5 f\u00e4rg som i ljus kul\u00f6r till pris fr\u00e5n 8 till 15 kr",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "blanda f\u00e4rg hvit askgr\u00e5 m\u00f6rkr\u00f6d carmosinr\u00f6d svartbrun gul r\u00f6d auroraf\u00e4rgad 1 sortiment i 8 f\u00e4rg 1 kr",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "efter en gammal veteran ber\u00e4ttelse uppteckna af lars lunell med 6 fin utf\u00f6ra teckning i text af anders hol och omslagsteckning i flera f\u00e4rg af p hedman",
            "start": 134,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "och ljus f\u00e4rg som \u00f6rn en skicklig konstn\u00e4r ha m\u00e5la de",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "mark m\u00f6rkbrun f\u00e4rg af fr\u00e5n en n\u00e4stan purpurf\u00e4rgad berg i fond och en h\u00e4r och d\u00e4r str\u00f6dd bl\u00e5 sjearna",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "der hauger en liten tafla kalla guld en praktstycke sf ironi i f\u00e4rg en drift s\u00e5 blodig den gerna kunna t\u00e4nka med symbolism men p\u00e5 samma g\u00e5ng en symbolistisk uttaladt omd\u00f6me \u00f6fver hvad i \u00f6frig p\u00e5 en oberoende utst\u00e4llning finna som hvarken i tydlighet eller sk\u00e4rpa lemna n\u00e5gon \u00f6frig att \u00f6nska",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "vara tid f\u00f6r du arthur att ta du mixtur den vara s\u00e4ker bra f\u00f6r du du ha mer f\u00e4rg i dag jag \u00e4lska son",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "sakna aldrig ord bl\u00e4nda genom sig i all m\u00f6jlig f\u00e4rg skimra vetande och f\u00f6rst\u00e5 sig p\u00e5 att g\u00f6ra reklam som sj\u00e4lfve h\u00e4rnum ty han vilja till hvad pris som g\u00e4rna lysa fram han vilja hastig ja genast blifva ber\u00f6md",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00f6r kl\u00e4der h\u00e5llbarhet passning och \u00e4kta f\u00e4rg garantera",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i storlek och f\u00e4rg n\u00e5gon likna en liten ekollon f\u00f6rekomma eljest f\u00f6r den mycken i s\u00f6dra halland och i sk\u00e5ne der den viss \u00e5r anst\u00e4lla orimlig stor skada och f\u00f6r\u00f6delse",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sm\u00f6r vara till bel\u00e5tenhet betr\u00e4ffande f\u00e4rg saltning konsistens m m och afskeppadt i god v\u00e4l afkyla rum b\u00f6ra sm\u00f6r framdeles fr\u00e5n denna land \u00f6fvertr\u00e4ffa hvad som importera fr\u00e5n andra engelsk koloni",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "m\u00e5laref\u00e4rgena visa sig vara s\u00e4rdeles uth\u00e5llig samt f\u00f6r de tillblandning och p\u00e5strykning icke fordra s\u00e4rskild yrkesskicklighet utan kunna verkst\u00e4lla af hvarje f\u00f6rst\u00e5ndig arbetare s\u00e5 anse jag denna f\u00e4rg billig \u00e4n andra af jag k\u00e4nd oljef\u00e4rg",
            "start": 195,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "blomsterm\u00e5la i olik m\u00f6nster och f\u00e4rg passa f\u00f6r fin v\u00e5ning och gammal herres\u00e4te d\u00e4r en best\u00e4md stil vilja vidh\u00e4llas m\u00e5la efter s\u00e4rskild m\u00f6nster vid best\u00e4llning tonfiirgade majolika enf\u00e4rgad och majolika m\u00e5la j\u00e4mte all som vid dylik fabrik kunna ifr\u00e5gakomma",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "delande till kristiania \u00f6rn den stockbolmska morgontidning man\u00f6ver \u00e5stadkomma visserligen i l\u00f6rsta \u00f6gonblick f\u00f6rv\u00e5ning och nyfikenhet men vid n\u00e4ra efter tanke f\u00f6rbyta snar denna k\u00e4nsla till harm \u00f6fver den s\u00e4tt hvarp\u00e5 den svensk tidning g\u00e5 till och norsk tidning af olik f\u00e4rg uttala genast sig stark tvifvel p\u00e5 en uppgift som d",
            "start": 269,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "en liten l\u00e5ngh\u00e5rig hund till f\u00e4rg brun n\u00e5got ljus i bringa vara denna dag genom polis f\u00f6rsorg inom nikolai polisdistrikt och aff\u00f6ra till veterin\u00e4r institut der hund f\u00e5 bese efter anm\u00e4lan hos portvakt hvarje s\u00f6ckendag 2 4 m samt afhemtas \u00f6rn intyg f\u00f6rete fr\u00e5n vederb\u00f6ra polisstation",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sig vara s\u00e4rdeles uth\u00e5llig samt f\u00f6r de tillblandning och p\u00e5strykning icke fordra s\u00e4rskild yrkesskicklighet utan kunna verkst\u00e4lla af hvarje f\u00f6rst\u00e5ndig arbetare s\u00e5 anse jag denna f\u00e4rg billig \u00e4n andra af jag k\u00e4nd long den 18 april 1888",
            "start": 176,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "i b\u00f6rjan af augusti m\u00e5nad inv\u00e4nta fr\u00e5n hol land en parti tjur och qviga till f\u00e4rg dels svart och dels r\u00f6dbrokig som efter till\u00e4ndalupen karant\u00e4nstid i mhio af samma m\u00e5nad komma att under hand f\u00f6rs\u00e4lja i helsingborg",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "prima mk\u00e4nska handske s\u00e5som bala rida k\u00f6ra och promenadhandskar i modern f\u00e4rg tor dam herre och barn",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "och fru hovings prinsessa bariatine den f\u00f6r parlamentarisk intrigmakeri sv\u00e4rma dam vara h\u00e5lla i alltf\u00f6r obest\u00e4md f\u00e4rg samt i all h\u00e4ndelse icke s\u00e4rdeles rolig",
            "start": 112,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "med vi fabriksm\u00e4rke samt garantfm\u00e4rke att f\u00e4rg \u00e4ro arsenikfri",
            "start": 41,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kanot eller ock i en flatbottnad b\u00e5t med l\u00e5g kant m\u00e5la i samma f\u00e4rg som vass och sl\u00e5 sig ned i en t\u00e4t vassrugge i n\u00e4rhetan af rede",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu en ballong r\u00f6d och bl\u00e5 till f\u00e4rg ha enligt telegram fr\u00e5n hammerfest vara synlig sv\u00e4fvande \u00f6fver inre del af porsangerfjord",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "barnstrumpor i m\u00e5nga f\u00e4rg tunn och tjock af bra ullgarn",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i denna dag ha man i hufvudstad ha tillf\u00e4lle att se \u00e5tskillig nation f\u00e4rg fladdra tor vind",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "diverse arbete diverse kakelugn 811 diverse kakelugn 500 diverse arbete tapet b\u00e5rd och div f\u00e4rg diverse arbete",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "fabrik faaborg rekommendera sig \u00e4kta f\u00e4rg till hemf\u00e4rgning f\u00f6r ull och bomull",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "i 5 \u00e5r till f\u00e4rg svart h\u00f6jd \u00f6fver manke 107a qvart s\u00e4lja nu genast",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "hr brisson erh\u00e5lla ocks\u00e5 r\u00f6st af progressistema och till och med senator eller deputera af erk\u00e4ndt moderat f\u00e4rg s\u00e5som inrikesminister constans etienne thompson m fl",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "den vara trycka i lie f\u00e4rg framst\u00e4lla konung kl\u00e4 i svensk amiralsuniform och vara utomordentlig lik",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "norrk\u00f6ping och grosshandlare osear forssberg stockholm voro s\u00e5som innehafvare af firma forssberg inst\u00e4mma tor handel med f\u00e4rgl\u00e5da i hvilka f\u00f6ivaras f\u00e4rg inneh\u00e5lla arsenik ntan att denna vara p l\u00e5da angifvet",
            "start": 147,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "tunn bocksk\u00e4gg af obest\u00e4mbar gr\u00e5 eller ljusblond f\u00e4rg urblekt tunn h\u00e5r genom hvilket framlysa den r\u00f6daktig hufvudsv\u00e5l samt \u00f6gonbryn och \u00f6gonh\u00e5r hvilka voro antingen s\u00e5 f\u00e4rgl\u00f6s eller s\u00e5 sparsam att man endast af v\u00e4lvilja kunna anta de tillvaro",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "till fr\u00f6ken magnusson en praklful lagerkrans med band i svensk f\u00e4rg och yttra ungef\u00e4r f\u00f6lja \u00e5 egen och karn rate v\u00e4gnar ha jag n\u00f6je och \u00e4ra att til i du p\u00e5 du jubileumsdag \u00f6fverl\u00e4mna denna krans sorn en bevis p\u00e5 den aktning och sympati vi nila hysa f\u00f6r du och du v\u00e4rksamheu hvarefter orkester inst\u00e4mma hyllning \u00e5t den akta sk\u00e5despelerska med fanfar",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "hos karlsson f\u00e4rg oljelinolja f\u00e4rg fernissa samt pensel m m",
            "start": 12,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hr kauppinen vara v\u00e4lkl\u00e4dd men icke snobbig ha ljus h\u00e5r af obest\u00e4mbar f\u00e4rg och n\u00e5gon framst\u00e5ende kindknota",
            "start": 69,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "med kraft och energi samt solig v\u00e4rme i f\u00e4rg vara \u00e4fven portr\u00e4tt af konstn\u00e4r ung maka framst\u00e4ldt",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ung dam f\u00f6redra ljus f\u00e4rg framf\u00f6r all och luftig dito",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "\u00e5 krans ena band denna svart till f\u00e4rg l\u00e4sa du slutlig l\u00f6n segerpalm i en bra verld",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vacker djur af m\u00f6rkbrun f\u00e4rg med \u00e4del form ink\u00f6pa vid premiering i arvika den 27 april och betinga en h\u00f6g iris",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 ni ha vara ute l\u00e4nge nog att kunna gifva rapport liten f\u00e4rg s\u00e5 m\u00e5ste ni s\u00e4nda jag underr\u00e4ttelse \u00f6rn och bevis p\u00e4 att horwood vara d\u00f6d",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "himmel bl\u00e5 f\u00e4rg med hafvets bl\u00e5 den skiftning som man vara van att se p\u00e5 f\u00e4rgtryck af medel och som p\u00e5minna om en j\u00e4ttebalja full af vatten hvari tv\u00e4tterska blanda bl\u00e5else innan hon sk\u00f6lja kl\u00e4der",
            "start": 10,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "dom n\u00e4mligen guld och nipper antik guld ut kr\u00e5sn\u00e5l med briljant urkedja urnyckel och knapp silfver cylinderur och sj\u00f6sknm pipa med sllfverbeslag nysilfver koppar malm messing jern och blecksaker glas och porslin tulubb af kalmuck och lifpels af m\u00e5rdk\u00e4k amerikansk rullgardin m\u00f6bel af mahogny valn\u00f6t och andra tr\u00e4slag samt husger\u00e5dssaker imperials\u00e4ng salongssoffa och emma kl\u00e4 med r\u00f6d damast diva skrif spela och nattduksbord stol dragkista sk\u00e5p piano af jakaranda v\u00e4ggur en aqvaroll olja f\u00e4rg och andra tafla antik ljuskrona lampa symaskin tub snickeriverktyg 20 kardus r\u00f6ktobak m m som blifver att bese p\u00e5 st\u00e4ll dag f\u00f6re aaktionen fr\u00e5n 9 m till 3 m stockholm dea 9 sept",
            "start": 487,
            "end": 493
        },
        {
            "text": "en rik f\u00e4rg spel f\u00f6r jag i hast klef d\u00f6d och svart jag sj\u00e4l ha flytta h\u00e4rifr\u00e5n l\u00e5ng hort jag veta nog hvart",
            "start": 6,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "middag infogs vid en h\u00e4stskobord och vid en bord i midt mellan t\u00e5ng d tia sen ordnadt f\u00f6r nykterhetsfolk med f\u00f6r t\u00f6rst sl\u00e4cka tillg\u00e4nglig vatt enka ra ffer saftbuteljer och mj\u00f6lkst\u00e5nka medan \u00e5 stor bord hvarje kuvert vara efter konst all regel strategisk ej f\u00f6ga \u00e4n taktisk flankeradt af flaskoch glasbatterier i all f\u00e4rg och stor ek ek beb\u00e5da en het batalj",
            "start": 316,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "god qvalit\u00e9 \u00e4kta f\u00e4rg fr\u00e5n hel billig till h\u00f6g pris s\u00e4lja billig bo",
            "start": 16,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "figur h\u00e4mta ned ifr\u00e5n vindskammare all som blifvit skadadt laga och hvad sorn blifvit blek i f\u00e4rg nym\u00e5la",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "i paketer \u00f6rn l1 kg i luft och tv\u00e4tt\u00e4kta f\u00e4rg o\u00f6fvertr\u00e4ffad mjukhet absolut krympfri och bli ej flitig efter tv\u00e4ttning s\u00e4lja fr\u00e5n lager hos",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "mod blomsterrand och liten blomma i f\u00e4rg 183 pjes krona 1 mugg med lock infatta i brons vacker dekorera med figur i f\u00e4rg m\u00e4rka wien ooh hvilken tillh\u00f6ra konung karl betinga en pris af 136 krona tvenne kopp med fat hvit s\u00e9vres med monogram l",
            "start": 115,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "ha han v\u00e4l under denna tid f\u00f6lja den organisk utveckling inom sig egen land jernv\u00e4gsadministration annan \u00e4n i statistik siffra som f\u00f6r att l\u00e4sa r\u00e4tt kr\u00e4fva b\u00e5de riktig belysning och riktig f\u00e4rg p\u00e5 ljus",
            "start": 188,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 dag efter s\u00e4ga andra styrman till jag g\u00e5 ned till materialsrummet tom och hemta liten hvit f\u00e4rg och m\u00e5la denna st\u00e5ng",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "ti en \u00f6rn offentlig och frivillig auktion sorn p\u00e5 st\u00e4ll f\u00f6rr\u00e4tta onsdag den 27 februari med ob\u00f6rjan half 10 m idler landtbrukare anders persson i \u00e5rr\u00f6d x a fr\u00e5n h\u00f6rby till f\u00f6ljd af arrende fr\u00e5ntr\u00e4dande och best\u00e4md resa till amerika f\u00f6rs\u00e4lja hel sig ut som inv\u00e4ndig l\u00f6s\u00f6rebo best\u00e5 af h\u00e4st 5 stark arbetsh\u00e4st d\u00e4raf tv\u00e4nne fullblod till f\u00e4rg gul 4 \u00e5 5 \u00e5r gammal passa till vagnsh\u00e4st 1 ungh\u00e4st ko 14 utm\u00e4rka ko all i kalfst\u00e4llning 2 kviga 1 tjur 2 \u00e5r gammal svin 2 dr\u00e4ktig sugga 1 sugga med gris och 8 ungsvin f\u00e5 med lam h\u00f6ns och and tv\u00e4nne dressera jakthund vagn och \u00e5kerbruksredskap s\u00e5som 1 \u00e5kvagn tv\u00e4nne liggtj \u00e4derlast v agnar 1 enbetsvagn bolstervagn med korg och h\u00e4ck 2 par k\u00e4lke 1 skrinda 4 plog 4 \u00e5rder j\u00e4rn och tr\u00e4hartvar kl\u00f6sar och trumlor maskin stifttr\u00f6skverk nied vandring och halmrist fr\u00e5n cimbrishamns verkstad kastmaskin harpa och hackelsemaskin seltyg 1 par vagnssele 1 enbetssele 3 par arbetssele 1 ridsadel med kanaart yg diverse s\u00e5som en jaktgev\u00e4r 1 bicycle hyfvelb\u00e4nk med verktyg 1 vattentunna med g\u00f6dselvattenspridare 2 tryckpump af j\u00e4rn j\u00e4rntjuder och grimma laggk\u00e4rl en del plank af ek bok ask och bj\u00f6rk decimalv\u00e5g med vikt spanm\u00e5lss\u00e4ckar 1 v\u00e4f med tillbeh\u00f6r spanm\u00e5l af r\u00e5g blands\u00e4d och hafre all v\u00e5rs\u00e4d triera och passa till uts\u00e4de en del magnum bonumpotatis j\u00e4mte en stor del veiktyg dubbelf\u00f6nster m m inv\u00e4ndig vara s\u00e5som m\u00f6bier af all slag en stor del ny och bruka s\u00e4ngkl\u00e4der och linne koppar och j\u00e4rnk\u00e4ri glas och porslin tillika med en stor del andra vara med 6 m\u00e5nad betainingsanstand f\u00f6r betrodd k\u00f6pare",
            "start": 333,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "att tv\u00e4tta kul\u00f6rt plagg utan att f\u00e4rg angripa g\u00e5r bra och s\u00e4ker med",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "skrifvsr herr axel yfflllcngtcil i nordisk revy huru stor och rik inneh\u00e5ll eger icke dn\u00e5tt en sudan fyllighet han spr\u00e5k ha aldrig f\u00f6rr intensiv k\u00e4nna han sensitiv f\u00f6rn\u00e4m t\u00e5s ge siggenom den hel dallra f\u00f6rst och fr\u00e4mst censationesom s\u00e5 kunna rycka on med sig i en framst\u00e4llning s endast ha enkel och \u00e4kta f\u00e4rg p\u00e5 sig bred p",
            "start": 303,
            "end": 309
        },
        {
            "text": "venstra sida ung vacker gran p\u00e5 h\u00f6ger sida utmed station hus bj\u00f6rk och flera flaggst\u00e5ng fr\u00e5n hvilka v\u00e4ldig duk i en svensk f\u00e4rg vaja",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "i d\u00e4mpa f\u00e4rg som v\u00e4l harmoniera med st\u00e4ll helgd och belysning \u00f6fver ing\u00e5ng l\u00e4sa inom en sk\u00e5partad nisch ord",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "vid undertecknad kakelfabrik g tidholms tillverka enkel hvit kakelugn som emaljm\u00e5lade med guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rra af denna tv\u00e5 hvars namn angifver den f\u00e4rg vara en kraftig leo p\u00e5 omkring 500 kg",
            "start": 46,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "\u00e5r hafva sorn bekant hvit oell bl\u00e5 betrakta s\u00e5som en finsk f\u00e4rg och s\u00e5 anv\u00e4ndts just i \u00e5r ha man emellertid genom n\u00e5gon slaga heraldisk forskning komma under fund med att gul och r\u00f6d den gul lejon i den r\u00f6d f\u00e4lt vara finland vapen skola vara en r\u00e4tt f\u00e4rg",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "nu inkomma ny lager af en e\u00e5 mycket efterfr\u00e5ga balhandakarne i 20 knapp l\u00e4ngd till 2 sk par i all f\u00e4rg e\u00e4rskildt m\u00e5 omn\u00e4mna hvit",
            "start": 97,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "i purpnr ha dikt flod lifvets r\u00f6d f\u00e4rg i all den nyans fr\u00e5n en sk\u00e4r till en mycket sk\u00e4ra en beg\u00e5fning en af en f\u00e5 vi ha man som kunna bereda varm och sk\u00e4lfvande gl\u00e4dje helsingborg daghi vi rekommendera den st\u00e4mningsm\u00e4ttad arbete med stark personlig temperament hos all litteraturv\u00e4n sandsvalls tidn",
            "start": 33,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "oaktadt den liten skala 1 500 000 uppta all kung och h\u00e4radsv\u00e4gar samt en m\u00e5ngen sockenv\u00e4g all g\u00e4stgifveri skjutsstation och jernv\u00e4gsstation med hotell kyrka bruk herreg\u00e5rd f\u00f6r velocipedturisten angifves dessutom v\u00e4g olik l\u00e4mplighet f\u00f6r velociped genom 3 olik f\u00e4rg h\u00e4rtill hafva omkring 800 velocipedryttare hvar f\u00f6r sig ort i skild lands\u00e4nde bidra med upplysning",
            "start": 258,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "rullgardin olja f\u00e4rg och fernissa m m hos",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla p\u00e5 att f\u00f6rf\u00e4rdiga och tidning meddela som dag ny ny hvilka f\u00e4rg den \u00f6fverdrag och tr\u00e4verk skola hafva",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "den andra regel vara att v\u00e4lja f\u00e4rg efter \u00e5lder och utseende",
            "start": 30,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "fabrik faaborg rekommendera sig \u00e4kta f\u00e4rg till hemf\u00e4rgning f\u00f6r ull oell bomull",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en fransk geografi en framst\u00e4llning af stockholm d\u00e4r slott f\u00e4rg tr\u00e4f\u00e4rg anf\u00f6ra som karakteristisk fara skogsland sverige och vi staty vid kappa anse beteckna f\u00f6r vi kall klimat",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "diplom ytterram vara h\u00e5lla i d\u00e4mpa guld och gul f\u00e4rg med sirat och den inre ram omvexla med bl\u00e5 och gul f\u00e4rgnyans",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "musikfest i helsing fois m\u00e4rka man ocks\u00e5 huru en ny f\u00e4rg s\u00f6ka bryta sig",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "kakelugn sorn emaljm\u00e5lade nied guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "med behag och ledighet af fr\u00f6ken clara svendsen hvilkens fager apparition f\u00f6ga l\u00e5ta ana att den vara hon som kv\u00e4ll f\u00f6rut med s\u00e5n f\u00e4rg och fart spela den robust barnmorska hoppestad eller den ej f\u00f6ga robust madam s\u00f6rensen",
            "start": 128,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "p\u00e5 sjelfva mark der nere i den sumpig \u00e4ng tindra en klar ljus som likv\u00e4l endast belysa en tr\u00e5ng cirkel hvars kant i den dimmig luft spela i olik f\u00e4rg som en v\u00e4dersol",
            "start": 144,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "ej s\u00e4ga tidning ha g\u00f6ra en s\u00e5n erinring d\u00e5 finland alls icke ha n\u00e5gon r\u00e4tt till s\u00e4rskild nationalf\u00e4rg en rysk f\u00e4rg ocks\u00e5 finland nationalf\u00e4rg",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "d\u00e4 g\u00e5 rundterikring i jag fattig hufve p\u00e5 di senesta n\u00e4ttera lite ja sufve \u00e5 um ja ha sufve ja d\u00e5 ha ja dr\u00f6mma \u00e5 sig som i syne d\u00e4 minne ja g\u00f6mma \u00e5f f\u00e4rg \u00e5 ton \u00e5 t\u00e5r \u00e5 tr\u00e4ta \u00e5 skratt som bed\u00e5ra",
            "start": 148,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "under polisf\u00f6rh\u00f6r f\u00f6rlora som i b\u00f6rjan vara trotsig och h\u00e5nfull alltmera f\u00e4rg svett lacka om han panna och kind och slutligen m\u00e5ste han en par g\u00e5ng s\u00e4rskildt beg\u00e4ra vatten",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "bild framst\u00e4lla konung ikl\u00e4 amiralsuniform med serafimerorden band f\u00e4rg \u00e4ro utm\u00e4rkt klar hvad ansikte betr\u00e4ffa kanske p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll en smula f\u00f6r stark",
            "start": 66,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "kl\u00e4dningstyger mycket rik urval modern f\u00e4rg fr\u00e5n 45 \u00f6re pr meter kapptyger mycket att v\u00e4lja p\u00e5 fr\u00e5n 1 50 pr meter filtaitoeh schal i m\u00f6nster fr\u00e5n 1 kr",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "garne han visa jag uniform af flaskgr\u00f6n f\u00e4rg och med en slag husarm\u00f6ssa p\u00e5 hufvud",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "hvit simpel som prakt emalj m\u00e5la i f\u00e4rg och guld",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "under tsar genomresa l\u00e4r befolkning \u00e4mna uppst\u00e4lla sig l\u00e4ngs jernv\u00e4g och vid all station samt sv\u00e4nga med fackla lanterna och flagga i en rysk f\u00e4rg hvilka \u00e4ro densamma som en fransk",
            "start": 141,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "underteckna f\u00e4r h\u00e4rmed upplysa att en m\u00f6rkbrun qwiga i andra \u00e4ret ctt m\u00e4rke i hwarje \u00f6ra dock obekant ha uppeh\u00e4ll it sig \u00e4 undrrteckoads mark i 4 m\u00e4naders tid samt en qwiga i andra \u00e4ret utan m\u00e4rke r\u00f6d till f\u00e4rg med hwit swans och hwitt streck i panna hitkoin den 23 oktober",
            "start": 205,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "med en turkisk matta i lysa f\u00e4rg och omgifven af palmtr\u00e4d f\u00f6r bes\u00f6kare upp till f\u00f6rsta v\u00e5ning och der uppe vid trappa slut st\u00e5 piedestal af marmor hvar och en uppb\u00e4ra en antik japansk bronsvas",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "killa ooli vllgaril uts\u00f6ka extra lima fabrikat tv\u00e4tt\u00e4kta f\u00e4rg till dag l\u00e5g prisnotering oell vid partik\u00f6p kommission och nederlagspris",
            "start": 56,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "behof af f\u00e4rg olja tapet papp kemikalie borste cologne oell parfym m m",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en m\u00e5nga krans m\u00e4rka isynnerhet ea med band i en svensk f\u00e4rg fr\u00e4n karn rate vid g\u00f6teborg telegrafstation",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "dylik omtyckt cheviot finna \u00e4nnu n\u00e5gon kvar i svart bl\u00e5 och brun f\u00e4rg till 10 kr",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "att medta en liten hund som vara kl\u00e4 i alldeles samma f\u00e4rg som madame anse f\u00f6r ytterst elegant",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "\u00e4ng\u00f6 \u00e4inu h\u00f6g f\u00e4rg en m\u00f6rkr\u00f6d fyllig lipparne logo och en liten pigg \u00f6ga blixtra af en f\u00f6rtjusning som hon ej ku ide d\u00f6lja",
            "start": 13,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "klo och sida st\u00f6ta i en stark bl\u00e5 f\u00e4rg men p\u00e5 rygg s\u00e4rskildt bak\u00e5t vara f\u00e4rg m\u00f6rk",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "med hvilka ljus f\u00e4rg skildra icke f\u00f6r handling af h\u00f6ger under valkamp 1 hur dyr och helig lofva icke h\u00f6ger den g\u00e5ng att vilja blott norge f\u00f6rhandla s\u00e5 skola den n\u00e5 all god och dyrbar f\u00f6r unio n och f\u00e4dernesland p\u00e5 likst\u00e4llighet grund",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "middag inta vid en h\u00e4stskobord och vid en bord i midt mellan t\u00e5nge denna sen ordnadt f\u00f6r nykterhetsfolk med f\u00f6r t\u00f6rst sl\u00e4cka tillg\u00e4nglig vat tenkaraffer saftbuteljer och mj\u00f6lkst\u00e5nka medan \u00e5 stor bord hvarje kuvert vara efter konst all regel strategisk ej f\u00f6ga \u00e4n taktisk flankeradt af glasbatterier i all f\u00e4rg och storlek beb\u00e5da en het batalj",
            "start": 304,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "den doft kan af konvalj der lysa aipviolens klar f\u00e4rg och se tafla mellan gr\u00f6nska hvit marmorstatyetter bland blom morna ja till och med den bl\u00e5gul duk skymta fram n\u00e5gonst\u00e4des \u00f6fver v\u00e4xtgrupp",
            "start": 48,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "till en olik f\u00f6rem\u00e5l anv\u00e4nda naturf\u00e4rgadt linne hvarp\u00e5 brodera en vacker b\u00e5rd en r\u00f6nnb\u00e4rsmotiv med silke eller garn i tv\u00e5 f\u00e4rg gr\u00f6n och r\u00f6d",
            "start": 121,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "all f\u00e4rg helsa konung oscar v\u00e4lkommen och konstatera den hjertlig och storartad mottagande som paris befolkning egna konung samt erinra om en band med hvilka han vara f\u00e4st vid frankrike hvars \u00e4ttling och v\u00e4n han vara",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "reling och r\u00e5 voro garnera med gl\u00f6dlampa i olik f\u00e4rg och l\u00e4nge upp i masttopp gl\u00f6da eldkula",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "till prins carl och prinsessa ingeborg af konung och drottning en salong matta silfverst\u00e4ll f\u00f6r matbord fr\u00e5n hall berg soffa fr\u00e5n friggamagasinet i hvitlacke rad f\u00e4rg nothylla en flyttbar skrifbord i schatuleform f\u00f6rtjusa vacker och sinn rik arbete fr\u00e5n england verandastol fr\u00e5n max sachs kl\u00e4dning fr\u00e5n lundin ljuskrona",
            "start": 161,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "hel himmel i norr f\u00e4rga af sk\u00e4r orange och violett de afl\u00e4gsna bergstopp norrut lysa i prunka f\u00e4rg vatten f\u00f6rgyldt d\u00e5 man v\u00e4nda sig mot den dold ljusk\u00e4lla matt bl\u00e5aktig mot s\u00f6der gesundaberget dominera med sig v\u00e4ldig massa i dunkel indigo",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "som f\u00e4rg af en kul\u00f6r hvarmed s\u00f6dra sverige l\u00e4rer vara m\u00e5ladt all som ofta fastna p\u00e5 den magnetisk instrument och d\u00e5 \u00e4fven vrak l\u00e4ge \u00f6fverensst\u00e4mde med den som af lotskapten smith augifvits f\u00f6r s\u00f6dra sverige sjunkning s\u00e5 torde med s\u00e4kerhet kunna p\u00e5st\u00e5 att den finna f\u00e4rtygsskrofvet vara den sjunka \u00e5ngare s\u00f6dra sverige",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "till liten format f\u00e4rg f\u00f6r porslinsm\u00e5lning pastellkrita",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "kosta 2 50 pr flaska om 600 gram samt 75 \u00f6re pr flaska om 150 s\u00e4lja i minut \u00e5 flera apotek hos boka parfym f\u00e4rg specerihandlare m fl",
            "start": 106,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "han l\u00e4gga ingen torksaker i f\u00e4rg den syndapalt och s\u00e5 beg\u00e4ra han afsyning precis s\u00e5 fort han dra den sista p\u00e4nseldraget",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "f\u00e5 sig gods tillbaka i den f\u00e4rg som hat vara vid inlemnandet",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "str\u00e5le af kv\u00e4l sol leka i hon h\u00e5r hvilket vara mycket ljus till f\u00e4rg och nu i denna belysning skimra som blank guld",
            "start": 63,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "jag tredje vara till f\u00e4rg r\u00f6d men hylla uti skild l\u00e4ger",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "bland den blomsterg\u00e4rd som egna den bortg\u00e4ngne m\u00e4rka twenne praktfull kranfar den ena med bred band i en fwenfla f\u00e4rg fr\u00e4n haparanda stadsfullm\u00e4ktige och den andra med bred hwita band fn\u00e4n styrelse och tjenstem\u00e4n wid norrbotten enstilda bank",
            "start": 112,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "4 \u00e5r gamman gr\u00e5 till f\u00e4rg finna till salu vid k\u00e5kn\u00f6 \u00f6stra ryd",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "men vi fal v\u00e4l inte allesammans ut i tanke att bli gifta s\u00e4de en flicka sorn utm\u00e4rka sig genom den eldr\u00f6d f\u00e4rg hos sig b\u00e5r",
            "start": 105,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "den ung dam upplyft sig flor stirra f\u00f6rv\u00e5na i den f\u00e4rg vika fr\u00e5n hon kind p\u00e5 den d\u00f6d drag",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00f6rn denna allt och se n m\u00e5ngtusende mera skola hvar och man uti sig ordning orera gumcelius skildra sill sak i f\u00e4rg s\u00e5 hj\u00e4rta och han f\u00f6rs\u00f6ka att vara kort som herr hierta",
            "start": 110,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "\u00e5ngf\u00e4rgeri f\u00f6r f\u00e4rg och beredningsgods samt kemisk tv\u00e4ttning af kl\u00e4der",
            "start": 14,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "och v\u00e4fstycken som l\u00e5go ute i g\u00e5rd f\u00f6r blekning \u00e4ng\u00f6 den allra gr\u00f6n f\u00e4rg och f\u00f6rete en r\u00e4tt egendomlig anblick och den finna ingen annan r\u00e5d \u00e4n f\u00f6rpassa de i bykkar igen",
            "start": 67,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka en vacker krans med band i en svensk f\u00e4rg fr\u00e5n l\u00e4nsstyrelse och landsstatstj\u00e4nsteman i vexi\u00f6 med p\u00e5skrift en sista tack och farv\u00e4l samt en fr\u00e5n ordensf\u00f6rbundet m n med p\u00e5skilft \u00e5 en",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "bli man l\u00e4tt n\u00e4r man vara frisk och stark och vi tycka \u00f6rn denna kraftig nacke med den varm brun f\u00e4rg \u00f6fver",
            "start": 96,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "han anamma nemligen en af spruta suga hon full med f\u00e4rg och s\u00e4tta s\u00e5 till att spruta den ond han kunna mot tinne af tempel klockstapel",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "gock qvallt\u00e9 \u00e4kta f\u00e4rg fr\u00e5n keit billig till h\u00f6g pris s\u00e4lja billig hos",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "mfirtfllill emnar icke n\u00e5gon fl\u00e4ck efter sig \u00e4fillul idllli vina p\u00e5 en mycket \u00f6mt\u00e5lig tyg s\u00e5som sammet eller siden af hvilken f\u00e4rg som g\u00e4rna",
            "start": 125,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra nu vi ung hjelte af kersee i n\u00e4stan samma m\u00f6rkgr\u00f6n f\u00e4rg som den l\u00f6s h\u00e4nga jacka",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "och beskrifves s\u00e5lunda den vara till storlek som en liten f\u00e5le h\u00f6g p\u00e5 framben r\u00f6dbrun till f\u00e4rg ingen svans \u00f6ra r\u00e4tt uppst\u00e5 som p\u00e5 en en r\u00e4f af sl\u00e5tterfolket skr\u00e4mdt skynda djur ned i \u00f6ster och simma \u00f6fver till s\u00f6dra sida men \u00e4fven d\u00e4r komma folk ned f\u00f6r att se p\u00e5 djur och s\u00e5 v\u00e4nda den och simma \u00f6fver till norra sida d\u00e4r den lyckas g\u00f6mma sig i \u00e5ker och sn\u00e5r",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "en enast\u00e5ende konstn\u00e4rlig prydnad f\u00f6r hem en reproduktion i 17 f\u00e4rg efter en originalaqvarell af carl larsson som i konsthandel komma att betinga en pris af 12 krona",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ha en liten tvist med sig man innan olof komma dit g\u00e5 hon sig v\u00e4g och stanna borta och l\u00e5ta h\u00e4lsa att hon ha hufvudv\u00e4rk ha hon en finne p\u00e5 haka ta hon icke han den allra liten liten sten som under de samlif graci\u00f6s promenad kunna komma de att snafva ha st\u00e4dse r\u00f6ja bort f\u00f6r att den blank fernissa p\u00e5 glans icke skola skada denna fernissa som man ha utbredt \u00f6fver en klar f\u00e4rg d\u00e5 de voro ny och frisk och nu stodo densamma f\u00e4rg v\u00e5l bibeh\u00e5llen hermetisk innesluta som glanstaflan",
            "start": 370,
            "end": 376
        },
        {
            "text": "den naturlig hamn ha n\u00e4stan form af en \u00e4gg och den vara denna stor \u00e4delsten som man aldrig kunna gl\u00f6mma som gl\u00f6da i djup gr\u00f6n och svartviolett f\u00e4rg och som innerst vara ljus klar och smaragdgr\u00f6n klar \u00e4n all smaragd",
            "start": 142,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "konsertsal vara inv\u00e4ndig smakfull dekorera med flagga v\u00e4xt riksvapen och kunglig namnchiffer och i fond scen st\u00e5 konung byst mot en bakgrund af en svensk f\u00e4rg och v\u00e4xt",
            "start": 153,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "ha mera f\u00e4rg ia vanlig ooh bo le medan hon titta efter ban h\u00f6g gestalt som skrida fram utmed g\u00e5ngstig stenbalustrad",
            "start": 7,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "att f\u00e4rg ocb ion icke iro af e\u00e5 heterogen beskaffenhet sorn du tro",
            "start": 3,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "h\u00e4r l\u00e4ra sig vara att ljuga och skryta och \u00e4fven om de lefva i den djup el\u00e4nde utm\u00e5la en i bref till hemland sig st\u00e4llning i lysa f\u00e4rg och locka d\u00e4rige nom ny offer hit \u00f6fver",
            "start": 129,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "man so n\u00e4r likvid stunda ty d\u00e5 kl\u00e4 sig all knut och stolpe efter v\u00e4g och gata i all m\u00f6jlig slag f\u00e4rg p\u00e5 grund af en myckna anslag som d\u00e5 d\u00e4r blifva synlig",
            "start": 95,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "en enastaende konstn\u00e4rlig prydnad f\u00f6r hem en reproduktion i 17 f\u00e4rg efter en originalaqvarell af carl larsson som i konsthandel komma att betinga en pris af 12 krona",
            "start": 62,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "novis rodna och lancaster sm\u00e5le d\u00e5 han se den f\u00f6rh\u00f6ja f\u00e4rg p\u00e5 en mager blek kind",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ullgarn m\u00e4nga kvalit\u00e9 och f\u00e4rg filt schal m m",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "v\u00e4l lager af prima f\u00e4rg och forniseoi m m",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "af den hvit f\u00e4rg p\u00e5 f\u00f6nsterb\u00e5ge fan deremot f\u00f6ga qvar",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "duriings hemf\u00e4rg i bleckask \u00e5 25 \u00f6re enda tillf\u00f6rlitlig f\u00e4rg f\u00f6r sparsam husmor som vilja f\u00e4rga i bemmen",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "der denna g\u00e5 fram skrapa vax bort och d\u00e5 man sedan f\u00e4sta vaxpapper p\u00e5 cylinder f\u00e4rgdyna tr\u00e4nga f\u00e4rg igenom p\u00e5 en vaxfri st\u00e4lle",
            "start": 94,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "pryd med krona \u00e4fvensom att brusewitz m\u00e5 b\u00e4ra den samma i band med l\u00e4n f\u00e4rg om hals eller \u00e5 br\u00f6st",
            "start": 70,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg brun med hvit ring kring hals hvit bringa och hvit framtass vara",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "m\u00e5nad 12 p\u00e5 dag f\u00f6rs\u00e4lja qvitsle handelsf\u00f6rening aktiebolag konkursmassa varulager best\u00e5 af asfaltpapp f\u00e4rg och olja garn och yllevara spik och j\u00e4rnvara cigarr c ch tapet porslin och glas f\u00e4rdiggjorda kl\u00e4der och skodon samt en m\u00e4ngd andra artikel som till en v\u00e4l ordna diverse handel h\u00f6rer",
            "start": 102,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "i ugeskrift fara landmrend ha professor stein l\u00e4mna en l\u00e5ng meddelande r\u00f6rande f\u00e4rga rapskaka hvilket vara v\u00e4rd all uppm\u00e4rksamhet efter som f\u00f6rbrukning af rapskaka vara mycket stor oeh \u00e5tergifva vi d\u00e4rur f\u00f6lja vid k\u00f6p af rapskaka uppst\u00e4lla i allm\u00e4nhet den fordring att de skola vara af en klar gr\u00f6naktig f\u00e4rg och denna vara s\u00e5 till vid ber\u00e4ltigadt som man d\u00e4rigenom ha visshet \u00f6rn att ej erh\u00e5lla \u00f6fverlegade kaka hvilka under f\u00f6rvaring f\u00f6rlora f\u00e4rg eller som genom en f\u00f6r stark upphettning blifvit brun eller ock s\u00e5n hvilkas m\u00f6rk f\u00e4rg bero d\u00e4rp\u00e5 att rapsfr\u00f6 vara uppblandadt med andra fron",
            "start": 443,
            "end": 449
        },
        {
            "text": "han stanna der tillr\u00e4cklig l\u00e4nge f\u00f6r att f\u00e4rg skola hinna fastna ordentlig l\u00e5ta han den olycklig l\u00f6pa",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "\u00f6fverl\u00e4mnadet framb\u00e4ra ordf\u00f6rande hush\u00e4llningsn\u00e4mdens tack till medalj\u00f6r f\u00f6r han visa ih\u00e4rdighet att bryta mark vid fj\u00e4ll fot samt p\u00e5visa hurusom \u00e4fven l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap genom denna minnespenning vela visa sig erk\u00e4nsla och p\u00e5 samma g\u00e5ng uppmuntra han och man hvar af isynnerhet denna ort befolkning till flitig utvidgande af sig liten teg f\u00f6r att d\u00e4rigenom vinna land inom egen gr\u00e4ns och s\u00e5lunda visa sig s\u00e5som verklig fosterlandsv\u00e4n d\u00e4rom ock medalj band i en svensk f\u00e4rg vilja erinra",
            "start": 474,
            "end": 480
        },
        {
            "text": "blifvit g\u00f6ra ehuru st\u00e4dse utan framg\u00e5ng att anv\u00e4nda sjelflysande f\u00e4rg \u00e5 sj\u00f6m\u00e4rke eller dylik f\u00f6rem\u00e5l som b\u00f6ra under m\u00f6rker vara sk\u00f6njbar synas den nu efter fler\u00e5rig experiment hafva lyckas f\u00f6r en vid lotsverk anst\u00e4ld person l\u00f6jtnant emil bohm \u00f6fverlots i stugsund att l\u00f6sa problem och han ha nu utta pa tent \u00e5 sig uppfinning",
            "start": 64,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "behaga lida sj\u00e4l mycket d\u00e5 en glad le f\u00e4rg f\u00f6r de f\u00f6rlora sig behag och d\u00e5 de sinne likv\u00e4l vara f\u00f6r v\u00e4nlig de ansigte f\u00f6r frisk att fr\u00e5n hufvud till fot kl\u00e4 sig i svart",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "stor marmorfyndigheter i en m\u00e5ngfald vacker f\u00e4rg ha uppt\u00e4cka af finspongs styckebruk vid \u00f6ppnande af ny och gammal kalkstensbrott",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "blanda med r\u00f6di\u00e4rg ockra eller engelsttt gr\u00f6n binda karbolinoljan denna f\u00e4rg liksom linolja och anstrykning f\u00e4sta v\u00e4l \u00e4fven p\u00e4 takpapp",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "de som s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5 att erh\u00e5lla spinngods vftfgods f\u00e4rg och beredningsgods verklig och v\u00e4l behandladt torde l\u00e4mna ull och stloltyllo till herr a",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "i en mycket ramsvart f\u00e4rg f\u00f6r att d\u00e4rp\u00e5 hufvudstupa sluta med jag r\u00f6sta \u00e4ndock f\u00f6r",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "p\u00e5 palats r\u00f6d tegeltak stodo kapten mc kittrick l\u00f6jtnant miley och l\u00f6jtnant wheeler och omedelbar ofvanf\u00f6r de synas p\u00e5 flaggst\u00e5ng den gl\u00e4nsa spansk riksvapen i sig f\u00e4rg och med inskrift viva alfonso xiii trycka sig emot verandabalustraderna och hopa sig i all f\u00f6nster och d\u00f6rr\u00f6ppning ja skocka upp p\u00e5 tak \u00e5s\u00e5go inv\u00e5nare i stad ceremoni mycket qvinna och civil folk",
            "start": 163,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "yid underteckna kakelfabrik g tidholms tillverka enkel hvit kakelugn som emaljm\u00e5lade med guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 122,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "gr\u00f6n draperi gr\u00f6n filt tjenade som bordduk glas och porslin voro af samma f\u00e4rg och g\u00e4st sjelfva ha nationalf\u00e4rgade dr\u00e4gter",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "emotta ull och stickylle till spinning och tvinning tyg till pressning all sort f\u00e4rg och beredningsgods samt lump f\u00f6r upprifning",
            "start": 79,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon tid sedan k\u00f6pa jag af ni en del strumpa hvilkas f\u00e4rg ni garantera vara \u00e4kta",
            "start": 53,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "d\u00e5 matta behandla enligt vidst\u00e5ende anvisning blifva de synnerligen vacker och f\u00e4rg otrolig klar",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rsvinna i samma stund som muriel med n\u00e5gon h\u00f6g f\u00e4rg \u00e4n vanlig dyka fram p\u00e5 den liten stig",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "vid undertecknad kakelfabrik g tidholms tillverka enkel hvit kakelugn som emaljm\u00e5lade med guldl\u00e4ggning och majolika i flera f\u00e4rg modern m\u00f6nster billig pris",
            "start": 123,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "lima qvalit\u00e9er och \u00e4kta f\u00e4rg tili l\u00e5g pris p\u00e5 plats hos",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "kapptygor i ljus oeh m\u00f6rk f\u00e4rg fr\u00e5n 2 kr",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "fm och tjusa i sig toalett af sorgf\u00e4llig v\u00e4lja d\u00e4mpa f\u00e4rg observera miss ultima genast af en sucka ungersven sorn ej v\u00e5ga n\u00e4rma sig",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "sig dramatisk betydelse f\u00e5 ton at sig f\u00e4rg at sig egenskap att vara en uttryck f\u00f6r st\u00e4mning och k\u00e4nsla i s\u00e5ngare inre",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "mervellieux musslin satin i all f\u00e4rg sitzer stor urval och smakfull m\u00f6nster tryekta domestik lt eli tvillser cretoner m\u00f6helsitzer gardintyger gardin spets hellinnel\u00e4rft camhric linnong hvit piqu\u00e9er domestik bleka och oblekt dubbelbred lakansv\u00e4fnader i bomull och liellinne handduksv\u00e4fnader bolsterv\u00e4fnader samt en smakfull urval af handv\u00e4fda kl\u00e4dning och f\u00f6rkl\u00e4destyg i bomull flanell i ylle och bomull bordduk servietter s\u00e4ngt\u00e4cke spets broderi hvit och kul\u00f6rt",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "f\u00e4rg\u00e4mne fr\u00e5n b\u00f6na och \u00f6fverg\u00e5 i vatten hvarefter kunna unders\u00f6ka hvaraf f\u00e4rg best\u00e5",
            "start": 72,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "i vackla och \u00e4kta f\u00e4rg till kostym och kl\u00e4dning till billig pris",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "rekommendera plats stor och m\u00f6st v\u00e4lsorterterade lager af yllegarn linne och bomullsgarn och andra y\u00e4fgarner st\u00f6rst\u00e5 sor timent af och stickgarn f\u00e4rg \u00e4kta och giftfri",
            "start": 144,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja nu roed den f\u00f6rsta passa derf\u00f6r p\u00e5 de som vilja hafva sig gammal utterm\u00f6ssor och b\u00e4fverkragar f\u00e4rga i naturel f\u00e4rg de komma att se ut n\u00e4stan som ny och torde inlemna till nordstr\u00f6m",
            "start": 115,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "fabrik f\u00e5borg rekommendera sig \u00e4kta f\u00e4rg f\u00f6r hemf\u00e4rgning i all kul\u00f6r f\u00f6r ylle och bomull",
            "start": 35,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "svezia norvegia san remo i portugisisk f\u00e4rg fr\u00e5n generalkonsul r scbumburg h\u00e4rst\u00e4des en fr\u00e5n studentkamrat i svensk f\u00e4rg samt cn i tysk f\u00e4rg fr\u00e5n v\u00e4n i lybeck",
            "start": 135,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "huruvida dag bli utaf veta jag icke toen att man icke hvilar syna nn bland annan af en effischbildar i skimra f\u00e4rg hvarmed man b\u00f6ker f\u00f6rm\u00e5 allm\u00e4nhet att dricka stockholms\u00f6l",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "allt odla der vild blomma blomma fr\u00e5n verld varm land k\u00f6ksv\u00e4xt buske och tr\u00e4d och n\u00e4r man ha all denna v\u00e4xturval fr\u00e5n all verld \u00e4nde att v\u00e4lja blomma ifr\u00e5n s\u00e5 vara ej att undra p\u00e5 \u00f6rn samling bli b\u00e5de rik och st\u00e5tlig och brokig s\u00e5 i f\u00e4rg som mellan bergielunds b\u00e5da blomsterbord \u00e4ro n\u00e5gon krans och bukett af n\u00e4ckros och andra ros en lyra och tv\u00e5 kors den ena af denna i silfvergr\u00e5 begoniablad med ljusr\u00f6d blomma vara den enda sora visa stor motst\u00e5ndskraft mot den d\u00f6da sommarv\u00e4rme",
            "start": 232,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "emedan man i england v\u00e4nta en \u00f6ka export af sm\u00f6r fr\u00e4n canada och argentina hafva vi vara intressera af att 6j\u00e4lfva se p\u00e4 sm\u00f6r kvalitet g noui aft direkt k\u00f6pa n\u00e5gon profdrittlar d\u00e4rifr\u00e4u fr\u00e5n h\u00e4da land ha sm\u00f6r vara till bel\u00e5tenhet betr\u00e4flande f\u00e4rg saltnimr kousistens m m och afskeppadt i god v\u00e4l afkyla rum b\u00f6ra sm\u00f6r framdeles fr\u00e4n denna land \u00f6fvertr\u00e4da hvad som im porteras fr\u00e4u lidra engelsk koloni",
            "start": 241,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "h\u00e4st f\u00f6retr\u00e4de ej s\u00e5 i \u00f6ga falla som han konstbesynnerliga f\u00e4rg och oj\u00e4mn g\u00e5ng hvadan djur upptr\u00e4dande i meling dit den f\u00f6r vid pass en kvart sedan anl\u00e4ndt genom beaugencyporten p\u00e5 en tid d\u00e5 all",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "hufmdregler f\u00f6r frukt sk\u00f6rd och f\u00f6rvaring uro allts\u00e5 1 sk\u00f6rd b\u00f6ra ske med f\u00f6rsiktighet och d\u00e4rf\u00f6r endast uppdra \u00e5t p\u00e5litlig person 2 aprikos sk\u00f6rda n\u00e4r de \u00e4ro full utveckla och ha f\u00e5 en vacker f\u00e4rg de l\u00e4gga i en ljus men icke kylig rum f\u00f6r eftermognad",
            "start": 192,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "hvit till f\u00e4rg icke en aln l\u00e5ng glad med rund hufvud utan \u00f6ra och som den vilja syna f\u00f6rsedt med \u00e5tta fot",
            "start": 9,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "hvarf\u00f6r kl\u00e4 du du i s\u00e5 allvarlig f\u00e4rg k\u00e4r emma",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hafva fordom befria fr\u00e5n den m\u00e5lning okunnig m\u00e4nniskar en g\u00e5ng best\u00e5 de och d\u00e4rigenom f\u00e5 sig naturlig f\u00e4rg tillbaka",
            "start": 101,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "salong vara drapera med gaze i skifta f\u00e4rg med \u00f6fverallt anbragta elektrisk lampa dold i konstgjord blomma",
            "start": 37,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "mycket vacker utf\u00f6ra i flera f\u00e4rg med text god jul eller god ny \u00e5r s\u00e4lja af vi kollosalt billig",
            "start": 28,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vara icke svensk f\u00e4rg vi ha n\u00e5gon emot utan svensk f\u00e4rg i vi flagga",
            "start": 50,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "vara h\u00e5llen i ljus f\u00e4rg i barockstil och rad \u00e4ro f\u00f6rse med girlang i erenie och guld",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "kl\u00e4der skifta i f\u00e4rg b\u00e5de i ljusbrnnt och hvit o i bl\u00e5",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "granit skola till qvalitet f\u00e4rg oell fullkomlig \u00f6fverensst\u00e4mma med den f\u00f6rutvarande",
            "start": 26,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "g\u00e5 ock en ornamentprydd fris i samma f\u00e4rg som pelare",
            "start": 36,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ylle med e\u00e4rskilda f\u00e4rg r\u00e5hnhne homull anv\u00e4ndbar utan rauorgs bete uro en vackravte och f\u00e4rgrik samt kosta endast 10 \u00f6re sj akta gjpaketet",
            "start": 22,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "hervieux afm\u00e5la de nyligen i l armature med ohygglig f\u00e4rg och andra f\u00f6rfattare g\u00e5 de \u00e4nnu h\u00e5rd p\u00e5 lifvet",
            "start": 52,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "h\u00e4rf\u00f6rutom finna illustration \u00e4fven \u00e5 perm insida samt en motsvara blad \u00e4fvensom \u00e5 den inre titelblad en v\u00e4l tr\u00e4ffa modaljongbild af skald papper vara ytterst fin af en sk\u00e4r f\u00e4rgton tryck utm\u00e4rka och \u00e4ro utl\u00f6rda i en matt f\u00e4rg en nyans af brun hvilket albrott verka s\u00e4rdeles tilltala och f\u00f6rh\u00f6ja intryck af en vacker teckning",
            "start": 221,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "vid ins\u00e4ndande af order torde uppgifvas dels at hvilken f\u00e4rg och dels af hvilken sort som \u00f6nska",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "c i i1 till f\u00e4rg gr\u00e5 med hvit fot l\u00e4ll null oell hvit bringa vara bortg\u00e5ng",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "gr\u00e4 till f\u00e4rg och f\u00f6rse med halsband hwar\u00e4 vara ingravera",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "narciss gul 20 \u00f6re pr hvita 5 \u00f6re pr tazett i bland f\u00e4rg 8 \u00f6re pr st",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "skjorta af all bruklig form och f\u00e4rg med krage samt bollf\u00f6rsedda sn\u00f6re s\u00e4lja till f\u00f6ljd af f\u00f6rdelaktig ink\u00f6p af materialier stor tillverkning och andra omst\u00e4ndighet ovilkorligen billig och bra hos \u00e5lhem andersson i uddevalla",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "hon vara ung 21 23 \u00e5r vacker s\u00e5 vidt anletsdrag och f\u00e4rg vidkomma omkring ni l\u00e4ngd och stark bygga men just inte ovanlig stor utom hand och fot",
            "start": 51,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "han panna vara ren och klar utan rynka eller fl\u00e4ck han sl\u00e4t ansikte f\u00f6rsk\u00f6na af en l\u00e4tt rodnad n\u00e4sa vara v\u00e4l forma den fyl liga sk\u00e4gg vara af samma f\u00e4rg som h\u00e5r ganska ljus och klufvet i midt",
            "start": 147,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "till f\u00e4rg svart r\u00f6dbrun \u00e5 sida och ben hvit fot med brun pricka \u00e5 h\u00f6ger frarnfoten och en hvit trekantig fl\u00e4ck p\u00e5 hals lyda namn frej bortsprang fr\u00e5n lima sistiidne vi",
            "start": 4,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "noggrann studium af f\u00e4rg och form en uppg\u00e5 i fj\u00e4llv\u00e4rld st\u00e4mning en inre sympati med den karakt\u00e4r",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "tv\u00e4nne sto den ena krnbbitare svart till f\u00e4rg med st\u00e5ndman och stj\u00e4rna i panna den andia brun med h\u00e4ngman ocb stj\u00e4rna i panna kro af jonas persson i sjugare leksand",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "som vi l\u00e4sare se tiar press i sill kampanj mot ordningsmagten h\u00e4r och der bruka v\u00e4l stark f\u00e4rg oell i agitation intresse sitta martyrgloria kring hufvud som ingalunda f\u00f6rtjente den",
            "start": 89,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "jemte gratv\u00e5rdar af granit flere f\u00e4rg som af kalksten billig hos i yxhults",
            "start": 32,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "god tjock vara i all f\u00e4rg ha f\u00f6rut kosta mtr s\u00e4lja nu till mtr hos",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "st\u00e4rka exemplar i en fin f\u00e4rg h\u00f6gstammig 2 kr",
            "start": 24,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "flagga ban\u00e9r och standar vaja s\u00e5 liflig f\u00f6r vind gifvande omv\u00e4xling och lysa f\u00e4rg \u00e5t t\u00e5g d\u00e4r den dra fram",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "under f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r f\u00f6rbruka den i london f\u00f6r krona af denna f\u00e4rg men endast under en f\u00f6rsta sex m\u00e5nad under nu l\u00f6pa \u00e5r ha importera af denna f\u00e4rg f\u00f6r fyra g\u00e5ng s\u00e5 stor belopp",
            "start": 141,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "ogynsam vudorlok ha korn ehuru i allm\u00e4nhet temligen v\u00e4l utbildadt blifvit till f\u00e4rg m\u00f6rk och torde derf\u00f6r qvalitoten kunna s\u00e4ga varn knapp medelm\u00e5ttig",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "tjock ylleduk en m\u00e4ngd olik f\u00e4rg a 1 pr ylleduk en stor restparti utan frans passa fara s\u00e5v\u00e4l fruntimmer sorn man sluts\u00e4ljas a kr",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "den andra matsalsvagnen vara lika stor och inreda p\u00e5 samma s\u00e4tt men den inre dekorering vara betydlig enkel med tapet och m\u00e5la boiseringar i ljus f\u00e4rg s\u00e5 att den hel dock te sig glad och luftig",
            "start": 145,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "uttrycka sig komma hon att se ut som en sagoprinsessa och jasper ha en bekv\u00e4m nattrock med kinesisk m\u00f6nster och denna jacka som vara den till f\u00e4rg m\u00f6rk af all samman",
            "start": 141,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "unghingst 2 i andra \u00e5r en af oblandad till f\u00e4rg brun den andra m\u00f6rk skimmel af 8 4 ardennerblod b\u00e4gge mycket lefvande till besk\u00e4llare",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ha en klar v\u00e4l utbilda sopran som hon anv\u00e4nda med mycken m\u00e4tt och en dramatisk f\u00f6redrag som gaf n\u00f6dig f\u00e4rg \u00e5t s\u00e5ng",
            "start": 101,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "komposition vara fin afv\u00e4ga stor och enkel f\u00e4rg harmonisk oell klar och n\u00e5gon af en upp mot den fackelb\u00e4rande genie sv\u00e4fvande ljus qvinnogestalterna h\u00f6ra till den mycket charmant artist gifvit dag \u00e5t",
            "start": 42,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "manshalsduk hela som halfylle i 25 olik storlek torde endast uppgifvas hvilken f\u00e4rg och till hvilket pris som \u00f6nska s\u00e5 skola ni nog blifva bel\u00e5ten",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "framst\u00e4lde i bjerta f\u00e4rg den f\u00f6rtryck f\u00f6r hvilket arbetare voro fr\u00e5n kapitalist sida och hur h\u00e4nsynsl\u00f6s folk behandla vid den och den fabrik",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i enlighet med sig naum till den katolsk gudstjenstritaaled hvars v\u00e4rme och f\u00e4rg hvars anv\u00e4ndning af v\u00e4lljud och yttre prakt \u00e4ro tacksam s\u00e5som motiv f\u00f6r en rik och mera vexla form och kolorit i utarbetning af en messa",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "turligtvis d\u00e4raf att man m\u00e5ste trycka med form och olik f\u00e4rg f\u00f6r en olik form f\u00f6r att f\u00e5 ut den \u00f6nska m\u00f6nster",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "om s\u00e5 erfordra torsdag den 30 i denna m\u00e5nad med b\u00f6rjan hvarje dag 10 fm f\u00f6r att till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja he a sig \u00e5terst\u00e5 v\u00e4rderik handels best\u00e5 af manufakturvara s\u00e5som kl\u00e4de dofflar och flera sort kamgarnstyg ylle och linnev\u00e4fnader garn i n\u00e4stan all sort f\u00e4rg och samt specerier och kortvara af all slag jemte fin oell gr\u00f6fre jern och smidesarbete samt med en ord allt hvad som kunna f\u00f6rekomma nti en v\u00e4lsorteradt handels",
            "start": 262,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "vara m\u00e5la med f\u00f6ga tre decimaltum h\u00f6g siffra antingen i gul f\u00e4rg \u00e4 svart botten eller i svart f\u00e4rg \u00e5 mycket ljus botten",
            "start": 93,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "\u00f6gonblicksbild i naturlig f\u00e4rg fr\u00e5n brand p\u00e5 hultman holme i g\u00f6teborg",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "uts\u00e4de b\u00f6ra \u00e4fven vara kraftig best\u00e5 af j\u00e5mnstora v\u00e4l utveckla korn med frian f\u00e4rg och lukt",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "jag ha osta hast tillf\u00e4lle att iaktta hur ytterst liten den hel naturlig beg\u00e4r hos ung dam att framtr\u00e4da behaglig och t\u00e4cka l\u00e4ter styra sig af eftertanke men aldrig wisar sig denna s\u00e4 tydlig och bjert som de wal af hufwudbonad denna form och f\u00e4rg och aldrig f\u00f6rr s\u00e4 tydlig som i vara",
            "start": 241,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "frisk f\u00e4rg upp p\u00e5 hennis arsikte och hon \u00f6ga str\u00e5la",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den vara den h\u00e4rdaste och h\u00e5llbar af all f\u00e4rg sorn hittills f\u00f6rekomma i marknad och passa f\u00f6r yttre som inre strykning",
            "start": 40,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "rik illustreradt som denna arbete komma att bli \u00f6fver 300 illustration te sig densamma i typografisk h\u00e4nseende s\u00e4rdeles prydlig och utkomma i n\u00e5gon och trettio h\u00e4fte till den billig pris af 30 \u00f6re pr h\u00e4fte hvartill komma att hvarje subskribent gratis erh\u00e5lla en i ej liten \u00e4n nio f\u00e4rg trycka plansch \u00f6fver sverige reqenter fr\u00e5n gustaf vasa till nutid",
            "start": 279,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "den 10 oktober tillvarata en hund hvit till f\u00e4rg med brun oro och brun fl\u00e4ck p\u00e5 rygg sorn hos skomakare j falk malmb\u00e4ck",
            "start": 43,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i modern m\u00f6nster ocb f\u00e4rg till myoket billig nrleer nti a p molin skr\u00e4dderiaff\u00e4r",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "m\u00f6rkbrun f\u00e4rg verka synnerligen gedigen och te sig mot en m\u00f6rkbl\u00e5 rumstapet som ofvantill \u00f6fverg\u00e5 i bred b\u00e5rd med skogsmotiv i matta gr\u00f6n och r\u00f6dbrun f\u00e4rg \u00e4nnu mera till sig f\u00f6rdel",
            "start": 8,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "af samma material omsluta en sm\u00e4rta form medan en gammal s\u00f6ndersliten slokhatt af obest\u00e4md f\u00e4rg bet\u00e4cka lian hufvud",
            "start": 90,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "torde f\u00f6r en g\u00e5ng skulle hafva r\u00f6na den s\u00e4llsynt \u00e4ra att hafva gilla af den allm\u00e4n smak ehuru h\u00e4r som \u00f6fver allt annorst\u00e4des medborgarne splittratts i tusentals l\u00e4ger antal vara ej \u00f6fverdrifvet snar tv\u00e4r \u00f6rn med olik f\u00e4rg p\u00e5 sig f\u00e4lttecken",
            "start": 216,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "s\u00f6der prisa natursk\u00f6nhet ligga framf\u00f6r aht i f\u00e4rg och den harmonisk liniespelet all vara afrundadt fin och p\u00e5 samma g\u00e5ng skarp framtr\u00e4da",
            "start": 44,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig \u00e4ro de synnerligen v\u00e4l utf\u00f6ra f\u00e4rg \u00e5 framsida endast ljus gul hvarf\u00f6re den vara l\u00e4tt nog att ta miste p\u00e5 en \u00e4kta och falsk sedel",
            "start": 39,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "all slag press f\u00e4rg och beredningsgods emotta kemisk tv\u00e4ttning \u00e5 herr som damkl\u00e4der verkst\u00e4lla billig",
            "start": 14,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "inom \u00f6stermalm polisdistrikt en miodre hand ivart och hvit foxtorrier f\u00f6rse med halsband en liten hund l\u00e5ngh\u00e5rig lil f\u00e4rg svart en stor l\u00e5ngh\u00e5rig hund af newfoundlandsrace till f\u00e4rg svart med hvit fot en stor hand l\u00e5ngh\u00e5rig af nowfoundlandsraco till f\u00e4rg ljnsgnl",
            "start": 176,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "god qviilil\u00e9 \u00e4kta f\u00e4rg fr\u00e5n hel billig till h\u00f6g pris s\u00e4lja billig hos 086ar iiun\u00e4gylst",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen en \u00f6rn 20 olik kort utf\u00f6ra i krom olitografi i 15 f\u00e4rg efter original af johan tir\u00e9n carl johansson emil \u00e5berg eric hedberg axel sj\u00f6gren och semmy nystr\u00f6m och en med 10 olik jul och ny\u00e5rskort utf\u00f6ra i fotolitografi efter original af fr\u00f6ken anna berglund",
            "start": 58,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "honteringsartiklar t\u00e5som band tyll spets crepe blomma och plym m m i ny f\u00e4rg och m\u00f6nster",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "jag ha af denna f\u00e4rg och den behaga hon",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "16 45 pr mtr sl\u00e4tt randig rutig m\u00f6nster damast 240 olik qvaliteter och olik f\u00e4rg och m\u00f6nster porto och tilli fri levereradt p\u00e5 st\u00e4ll",
            "start": 75,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "med r\u00f6df\u00e4rg ockra eller engelsk gr\u00f6n binda karbolinolja denna f\u00e4rg liksom linolja och anstrykning f\u00e4sta v\u00e4l \u00e4fven p\u00e5 takpapp",
            "start": 61,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "eldf\u00e4rg mycket tillfredsst\u00e4lla med afseende p\u00e5 mots\u00e5ndsf\u00f6rm\u00e5ga mot eld inverkan och vara jag \u00f6fvertygelse att den byggnad kalla kolerabaracken som vara bestrnken med omskrifna f\u00e4rg r\u00e4dda fr\u00e5n f\u00f6rbr\u00e4nning uteslutande genom denna eldf\u00e4rgsbestrykning",
            "start": 175,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "denna vara till f\u00e4rg hvit med en sk\u00f6ldpaddsf\u00e4rgad celluloidsk\u00e4rm kull vara s\u00f6nderfl\u00e4ngd af en kula och sk\u00e4rm n\u00e4stan bortsliten af en annan",
            "start": 15,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sj\u00e4lf aldrig se en s\u00e5n f\u00f6rr och ingen annan ha hau h\u00f6ra s\u00e4ga sig ha se den men en gammal gubbe som han ha med sig ha p\u00e5st\u00e5 att humrarne \u00e4ro s\u00e5n i amerika klo och sida st\u00f6ta i stark bl\u00e5 f\u00e4rg men p\u00e5 rygg s\u00e4rskildt bak\u00e5t vara f\u00e4rg m\u00f6rk",
            "start": 222,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ylle med s\u00e4rskild f\u00e4rg f\u00f6r bomull anv\u00e4ndbar utan l\u00e4 do iqs bete \u00e4ro en vacker och f\u00e4rg rik samt kosta endast 10 \u00f6re",
            "start": 21,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "s\u00e4song till f\u00e4rgning och kemisk konstkl\u00e4dningar kostym \u00f6fverrock filt m\u00f6belar olie ge vara oell en i sig slag dertill afse spei \u00e4kta och vacker f\u00e4rg till mycket l\u00e5g pris",
            "start": 143,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "sven i k l\u00f6t i hjo f\u00f6rs\u00e4lja flera sort kakelugn hvit gul och i flera f\u00e4rg till f\u00f6rut ok\u00e4nd pris",
            "start": 68,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "hon h\u00e5lla sig tapper f\u00e4rg ha komma \u00e5ter till hon kind hon leende vara stadig och lugn hon r\u00f6st fullkomlig beherskad",
            "start": 20,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "\u00f6frig toler sk\u00f6ta god en s\u00e4rskild men till fr\u00f6ken nilsson och herr hellstr\u00f6m som den gammal par den vara \u00e4kta f\u00e4rg i de maj ing\u00e5 i med h\u00e4rlig str\u00e5la v\u00e5rv\u00e4der och hel dag f\u00e5 man njuta af den le majsol",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "utslag i tre m\u00e5l ha svea hofr\u00e4tt i likhet med stockholm r\u00e5dhusr\u00e4tt ogilla stadsfiskal bergstr\u00f6m yrkande \u00f6rn ansvar mot tre handlande i stockholm f\u00f6r den de vid f\u00f6rs\u00e4ljning af margarin ha densamma f\u00f6rvaradt i lada \u00e5 hvilka ord margarin ej vara inbr\u00e4ndt utan anbragt medel f\u00e4rg eller syra",
            "start": 270,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "f\u00f6nsterrebbor t\u00e4t lista i all f\u00e4rg hyllpapper hyllremsa papper till lampsk\u00e4rm",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hon ha i tisdag vara sysselsatt med f\u00e4rgning hvarf\u00f6r den vara att f\u00f6rmoda att f\u00e4rg f\u00f6rorsaka blodf\u00f6rgiftning",
            "start": 77,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en liten tik till f\u00e4rg hvit och gr\u00e5 f\u00f6rse med en l\u00e4derlialsband utan namn och adress blef sisth g\u00e5rdag genom polis f\u00f6rsorg aff\u00f6ra till veterin\u00e4rinstitut och komma tik att d\u00f6da om 3 dygn derest icke egar dessf\u00f6rinnan utl\u00f6sa den",
            "start": 17,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "dylik f\u00e4rg framst\u00e4lla af en tioprocentig l\u00f6sning af vanlig tr\u00e4massa blanda med den \u00e5stunda f\u00e4rg\u00e4mne samt l\u00e4mplig torksaker utg\u00f6ra af n\u00e5gon syresalt af bly eller mangan hvilket inblanda i f\u00e4rg kort f\u00f6re anv\u00e4ndande",
            "start": 186,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "en likaledes af skioptikonbild illnstreradt f\u00f6redrag h\u00e5lla derefter af l\u00f6jtnant a kuylenstierna \u00f6rn den af han f\u00f6reta resa i mongoliet och en bes\u00f6k i den helig stad erga och skildra derunder i liffull f\u00e4rg mongol sed lefnadss\u00e4tt och karakt\u00e4r",
            "start": 200,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "sl\u00e4t och faconerade i tusentals f\u00e4rg och qvalit\u00e9er dubbel bredd fr\u00e5n",
            "start": 31,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "med anledning h\u00e4raf torde en h\u00e4st som \u00f6nska komma i \u00e5tnjutande af dylik f\u00f6rm\u00e5n att f\u00f6re den 1 n\u00e4sta juni till doktor j willner anm\u00e4la de till f\u00f6rs\u00e4ljning afse djur dervid uppgifvande denna f\u00f6delse\u00e5r k\u00f6n f\u00e4rg tecken h\u00f6jd \u00f6fver manke h\u00e4rstamning fader som moder och om m\u00f6jlig denna fader samt erl\u00e4gga den afgift som best\u00e4mma",
            "start": 202,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "ha st\u00e4dse regera med minister af samma f\u00e4rg som majoritet i representation och som denna i allm\u00e4nhet vara mer eller f\u00f6ga liberal ha hel han regering b\u00e4ra en liberal f\u00e4rg hvilken f\u00f6r \u00f6frig torde bra st\u00e5 tillsammans mec han enskild \u00e5sigt",
            "start": 38,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "lobelia skola planta bra sort l\u00f6fkoja sommar h\u00f6st vinter och kejsar i ren f\u00e4rg skola j gt oskolad blandning lupin vacker f\u00e4rg malope grandiflora alba hvit blomma gt purpurea purpurr\u00f6d matricaria eximia fl",
            "start": 73,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ull emotta till spinn och twinning samt stickylle till kardning och spinn all sort f\u00e4rg gods och beredningsgods eniottagas \u00e4swen",
            "start": 82,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "den klar hinna kalla hornhinna genom hvilken djur se vara ju alltid of\u00e4r gad och den vara allts\u00e5 icke den som kunna vara brun hvaremot en del af \u00f6gonglob som omsluta \u00f6gonhinna senhinna och af hvilken man endast se en liten del n\u00e4r djur hvilar men som man se tydlig n\u00e4r den v\u00e4nda hvit\u00f6ga ut\u00e5t under stundom vara till f\u00e4rg kaffebrun",
            "start": 315,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "\u00e4 tyg f\u00e4rg och fp\u00e4nadsgod\u00f6 finna till ben\u00e4gen p\u00e4seende",
            "start": 5,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "att kl\u00e4 sig i denna f\u00e4rg m\u00e5ste man hafva en mycket frisk pr\u00e4ktig hy men den vara ju nu f\u00f6r tid icke p\u00e5 mod att se frisk ut",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ha vi sedan l\u00e4nge ha n\u00e4mligen bismarcksbrunt en r\u00f6dbrun f\u00e4rg som framst\u00e4lla 1869 och anv\u00e4nda att f\u00e4rga ull l\u00e4der och bomull",
            "start": 55,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "han panna vara ren och klar utan rynka eller fl\u00e4ck han sl\u00e4t ansikte f\u00f6rsk\u00f6na af en l\u00e4tt rodnad n\u00e4sa vara v\u00e4l forma den fyllig sk\u00e4gg vara af samma f\u00e4rg som h\u00e5r ganska ljus och klufvet i midt",
            "start": 145,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "ena sida ligga en egendomlig byggnad i briljant f\u00e4rg och med bred veranda",
            "start": 47,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "denna \u00f6ga tillh\u00f6ra en h\u00f6grest ljus man med en melankolisk ansikte och en ljusbrun sk\u00e4gg hvilket r\u00e4cka ned p\u00e5 halfva br\u00f6st och till f\u00e4rg likna en lejonman",
            "start": 130,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "af allra ny fasonor och f\u00e4rg smakfull montera inkomma denna vecka",
            "start": 23,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den vara ej s\u00e5 mycket val af stark f\u00e4rg i och f\u00f6r sig som klandra stad vida mera att man samla stark f\u00e4rg utan att harmonisera de man granska samvetsgrann n\u00e4stan som genom en liten h\u00e5l hvarje enskild f\u00e4rg men man ta ingen h\u00e4nsyn till f\u00e4rg bredvid eller till den samla effekt",
            "start": 34,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "h\u00e4r tre g\u00e5ng i olik f\u00e4rg och stil nied en m\u00e4ngd f\u00e4rgskiftning oell i bottenf\u00e4rg instr\u00f6dda sm\u00e5ornament som j\u00e4mte utstyrsel i \u00f6frig syna b\u00f6ra bereda en efterapare o\u00f6fvervinnelig sv\u00e5righet",
            "start": 19,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en ny stor utm\u00e4rkt vacker f\u00e4rg trycksportr\u00e4tt af konung oscar ha just nu utkomma",
            "start": 25,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ladug\u00e5rd och sch\u00e4feri vid landt bruksm\u00f6tet i malm\u00f6 n\u00e4sta \u00e5r skola f\u00f6re utg\u00e5ng af innevarande \u00e5r till landtbruk styrelse ingifvas uppgift ang\u00e5ende f\u00f6r utst\u00e4llande vid m\u00f6te afsedda djur antal \u00e5lder f\u00e4rg tecken och h\u00e4rstamning samt afkastning och premiering \u00f6rn s\u00e5n lemuats eller ifr\u00e5gakomma \u00e4fvensom r\u00f6 randa \u00f6frig omst\u00e4ndighet som kunna vara af viga f\u00f6r djur bed\u00f6mande",
            "start": 199,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "p\u00e5 stegeborg komma den \u00e5ter f\u00e4rg p\u00e5 en blek kind och glans i en ljufva \u00f6ga som nyss blicka s\u00e5 sorgsen ut \u00f6fver v\u00e4rld och i \u00f6ra hviskade en tr\u00f6starinna",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "\u00e5r vara trycka i fyra s\u00e5n skola d\u00e4rf\u00f6r hel s\u00e4ker g\u00f6ra den \u00e4nnu mera tilltala f\u00f6r en ung g\u00e4rna som denna f\u00e4rg \u00e4ro synnerlig fin och harmoniera",
            "start": 103,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "vacker sak en liten sax just en s\u00e5n som man nyttja n\u00e4r man tillverka forellflugor en fil silke oob paljett af samma f\u00e4rg som jag ha t\u00e4nka jag till en ny sort fluga",
            "start": 115,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "nu i andra kammare f\u00e5 vara en verklig \u00f6nskem\u00e5l inse h\u00e4st af hura adgel\u00e4gne de voro i att framh\u00e5lla och pl\u00e4dera tor sig st\u00e5ndpunkt af den stor antal talare fr\u00e5n de sida i andra kammare ej liten \u00e4u 56 af all f\u00e4rg medau endast i3 upptr\u00e4da p\u00e5 skyddssidan",
            "start": 205,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "pl\u00f6tslig v\u00e4xla herr de gibray f\u00e4rg och trycka hand mot panna som h\u00f6lja af kallsvett",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en foxterricr till f\u00e4rg hvit med svart \u00f6ra bortsprang i",
            "start": 18,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "treflig bli lokal p\u00e4 grund af en h\u00f6g och bred f\u00f6nster \u00e5 s\u00f6dra l\u00e5ngsida samt en ljus och l\u00e4tt f\u00e4rg hvari den inv\u00e4ndig vara h\u00e5lla",
            "start": 92,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "medan de d\u00e5 koka och r\u00f6ra i f\u00e4rg h\u00e4lsa de f\u00f6rst\u00e5s r\u00e4tt flitig p\u00e5 literbutelj s\u00e5 att de till sist b\u00f6rja tralla och sjunga visa och dansa polsk i sandh\u00e5la",
            "start": 27,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "jag m\u00e4rka till jag ledsnad ali den djup purpurr\u00f6d f\u00e4rg i general ansigte som s\u00f6re middag oroa jag ha komma tillbaka",
            "start": 49,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "god arbetsh\u00e4st i \u00e5lder fr\u00e5n 3 till 13 \u00e5r deraf en sto med f\u00f6l all lik i f\u00e4rg 10 st god mj\u00f6lkko dels med och utan kalf 2 qviga 4 f\u00e5r och 2 svin samt 35 h\u00f6ns",
            "start": 71,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "professor h von post ocb hemmans j larsson i beggeby att i band med upsala l\u00e4n f\u00e4rg \u00e5 br\u00f6st b\u00e4ra en medalj som tilldela de af l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap",
            "start": 78,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund h\u00e4raf anse vi vi kunna med allt sk\u00e4l p\u00e5 bra s\u00e4tt rekommendera denna f\u00e4rg i synnerhet till all slag yttre",
            "start": 76,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "genm\u00e4la att f\u00e4rg vara oskadlig och anv\u00e4nda \u00f6fverallt men bi likvisst d\u00f6md till 30 krona b\u00f6ter och att ers\u00e4tta kostnad f\u00f6r analys",
            "start": 11,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "den g\u00f6ra jag densamma hvilken f\u00e4rg jag dr\u00e4gt b\u00e4ra s\u00e4ga den beskedlig professorska f\u00f6r \u00f6frig vara den en stor \u00e4ra f\u00f6r jag att f\u00e5 delta i f\u00e4dernesland \u00e4ndtligen voro en sista roll",
            "start": 29,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "i hvarje filosofisk system som anse gud vara immateriel skola den vara en nonsens att tala \u00f6rn gud form f\u00e4rg eller viga men d\u00e5 materie ha form f\u00e4rg och vig s\u00e5som v\u00e4sentlig egenskap s\u00e5 bli den enligt den ts\u00e4tal\u00e4tiska visdom icke blott en rimlighet utan en n\u00f6dv\u00e4ndighet att \u00f6rn gud uts\u00e4ga att han vara tung att han vara brun gredelin eller f\u00e4rgl\u00f6s samt att uppst\u00e4lla den sannolik \u00e4fven i ts\u00e4tal\u00e4tiskt \u00f6ra illa skorra disjunktiv omd\u00f6me gud vara antingen trekantig eller icke trekantig",
            "start": 103,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en praktverk s\u00e5 i fr\u00e5ga om tryck och illustration som betr\u00e4ffande den yttre omh\u00f6lje prydlig klotpermar i olik f\u00e4rg mea guld eller silfvertryck utf\u00f6ra p\u00e5 jflatsen hos bokbindare c pettersson h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 109,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "i \u00e5r tycka man i synnerhet l\u00e4gga an p\u00e5 kul\u00f6rt papper r\u00f6d och gr\u00f6n en papper med verklig delikat f\u00e4rg vara en kalladt",
            "start": 95,
            "end": 101
        }
    ]
}