{
    "1": [
        {
            "text": "daklionsrna hel och h\u00e4llek och tillst\u00e4 f\u00e4ledez att f\u00f6lja bit aro aftrycka ur tidning granskare 127 f\u00f6r ben 2 november denna vara",
            "start": 84,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "takl s\u00e4som mera allt bete kunna h\u00e4rflyta a t en lojal nl och en skyldig undergifwenhet eller kunna p\u00e4 sig h\u00f6jd anse simma eit utbyte af tjenst hwil k ej ang\u00e4r tredje man men n\u00e4r dag \u00e4iwen med en of\u00f6rsyniaste tillm\u00e4le angri per en annan och denna fr\u00e4gor huruwlda anfall godk\u00e4nna af teaterdirektion som granskare uttryckligen \u00e4beropar d\u00e4 denna likw\u00e4l \u00e4n en g\u00e4ng ister granffaren f\u00f6ra ord f\u00f6r sig s\u00e4 m\u00e4ste w\u00e4l vina gammal regel g\u00e4lla alt den som tiga han samtycka",
            "start": 300,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "blifwit warfe med flit undwikit hwarje ber\u00f6ring med tidning granskare wi undwikit till och med att ens n\u00e4mna dca titel och se h\u00e4r w\u00e4ra orsak",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "deraf s\u00e5som cn djup f\u00f6raktlig l\u00e4ghet en publik f\u00f6rfalskning f\u00f6r att ej s\u00e4ra cn person s\u00e4f\u00e4nga ock man lcmnar \u00e4ta allm\u00e4nhctcns omd\u00f6me att f\u00e4lla utslag emellan stockholm tidning och granskare som relevcrat h\u00e4ndelse samt de tidning redaktion hwilka f\u00f6rbig\u00e5 dcn med tystnad",
            "start": 179,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "del \u00f6rdenffull sm\u00e4rt att bedra den uppm\u00e4rksamma granskare simma forsi\u00e4r att uppfatta en m\u00e4ngahande nuanccrna nar man will hyckla k\u00e4nflor simma matt icke r\u00f6na",
            "start": 47,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "w\u00e4l sammansatt ritning vara den med mycken fficklighet arbetadt af en modern guld smed ock will granskare ej bestrida m\u00f6jlighet att mj\u00f6oet druckxt",
            "start": 95,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "ofwanst\u00e4ende lemn\u00e4s \u00e4ta den ow\u00e4ldige granskare bed\u00f6mande h\u00e4raf torde en w\u00f6rdad allm\u00e4nhet rrplpst finna jag oskyldig lidande",
            "start": 36,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en granskare bestrida bita swart\u00e5 w\u00e4lan ha i icke sage",
            "start": 2,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "schema ci ivar framstalldt till efterf\u00f6ljd utan blott i afsigt att wisa den en p\u00e4 utffottcts ny psalm ej kunna sjunga p\u00e4 gammal psalm melodie wisar mening sammanhang och inse genast af hwarjc granskare svin ej beherrstas af en p\u00e4trangande beg\u00e4r att sm\u00e4da",
            "start": 191,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "personligheterne angar s\u00e4 f\u00f6rs\u00e4kra jag jag granskare ar den vara jag aldeles likgiltig om de tro jag \u00e4ga n\u00e5gon f\u00f6rtjenst eller ingen",
            "start": 42,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "vf den f\u00f6reg\u00e4ende torde inhemta att f\u00f6rfattare i granskare icke allenast be straffa stockholm posten n\u00e4r han w\u00e4gat man bit lindrig ogillande men \u00e4fwen alt han vara ka str\u00e4ng mot sjelfiva ber\u00f6m n\u00e4r denna icke vara tillssuret i s\u00e4 rik m\u00e4ta som han \u00f6nssat",
            "start": 48,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "fiignationer p\u00e4 bank men granskare vara s\u00e4 okunnig om den sak l\u00f6r hwilke han strida att han anse de p\u00e4 insatt medel f\u00f6r en utel\u00f6 pande kapital d\u00e4 en ukrv\u00e4l \u00e4ro ren af motsats eller en ur allmanna r\u00f6relse",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ben ow\u00e4ldige granskare vara l\u00e4tt att finna r\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5nd af kenncr lsweienskomme se n\u00e4r man wet att specie vara en crkeligt mynt och att banco vara desi representant",
            "start": 16,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "jsr\u00e4n nkkommandx mznads b\u00f6rjan utkomma cn tidning under namn af granskare af blondodt kitter\u00e4rt och ekonomisk innehall",
            "start": 63,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "hwarandra och p\u00e4 basreliefrrna i persepolik der konung wisas gifwande audi ens \u00e4ta en ulideupdande nation se man ingen i grekisk dr\u00e4gt hinduerne haf wa egentligen schal kasta kring kropp kinesernes dr\u00e4gt k\u00e4nna hwar och man b\u00e4ra en flagg nattrock stundom m\u00e4nga \u00f6fwer hwarandra wi \u00e4ro icke nog pedai tiflc att wilja g\u00f6ra teater till en antiqvitetskabinett el le desi dekorat\u00f6r till en lrd \u00e4lderdomksorssare kopierande all hwad som historia tradition eller fabel ber\u00e4tta om den folkslag pl\u00e4gsed till hwilket scen vara f\u00f6rlagd och wi ha s\u00e4ledes tydligen medaiswit att framf\u00f6r all der kunskap vara f\u00e4 owisi som i anseende till mexiko bli den smakfull och behaglig as roa den r\u00e4tt wi ha s\u00e4lunda ej gifmit i granskare ens den ringast an ledning att framkrama sig l\u00e4rdomsf\u00f6rr\u00e4d och att den nu misat sig s\u00e4 h\u00f6gst ofullst\u00e4ndig vara \u00e4tminstone icke w\u00e4rt fel",
            "start": 700,
            "end": 711
        },
        {
            "text": "med all denna ha icke \u00e4ndam\u00e4let warit att med granskare inl\u00e5ta sig hwarfen i strid eller vederl\u00e4ggning",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "vi komma slutligen till den del af granskare artikel med hvilken vi \u00e4ro af alldeles olik \u00e5sigt nemligen den som r\u00f6rer l\u00f6rslag om en n\u00e5gorlunda stark konsumtions f\u00f6r br\u00e4nnvin som skola l\u00e4gga p\u00e5 hvarje mantalsskrifven person al b\u00e5da k\u00f6n",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tekta vara r\u00e4tt i hwad den personlig satir ang\u00e4r libell pafquillet all skrift son angripa tanda medborgare namn de b\u00f6rd lycka st\u00e4nd sed lefnad och b\u00e4rgningssatt \u00e4fwen ock de anseende f\u00f6r snille l\u00e4rdom talang om desse f\u00f6rneka de utan anf\u00f6ra bewis genom allm\u00e4n tilmalen i gr\u00f6fwa oanst\u00e4ndig sm\u00e4da uttryck med vqwaden och stallsord wi uprcpa den auctorn til straffs\u00e4ngen ny granskare ny lagstiftning uplysning om handel sann frihet tw\u00e4r p\u00e4 lantan rc ha aldeles r\u00e4tt i sig f\u00f6rd\u00f6mmelse \u00f6f tvcr dylik skrift",
            "start": 369,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "i politik och solli stockholm posten kanh\u00e4nda \u00e4nnu eger n\u00e4got stor publicitet \u00e4n granskare torde dest ukgifware icke finna sig obel\u00e4ten",
            "start": 80,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "en\u00e4r s\u00e5ledes denna tableauer innefatta f\u00f6rst en \u00f6fverslag \u00f6fver verk st\u00e4llning p\u00e5 den hel och dern\u00e4st summarisk utdrag utur hufvudb\u00f6ckerne i viss del eller de som i hufvudsaklig afseende utreda verk f\u00f6rvaltning af en oerfaren granskare anse att vara en fullst\u00e4ndig redovisning kunna ej annan \u00e4n skiljaktighet upkomma d\u00e5 meraber\u00f6rde utdrag \u00f6fver in och mot hvarandra jemf\u00f6ra s\u00e5n vara ock f\u00f6rh\u00e5llande med en af d",
            "start": 225,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "syfta icke allenast en framf\u00f6re hwarje s\u00e4ng meddela inneh\u00e4ll af en \u00e4mne simma cr fortkomma utan ock de wid flyta af s\u00e4ngcrna lillagde anm\u00e4rkning f\u00f6r hwil ka i s\u00f6rctalet rcdowisas och hwilka i anledning dels af framfaren granskare sardelts addifons och s\u00e4llda omd\u00f6me af lfwers\u00e4ttarens egen starpsynta ur kille",
            "start": 219,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "p\u00e4 tidning granskare som hwarje tisdag och fredag utgifwes kunna uti \u00f6stergren bekl\u00e4 prenvmereras med 2 rdr 8 banko f\u00f6r en half \u00e4rg\u00e4ng eller 52 numror",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hwar och man simma bebagar genoml\u00e4sa recension af ferdinand cortez uti 143 147 och 151 af denna blad ftall sm\u00e4rligen deri uppt\u00e4cka en enda oro eller en enda mening seni kunna anse st\u00f6tande hwarf\u00f6re ocks\u00e4 f\u00f6rfattare uti granskare 52 h\u00f6gligen f\u00f6rtrhter den moderat och pa\u00f6lonfria s deri hwilket dag anse f\u00f6rtjena den flarpaste tillr\u00e4ttawisning",
            "start": 218,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "f\u00f6r jag herres kompliment till den owaldige granskare ar han h\u00f6geligen f\u00f6rbinda och f\u00f6r att gifwa m",
            "start": 43,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "l\u00e4fwac ost fager hail en liten afhandling pro letifti fubhmi nb dm nytta af stor f\u00f6rwillelser i wett eller om set som nb rvanuga granskare kalla den aldeles rasande",
            "start": 128,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "en korrt b\u00f6rjan til anf\u00f6rande af en exempel genom hwilka han \u00e4mna wisa huruledes recensent i stockholm post ben han st\u00e4ndig fortfara at anse f\u00f6r en enda och k\u00e4nd person uraktl\u00e4tit en lag som granskare ofver granskare i sig lagstiftning upr\u00e4ttat",
            "start": 190,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "en korrt b\u00f6rjan til anf\u00f6rande af en exempel genom hwilka han \u00e4mna wisa huruledes recensent i stockholm post ben han st\u00e4ndig fortfara at anse f\u00f6r en enda och k\u00e4nd person uraktl\u00e4tit en lag som granskare ofver granskare i sig lagstiftning upr\u00e4ttat",
            "start": 206,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "enligt hwad tidningsblad granskare gifwer wid hand s\u00e4sciu en rot ar in\u00e4ta fif den god t ill st\u00e4nd i hwilket f\u00f6r n\u00e4rwarandr den inhemsta industri",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hafwa n\u00e4ra k\u00e4nnedom f\u00f6r att begagna granskare i sig artikel",
            "start": 35,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "med lika s\u00e4ker vara den att granskare med \u00e5beropa af historisk h\u00e4ndelse och n m\u00e4ngd f\u00f6rfattning pafageligen bcwist allt hwod dag i sig f\u00f6rswarsskrift anf\u00f6ra",
            "start": 27,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "lkr\u00e4nkka firm\u00f6ga me jag dock denna g\u00e4ng i\u00e4 d\u00f6lja jag ofullkomlig werk tor den aaro illa te granskare blick",
            "start": 90,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "iverkan vara af befara fan recensent urf\u00e4gtas \u00f6rn dag tfrsn den lugn finncsstick font \u00e4gna hwar och en domare men af f mliga l\u00e4rd journal beh\u00f6fwer man laf\u00f6 allenast et eller annan blad f\u00f6r a t bliftva varse at de f\u00f6rfattare drifwas af en hel annan anda at de strifwas icke af mogen orvaldiga och billig granskare utan af et flags litterariffa sansculotte som gl\u00f6mma den aktning och h\u00f6flighet hwar och en f\u00f6rfattare vara ej allenast de recensera skrifternes auctorcr utan ock en hyfsad almanhet skyldig s\u00e4rdeles d\u00e4 han ge sig anseende af at tolka desi omd\u00f6me",
            "start": 302,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "en annan torde ej bifalla den i stall f\u00f6r ara rvare gud i ara i h\u00f6jd at gud och d\u00e4 granskare anse \u00e4nglaf\u00e4ngen icke en till\u00f6nstan tana en f\u00f6ruts\u00e4gelse as jesu f\u00f6delse f\u00f6ljd der torde en annan enligt luc\u00e4 tvoliga ord anse alt \u00e4nglarne med dega ord prisa gud",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "till granskare af lzi6 ars \u00f6fwerfattning af txyci testamente",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "anonymen mycken f\u00f6rbindclle lom k\u00e4nna en witz s vaghet i skj\u00e4l midmckit att ost\u00e4cka sig och dermed sitta sig och si skrift i m\u00f6rkrcr of den intet hwarifran den g\u00f6ra f\u00f6rst\u00e5ndig att ej sramm\u00e4ga sia olli d\u00e4 iog nu onmanar denna i cfscende p\u00e4 sig styl ch vrigtigheten af sine jkj\u00e4l beh\u00f6rig granskare att framstapla sig namu me rf som en kurant l\u00e4na en annars fa nyttja jag den r\u00e4ttighet man ha mot ingen att s\u00e4ga denna ingen att man skola i intriguens pracligne efmat sig i all siags f\u00f6rd\u00e4llonden f\u00f6r alt med han f\u00e4rdighet och mod framf\u00f6ra fall ka p\u00e4si\u00e4ciiden att man",
            "start": 285,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "redaktion hor s\u00e4tt sig tills\u00e4nda nedanst\u00e4ende artikel hwilken den tro sig icke b\u00f6ra w\u00e4gra en rum i denna tidning redaktion will inneh\u00e4lla med all egen yttrande i \u00e4mne intill dest sig wisat om granskare hwilken s\u00e4 ofta af en annan stockholmstidning f\u00e4tt het minisierim \u00e4fwen affektera den lika s\u00e4 hedra epitet ivw\u00e4lduz",
            "start": 191,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "\u00e5rsber\u00e4ttelse f\u00f6r 1827 \u00e4ro en utdrag \u00f6fverilsatta i hvilka finna f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r granskare tadel oell denna k\u00e4lla vara ocks\u00e5 uttryckligen uppgifven",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ligga \u00f6ppna f\u00f6r den yttre granskare sk\u00e4rsk\u00e4dande \u00e4 ten andra kunna man ej heller neka att m\u00e4nga faktum \u00e4ro till grund motiver och werkan s\u00e4 uppenbar att hwarj",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "stockholm dagblads redaction ingaf till en ans\u00f6kning d\u00e4ri klaga \u00f6fver misslyckande af flera f\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5 ins\u00e4nda till dagbladet och an f\u00f6ra att s\u00e5 v\u00e4l allm\u00e4nhet som en och en nummer af den s\u00e5 kalla granskare vara b i foga t uppmana redactionen att inf\u00f6ra auclionsverkets annon samt l\u00e5ta f\u00f6rst\u00e5 att derest s\u00e5n icke ske och redactionen icke heller npg\u00e5fve orsak hvarf\u00f6r den icke kunna ske redactionen skola komma att anse s\u00e5som i sig \u00e5liggande h\u00f6gst f\u00f6rsumlig",
            "start": 198,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "och ow\u00e4ldlge granskare omd\u00f6me d\u00e4 de kunna s\u00e4tta han i tillf\u00e4lle att framdeles giswa m stor sulllomligyet \u00e4ta denna slag arbete i betydlig man st\u00e4nka han tr\u00f6st och l\u00e4ttnad under ofta tung emdetsm\u00f6dor",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "skolhus finna \u00e4nnu n\u00e4gra f\u00e4 ernnvlar af gwaldige granskare en",
            "start": 48,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "lust af en l\u00e4ford som granskning aldrig f\u00f6rneka ung konstidkare hwilka med eff sannt nit st \u00e4tisa att fullkomlighet och wistt ha der warit f\u00f6rm\u00e4nligare om granskare kunna skylla en brist han uppt\u00e4cka p\u00e4 konststycke aidro da",
            "start": 154,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "ha i wara airnakr finna stranga granskare f\u00f6mcmlrgast i anseende dertill akt herr necker uti densamma fbresl\u00e4r fransta folk en ny repiiblikanst konstitution som ha mycken likhet den af vara 1795 och inneh\u00e4llcr en verkst\u00e4llande tircctorinm af 7 ledamot i st\u00e4ll f\u00f6r 5 ctl st\u00e4d af 600 ledamot i stall f\u00f6r femhundrader\u00e4det samt i stall f\u00f6r en gammal st\u00e4d en af 122 medlem hwarwid proponera att ledam\u00f6terne i lagstifta corpsen krvde walja\u00f6 af im\u00e4rfvrfamlmgcir och all p\u00e4 en g\u00e4ng ombyta i stall att enligt 1795 ars konstitution blott en tred edel edel i sender ers\u00e4tta med ny ledamot",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "frihet hemst\u00e4lla till granskare om den icke kulle vara i sig ordning att en enda g\u00e5ng med exempel bestyrka den s\u00e5 ofta p\u00e5st\u00e5ende att stockholm posten h\u00e5lla med \u00e4n den ena \u00e4n den andra",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "delta will granskare s\u00e4 f\u00f6rb\u00e4ttra herren stall urpsw\u00e4lja f\u00f6rbannelse ansigte och tackelset m m dertill uppgi wer han tw\u00e4 stj\u00e4la f\u00f6rst att den l\u00e4ra leda tankan rill w\u00e4r fr\u00e4lsare lidande i ortag\u00e4rden deremot torde inan inw\u00e4nda att del hell och h\u00e4llel leda fran prophetens syfte",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "p tidning granskare som hwarje tisdag och fredag utgifwes kunna uti \u00f6stergren boklada prenu mercra\u00f6 ined 2rdr 6 l banko f\u00f6r en half \u00e4rg\u00e4ng eller 52 numror",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "jag herres granskare f\u00f6r han skrifs\u00e4tt han smak och han rrpplysning hysa jag den stor acktning d\u00f6mmer dock med skonsamhet hwarf\u00f6re skola d\u00e4 jag wara mera str\u00e4ng",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ytterlig erinra mi att d\u00e4 granskare ganska wisligcn afs\u00e4ga sig bem\u00f6tande af den mot regcmentsbef\u00e4lek rkgtade angrepp ni l\u00f6fte han ha temligen sm\u00e4rt att h\u00e4lla han icke dest liten troll fia b\u00f6ra offentligen laga de parti f\u00e5 f\u00f6ga moro w\u00e4pnade lill sjelff\u00f6rfwar nemligen man p",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu mer u denna samfund bestyrka om icke wid stistningen af jar de ulwidganor och gl\u00e4nfoks fastst\u00e4llande flere f\u00f6rena granskare \u00f6fweru\u00e4ffa",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "jfrzn n\u00e4stkoinmande mznads b\u00f6rjan utkomma en tidning under namn af granskare af blandadt litter\u00e4r och ekonomisk inph\u00f6ll",
            "start": 66,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "ra at aldeles f\u00f6rspilla fara \u00f6st den enda s\u00e4llskapsn\u00f6je som \u00e4nnu \u00e4ta stlr i w\u00e4rn stor samqw\u00e4m j\u00e4mte vem at spela och \u00e4ta ulan endast at styra f\u00f6r\u00e4dla och f\u00f6rb\u00e4ttra den hwarwid han likw\u00e4l falla r l wanliga sel ho6 granskare at p\u00e4 del ny\u00e5s bekostnad uph\u00f6ja den gammal",
            "start": 212,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "allmcnna jurnal stockholm ny extra post granskare ing anm\u00e4rkare och argus f\u00f6r n\u00e5gre wid och n\u00e4ra stortorg boende iemnas underr\u00e4ttelse i bi\u00f6rnst\u00e4hls bokhandel",
            "start": 39,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rtjenar aktning med desi f\u00f6rmodligen obudna satellit men framf\u00f6r all f\u00f6r att ej r\u00e4ka i n\u00e4gon direkt flriftwexling med granskare eller n\u00f6dga upp",
            "start": 123,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "m\u00e5ng\u00e5 tycka meni f\u00f6rr\u00e5da en btiiill str\u00e4swande att till eli wist radtal utt\u00e4nja sig foster fara jag upptyfti att jag wist ej afunda denna han aegnifltion till tidning fyllande hwilket \u00e4stven galler f\u00f6r granskare mert att stockholm tidning med k\u00e4nnedom derom att namn \u00e5 piecerne mifroit utpl\u00e5nadelikw\u00e4l i f\u00f6lja nummelin \u00e5teruppta lmrtet krydda mtzd m\u00f6jfta qwickhet torde troligen ei st\u00e4rka haus credit hos en l\u00e4sare som \u00e4ro m\u00e4gtige m\u00e4gtige \u00e4tt bed\u00f6mma flillnaden emellan naivitet och plumphet",
            "start": 201,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "peti swar war jag ha s\u00e4ga han uppt\u00e4cka tusen sel i denna en annan \u00e4n mezerai ffulle ka h\u00e4nda blifwic best\u00f6rt och f\u00f6rlora all fattning wid en s\u00e4 of\u00f6rniodait swar men han le och s\u00e4ga med en mild ironijk ton jag ha sjelf nxi rit cn cknd\u00e4 mera str\u00e4ng granskare an ni tp jag ha snnnit tm\u00e4 tusen digst s\u00e4ga att efter han erfarenhet war b\u00e4iia tid att k\u00f6pa bok dag f\u00f6re och dag efter stor fest",
            "start": 246,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "ester denna jemns\u00f6relfe hoppa mi att ingen af w\u00e4ra l\u00e4sare mer aall s\u00e4tta i sr\u00e4ga att stockholm posten ej f\u00f6rstatt den han omtala \u00e4fivensom att man skola g\u00f6ra tillb\u00f6rlig r\u00e4ltwisa \u00e4ta granskare naiv upprigtighet i den omd\u00f6me han s\u00e4 lunda f\u00e4lla \u00f6fwer sig sjelf n\u00e4r dag tala orri postens nullitet i en sak sjelf vara af n\u00e4stan alldeles lika t\u00e4nka metz han till e urs\u00e4kt f\u00f6r m\u00e4r ofullkomlighet skola gt vi w\u00e4l kunna n\u00e4mna den gt vi f\u00f6rklara att w\u00e4r anm\u00e4lan ej ha f\u00f6r afsigt att best\u00e4mma styck w\u00e4rde utan endast att s\u00e4ll publik u uppm\u00e4rksamhet derp\u00e4 hwaremot f\u00f6rfatta tulla atifpr\u00e4k p\u00e4 konstn\u00e4rtomdbme samt att bel\u00e4gga artikel om exposition icke i post uppta en full sida hrvaremot pen i granskare fylla ungef\u00e4r \u00e4tta s\u00e4nger denna rum",
            "start": 181,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "ester denna jemns\u00f6relfe hoppa mi att ingen af w\u00e4ra l\u00e4sare mer aall s\u00e4tta i sr\u00e4ga att stockholm posten ej f\u00f6rstatt den han omtala \u00e4fivensom att man skola g\u00f6ra tillb\u00f6rlig r\u00e4ltwisa \u00e4ta granskare naiv upprigtighet i den omd\u00f6me han s\u00e4 lunda f\u00e4lla \u00f6fwer sig sjelf n\u00e4r dag tala orri postens nullitet i en sak sjelf vara af n\u00e4stan alldeles lika t\u00e4nka metz han till e urs\u00e4kt f\u00f6r m\u00e4r ofullkomlighet skola gt vi w\u00e4l kunna n\u00e4mna den gt vi f\u00f6rklara att w\u00e4r anm\u00e4lan ej ha f\u00f6r afsigt att best\u00e4mma styck w\u00e4rde utan endast att s\u00e4ll publik u uppm\u00e4rksamhet derp\u00e4 hwaremot f\u00f6rfatta tulla atifpr\u00e4k p\u00e4 konstn\u00e4rtomdbme samt att bel\u00e4gga artikel om exposition icke i post uppta en full sida hrvaremot pen i granskare fylla ungef\u00e4r \u00e4tta s\u00e4nger denna rum",
            "start": 681,
            "end": 692
        },
        {
            "text": "tidvingen granskare f\u00f6r i fredag uppta en kritik \u00f6fwer bita s\u00e4tt hwarpa i meddela allm\u00e4nhet underr\u00e4ttelse om den discutzion som f\u00f6refalla pa riddarhus dcn 14 denna i anledning af herr gustaf herras reservation emot ridd",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "p\u00e4 tidning granskare f\u00f6r vara 1824 kunna i bj\u00f6rnst\u00e4hlk bokhandel wid stortorg prenumerera mcd 5 och all i ort med 7 samma mynt",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "o den k fi sl\u00e4 felt att denna of en utl\u00e4ndsk granskare afglsna omd\u00f6me o tw\u00e4 ine swenska konssn\u00e4rer skota as teli svensk allm\u00e4nhet m\u00f6ta med all deltagande",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "finna riri de f\u00e4fom uti en fleste andra skrift wackra och st\u00e4ke len men den billig granskare komma ihcg horatii ord",
            "start": 82,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "gen af fabel ty bland all nyligen skrift torde knapp finna n\u00e4gon f\u00e5 uppfylld af fabel som granskare f\u00f6rswar f\u00f6r friherre bj\u00f6rnstierna men granskare ha gl\u00f6mma att den finna fabel b\u00e4ve nied och utan sens morat och del war lisi en af der f\u00f6rra flagct som rcc",
            "start": 89,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "gen af fabel ty bland all nyligen skrift torde knapp finna n\u00e4gon f\u00e5 uppfylld af fabel som granskare f\u00f6rswar f\u00f6r friherre bj\u00f6rnstierna men granskare ha gl\u00f6mma att den finna fabel b\u00e4ve nied och utan sens morat och del war lisi en af der f\u00f6rra flagct som rcc",
            "start": 137,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "ha behaga tioen d\u00e4 de utf\u00f6ra fin arbete s\u00e4 att granskare kunna wara i tillf\u00e4lle atr gcnom de sen arbete lemf\u00f6rande med en gammal bed\u00f6ma huruwioa oe arbets t till fin f\u00f6rkofran under en flera vara hwilkas producter de ha f\u00f6r allm\u00e4nhet upvwisat",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "som praktisst l\u00e4ra pa wisia st\u00e4lle af europa om den dertill ffulle wara m\u00f6 ligt att f\u00f6rm\u00e4 n\u00e5gon tro den en tidning s\u00e4d an ssm granskare bek\u00e4nna grundsats lika med de wi h\u00e4r citera fpecicllt skydda af regering f\u00e4 wore fr\u00f6 till en misstroende mellan st yr",
            "start": 125,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "f\u00f6rf i granskare ber\u00e4tta stt den gudabild som i dekoration f\u00f6rekomma kalla af mexikan teokatilpulka war de ftraffgud och ten som af de mycket frukta",
            "start": 6,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "i 34 af tidning granskare finna\u00f6 krenne artikel rirand litteratur och ff\u00f6n konst de granstaren inf\u00f6ra nr den i strengn\u00e4s en lidniligen samlare f\u00f6r att rekommendera densamma fnfom den der inne h\u00f6 inttesianta och w\u00e4l ivalda underr\u00e4ttelse \u00e4swen f\u00f6r stockholm hirilka stel mara f\u00f6r sielkwa hnfwudstadens tidningernblik ok\u00e4nd",
            "start": 15,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "wara lidaude al granskare ute tuta st\u00f6r re lt uti frnntttgelifheteti om den an vara den stor vara motsats t\u00e4nkbar",
            "start": 15,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "wi finna til flut icke undg\u00e4 at anm\u00e4rka et yttrande som synas ofl mycket besynnerlig hos en granskare aflongtnus",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "man ssall ef fordra att wi h\u00e4r\u00f6swer skola yttra vi wi skola d\u00e4 beg\u00e4 en sl\u00e4mplighet n\u00e4stan \u00e4nnu stor \u00e4n granskare egen men hwad wi ej kunna lemna obem\u00e4rkt vara huru \u00e4fwen han n\u00f6dga hylla den regeringsform han s\u00f6ka neds\u00e4ttar han s\u00e4ga nemligen inom samma aforism hwar ssnnes den si\u00f6rsta s\u00e4kerhet till person och egendom",
            "start": 102,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "om jag kunna f\u00f6rest\u00e4lla jag att s\u00e4llskap f\u00f6r vexel undervisning befr\u00e4mja gilla inneh\u00e5ll af den ins\u00e4nda artikel hvarmed en den ledamot i stockholm posten besvara en i granskare inf\u00f6ra anm\u00e4rkning emot en af jag redigera uppsats sorn in flyta i s\u00e4llskap sista arsber\u00e4ttese s\u00e5 skola jag n\u00f6dga beklaga att denna s\u00e4llskap f\u00f6rsm\u00e5 att nied jag dela tyngd af granskare ov\u00e4nskap",
            "start": 165,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "om jag kunna f\u00f6rest\u00e4lla jag att s\u00e4llskap f\u00f6r vexel undervisning befr\u00e4mja gilla inneh\u00e5ll af den ins\u00e4nda artikel hvarmed en den ledamot i stockholm posten besvara en i granskare inf\u00f6ra anm\u00e4rkning emot en af jag redigera uppsats sorn in flyta i s\u00e4llskap sista arsber\u00e4ttese s\u00e5 skola jag n\u00f6dga beklaga att denna s\u00e4llskap f\u00f6rsm\u00e5 att nied jag dela tyngd af granskare ov\u00e4nskap",
            "start": 349,
            "end": 360
        },
        {
            "text": "i granskare f\u00f6rs\u00e4kra af teater tillg\u00e4ngar anmanda 50 procent mer \u00e4n",
            "start": 1,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "i anledning af granskare f\u00f6r den 2z oell 24 december",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "skola efter detina upplysning n\u00e5gon l\u00e4sare tro att den vara jag \u00f6fvertygelse hvad granskare deremot l\u00e4rer anse f\u00f6r en affektation att \u00f6rn jag underd\u00e5nig f\u00f6rslag m\u00f6jligtvis skola hugn\u00e4s med kongl",
            "start": 81,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att foga jag efter en fleste prenumerant \u00f6nstan ha jag bordt f\u00f6r\u00e4ndra jag plan med den owaldigc granskare utgifwaude och komma den hadanefter att utg\u00e4 en g\u00e4ng i wcckan",
            "start": 99,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "fog fram w han stiga och be herr granskare jag gjfwa en liten stump sorn sjelf han g\u00f6ra at inf\u00f6rdi i mit dagblad blifwa",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "nar m\u00e4star sjelf dest duglighet f\u00f6rfara tv gud f\u00f6rl\u00e5ta jag ag tro fast all granskare i werid\u00e9n der\u00e4c stratta",
            "start": 74,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig och d\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande med denna fr\u00e5ga finna komma till f\u00f6redragning i allm\u00e4n \u00e5rendernas beredning utan ladt i 71 af tidning granskare f\u00e5 jag i underd\u00e5nig stt hafva anf\u00f6ra den inv\u00e4ndning han nu derp\u00e5 grunda \u00e4ga het h\u00e5r bifoga och \u00e5beropa n\u00e4mna nummer",
            "start": 128,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "post anm\u00e4rkare iluriren granskare och llxrra post antingen fr\u00e4n jag",
            "start": 23,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "den vara s\u00e4ledes en n\u00f6dw\u00e4ndig sak f\u00f6r en granskare at f\u00f6rst faktum och begripa inneh\u00e4ll af en skrift stroxh eller wers innan den med granskning angripa ware sig irronice aliegorice eller ej i annor h\u00e4ndelse bli den en falsk och oriktig critik",
            "start": 40,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "d\u00e5 s\u00e4llskap eller den direktion \u00e4fven i ofrann\u00e4mnda granskare artikel blifvit ternligen direkt tadla anse sig en af s\u00e4llskap ledamot som med n\u00e5gon uppm\u00e4rksamhet f\u00f6lja den angel\u00e4genhet uppmana att med n\u00e5gon ord besvara den anonym ins\u00e4ndare besv\u00e4rspunkt s\u00e5 vidt de r\u00f6ra s\u00e4llskap och den direktion",
            "start": 51,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ma fortfara ha och mare sig af l\u00e4rglrjghet eller enwikhet antz\u00e4ller utaf en s\u00e4 kunnig granskare att hart m\u00e4ta l\u00e4sa hant arbete och gifwa anledning till f\u00f6rb\u00e4ttring hwad vara d8 r\u00e4tt \u00e4n att i samma f\u00f6rtrolig ton s\u00e4ga han den later sig alldeles icke gj ra den dr ej edea singearne som skola bortsk\u00e4ra f\u00f6r akt deruti inympa noa den \u00e5t ehrl dum tr\u00e4dhusmud som skola afsk\u00e4ra och dirsdttas en ny tiller wikt egit mrn derwid kunde jaz m\u00f6jellgen komma otta f\u00f6rlors",
            "start": 85,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "del skola likw\u00e4l kunna h\u00e4nda att inom krets af granskare publik finna en och annan som kunna wilia k\u00e4la f\u00f6rblinda sig af han sats och till h\u00e4lft ira att despotism werkligen icke hindra stat r\u00e4ddning och w\u00e4lst\u00e4nd och den vara f\u00f6r att bcr\u00f6fwa de om s\u00e4dana finna all rrndskyllan som wi h\u00e4r wilja uppta v\u00e4gra punkt af best\u00e5 aforism",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "af granskare fix i sixdost och f\u00f6r i morgon f\u00e4 l\u00f6s exemplar uti bi\u00f6rnst\u00e4hls bo efter 4 ark",
            "start": 2,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "i unryck genom enkel medel en frist f\u00e4rgh\u00e4llning stilld fr\u00e4n allt sira \u00f6va att bl\u00e4nda \u00e4ro f\u00f6rtjenst s\u00f6m den kunnig granskare med tillfredsst\u00e4llelse stall tillerkanna han",
            "start": 114,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf torde syna att den ringa del af tadel mi till\u00e4til \u00f6st mot numarande styrelse finna i blad just wid b\u00f6rjan af desi f\u00f6rwaltning hwaremot mi sedan antingen tegat eller widare s\u00e4ga granskare uti zr att mi upps\u00f6ka hwarje l\u00e4mplig eller ol\u00e4mplig tillf\u00e4lle att upph\u00f6ja en annan icke l\u00e4ngesedan af g\u00e4ng styrelse",
            "start": 182,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "af tidning granskare f\u00f6r n\u00e4stkommande sr litgilwcs i bi\u00f6rnst\u00e5hls bokl\u00e5da n\u00e5stkom",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "jfrsn n\u00e4stkommande mzliads b\u00f6rjan utkomma en tidning under namn af granskare af blandadt litter\u00e4r och ekonomisk inn holl",
            "start": 66,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "den ster blifwit utf\u00f6rdt ar cn fr\u00e4ga i hiva 6 bcswarandc anctorn synas welar f\u00f6rekomma recensent d\u00e4 han i sit f\u00f6retal sjelf g\u00f6ra sig styl\u00e9n vara oj\u00e4mn c l\u00e4gg til w\u00e4rdsl\u00f6sad och at arbete ha flcrfaldige brist och beh\u00f6swcr en bra penna at bringa i ordning och fullbordan som \u00f6fweralt fclasi ha han erk\u00e4nna och fast han dermed icke afw\u00e4pnat hwar och en granskare vara den dock billig at est hanerinran mera rakna p\u00e4 ups\u00e4tet an f\u00f6rm\u00e4gan",
            "start": 349,
            "end": 360
        },
        {
            "text": "rop p\u00e4 en dikta oh\u00f6flighet besia drag \u00e4ta person besia allm\u00e4n tilmalen mot en supponera recensent at han ensam oklandrad rvil s\u00e4ga alt at l\u00f6je vara denna granskare naturlig wapen at han endast vara ber\u00f6mmare n\u00e4r den angar han enstildia umgangesw\u00e4nner denna osmaklig utrop se den kalla jag en owlldughet utan like",
            "start": 153,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "prenumerant af en ow\u00e4lduge granskare bedagad uttaga kille och med 8",
            "start": 26,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "l\u00e4sare f\u00f6rbindelse \u00f6ka \u00e4nnu iner om \u00e4swen i post tr\u00e4ffa reflexion eris tiguer ord i sig r\u00e4lta mening begripa sswer andra \u00e4mne som f\u00f6rekomma allm\u00e4n berens \u00f6ga och i samma mohn en werka p\u00e4 smak ber\u00e4ttiga k\u00e4nnare och granskare at meddela sig omd\u00f6me",
            "start": 213,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "i tidning granskare f\u00f6r den 4 denna ha en ins\u00e4ndare upptr\u00e4dt med hvarjehanda anm\u00e4rkning vidd af s\u00e4llskap f\u00f6r v exel undervisning befr\u00e4m ande den 7 maj afgifna \u00e5rsber\u00e4ttelse",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "fr\u00e4mmande delc enkel di pligt och g\u00f6ra hwad du efter mogen och \u00e4 god grund anse wara b\u00e4de klok och r\u00e4tt om ocks\u00e4 till och med den billig granskare som icke k\u00e4nna en r\u00e4tt ordsak till du uppf\u00f6rande ffulle tro att du kanffe bort eller m\u00f6jligtwis kunna g\u00f6ra annorlunda eduru han icke upvd\u00e4iwer fig till domare dcr\u00f6swer och d\u00e4 itau du freda fr\u00e4n all inre f\u00f6rebr\u00e5else m\u00f6ta den s\u00e4ga sm\u00e4dclsen med en ost\u00f6rd lugn utan all bitterhet kanffe likw\u00e4l wik med\u00f6mkan m d dche sladdrare dwtlka bwarien i sig ezna gerning eller i fin omd\u00f6me \u00f6fwer annan kunna b\u00f6ja sig till u\u00e4gra woraliffa prinsiser f\u00f6r sig f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 136,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "kritik s\u00e4 snar hon utgifwer sig omd\u00f6me f\u00f6r annan an hwad de \u00f6ro yttring af granskare enskilta tank eller d\u00e4 den begagna annorlunda an som en vehikel att f\u00e4sta den allm\u00e4n uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 n\u00e4gon skrift att wi ei nog kunna r\u00e4da ung f\u00f6rfattare att ta sig till wara b\u00e4de f\u00f6r desi loford och f\u00f6r desi ogilla de \u00e4ro dock icke annan \u00e4n menniskodomflut wack lande och of\u00e4kra som de men lyckligtwis gifna blott i f\u00f6rsta instans",
            "start": 74,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "menlig inflytande p\u00e5 sedlighet tro \u00e4fven vi vi b\u00f6ra v\u00e4cka lagstiftare uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 denna f\u00f6rh\u00e5llande som fordra den mellankomst s\u00e5som en slag f\u00f6rmyndare f\u00f6r den del af nation som ej vara i st\u00e5nd att af egen eftertanka v\u00e5rda sig sjelf utan f\u00f6ljande blott \u00f6gonblick ingifvelse och ber\u00e4kna blott en momentella tillg\u00e5ng ofta anv\u00e4nda den sista skilling att f\u00f6rskaffa sig en njutning som ber\u00f6fva den b\u00e5de i \u00f6rst\u00e5ndet och hel i sammanhang h\u00e4rmed anse vi i likhet med granskare den bra medel att n\u00e5got inskr\u00e4nka den stark komsumtionen vara alt h\u00f6ja br\u00e4nnvinspris ur den nuvarande vanv\u00e4rde genom en tull eller accis f\u00f6r st\u00e4derne som ober\u00e4knad den f\u00f6rut f\u00f6resl\u00e5 h\u00f6g taxation \u00e5 en pistoriska verk hvilken endast ha afseende p\u00e5 konkurans f\u00f6r den liten landtbrukare b\u00f6ra g\u00f6ra vara f\u00f6ga l\u00e4tt \u00e5tkomlig f\u00f6r en stark konsument",
            "start": 463,
            "end": 474
        },
        {
            "text": "den n\u00f6dga jag bek\u00e4nna lr en egen art af opartiskhet sadant kl\u00e4der endast recensent i stockholmsposten han personligen anst\u00e4r den at wilja p\u00e5truga folk denna wc likw\u00e4l et barn af blott sex \u00e4ra alder da gripa den fin granskare til den gr\u00f6fwa critiken jag beh\u00f6fwer ingen l\u00e4xa och s\u00e4 widare denna spr\u00e4k t\u00e4cka tit",
            "start": 214,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "hafwa en g\u00e4ng s\u00f6r all f\u00f6rklara den wi icke \u00e4rna till bcswarande uppta granskare invektiver mot \u00f6st i och f\u00f6r teater",
            "start": 69,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "p\u00e4 tidning granskare f\u00f6r vara 182t kunna i bj\u00f6rnst\u00e4hl5 bokhandel mid stortorg prenumerera med 5 biko och p\u00e4 all t ort med 7 samma mynt postwerkets arfwode inde r\u00e4knadt",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "mncket f\u00f6ga b\u00f6ra f\u00f6rutse som enligt hwad man af en str\u00e4ng granskare med sak ej mar i liten mots\u00e4gelse med en anta stadga b",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "redakt\u00f6r af den f\u00f6rtr\u00e4fflig granskare eger att i herre sc tsmp",
            "start": 27,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i dag tisdag utgiswes uti \u00f6stergrens bokl\u00e4da i af tidning granskare inneh\u00e5lla s\u00e4ng den 4 juli och anm\u00e4lan",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "torde f\u00f6rwillas af granskare listig hopst\u00e4llnina utaf en tilldragelse som wid ofwann\u00e4mnde tillf\u00e4lle tiniat pa riddarhus s\u00e4ga ha referent af frzn riddarhus anse sig skyldig sanning att i anledning deraf meddela upplysning",
            "start": 18,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "allm\u00e4nhet utm\u00e4rka bifall och flere ny rcqvifitioner \u00e5l\u00e4gga utgifwaren ben plikt att bes\u00f6rja om cn ny upplaga af en \u00f6w\u00e4ldige granskare som genomsedd och corrigerad af f\u00f6rfattare stall trycka l octav format och utg\u00f6ra haftcn",
            "start": 123,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "den han h\u00e4rmed skola wilja anklaga hel wid universitet f\u00f6r deltagande i hr med n\u00e5gon mysiilka filcsosi vch ultramontansia politi 7a grundsats \u00e4ta hwilka sjelfwa granskare nyligen mast h\u00e4pen wid recension af andra del af lycksalighet",
            "start": 160,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "i anseende till den fahlcrantz sta taffan vara granskare af olik tanka nied stockholm posten emedan han m est beundra utsigt af wattenfallen i trollh\u00e4ttan",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "mi hafwa icke flrifwit best\u00e5 rad f\u00f6r att bcrigtiga l\u00e4sare omd\u00f6me men i bita hopp att de stola gifwa granskare \u00e4mne till n\u00e5gon nummer hwilket till och med han kart heh\u00f6fwa och font wi anse f\u00f6r en gl\u00e4dje att kunna staffa han emedan hart jemf\u00f6ra med dag \u00f6frig publicist font stockholm posten och dest utgifware hast ben olycka att misthaga i sanning vara en h\u00f6gst liberal och man",
            "start": 99,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en aldrig f\u00e4 liten billig och opartifl granskare ha dock bort finna att om ocksz anm\u00e4rkningsw\u00e4rda misstag cgt rum ingen biograf kunna wara answarlg f\u00f6r all",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "att ferdinand cortez ha n\u00e4gra flera ny dekorationspartier icke seni hel ny dekoration simma i granskare s\u00e4ga ty blott en enda dekoration f\u00f6r hel teater vara ny nemligen ben",
            "start": 93,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "om en bedr\u00f6flig erfarenhet wittnat att denna anstr\u00e4ngning icke sakna p\u00e4r\u00e4knad effekt hos person som utan att intr\u00e4nga i \u00e4mne n\u00f6jd sig i st\u00e4ll f\u00f6r k\u00e4rna blott med skal i hall och han skrift eller som sig att i iemf\u00f6relfen mellan w\u00e4r och hall yttre bel\u00e4genhet finna tillr\u00e4cklig bewisf\u00f6r r\u00e4ttm\u00e4tighet af han klagan s\u00e4ga tr\u00f6ste wi ost dermed att ingen r\u00e4ttsinnig och ow\u00e4ldig granskare deraf skola mistledas och att de \u00e4nnu f\u00f6ga kunna lyckas inf\u00f6r domare som ha att urskilja sak beskaffenhet efter lag och en fran f\u00f6rdom rena \u00f6fwertygelse",
            "start": 370,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "meik sk\u00e4mt \u00e4 sida den lfr\u00e4gawarande artikel i granskare tycke i flera fall r\u00f6ja urskiljning sakk\u00e4nnedom och smak den vara s\u00e4ledes tydligen ej flrifwen fif utgifwaren sjelf och den ha derf\u00f6re marit \u00f6st m\u00f6jlig att widr\u00f6ra ben s\u00e4som lik littt pros r ris\u00f6r m\u00e4ra l\u00e4sare afdet s\u00e4tt hwarp\u00e4 mi manligen alltid blifwit offentligen bed\u00f6ytde",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "stockholm tidning som efter axplockarcn hedra f\u00f6rh\u00e5llande mcd sig uppm\u00e4rksamhet men hw\u00e4ns uppsats i anseende till en manga tankstreck tycka mera f\u00f6rr\u00e5da en blind str\u00e4fwande att till en witzt radtal utt\u00e4nja sig foster f\u00e5 jag upplysa att jag witzt ej afmnndas denna han acguisition till tidning fyllande hwilket \u00e4fwcn g\u00e4lla s\u00f6r granskare men att stockholm tidning mcd k\u00e4nnedom derom att namn a piecerne blifwit utpl\u00e5na likwal i f\u00f6lja nnmmern \u00e5teruppta \u00e4mne kryddadt mcd l tncm m\u00f6jliggwickher torde troligen ej st\u00e4rka han credit en l\u00e4sare som \u00e4ro m\u00e4gtige att ffiinaden e nellan naivetet och plumphet",
            "start": 325,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "feck g\u00f6ra en god s\u00e4 snar en annan blad lemna n\u00e4got hugg p\u00e4 sig kunna man wara \u00f6swertygad att granskare om icke sak g\u00e5 alltf\u00f6r mpckct \u00f6fwer gr\u00e4ns f\u00f6r han s\u00f6rst\u00e4nd eller han mod ssulle pasia p\u00e4 att giswa den en liten sidohugg och om den angripa tidning d\u00e4 antingen ing\u00e5 i s\u00f6rswar eller hwad som war om den op\u00e4kallad till\u00e5ta sig en liten p\u00e4minnelse en liten raljeri ined granssaren ha denna strax \u00e4mne till n\u00e4gra sida eller l\u00e4gra nummer",
            "start": 92,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "ugifwarcn af granskare ha i blad f\u00f6r den 9 denna swarat pz artikel i",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "u i en liten erinran l\u00e4sare bakp\u00e5 titelblad yttra flg f\u00f6rfattare av sara ur forn nia ungef\u00e4r kunna rvanta af en gymnasist hwars\u00e4re jag gt cke granskare utan wanner",
            "start": 141,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "till den ber\u00f6m \u00f6fwer gustaf dea tredje som af ben ow\u00e4ldige granskare blifwi",
            "start": 58,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "denna princip ha \u00e4fwen till all del af anims blifwit f\u00f6ljd och \u00f6nska han hjerteligen att all som skrifwit uti finansl\u00e4ra f\u00f6re och under denna riksdag m\u00e4ta behjerta denna hr granskare wisa sats",
            "start": 172,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "dag skola nemligen kunna s\u00e4ga att en tank sorn granskare s\u00e5 beg\u00e4rlig angripa emedan han h\u00e5lla de tor jag eller tro sig kunna l\u00e5ta deni anse f\u00f6r s\u00e5n \u00e4ro hvarken af jag upplundna eller i sjelfva arbete der de f\u00f6rekomma s\u00e5som s\u00e5n angiina",
            "start": 46,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "och g\u00e5 att pa publicitet ocean h\u00f6ra i tisdag n\u00f6dskott fr\u00e4n granskare som l\u00e4r f\u00e5 en st\u00f6t i akter och f\u00f6rlist",
            "start": 58,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "i granskare f\u00f6rebr\u00e4r ost utom en litter\u00e4r fel \u00e4fwen andra af sw\u00e4rare",
            "start": 1,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "dag samla om jernandes ligga obrukad da denna auctor wistcrltge fordra en granskare bearbetning",
            "start": 73,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "resp prenumerant s ben ow\u00e4ldnge granskare behaga uttaga kill ock med 2z simma ny skapelse i anledning af haus hoal ni kronprins till samt beuvaran\u00f6el af den wiktiga fr\u00e4san ar engelsk handel s\u00f6va rvsirr rike yrrig",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00f6r prenumeration s nedann\u00e4mnd tidning \u00e4stundar man f\u00f6r innewarande vara n\u00e4gre inom sjelfwa stad bo medinkerekenter post och dagbladet dagligr allehanda stockholm post journal medborgare ny arniis conversationodlader gwenssa minerva journal f\u00f6r handel granskare stockholm tidning och heimdall",
            "start": 251,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att likw\u00e4l l\u00e4tta f\u00f6rfts i granskare m\u00f6da n\u00e4r han h\u00e4rn\u00e4st b\u00f6rja forffa",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "capitaine arnoult son till ben dramatisk st\u00e5lben upps\u00f6ka i denna bas v\u00e4 en laffehus herr martainville f\u00f6rfattare till thesterorliklarna i carette de france vch tilltala han f\u00f6r den f\u00f6rol\u00e4mpa han tili\u00e4tit fig emot han fader i granstuin gen of tragedi germanicus fr\u00e4n ord komma den till flagsm\u00e4l och den misshandla granskare ha nu anklaga fin motst\u00e4ndare inf\u00f6r den correctionella policen",
            "start": 312,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "grundsanning f\u00f6r granskare at ta hwar sak f\u00f6r hwad den ar",
            "start": 16,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "allm\u00e4nhet m\u00f6ta granskare en osta f\u00f6rw\u00e4nande olikhet i arbete de snikler frambringa och synnerlig i de som f\u00f6ruts\u00e4tta stor grad af entusiasm poeste m\u00e4larekonst och mnstk",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "att bland \u00f6st se allm\u00e4n rlppni\u00e4rksatnheten genom kritik n\u00e4ra f\u00e4stad ivi\u00f6 likkommande skrift ha med f\u00f6rtrytelse trollkraft kill granskare f\u00f6rwandlat en nia sein bed\u00f6ma efter hwad harr ritgiftvit i bihangcl till lund tidning 27 af natur alldrig war \u00e4mna till yrke af denna beskaffenhet",
            "start": 126,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "och granskare omd\u00f6me d\u00e4 de kunna s\u00e4tta han i tillf\u00e4lle att framdeles giswa stor fullkvmlighet \u00e4ta delta stag arbete f\u00e5 i betydlig man st\u00e4nka hensm trist ock l\u00e4ttnad under ofta l ga embetsm\u00f6dor",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att foga jag efter en fleste prenumerant \u00f6nstan ha jag bordt f\u00f6r\u00e4ndra jag plan med den ow\u00e4ldige granskare utgifwande och komma den h\u00e4danefter att utg\u00e4 en g\u00e4ng i weckan",
            "start": 99,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "banko sn epistel till granskare kapitel",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "dagblad ock inrikes tidning stockbolins posten allm\u00e4n journal anm\u00e4rkare ilrgus den tredje weckoskrift f\u00f6r fruntinnner granskare swenff tidning swensk dag f\u00f6re ny\u00e4rs ftonen bortg\u00e5 ifr\u00e4n hus nio 4 qmarteret polack wid luthern gr\u00e4nd e klicka omkring 12 vara kl\u00e4 i en ock hwitrandig l\u00e4rftekladning m\u00f6rkrandig tr\u00f6ja sanit en rutig bomullsduk p\u00e4 huswudet och r\u00f6drandig f\u00f6rkl\u00e4de med bord och sedermera icke \u00e4terkvmmit alltf\u00e4 anh\u00e4 es hos man och hwar som om hon ha eller s\u00e4r n\u00e4gon kunskap att der oi\u00f6rdrcjllgcn anm\u00e4la uti n\u00e4mna hus till h\u00f6ger inp\u00e4 g\u00e4rd",
            "start": 117,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "ttedakt\u00f6rn af tidning granskare forde sig nti di ta bokl\u00e5dab d\u00e4r argus den hya titgifves fara att undf\u00e4 n\u00e5gon vigtig underr\u00e4ttelse",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "bereda jag w\u00e4n denna n\u00f6je \u00e4ta granskare tv i g o e lan dock en setiop f\u00f6rvandla sig hud parder sig fl\u00e4ck ni en swart huggorm om han ocks\u00e4 be en hwit fl\u00e4ck och \u00e4nst\u00f6nt han vara b\u00e4de gammal och landalt",
            "start": 29,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "prenumerant \u00e5 deli om\u00e4ldigo granskare ridra del behaga uttaga en nu",
            "start": 27,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "man af vice pastor och l linderot f\u00f6rfatta afhandling kalla e n\u00e4den uplyst granskare hjertr\u00f6rande fan nh\u00f6 imsu krubba ha nvligen l\u00e4mna pr\u00e4st",
            "start": 74,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ow\u00e4ldnge granskare omd\u00f6me d\u00e4 dc kunna hononi i tillf\u00e4lle att framdeles gifwa en stor fullkomlighet \u00e4ta denna siags arhete som i betydlig man sk\u00e4nka han tr\u00f6st och l\u00e4ttnad under ofta tung embetsm\u00f6dor",
            "start": 8,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n journal granskare och en a annonsblad myt den i tidning cirkel manlig t\u00e4cka p\u00e4 rn dertill tipprlttab lista anteckna fig lnom de 30 devnes i krydddode i b\u00f6rn af smzlandsgr\u00e4iiden",
            "start": 14,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u00e4 ha ofta i och utom granskare suckat wer att jon jonsson och han stallbroder af sig \u00e4del bem\u00f6dande att upplysa r om grundlag r\u00e4tt f\u00f6r p\u00e4 st\u00e4ll icke st\u00f6rdat stor annan \u00e4n we derm\u00f6da men om man ock h\u00e4n icke ha f\u00e4 alldeles",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "om wid en s\u00e4 wigtig tidpunkt wid en s\u00e4 h\u00f6g f\u00f6remal g\u00f6ta kanaldirektion mer \u00e4n n\u00e4gonsin k\u00e4nna en witz farh\u00e4ga s\u00e4 vara hon dock lugna af f\u00f6rtr\u00f6stan \u00e4 sig upplyst granskare r\u00e4tt och mildhet",
            "start": 159,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "f\u00f6r granskare vara den ukw\u00e4l icke utan all wigt att i del yrke han kunna bed\u00f6mma \u00e4tminstone p\u00e4 sig ort cillbakatwinga d\u00e4liga arbete",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "emot teater embetsman att betrygga de en \u00e5rlig inkomst hvaremot de st\u00e4llning nu vara s\u00e5 prek\u00e4r att de n\u00e4r sorn g\u00e4rna kuana f\u00f6rafskeda emot den sujett denna skr\u00e4ldus denna upprorsstiftare och konspirat\u00f6r sorn granskare m\u00e5h\u00e4nda torde p\u00e5minna sig att en viss tidning ganska artig behaga kalla de att i st\u00e4ll att l\u00e5ta de bero af en irfdivids godtfinnande f\u00f6rs\u00e4kra de \u00f6rn en behandling s\u00e5som embetsman och artist vid en verk st\u00e5 un der konung v\u00e5rd och beskydd samt styra t af och aktningsv\u00e4rd man hvilkas sammans\u00e4ttning utesluta sjelfva t\u00e4nkbarhet af godtycke h\u00e5rd behandling mannam\u00e5n och favoritskap emot teater sjelf att \u00f6fverlemna den \u00e5t v\u00e5da af den \u00e4fventyrare natur sorn man b\u00f6ra frukta hos sex akademist emot publik att gifva hon en moralisk garanti att alltid l\u00e5 se god v\u00e4rdig och v\u00e4l gifna sk\u00e5despel emot den inhemsk litteratur och konst att i st\u00e4ll f\u00f6r den ringa ynnest kongl teater hittills visa de egen de en skydd och en uppmuntran sorn de f\u00f6rut hos vi icke \u00e5tnjuta samt p\u00e5 den s\u00e4tt i st\u00e4ll att upph\u00e4fva nationalteater hvilket nu vara n\u00e5gon sv\u00e5r emedan ingen dylik finna hilda en s\u00e5n",
            "start": 207,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "att framk\u00f6ra st8ndcts helsning till deg och jag framb\u00e4ra de d8 med hopp att efter riksm\u00f6te stur den ow\u00e4ldige granskare skola finna ost art hafwa handla till f\u00e4dcrncslandcts gagn och f\u00f6r w8ra committentcrs bra om denna hopp wunnit fullbordan cllcr icke den iemnar jag till hmar och en ow\u00e4ldig att bed\u00f6ma",
            "start": 108,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "den ar icke utan at ju granskare l\u00e5ta afwcn harvsivcr en eller annan walgrundad nmarkning undfalla sig men d\u00e4 han i alm\u00e4nhet kila syna nied en nog latt hand hofwa \u00f6swerg\u00e4tt delta anine torde n\u00e5gon s\u00e4rskild npm\u00e4rksamhet icke obeh\u00f6rig lcmnas der\u00e5t",
            "start": 22,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "m\u00e4ngd \u00e4ndring beh\u00f6flig hwilka i den trycka exemplar kunna \u00e4terst\u00e4lla i sig ursprunglig poetisk form hwarf\u00f6re den ocks\u00e4 h\u00e4ndt granskare att han r\u00e4kat",
            "start": 124,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "som cn p\u00e5 granskare s\u00f6r innewarande \u00e5r mcd jag namn vara genom jag colportcurs f\u00f6rw\u00e5llande s\u00f6rkomnien s\u00e5 warder n\u00e4mna sedel t hwart hand en finna m\u00e5 h\u00e4rmedelst d\u00f6da",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en lockli elev as herder med recensera of n\u00e5gon sakkunnig och l\u00e4nka granskare inom tv\u00e4r f\u00e4dernesland",
            "start": 67,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "imellertid ha en ins\u00e4ndare i stockholm posten i sig sjelftagna egenskap af s\u00e4llskap f\u00f6rsvarare hvaraf han uppgifver sig s\u00e5som ledamot framkalla behofvet af en f\u00f6rklaring d\u00e5 lian brag t \u00e5 bane en fr\u00e5ga om r\u00e4ttvisa jag mena fr\u00e5ga oni uppdra af en gr\u00e4ns imellan s\u00e4llskap och mili ansvarighet f\u00f6r en yttrande sorn f\u00f6ranledt granskare anm\u00e4rkning",
            "start": 319,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "man medgifwer lfwen ali den myndig och rreccptorcrande ton som granskare till\u00e4ta sig kunna rch kanske bert wara mera nedst\u00e4md utan att sak derwid ii\u00f6gvt fvrkvrot i men \u00e4 andra sida torde h\u00e4remot kunna s\u00e4som urs\u00e4kt anf\u00f6ra att da stern 100 och tienstinli blifwtt vhenulk angripa samt allmoge i f b\u00f6fdlnged\u00f6aicn kail undantag skymfa s\u00f6rtjente s\u00e4dant ro lk\u00e4lig bcstkcffmvg och warning f\u00f6r dylik seri\u00f6lerer i framtid",
            "start": 62,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "as de med denna handling upptagande och ordna syssels\u00e4tta person sakk\u00e4nnedom kunna man hoppa ali denna f\u00f6rr\u00e4ttning komma akt landa kammarwcrket och hafderna till stor f\u00f6rman och \u00e4nninstone b\u00f6ra en w\u00e4rde granskare wctlenffapsjiit p\u00e4 f\u00f6rhand wara en s\u00e4ker borgen att denna samling w\u00e4l icke komma ali erh\u00e4lla den dom som ar l82z drabba en dylik i kongl",
            "start": 202,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "om hrr professor wid de syssla f\u00f6rlust f\u00f6rbjuda att f\u00f6rfatta dl tioner pro gradu st kandidat och desse s\u00e4iedes blefive flyldige att sjelswe f\u00f6rfatta de p\u00e4 swenska s\u00e4 skola wi s\u00e4ker f\u00e4 en m\u00e4ngd b\u00e4oe nyltiga och l\u00e4ra afhand lingar i en m\u00e5ngen vetenskap emedan allm\u00e4nhet d\u00e4 blefwe de r\u00e4tt och bch\u00f6 riga domare och ow\u00e4ldiga granskare d\u00e4 deremot en m\u00e5ngen disputatloner som nu till en s\u00e4 f\u00f6rf\u00e4rlig m\u00e4ngd utgifwas wid w\u00e4ra akademi kosta w\u00e4r ungdom stor fum wor f\u00f6r\u00f6da tid och peng l\u00e4sa af ganska f\u00e4 tjena till ingenting och merendels onw\u00e4ndas till strut i kryddbod",
            "start": 319,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "med undantag af den tro han f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan ha att inskr\u00e4nkning i den utrikes handel kunna vara af nytia f\u00f6r land n\u00e4ring en misstag hvarifr\u00e5n han l\u00e4ngesedan \u00e5terkomma uppmana han med trygghet granskare och hvar och en annan att \u00f6fverbevisa han en enda fluktuation i princip en enda kontrast i yttra \u00e5sigt och",
            "start": 194,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "tidning granskare inneh\u00e5lla i lo under rubrik af riksdags\u00e4mnc es artikel ins\u00e4ndare af ofvanstarndo artikel il i en bref lill ulgifvarrn yttra aili tvekan lini tivida dest inf\u00f6rande skola kunna m\u00f6jligen hindra af dea opposition iivari suni iian s\u00e4ga vi o la t\u00e4t till granskare uppsats inf\u00f6rande tordeallrah\u00e4st bevisa att s\u00e5n icke vara fall men de",
            "start": 7,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "tidning granskare inneh\u00e5lla i lo under rubrik af riksdags\u00e4mnc es artikel ins\u00e4ndare af ofvanstarndo artikel il i en bref lill ulgifvarrn yttra aili tvekan lini tivida dest inf\u00f6rande skola kunna m\u00f6jligen hindra af dea opposition iivari suni iian s\u00e4ga vi o la t\u00e4t till granskare uppsats inf\u00f6rande tordeallrah\u00e4st bevisa att s\u00e5n icke vara fall men de",
            "start": 265,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "nunrcrna 1 och 2 af den ow\u00e4ldige granskare \u00e4ro ankomma och utdela till prenumerant i wiborgs boklada",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "man ha wifferiigen sell man och annan af den obiudne g\u00e4st ande med han bcswara granskare w\u00f6rdnadgdelvgeiser man ha ock selk twenne af sk\u00e5ne stor f\u00f6r alt lemna efterdimen af en w\u00e4rdig polemik under anonymilelenr skydd upptr\u00e4da mot sig egen produkt den tredje f\u00f6rs\u00f6ka i st\u00e4ll att tala en rd f\u00f6r sinn men lvckades f\u00f6ga men atk n f\u00f6rfaltare som wetat hiva swett och m\u00f6da en arbete kdstat upp",
            "start": 78,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "mi h\u00e4lla granskare r\u00e4kning fara del alt harr ej lcinnat oanf\u00e4ktad den st\u00e4lle be herre si\u00f6stedt profetisk f\u00f6rkunna att utan en orkad straff neli ligell decimation sp\u00f6flitning och lifstidsarbckc ej liten krigslydnad ari allm\u00e4n s\u00e4kerhet skola r\u00f6na en ohjelplig afbr\u00e4ckj ty elt tift till hot gr\u00e4nsa f\u00f6rutseende involvera den myndig magtsprak en i f\u00f6rhand anst\u00e4ldt demgwak dct vara doniarens pligt att lyssna till varkerncs v\u00e4si\u00e4enden afwcn om en \u00e4rva obet\u00e4nksam ma och orimtiga men den vara \u00e4fwcn han pligt att n\u00f6ta de nied lag och sund f\u00f6rnuft vr\u00e4ka n\u00e4r allm\u00e4n w\u00e4t v\u00e4kollor l och n\u00e4r all f\u00f6r anspr\u00e5k kunna bllfwa w\u00e4dliga f\u00f6r enskild r\u00e4ttighet och samh\u00e4lle best\u00e4lla",
            "start": 8,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "prenumerant \u00e5 den granskare del behaga uttaga en un",
            "start": 17,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "framst\u00e4lla inf\u00f6r majest\u00e4t oell nation i alls fall m\u00e5ste jag tro p\u00e5 den verkst\u00e4llighet tills vid f\u00e5 motv\u00e4ga granskare tvifvel",
            "start": 106,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "af xm robbe jag icke b\u00f6ra lemna oamnalkk och vara fcrt juli bernin okunnighet hwilfeti jo g \u00f6fwcr allt nied cn ow\u00e4ldig granskare str\u00e4ngbet hail f\u00f6r afsigt al",
            "start": 118,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "sorn billig vara kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur d\u00e5 den ang\u00e5 en skriftvexling med granskare och jag mening med n\u00e4rvara artikel vara icke eller att reklamera de men d\u00e5 granskare uppsats inneh\u00e5lla den tydlig f\u00f6rvr\u00e4ngning af hel mening och anda i jag underd\u00e5nig inlaga och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunna tillkomma af elak upps\u00e5t utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tt sammanhang m\u00e5ste jag helara att denna missf\u00f6rst\u00e5nd kunna d\u00f6las af flera l\u00e4sare m\u00f6jligen f\u00f6ga bilda \u00e4n granskare utgifvare och att orsak s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5gon otydlig uttryck i ruin skrift dag vara naturligtvis p\u00e5 den h\u00f6g intressera att se en s\u00e5n villa skingra och den torde s\u00e5ledes till\u00e5ta wig pplysa f\u00f6lja den kunna visserligen kalla djerf och tilltagsen \u00f6rn jag s\u00e5som granskare p\u00e5st\u00e5 beg\u00e4ra den kongl",
            "start": 77,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "sorn billig vara kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur d\u00e5 den ang\u00e5 en skriftvexling med granskare och jag mening med n\u00e4rvara artikel vara icke eller att reklamera de men d\u00e5 granskare uppsats inneh\u00e5lla den tydlig f\u00f6rvr\u00e4ngning af hel mening och anda i jag underd\u00e5nig inlaga och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunna tillkomma af elak upps\u00e5t utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tt sammanhang m\u00e5ste jag helara att denna missf\u00f6rst\u00e5nd kunna d\u00f6las af flera l\u00e4sare m\u00f6jligen f\u00f6ga bilda \u00e4n granskare utgifvare och att orsak s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5gon otydlig uttryck i ruin skrift dag vara naturligtvis p\u00e5 den h\u00f6g intressera att se en s\u00e5n villa skingra och den torde s\u00e5ledes till\u00e5ta wig pplysa f\u00f6lja den kunna visserligen kalla djerf och tilltagsen \u00f6rn jag s\u00e5som granskare p\u00e5st\u00e5 beg\u00e4ra den kongl",
            "start": 162,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "sorn billig vara kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur d\u00e5 den ang\u00e5 en skriftvexling med granskare och jag mening med n\u00e4rvara artikel vara icke eller att reklamera de men d\u00e5 granskare uppsats inneh\u00e5lla den tydlig f\u00f6rvr\u00e4ngning af hel mening och anda i jag underd\u00e5nig inlaga och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunna tillkomma af elak upps\u00e5t utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tt sammanhang m\u00e5ste jag helara att denna missf\u00f6rst\u00e5nd kunna d\u00f6las af flera l\u00e4sare m\u00f6jligen f\u00f6ga bilda \u00e4n granskare utgifvare och att orsak s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5gon otydlig uttryck i ruin skrift dag vara naturligtvis p\u00e5 den h\u00f6g intressera att se en s\u00e5n villa skingra och den torde s\u00e5ledes till\u00e5ta wig pplysa f\u00f6lja den kunna visserligen kalla djerf och tilltagsen \u00f6rn jag s\u00e5som granskare p\u00e5st\u00e5 beg\u00e4ra den kongl",
            "start": 469,
            "end": 480
        },
        {
            "text": "sorn billig vara kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur d\u00e5 den ang\u00e5 en skriftvexling med granskare och jag mening med n\u00e4rvara artikel vara icke eller att reklamera de men d\u00e5 granskare uppsats inneh\u00e5lla den tydlig f\u00f6rvr\u00e4ngning af hel mening och anda i jag underd\u00e5nig inlaga och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunna tillkomma af elak upps\u00e5t utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tt sammanhang m\u00e5ste jag helara att denna missf\u00f6rst\u00e5nd kunna d\u00f6las af flera l\u00e4sare m\u00f6jligen f\u00f6ga bilda \u00e4n granskare utgifvare och att orsak s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5gon otydlig uttryck i ruin skrift dag vara naturligtvis p\u00e5 den h\u00f6g intressera att se en s\u00e5n villa skingra och den torde s\u00e5ledes till\u00e5ta wig pplysa f\u00f6lja den kunna visserligen kalla djerf och tilltagsen \u00f6rn jag s\u00e5som granskare p\u00e5st\u00e5 beg\u00e4ra den kongl",
            "start": 751,
            "end": 762
        },
        {
            "text": "ligen om f\u00f6rfattare til lritiken \u00f6ftver ny granskare straffsangen rc med satir ffulle mena den leka sk\u00e4mt som h\u00f6fwes rot d\u00e4rffaper af liten wigt mot fel mera l\u00f6jlig an fladlige skr samh\u00e4lle hwilka icke f\u00f6rtfena n\u00e4got alfwarfamt bem\u00f6tande denna ffamt som \u00e5tf\u00f6lja och hw\u00e4ster bewisen men ej s\u00e4tta i de st\u00e4lle der de pasta eller beh\u00f6fwas denna god som med st\u00e4i kalladt l\u00e5ng fr\u00e4n at den strida mot wett och heder ar sanning b\u00e4de flarpaste och h\u00f6fligastc wapen nu i hwilken som haldst af dosta mening ta tro wi satir wara alt skr hardt d\u00f6md af w\u00e4r ny lagstiftare",
            "start": 42,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "i fr\u00e4n n\u00e4stkommande m\u00e4nads b\u00f6rian utkomma en tidning under nainn af granskare af blandadt kitter\u00e4rt vch ekonomistt inneh\u00e4ll",
            "start": 67,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "advocaturens utv\u00e4g att dra granskare uppm\u00e4rksamhet ifr\u00e5n sak in upp\u00e5 person",
            "start": 26,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "3 prox\u00f6z af aff\u00e4dare och granskare ds jag fsr att efwcrlsmna jag st boktryckare granstade jag anteckning och dksdade denna brokig samling af grifre och grann \u00e4mne falla den jag en osng in att ta titel af lumpsamlare",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "skyldighet att jemte en orubblig tystnad iaktta om f\u00f6rfattare namn s\u00e5 mycket f\u00f6ga upph\u00e4fva vi till granskare \u00f6fver en skrift de n\u00e4gon p\u00e5 egen ansvar vilja l\u00e5ta inf\u00f6ra som censorsembetet l\u00e5ng f\u00f6rdetta af en upplyst regering blifvit upph\u00e4fvit",
            "start": 98,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "jag ha icke v\u00e4l genom denna reflektion hinna tr\u00f6sta jag olver den bryderi hvari jag r\u00e5ka genom en stridig \u00e5sigt hos jag h\u00e5da v\u00e4n argus och granskare f\u00f6rr\u00e4n jag genom den f\u00f6rstn\u00e4mnd r\u00e5ka i eli ny",
            "start": 138,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "jag del kunna jag ej sinna att den nu i fr\u00e5ga warande anonym granskare en arlielt interesse \u00f6fwat sig i intrig vrectil eller gagtt wolt l\u00f6r att f\u00f6rwllla publileii ty nar nia nied stilla uppm\u00e4rksamhet och rparkilk ettertanka genoml\u00e4sa de ro s\u00e4r silka bihang sol han bifoga sig skrift och d\u00e4 man der se att han uppgift \u00f6ro bestyrka af hederlig och tro v\u00e4rdig embeksm\u00e4u af pub ika efter forn kin na fran och ideligen bestyrka n\u00e4r s\u00e4ga p\u00e4lordras i l\u00e4 be anonym derigenom tydelig adajolagt att den ej warit personlig arghet four styrka han venna utan endast nit f\u00f6r sanning och r\u00e4ttwisa",
            "start": 60,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sm\u00e4dclscrna niet cn f\u00f6rment motst\u00e5ndare cf verkligen stulke kcsiat h nne myckcn m\u00f6da att f\u00f6rm\u00e4 granskare till en annan uppf\u00f6rande och om don s\u00e4lunda icke ar moralisk lika answarig s\u00f6r hwad hon kunna hindra men likw\u00e4l l\u00e4rer ffe som s\u00f6r hwad hon g\u00f6ra sjelf",
            "start": 94,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "besynnerlig f\u00f6refalla den att maja stjcriiswcrd anse den wara l\u00f6r sig lyckeligt att granskare warit anonym ilie str\u00e4n derefter f\u00f6rklara hail fin \u00f6nikan wara akt samilia man matte frointeada under sig r\u00e4tt namn sanik framsmyga ur den dold klyfta",
            "start": 83,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "p5 en hel \u00e4rgzng eller 104 numror af tidning granskare som hwarjetisdag och fredag ifrsn n\u00e4sta \u00e4ra b\u00f6rjan utgifwes i herr bj\u00f6rnst\u00e4hls bokhandel wid stortorg emoltages t samma bokhandel prenumeration med fyra riksdaler 16",
            "start": 44,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "som granskare hwars ogillande gt \u00f6frig torde f\u00f6r redaktion wara mera smickra an han bifall",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rnuftig pr\u00f6fning och grunda inka framsi\u00e4lde nied opartiffhet as uplvste granskare \u00e4ro hwar och en auktor mycket angen\u00e4niare \u00e4n all loford gifwas han utan grundeligt \u00f6siver \u00e4gande och f\u00f6regsnqen pr\u00f6fning",
            "start": 76,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "vi till\u00e5ta vi derf\u00f6re att f\u00f6resl\u00e5 16 bko kanna hvilket kanske synas n\u00e5gon str\u00e4ng men en liten afgift af 2 3 eller 4 skilling som f\u00f6rfattare i granskare f\u00f6resl\u00e5 voro en pallatif som ej skola hafva den liten f\u00f6rdelaktig resultat",
            "start": 141,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "vara den r\u00e5 t\u00e4nkes\u00e4tt lius en samfund stiftadt f\u00f6r den mycket popul\u00e4r och f\u00f6r frihet mycket gynnsam best\u00e4mmelse \u00f6rn \u00e4n ibland den ledamot finna n\u00e5gon enda nog liten bekant nied tid h\u00e4ndelse f\u00f6r att endast uti enskifta f\u00f6rh\u00e5llande till jag kunna s\u00f6ka grund lill granskare ovilja utan att ana n\u00e5gon on en offentlig f\u00f6rh\u00e5llande i hvilka jag bopias hafva l\u00f6rtjent ali den bev\u00e5genhet sorn granskare och han ins\u00e4ndare visa jag men hvaraf jag deremot i enskild v\u00e4g ej ha n\u00e5gon tillf\u00e4lle alf g\u00f6ra jag v\u00e4rdig",
            "start": 260,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "vara den r\u00e5 t\u00e4nkes\u00e4tt lius en samfund stiftadt f\u00f6r den mycket popul\u00e4r och f\u00f6r frihet mycket gynnsam best\u00e4mmelse \u00f6rn \u00e4n ibland den ledamot finna n\u00e5gon enda nog liten bekant nied tid h\u00e4ndelse f\u00f6r att endast uti enskifta f\u00f6rh\u00e5llande till jag kunna s\u00f6ka grund lill granskare ovilja utan att ana n\u00e5gon on en offentlig f\u00f6rh\u00e5llande i hvilka jag bopias hafva l\u00f6rtjent ali den bev\u00e5genhet sorn granskare och han ins\u00e4ndare visa jag men hvaraf jag deremot i enskild v\u00e4g ej ha n\u00e5gon tillf\u00e4lle alf g\u00f6ra jag v\u00e4rdig",
            "start": 383,
            "end": 394
        },
        {
            "text": "denna skrift vara f\u00f6rfatta i form af en bref till rn w\u00e4n i landsort i afsigt att upplysa han om tillf\u00f6rlitlighet af en kritik \u00f6fwer akademi f\u00f6r en fri konst sista exposition font blifwit inf\u00f6ra t stockholm posten granskare argus den andra och allm\u00e4n journal",
            "start": 212,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "dagblad till ingifvet s\u00e5 lyda memorial s\u00e5 v\u00e4l af allm\u00e4nhet som af en annan tion se hosfogad nummer af granskare hafva vi erh\u00e5lla fler falldiga uppmaning att i stockholm dagblad inf\u00f6ra en an noneer som af stad auctionsverk utf\u00e4rda och man ha l\u00e5 tit vi f\u00f6rst\u00e5 alt derest s\u00e5n icke ske och vi icke eller uppg\u00e5fve orsakerne hvarf\u00f6re den icke kunna ske vi skola komma ma \u00e4tt anse s\u00e5som i vi \u00e5liggande h\u00f6g f\u00f6rsumlig",
            "start": 101,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "nu geek tredjedag in oell mili v\u00e4n granskare korn jag i sigte",
            "start": 34,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "pa en hel kirgzng eller 101 numror af tidning granskare som hwarse tisdag och fredag i n\u00e4stkom",
            "start": 45,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "vw\u00e4lduqe granskare omd\u00f6me d\u00e4 en finna s\u00e4tta hon01 i tillf\u00e4lle att framdeles gifwa en stor fnllkomlighet \u00e4ta denna llags arbete foni i betydlig man st\u00e4nka han tr\u00f6st och l\u00e4ttnad nnder oftai tung embetsnisdor",
            "start": 8,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "font granskare ha man ingen f\u00f6rbindelse att kanna historia och mi pretendera den icke eller",
            "start": 4,
            "end": 15
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "\u00f6fver den aflidnes lifsgerning han ha tjenstg\u00f6ra 18 \u00e5r s\u00e5som komminister i n\u00e4mna f\u00f6rsamling oeh 30 \u00e5r s\u00e5som prest vilja talar icke upph\u00e4fva sig till granskare utan \u00f6nska att den h\u00e4dang\u00e5ngen som redan tr\u00e4dt fram till r\u00e4kenskap m\u00e5 ha vinna och vi f\u00f6r hvilka r\u00e4kenskap \u00e5terst\u00e5 m\u00e5 vinna fris\u00e4gelse och n\u00e5d f\u00f6r jesu kristi skulle samt att d\u00f6d dag s\u00e5lunda f\u00f6r den bort gangne l\u00e4rare m\u00e5 hafva blifvit och f\u00f6r vi all m\u00e5 blifva bra \u00e4n f\u00f6delsedag",
            "start": 148,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "den allvarlig granskare alldeles inst\u00e4lla stadion och spara sig bjern\u00e5s kraft till andra tillf\u00e4lle",
            "start": 13,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "\u00f6rn han m\u00e5nga af tryck utgifna predikning gifver en sakkunnig granskare p wieselgren denna vitsord de brinna af en helig nit\u00e4lskan hvilken uttala sig i den slag af v\u00e4ltalighet som allmoge bra fatta anders elfvings namn torde \u00e4nnu m\u00e5ngenst\u00e4des lefva i v\u00e4lsigna \u00e5minnelse hos all de hvilka hemtat andlig tr\u00f6st och hugsvalelse i denna han m\u00e5nga trycka predikning hvilka sedermera blifvit samla till en hel och utgifna under ben\u00e4mning elfvings postilla",
            "start": 61,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "i hr steffen hafva england och engel man r\u00e5ka nt f\u00f6r en str\u00e4ng granskare men han tycka hafva sk\u00e4l f\u00f6r sig tadel fr\u00e5n london upp till storindustri c trumma i northumbeland och lancashire fr\u00e5n birmingham knifsroeder och oldhams bom ullsspinnare till oxford st\u00e4mningsfull coleges till drifhus p\u00e5 guernsey och skotands hed med enstaka moripa och hjort \u00f6fverallt f\u00f6lja han han skarp skepticism och lugna ironi",
            "start": 62,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en sen tid bevittna \u00e4fven en dylik strid mellan professor bostr\u00f6m och en \u00e4nnu lefvande granskare af han verk",
            "start": 86,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "om ber\u00e4ttigande af denna tv\u00e5 utv\u00e4g hvar f\u00f6r sig anse granskare underhaltig",
            "start": 52,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "h\u00e4rf\u00f6rleden spredos i stor antal profnuinmer af en tidning ben\u00e4md granskare hvars redakt\u00f6r synbarligen ha en allvarlig afsigt att blifva en janne damm redivivus",
            "start": 65,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ha m\u00e5nga och v\u00e4rdefull vink vid byggande af defender vi skola icke f\u00f6rs\u00f6ka forts\u00e4tta politik att l\u00f6sa denna fysiologisk g\u00e5ta men f\u00f6r att hj\u00e4lpa en m\u00f6jlig granskare p\u00e5 trafve kunna vi npplvsa att herreshoff defenders konstrukt\u00f6r m\u00e4rklig duga vara ovanlig skarp synt och att hittills intet vara k\u00e4ndt om n\u00e5gon intim f\u00f6rh\u00e5llande mellan han och bem\u00e4ld dam huruvida han ha tre hand lemna vi d\u00e4rh\u00e4n",
            "start": 153,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "till granskare af nora sjukhus r\u00e4kenska per v\u00e4lja herr p wilson lerberget",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "hvarje opartisk granskare af denna sak m\u00e5ste kunna medgifva att man \u00f6rn en person eller en regering eller till och med en konung upptr\u00e4dande kunna anv\u00e4nda ord \u00e4fventyrlig utan att d\u00e4rmed vilja lasta i kriminell mening",
            "start": 15,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig l\u00e4mna jag \u00e5t en opartisk granskare att sj\u00e4lf bed\u00f6ma huruvida hr g anf\u00f6ra verklig sk\u00e4l f\u00f6r sig p\u00e5st\u00e5ende att f\u00f6r orsa kommun s\u00e4rskildt s\u00e5som stor skogs i j\u00e4mf\u00f6relse mellan en b\u00e5da linie den till bolln\u00e4s ha en oj\u00e4mf\u00f6rlig \u00f6fverv\u00e4gande f\u00f6retr\u00e4de",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "till granskare af innevarande \u00e5r r\u00e4kenskaper v\u00e4lja skoll\u00e4rare a nilsson handl",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "behaga ej vi snillrik granskare och s\u00e5 b\u00f6rja han spekulera \u00f6fver densamma med den p\u00e5f\u00f6ljd att han uppt\u00e4cka bevis f\u00f6r en ohederlig handlingss\u00e4tt hos valmansk\u00e5r",
            "start": 21,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en spridd underr\u00e4ttelse som fr\u00e5n s\u00e4rskild h\u00e5ll kunna hopsamla hafva dock d\u00e5 de sammanst\u00e4lla gifvit en tillr\u00e4cklig tydlig beskrifning \u00f6fver donation omfattning och den hush\u00e5llningss\u00e4tt som med den omr\u00e5de vidta f\u00f6r att den opartisk granskare deraf skola finna hvem sorn eger bra r\u00e4tt till samma omr\u00e5de",
            "start": 229,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "synas allts\u00e5 ha ha kontor p\u00e5 ficka och han torde icke heller ha lyckas placera den annorst\u00e4des att d\u00f6ma af att den ny granskare stanna vid blott profnummer och f\u00f6resats",
            "start": 117,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "den nu afgifna ber\u00e4ttelse inneh\u00e5lla ingenting som angifver att ej med viktig angel\u00e4genhet s\u00e5 vidt de falla under statsrevision bedo mande skola vara annan \u00e4n v\u00e4l best\u00e4lldt men den r\u00f6ja p\u00e5 samma g\u00e5ng att denna granskare ha sig uppm\u00e4rksamhet f\u00e4stad \u00e4fven p\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande af mer sekund\u00e4r betydenhet de ha icke hylla den gammal bud en minimis tion curat preetor",
            "start": 208,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "den vara visserligen sann liva en granskare redan anm\u00e4rka att kruse med s\u00e5n flit och \u00e4fven med s\u00e5n framg\u00e5ng bedrifvit sig i all fall omfatta forskning att den hvilken efter han uppta samma \u00e4mne knapt torde kunna uppleta n\u00e5gon ny i arkiv dam",
            "start": 33,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "de bister granskare som n\u00e4mna censor vid mogenhetsexamen pl\u00e4ga ta bland professor inom vi h\u00f6gskola filosofisk fakultet",
            "start": 9,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "afdelning ha den riksarkiv tillkomma granskning af do gammal justitierevisionshandlingar sorn af den r\u00e4ttskunnig granskare akad",
            "start": 112,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "och s\u00e4tta sig s\u00e5 ned och vante tills han tolkare och granskare komma och tala om f\u00f6r han precis hvad han mena",
            "start": 52,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hedin personlig bitter och h\u00e4nsynsl\u00f6s s\u00e4tt att g\u00e5 till hinna f\u00f6rsvaga dess stark framtr\u00e4da den saklig inneh\u00e5ll som dock ligga till grund fara han skoningsl\u00f6s kritik och till sig k\u00e4rna blef ovederlagdt en\u00e4r den ej kunna vederl\u00e4gga \u00f6rn hr hedin ocks\u00e5 h\u00e4rvid ta med \u00e5tskillig som ej str\u00e4ng ta kunna r\u00e4kna till den faktisk eller ens den bevislig s\u00e5 underl\u00e5ta han i st\u00e4ll att n\u00e4ra ing\u00e5 p\u00e5 en del svag punkt befordringsv\u00e4sende d\u00e4r en rik bevisningsmaterial skola st\u00e5 en granskare till bud",
            "start": 463,
            "end": 474
        },
        {
            "text": "svag l\u00e4rarinnebjerta klappa hastig d\u00e5 granskare tr\u00e4 inom d\u00f6rr och nog h\u00e4nda den att t\u00e5r fl\u00f6to efter bes\u00f6k f\u00f6r n\u00e5gon anm\u00e4rkning men s\u00e5n f\u00e5 ej skrifvas blott p\u00e5 anm\u00e4rkare r\u00e4kning",
            "start": 37,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "tor \u00f6frig framdra \u00e4ro med den ofvan f\u00f6rm\u00e4ld undantag af ganska obetydlig beskaffenhet oehs f\u00f6ga representativ \u00f6rn de \u00e4n med fog \u00e5dra sig cn p\u00e5 embete v\u00e4gnar skarpsinnig granskare upp m\u00e4rksamhet",
            "start": 168,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "hvad f\u00f6r \u00f6frig mot jag f\u00f6rekomma under \u00e5tal handl\u00e4gga inf\u00f6r torp tingslag h\u00e4radsr\u00e4tt kunna inhemta af konceptprotokoll som \u00e4ro f\u00f6r enhvar tillg\u00e4nglig hos domhafvanden i torp tingslag och torde otvifvelaktig den opartisk granskare finna att denna \u00f6frig vara hel enkel strunt",
            "start": 219,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "f\u00f6retr\u00e4desvis filosof \u00e4n granskare i historisk \u00e4mned \u00e4n \u00e5ter diktare s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald g\u00f6ra han sig alltid g\u00e4lla som en och samma helst\u00f6pta personlighet",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "b\u00e5da tv\u00e5 veta att de ha en str\u00e4ng granskare i horner",
            "start": 33,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "m\u00f6ta af mera odeladt bifall utaf granskare \u00e4n som komma skiss till del p\u00e5 sig tid",
            "start": 32,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den vara l\u00e4tt att finna fel om man s\u00f6ka s\u00e5n men d\u00e5 fel icke i v\u00e4 sentiig grad st\u00f6ra njutning af den hel vara den on\u00f6dig att s\u00f6ka s\u00e4rskildt d\u00e5 den g\u00e4lla en dramatisk genre hvil k beh\u00f6fva uppmuntra och der den vara granskare pligt att st\u00f6dja g\u00e4rna \u00e4n att undergr\u00e4fva",
            "start": 212,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "ds geer antyda f\u00e4sta han granskare sig vid tv\u00e5 n\u00e4mligen union fredlig uppl\u00f6sning ooh krig f\u00f6r hon vidmakth\u00e5lla",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "gransknlngsman af hamn oeh kaj r\u00e4kenskaper f\u00e5 dr\u00e4tselkammare anst\u00e4lla mot en \u00e5rlig arvode af 100 kr och \u00e5ligga den granskare att hvarje m\u00e5nad afgifva rapport till kammare",
            "start": 114,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "vara nu i den n\u00e4ra verkst\u00e4ld och il \u00f6fvers\u00e4ndts till docent b wiklund som blifvit utse till granskare at arbete",
            "start": 91,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "man beh\u00f6fva i regel endast uttala en mening f\u00f6r att genast i han f\u00e5 en granskare som just genom sig opposition leta fram all synpunkt f\u00f6r den f\u00f6religga sp\u00f6rsm\u00e5l sk\u00e4rsk\u00e5dande och p\u00e5 s\u00e5n s\u00e4tt bilda sig sj\u00e4lf en omd\u00f6me",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "den den f\u00f6rra f\u00f6rslag ur 1819 \u00e5r psalmbok utesluta icke f\u00f6ga \u00e4n 70 psalm ha 1896 \u00e5r f\u00f6rslag af de \u00e5teruppta mer \u00e4n h\u00e4lft eller tillsammans 37 hvadan af vi nuvarande psalmbok endast 33 nummer skola komma att utg\u00e5 och se man hvilka en s\u00e5lunda utesluta psalm \u00e4ro s\u00e5 skola ingen f\u00f6rdomsfri och samvetsgrann granskare kunna undg\u00e5 erk\u00e4nna att den vara de utan jemf\u00f6relse b\u00e5de klen och f\u00f6ga anv\u00e4nda psalm i vi nuvarande psalmbok",
            "start": 302,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon sekelbflder nr stock liolmslifvet upprulla hvaraf f\u00f6ljande torde ega kuriositet h\u00f6g intresse ibland en sak s\u00e4ga tidning granskare \u00e5r 1824 som g\u00f6ra en behaglig afbrott i den enformig hvardagslefnaden inta onekligen \u00e5ngb\u00e5tsfart en utm\u00e4rka ruin om icke den utm\u00e4rkt",
            "start": 125,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "dela hvart femte \u00e5r till granskare ooh vel\u00e9n ekapsm\u00e4n af all nation born under den mellanliggande tid g\u00f6ra v\u00e4rdefull fy sika gt j liska eller astronomisk uppt\u00e4okter",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "filosof \u00e4n granskare i historisk \u00e4mne \u00e4n \u00e5ter diktare s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald g\u00f6ra han sig alltid g\u00e4lla som en och samma helst\u00f6pta personlighet",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hon h\u00e5r \u00e4ndtligen som ljus i ungdom nu \u00f6fverg\u00e5 till kastanjbrun och som hon b\u00e4ra h\u00f6g upplagdt och stark pudradt bilda en beundransv\u00e4rd ram kring en anlete i hvilket den str\u00e4ng granskare blott kunna \u00f6nska liten liten rodnad och den mycket anspr\u00e5ksfull skulpt\u00f6r liten mer finhet i n\u00e4sa form",
            "start": 175,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "i sammanhang h\u00e4rmed m\u00e5ste granskare protestera mot en annan f\u00f6rfattare p\u00e5st\u00e5ende",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "amen den from enfald med sig gammaldags sed och obetingad v\u00f6rdnad f\u00f6r \u00e4rfva minne ta icke anst\u00f6t af denna b\u00f6n som f\u00f6r en luthersk granskare kunna syna b\u00e5de l\u00f6slig och bet\u00e4nklig utan h\u00e4mta uppbyggelse af den god som finna och den \u00f6frig l\u00e4mna den s\u00e5som finna den icke",
            "start": 129,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "massa hafva skrifvits f\u00f6r att rentv\u00e5 madame blavatsky fr\u00e5n den beskyllning om bedr\u00e4glig f\u00f6rfarande som framst\u00e4ldes af professor pattersen i christian college magazino madras 1884 med st\u00f6d af en m\u00e4ngd egenh\u00e4ndig bref fr\u00e5n madame blavatsky till hon f\u00f6rtrogen under flera \u00e5r madama coulomb man en opartisk granskare m\u00e5ste finna alt apologet ha ringa framg\u00e5ng i sig kinkig uppgift",
            "start": 302,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "i anledning af yrkande \u00f6rn tills\u00e4ttande af en officiel granskare i konkursm\u00e5l erinra likaledes att en tidig f\u00f6rslag derom f\u00f6rel\u00e5ge hos vederb\u00f6ra",
            "start": 54,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ni ha med trohet och k\u00e4rlek teckna fredrik august dahlgren lefnad egna \u00e5t l\u00e4ra m\u00f6da och vitter n\u00f6je ni ha gifvit vi bild af forskare granskare diktare \u00e4mbetsman i all densamma trogen som guld med den varm hj\u00e4rta den ungdomsfrisk sinne den okufliga arbetsh\u00e5g och den barsk min som d\u00f6lja den god lynne",
            "start": 132,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 kritik densamma beh\u00f6flig eller m\u00e5ste icke en grundlig granskare fast heldre b\u00e5lla f\u00f6re att denna fill\u00e4gg icke blott vara on\u00f6dig utan \u00e4fven i andra afseende f\u00f6ga lyckadt",
            "start": 59,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "som en kuriosum m\u00e5 n\u00e4mna attn\u00e4r arbete og seere erbjuda en framst\u00e5ende svensk f\u00f6rl\u00e4ggare bi den refuseradt ehuru man hvar sakf\u00f6rst\u00e5ndig granskare skola n\u00f6dga medgifva att den i uppfattning fin klarsynthet och form smidighet n\u00e4ppeligen ha sig motstycke i samtid litteraturanalys",
            "start": 135,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "och granskare ju skola vara en buse s\u00e5 n\u00f6dga vi pricka en par ord g\u00e4rna en f\u00f6rekomma flera g\u00e5ng",
            "start": 3,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den litter\u00e4r granskare i denna fall f\u00e5 ju en n\u00e4stan enast\u00e5ende maktst\u00e4llning",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "komiterade att knapp n\u00e5gon anm\u00e4rkning fr\u00e5n de v\u00f6rda granskare af komit\u00e9ns f\u00f6rra f\u00f6rs\u00f6k g\u00e5 de s\u00e5 till sinne som den att de skola p\u00e5 en ensidig s\u00e4tt ha l\u00e5ta behandling af andra artikel i trosbek\u00e4nnelse inskr\u00e4nka p\u00e5 den salrnodiska behandling af den f\u00f6rsta",
            "start": 51,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "del\u00e4gare hvilka med fullmakt f\u00f6rfoga \u00f6fver 858 r\u00f6st men d\u00e5 ingen f\u00e5 ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt f\u00f6r mer \u00e4n af hel den vid bolagsst\u00e4mma anteckna r\u00f6stetal reducera r\u00f6stsumma till 453 och h\u00f6g r\u00f6stetal till 42 dill granskare af dag protokoll uts\u00e5gos bankdirekt\u00f6r g sernander och grosshandlare flodin",
            "start": 198,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "om granskare allts\u00e5 ej kunna gilla \u00e5tskillig af f\u00f6rfattare p\u00e5st\u00e5ende m\u00e5ste han dock gifva honora den loford att han afhandling vara skrifven med en reda och klarhet som kunna tjena andra ung juridlske f\u00f6rfattare till f\u00f6resyn",
            "start": 2,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "vara \u00e4fven f\u00f6r den opartisk granskare s\u00e5 invecklad att den endast genom en alexandershugg kunna hj\u00e4lplig l\u00f6sa",
            "start": 27,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "ja s\u00e5 skola den alltj\u00e4mt komma att fr\u00e5ga af de som st\u00e5 utanf\u00f6r kristendom endast som den \u00e5sk\u00e5dare och granskare f\u00f6r de skola n\u00e4mligen den innersta v\u00e4sen aldrig uppl\u00e5ta sig l\u00f6nligbeter och d\u00e4rmed den \u00f6fverv\u00e4ldiga kraf ten af sig religi\u00f6s inneb\u00f6rd utan erfarenhet af hvilken man aldrig skola komma att f\u00f6rst\u00e5 kristendom",
            "start": 101,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "den storslagen helgjuten epo3 som rydberg h\u00e4r med f\u00f6rut icke ana sk\u00f6nhet upprulla f\u00f6r v\u00e5la \u00f6ga kunna icke s\u00e4ga han granskare vara vi barbarisk f\u00f6rfader religi\u00f6s \u00e5sk\u00e5dning",
            "start": 114,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "att samtlig en post hvilka finna i fru berglund skrift \u00e4ro \u00e5 respektive konto f\u00f6ra s\u00e5som under \u00e5r betala men att den synas granskare som \u00f6rn fru berglund uppta dera s\u00e5som utbetalta allenast f\u00f6r att d\u00f6lja ir\u00e5ka kassabalans att en post p\u00e5 hvilken under 31 december 1889 uppta s\u00e5som utbetala till ramstr\u00f6m gysinge r\u00e4tteligen tillh\u00f6ra 1890 \u00e5r r\u00e4kenskaper att 12 februari 1890 p\u00e5 ingeni\u00f6r janson kreditiv enligt kassabok uttas kr",
            "start": 122,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "s\u00f6derk\u00f6pingsposten en och annan ytlig granskare skola nog tycka att program i viss del kunna vara mera effektiv mera \u00e5t v\u00e4nster g\u00e5 d\u00e5 den utg\u00e5 fr\u00e5n en folkparti men att siv icke vara anse vi vara politisk klok",
            "start": 37,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "icke kammarr\u00e4tt granskare \u00f6rn en person \u00e5tnjuta f\u00f6r liten bevillningsfrltt afdrag eller \u00f6rn afbt\u00e5nden i en reser\u00e4kning vara upp ta den liten f\u00f6r l\u00e5ng m\u00e4rka dotta af rerna",
            "start": 15,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "den skola naturligtvis vara heidenstam liksom snoilsky en boren skahl och i \u00f6frig f\u00f6reteende m\u00e5nga drag p\u00e5minna om han icke f\u00f6ga p\u00e5 den fosterl\u00e4ndsk och historisk omr\u00e5de som v\u00e4l b\u00f6ra betyda icke s\u00e5 liten \u00e4fven f\u00f6r granskare af c",
            "start": 213,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "till granskare af kommun r\u00e4kenskaper uts\u00e5gos desamme som skola granska kyrka och skola",
            "start": 4,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "g\u00e5fvos under sommar spektakler p\u00e5 en liten d\u00e4r teater som inviga af michalska s\u00e4llskap vid hvilket d\u00e5 befinna sig den l\u00e5ng sk\u00e5despelare i sverige vestermark som v\u00e4cka en ung dam f\u00f6rtjusning i m\u00e5nga stad han ha en st\u00e5tlig \u00f6fverbyggnad med en vacker ansikte men underdel sk\u00e4mma den \u00f6fre ty han ha ful ben med d\u00e5lig st\u00e4llning och g\u00e5ng sorn st\u00f6ta granskare \u00f6ga",
            "start": 342,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en uppm\u00e4rksam granskare af motivering f\u00f6r behofvet af en s\u00e4rskild stiftsstyrelse i lule\u00e5 torde den klar fram st\u00e5 att den nu f\u00f6resl\u00e5 tudelning af hern\u00f6sands stift icke vara en definitiv l\u00f6s ning af norrland stiftsmdelning",
            "start": 17,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "forsell yttrande att s\u00e5 icke beh\u00f6fva ske f\u00f6refalla talar underlig ty i en likna fall f\u00f6rliden \u00e5r d\u00e5 fattigv\u00e5rdsstyrelse \u00e5 sig stat uppta l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning till sig kass\u00f6r yrka hr forsell s\u00e5som granskare af utgiftsstat p\u00e5 att denna h\u00f6jning skola s\u00e4rskildt p\u00e5peka f\u00f6r stadsfullm\u00e4ktige",
            "start": 189,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "d\u00e4 emellertid enligt granskare utl\u00e4tande anw\u00e4ndandet af elevator stulle medf\u00f6ra w\u00e4sentligt stor kostnad \u00e4n om pump begagna f\u00f6r mudder bortf\u00f6rande anse sig direktion ej b\u00f6ra f\u00f6rorda en elevator anflaffande",
            "start": 20,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "beh\u00e5lla en s\u00e4rskildt utse granskare bet\u00e4nkande \u00f6fver tv\u00e5 m\u00e5 inder han vilja ej s\u00e4ga namn p\u00e5 en kompromettera medlem af kamrarne trien bland entrepren\u00f6r kunna han n\u00e4ibua eiffel",
            "start": 25,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "strindberg vara icke danad tili litter\u00e4r granskare oaktadt n\u00e4stan hel han produktion vara kritik",
            "start": 40,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en opartisk granskare torde f\u00e4ledes kalmarkomitens s\u00f6r till klahindelning befinna ganfla enkel och \u00e4swen l\u00e4tt att praktiflt till\u00e4mpa samt wara n\u00e4gorlnnda motswarande werklighetens kraf",
            "start": 15,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "filosof \u00e4n granskare i historisk \u00e4mued \u00e4n \u00e5ter diktare s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald g\u00f6ra han sig alltid g\u00e4lla sorn en och samma helst\u00f6pta personlighet",
            "start": 10,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00f6reteelse p\u00e5 litteratur och en bildande konst \u00e4fvensom p\u00e5 musi k\u00f6 dramatik omr\u00e5de hafva med uppm\u00e4rksamhet f\u00f6lja och af sakkun niga granskare bed\u00f6ma",
            "start": 131,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "den finna som v\u00e4l \u00e4fven af denna skildring m\u00e4rka i tafla mycket bisarr och djerf flere fel mot teckning och kolorit natur komma s\u00e4kerligen m\u00e5nga granskare att framh\u00e5lla men den verka j\u00e5 samma g\u00e5ng med djup och snblim traff",
            "start": 144,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "\u00e5l\u00e4gga en aktiebolag skyldighet att l\u00e5ta en af stat utse revisor delta i granskning af de r\u00e4kenskaper men do bolag hvars st\u00e4llning vara solid ha icko n\u00e5gon anledning att undandraga sig en dylik offentlig granskare och den skola endast bli en tidsfr\u00e5ga n\u00e4r samtlig bolag m\u00e4ste tillgripa den offentlig kontroll allra g\u00e4rna som man redan nu h\u00f6rdo klagom\u00e5l \u00f6fver att bolag icke kunna f\u00e5 en person till revisor som en g\u00e4rna villo hafva",
            "start": 203,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "and den f\u00f6rfluten \u00e5r inkomma klagoskrift uppg\u00e5 imellertid \u00e4nda till 149 hvaraf d\u00e5 endast h\u00f6g f\u00e5 f\u00f6ranledt \u00f6rn hudsmannen att vidta n\u00e5gon sorn g\u00e4rna \u00e5tg\u00e4rd m\u00e5ste framg\u00e5 antingen att den svensk lagskipning och vi domarst\u00e5nd inta en b\u00f6g st\u00e5ndpunkt i r\u00e4ttr\u00e5dighet och insigt eller af t ombudsman icke vara lika nitisk i att fullg\u00f6ra sig pligt som granskare och \u00f6fvervakare",
            "start": 342,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "men den vara ej enbart i egenskap utaf granskare af dag liter som kellgren upptr\u00e4da i stockholmsposten",
            "start": 38,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "mera odeladt bifall utaf granskare \u00e4n som komma skiss till del p\u00e5 sig tid",
            "start": 24,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "samma \u00f6fverdrift i uttryckss\u00e4tt kanske ocks\u00e5 i tankeg\u00e5ng g\u00e5 igen p\u00e5 svensk sida och s\u00e4rskildt nu sedan dyning fr\u00e5n riksdagsstormarne f\u00f6rlora sig kraft vara man i allt h\u00f6g grad h\u00e4nvisa att h\u00e5lla \u00e5nga uppe med en stor slagord \u00f6rn den nationell och den fosterl\u00e4ndsk i en partipolitik hvars motst\u00e5ndare eller granskare genast st\u00e4mpla s\u00e5som mot sats till nationel och fosterl\u00e4ndsk alldeles sorn norsk v\u00e4nster mot sig motst\u00e5ndare",
            "start": 304,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "till sockenombud och sockenfullm\u00e4ktig f\u00f6r markeg\u00e5ngss\u00e4ttning v\u00e4lja g andersson \u00e5 norrby med g andersson i \u00f6fver nora till suppleant till granskare af f\u00f6rmyndarer\u00e4kning major g hanngren ock komma torssell till ledamot och suppleant i komiten f\u00f6r dal ny brandstodsbolag \u00e5terv\u00e4lja \u00e5ngsn\u00e4s e",
            "start": 136,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "ur ber\u00e4ttelse afgifven af de af brr stadsfullm\u00e4ktige utse granskare hrr axel karl son och alfred bj\u00f6rklund hvilka ej finna ringast anledning till anm\u00e4rkning torde vi f\u00e5",
            "start": 57,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra vara smickra f\u00f6r hon att se hvilka stor fordran en missn\u00f6jd bland granskare st\u00e4lla till hon medan de beredvillig str\u00f6 blomma f\u00f6r den allra mycken som \u00e5stadkomma af dramatisk teater sk\u00e5despelerska \u00e4fven de i konstn\u00e4rlig h\u00e4nseende hel och h\u00e5llen betydelsel\u00f6s ibland de",
            "start": 70,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "bok v\u00e4rde vara den f\u00f6r \u00f6frig nog sagdt att den af samma granskare anbel\u00e4lies s\u00e5som en verklig god uppbyggelsebok",
            "start": 55,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "vid kyrkost\u00e4mma med tofteryjs f\u00f6rsamling v\u00e4lja till granskare af kyrka och skola r\u00e4kenskaper stationsinspektor n",
            "start": 51,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "dag efter han d\u00f6dsfall ha pr\u00e4ssen \u00e5ter b\u00f6rja syssla med j rundb\u00e4ck d\u00e4rvid omd\u00f6me \u00f6rn han lifsg\u00e4rning ju utfalla olik all efter granskare egen st\u00e5ndpunkt",
            "start": 126,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "klaga \u00f6fver att regering beh\u00e5lla en s\u00e4rskildt utse granskare bet\u00e4nkande i \u00f6fver tv\u00e4 m\u00e5nad han vilja ej s\u00e4ga namn p\u00e5 en kompromettera medlemmarne af kamrarne men bland jernv\u00e4g entrepren\u00f6r kunna han n\u00e4mna eiffel",
            "start": 50,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "blick vara icke den klandersjuk granskare icke heller den blomsterstr\u00f6 smickrare den vara en f\u00f6rs\u00f6k till r\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5 och klar uppfattning af den f\u00f6rlast som v\u00e4nta och en m\u00f6jlighet som linnus att ia tomrum \u00e5terfyldt",
            "start": 31,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "den liter\u00e4re granskare som bruka l\u00e4sa \u00e5t den stor f\u00f6rl\u00e4ggarefirman gilley",
            "start": 12,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e4n g\u00e5ng f\u00f6r all den grundlig ocb mycket outtr\u00f6ttlig granskare af vi statsfinanser och han sedvanlig f\u00f6rel\u00e4sning \u00f6fver de b\u00e4ra s\u00e5 v\u00e4xa samman med f\u00f6rest\u00e4llning om en remissdebatt i f\u00f6rsta kammare att man lar sv\u00e5r att t\u00e4nka sig huru en s\u00e5n skola ta sig ut n\u00e4r han en g\u00e5ng vara borta",
            "start": 51,
            "end": 62
        }
    ]
}