{
    "1": [
        {
            "text": "o m dct m\u00f6jligen skola kunna wara angen\u00e4m f\u00f6r en arbitr\u00e4r styrelse att s\u00e4lunda aga fullkomlig fri hand m\u00e4ste den f\u00f6r en regering som will sig land sann wal wara p\u00e4 en g\u00e4ng brydsam och obehaglig att h\u00e4rwid s\u00e4 s\u00e4llan kunna p\u00e4r\u00e4kna n\u00e4gon ledning af eller kunna inhemta folk t\u00e4nkes\u00e4tt \u00f6fwcr wista allm\u00e4n angel\u00e4genhet ofta af ben h\u00f6g wigt f\u00f6r densamma samt att wid fin f\u00f6retag aldrig wela huruwida en underst\u00f6dja af opinion ty w\u00e4ra dagblad kunna wal icke \u00e4nnu anse som en tillf\u00f6rlitlig thermomcter derp\u00e4",
            "start": 234,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "en l\u00e5ng mots\u00e4gelse samtycka han att i denna invecklad sak \u00f6fverlemna sig \u00e5t jag ledning och icke g\u00f6ra n\u00e5gon utan jag vettskap",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n \u00f6swcrsigt af all l\u00e4nd ledning af reformation 24 si",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "lik dropparne j dagg fass och sand tvid hafwets sir\u00e4nder till ledning under m\u00f6da smass du ljus fackla tand",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "wisa ledning sftoa \u00f6bonom i en ltstilliga del som egentligen utg\u00f6ra han stor kall",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en philos ni lemna ledning i franss och tystan efter en method som stall wisa att \u00e4fwen en ii gammal nybcgynnarcn snar kunna med detza \u00e4mne blifwa grundlist bekant",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "vara desi fattig och att engelste jagare ehuru en ffydda ben individuell frihet f\u00f6rsa i allm\u00e4nhet f\u00f6r liten f\u00f6r en egentlig jordbristarncs och walf\u00e4rd \u00f6fwerlcmnande deni f\u00f6r inycket \u00e4ta de walbchag och bewiljande de ej liten r\u00f6st i en allm\u00e4n angel\u00e4genhet ledning delta sages wkmrc konimer deraf att d\u00e4 england gaf stg sig magna charta war aristocralien te allr\u00e4dandc hwarf\u00f6re man ock med stj\u00e4la kalla denna charta en f\u00f6rlikningscontracc mellan och dligarkien",
            "start": 254,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "blinva en inonvpolium a engclsta compagniets siva all swensta capitalistcr \u00e4ga d\u00e4ruti delta genom ink\u00f6p af actier antingen genast eller sedan jnr\u00e4ttningcu komma i g\u00e4ng under den londonsta compagniet emedlertid s\u00f6rstjuter hel kostnadsbcloppet om k\u00f6pare lill \u00e4elierne ha icke stnlle finna u o s\u00f6rbeh\u00e4ll af ledning icke allenast af sjelfiva anl\u00e4ggning utan \u00e4fweu af dcnsaminas widare w\u00e4rd till alle aetie\u00e4gauxs gemensam f\u00f6rdel i hwilken h\u00e4ndelse engclsta guscompagnict bloit kunna anse som mcdhjelpande eller bidra med en londer loi land sjelft ej finna ticnligl att d\u00e4rtill anw\u00e4nbu och tillr bringa stockholm f\u00f6rdel af engelsta erfarenhet wtd apparat anl\u00e4ggning hwarigcnom f\u00f6rmoda i veconvmifft afseende att \u00e4tminstone h\u00e4lft af kostnad stall kunna bespara",
            "start": 303,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "syssels\u00e4tta fig regering dermed wascndt \u00e4kerbruket ivar hedradt desi arbete rakna blanda ade f\u00f6rsta medborgerlig pligt en f\u00f6rn\u00e4m romare tillbringa fin mycken tid omgifne af slafwar som under de egen inseende och ledning arbeta p\u00e4 do fruktbar f\u00e4lt",
            "start": 211,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "\u00e4oken m\u00e4 till bruk och nyttjande i swensta f\u00f6rsamlilgen i r\u00e4d gilla och i synnerhet en d ruta nu best\u00e4mma melodi fastst\u00e4lla att tjena till en oftranperlig norm ledning ak hwar\u00f6fwer allts\u00e4 p\u00e4 nu an n\u00e4jd beg\u00e4ran utdrag af kongl",
            "start": 159,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "war deg stiftare f\u00f6r dest \u00f6fwerhuswud men g\u00e5 miste om werkliga ledning deraf osterrikista dra stickligt bruk af fruktan f\u00f6r revolution de bita f\u00f6rst\u00e5 att framst\u00e4lla s\u00e4lom alllid holande salta denna kraftig h\u00e4fst\u00e4ng d\u00e4 war der icke mer nog alt bewara status puo den hel",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "wike med d\u00f6ben asg\u00e4ngen l\u00e4 hon broder 0 johan stenberg till laglig bemnkande i histwudskrift och uppwisa en s\u00e4 lyda testamente j tanda a dorsstundens owitza infallande och \u00e4 mera an jaa genom gud\u00f6 \u00f6rsyn och ledning ppn\u00e4tt en alder af 75 vara sami dagligen widk\u00e4nnes d krnmpor svm 0skiliaktigt \u00e4ro f\u00f6rena med \u00e4lderdomen will jag emedan gno \u00e4nnu f\u00f6ruiinnr jag sund f\u00f6rnuft och f\u00f6rst\u00e5nd bese nina om hwad kunna finna efter wig af l\u00f6s egendom s\u00e4 w da jag son earl skoglund icke p\u00e4 vara lid som utrikes wis sig hos miq inst\u00e4lla eller ister h\u00f6ra utaf sig om han \u00e4nnu sekmer allls\u00e4 ned mogen \u00f6fwenv\u00e4nande fri wilja och sund s\u00f6rnufk tillerk\u00e4nna ag ag i nebanskrifne teckna god mans n\u00e4rwaro jag btvders ton johan stenberg enda arfw ngen till jag g\u00e4rd bel\u00e4gen t lstan\u00e4 med all hwad kunna finna \u00f6frig nf mina l\u00f6s sqendoin af dwad stag som g\u00e4rna wid jag d\u00f6dsstund hwaremot jag joban stenberg b\u00f6ra h\u00e4danefter tillse att hus samt mi bcqrasninq p\u00e4 tillst\u00e4ndiql sstt ombes\u00f6rja ali denna vara jag v\u00e4lbet\u00e4nkt besiut och wilia och f\u00f6ra ilras med jag egenh\u00e4ndig underskrift svin ske i elfkarleby och \u00f6stan\u00e5 den andra i martti m\u00e5nad ert tusende \u00e4lla hundrade tjugir\u00e4na",
            "start": 206,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "liten sjelfst\u00e4ndighet att utan de s\u00f6der ledning finna denna jordlssa lifrvet ffansw\u00e4rdt vesta wiljel\u00f6fa warelser b\u00e4do sig swarmanre fader entr\u00e4gen att icke lemna deni ensam qwar h\u00e4r utan f\u00f6ra de in i be himmelsta jerusalem",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "huruwida en arbete svin fia under str\u00f6mrensxungscoinnntt\u00e4ens ledning kunna lemna arbetsf\u00f6rtjenst \u00e4ta 7 sj gt cn bete af den arbeta clasten som skola \u00f6nsta sig deraf begagna f\u00e4r committcken i underd\u00e4nighet f\u00f6lja anf\u00f6ra sedan den arbetseommendering som war fysielfatt med farled \u00f6ppnande uti upsala \u00e4 till hemort aftagade den nast",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "hos cn uti hus 10 widkindstugugatan 3 trappa upp bo studerad l\u00e4rare lemna l\u00e4tt och s\u00e4ker ledning uti fransyssa och tyst spr\u00e4kens l\u00e4sa och strifwande m m mot billig ackord",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "under den gudomlig hand ledning som midt ibland hotfull yttre omst\u00e4ndighet wisat sig underbar beskydda \u00f6fwer \u00e4rende stadd s\u00e4llstapet icke radwillas eller m istlr\u00f6sta",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r organist finna w\u00e4l redan s\u00e4dana f\u00f6respel iitgifna men",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "helsanda som altid mistn\u00f6jd jaga efter an ledning at tadla och f\u00f6rd\u00f6nnna den lv\u00e4rdighet som tilh\u00f6ra rang \u00e4ga af ei linga antal medborgare me sj\u00e4l w\u00e4rdig het vara all m\u00e4nniska egendom",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "rorina sjelfrv st\u00e4 fast och icke blygas att of\u00f6rfakstadt f\u00f6rkunna christi evangelium stola nivls\u00e4garcna snar tystna och snille four s\u00f6ka fin \u00e4ra att trampa kors och f\u00f6r l\u00f6jlig l\u00e4ron our densamma stola nedb\u00f6ja sig hjesta ivid dest fot stswertygade genom sig inre ers att w\u00e4r fj\u00e4l n\u00e4r fr\u00e4gor w\u00e4ckas om dest ewiga best\u00e4mmelse be hk iver e mida s\u00e4ker ledning \u00e4n iff stum f\u00f6rnuft glstninggr eller en kall scdol\u00f6 ros cwerksamma och tr\u00f6stl\u00f6s psigtbud kunna meddela",
            "start": 346,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "af den \u00e4inir\u00f6k f\u00e5 witz den n\u00e4ra hufwnd stade li stor segelled fr\u00e4n gammal lida bel\u00e4gen kimr\u00f6ksbrnk eiler dest gammal privilegium warit tillwerkad vch hwars egenskap genom l\u00e4ngwarig ni farelihet och m\u00e4ng\u00e4rigt beprisivande as allm\u00e4n omd\u00f6me ei saknad bifall vara mi tillg\u00e4ng ali est lstundan lswen erh\u00e4lla stor parti af en wid denna inr\u00e4ttning till w\u00e4nlig storsik f\u00f6rut brnklige och packa f\u00f6rwariuzsk\u00e4ril hivaraf widtagen \u00e5t g\u00e4rd med all erforderlig s\u00e4kerhet f\u00f6r k\u00f6pare kunna re quireras lill den under f\u00f6rled vara neds\u00e4tta pris lili bruk enda och efter f\u00f6rra wanllghcten befindteli ge f\u00f6rk\u00e4ljniiigsbod wid skeppsbroil midtemoi norra victu\u00e4liewlge hwilket af ferstttdt f\u00f6rekomma an ledning fulinits n\u00f6dig ej b\u00f6ra obem\u00e4ld lemn\u00e4s f\u00f6r en lisi allm\u00e4nhet kunskap meddela",
            "start": 678,
            "end": 687
        },
        {
            "text": "jrlandste lt under lord fingal ledning beflutit f\u00f6r den n\u00e4rwarande hafwa onstand med sig fordran",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "under lugn och trygghet hofwa swea inbyggare forts\u00e4tta sig fredlig yrke land stonadt fr\u00e4n allm\u00e4n sorg och olycka icke ok\u00e4nd f\u00f6r andra folkflag ha g sig frukt och ymnig st\u00f6rdar bel\u00f6na odlare ut\u00f6da ll\u00e4ringarne hofwa njuta en ost\u00f6rd framg\u00e4ng s\u00e4kerhet sig \u00e4rd lazar och religion de helgd all som fern krppniuntra ttiennissans arbetsh\u00e4g tillfredsst\u00e4lla hon all hwad som \u00e4ga r\u00e4tt att utwidga hon f\u00f6rst\u00e4lld och f\u00f6r\u00e4dla hon hjerta ha under ledning af en mild f\u00f6rsyn inom f\u00e4dernesland medf\u00f6ra tref laad och f\u00f6rkofran med w\u00f6rdnad och undcrgifwenhet \u00e4nne lt wz att denna warit och vara den allgod werk och tv\u00e4 wart egen samwcte gifwcr ost den att wz ned yttre sorgf\u00e4llighet enligt w\u00e4rl konungslig kall nato \u00f6fwcr land angel\u00e4genhet och s\u00f6ka bereda m\u00e4rt rogna folk w\u00e4lg\u00e4ng prisa wz f\u00f6r framg\u00e4ngcn af w\u00e4ra adcrliga omsoraer wcrldarnes ewige styresinan fr\u00e4n avilken all v\u00e4lsignelse och all god och fullkomlig g\u00e4fva komma",
            "start": 431,
            "end": 440
        },
        {
            "text": "r\u00e4d pr\u00f6fwade och gilla f\u00f6rbinda de bwilka oaktadt f\u00f6reg\u00e5 offentlig kallelse warit fr\u00e4nwarande eller ock till beflutet neka \u00e4fwensom de hwilka sedermera inflytta till stad och f\u00f6rsamling alts\u00e4 och f\u00f6r att bringa till en skyndsam lag ig fullbordan och werkft\u00e4llighet den inom denna stad hwartill en bereda \u00e4tgjarderna bli med s\u00e4 allm\u00e4n w\u00e4l och ospard m\u00f6da f\u00f6reta och utf\u00f6ra ha konung befallningshafwande wclat anmoda magistrat att genom offentlig kung\u00f6relse till l\u00e4mplig dag sammankalla stad jnnew\u00e4nare att uti konung befallningshafwandes narwaro cch under desi ledning af inf\u00f6ra magistrat snnr\u00e4das och testuta om inr\u00e4ttning af en allm\u00e4n fattigw\u00e4rd h\u00e4rst\u00e4des samt om en afgift hwilka d\u00e4rtill b\u00f6ra enligt h\u00f6gstber\u00f6rde kongl",
            "start": 559,
            "end": 568
        },
        {
            "text": "en fruntimmer \u00f6nflar finna plats som gouvernant uti en bra och stilla h s men icke t huswudstaden der tws tre till fyra befledliga och l\u00e4raktig barn wore hwiltas ledning hon will staga sig icke blott wid en allwarsammare stunderne men \u00e4swen med den \u00f6m och deltagande uppm\u00e4rksamhet som denna sp\u00e4 dare sider ss billig fordra",
            "start": 161,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "g\u00e4nger wisat att icke eremplet af stor handling utan blott uppmaning och ledning dertill warit nog f\u00f6r att elektrisera den och sjelf bland en f\u00e4 som \u00e4ro i besittning as en lycklig och w\u00e4l ordna frihet ffall den ej en \u00f6gonblick neka att gllwa en hjelpande hand \u00e4ta en folk som k\u00e4mpa f\u00f6r sig frihet och sig personlig s\u00e4kerhet",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "sedan capitlet uppg\u00f6ra n\u00e5gon ceremoni och rcccptionsformlcr sytzclsattc i sig ned f\u00f6r\u00f6ka af lcdam\u00f6ternc\u00f6 antal och sedan de f\u00f6rst iillvigde lant in vig ny mcdlcniar finna nia sig snar i tillf\u00e4lle att bilda loge af lista och grad hivilka jcinte ordcnscapitlet utg\u00f6ra den nationell ni rarestmfundet hwars h\u00f6g ledning blef anf\u00f6rtro at eapitlct",
            "start": 306,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "htutnrffa l\u00f6riroenize alt eftertr\u00e4da den redlig och w\u00f6rdnadsw\u00e4rde af montmoremy i ledning af hertig ar bordeaur uppfostran",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "krigsman ledning ock eftersyn som se vierne ha akt tacka sick all fin erh\u00e4llna ikgra och s m s\u00e4le i sselfwa werket fan anse f\u00f6e de r\u00e4 dare",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "sweriges wapeiif\u00f6ra ungdom b\u00f6ra med gl\u00e4dje wilja sanna under ben hjelres ledning hwil k all f\u00f6rhoppning ywila som feif i fara ikoce ager kraft och f\u00f6rm\u00e5ga att de ast\u00e4gsna och som fr\u00e4mst af all p\u00e4 ara bana t\u00f6rst ni all will rigta sill sw\u00e4rd och st\u00e4lla sitta egit br\u00f6st mot hwarie stende as sweriges lugn och fjelsst\u00e4ndightt",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "komplettera en och annan lucka men yttra tillika att en h\u00e4r uppgifna tecken huru ej alldeles lika \u00e4ro uppst\u00e4lla efter enahanda system som dera och den vara d\u00e4 en s\u00e4 mycket stor s\u00f6rjenst af den swenffa f\u00f6rfattare att hafwa ordna de efter deras anw\u00e4ndbarhet f\u00f6r swenffa alfabet och \u00e5tminstone gifwlt en god ledning till widare studium af denna konst f\u00e5 en g\u00e4ng torde blifwa af den widstr\u00e4cktaste inflytande p\u00e4 diffussionerne och publicitet wid w\u00e4ra riksdagan den vara af besia anledning jag \u00f6nska att n\u00e4gon mera sakkunnig \u00e4n jag m\u00e4ta pttra sig \u00f6fwer en \u00e4mne som f\u00f6rekomma i den omn\u00e4mna journal och iag ha i denna h\u00e4nseende ta den frihet att w\u00e4nda jag till er m",
            "start": 304,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "st \u00f6mmen dref de \u00e4ta sydost och den riktning hwarisr\u00e4n han tycka komma gaf de a ledning kill hopp att kunna kringsegka spets af america",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "2 ifr\u00e5n samma lid r\u00e4knadt stall ej ledning af en",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "af f\u00f6rekommen a ledning b\u00e4ra jag finna jag n\u00f6dsaka h\u00e4rigenom warna 2f bftea",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "nck af has laror f\u00f6lja dcm hem att bliswa de ledning och tr\u00f6st bland all lifwets g\u00f6rom\u00e5l och omsorg n\u00e4r en ung sj\u00e4l som af han dana till gudsfruktan och dygd af han bliswit inwigda i gud\u00f6 och jesu funffap w\u00e4rda i en trogen hjerta harts f\u00f6reskrift och under all merldens och beg\u00e4r frestelse beh\u00e5lla sig god simma wete fin leo ock sig hopp i helgelse och fira n\u00e4r inom ock omkring han tempel ordning \u00e4rbarhet trefnad och s\u00e4mja r\u00e4d i f\u00f6rsanilingcn bland \u00e4h\u00f6rare bland granne l land make bland all n\u00e4r dcn skriwiflade de bekymra dell iwa",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "stat koatoiei hagman infirdt f\u00e4r jag gilwa att han dertill ej \u00e4ga an ledning utan tana den i synnerhet af jag anse som ei gt och en stag kitslighet d\u00e4 han lt rj kunna \u00e4stfldfornraa att jag p\u00e4 o\u00e4get aniar fatt f\u00f6rn\u00e4rma",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "friherr kade ingenst\u00e4des uti griindlagarne eller uti 5 gon instruktion eller ens it n\u00e5gon exempel af en f\u00f6reg\u00e5ende lid lyckas finna n\u00e4gon best\u00e4md ledning lie g\u00e4lla sireffrttter f\u00f6r cieditiv medel disponera de",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "j svin ha besatt tampico de tamaulipas utmarschera under general de miers i terans ledning och aflemna sig wapen och krigsf\u00f6rr\u00e5d i hufwudqvarteret i alramira men officerarne beh\u00e5lla sig w\u00e4rjor",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "l\u00e4nk as den stor kedja som skola sammanfoga f\u00f6rst\u00e5 han bra \u00e4n hit ills n\u00e4gon annan d\u00f6dlig att sammanl\u00e4nka den fastst\u00e4lla de ok\u00e4nd gr\u00e4nsorne emellan ratur rike utan ledning af hittills uostakade r\u00e4m\u00e4rken",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "emedan man hos de producent bordt v\u00e4nta en h\u00f6g ledning f\u00f6r de omd\u00f6me \u00e4n den sm\u00e5aktig att s\u00f6ka sak der ingen finna",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "inneh\u00e4lla akt d\u00e4 underr\u00e4ttelse om konvent uppl\u00f6sning inlopp i bogota f\u00f6ranstalta en sammankomst of en f\u00f6rn\u00e4m lnw\u00e4narne derst\u00e4des som den 3 juni medelst acklamation utn\u00e4mna bolivar till stat chef med gansta widstr\u00e4ckt myndighet \u00e4terkallave hufwudstadens till konvent walda ledamot samt l\u00e4ka inbjuda boliva att skyndsam komma till bogota och \u00f6fwertaga ledning af allm\u00e4n \u00e4renderna tills lugn blefwe \u00e4terst\u00e4ldt",
            "start": 349,
            "end": 358
        },
        {
            "text": "\u00e4mne som fatt utf\u00f6ra eller om walet deraf lemna till jag n\u00e4go ledning f\u00f6r denna mala meddela",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "efter slutad l\u00e4sning ta herr oeh rida daren stolpe order nied anm\u00e4lan att herr doktor lillienwalldh wid bortg\u00e4enoct uppdra \u00e4ta kyrko r\u00e4del ledning af f\u00f6rsamling oin dec uts\u00e4tta \u00e4mne h\u00e4lla bfivnl\u00e4ggning",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "biko i timme kunna latt och arundlkg ledning erh\u00e5lla i fransyska och t v",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i ers\u00e4ttning fara genom g\u00f6ta canals ledning mista jord \u00e4ro anflagna 27 \u00e4rlig kronotionde h\u00e4lft r\u00e4g och h\u00e4lft korn",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "som p\u00e4 denna lid ha den pl\u00e4gsed att giswa gutfruktiga fruntimmer kase samweten stodo under ban ledning ostyldiga st\u00e4nka jparr ha samma morgon f\u00f6r\u00e4ra hon en gansta wacker af han hand w\u00e4lstgnad och ii wigd n\u00e4lsyna",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "medelbar h\u00f6g ledning bswerl\u00e4gaa om finansiell angel\u00e4genhet",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4nhet vndercsttclsc meddela att en gymnastisk \u00f6sning med gozar som \u00e4rva fris ffa och cj \u00f6swer 17 ar hwilka g\u00e5teil\u00e5ndarcn sdr gyninasti ta uppt\u00e4tit \u00e4ta mid samma institut likwjl under deh egen uppsikt och ledning tills widare komma att f\u00f6rtfara hwark\u00f6re de som \u00f6nffa begagna densamma behaga anm\u00e4la sig hos \u00f6hman som tr\u00e4ffa wid jiistitntet all dag 1 qwartalsasgifte som ivid instrifninge erl\u00e4gga vara sex rd",
            "start": 212,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "dm werflige f\u00f6r den fcin uppriktig \u00e4lstar tpstlands lngn och som ej dagligen s\u00f6ka saminanhopa ny m\u00e4rklig h\u00e4ndelse utan finna en sig w\u00e4rdig njutning deri att i stillhet \u00f6fwert\u00e4nkn den f\u00f6rfluten och ned ledning deraf llwarligt w\u00e4ga tch bed\u00f6mma dct n\u00e4rwarandc f\u00f6r han ar den tid hwari wi lefwa cj fattig p\u00e4",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "\u00e4oites ledning all offentlig blad missbruka wid begagnande af ben inf\u00f6ra tryck frihet",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje af denna f\u00f6rfattning skola h\u00f6g allm\u00e4n ledning af hel admi",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "l\u00e5ngs \u00e5t den med sp\u00e5n bel\u00e4gga torntakets fyra fluttningar och allesamman f\u00f6rena nied en omkring hel nedre del af samma tak g\u00e5 flifwa ifr\u00e5n hwilken ledning forts\u00e4ttcs utf\u00f6r norra och s\u00f6dra sidorne af tornmuren f\u00f6rmedelst en \u00e5 hwarje sida af gt tum bredd f\u00e4stad \u00e4opparflifwa samt sedan alt widare i oafbrutit sammanhang nied 6 a 8 tunis bred ffifwor l\u00e5ngs \u00e5t kyrkolammen \u00f6fre och nedre takbanden sacristietakct ali nied n\u00f6dig communicationer emellan en n\u00e4ra til ffisworne bel\u00e4gen betydlig metallifla \u00e4mne och fluteligen til f\u00f6rening nied ierntaken \u00e5 kankasgrafwen och choret",
            "start": 146,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "hwilken lycka fara foikrikare socken s\u00e4 w\u00e4l som stad otta under en sticklig l\u00e4rare ledning i en rum och s\u00e4lcves med otrolig liten kostnad \u00e4n wanligt kunna lemna flera hundrade en fattig barn k\u00e4nna de af hwad en behifwa f\u00f6r att sann ehristne nyttig och god medborgare",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "ferdinand ha lofwat ers\u00e4tta all denna men den ha \u00e4nnu ej stel emedan den brista han penning z af den tillg\u00e4ng hwar p\u00e4 mi f\u00f6rn\u00e4mlig r\u00e4kna nemligen r bidrag af k\u00e4r i cadix sedan en handla lofwat utrusta expedition mot wiikor att hel styrelse och ledning de \u00e4ta de \u00f6fverlemna utan att krig minister den liten blanda ffg deri",
            "start": 243,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "f\u00f6r denna flaga krig vara grek medf\u00f6dd men en bch\u00f6fwa lckw\u00e4l till sig ledning en antal officer \u00f6swade i bergskregct samt framf\u00f6r all n\u00e4gra skicklig ingenib te att utstaka en l\u00e4mplig punkt till samling eller",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "gustaf iii genom krig betytligen \u00f6rminstvd under stickliga och nitissa man ledning med instr\u00e4nkta tillg\u00e4ngar te ist\u00e4ndfatt och upphjelpi om icke till fin forbro fullkomlighet dock nog f\u00f6r att wittna om en sorgf llig uppm\u00e4rksamhet fr\u00e4n throncn och alt ingifwa aktning hos sr\u00e4mn ande nitioncr",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "hwars tolkare i \u00e4ra b\u00f6ra tjena all mcnmstor till ledning och ljus",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "denna g\u00e4ng ej att commcndcra flotta p\u00e4 den alt all collision m\u00e4 undwikas imellan han och ibrahmipascha \u00e4ta hwilken h\u00f6g ledning af hel eppedttionen ifr\u00e4n sj\u00f6sida anf\u00f6rtro",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "w\u00e4gat \u00f6ppen angripa denna m\u00e4gtiga s\u00e4llffap deremot vara ca hemlig polis organisera under ledning af en pater antonio som genom d",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "d\u00e4 enligt lag och fastst\u00e4lld ordning alltid m\u00e4ste tjena till grund f\u00f6r b\u00f6tesbelopp debitera och redowisande en sadan hufwudhandling aldrig komma jag tillhanda f\u00f6r att widrakenstapernas f\u00f6rfattande tjena till ledning och r\u00e4ttelse och s\u00e4 myc",
            "start": 207,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "de \u00e4ro t\u00f6rh\u00e4nda icke s\u00e4 tadelw\u00e4rde soln den skola kunna tycka f\u00f6r all en obygd deni de i allm\u00e4nhet i h\u00f6g grad m\u00f6fwa ty ruan b\u00f6ra besinna huru i en land som stpres p\u00e4 den s\u00e4tt sol de all vara f\u00f6rtrycka menniffan kunna icke utan sara s\u00f6lja en bra natur ledning hon m\u00e4ste ifr\u00e4n sig sp\u00e4d ungdom studera p\u00e4 att blifwa l\u00f6gnare sk\u00e4lm f\u00f6rfalstare tjuf och \u00e4fwen l\u00f6nnm\u00f6rdare p\u00e4 samma f\u00e4lt solli nia hos \u00f6st sig om de mots\u00e4tta dpgdcrna",
            "start": 250,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "beklaga att icke denna gynnande sinnesst\u00e4mning begagna s\u00e4 soin den bordt och kunna atc den ej f\u00e5 leda till all en resultater f\u00f6r f\u00e4dernesland basta man ha ft\u00e4l att w\u00e4nta deraf men f\u00e4 obestridlig den vara att all god aswensom all ond i den allmanna statslifwet h\u00e4rr\u00f6ra af den r\u00e4ta finnesdaningen hos m\u00e4ngd s\u00e4 ruigt vara den derjemte att denna m\u00e4ngd beh\u00f6fwer f\u00f6r att werka n\u00e4gon som st\u00e4r i spets f\u00f6r sig n\u00e4gon auktoritet att trygga ig wid n\u00e4gon ledning och wackelse f\u00f6r sig handling",
            "start": 442,
            "end": 451
        },
        {
            "text": "de att om s\u00e4 f\u00e4r fortfara de snar sagdt kunna umb\u00e4ra d\u00e4 i bfwerw\u00e4gande fonuner att r\u00e4kenskapsgranflningen solli \u00e4fwen werkst\u00e4llcs i wederb\u00f6rande embets ar en intet nemligen jemf\u00f6relscwis till f\u00f6rwalrningsgranffuingen soln vara dct hufwudsakliga och f\u00e5 crfarcnhtten bewittnar hafwa gifwit god st\u00f6d och ledning f\u00f6r st\u00e5nd pr\u00f6fning och omd\u00f6me till helgd i synnerhet d\u00e4 den f\u00e4kt str\u00e4cka intill den li\u00e4rwa randa tid och icke warit twlingrn stadtla witz en afl\u00e4gsnare tidpunkt",
            "start": 300,
            "end": 309
        },
        {
            "text": "nied n\u00e4rwarande arbete f\u00f6rfattande och sammandragning ha egenteligcn warit att lcmna \u00e4ta studerande yngling wid wester\u00e4s gymnasium en kort handbok till ledning wid en f\u00f6rel\u00e4sning i fysik svin afwaxlande nied de i geometri och albegern tinder l\u00e4feterniincrna h\u00e4lla",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "en dag d\u00e4 dct msil desse sakf\u00f6rare ha 01 h\u00e4nda f\u00f6rek hos r\u00e4tt och do ha inst\u00e4lla sig be f\u00f6rchade\u00f6 \u00e4fwen en brottm\u00e4lsranstikniiig nied eu 19 sir\u00f6 yngling sorn redan i sig sp\u00e4d barndom f\u00f6rlora fin f\u00f6raldrar sakna all w\u00e4rd all uppfostran all ledning kill den god och nu ivar anklaga fpr f\u00f6rsta rosan st\u00f6ld",
            "start": 238,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "en s\u00e5 kalla alellaniska sk\u00e5despel bomrarnes gammal lustspel uppfinna af oscer na en gammal sedermera med samnit sammansm\u00e4lta italisk stammfolk ha sig namn af den tv\u00e5 mil fr\u00e5n aversa i terra di lavoro bel\u00e4gen stad atelia ocb \u00f6fvergingo troligen redan a5o \u00e5r f\u00f6re kristi f\u00f6delse till romrarne som vi h\u00e4r sakna ali samtidig historisk ledning m\u00e4ste vi genom sammanst\u00e4llning och jemf\u00f6ra af str\u00f6dd notis i \u00e5tskillig sednare historisk och poetisk arbete s\u00f6ka f\u00f6rv\u00e4rfva vi en n\u00f6dtorftig kunskap \u00f6rn de princip ursprunglig beskaffenhet \u00e4mne form och successiv f\u00f6r\u00e4ndring",
            "start": 330,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "och n\u00e4r wald och maktspr\u00e5k vilja stoppa mu nen till pa de nitisk larare son endast hello sig till den ord son wistt vara och l\u00e4ra kunna s8 beg\u00e4ra pa allm\u00e4n riksm\u00f6le i augsburg den 2i juni de rill der evangelisk ljus nppwackte ock erb\u00f6llo till f\u00f6lja dag tillst8nd af kejsar carl att offentligen inf\u00f6r tnsta riksfurstarne ch riksstad ombud s\u00e4ga uppl\u00e4sa en trosbek\u00e4nnelse som under namn af den of\u00f6r\u00e4ndrad augsburgista bek\u00e4nnelse utg\u00f6ra sammansattningen a dcn ren evangeliffa l\u00e4ra grnndsavningar sadane de finna wara i gno helig ord uppenbara och rill menstlighetens ledning kung\u00f6ra",
            "start": 562,
            "end": 571
        },
        {
            "text": "den ir och 12 denna hafwa i underhus gansta listig debatt f\u00f6refalla i an ledning af en parlament f\u00f6rekagde akt r\u00f6rande krig med spanien",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "best\u00e4r af se censor under ledning af chef f\u00f6r wetenstapernas en wackra konst och litteratur division wid n\u00e4mna ministcriat hr en lourdoueir i departement stola prefekterue utn\u00e4mna censor",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "wara sinnad art framdeles lata operera blott med corvetter brigg och aft dra fartyg af liten omf\u00e5ng och stor r\u00f6rlighet under ledning af sj\u00f6man",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "icke motta \u00f6fwerbefalet \u00f6fwer flotta f\u00f6r att undwika all stridighet med ibrahim pascha \u00e4ta hwilken h\u00f6g ledning ef hel expedition stall anf\u00f6rtro",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "emot ledning och ncion upeajnirg k en stadig och ordentlig enka utan barn etter ckidre jung ru f\u00f6 fri d lt ki och wed nu genast hos en ensam zruntimmer",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "m inta ben innewaranbe mars och f\u00f6lja dag s\u00f6retages 8 b\u00f6rs i liten sal trappa upp besigtning och med allmenna gew\u00e4ringsmanstapet f\u00f6r stockholm stad af inncivarande \u00e4ra ffcefia latz eller de f\u00e5 f\u00f6da ar 1800 simma de af n\u00e4stliden vara lie sta klak hwilka d\u00e4 wid m\u00f6nstring antingen sr nwarit eller bliswit st\u00e4lla p\u00e4 tillw\u00e4xt och af szdan an ledning icke bewistat samma srsm\u00f6te och b\u00f6ra samtlig dese bew\u00e4ringsflvldige noggrann sig till ben nu firordnade m\u00f6nstring \u00e4 den tid som f\u00f6r hwa je trakt uts\u00e4tta och genom de s\u00e4rstildt kung\u00f6ra samt en person hwilka f\u00f6rmena stg kunna fr\u00e4n tjenstg\u00f6ring befria wara f\u00f6rse med en betyg de wilja i sckdant afseende begagna cksmensom en bemckrlngsstylsige hwilka till tjenstg\u00f6ring ivid blifwa inm\u00f6nstra h\u00e4rigenom underr\u00e4tta der de b\u00f6ra wid m\u00f6nstringss\u00f6rr\u00e4ttningarne bcstckmdt uppgiswa huruwida te \u00f6nsta emot ers\u00e4ttning af 1 banko per i err l\u00f6r allt under m\u00f6testid nyttja egng skjorta stru por och sko i \u00f6frig och jom kongl",
            "start": 337,
            "end": 346
        },
        {
            "text": "inda till gr\u00e4ns tvisat flg och vara full ledning den de \u00e5terg\u00e5 till r\u00f6ros mek hufwudstyrkan och wid breche by lemnak en postering",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en hederlig mans dotter p\u00e4 lret forn sig m\u00e4sta tid warit i helpension \u00f6irstas plats hos n\u00e4got hederlig herrstap g\u00e4rna pl land der hon linder en \u00e4delsinnad fruntimmere ledning kunna gagna g\u00e4rna boil vara sn\u00e4ll i s\u00e4 w\u00e4l fin som gr\u00f6fre s\u00f6mnad \u00e4fwen inre hnsh\u00e4llniiigen f\u00f6reiiadt med en gwickt och gladi blimeiir",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "st\u00e4llning hemta en tillr\u00e4cklig ledning f\u00f6r sine egen handling",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "jag dock \u00e4jwen bes\u00f6rja att de hwilka ledning af stat angel\u00e4genhet vara upvdragcn ej falla i en f\u00f6rsumlig s\u00e4kerhet",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "med i carlscrona ivid hwilken werelk stall inf\u00f6ra och i denna affesnde till ledning af den intellectnclla bildning komma att med tienstg\u00f6rinz fr\u00e4n b\u00f6rja af n\u00e4sta vara en l\u00e4rare med r",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "genom en \u00e4tg\u00e4rd den under nysta autoriteternas ledning nedsatt sundhetskommifiionen widtagit ha den f\u00f6 n\u00e4gra weckor sedan h\u00e4r utbrista epidemi som allm\u00e4n erk\u00e4nna f\u00f6r pest blifwit betvdtligen minstad",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ingen andra \u00e4n snygg barn emotta och defle stola under jag ledning med ali sorgf\u00e4llighet blifwa tvardad",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "\u00e5tf\u00f6lja posti och ha redaktion anta f\u00f6lja plan till ledning wid mzifwande",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00f6fwertaga ledning af all grekland milit\u00e4rangel\u00e4genheter i f\u00f6rening med lord cochrane att bringa f\u00f6rlikningswerret till st\u00e4nd mellan kastri och agina och \u00e5tminstone f\u00f6r \u00f6gonblick tillw\u00e4gabringa en f\u00f6rening",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "konung ha i m ledning af inkomma underr\u00e4ttelse derom befalla",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "annan dag pilst omkring middagstid un be set gudstjenst f\u00f6rr\u00e4tta s ntl bosj\u00f6 kyrka uppkomma af \u00e4nnu ok\u00e4nd an ledning en w\u00e4delv ut",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "s\u00e4wm f\u00f6rmyndare f\u00f6r f bancobokhzltaren iohan isaac selle f\u00f6r jag af f\u00f6rekomma ai ledning warna allm\u00e4nhet ali ei med bcm\u00e4lte bokh\u00e4llare ing\u00e4 uti n\u00e4gvii stag afhandling eller p\u00e4 credit lemna eller penning emedan f\u00e4dant icke af wig erk\u00e4nnes och fsfotn strida emot tlag anse kraftl\u00f6s",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "etter uttryck f\u00f6ra ledning war den den storma",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "profesior franz\u00e9n b\u00e4ra ben\u00e4gen lokvar meddela en n\u00e4ra underr\u00e4ttelse som om denna kunna \u00e4stundas \u00e4fwensom under ofwann\u00e4mnde adresie erh\u00e4lles flerfaldig anwisning till ledning f\u00f6r omd\u00f6me i hwad man inr\u00e4ttning m\u00e4 komma att motlwara sig \u00e4nda mala",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlust af snillerike man vara k\u00e4nbar \u00e4fmsn d\u00e4 natur ordning g\u00f6ra den sund wiklig men tr\u00f6st h\u00e4rwid blifwcr att snille icke utd\u00f6r och geni wisierligen lat tadt i den flygt genom ledning dock ledning f\u00f6rutan af egen drift willigt uppfckt ih\u00e4rdig flit och \u00e4del riktning m\u00e4gtar tr\u00e4nga till h\u00f6jd af menstlig fullkomlighet om ocks\u00e5 mer och f\u00f6ga sammanhopa hinder more att \u00f6fwersiiga",
            "start": 176,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "ni efter mild s\u00e4tt att se f\u00f6rklara otjenlig att jag l\u00e4nge beh\u00e5lla ledning af krigs\u00e4rendena och hirarigenvm jag st\u00e4llning scm krona tjenare g\u00f6ra bero af ni tv lja och v\u00e4lbehag fortfara ni icke allenast alt sitta i samma cabinett som jag och lemna jag i den \u00f6frocrtygelfen att jag \u00e4ga",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "och den skola ej h\u00e4nda att verld n\u00e5gonsin komma att fida brist p\u00e5 entusiast brinna f\u00f6r n\u00e5gon viss plan tor n\u00e5gon viss intresse hvari de s\u00e4tta den allm\u00e4n nytta men den voro v\u00e4l om verld kunna bli nog klarsynt att skilja sig nytta fr\u00e5n sv\u00e4rmare f\u00f6rest\u00e4llning derom oell l\u00e4ra sig inse att blott den entusiasm vara helig sorn l\u00e5ga f\u00f6r eli stor oell \u00e4del \u00e4ndam\u00e5l sorn dertill veta att anv\u00e4nda en r\u00e4tt medel att afpassa den r\u00e4tt tid sora ej f\u00f6rsaka f\u00f6rnuft ledning oell som s\u00e4tta den bel\u00e4gga v\u00e4l l\u00e5ng framf\u00f6r de id\u00e9 framg\u00e5ng",
            "start": 450,
            "end": 459
        },
        {
            "text": "slag anw\u00e4ndbarhet f\u00f6r stockholm stad uti infordradt underd\u00e4nigt lill\u00e4rande f\u00f6rklara sig anse den wara af stor f\u00f6rdel vilja gaslysning derst\u00e4des blefwe i allm\u00e4nhet inf\u00f6ra emedan hwad garornes n\u00e4rwarande upplysning betr\u00e4ffa erfarenhet wifat akt be hitintills dertill bruklig \u00e4mne icke uppfylld \u00e4nda och f\u00f6r \u00f6frig est betydlig minskning ti inf\u00f6rfelst af talg och olsa uran twifwel genom ffnlle \u00e4fwenfoui nied uppgift till ledning f\u00f6r coistpagnicts ber\u00e4kning althe gatu lycktor font f\u00f6r n\u00e4rwarande rinder dest m\u00f6rk \u00e4rsridest h\u00e4lla lysa sttg\u00f6ra \u00f6mkring z5oo styck i stad och p\u00e4 malmarne att sammanr\u00e4kna nppg\u00e4 till ungef\u00e4rligen 1000 timme oin \u00e4ret \u00f6ch att warande kostnad f\u00f6r efter en medelpris af omkring 6 s",
            "start": 418,
            "end": 427
        },
        {
            "text": "uti en familj r\u00e5 land ej n\u00e4ra \u00f6nsta it ung fruntimmer med w\u00e5rdad upofostrct mera s\u00e5som w\u00e4n \u00e4n l\u00e4rarinna itr twenne fllckor hwilka biilunll af dera mzr ha ledning i o m\u00e4st n\u00f6dig af bwad man nu dr tid anse tillh\u00f6ra gwinlig underwlsnlng",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "all i rike redan befintlig f\u00e4rdig eller under handl\u00e4ggning warande eller h\u00e4danefter f\u00f6r tagande och jemte hydrotechnista arbete i allm\u00e4nhet fia under storainiralens genercla inseende ledning och controll att genom denna afdelning utf\u00f6ra",
            "start": 182,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "de han f\u00e4 mycket att han sjelf bringa en del af negrerne till uppror f\u00f6r att f\u00e4 an ledning alt l\u00e4ta afr\u00e4tta moyse",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "b\u00e4r oeb ti\u00f6fduc till l\u00e4tt och grund ig ledning i tuffa t\u00e5 fransyska f\u00f6r\u00f6ken skriiwande m m mot si",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje al f\u00f6rest\u00e5 kung\u00f6relse cch i anseende dels d\u00e4rtill ait jag med framg\u00e4ng brefw\u00e4rlat i en oldelcj lika beskaffad angel\u00e4genhet och d\u00e4rigenom er1 3hit uppl\u00e5ning n\u00f6dw\u00e4ndige i f\u00e4dane sall som tfragawarande dels ock anmoda att anw\u00e4nda jag itg\u00e4rd till d eler de tjenst som deraf kunna n\u00e4gon nytta samt med ledning af den dcnmlogifni tabell jag \u00e4ga \u00f6fwer sl\u00e4gtcn bank fr\u00e4n hwilken n ann\u00e4mde sir john slrachan f\u00e4r iag till en b\u00f6rjan meddela f\u00f6lja em de nu ifr\u00e4gaw a randa afkomlingar efter stamsadren bank dotter brita som war gift med bomgren t f\u00f6lja leda neml",
            "start": 307,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "med full f\u00f6rtr\u00f6stan till en h\u00f6g hand ledning och nied en af erfarenhet stadgadt f\u00f6rtroende till t\u00e4nkes\u00e4tt i s\u00e4llskap hufwudortj ha den dristar",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "han ha er\u00f6srat hjerlan och land och f\u00e4 af land tapper son hafwa sakna bland en hemkommande h\u00e4r och huru mycken an ledning hafwa wi ej alt hoppa att nar h",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "folkrik socken f\u00e4 wal som stad att under en sticklig l\u00e4rare ledning i en rum och s\u00e4ledes med otrolig liten kostnad an manlig kunna lemna flera drade de fattig barn k\u00e4nnedom af hwad en beh\u00f6ftva f\u00f6r mt blifiva sann christne nyttig och god medborgare",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "merinseende och stall fr\u00e4n samma dag ledning eller underwisningen i uppfostringsinsti ruter som h\u00f6ra under universitet eller i ecklesiastista sekund\u00e4rstolor ej kunna \u00f6fwcrlemnas \u00e4tn\u00e4gon simma icke stristligcn f\u00f6rklara att dag icke h\u00f6ra till n\u00e4gon kongregation dylik med den osman beteckna",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i en tid den fransta matlagning wunnit en stag brrr st\u00e4p i all k\u00f6k der den fin smak vara r\u00e4dande ha man icke utan st\u00e4k f\u00f6rmoda akt n\u00e4gon ledning i denna w\u00e4g stulle med w\u00e4lwilja af ben m\u00f6rda allm\u00e4nhet emoktagas",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "den ren matematik sanning att han \u00e4ga d grunda hopp att l elnd7rid vara f\u00f6rmpcket wanlottad af natur stall med f\u00f6rtroende till han ledning finna b\u00e4de n\u00f6j g8ng 111110m oinrsdet af denna tteresanta wetenssap",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "kromwell ha fr\u00e4n b\u00f6rjan ta werksam del i engelsta folk uppresning och g\u00f6ra allt f\u00f6r att driswa sak till ytterlighet han ha med w\u00e4l\u00f6 \u00e4tstilt parlament d\u00e4 den wifade benagenhet att f\u00f6rlika sig med \u00e4onungen under han ledning tills\u00e4tta den commission som stulle d\u00f6mma \u00f6fwer monark\u00f6n han sjelf war",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "studie af djup tankef\u00f6rm\u00e4ga af widstr\u00e4ckt wekldsk\u00e4nnedom e man me m\u00e4ngfaldiga f\u00f6rbindelse inom stat med stor aktning s\u00e5som konstn\u00e4r \u00e4fwen utom rike och med en brinna nit f\u00f6r konst framtr\u00e4da och gaf denna academi den ffapnad hon sedermera uti 47 vara till konst m\u00e4rkbar upplpftning biibeh\u00e4llit den war under denna styresman ledning som academien utarbeta en stadgar hwilka vara 1773 wunno konung n\u00e4diga bekr\u00e4ftelse och \u00e4nnu hon inr\u00e4ttning",
            "start": 322,
            "end": 331
        },
        {
            "text": "forn inlemnas p\u00e4 en ma h\u00e4rst\u00e4des engagera i kollegium wan wid ungdom hand ledning sr sinnad att i n\u00e4got gentil hus \u00e4taga sig wipa timme daglig information",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "jag oaktadt denna ledning sv\u00e5rligen kunna fatta mening en\u00e4r under hel analys intet enda alkali till fr\u00e5nskiljande hvarken f\u00f6rekomma eller ens kunna f\u00f6rekomma",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "under f\u00f6rmodan att flere bland hufwudstadens inw\u00e4nare torde wara beredwillige att sjelfmant och medelst lfwerenskoinmclse ined sig granne f\u00f6ranstalta en f\u00f6r stad prydnad beqw\u00e4uilighet och s\u00e4kerhet n\u00f6dig samt af behofwet h\u00f6g p\u00e4kallad f\u00f6rb\u00e4ttring i eclaireringcn ha jag nu welat f\u00e4sta allm\u00e4nhet uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 bruk och f\u00f6rdel afofwanber\u00f6rde p\u00e4 \u00e4tskillige st\u00e4lle dag anbringa ny lycktor p\u00e4 den en hwar f\u00f6re innewarande lysningstermins snar f\u00f6rest\u00e4ende slut m\u00e4 kunna genom deris beseende och unders\u00f6ka sjelf bereda sig rn p\u00e4 egen grunda ledning f\u00f6r \u00e4stadrommande af en f\u00f6rb\u00e4ttra bwilken p\u00e4 denna f\u00e4tt synas bra kunna tillw\u00e4gabringas och l\u00e4ter jag \u00e4fwenlede\u00f6 en s\u00e4rskild skrifwelse till stad magistrat afg\u00e4 med anmodan att uti ifragawarande \u00e4rende inf\u00f6r magisiraten b\u00f6ra hufwudstadens husegande och lysh\u00e4llningsstyldige jnw\u00e4nare p\u00e4 den m\u00e4 ega tillf\u00e4lle att i \u00e4mne samr\u00e4das samt n\u00f6dig enhet och \u00f6fwerenssi\u00e4mmelse bereda i en \u00e4tg\u00e4rd och anstalt som f\u00f6r \u00e4ndam\u00e4let b\u00f6ra och kunna widtagas d\u00e4 ocks\u00e4 en flere upplysning som i afseende dels p\u00e4 r\u00e4tt antal af gammal lycktorne dels p\u00e4 kostuaderne f\u00f6r en ny anskaffande upps\u00e4tta ock underh\u00e4lla kunna erfordra skola de meddela",
            "start": 534,
            "end": 543
        },
        {
            "text": "en ledning vara lika n\u00f6dw\u00e4iidig f\u00f6r vina ena som",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "och wi b\u00f6re tro att syssonen hauser ssullc g\u00f6ra fig myckel f\u00f6rtjenla af publik w\u00e4lwilja om en lag s\u00e4 att de utaf denna s\u00e4nger hast exemplar att afyttra p\u00e4 en st\u00e4lle de gifwit konccrtcr de ssulle tjcuat \u00e4h\u00f6rarenlill ledning wid ash\u00f6rande as de s\u00e4nger och derigenom beredt en fullkomlig njutning",
            "start": 214,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "fl\u00f6d och holland exempel l\u00e4rer att den fattig i sattigkolonier under beh\u00f6ria uopsigt och ledning blott kunna underh\u00e4lla f\u00f6r bra k\u00f6p utan ock brinyas der",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "anledning af yttra ben\u00e4genhet ifr\u00e4n en i london bildadt under namn af utl\u00e4ndsk hwilket ha f\u00f6r \u00e4ndom\u00e4l gasuplysningcns befr\u00e4mja uti fr\u00e4mmande land alt under f\u00f6rbeh\u00e5ll af uteflurande privilegium p\u00e4 en wist antal vara \u00e4stven i sweusta st\u00e4derne affluta \u00f6fwercnskommelser f\u00f6r de upplysa med ifr\u00e4gaivarande lysnlngs\u00e4mne ha i afseende p\u00e4 den framst\u00e4lla f\u00f6rsiagets amv\u00e4ndbarhct f\u00f6r stockholm stad uti infordradt underd\u00e4nigt nll\u00e4tandc f\u00f6rklara sig anse dek wara af stor f\u00f6rdel om gaslysning d\u00e4rst\u00e4des blefwe l allm\u00e4nhet inf\u00f6ra emedan hwad gatocncs uarwarandc upplysning betr\u00e4ffa erfarenhet visa att de hitintills d\u00e4rtill brukeliga \u00e4mne icke uppfylld \u00e4ndam\u00e4iet och f\u00f6r \u00f6frig en betyvltg minskning litt inf\u00f6rsel af talg och olia utan twifivel genom kasupplysninqcn stulle befordra af vensom nied uppgift tili ledning f\u00f6r compagniets ber\u00e4kning att dc gatuiycktor som f\u00f6r narwarande under en m\u00f6rk \u00e4rsllden h\u00e4lla lysa utg\u00f6ra omkring 3 5ao scken i stad och p\u00e4 malmarne att l\u00e4ndningsterminerne samman knave uppg\u00e4 till ungef\u00e4rligen timme om \u00e5r och att nuwa",
            "start": 797,
            "end": 806
        },
        {
            "text": "pa en tid d\u00e4 f\u00f6rstr\u00e4cka ncknwlu kockare sig \u00f6fwer europa synkrets och swerige nyligen undfluppet en hota steppsbrott knapp w\u00e4gade hoppa att b\u00e4rga fig i en \u00f6fwcrhan h\u00e4nga storm ha den under f\u00f6rsyn mild ledning genom k mits wise het och den hjcltes snille sch kraft som e",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "ta person f\u00f6ranstalta och p\u00e4koftade gym nastikbvggnad vara tillika med a\u00f6a till denfamma h\u00f6ra inr\u00e4ttning samt boningsrum f\u00f6r l\u00e4rare numera fullkomlig f\u00e4rdig bfningarna l\u00e4ra komma att b\u00f6rja omkring medel af denna m\u00e4nad under ledning af svnnerligen flicklig l\u00e4rare herr l\u00f6jtnant",
            "start": 223,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "lsicrrikcs makt i italien och \u00e4syftade derf\u00f6re om icke en enda enig likw\u00e4l en treenig italien nemligen etti genom en fa fl\u00e4ste binda f\u00f6renadt och under p\u00e4rm ledning st\u00e4ende \u00f6fra medlcrfla och nedra italien",
            "start": 156,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "efter f\u00f6reg\u00e4ngen n\u00e4dig pr\u00f6fning redan i r\u00e4d gilla ni i ber\u00f6ra ers\u00e4ttnings afgifna tillstyrka s\u00e4 hafwe wi finna n\u00e4gon annan \u00e4tg\u00e4rd i ledning af denna ni underd\u00e4niga jkrifwelfe ej erfordra \u00e4n att densamma m\u00e4 i och znr",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "all rytzar och han h\u00f6ghet ben storm\u00e4ktigste vttomannernes kejsare lifwube af lila \u00e4tr\u00e4 alt g\u00f6ra en slut p\u00e4 krig h\u00e4rjning och att p\u00e4 en stabig fot \u00e4tcrst\u00e4lla fred w\u00e4nstapcn och s god f\u00f6rst\u00e4nbet mellan be h\u00e4ba rike afwa enst\u00e4mmig bestutat att anf\u00f6rtro denna angel\u00e4gen och wigtiga \u00e4rende \u00e4ta de respeetive plenipotentiairers omsorg och sorg och och ledning ncmligen h",
            "start": 345,
            "end": 354
        },
        {
            "text": "wid den af tdfwerl\u00e4raren swerdrup inr\u00e4tta och under dest ledning st\u00e4ende p\u00e4 g\u00e4rd semb i jarlsbergs f\u00f6gderi hafwa ar 1827 19 elev erh\u00e5lla underwisnmg af hwilka lie tillh\u00f6ra bondest\u00e5nd",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "gcrastieren som ha h\u00f6g ledning \u00f6fwer f\u00f6rh\u00f6r och f\u00f6r f\u00e4 dag sedan blifwit upph\u00f6ja till sctrasera ofwcrstebef\u00e4lhafware wisat n\u00e4gon mildhet ben\u00e5dning kammer ej i fr\u00e4ga",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6ga gynnande omst\u00e4ndighet \u00e4taga sig ledning af grekiffa folk ode f\u00e4 vara den utom all twifwcl att han wal ffulle erh\u00e4lla en europeiffa makt enh\u00e4llig bifall",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tillf\u00e4lle gifwcs f\u00f6r en goste af ungef\u00e4r 12 \u00e4ta slder och som redan l\u00e4gga grnnd till blid kunffaper i sy crhet latinen att l\u00e4sa tillsammans med en as simma ra \u00e4lder och elementarstudier uti en hns der stick i ia informator vara anta s\u00f6r denna sednare hwilken redan under han ledning g\u00f6ra h\u00f6gst tillfredsst\u00e4lla framsteg",
            "start": 274,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "efter ber\u00e4ttelse s\u00e4ga ledning af defia operation ar sia uppdrag",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "och detze stola under jag ledning med all sorgf\u00e4llighel blifwa ir\u00e4rdade",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "randa st\u00e4llning ej w\u00e4nra att en s\u00e5 djuoseende regent som han stall best\u00e4mma f\u00f6lktara stil tydlig wilja eller \u00f6nstan vien han \u00e4ga deremot fullkomlig r\u00e4ttighet att af swensta folker m\u00e4\u00e4t\u00e4 att den sjelfmant b\u00f6ra bem\u00e4rka ledning af han politik och \u00e5tminstone ga han lill m\u00f6tes om han nied g\u00e5fwan of en fri ival tillika l\u00e5ta s\u00f6lja n\u00e5gon icke otydlig wink gf sig werkliga \u00f6nstan hivilken icke ware obekant k\u00f6ra all",
            "start": 216,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "i en ny stat eller hos en folk be stnksniakten icke genvin prohibirioner artificiell anstalt ledning och f\u00f6rmynderskap bringa enskild kraft och capitaler in uti sysiels\u00e4ttningar till hwilka de annars mahanda ej skola w\u00e4ndt sig ms tulltariff wara en gt en hos og der nypn\u00e4mnda f\u00f6rh\u00e5llande sedan en sekel tillbaka \u00e4nnu f\u00f6refinnas med full kraft mista \u00e4rminstone innan \u00f6fwerg8ngen till en annan ordning redan vara gjord wara n8got annan \u00e4n en pur arithmetistt",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "en stadga och w\u00e4lartad zlngling son af en cmbetsman i stockholm \u00f6nstar koiuuta p\u00e4 n\u00e4got tvr der han under en god ledning kllnde bildas \u00e4 den rke han walt han vara kunnig i r\u00e4kenstaper och eger boklig wad men fordra intet arfwode utan blott en god och w\u00e4nligt bem\u00f6tande emedan han kammer att vifta i sig f\u00f6r\u00e4lder hus",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "barn f\u00e5 bilda nndcr ni ledning utbr dt kunskap och en upplysning ho",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande och d\u00e5 den antal niga ledare directionen vara bitr\u00e4da af knapp vara tillr\u00e4cklig f\u00f6r en enligt den allm\u00e4n plan onndmikliga arbete p\u00e5 stinn erfarenhet wifat huru betydlig saknad af en s\u00e5oan ledning f\u00f6rdyra s\u00e5 wigtiga arbete stin de hwilka wid canalen ofta f\u00f6rekomma s\u00e4 ha man tro sig b\u00f6ra uppskjuta en \u00e4nnu \u00e4 westra linie \u00e5terst\u00e5 intill dess stuiniandragningen af \u00e4 ben \u00f6stra lemna en bra tillg\u00e4ng af b\u00e4ve medel och person",
            "start": 209,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "i majda i th\u00e4ringen ha en k\u00f6pman wid namn mangel blistvit arrestera han war hiiswudman f\u00f6r en tjufband lsiver hwars j k4 vara under han\u00f6 ledning ffay 5fwade bragd han f\u00f6da ordentlig bok",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "kraft till dest f\u00f6rderflig t\u00e4g \u00f6ftver occident ty sistn\u00e4mnd vara utbryta den \u00e4ta i den s\u00f6dra rystland tr\u00e4nga i norr \u00e4nda till mosta n\u00e4stan under lika breddgrad med hamburg utan att de sorgf\u00e4llig isy till och med under den h\u00f6ghjertad kejsare omedelbar ledning s\u00e4lte ftrankor f\u00f6r dest framtr\u00e4nga och om ocks\u00e5 mahanda den nordisk wintern k\u00f6ld tills uppeh\u00e5lla dest framsteg s\u00e4 vara den dock ingalunda osannolik att den nasta w\u00e4r stall \u00e4ta widare utsprida sig \u00e4ta wester \u00f6ftver europa",
            "start": 250,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "emedan ledning af expedition till westra grekland uteslutande syftlsailcr han b\u00e4anih",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "barn som brldades under ni ledning utbre kunskap och en upvlysning bo o si f\u00f6r hwil ka f\u00e4dernesland bo tacka ni",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "intressera fia f\u00f6r en upplysning svin i statifftfft h\u00e4nseende meddela ha jag tro jag kunna gagna med ulgilwande at n\u00e4gra reflerioner \u00f6fwer swenssa n\u00e4ring yrkels f\u00f6rh\u00e5llande jemt\u00f6rdk med behandling i andra lander sinn f\u00f6rerradeswig begagna lid upplysning till ledning wissing f\u00f6retag",
            "start": 258,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "rctactioncn ar redan anbrab och den sen blad lxectatour f\u00f6r i dag wisar sig under ledning af en annan redacreur",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "sorn den tro torde h\u00f6g ledning af nandels\u00e4renderna samt derjemte vetenskap och konstdepartementet \u00e4ta han uppdra",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kreatur wandring till cd f \u00e4n ej annorlunda far ffe \u00e4n genom ledning cd att hen",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ssicklig ingeni\u00f6r ledning utg\u00f6ra en enda linie as tjugefem engelssa mil str\u00e4ckn ng n ng ng fr\u00e4n wester till \u00f6ster att rakna fr\u00e4n stenkolsbrott i grannssapet af lan n\u00e4ra nie mil fr\u00e4n darlington till stockton wid st arm",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "hwilken makt stall \u00e4laga sig ledning af den westra enropas \u00e4ra",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "hel dagarnc genom en tjock skog p\u00e4 en mycket obanad stig ock efter en swagt intrpck af fot pii gr\u00e4s eller den assallna l\u00f6fwet knnna en ntan widare ledning best\u00e4mma om f\u00e4llffapet bcst\u00e4tt af f\u00e4rga eller hwita mennissor af w\u00e4nner ellcr fiende",
            "start": 146,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "man sig han f\u00f6rs\u00e4kran att han icke will beh\u00e4lla en sandkorn af per han sednare politisk uppf\u00f6rande i lima och en intrig som stiljde \u00f6fra perns st\u00f6nasie och rik provins fr\u00e4n denna republik och skapa de till en egen republik under sucres ledning f\u00f6r att sednare f\u00f6rena de med columbien s\u00e4 f\u00f6rklara de begge parti stor sp\u00e4nning eller fastmer hat till hwaraudra",
            "start": 235,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "hwad han werkat ha dock warit tillr\u00e4cklig att gifwa best\u00e4md ledning f\u00f6r stiftelse oupph\u00f6rlig fortg\u00e5ng och samtida best\u00e4nd \u00f6fwensom att f\u00f6r han minne ibland en \u00e4del menniffow\u00e4nners antal",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en kongl f\u00f6rordning blifwit inf\u00f6ra i frankrike best\u00e4r som h\u00f6rer till inrikes af se censor under ledning af chef f\u00f6r wettenjkapcrnas litteratur och en w\u00e4stra konst nas division af n\u00e4mna ministbrc hr lourdoeir",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "h\u00e4ndelse af en krig ffulle regering antingen lemna sig arineer \u00e4ta general af den klass som nu predominera i siyrelsen men som cj f\u00f6rn\u00e4r wapnens handtwerk emedan de blott \u00f6fwat sig i intrig och hwilka f\u00f6r \u00f6frig ej aga n\u00e4gon kredit hwarken hos folk eller soldat eller ock skola hon n\u00f6dga f\u00f6rtro krig ledning \u00e4ta en person som aro barn af revolution och s\u00e4ledcs ej anse s\u00e4som w\u00e4nner af den nu warande styrelse",
            "start": 298,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "hr calomarde \u00e4nnu beh\u00e4ller ledning af all statsangel\u00e4genhet och att konung \u00e4ta han uppdra akt formera en ny minister",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "emot midnatt \u00e4tffiljdes s\u00e4llskap wal sig nande f\u00f6rsyn som l\u00e4tit den f\u00f6rste f\u00f6da hwilken wid w\u00e4r \u00e4ldrige konung sida beredt tillkomma tid s\u00e4llhet genom f\u00f6rening as twenne nation som ursprungligen en folk under deff ledning \u00e4terg\u00e4tt till hwad naturw",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "denna elemcnkcr till en del f\u00f6rst\u00f6ra hwarandras werkan genom anklagelse obegr\u00e4nsad omf\u00e4ng hwil genom en anf\u00f6ra bemiscn troligen icke f\u00f6r den lngnl prifwande stall anse wara med nog m\u00e4rkbar f\u00f6rem\u00e4l utflakad de tillintetg\u00f6ra \u00e4fwen genom den oi\u00e4faktiga ledning f\u00e5 w\u00e4ra inre och yttre f\u00f6rh\u00e4llande erbjuda incn d\u00e4 friherre anckarfw\u00e4rd omn\u00e4mna ari en synbar r\u00e4ta styrelsegrundfalserne hota ait ohjelplig untergr\u00e4swa den allm\u00e4n w\u00e4lst\u00e4ndct att f\u00f6r handelsr\u00f6relse styrelse wifak cn stor ben\u00e4genhet \u00e4n f\u00f6r all annan wilg att tillwinua samh\u00e4lle fbrkrofran och trefnadd\u00e4 farom upplysa bidrag anf\u00f6ra n\u00e4gra krutf\u00f6rs\u00e4ljning och till italien och d\u00e4 i egenstap af variation p\u00e4 samma thema s\u00e4rstilda ben\u00e4mning nyttja likw\u00e4l all i sauuya syftning men som jag will bespara r och a obehag att h\u00f6ra \u00e4 nyo upprepa d\u00e4 syues jag \u00e4fwen jag kunna \u00e4beropa andra bcr\u00e4kmngar af denna mi s\u00e4 klandra styrelse be resultat och slutsumma leda till flor och waraklig winst trygg kunna anf\u00f6ra s\u00e4som motstycke lill en nn ift\u00e4gawarande f\u00f6rlustcrne",
            "start": 249,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "kejsare l\u00e4tit s\u00f6refl\u00e4 p\u00e4swcn inr\u00e4ttande af en collegium derst\u00e4des f\u00f6r un ga ryss under ledning af l\u00e4rare som kejsare sjelf stulle utn\u00e4mna ech sorn stulle ta bland en i ryssland warande jesuit",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "wid den under ledning as grefwe guilsord p\u00e4 orfu stifta universitet l\u00e4sa bland ndra prosesiornc banda s fr\u00e4n chios en andlig som studera i palis asopius e stor litieraior piccolo en ting l\u00e4rd som b\u00f6rja s\u00f6rcl\u00e4sningarne uti ny philo sophien",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "hjerta och avd kegoepp ers\u00e4tta f\u00f6rlust af en modeas ledning och omw\u00e4rdnad",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "koffert och l\u00e4r\u00e5r under gen d armers och fram och tulbakamarcher under den hastig \u00f6fwerfpringandet af all laglig form wid den stor all f\u00f6rsigtighet under oroande af fredlig menniffor svin ben manlig t\u00e4t t redan p\u00e4 f\u00f6rhand bordt frikalla under f\u00f6rh\u00f6r och f\u00f6rsegling arrestering och fri afningar blott en sak s\u00e4ga jag ha f\u00f6rundra de midt under denna f\u00f6rskr\u00e4cklig r\u00f6relse att man under utforffandet af hemlig i m\u00f6rker sammansw\u00e4rjningar ej igenk\u00e4nna den c stor som utbre sig wiolyftiga urgreningar fwer hel tystlaud geno all st\u00e4nd \u00e4ldrar och k\u00f6n simma knota sitta kring hwarje h\u00f6g l\u00e4rer h\u00f6ra sig p\u00e4 torg och gata hwars all medlem igenk\u00e4nna hwarandra utan v\u00e4gra tecken som utan hemlig chef och utan ledning fr\u00e4n n\u00e4gon gemensam medelpunkt likw\u00e4l best\u00e4ndig werkar tillsammans i ten bapa samdr\u00e4gt som nied m\u00e4nga tusen \u00f6ppen \u00f6ga st\u00e4da in i den aldrahemligaste \u00e4ta hwilken in\u00e4nga tusen arm alltid st\u00e4 till tjenst den fammanfw\u00e4rjning nemligen uti hwilken ben uppbragt den g\u00e4cka hopp den misshandla stolthet den f\u00f6rtrycka sammanlefnad f\u00f6rena sig emot den stel godtycke mekanism af d\u00f6d formel despotista regeringsmaxim fr\u00e4ta gift som tiderues f\u00f6rderf och f\u00f6rh\u00e4rdelfen i f\u00f6rdom f\u00f6rena",
            "start": 693,
            "end": 702
        },
        {
            "text": "congresten och man kunna s\u00e4ga n\u00e4stan hel den columbista population hafwa mogen \u00f6fwerw\u00e4gt befriare bnffan att f\u00e4 nedl\u00e4gga sig h\u00f6g embete och den str p\u00e4 en wigtigaste och mycket grunda sk\u00e4l af republik wstl str\u00e5 lugn och trygga bist\u00e4nd svin de icke samtycka och icke heller samtycka kill den stor man afg\u00e4ng ifr\u00e4n ledning af den land \u00f6de sol han s\u00e4 \u00e4rorik befria",
            "start": 311,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "i ancona lni s f\u00f6r akt afgci till nanplion och der disponera efter en comites godtfinnande som under qswcrste von h s ledning till denna \u00e4ndamal bilda sig",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "est en enkel sjukdonror som f\u00f6refalla bland allmoge f\u00f6rwarfwad under stick ga l\u00e4rare ledning cch nf de wittsordad underst\u00f6dd genom ben starvsinnighct och renhet i vnld\u00f6met suni en grundlig studium af sorak och andra wetenstaper st\u00e4nka en s\u00e4dan kunskap och denna a prest l\u00e4kare vara den f\u00f6rderflig af akle char lalaner",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "lar huru mycket man kunna utr\u00e4tta ivid barn uppfostran genom hedersk\u00e4nsla beh\u00f6rig ledning hos man r\u00f6ttige vara werkningen af denna driffjeder \u00e4nnu mer \u00e4mbar",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "till stut omtala den ur lund akadeniiffa h\u00e4fder hemtade liter\u00e4ra anekdot hwilken allenast anfetts foin inniiodcrat af unna s\u00e4 kalla hufwudl\u00f6fa tank i an ledning hwaraf dct heta den b\u00f6ra ej lcinnas obem\u00e4rkt att tank f\u00f6rfattare ej vtydligcn uppmana att anklaga redaktion af akadenuffa stristwexlingarna hwilka han f\u00f6rmena icke hafwa n\u00e4gon aiuian omst\u00e4ndighet an sinne liberal stamning att tacka f\u00f6r den de ej i offentlig w\u00e4g allagas widare till l\u00e4gga och stulle en akadeniiffa ffristwexlingarna icke inneh\u00e4lla \u00e4n en enda nyttig wink och anm\u00e4rkning kunna den m\u00f6jligen bereda l\u00e5ng stor nytta \u00e4ta den swenfta nation an som kunna anse \u00f6fwerwagd af den smadenatnr hwarmed frihet och upplysning fiende wilia ben\u00e4mna den os\u00f6rffr\u00e4ckta sanning som f\u00f6r satir",
            "start": 152,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "som bra kunna befordra land w\u00e4lf\u00e4rd gifwa styrka \u00e4ta desi r\u00e4dflag och wapen i fr\u00e4mmande land och under f\u00f6rsyn ledning s\u00e4tta han majest\u00e4t i st\u00e4nd att lycklig fullf\u00f6lja den stor strid hwari han majest\u00e4t vara begripa och bringa den till en s\u00e4dant flut som han majest\u00e4t foglighet och r\u00e4ttwisa alltid s\u00f6ka till en fred som f\u00f6rs\u00e4kra denna land \u00e4ia och interesse och lemna hopp sm europa och werldens oafh\u00e4ngighet och lugn",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "underteckna beh\u00f6rigen utipalde comiteradc till behandling af brandf\u00f6rs\u00e4krings\u00e4render l vara i stad fa h\u00e4rigenom tillk\u00e4nnagiftva en \u00e4gare af hils i stad ord under dea dvmw\u00e4rjo som antingen redan teckna fia till delaktighet uti sk\u00e5nsta eller framdeles emna densamma tillita att fr\u00e4n ber\u00f6ra inr\u00e4ttning styrelse cvmiterade cillbandakoiilmit n\u00f6dig eremplar af blankett dels till anm\u00e4lan o f\u00f6rs\u00e4kruigs erh\u00e5llande och dels till tillika nied s\u00e4rstilte underr\u00e4ttelse f\u00f6r ledning ivid desse bestrisuingars uppg\u00f6ra hwaraf allt del kali erh\u00e4lla hos hwar och c af comiteradc och p\u00e4 den under en tid som \u00e4nnu kail f\u00f6rflyta innan kongl",
            "start": 461,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "efter den unders\u00f6kning soln i ledning af olpcksh\u00e4n dels koinmer att h\u00e4lla inf\u00f6r magistrat blifwer oiwifwelaktigr tillf\u00e4lle att n\u00e4ra uppgisma vliist\u00e4ndigheterna h\u00e4rwid samt be person sorn genom och drift wid eltsw\u00e4dan utni\u00e4rkl sig",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "sen wardet stall r\u00f6ja af d\u00f6d i m\u00e4lel f\u00f6r danare ledning som hugna ljmlig beredning och kr\u00f6na en lifwande hopp",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "wapcnf\u00f6ra mannerne hofwa hel och h\u00e5llen cftocrlenmat sig \u00e5t ledning af en hemlig s\u00e4llskap",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "att han s\u00e4ga den denna inflytelse warit stulden till att st\u00e5nd handl\u00f6st lemna f\u00f6rwaltning utan f\u00f6restrifter att brista ledning \u00e4 minist\u00f6r fida warit orsak till st\u00e5nd kalsta mesurer att ministeren beredt st\u00e5nd bcstut r\u00f6rande instr\u00e4nkning i tryckfrihet upph\u00e4fwandet af en redan fattadt beslut till och nied af den w denna riksdag anta f\u00f6rflagct \u00f6rn h",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "som flere af s\u00f6dermalm jnw\u00e4nare yttra sig \u00f6nssan att begigna en gymnastisk \u00f6sning k en inr\u00e4ttning derst\u00e4des btcfiuc f\u00f6ranstalta h\u00e4lst den \u00e4 norrmalni bel\u00e4gen vara f\u00f6r f\u00f6r de s\u00e4 ha lag beflutit att of\u00f6rdr\u00f6jligen bes\u00f6rja cn dylik inr\u00e4ttning ech komina osningarne att g\u00e4 under jag ledning och jag answar",
            "start": 277,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "\u00f6m likw\u00e4l en l\u00e4ngwarigt tillst\u00e4nb af yttre fred och af inre lugn af ordning och s\u00e4kerhet af omistk\u00e4nneligen fortskridarde odling af tillfredsst\u00e4lla om just ej \u00f6fwerm\u00e4t tade behof om denna lill s\u00e4ga jag nast h\u00f6g ledning ivlshct \u00e4fwen m\u00e4ste bewittn\u00e4 en wist jemnhet och mogenhet i r\u00e4dflagem f8 tr\u00f6r iag att h\u00e4da sida till dct mindsta sagdt b\u00f6ra inotw\u00e4g\u00e4 hwarattdra",
            "start": 210,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "f\u00f6rra walen torde ej heller nu utcblmva fast ledning af de komma i an dra hand \u00e4n hr de corbiere tidninqarns beifra redan or\u00e4ttm\u00e4tig till tag hwartill viss enibetsm\u00e4n g\u00f6ra sig styldlge dcn oerh\u00f6rd f\u00f6rst\u00e4rka ningen af pairskammare m\u00e5ste hafwa en werkan att den f\u00f6rra ledamot w\u00e4rdighet och anseende neds\u00e4tta och om denna vid utstr\u00e4cka stola frankrike pairer snar ega lika liten distiuction inflytande som den kalrika adel under gammal regim",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "fyra riksdaler banco f\u00f6r en h\u00e4st och tw\u00e4 riksdaler banco f\u00f6r en hwilkcn afgift innan kreatur utf\u00f6ra hos handelsman berghman bo w\u00e4ster wid handtwerkaregatan erl\u00e4gga b\u00f6ra fo derf\u00f6re beh\u00f6rig och meddela och ha jemw\u00e4l btifwit stadgadt att om n\u00e4gon egare hwilkcn antingen icke hafwit on wintern utan blott f\u00f6r sig n\u00f6je stutt \u00f6siver sommar f\u00f6r sta star sig s\u00e4 beffaffade kreatur eller ock innehafwer landtegendoinar hwarwid siere h\u00e4st blifiva beh\u00f6fwelige \u00e4n som annars till erfordra och desse egare stulke wilja t\u00e4t antingen sig h\u00e4st eller kokreatur beta p\u00e4 stad och boo zerstapets enfkildta egor erl\u00e4gga f\u00f6r en h\u00e4st 8 banco och f\u00f6r en ko 4 banco p\u00e4 fart h\u00e4r ofwantill utstaka finna hwarfeuite mulbetslctjcnterne blifwit antyda att foga beh\u00f6rig anstalt derom att all kokreaturen framdrifwas till wista stall s\u00e4 att allm\u00e4nhet med de upps\u00f6ka icke besw\u00e4ras och som enligt hwad f\u00f6rut stadgadt vara kokreatur st\u00e4ndig wandring till och lfr\u00e4n stad icke till\u00e4ta samt p\u00e4 den allt sticka m\u00e4 f\u00f6rekomma i afseende p\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning s\u00e4 warder mmanhercn derom ytterlig f\u00f6rst\u00e4ndiga att kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ej f\u00e4r stc annorlunda \u00e4n genom ledning \u00e4fwensom all mj\u00f6lkning i back eller p\u00e4 annan \u00e4n utse och af a de p\u00e4llcn icke heller f\u00e4 werkst\u00e4llas wid w\u00e4te af l banco f\u00f6r den som uti ber\u00f6ra dela sig f\u00f6rbryker lika som man och hwar \u00e4twanias att ick 0lofligen mj\u00f6lka annars ko s\u00e4 wida den answar lag\u00e9n i thy fall f\u00f6rcstriftver will undwikas och warder ben eller de som l\u00e4ka sig kreatur l\u00e4nge lid beta p\u00e4 egorne \u00e4n till ock metz ben sista instunda october eller p\u00e4 gata uti stad t\u00e4t sig h\u00e4st ko eller swinkreattir g\u00e4 l\u00f6s lik rvitesbot som ofwantill vara underkasta b lie siva lida s stadsns jnnerv\u00e4nare stuteligcn h\u00e4rigenom jemw\u00e4l f\u00f6rst\u00e4ndiga att noga iaktta och fterleswa konung respective besa lie ni ngsha siva nees h\u00e4rst\u00e4des ge ond kung\u00f6relse den 16 maji idof utf\u00e4rda f\u00f6rbud emot s\u00e4dane h\u00e4stkreatur utsl\u00e4ppa \u00e4 stad egor som med den s\u00e4 kalla skabb sjuk ali aro befw\u00e4radc hwarjemte den underr\u00e4ttelse lemn\u00e4s att ber\u00f6ra f\u00f6rbud \u00e4fwcn i ofseende p\u00e4 s\u00e4 beskaffad kokreatur eger rum och om utr\u00f6nande hwaraf betjent jemw\u00e4l f\u00e4lt befallning samt alt hindra den s\u00e4dane kreatur p\u00e4 bete blifwa utst\u00e4ppte",
            "start": 1134,
            "end": 1143
        },
        {
            "text": "ny instruktion f\u00f6r rike st\u00e5nd revisor s\u00e4 en lycklig walen till utst\u00f6ta och de f\u00f6rst\u00e4rkning cm man stall weta att statta den man w\u00e4rde under hlvart omsorgsfull ledning s\u00e4dane sak f\u00f6r sig g\u00e4tt",
            "start": 158,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "han n\u00e4got ondl mer \u00e4n han sjelf han kunna ej twingas att handla mot stil \u00f6fwcrtygclse ty denna vara ben enda magt hwars ledning han bch\u00f6fwer f\u00f6lja han kunna ej bryta sig ord ty den vara gifwet \u00e4ta gud och histerien och ingen underhandling \u00e4ga ruin med denna och stelfwa d\u00f6ben deli f\u00f6r hwarjc annan wiglig tidsmoment vara f\u00f6r han blott en flyttning ur handling werld i minne",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "fosterland inbyggare font mi hoppa finna enstildt w\u00e4ltt\u00e4nd bcredt och cryggadr gcnoni ordning och stadga i rike mynt n\u00e4ring l\u00e4tta ock f\u00f6ljaktligen lisma gcnoni \u00f6ka r\u00f6relse och losiade band land sjelfst\u00e4ndighet ytterlig f\u00f6rs\u00e4kra genom fullborda f\u00f6rfwarsansialter nppwe randa och komma fl\u00e4gtcrs bildning till knnstaper sedlighet och gudsfruktan denna den h\u00f6g mill f\u00f6r kraftig asfcdt allt gcnoin h\u00e4da uppm\u00e4rksamhet och nicista bonchdanden n\u00e4r besia \u00e4syftade och w\u00e4ntade f\u00f6ljd af r\u00e4dflagen och befluton nr de c f\u00f6rsyn mild h\u00e4gn mista sig d\u00e4 stall ock swensta folk icke \u00e4ngra ben lid och en dryg kostnad som warit anw\u00e4nda p\u00e4 delia iner ari manlig l\u00e4nga riksm\u00f6te d\u00e4 stall del tacksam w\u00e4lsigna ben konung linder hwars ledning desi ombud radpl\u00e4gat",
            "start": 710,
            "end": 719
        },
        {
            "text": "ater fatt mycket anseende d\u00e4rigenom at armeen officer f\u00f6rklara sig f\u00f6r de en del af w\u00e4ra couranter inneh\u00e4ller et bref fr\u00e4n officerarne i namurka garnizonen til congretzen d\u00e4rutinnan de i hel nation namn med an ledning as congretzens dr\u00f6jsm\u00e4t at afhjelpa armeen beswar och i synnerhet orolig tidning at van der meersch beg\u00e4ra afsted f\u00f6rklara at d\u00e4 de chef vlifwit wald af hel nation den ock tilh\u00f6rer nation at tillata han ned l\u00e4aaa sit commando at nation utg\u00f6ra souverain emedan folk ar konung at \u00e4ndteligen armeen h\u00e4lla sig noga wid all puncter uti den bekant addreffen til stat af brabant och f\u00f6rbinda sig edeligen at f\u00f6rs grundsats daruti corpsers deputera aro redan asreste ar kung\u00f6ra all provincers s\u00e5 te denna deelaration",
            "start": 209,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "brunn nied vunip sol geiwm ledning i lord lemna watte 1 k\u00f6k till full behof",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "del i sig f\u00e4dernesland f\u00f6rsvar ha nikolau under den l\u00e5ng fredsperiod icke tillf\u00e4lle att f\u00f6rv\u00e4rfva n\u00e5gon krigserfarenhet men deremot l\u00f6rsummade lian icke att under skicklig l\u00e4rare och erfaren veteran ledning med ifver idka milit\u00e4risk studie",
            "start": 198,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "sedan en ny fyrb\u00e4k blifwit \u00e4 holme swart klnbben i s\u00f6regrundsfl\u00e4ren som giswer en sj\u00f6farande en s\u00e4ker ledning \u00e4n den som genom den \u00e4 m\u00e4sesten hittills begagna sj\u00f6m\u00e4rke eller s\u00e4 kalla kase wunnits s\u00e4 komma denna sj\u00f6m\u00e4rke att s\u00e4 fort ffe kail bortta hwilket f\u00f6rwaltningen af sj\u00f6\u00e4rcnderne stola till en sj\u00f6farande etterr\u00e4ttelse allm\u00e4uiicligeii kung\u00f6ra",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "jorn merit ha man ar ledning gismen till uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 pa adoxer",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00e4 eva sida icke war r behof of general ledning \u00e4 den andra hwarken wisade en sm\u00e4aktig f\u00f6rbeh\u00e4llsamhet mot en general som bliswit si\u00e4lld under desi bef\u00e4t gynna n\u00e4gon intrig eller gaf wika f\u00f6r n\u00e4gon kabal last sem ej w\u00e4gade wisa stg der han f\u00f6ra bef\u00e4l",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "regent som han stug best\u00e4mdt f\u00f6rklara sig tydlig wilja eller \u00f6nstan men han ager deremot fullkomlig r\u00e4ttighet att af swensta folk wanka att den selfmanf b\u00f6ra bem\u00e4rka ledning af han politik och \u00e4tminstone g\u00e4 han till m\u00f6r om han mcd g\u00e4fwan af en frikt wal tillika l\u00f6tit f\u00f6lja n\u00e4go icke otydlig wink af sig werkeliga \u00f6nstan bwilkcn icke katt obek nt f\u00f6r all",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "s\u00e4kerligen finna ingen som f\u00f6r grefwe nikodemus teflin man af en stor den modern konsthistoria ha att framwisa hysa en djup w\u00f6rdnad en stor beundran \u00e4n en person \u00e4ta hwilka styrelse och ledning af arbete f\u00f6r n\u00e4rwarande ar och ingen ffulle med",
            "start": 185,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "b chste f\u00f6r hydrotechnista contoret som tillika kunna wor\u00e5 chef uti n\u00e4rinaste district upps\u00e4tta och eontrasignerar all expedition simma r\u00f6ra technista \u00e4mne under betz ledning och n\u00e4ra tillsyn f\u00f6rr\u00e4tta all arbete inom denna contor",
            "start": 166,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "err t w\u00e4ra dag allwarsamt dal i ledning af ali den or\u00e4ktwtsa som wid wertds tiga domstol ster tinder sol ni blader fr\u00e4n mun och sanning framlagd i ljus vara af tryck ikommcl och s\u00e4lja i hrr utter wiborgs och holmberg bokldor f\u00f6r 8 t e st a in e gt 11 a r i f k c disposition",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "god hand weta att nyssn\u00e4mnd hertig bli statsminister f\u00f6r utrikes arenderne mot att hr peel fara underhus ledning sig uppdrag",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "ensam \u00f6fwertagit ledning af bel\u00e4gring och att nedschid pascha erh\u00e5lla order att bryta upp emot attika",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en etuikerande soi vara wan wid barn nan ledning och \u00e4ga",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i en till garnison h\u00e4ll tal dag safom en fest s\u00f6r swensta krigs\u00e4ran samt arm\u00e9 nes betrygga s\u00e4llhet under ledning af w\u00e4r stor krowprins hwars h\u00f6g bifall dcn ung stridsman b\u00f6ra q\u00f6ra till sig f\u00f6r sta pligt att p\u00e4 \u00e4ra f\u00e4lt f\u00e4rw\u00e4rfwi",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "sammankalla med den f\u00f6ruis\u00e4nning att de alllid b\u00f6ra g\u00e4 den nadiga proposition lili m\u00f6tes dels ef te gammal h\u00e4fd sedan enw\u00e4ldets lid dels af okun nigher hos m\u00e4ngd all kunna f\u00f6r sig sjelfwa ulreda \u00e4mne och om wid dylik tillf\u00e4lle n\u00e4gon tr\u00e4 fram ur hop som ha begrepp i sak och som tillika kunna gifwa en ledning \u00e4ta den hel s\u00e4 anklaga han f\u00f6r att wara en orolig hnfwud som will f\u00f6rleda en \u00f6sri ga",
            "start": 300,
            "end": 309
        },
        {
            "text": "stullc jag afwcn wara \u00f6rn jag wid denna tillf\u00e4lle gl\u00f6mma att n\u00e4mna den owanlig uppm\u00e4rksamhet r\u00e4dighet och f\u00f6rsigtighet som utm\u00e4rka denna fartyg chef hr baron knorring och sorn g\u00f6ra att hwarenda resande under han ledning och f\u00f6rekomma omt\u00e4nksamhet i den w\u00e4l och proper arrangera fartyg befinna sig fullkoinugt lugn mot all resa tillf\u00e4llighet och sorn f\u00f6r\u00e4ndra den gl\u00e4dje nia wanligen ager att upphinna hamn till en k\u00e4llsta af saknad att ej l\u00e5ng f\u00e4 f\u00f6lja den farkost mai lemnak",
            "start": 211,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "f\u00f6rste bistopen och i ful da ha w\u00e4gral erk\u00e4nna den fr\u00e4n nassau oranista regering afs\u00e4nda schenck i egenskap af kommissarie till att ta fuidista omr\u00e4det i besittning och i an ledning deraf ha ifr\u00e4n oranista sida den f\u00f6rest\u00e4llning blifwil gjord att i h\u00e4ndelse af widare w\u00e4gran torde en mili tarist ockupation medel preussisk tropp ifr\u00e4n bayreuth bliswa cundwikliq",
            "start": 173,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "tele d enfa k du 8 ocovn hiviiker f\u00f6r dest s\u00e4tra ledning och riklighet i brist af premium vara godk\u00e4ndk akl tillh\u00f6ra ben f\u00f6rut af slcademien likk\u00f6rra samling",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "de ulstvtic bordt laga till ledning wid sig yttrande och vara",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "stodo under halfgud ledning deri ligga sannolik den f\u00f6rsta romersk f\u00f6rfattning hel hemlighet men n\u00e4r otro sedermera insmyga sig hos folk n\u00e4r den icke mer k\u00e4nna sig \u00f6fvertygadt att den st\u00e5 omedelbar under gudomlig ledning d\u00e5 uppkommo best\u00e4ndig ny tvistighet mellan plebej och de patron",
            "start": 212,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "kunna ha om\u00f6jeligen anst\u00e4lla utan blott n\u00e4gra observation g\u00f6ra a g\u00e4ende \u00e4rostatens ledning r om enkel s\u00e4tt att fixera en ballo uti en best\u00e4md h\u00f6jd och en eljest dirigera han och att utr\u00e4kna hastighet af han fall uti diagonallineen wid nerstigande och derigenom \u00f6gnablicket af han nerkomst p\u00e5 jord hwilket alltid ar den farkigaste af lustresa",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "den ha ifr jag sp\u00e4d barndom warit ibland jag stor n\u00f6je att s\u00e4ga ctb g wa julklapp men som en wldrigt ja i h\u00f6g grad m\u00e4rkw\u00e4rdigt \u00f6de te kfs alldeles i vara gl\u00f6mma m med den f\u00f6rra b\u00f6ra den ej kunna neka jag den sednare jag ha 8 barn h\u00e4lft as hwardera slag en gammal gos vara 13 och den ung go\u00f6en l vara all w\u00e4l bilda all god hopp om sig de hafwa all hitintills njntit en w\u00e4rdad uppfostran de \u00e4ro ivana wid snygsher flit lydnad och \u00f6fligbet de hafwa nyligen mista sig mor och deras far ha oaktadt all m\u00f6jlig anstr\u00e4ngning med fulitomlig kropp och sj\u00e4lsstyrka dlffwlt igenom en h\u00e4rdastc misiden och f\u00f6rf\u00f6fjelfrr i sig bra vara fatt l den obehaglig st\u00e4llning att huijf\u00f6r flg och en si a sakna f\u00f6r n\u00e4rvarande all resurs att kunna fortfara lemna fin k\u00e4r barn uppfostran och snar s\u00e4ga f\u00f6da f\u00f6rmedelst en f\u00f6rlust af omkring 40 a rdr banko f\u00e5 hwarken kunna f\u00f6rekomma eller ers\u00e4tta han ha hwarken att s\u00f6rebr\u00e4 sig mikhush\u00e4llning mislyckade spekulation kaution owerksamhct spel eller n\u00e4gon flags utsw\u00e4fninz ej heller hor eldsw\u00e4da eller gt tiiji\u00f6b bidra till den p\u00e4kostande st\u00e4lliiing att n\u00f6dga j\u00f6r barn framtida w\u00e4l sakna den n\u00f6je den f\u00f6rsta af all att se sig barn ppsostraszunder egen hand ledning och att \u00f6swerlcmna de \u00e4ta fremmande dock f\u00f6r \u00e4ra och dygd k\u00e4nd mea nistor g\u00e4rna af medelklahe",
            "start": 1175,
            "end": 1184
        },
        {
            "text": "med a ledning af i uti kongl",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "tillbaka under krig w\u00e4der och d\u00e4 b\u00e5de stender och \u00e5rstid hota g\u00e5 att till jag \u00f6fwerkenina ledning af desi \u00f6de stall ff\u00e4ndaktigt i sig bcstiit och enig i sig wilja wisa fr\u00e4mmande nation att om lndnaden ha en gr\u00e4ns n\u00e4r medborgerlig r te te angrivcs och en forts\u00e4tta s\u00f6rwillelfe bereda stat fall binda k\u00e4rlek en friwillig och trogen g\u00e4rd \u00e4ta den som w\u00e4rdar lagarne\u00f6 kraft lifwar",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "jag ha redan sagd att man kanh\u00e4nda f\u00f6rg\u00e4swcs s\u00f6ka i sweriges h\u00e4fder en stor samh\u00e4llsw\u00e4da \u00e4n denna jag till\u00e4gga att man der lika s\u00e4llsynt stall finna ben klokhet och den mod den sagtmodiga st\u00e4ndaklighet den h\u00e4ndighet i en stor simma ledning hwilka h\u00e4r asw\u00e4ndc wadan",
            "start": 231,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "hafwa w\u00e4l gjorr banqueronte men deremot bygga \u00e4rligen n a fart g af en f\u00f6rm\u00f6gen som syna betydlig ulwidga sig r\u00f6relse en bewis att w\u00e4ra tre handelsf\u00f6rh\u00e4llanden under ledning en wis och faderlig regering st\u00e4 v\u00e4 en lycklig punkt",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "mark b\u00f6ra eller will jag f\u00f6r jag inffr\u00f6nka den flyldighet och r\u00e4tt g tillkomma i ledning ef h\u00f6gkofl",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "f den fattig landtbo l\u00e4mna \u00e4ta eustigheten och g\u00f6lud i en sissla wr\u00e4 be andra ljus cj sinnas an dank och en smula af f\u00f6rnuft h\u00e4mta fr\u00e4n stor werid\u00e9n vara den angen\u00e4m akt l\u00e4sa en allm\u00e4n blad\u00e9n s\u00e4 widt de innefatta uplvsningar eller sund ledning till en begrepp om sak som landtkrabban ti ha tillf\u00e4lle att l\u00e4ra och s\u00e4ledes cj kunna fatta men landtbo sspld af en torftak och hugfwalad i en bj\u00f6rkelund f\u00e4r w\u00e4l ocks\u00e4 i denna lpckliga tidehwarf tea sig tanke",
            "start": 235,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "skillnad tycka icke wara stor imellan helig ande och den helig ande ilten denna olikhet gifwer dock en tydlig a ledning att icke f\u00e4sta wid deni bagge sani na begrepp",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "gravallius ber\u00e4tta numera hafwa \u00f6swci ta ledning af en angel\u00e4genhet som pira den uti vfwann\u00e4mnde f\u00f6rsamling bel\u00e4gen porla helsobrunn",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "gen gansta h\u00f6g pris och i trots af den r\u00e4nbara lidande f\u00f6r htvilkct stadsbo i an ledning deraf blottst\u00e4lld blcswo ock derf\u00f6re landchrukarne icke allenast icke rike nia cn star del befinna sig genom dyrhcten i en \u00e4fwen s\u00e4 bcdr\u00f6siig bel\u00e4genhet svin stadsbo e ller noga betra stadt i en \u00e4nnu lt \u00e4mre",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "med f\u00f6resats fertfar herr att godtg\u00f6ra all hwatz jag innan jag vfwertygelse hinna stadga af en noggrann genomff\u00e4dning af sann ssrh\u00e4llandek kunna fela genom lfwerdrifna p\u00e4st\u00e4enden och genom uttryck som ha sig orsak i en uppr\u00f6ra f\u00f6rest\u00e4llning samt i en yttre flenbarhct och irring af r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e4llar berno men warit s\u00e4ra f\u00f6r jag kurator hwilka efter hwad jag numera erfara aldrig hast f\u00f6r afsigt att skada jag och af hwilka jag r\u00f6na wcrkliga pr\u00e9s w\u00e4lwilja och tlllgifwenhct s\u00e4 att jag lcmnad \u00e4ta ledning af egct octz cn pr\u00f6fwad w\u00e4ne t\u00e4nkes\u00e4tt finna de f\u00f6rtjena jag h\u00f6gaktning och wig sjelf inta of het andra begrepp och k\u00e4nsla f\u00f6r de \u00e4n uti jag skrift under rotie g\u00e4ng blifwit yttra hwilka skrift misttag uti omd\u00f6me \u00f6fwer motivcrna f\u00f6r",
            "start": 492,
            "end": 501
        },
        {
            "text": "som sjelf sig ledning af de uppfostran f\u00e4sta s\u00e4llffaprts uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 dega afruaners lycklig natursg\u00e4fwor och p\u00e4 en nzigtiga tjenst en i wettenskapligt h\u00e4nseende sannolik cn dag ffola g\u00f6ra sig f\u00e4dernesland",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "stall som dct f\u00f6rljudas indra och en enkom sektion f\u00f6r polis inr\u00e4tta i inrikes under hr recachos ledning f\u00f6r huswudstaden stall en ftrffild polisdirektion uppr\u00e4tta och i provins skola polis\u00e4renderna s\u00f6rwaltas af",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "w\u00e4l derss m\u00e4ngfaldighet som deras olik inre hallt ansenlig \u00f6ka m\u00f6da f\u00f6r komina \u00f6e h\u00e4sdeforstare att stadga fin \u00e4figter af den sann fkrh\u00e4llandet of f\u00f6rfluten h\u00e4n delser men desie f\u00f6rst\u00e5 stola ock derigenom finna flera tillf\u00e4lle och s\u00e4krure ledning verlill \u00e4n de hast f\u00f6r udehivarf hwilkas urkuneer ligga g\u00f6mma endast i dammig att chi",
            "start": 238,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "wisa ledning shoppa jag att grundl\u00e4gga hon lycka och jag twiflar ej en \u00f6gonblick att hon stall uppfylla ni befallning med undergifwenhet",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "d\u00e4 mi underteckna \u00e4tagit otz ledning af ofwann\u00e4mnde f\u00e4 wi efter dertill erh\u00e4llet uppdrag h\u00e4rjemte bifoga f\u00f6lja upplysning gosse emotta i denna schola s\u00e4ga snar de kunna tala ren och underwisas uti innanl\u00e4sning strifning r\u00e4kning grund af christendom historia geographie sann swensta spr\u00e5k grammatik",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "med att upph\u00e4fva tryckfrihet deri moralisk styrka oiga den \u00e5terst\u00e5 benne s\u00e5ledes endast den fysisk att ta r\u00e5d oeh ledning af",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "d t icke kunna tr\u00f6tt dcn rcfpectlve att ifr\u00e5n olla ort af rike i tidning ber\u00e4ttelse cm nation allm\u00e4n unders\u00e4tlig gl\u00e4dje yttra genom anst\u00e4lla h\u00f6gtidlighet i an ledning af ns\u00e4r llern\u00e4dioste hans m torde \u00e4fivcn dcn h\u00e4rst ldagalagda undrrdkniga och hjertlig fr\u00f6jda betygelse f\u00e4 omn\u00e4mna denna i h\u00e4fderna m\u00e4rkv\u00e4rdig act som \u00e4ta swenffa folk \u00f6ppna en ny tide hmar",
            "start": 158,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "af de d\u00e4 full\u00e4ndaot ehuru under lopp af ar 1817 eller sen f\u00f6retag att g\u00f6ra n\u00e5gon \u00e4ng af \u00e5tminstone 8m cunnlanss widd tjenlig att dels genom ledning fr\u00e4n h\u00f6g bel\u00e4gen dels g nom uppfodring m d m kraft efter behof \u00f6iwerstciias el le wattnas ut academien tre t\u00e4f lingspris att i ordning af en s\u00f6kande f\u00f6rtjenst den f\u00f6rsta cn st\u00e4d i guld eller 10c ridr den andra en liten i guld iller 70 ech te tredje cn i fiifwcr eller zo",
            "start": 139,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "koinm nderande portugisisk general lecors ledning f\u00f6r n\u00e4t sig nied den brasiliansk kejsarrike",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ur grekiffa k\u00e4lla hemtade underr\u00e4ttelse att turkiffa regering med vicekonungens af egypten samtycke uppdra at capudan pascha \u00f6fwerbef\u00e4let \u00f6fwer samtlig turkiff egyptiffa marin och h\u00f6g ledning af all mot grek best\u00e4md",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "nara s\u00f6dermalm torg \u00e5r tdgligt f\u00f6r hederlig mdns barn att roififl eftermiddag undf\u00e5 god hand ledning i rita och ni\u00e4ra af cn stadga man f\u00f6r facil betalning",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "men nia ingen s\u00f6kande anm\u00e4la sig till n\u00e4mna befallning som icke kunna f\u00f6rete be vis om en stadgadt och anst\u00e4ndig v\u00e4sende saml vara rast och of\u00f6rlrnren van vid ordning och ledning arbetsfolk och framf\u00f6r all \u00e4ga n\u00e4gon kunstap med bylike g\u00f6rom\u00e4l",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "eu obemedlad borgaredotter 19 vara gammal \u00e4stimdar komma lik n\u00e4got alfwarsamt hus p\u00e4 land f\u00f6r att utr\u00e4tta inomhus f\u00f6refalla g\u00f6rom\u00e4l och under cn god matmoder ledning och \u00f6fwerseende \u00f6sma sig i huslig spslvr bo ka forn sy och n\u00e5got spinna",
            "start": 157,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "befavning sammandra t enlighet mp en ttllforlitligafle efterr\u00e4ttelse under ledning och inseende af carl af forssell",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "jfc ha man ol\u00e4genhet obotlig med matte till den befordran haswa \u00e4nda till ritning bilf nit utgifna f\u00f6r art wisa huru matte ledning stola anl\u00e4gga men lycka ar att s\u00e4 f\u00e4 st\u00e4lle sian\u00e4s be dr kunna werkst \u00e4flas",
            "start": 122,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "sedan den ofvann\u00e4mnde omskapning af styrelse verk i preussen f\u00f6rsigg\u00e5 oell i sammanhang dermed jemv\u00e4l blifvit upph\u00e4fne s\u00e5 och ehuru den preussisk allm\u00e4n lag\u00e9n f\u00e5 uti sig uppta en v\u00e4sendtlig del af en serskildta stadgande sorn innefatta uti vi diger svensk bergsordning dr\u00f6ja den likv\u00e4l f\u00f6ga mera \u00e4n 7 \u00e5r under ledning al den nybildad innan upp\u00e5 tillstyrkan af densamma man f\u00e5 se utf\u00e4rda f\u00f6lja kung\u00f6relse",
            "start": 309,
            "end": 318
        },
        {
            "text": "\u00f6m n\u00e4got bra herrstap h\u00e4r i stad wille anf\u00f6rtro sig barn ledning \u00e4ta en nitisk och sslcklig l\u00e4rare hwilken tom sig akademisk insigt \u00e4ga en grundlig kwnedom i en modern spr\u00e4ken k n a de tillfyllest witina siii instad d\u00e4 adrek inlemnas p\u00e4 dagl",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "vara man bet\u00e4nkt p\u00e4 att medelst negociation s\u00f6ka f\u00f6rekomma eller afstyra den ond men w\u00e4ra utrikes angel\u00e4genhet st\u00e4 under en s\u00e4 wacklande och kraftl\u00f6s ledning att man sw\u00e4rligen p\u00e4 denna w\u00e4g kunna hoppa n\u00e4gor god",
            "start": 149,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "arbeta flitig pa organisation af en sjelfst\u00e4ndig milit\u00e4rmakt under ledning af rysta officer",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "dudley men att efter hwad man r\u00e4tt allm\u00e4n hoppa hr canning beh\u00e4ller den och wid stut sjelf \u00e4tertager ledning af w\u00e4ra utrikes angel\u00e4genhet f\u00f6rena den med sig innehofwande embete s\u00e4som f\u00f6rste nkinister",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "och lid vili till\u00e5ta icke fivika ben f\u00f6rklara w\u00e4nnens dyrbar f\u00f6rtroende vara hwao directionen harwid anse sig kunna utf\u00e4sta under s\u00e4ker f\u00f6rhoppning att den god verk \u00e4ga i sig s\u00f6rsta grundl\u00e4ggning och vard sadan fasthet att deli komma tid icke mera stall fordra \u00e4n en uppriktig vilja forts\u00e4ttning hmaraf \u00e4fwrn till en b\u00f6rjan i f\u00f6lja tukla ber\u00e4ttelse fara afleiuna en swagt sakna ben wanda pr\u00f6jrvade hand ledning ha dircclionen",
            "start": 402,
            "end": 411
        },
        {
            "text": "denna sak aldrig kunna och b\u00f6ra annan \u00e4n diskussionsvis f\u00f6rekomma likasom i engelskagparlamente regering yttre politik samtalsvis om vi s\u00e5 f\u00e5 s\u00e4ga ganska ofta behandla tillstor nytta f\u00f6r b\u00e5de styrelse och nation som derigenom l\u00e4ra k\u00e4nna hvarandras tank h\u00e4r\u00f6fver s\u00e5 h\u00e5lla vi \u00e4fven f\u00f6w att den skola vara af v\u00e4sentlig viga om rike representant n\u00e5gon g\u00e5ng af regering ledamot erh\u00f6llo n\u00e5gon ledning till kunskap om styrelse \u00e5isgter \u00f6fver denna \u00e4mne ty som vi redan s\u00e4ga n\u00e5gon af stor intresse f\u00f6r hel land kunna sv\u00e5rligen f\u00f6refalla i st\u00e5nd \u00f6fverl\u00e4ggning",
            "start": 386,
            "end": 395
        },
        {
            "text": "om sammanhang dermed ha blifwjt ins\u00e4nda till konung cabinett s\u00f6r utriles bref e\u00e4xlingen i a ledning deraf behaaade den eller en fem wett fig med bem\u00e4lte w beji\u00e4gtade gjswa sig tillk\u00e4nna po underteckna tjenstg\u00f6rande",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "wid denna tillf\u00e4lle en revinou af en ewiga lag ber\u00e4kning p\u00e4 hwilka ledning bero",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "m d tillika med guldsmed m ounratps namn uti st\u00e4mpel cn swart taft ledning en hwir andig med bla blomma samt sirart och r\u00f6d bard omkring cn mev gul botten och swarta 1 anka cn med m\u00f6rkr\u00f6d ruta och ljusbl\u00e4 list en stor med brun blomma cch flaitimiga mer cn hwit thawl med sy rankoe omkring cn bl\u00e4 halsdur mcd gul list cn och hwit m\u00e4rka med en hall ned b qwlstar m\u00e4rka med bi",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "st\u00e4rka han \u00e5lder dag du hvars ljufa vett f\u00e5 fannt och inoget hans till ledning vara som d\u00e5 m\u00f6da ok han bjeffa tynga mild f\u00f6rljufva den ofta gl\u00e4dtig gubbe dag f\u00f6ryngde",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "famt i ledning ak den f\u00f6r studerande fr\u00e4n denna stift uppgifna \u00e4mne en \u00f6fw af fragment u",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "kerr doktor thyfelii den uti bihang till carlskrona weckoblah 22 inf\u00f6ra anmaning om utcbiisnc uppgift oflemnonde till grund f\u00f6r uppr\u00e4ttande kunna augs lillg f\u00e4r ehuru f\u00f6ga angel\u00e4gen en f\u00f6rklaring i denna obetydlig \u00e4mne k u anse wara jag likw\u00e4l h\u00e4rigenom upp losa akt herr doktor och cup intcndcnten redan wid sistledit \u00e4rs flut i an ledning af derom nied wig anst\u00e4lltk samtal ha muntligen blifwik underr\u00e4tta att n\u00e4gon annan f\u00f6r\u00e4ndring i anseende till jag vch jag personal icke intr\u00e4ffa \u00e4n att jag och mi enda domestik uppasiarn gustaf lundgren nu \u00e4ro en vara 1 gammal \u00e4n d\u00e4 n\u00e4stf\u00f6reg\u00e4ende zrets f\u00f6r lik \u00e4noam\u00e4l infordra uppgift afgafs s\u00e4 som en f\u00f6ljd af hwilket tillk\u00e4nnogifwonde herr doktor och jemw\u00e4l behaga f\u00f6rklara akt n\u00e4aon widare eller ffriftelig uppgift f\u00f6r innewaran he vara wid s\u00e4dont f\u00f6rcwclande icke ware n\u00f6dig",
            "start": 332,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "hwem erinra sig ej den underbar ledning af den politista strid hwari napoleon stark bem\u00f6dande med all m\u00f6jlig bitr\u00e4de af desi \u00f6fivade cabinct om sommar ar 1813 m\u00e4ste gifwa wika och han misilyckade politik f\u00f6rbereda han krig\u00f6malis underg\u00e5ng",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "wi af den redan f\u00e4rdig arbete dc smakfult bygga f\u00e4stningsport hwars nyckel kedja fast wid den swensta trohet f\u00f6rr\u00e4deri aldrig stall flita der eller iilioner kunna k\u00f6pa en bommfria hwalfwen som stola \u00e4terkasta en wiggar f\u00f6rtwiflande fiende flunga mot de all byggdt s\u00e4 att den p\u00e4 en g\u00e4ng stall trotsa b\u00e4de fiende och tid anfall och den hel i \u00f6frig cn anl\u00e4ggning w\u00e4rdig cn konung som af f\u00e4stning de han inta och be segra ha p\u00e4 cn punkt likasom samla all hwad kraft med mannamod ledning kunna st\u00e4lla fram mot w\u00e4ldet ock den h\u00e4ftig anfall den ar en fotapall w\u00e4rdig cn hjelrc att p\u00e4 den stiga upp till od\u00f6dlighet thron",
            "start": 474,
            "end": 483
        },
        {
            "text": "sjelfva konung namnsdag ha under hr casimir perrier ledning en f\u00f6rening bilda sig inom till v\u00e4gra af o laglig skatt oell den h\u00e4r\u00f6fver aflatiade dokument bibeh\u00e5lla denna datum just for ali visa den f\u00f6rening uppkomma b\u00e5de sorn f\u00f6lja af den best\u00e5 lagstifningen och sorn en bevis af f\u00f6rtroende oell tillgifvenhet f\u00f6r konun",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "bi \u00f6nffade att nu en lada s f som denna ega ii\u00e4goii ledning af \u00e4onungenck r\u00e4dgifware in",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "borgerlig och milit\u00e4rista \u00f6fwersiyrelscn organiftrade en arm af nia tillbakadref hwarie anfall af en peruansta royalisierna och republikan wid la piala uppr\u00e4tth\u00e5lla ordning i den inre och f\u00f6rena ined utomordentlig werkfamhet i sig person ledning af all arender som eliest woro anf\u00f6rtro \u00e4ta l\u00e5g auktoritet",
            "start": 237,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "den sol med alfwar \u00f6mma f\u00f6r en liten barn sorgk\u00e4lliga iippfostran kunna sinna plats s\u00e4dant lili elt hederlig hils be nia genom in\u00e4ug\u00e4rigt f\u00f6rtroende och en s\u00e4rdeles nalurng fallenhet f\u00f6r barn ledning tvet att \u00f6m och s\u00f6iiillfligt bilda delli lill den god och nvltiga",
            "start": 191,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "best8nd och folk lugn stulle hans majit kejsare handla mot silla egen grundsats hwilkas ledning han alltid f\u00f6lja om dag stulle emotta den beskickning herr hertig svin vara ni uppdrag",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "y b\u00e4ra genom operation ledning \u00e4nda hitintills i h\u00f6g grad s\u00f6rw\u00e4rfwqt sig smtonens ynnest",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "it \u00f6rvillselsen i menniska t\u00e4nkes\u00e4tt uppkomma af brista konsequens i de ledning och den menniska vara n\u00e4ra sanning sorn i all afseende f\u00f6r \u00f6fvertygelse kraftig uth\u00e4rda och s\u00e4ker uppfylla f\u00f6ljd oeftergiflig fordran",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "en stadig och alttvarlam flicka \u00f6nska ali i en herrskapshus iva antagsn som k\u00f6kspiga der hon under ledning af en sticklig hush\u00e4llerska ftaindeles kunna till sig lika f\u00f6rtroende",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "gifta a samling ha bi s\u00e4ledes icke kunna \u00e4ga n\u00e4gon ledning i denna fall denna insinuation torde allts\u00e4 behaga att erk\u00e4nna som f\u00f6rkasta",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "icke liten bidra till n\u00e4ring wantrefnad d\u00e4 den ena med den \u00f6fwerffott af waror som natur och flit der frambringa icke kunna underst\u00f6dja ben andra provins som af de ar i behof alts\u00e4 och sedan wi genom erfaren och knnnoge man l\u00e4tic unders\u00f6ka och upp en hinder som f\u00f6r en durkfart tvid s\u00f6dertelje b\u00f6ra undanr\u00f6dja och den ledning kanal b\u00f6ra erh\u00e4tta f\u00f6r att efter mark och jordart beskaffenhet winna waraktigt framtida best\u00e5nd samt plan och till hel byggnad med dest slust och windbrygga jemte kostnad f\u00f6rslag blifwit f\u00f6rfatta hafwe mi i n\u00e4der bestj\u00e4la att e s\u00e4dan durkfart och segelled komma att \u00f6ppna ifr\u00e5n m\u00e4laren tvid och f\u00f6rbi s\u00f6dertelje ned i egelsta wiken af saltsj\u00f6n samt f\u00f6r att fullkomligen uppfylla \u00e4ndam\u00e4let blifwa 30 fot bred och 12 fot djup tvid m\u00e4lare wattn medelh\u00f6jd",
            "start": 317,
            "end": 326
        },
        {
            "text": "f\u00f6rande och underhafivandcs ledning till sina i list att bliswa anta s\u00e5som inspektor fogde eller skri ware ware p\u00e5 stor l\u00f6n g\u00f6ra ej pretention utan allenast p\u00e4 n\u00f6oig utkomst och elt god bem\u00f6tande",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "f\u00f6rteckning upp\u00e5 de hwilka i an ledning af kongl",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "osanilig korton f \u00e4n mynning af elbe till rochelle cch rochefort stall dela i 4 liten arm\u00e4er hwardcra under f\u00f6rste konsul ledning kommendera as en statk",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "en w\u00f6r\u00f6 ocks\u00e4 utan twifwel \u00e4rna att tjena lill ledning f\u00f6r en ankomma riksdagsman",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "kunncn z nied tillfredsst\u00e4llelse upplyft edro lg\u00f6n till h\u00f6jd sdra hjerton till h\u00e4rnrnes och himlornes gild trygg under han w\u00e4rd undergifne han ledning och glad i \u00f6fwertygelfcn om han fadcrliga h\u00e4gn och w\u00e4lsignelfe",
            "start": 142,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "bi\u00f6derne stv e furst gt a och en f\u00f6rn\u00e4m s\u00e4 att de tycka endast \u00e4softa gud \u00e4ra f\u00f6rherrliganbe och en s\u00e4dan som fnrstarne sjelswe wil ja med ty de ledning b\u00f6ra h\u00e4nsyfta icke genast men f\u00f6rst efterhand p\u00e4 den yttre och politisk styrelse",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "sig t sedlighet stillhet 1 lynne och uppf\u00f6rande stor ordning och snygghet samt friare i nyttig sl\u00f6jd och en bra helsotillst8nd bland f8ugarn s8 gt y\u00e4l genom egen bem\u00f6dande som genom en under swrelseus ledning werkande wevldslige och andlig tj\u00e4nsteman b\u00e4ra den i allyiauhet styrelse att bibringa f\u00f6xwillade menmstor sann be grepp om christliga pligt och k\u00e4nsia af den och frnkcan f\u00f6r en straff ch en olycka som f\u00f6lja en forts\u00e4tta brottslig lefnad och om den ej wari n\u00f6j jtigt att under en br\u00e5dst\u00f6rta styndsamhet med correctioushnsens nppbyggande ii allm\u00e4nhet bland f\u00e5nqarne \u00e5stadkomma bxn orubblig f\u00f6rb\u00e4ttring m md \u00e5syfta i afseende p8 de hwilka till nvtta f\u00f6r lig och samh\u00e4lle fr\u00e5 dega l\u00f6sligen ntgz balhet hock lyckas styrelse \u00e4tt medelst kxeningen af str\u00e4nghet och r\u00e4ttwisa iawt under en oafbruten uppm\u00e4rksamhet och omw\u00e5rdnad 8rerac \u00e5t sam h\u00e5l flere hundrade skicklig arbetshjon me f\u00e5nge bland hwilka en fleste \u00e4nnu icke gl\u00f6mma en l\u00e4rdom de f\u00e5 eller swikit en f\u00f6rhoppning den sann pch samh\u00e4ll snytliga nienniffok\u00e4rleken g\u00f6ra sig om de medcrk\u00e5ende",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "sw\u00e4rligen b\u00f6ra k\u00e4nna en lil sig spstla h\u00f6ra kunskap men om ock cantor skola falla eller stiga i r\u00f6st hjolpes be dag och f\u00f6rsamling l\u00e4tt i ton om organist falla in med orgclwerket wio sista s\u00e4ngnoten i f\u00f6rsta cadcncen och d\u00e4 endast h\u00e4lla a ben tils genom en stmp l ledning den andra infalla",
            "start": 263,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "af en hederlig och wid barn ledning wandt fruntimmer emotta ung flicka till uuderwisning i l\u00e4sa ssrifwa all sort s\u00f6m och bruklig frnntimmersvrken mot ganika billig wlllkor ofwereuskommelse kunna tr\u00e4ffa i hus 13 wid drottningatan d\u00e4r \u00e4fwen en bygga",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "der ledning i den sednare fbrn\u00e4nstigast af en ibland pas rpktbaraste violister herr baillvt hwarh composttioner \u00e4fwen hos vi h\u00f6ra tued den stor f\u00f6rtjusning",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00e4ra att genom en deputation af liverpools k\u00f6pman och inwznares kommitt\u00e9 erb\u00e4lla den bref med hwilket ni s\u00e4som desi ordf\u00f6rande blifwit anmoda att beledsaga den \u00e4ta jag erbjuda silfwcrserviftn som blifwit f\u00f6rf\u00e4rdiga under kommitt\u00f6ens ledning och till fullg\u00f6ra af subssribenternas beslut",
            "start": 231,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "ungdom af bada k\u00f6n lemna en l\u00e4tt och s\u00e4ker ledning t tysk och fransk spr\u00e4kens explieatlon och ffrifwande af en guderad man som tr\u00e4ffa il",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en stadga och w\u00e4lartad yngling son af en embetsman i stockholm \u00f6nska komma p\u00e4 n\u00e5gon der han under en god ledning kunna bilda der yrke isatt walt han ar kunnig i r\u00e4kenskaper och eger boklig underbyggnad men fordra inl arfwode tana blott en god och w\u00e4nligt bem\u00f6tande emedan han komma att wistas i sig f\u00f6r\u00e4lder hus",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "wi twifla tngalunda p\u00e4 att den af den kunflapsrike och h\u00f6g aktning man som ha ledning af dest byggnad sig anf\u00f6rtro g\u00f6ra till en stark och god f\u00e4stning men vara dest nytta derigenom ockf\u00e4 gifwen",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "pluralitet och den sednares enh\u00e4llig yttrande hofwa gifwit en f\u00f6rena ledning \u00e4ta kongl",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "nn \u00f6fwertagit ledning af en angel\u00e4genhet forn r\u00f6ra den uti skagerhults f\u00f6rsamling bel\u00e4gen porla helsok\u00e4lla afwensoiu brunn efter den afkastning hwilken nied hittills f\u00f6ra bok och r\u00e4kenskaper kunna verisieeras sedan g",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r organist sinnas v\u00e4l redan s\u00e4daya f\u00f6respel utgjfna men",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "est den kltndc f\u00f6r hon erh\u00e5lla feck hon med sig moder begifwande \u00e5tf\u00f6lja herr auditeuren och warnades sten att i framtid taga sig till wara f\u00f6r widare wan art samt l\u00e4ta den hon nu \u00f6swerg\u00e4ngna straff landa sig till r\u00e4ttelse och f\u00f6rb\u00e4ttring \u00e4swen som hon moder stni swanberg erinra den r\u00e4tt icke sakna an ledning att p\u00e5minna hon om eit noga iaktta af sig moderlig pligt och f\u00f6rbindelse att gt soglighet hem\u00f6ta sig dotter samt med uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 sig sulf wara p\u00e4 sig dotter uppf\u00f6rande",
            "start": 302,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "wid h\u00e4ll gatusyn den i i denna m\u00e5nad vara bland annan lill winnande af en l\u00e4mplig wattulednmg forcflagit atc for aff\u00f6rander af e del watte som nu flyta ifr\u00e5n norra sida af sflmakaregatan en del af stortorg och westra sida af s\u00f6dergata till h\u00f6rn af handlande flensburgs magasinsbyggnad norra r\u00e4nnsten i f\u00f6rstn\u00e4md gata b\u00f6ra forts\u00e4tta tw\u00e4rsvfwer s\u00f6dergata till den r\u00e4nnsten som utmed den s\u00e4 kalla feukffa hus vara anl\u00e4gga i baltzarsgatan hwarifr\u00e4n dels ber\u00f6ra watte och dels den watte joni komma ifr\u00e5n kalendegataiis westra sida stulle erh\u00e5lla sig lopp uti en ifr\u00e4 h\u00f6rnhus wid och kalendegatorna cw\u00e4rs iswer sistn\u00e4md gata anl\u00e4gga r\u00e4nnsten till den som forts\u00e4tta ledning ifr\u00e5n tunnbindare hus mot s\u00f6der wid \u00f6stra sida af gr\u00e4nd utmed lars olsson handlande barkmans och smed jrmgbccks ljus ocb tomt samt widare genom rannstcnen sol gar tw\u00e4rs \u00f6fwer stor nygatan f\u00f6rbi stor w\u00e4rdshustr\u00e4garden i kanal och ha magistrat finna fara god lemna all en hus\u00e4gare hwilka genom en s\u00e4 beskaffad f\u00f6r\u00e4ndra wattuledning stulle kunna anse de r\u00e4tt wara f\u00f6r n\u00e4ra rr\u00e4dd \u00f6ppen att sist \u00e5 m\u00e5ndag den 9 instunda augusti f\u00f6re 12 pa dag der\u00f6fwer till magistrat afgifwa de f\u00f6rklaring wid den p\u00e5f\u00f6ljd att de i annan fall anse h\u00e4rtill haswa sirmtpckt",
            "start": 658,
            "end": 667
        },
        {
            "text": "hustru m\u00f6ller och hustru lagerl\u00f6f hwilka bo mi en och samma egendom bel\u00e4gen n\u00e4st oswanf\u00f6re och s\u00f6der om de hwari hr ni swanberg rtr sig hem wist att de n\u00e4stliden onsdag wid den tid d\u00e4 inbrattsst\u00f6lden hos hustru swanberg vppgifwes hafwa stedt cj h\u00f6ra n\u00e4got buller i de grannstat ulan nmrit okunnig om hwad som f\u00f6refalla till fcesi en kort derefter derom af enka hedman bli underr\u00e4tta hwarefter de genast tillsammans begiswit sig till hustru swanberg f\u00f6r att om f\u00f6rh\u00e4llande sig f\u00f6rwiflade samt d\u00e4rwid uti hon rum fdiui\u00e4rkt bit fpjclkade utur d\u00f6rr till sk\u00e4p rcumi kringstr\u00f6 p\u00e4 golfwet der ock en s\u00f6nderstagen bloiiistrrkruka ligga en annan hel kruka ligga i kull ps en bord wid f\u00f6nster uti hwil cn ruta warit s\u00f6nder samt dcsiurom en gryta med k\u00e4l wara kullstjelpt p\u00e4 golfwct z anledning af derom fraiust\u00e4ld fr\u00e4ga f\u00f6rklara ei f\u00f6ga dr\u00e4ng hultman kust lindstr\u00f6m piga an dersion enka fogelstr\u00f6m samt hustrurne m\u00f6ller och lagerl\u00f6s utan ock capitaine staaf och enka flodberg hwil ka b\u00e4gge sistn\u00e4innde \u00e4fwxn sig hafwa efter den i fr\u00e4ga warande w\u00e4ldsg\u00e4rning stall hafwa stedt bcs\u00f6kt hustru swanbergs hemwist att de som hittills ej ha n\u00e4go ail ledning att misit\u00e4nka och betwifla sannf\u00e4rdighet af h\u00e4nda dels ei n\u00e4ra unders\u00f6ka bcstaffenheten af den \u00e4werkan fam wari synlig p\u00e4 en i swan ergs rum befintlig sk\u00e4p och s\u00e4ledes woro ucurst\u00e4ndsatte att nu le bed\u00f6ma iia om och huruwida st\u00e4pen uppbrulne eller icke men funno likw\u00e4l d n\u00e4r finna n\u00e4got otrolig att en s\u00e4 grof w\u00e4ld son k npgifwes hafwa stedt blinvit rida klocka 7 p\u00e4 en afton d\u00e4 den desiutom \u00e4fti m\u00e4nljust",
            "start": 1131,
            "end": 1140
        },
        {
            "text": "h\u00e4rf\u00f6rutan ha magistrat finna st\u00e4ligt f\u00f6rordna att kreatur wandring till cch fr\u00e4n starell ej annorlunda f\u00e4r s\u00e5 \u00e4n genom ledning ock att ben joni l\u00e4ter sine h\u00e4st lo eller pl gatvrne j stav g\u00e4 l\u00f6sa saksallas till i rldr bk ko",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "af trycka ha inkomma och s\u00e4ljes i utter sc bokhandel a i ndr z anwiening cill folkscholors organisation och ledning efrer af c fineman",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "till r\u00e4tteg\u00e5ng emot riktig bed\u00f6ma han icke allenast billighet och fbrst\u00e4ndets fordran i denna sak men \u00e4fwen sig nation karakter och denna nation gl\u00f6mma ej eller att lata han r\u00e5ttwlfa wcderfaras ty efter casllereaghs dkd \u00e5terkalla deff r\u00f6st h n\u00e4stan enh\u00e4llig titt ledning af stats\u00e4renderna hwilken alt den oswerrdsiade han medtanare\u00f6 afund och sielfwa konung personlig owilja omtala emothououi",
            "start": 262,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "f\u00e5 f\u00f6ra ridderstapet och adel atr willigt delta i fosterjord w\u00e4rn och att underst\u00f6d ja jag faderlig bem\u00f6dande stall nu blif wa en ledning f\u00f6r ni \u00f6fwerlaggmngar under denna riksm\u00f6te",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra s\u00f6dermalm torg vara l\u00e4glig f\u00f6r hederlig man barn att wika eftermiddag undf\u00e5 god hands ledning i rita och mala af cn stadga man f\u00f6r facil betalning",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "framst\u00e4llning uppta talar isynnerhet friherre a nck arfw vara d anm\u00e4rkning i afseende v\u00e4 len inindre lyftning zrihrrren ha wid ifwer af fr\u00e4gan om denna fond dispsncrandc f\u00f6r sig enskildta vind lie f\u00f6rg\u00e4fwes s\u00f6ka best\u00e4md ledning uti g\u00e4lla f\u00f6reskrift",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "anhalla om wal af andra minister i ledning af en talrik utn\u00e4mning af ny pairer",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "stern jntonti under conseil president en medikus ledning och den istn rikista minister ficauelmont s bestvdd s\u00f6ka s\u00f6rew\u00e4ndningar hanva warit utan framg\u00e4ng \u00f6sterrikarne stola aftaga wid den i teactaten tid och laga sig redan i ordning dertill",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra s\u00f6dermalm torg vara l\u00e4glig s\u00f6r hederlig man barn att eftermiddag unds\u00e4 god ha ledning i rita och mala af en stadga man",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "en kal och s\u00e4ngkammare ned meubler och ledning \u00e4rva att hyra nu genast p l\u00e4nge eller kort tid elter ifrrerentkommclse",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ras tomt och en bers pf\u00f6rde icke brandf\u00f6rs\u00e4kra bpggnag berne till r\u00e4ttelse och ledning wid de taxerande f\u00f6r warande vara norrk\u00f6ping r\u00e4dhlis den 9 juli il3o",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "i c ledning uf ni h\u00e4ndelse et",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "under en wacker sommarnatt i den mild m\u00e4nssenet suto de i park p\u00e4 en bank och tala om lifwets underbar w\u00e4xlingar oni en s\u00e4llsam f\u00f6rh\u00e5llande hwari mennissan stundom mot sig wilja kunna indra om f\u00f6rsyn ledning m in",
            "start": 199,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "som portngiserne under sten landsman ben skicklig astronom cieras ledning werkst\u00e4llt i r\u00e4n 1793 till 1802 f\u00f6r att medelst twenne i estremadura m\u00e4tt stalionskinier bwilkas tnangeln\u00e4t omfatta n\u00e4stan hel portugal best\u00e4mma en meridiangrad",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "fsner til ny strid under ledning as en ny f\u00f6rsvarare af europa frihet och est mer \u00f6 ethundrade \u00e4ttatio vara h\u00e4mna \u00e4ttling af den stor gustaf adolphs tz\u00e4liia\u00f6en af en konuna som f\u00f6l",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "bcrne von lt lags\u00f6ka f\u00f6r en med namn undertecknadt \u00e4 stjernholm den zo april lgl4 daie radt stor fem tusende riksdaler banco att est tre m\u00e4naders f\u00f6rlopp till innehafware betala f\u00f6rscdt med en den it psf\u00f6ljde junii giswit intvg af l\u00e4rare wid institut f\u00f6r d\u00f6fstumma alt\u00e9n och f\u00f6rra 5o ulric \u00f6hman att qfwer j\u00e4gm\u00e4stare f\u00f6r de ssulle inneh\u00e4ll deraf erk\u00e4nnt och konung bcfalzniiigshafwande i ledning af f\u00f6rklarande den han ber\u00f6ra aldrig utgiswit och derf\u00f6re att s\u00e4ga lagligen beifra den inistbruk foin s\u00e4lunda s\u00f6relupit finna sedel twistig och f\u00f6rwist ui\u00e4lct att wid laga domstol utf\u00f6ra notarie von wernstedt och est han han f\u00e4ngesman mfittc \u00e4l\u00e4gga\u00f6 i fr \u00e4n sig leda \u00e4tsom st c n s l\u00e4nge tills f\u00f6rsta nnchafwaren uppt\u00e4cka och denna s\u00e4som dcn der falsseligen f\u00f6rfatta f\u00f6r en f\u00e4 grof brott anfwara hwarjemte f\u00f6rbeh\u00e4llit sig tala tppen emot all som under m\u00e5l fortg\u00e4ng kunna deruti inblan da",
            "start": 387,
            "end": 396
        },
        {
            "text": "\u00e4tg\u00e4rder ekle s\u00f6rhzllanden under n\u00e4gon annan tid \u00e4n den som f\u00f6reg\u00e4tt och framflulit till flyta af de vara hwil kase redog\u00f6nlsir utg\u00f6ra f\u00f6reiv\u00e4l f\u00f6r sjelfwa granstningen s\u00e4 wida upplysning och handling stola efter hwad oswanber\u00f6rde antyda innefatta en ledning f\u00f6r kontroll p\u00e4 beh\u00f6righet af och redowisningen f\u00f6r en werkst\u00e4ll de ntbetalningame ha den fynts ulstoltet som del hinder hwilker m beg\u00e4ran om del af handling f\u00f6r den efter en 2 rrvisions\u00e4ren f\u00f6rfluten tid ligga uti en f\u00f6r r",
            "start": 250,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "wisa ledning gemensam vch med enighet f\u00f6reta vch wart hjerta ost ingifwit hafwa \u00e4 ena sida bewisat lydnad vch tillgifwenhet f\u00f6r ed majest\u00e4t person men \u00e4 den andra \u00e4fwen den \u00f6m och afseende p\u00e4 wart f\u00e4 derneslands bra och blifwer s\u00e5ledes \u00e4rankan h\u00e4raf ost alltid of\u00f6rg\u00e4tlig och helig",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "institut \u00e4ga elt w\u00e4l waldt bibliotek en wacker samling af fysikalisk instrumcnicr och en ansenlig f\u00f6rr\u00e4d af modell som f\u00f6rf\u00e4rdiga wid en egen werkstad un der afwersten baron elsners profeffor i krigswettenssapeu wid dorpats universitet ledning och uppsigt",
            "start": 235,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "dikjv\u00e4ntas i a ledning deraf och konung afresa torde j\u00e9 snar derp\u00e5",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ila uppwisas och kreatur till \u00e4tf\u00f6lja b\u00f6ra samt efter upxtcendct derst\u00e4des zterf\u00e4s hwarjemte stadga blifwit att om n\u00e5gon \u00e4gare hwilken antingen icke hafwic h\u00e4stkreatur om wintren utan blott f\u00f6r sig 8 je stull \u00f6fwer sommar f\u00f6rskaffa sig s\u00e4 beskaffad kreatur etter ock inneha wa landkegendomar hwarwid siere hasta blifwa beh\u00f6flig \u00e4n som annars till erfordra och desse \u00e4gare stulle wilia l\u00e4ka antingen sine h\u00e4st eller kokreatur beta p\u00e4 stad och borgerstapets enstillie \u00e4ga erl\u00e4gga f\u00f6r en h\u00e4st \u00e4tta banko och f\u00f6r en ko fyra dito p\u00e4 sitta h\u00e4r vfwanf\u00f6re utstakadt ar hwarjemte blifwit antyda foga beh\u00f6rig anstallt derom att all kokrcaturen framdrifwas till missa st\u00e4lle s\u00e4 att allm\u00e4nhet nied de upps\u00f6ka icke bcsw\u00e4ras och som enligt hiva f\u00f6rut stadgadt ar kokreatur st\u00e4ndig wandring till och ifr\u00e5n stad icke till\u00e4tes den allt oskick m\u00e4 f\u00f6rekomma\u00f6 i assccnde p\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning s\u00e4 warder allm\u00e4nhet ytterlig derom f\u00f6rstandigad att kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ej s\u00e4r ske annorlunda \u00e4n genom ledning \u00e4fwcn simma att mj\u00f6lkning i back eller p\u00e4 andre an en utse och af mu aiiwifande st\u00e4lle icke heller f\u00e4r iverkst\u00e4llas ivid wike af en banko f\u00f6r den f\u00e5 uti ber\u00f6ra dela sig f\u00f6rbrptcr likasom e och hiva \u00e4twarnas att icke olofligen mj\u00f6lka annars ko s\u00e4 wida den answar lagcii uti delta fall s\u00f6reffi iiwer will undwikas och warder den eller en saul t\u00e4t sine kreatur l\u00e4nge tid beta p\u00e4 agorne \u00e4n till halfwa n\u00e4stkommande oktober m\u00e4liad eller p\u00e4 gatorne lie stad l\u00e4ka sine hast ko eller swinkreaiuc g\u00e4 l\u00f6sa lika wilesbot som ostvan vara underkasta",
            "start": 990,
            "end": 999
        },
        {
            "text": "it uppr\u00f6ra w\u00e4gar jag en \u00f6nstan \u00e4froen \u00f6kande af den gammal land frugtbarhet en ledning fr\u00e4n qwarndammen till watinande af en nedanf\u00f6re herreg\u00e4rde ligga sandig \u00e4kerf\u00e4ldn st\u00e4lle fullborda tafla och de fr\u00e4n f\u00e4 \u00e4tstilliga ort samla brunnsg\u00e4st p\u00e4 en g\u00e4ng ge exempel af p\u00e4 ena sida tjuf endast w\u00e4gen imellan nytta af wattn bortleda och p\u00e4 den erndra f\u00f6rmonen af dest begagna",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "del ar en allm\u00e4n k\u00e4nd sak s\u00e4ga han att den kristen europa under ledning af en allians sol kalla sig den helig st\u00f6ta en grckista kristen ifr\u00e5n sig och att en fransysta rojalist hwilka i b\u00f6rjan yttra sig deltagande f\u00f6r denna helig sak genast blcfwo tyst d\u00e4 en mista tidning som anse f\u00f6r ben hel",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "i jacob kyrka alkunnadt med att f\u00f6rr\u00e4n wigfel hinna ffc str\u00f6m afrcipit ifr\u00e4 stockholm utan att n\u00e4sberg sedan den tid kunna erh\u00e4lla om han den liten underr\u00e4ttelse af hwilken atta ledning n\u00e4sberg anh\u00e4llit den str\u00f6m m\u00e4ste warda lagligen kalla benne till genm\u00e4la samt att deli mellan de aftalta \u00e4ktenskapsf\u00f6rbindelse m\u00e4ta warda lagligen uppl\u00f6sa och som st\u00e4mning w\u00e4g ras m\u00e4 men n\u00e4gon upplysning ej kunna winn\u00e5s om str\u00f6m nn vara wistelseort h\u00e4ldst hail eli te att hafsa 8r 8 8 blifwit l\u00f6r hustjufnad str\u00e4f sad l\u00e4rer fr\u00e4n stockholm sig begisirit s\u00e4 med st\u00f6d af i cay",
            "start": 177,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "bekant lord cocdrane akt tr\u00e4 i porkugisist tjenst och \u00e4mna \u00e4ta han uppdra ledning af terceiras intagande",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "hr fernando del pilto \u00e4ta hmilken ledning af denna unders\u00f6kning \u00e5r f\u00f6rs\u00e4kra att den more opolilistt af regering att drisma sak till ytterugyet emedan s\u00e4dant l\u00e4tt ffulle kunna f\u00f6ranleda en ny revolution utbrott",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "samt tillkinnagifwa den n icke uph\u00f6rer med den fara han s\u00e4 intressant yrke som ledning af d\u00f6fstumme",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "af etaden wid den nu f\u00e4 kalla smedjegatan ej l\u00e4nga fr\u00e4n sjsn ha man an ledning fluta deraf att wid grund gr\u00e4fning till en hus derst\u00e4des \u00e4tstilligqmen nifloben i jord finna",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "en fyr att h\u00e4lla t\u00e4nda all natt ifr\u00e4n en half timma eft 7 svlens eds\u00e4ng till en half timma f\u00f6re desuppg\u00e4ng till ledning fl",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "att n\u00e4gonstn ned den f\u00f6r han s\u00e4 \u00e4lstadc yrke soln ledning och blinda fast mera sig att till liswets och kraft gr\u00e4ns forts\u00e4tta desta waniot tade broder liiw\u00e4l nu i egenskap af enffilt naii ech s\u00e4som ensam ordnare f\u00f6r inr\u00e4ttning g\u00e4ng uti",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "inst\u00e4mma med committerades enh\u00e4llig \u00f6nskan fynkes s\u00e5ledes f\u00f6rf\u00e4kta framg\u00e5ng af den ny anr\u00e4ttning och f\u00f6ljaktligen att under han ledning och n\u00e4ra killfyn en derf\u00f6re gifna f\u00f6reskrister woro werkst\u00e4llbara",
            "start": 127,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4de stut till hr von sponrim \u00f6smerlemna en guldmedaille s\u00e4som beivis of erk\u00e4nfla f\u00f6r han f\u00f6rtr\u00e4fflig ledning af den hel",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "ier n\u00e4mndemarmen anders jan sto i norrby kuik da socken otti wid f\u00f6rlust af talan anm\u00e4la de ordringar sist 3 andra r\u00e4tteg\u00e4ngsdag af 18 3 srs sommarting h\u00e4radsr\u00e4tt i an ledning aj anders jansson sterbhusdel\u00e4gares sedermera ingrine urailwarar s\u00f6kning genom ytterlig cffentelia st\u00e4mning f\u00f6rel\u00e4gga anders jansson borga n\u00e4 te att witz f\u00f6rlust af widare talan fordran jemw\u00e4l sist sswaun\u00e4mude dag lagligen styrka dch mod ed fasta kuug\u00f6res tredje g\u00e4ng",
            "start": 167,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "domare pr\u00f6fwa dm klarhet i begrepp ledning fr\u00e4n allm\u00e4n och enkel grundsats i en naturlig ordning sbrst\u00e4ndets il\u00f6jligaste uppwsning och \u00f6fwertygelft genom grun be b\u00f6ra afiven i religion undermisniugen fokas och f\u00f6lja s\u00e4 wida \u00e4mncts natur mcdgifwer och kunna anse b\u00f6ds l\u00e4tt och i sinne bef\u00e4sta den soln fetre\u00f6",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i stad oneglia i pieniont ha nyligen en knapp tretton\u00e4rig flicka f\u00f6da i ser\u00f6l\u00e4 under ledning af sig l\u00e4rare den prest\u00f6n natta p\u00e4 latin f\u00f6rswarat en snite af philosrphista lheser",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "och desi fru sisom f\u00f6r\u00e4lder p\u00e4 sten sjuks\u00e4ng emotta den swaraste ledning edland all dera \u00f6frig nog like lycksposter alt brras dygdege de enda son ywilkea nist gud mac de enda tr\u00f6st f\u00f6r be n\u00e4rma nde de enda dopp och pir\u00e4knade st\u00f6d f\u00f6r den lilkommande gymnasist magnus",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "h r professor doctor munck af rrfensch\u00f6ld ra gen f\u00f6rut utk\u00e4rdabk program underr\u00e4tta om an ledning till denna academifla fest",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rfattare som afhandlal krigskonst syna hofwa liksom ofwerenskommit air anse seger mera som en refulrat af stump \u00e4n rf cn klok anordning och en ledning af msstsrna p\u00e4 bataljedagen",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "land oe f\u00f6rsamling till stor heder att ehuru berbfwad den nnsukia ledning och uppm\u00e4rksamhet som en kyrkoherde wid s\u00e4dane f\u00f6rh\u00e4llanden s\u00e4llan lillbakah\u00e4ller likw\u00e4i h mo med utm\u00e4rka drift och stor uppoffring uppresa sig ny tempel",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "sond och d\u00f6d i hopp oin en ewigt lif i ledning fr\u00e4n m\u00f6rker till ljus till k\u00e4nnedom af den allena sann gud och ben han s\u00e4ndt b\u00e4fwer iesuni christuin igcnfinne wi den stor bewiset p\u00e4 gud k\u00e4rlek den h\u00f6g m\u00e4let f\u00f6r w\u00e4r best\u00e4mmelse",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "och den catholsta presterstapet werat att sig ledning af",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "han i den rum fullkomna sig musikalista studium s\u00e4 roal i teoretistt som praktistt hnseende under ledning i den sednare f\u00f6rn mli",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "16 f banco med 6 m\u00e4naders credit medan ledning till f\u00f6rundran \u00f6fwec embetsm\u00e4ns olik l\u00e5ta wid samma lid genom h\u00e4r handlingss\u00e4tt",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "stodo under halfgud ledning deri ligga sannolik den f\u00f6rsta romersk f\u00f6rfattning hel hemlighet men n\u00e4r otro sedermera insmyga sig hos folk n\u00e4r den icke mer k\u00e4nna sig \u00f6fvertygadt att den st\u00e5 omedelbar under gudomlig ledning d\u00e5 uppkommo best\u00e4ndig ny tvistighet mellan plebej och de patron",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "strid under ledning af en ny flrswarare af europa frihet och",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "art innewarande 8r s\u00e4ga fort n\u00f6dig upplysning anskaffa samt sedermera hwarje 8r inom mars m\u00e5nad utg\u00e5ng med ledning af medelprifet p\u00e5 guld mot silfwer under n\u00e4st f\u00f6reg\u00e5ende sr pa bsrferne i hamburg amsterdam och london best\u00e4mma en och en utwexlingspris hwarefter fullwigtiga swenffa och holl\u00e4ndffa ducater fr8n och med n\u00e4stp\u00e5f\u00f6ljande april m\u00e5nad 8 i bank emorragas och bcrifrstt utginvas samt att efter enahanda pris \u00e4fwen emotta controlleradt och arbetsguld \u00e4fwensom omyntadt guld p8 grund af kongl",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "k till ledning wid dedvmmmde 24 f",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i a ledning af wid ko gl",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "under framt\u00e4gandet genom en \u00f6dslig om\u00e4tlig ffogarne och andra ok\u00e4nd trakt \u00e4fwensom i ofta intr\u00e4ffa tjock t\u00f6cken ha stavangrarcn i likhet med sj\u00f6farande betjent sig af kompass till ledning p\u00e4 sig resa",
            "start": 179,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "och hwarwid s\u00e4 w\u00e4l i afseende p\u00e4 en i ber\u00f6ra m\u00e4tt ifwerklagade af jude medelst f\u00f6rf\u00e4lgning af guld och f\u00f6r\u00f6fwade liigbrufft f\u00f6rekomma fem f\u00f6r at ytterlig f\u00f6rs\u00f6ka at kunna befr\u00e4mja \u00e4ndam\u00e5l med och widare st\u00e4rka en i den afseende f\u00f6rut g\u00f6ra f\u00f6rfattning f\u00f6rbinda kraft i under \u00e5nigst hemst\u00e4ldt om iike f\u00e5 wida \u00e4gare af kontrollera guld och silfwer d\u00e4rest de \u00e5stunda detsam ma f\u00f6ryttra kunna hafiva tilf\u00e4lle at antinzen hos laglig m\u00e4stare eller p\u00e5 mynt erh\u00e5lla d\u00e4rf\u00f6re full w\u00e4rde f\u00f6rst och i allm\u00e4nhet ej allenast a a okontrollerad och bet upgifwande el le euisttagande f\u00f6r allm\u00e4n s\u00e5 i eller annorst\u00e4des de f\u00f6rs\u00e4lja p\u00e5 offenteli ga sluctioner eller i allm\u00e4n r\u00f6relse p\u00e5 annan s\u00e4tt m\u00e5 aldeles f\u00f6rbjuda och waran d\u00e5 den uti handel och mandel p\u00e4nnnes och anh\u00e5lles under confiseation f\u00f6rfalla utan \u00e4swen och i an ledning af en klaga gt underd\u00e5nig yrkande af f\u00f6rbud f\u00f6r judarve at sig med guld vch tilw\u00e4rkande och f\u00f6rf\u00e4lgning sm icke et s\u00e5n tydelig stadgande och fdrklaring i denna dclen m\u00e5 f\u00e5 utg\u00e5 s\u00e5 wida p\u00e5 s\u00e4tt i underd\u00e4nigst anf\u00f6ra d\u00e4 uii n\u00e4mna en handtering jude egentcligen f\u00e5 idka uti 4",
            "start": 803,
            "end": 812
        },
        {
            "text": "v omsorgsfull ledning och k\u00e4ck tu f\u00f6rr desto yellrelemaa jag underr\u00e4ttelse p\u00e4 den jag m\u00e4 kunna ividtaga n\u00f6dig orrangcmevt str n\u00e4sta termin",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "med krigarn wapenssrud wi dra blott ledning ej h\u00e4mdens stj\u00e4la",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "efterlnses ytterlig \u00e4fwen h\u00e4rmedelst onif\u00f6rm\u00e4lte cofferr med inneflurne sak med utf\u00e4sta af e bel\u00f6ning utaf 200 fara den eller en n anringe bo n\u00e4ra kronoberjenr eller anrerif eller bo uuderreckiiad h\u00e4rst\u00e4des boende \u00e5terst\u00e4lla allenast mer eller f\u00f6ga del af den f\u00f6rkomma bwarigenom ledning till der \u00e4lerst\u00e4endes rillr\u00e4ttakomst bereda eller ock allenast muntligen eller skriftligen under nedanstiende adrest meddela underteckna s\u00e4dane tillg\u00e4nglig upplysning bwarmedelst samma \u00e4ndam\u00e4l kunna ern\u00e4s ffolandes den ena eller andra namn i fall s\u00e4 \u00f6nska \u00e4fwen blifwa s\u00f6rtegadt",
            "start": 279,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "inr\u00e4ttad h\u00e4r under ledning os f kranst sj\u00f6 officer",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "krage tidning ullrabladeu i an ledning af den wiql de begynna lagga p\u00e4 folkers soiweraineler welen i ej lika v\u00e4l som vi all denna souverainelel vara en tyghus rill hwilkec nia blott ta sig tillflykt f\u00f6r alt f\u00f6rs sig niot s\u00e4dana wansinniga som i",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "som icke kunna f\u00f6rete bewis om en stsdgat och anst\u00e4ndig falla vara rass och v \u00f6rtruten wan wid ordning och ledning ak arbelsfolk vch srami\u00f6r allt \u00e4ga n\u00e4gvn kunskap ni ed dvlika g\u00f6rom\u00e4l",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "talar icke eller 8t hwem han med lika f\u00f6rtroende skola kunna \u00f6fwer ledning af arbete",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "underteckna eristare as be p\u00e4 derom g lord so erd\u00e4llit n\u00e5dig afffed isr\u00e4n f\u00f6rest\u00e4ndareffapet wid den allm\u00e4n institut f\u00f6r dvsstumma s\u00e4r han med anledning af siere derom af w\u00e4nnar m\u00e5lg\u00f6rare och landsman g\u00f6ra forsragningar w\u00f6rbfamt tillkannagifwa den hon icke upph\u00f6rer med be f\u00f6r han fa interehanta yrke f\u00e5 ledning af d\u00f6fstumme blind 0 einnes oredig lika f\u00f6rr \u00e4n med uph\u00f6rander f han egen lif utan fortf\u00e4rter han nu f\u00e5 enfkildr man esker sig f\u00f6rsta plansch efter af han upfundue methoder dela wanlottade br\u00f6dert underwisning hwarf\u00f6re de f\u00e5 i denna \u00e4mne f han \u00f6nska n\u00e5gon r\u00e4d wilja tr\u00e4ffa n\u00e5gon \u00f6swerenskommelser eller at han bem\u00f6dande t\u00e4cka emna n\u00e5gon bitr\u00e4de behaga adretzera sig p\u00e4 stockholm och p\u00e4r aron borg",
            "start": 303,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga snar den stilde sig fr\u00e4n den himmelsta stiernan ledning och wille",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "st\u00e4llning h\u00e4mta en tillr\u00e4cklig ledning f\u00f6r sine egen handling",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "en k\u00e4nd prenman \u00f6nstar bra man barn om 8 a 9 \u00e5t till em och sak ledning i en lefpande sor\u00e4ken och andra l\u00f6r de paja \u00e4mne",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "utf\u00e4rda en decret till f\u00f6lje hwaraf vicekoyungen vara authoriserad att \u00e4fwcn under hans h\u00e4rwaro s\u00f6rwalta regering monark ha endast f\u00f6rbeh\u00e5lla sig ledning af riksdags\u00e4renderna",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "af annan inseende och ledning och jag stor bem\u00f6dande vara att blifwa se re sfwer jag sjelf",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ha b otta f\u00f6rbkb\u00e4llit sig ledning af",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "herre gods\u00e4gare med kapiten peter hallenberg ifr\u00e5n malm\u00f6 behaga med allraf\u00f6rsta testyra om ledning srnsgct ligga wid bomsiupstrappan de som weta fig haswa fraktgods med kapiten i larsson ifr\u00e4n g\u00f6teborg behaga firdr\u00f6ieligen sig s\u00f6r att densamma afh\u00e4mta",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "f\u00f6r be deni och de konung ha warit att se en g\u00f6ra under ledning af de egen och att se konung son upptr\u00e4da i en fiendtlig st\u00e4llning eniot sig fader f\u00f6rkasta dest befallning och afh\u00e4nda han den dyrbaste smycke i han krona",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n iassi strifwes art en tomir6 under s\u00e4ndebud minciakis ledning redan fammanrr\u00e4dt i bucharest till uppr\u00e4ttande af en regeringsform f\u00f6r knoidau och",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "der ha n\u00e4mligen p\u00e4 en tid under ledning af en simpel handtwerkare",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tillbaka tinder krig w\u00e4der o\u00e4 d\u00e4 be fiende och \u00e4rstid hota g\u00e5 att till jag \u00f6fwer lemna ledning af den \u00f6de stall st\u00e4ndaktigt i sig beflut och enig i sig wista wisa fr\u00e4mmande nation att om lydnad ha en gr\u00e4ns n\u00e4r medborgerlig r tf angrives ech en forts\u00e4tta s\u00f6rwillelsr bereda stat fall bjuda k\u00e4rlek en friwillig och trogen g\u00e4rd \u00e4ta deri som w\u00e4rdrrr lag kraft lkfwar",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "till f\u00e4dernesland redan genom subscription samla en icke obetydlig fond till underwisningens bestridande wid samfund skola hwilken under ledning af en anta skolm\u00e4starinna komma att ta sig b\u00f6rjan den 1 september",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "h\u00e4rfdrittan ha magistrat finna ss\u00e5llgt f\u00f6rordna att kreatur wandring till och fr\u00e5n stad ej annorlunda f\u00e5 sse \u00e4n genom ledning och att vei som l\u00e5ta sine fara eller swintreatur v\u00e4 patorne i stad g\u00e5 l\u00f6sa faff\u00e5qe till 1 r dr carlskrona r\u00e5dhus hen 27 mai 1826 s wagnar",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "bekostnad mista i paris i flere vara hwarunder han i den konglig fullkomna sig musikalista studium s\u00e4 w\u00e4l i theoretifkt som prak tistt h\u00e4nseende under ledning i den sednare f\u00f6rn\u00e4m tigast of en ibland europa ryktbar violister",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "ung djertals ledning medelst uppmuntra l\u00e4rdom i b\u00e4de ord och gerning till k\u00e4nlligber f\u00f6r den god \u00e4del intrvck blifwa en k\u00e4r och wiatial fir han bem\u00f6dande och ffulle han deautom s\u00e4som temmeligen grundlig grammatikalis",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "p\u00e4 detza inr\u00e4ttning f\u00e4 alt dels han l\u00e4sare deraf sjelf kunna \u00f6fwertyga fig om han omd\u00f6me rigtighct dels en w\u00e4lwilliga person som dertill kunna \u00e4ga till f\u00e4lle de ha n\u00e4gon fullst\u00e4ndig ledning att f\u00f6ranstalta n\u00f6dig inr\u00e4ttning",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "a ledning at tilreda ren tungjord och ren terra ponderofa s\u00e4lit\u00e4 saltsyrad lunga jord med n\u00e5gon anm\u00e4rkning r\u00f6rande s\u00e4wal denna salt som tungspat och whrteriten a i",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "prost gullander sig att da naturligtwis en hwar efter sak beffaffenbet ware f\u00f6rbinda att till en fattig underst\u00f6d bidra i man af dest f\u00f6rm\u00f6genhet r\u00f6d och anine falla hwarjes st\u00e4lla ring inom samh\u00e4lle icke kunna wara ok\u00e4nd s\u00e4 f\u00f6lja deraf gansta klarr att om endast allm\u00e4n grund f\u00f6r bewillning till stare were ledning till fattigbidrag st\u00e4lle oec wisa sig uppenbar att m\u00e5ngfaldig inom samh\u00e4lle finna hwilka ehuru k\u00e4nna f\u00f6r bety",
            "start": 307,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "omedelbar ledning och bejkpdd stifta s\u00e4llskap till lipp",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "i rio janeiro g\u00f6ra under ledning af h\u00e4gra chineser f\u00f6rs\u00f6k att odla te",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "i en tid d\u00e4 den fransta matlagning wunnit en siags burstap i all k\u00f6k der den fin smak vara r\u00e4dande ha man icke utan stj\u00e4la f\u00f6rmoda att n\u00e4gon ledning i denna wag stulle med w\u00e4lwilja af den m\u00f6rda allm\u00e4nhet cmottagas",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "evangelii gudotnliga l\u00e4ra hwars tolkare i ar\u00e9n b\u00f6ra tjena all mcnnistor tilt ledning och ljus",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ej fzr sse annorlunda zn genom ledning \u00e4fwen som att mj\u00f6lkning i back eller p\u00e4 andra \u00e4n en utse och of anwisande stall icke heller s\u00e4r werkst\u00e4llas wid wite af en riksdaler banco f\u00f6r den som uti ber\u00f6ra dela sig s\u00f6rbryter likasom man och hwar \u00e4twarnas att icke olofligen mj\u00f6lka annars ko s\u00e4 wida den answar lag uti denna fall s\u00f6reflrifwer will undwikas och warder den eller en som l\u00e4ta fin kreatur l\u00e4nge tid beta p\u00e4 \u00e4gorne \u00e4n till halsw n\u00e4stkommande october m\u00e4nad eller p\u00e4 uti stad l\u00e4ta sine f\u00e4r eller swinkreatur g\u00e4 l\u00f6s lik witesbot som ar underkasta blifwandes stad inw\u00e4nare fluteiigen h\u00e4rigenom jemw\u00e4l f\u00f6rest\u00e4ndigade att noga iaktta och esterleswa konung respective befallniiigshaswandes harst\u00e4de",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "m\u00e4lnings galleri p\u00e4 \u00e4gra och mogen hir ankomma men b\u00e4ra fela annu en tjenlig lokal f\u00f6r dest uppst\u00e4llning ly i muncheista galleri vara f\u00e4 liten plats att redan s\u00f6rlidit ar f\u00f6r en f\u00f6ga beiyvonde styck m\u00e4ste s\u00f6ka utrymme i schllitzheimer slottei som ej vara fullkomligen f\u00e4rdig under fransk mill stern otto ledning h\u00e4lls\u00f6 b\u00e4ra nu konektnser mellan en b\u00e4jerste och beiullm\u00e4ktigode r\u00f6rande en uppkomma miyd\u00e4lligheler",
            "start": 303,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "will s\u00e4ga heta provins kring rio de ia plata \u00f6fwerlemnat sig \u00e5t ledning af en f\u00f6regitwen nationalcongrcst hwilken proclamercde sjelfst\u00e4ndighet samma dag den installera",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "p\u00e4kostade ar tillika med all till densamma h\u00f6ra inr\u00e4ttning siam t boningsrum f\u00f6r l\u00e4rare numera fullkomlig f\u00e4rdig och \u00f6sning l\u00e4ra komma att b\u00f6rja omkring medel af denna m\u00e4nad under ledning af en synnerligen sticklig l\u00e4rare lieutenant str\u00f6m en m\u00e4ng\u00e4rig elev af ben namnkunnig professor ling",
            "start": 179,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "jag innerlig enstad vara att denna bestedlige prestman m\u00e4ta snar bli st\u00e4lla p\u00e4 en sadan plats be han under w\u00e4rdige och w\u00e4lsinnade f\u00f6rman tillsyn och ledning m\u00e4 finna utrymme f\u00f6r sig brinna nit atk \u00e4rers\u00f6ra wilscfarande in p\u00e4 r\u00e4lta w\u00e4gen",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "qa 8ter innefatta specialitet som s8 gt u r\u00f6ra konungamagtens i grundlag klar uttrycka prerogativ att den icke p8 denna rum annorlunda kunna achandlas \u00e4n genom erk\u00e4nnande att ledning af en ministcriella angel\u00e4genhet tillh\u00f6 konung ensam och att denna ledning icke wore m\u00f6jlig eller ens t\u00e4nkbar s8 wida den icke mera stulle bero f konung att bcsiut\u00e4 llwarek och nar f\u00e4dernesland politista w\u00e4rf beh\u00f6fwa ulf\u00f6ras",
            "start": 249,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "i fin anda under infant don carlos ledning men f\u00f6r att",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "all dag i weckan afwen s\u00f6ndag lemna sak ledning uti att ssrifwa ochlasa franssan och tystan mot billig ackord",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "f\u00f6rena sig till en admiralitet under hwars ledning krig f\u00f6ra",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "i en tid d\u00e4 den fransta matlagning wnnnit en flaga bnrstasi i all k\u00f6k lee deli fin smak gr r\u00e4dandc ha uran icke utan sk\u00e4l l\u00f6rmodat att \u00e4go ledning i delina iv\u00e4g stnlle w\u00e4lwilia af den wordade allm\u00e4nhet emotta",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "castiereagh i underhus till engelste ministeren f\u00f6cswar witz ledning och flutandct af sista krig",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "konstn\u00e4r rykte hwilkct otwkfwelaktigt skaffa sig sielft r\u00e4ttwisa \u00e4n f\u00f6r att f\u00e4 en ledning s\u00f6r allm\u00e4nhet omd\u00f6me ha den warit \u00f6nstlim att den statuen af hr bystr\u00f6m f\u00f6rest\u00e4lla mars som stifta fred b\u00e4r ha kunna f\u00e4 en rum",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "i dag f\u00f6rer jag men den wet jag at de huru de ock f\u00f6r \u00f6frig m\u00e5 wara beskaffad stola d\u00e5 jag upm\u00e4rksamt betrakta de gifwa jag ar ledning at bek\u00e4nna",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "hafwa nemligen f\u00f6rena sig alf hyra en rum be en hwarje asko efter flulgdt f\u00f6r dag anst\u00e4ndig sammantr\u00e4da och kswa sig i princip f\u00f6r m\u00e4larekonsteu under ledning af en oegennyttig l\u00e4rare four h\u00e4r\u00e4t egna sig lid ulan weder",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "at idka n\u00f6je uti eu wacker a ledning lil betraktelse af",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i m ledning hwaraf och som den pa tillfr\u00e5gan af ej liten n\u00e4mnlemannen anders johanston i redslared \u00e4n flere n\u00e4rwarande tingss\u00f6kander inlpgades att astberg sedan sept",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n manchester ha bedr\u00f6flig underr\u00e4ttelse inltipit om fferfaldiga upplopp af den n\u00f6dlidande folkel under ledning af illasinnad orolighetssiifrare och mi frukta att snar f\u00e4 h\u00f6ra tala om allwarsamma utbrott d\u00e4 den wid en tillf\u00e4lle ropa att soldat w\u00f6r\u00f6 i anl\u00e4gan ropa man ur folkmasiant l\u00e5ta de komma den vara s\u00e4 god att wi d\u00f6 utom som uti w\u00e4ra hus",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "under parriarchrn greogorii ledning utgiswes i constantinopcl en stor lexicon i gammal och ny grekisk spr\u00e4ket",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "i san lucar hwarest under ledning af general bourmont som f\u00f6r sig sticklighet och besiutsamhet star i stor rop hos armeen anstalt till landstigning \u00e4ro f\u00f6rena",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "madrid london och mexiko arbeta unoer samma ledning och efter samma plan att de kunna f\u00f6rlikna wid en sw\u00e4rm oien som \u00e4ro i oupph\u00f6rlig werksamhet f\u00f6r en och samma andam\u00e4 m m",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en enka ast ledning o tiv\u00e4rt emot fri husrum och \u00f6fwerenckommelse hon kunna sk\u00f6ta fin kl\u00e4orr",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "emedlertid ha jag till ledning f\u00f6r kompagnicts ber\u00e4kning",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ung konstn\u00e4r som under god m\u00e4stare ledning h\u00e4r y hijma intr\u00e4ot p\u00e4 konst m\u00f6dosam bana allwarligt m\u00e4ttc bet\u00e4nka reflexion caj finna att om de r\u00e4tta sig derefter stola de en g\u00e4ng i fall de nu busioit b c dra i sig hopp alt minna l\u00e4ford om \u00f6e \u00e5terta allwarliga t irhfiilii en ymnig ers\u00e4ttning genom bita w\u00e4roe som en g\u00e4ng iommer att tjleridunug de fullst\u00e4ndig utbilda talang e\u00e4som studie i denna konstgren m\u00e4 h\u00e4r n\u00e4mna na r is och 117 af hr f\u00e4ger plan 119 120 och 121 af hr",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "dz flera af hufwildstadens tidning redan gifwit offentlighet at be \u00e4ttelsei om en bestraffning som sig i clara trivialstola s8 hoppa ma \u00e4tt redactionen f\u00f6r billighet stuld och till gt 8gon ledning f\u00f6r allm\u00e4nhctcn omd\u00f6me i sak ickc w\u00e4grar en rum i sig blad at nedanst\u00e5ende artikel",
            "start": 188,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "st\u00e4k en ledning f\u00f6r denna undcrwisnings forts\u00e4ttning efter rcnl\u00e4swng",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "densamma af revisor \u00f6fwer till rike st\u00e5nd p\u00e5 den de sedermera m\u00e5 wara i tillf\u00e4lle att pr\u00f6fwa en \u00e5tg\u00e4rd som widare kunna t ledning de anse n\u00f6dig",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "xttrar h\u00e4rom sig lust att strika sig beg\u00e4r att \u00e4fwen herrstandc \u00f6fwcrtaga den offentlig lifwcts ledning sig sbrm\u00e4ga att s\u00e4tta stat element i j\u00e4sning ha den dock \u00e4nnu icke men sak natur erfarenhet styrka och regent f\u00f6rbund",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "majtts mildhet \u00f6mhet och nad hivaraf dc f\u00f6re denna i en lika ehuru liten sivar olycka s\u00e4tta r\u00f6 s\u00e4 umi\u00e4rkta genom wal hafwa stad inwanare inr\u00e4tta en brandhjclpscommitt\u00e9 best\u00e5 jemte stad borgin\u00e4stare och kyrkoherde af 16 v\u00e4l k\u00e4ndt medborgare och \u00e4ta betze uppdra att cniottaga s\u00f6rrvalta och f\u00f6rdela en medel font kunna anstas och gifwas titt den \u00e4cklig samh\u00e4lle underst\u00f6d och \u00e5teruppr\u00e4tta och ha denna cormmttv linder jag ledning i dag ukofwat sig functivner medelst utdelning af lifsmedel",
            "start": 419,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "i an ledning af mademolsolle icanette d\u00f6d den 12 september 1l12 af en fruntimmer",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "i jacob kyrka afkiinnadt ted att f\u00f6rr\u00e4n vigsel hinna s\u00e5 str\u00f6m a wik t isr\u00e4n stockholm utan att n\u00e4sberg sedan de tide kunna erh\u00e4lla om han den liten underr\u00e4ttelse al hwilken an ledning n\u00e4sberg anh\u00e4llit den str\u00f6m m\u00e4ste warda lagligen kalla hon stil",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "kunna f\u00f6ga kraft hos i styrelse olycklig krig en f\u00f6ljd af origtig ledning och f\u00f6rstappade moralista och fyststa stridskrafter alstra stutligen af oenighet fr\u00f6 twenne parti der blodsband wanssap n\u00e4ra f\u00f6rening afbr\u00f6tos och \u00f6fwertygelser w\u00e4ldf\u00f6rdes af vassionfull tillgifwenhet f\u00f6r en parti sats eller af fruktan att s\u00e5som aff\u00e4lling annars blifwa anse och s\u00e4som s\u00e4dan f\u00f6rnedra",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ha afstatt fr\u00e4n sig f\u00f6rra beflut att dra fig ifrgn aff\u00e4r och tycke\u00f6 fastmer wara bet\u00e4nkt p\u00e4 att f\u00f6r alltid f\u00f6rs\u00e4kra sig om h\u00f6g ledning af aff\u00e4r en ny grekisk mynt \u00e4ro pr\u00e4gla med han br\u00f6stbild",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "meister underr\u00e4tta general kamensty att swensta armeen icke \u00e4mna emottagu lag af sig fiende och lat armeen genast inta en till f\u00f6rswar gansta f\u00f6rdelaktist st\u00e4llning f \u00e4n armeen flott gass genast signal klar till action hwarigenon jag aldrastyiidesammast blcf underr\u00e4tta att attaque more att befara och af s\u00e4dai ledning skynda jag i land",
            "start": 310,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "efter densamma uran all fruktan och bekymmer hel och h\u00e5llen anf\u00f6rtro wart tillkommande \u00f6de at ivar karleksrike och mild regent ledning ty allern\u00e4digste konung och herre",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "te v tr\u00e4gen anmodan redan anta fr att lemna \u00f6i och s\u00e4ker ledning f swenikan tysta och fransnstan och en \u00e4mne fem de alder l\u00f6r \u00f6frig",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "b ko i timme kunna titt och grundlig ledning erh\u00e4lla i fransysk och tyst spr\u00e5k",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "president furst maurokordato char ta afsted fr\u00e4n denna befattning f\u00f6r att kunna urestutande sysiels\u00e4kta sig med ledning af expedition till westra grekland",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en y fyrb\u00e4k bli l holme swortklubben i zdregrnndsfl\u00e4ren som sifwer ve sj\u00f6farande en s\u00e4ker ledning li",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "af tryck b\u00e4ra utkonwrtt och s\u00e4ljes i holmberg bokandel ere alfwarsamr ord till rr\u00e4r rida i ledning af marth",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "korst\u00e5g till allm\u00e4n grund och l\u00f6reffkiilec i \u00e4mne komma att tjena till ledning och seni kenuvgens beiollningkvaswanbe till undere\u00e4nig \u00e4tiydnod d\u00e4raf uti ast\u00e4kne skrifwelser lie och den 24 t denna agna gnwrdat aagistrattn att i \u00e4mne h\u00f6ta wedetb\u00f6kandc och dc",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "l\u00e4tt af den framg\u00e4ng man ha akt est m\u00f6nster ledning frambringa wackra effectcr men man dr\u00e4ger s\u00e5som tillkommande sjelfst\u00e4ndig konstn\u00e4r deraf ingen nytta om man ej g\u00f6ra sig full reda f\u00f6r sk\u00e4l hwarf\u00f6re testa effecter genom en gima medel frambringa",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "mechanieus belkorcl ha derf\u00f6re fcrcftagit att zanalen b\u00f6ra s\u00e4 sig ledning genom ben n\u00e5got h\u00f6g brcdwid k\u00e4rrlaggcn bel\u00e4gen h\u00e4rda ock fast jord",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "\u00f6vpna sill hjerta ingen m\u00e4tle tro bona ega n\u00e5gon obehaglig k\u00e4nsla wid att s\u00e4som emotta och ledning men han kunna ej undg\u00e5 gt l a all frih",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "regering som f\u00f6rutse att all dest omsorg och maksamhet oaktadt bland s\u00e4 w\u00e4nga f\u00f6rderfwade menniska dock alltid stulle komma att finna lastfull f\u00f6r\u00e4lder tro sig icke b\u00f6ra \u00e4ta de ledning \u00f6fwerl\u00e4ta colonlens framtida hopp",
            "start": 176,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "efter grundtext skepnad d\u00e4 ljus och ledning deraf icke lida",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "p\u00e4 ih\u00e4rdighet och h\u00e4ngitwcnheten hos w\u00e4ra tropp och s\u00e4 fast den f\u00f6rtroende vara som wi hysa till general diebirschs talent \u00e4ta hwilka kejsare wishct denna vara anf\u00f6rtro krig ledning s\u00e4 hafwa wi lock blifwit hel och h\u00e5llen \u00f6fwerrastade af en hastig och lysa resultat deni wara h\u00e4r s\u00e4 ival i europa sol i asien under en sista l\u00e4na verna tillk\u00e4mpad sig",
            "start": 173,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill gynnande d\u00e5 de s\u00e4nger sorn hittills endast kringspridd i dagblad eller handskrift komma allm\u00e4nhet tillhanda nu \u00f6fverlemna \u00e5t densamma i en enda samling och af heimdall vi enda litter\u00e4r tidning och f\u00f6ljaktligen framf\u00f6r andra pligtig att granska de v\u00e4nta jag ut\u00f6fvandet af denna kall p\u00e5 en s\u00e4tt v\u00e4rdig den tendens och en \u00e5sigt iian vid mer \u00e4n en tillf\u00e4lle \u00e5dagal\u00e4gga dag gl\u00e4dja p\u00e5 f\u00f6rhand \u00e5t den r\u00e4ttvis hyllning han skola hemb\u00e4ra den rik bildningskraft den f\u00e4rgprakt den spritta qvickhet och den gl\u00e4nsa versifikation m m sorn utm\u00e4rka den tegn\u00e9rska s\u00e5ngm\u00f6 oven v\u00e4nta ock att finna en opartisk och djupg\u00e5ende kritik hvaruti med beh\u00f6rig aktning f\u00f6r snille och hofsamhet i uttryck men \u00e4fven nied den s\u00e4ker h\u00e5llning och of\u00f6rskr\u00e4ckthet sanning k\u00e4nsla be ingifva framst\u00e4lla till ledning f\u00f6r den allm\u00e4n omd\u00f6me oell till varning f\u00f6r den ung skaldeform\u00e5gan en ej obetydlig brist sorn vidl\u00e5da den utm\u00e4rka f\u00f6rfattare saknad af ratt djup oell ren v\u00e5rdsl\u00f6shet oeh sjelfsv\u00e5ld i form \u00f6fverlastning af hilder",
            "start": 778,
            "end": 787
        },
        {
            "text": "systoncn hauser stulle g\u00f6ra sig mycket f\u00f6rtjenta af publik w\u00e4lwilja om de laga s\u00e4 att de utaf denna s\u00e4nger ha exemplar att afyttra p\u00e4 en st\u00e4lle de gifwit koncert de stulle tjcnat \u00e4h\u00f6raren till ledning wid afh\u00f6ra af de s\u00e4nger ock derigenom bereda en fullkomlig njutning",
            "start": 192,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "enligt privara ber\u00e4ttelse fr\u00e4n rom ha roste keisaren l\u00e4lir firefl\u00e4 p\u00e4fwen inr\u00e4ttande af en collegium f\u00f6r ung ryss under ledning af l\u00e4rare som kejsare sjelf stulle utn\u00e4mna och som stulle bland en i rpstland warande iesuiler",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "dom skrifna r\u00e4kna kila i blyertz och f\u00e4rga spela llaper sp tanifyur ehartees\u00f6m och andra lt ma arbete jemte ea hyggltz och omsorgsfull sk\u00f6tsel t\u00e4t man bibringa eleverire och ledning till ni anst\u00e4ndig uppl\u00e4ra",
            "start": 173,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "och att desia r\u00f6relse under de farlig ledning kunna nrarta till en inb\u00f6rdeskrig d\u00e4 prefecten widare erfara att de kongl tropp i gar blifwit angripa i n att en officer blifwit s\u00e4ra och en trogen d\u00f6da alde upprorista s\u00e4 ha den bliswit \u00f6fwertn komma z att en tropp stel f\u00f6rdela \u00f6fwer hel departement gt valency",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en ung ian med academissa studie som under siere vara n\u00e4stan oafbrutet anw\u00e4ndt ssn tid till den uppw\u00e4rande st\u00e4gtets litter\u00e4r och jntellcctuella bildning ock deri finna n\u00f6je \u00f6nstar att f\u00e4 dylik sytzels\u00e4rtning och w\u00e4gar han tro att en f\u00f6r\u00e4lder som med billig fordran anf\u00f6rtro bonvin sig barn ledning alltid ffcla sakna r\u00e4ttwis anledning lill mipn\u00f6je med sig mai de som will s\u00e4tta han i tillf\u00e4lle att gagna uxpgifwe sig wistelsc i bill som inlemna h\u00e4r till a",
            "start": 289,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "fax han njcb an led im af ffcrt derom as wanner w\u00e4lgkrare och lanbkmz fvrsr\u00e4gnmgak wvlksamt tillkannagifwa den han icke uph\u00f6rer med bita for han s\u00e4 intressenta yrke som ledning af d\u00f6fstumme blind och srimes oredig like f\u00f6rr\u00e4n med uph\u00f6randek af hans egil lif utaki forts\u00e4tta ha nu svin enskildt ma efter sig i\u00f6rsta puu och efter af han upfundne msthoder denna wanlotrade broder underwizning hwarf\u00f6re de som i denna o inne af houv in \u00f6nska n\u00e4gra t\u00e5\u00e4 wilja tr\u00e4ffa n\u00e5gon \u00f6fwerenskommelser eller \u00e4ta hane bein\u00f6oanden l\u00e4cka leni n\u00e4goi bitr\u00e4de behaga a\u00f6dregera sig p\u00e4 stockholm och psr aron borg stiftare af en d\u00f6fstummas institut r de som \u00e4nnu icke betala uiie inrop ivid \u00e4uctivnen eter framliden prostinna kahl i br\u00e4garp m\u00e5ga f\u00f6re den 10 n\u00e4stkommande maj s\u00e4nda en t\u00e4ln mg f\u00f6r densamma till jag",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "uti n\u00e4got hederlig och stilla hus i landsort der fsr\u00e4ldrarne n\u00f6dga lemna sig harn nif fr\u00e4mmande ledning \u00f6nstar en frnntimmec ivan wid denna vika eli plats som gonvernant dest h\u00f6g \u00f6nstaw work att finna skada och tresiiga barn hwilka man kniide aaana i nied si unkerwirning i mo miga frutimcrsarboteii och fransta spr\u00e4ket utan afwen uvvmtinrra genom en w\u00e4nstaoliat och systerlig umg\u00e4nge",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "ba erh\u00e5lla befallning att \u00f6fverlemna schumlas f\u00f6rsvar \u00e5t den bekant husseinpascha f\u00f6r n\u00e4rvara kommendant i rustschuk och f\u00f6r sig egen person \u00f6fvertaga h\u00f6g ledning af p\u00e5 denna sida \u00f6rn balkan",
            "start": 154,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "de leda mode stark \u00e4ta hufwudei vchgifwa ledning lil f\u00f6rkylning n\u00e4r denna bel\u00e4ckmng en g\u00e4ng sakna",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en d\u00e4r viwall stadga wltesb\u00f6tcr f\u00f6rdela ilka emellan sin gilwaren och en h\u00e4rj\u00f6rutan b\u00e4ra magistrat finna sk\u00e4lig f\u00f6rordna flit kreatur wandrlng lill och fr\u00e4n stad el annorlunda f\u00e4r sse \u00e4n genom ledning och att den",
            "start": 192,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "i monit\u00f6r f\u00f6r i g\u00e4r anm\u00e4rka i an ledning af en der inf\u00f6ra artikel fr\u00e4n london flall \u00e4terlemnas till konung i england n\u00e4r han \u00e4terlemnar malla till den och icke en timma f\u00f6rr",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "under han egen h\u00f6g ledning hwarf\u00f6re de icke uti moss mea h",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "hafwa bch\u00f6ft anlita en f\u00e4 kalla procentare men hemtar af yttrande an ledning beklaga bono i fall en obehaglig erfarenhet i denna del l\u00e4rl han hwad han med en sort f\u00f6rtrytelse yttra ncml",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "langmarlgr men den f\u00f6rs\u00e4kra dock att fr\u00f6ken von innan sig afresa kille italien stall gifwa ben mustk\u00e4lstande publik tillf\u00e4lle art njuta af en talang utbilda under en erk\u00e4nd m\u00e4stare ledning och h\u00f6g w\u00e4rdcrad i grannrike hufmudst\u00e4d",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "en i stad boende iucxrab s vara c re lemna safir ledning i zransyika och tvska svrzkexs skrifwande in in",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "anl\u00e4gga en observatorium \u00f6fwerlemnade han ledning af observatorium i palermo \u00e4ta fm elev lacciatore",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "hofwa nemligen f\u00f6rena sig att hyra en ruin der de hwarjk afton efter flutadt f\u00f6r dag anst\u00e4ndig sammantr\u00e4da och \u00f6fwa sig i konst h\u00f6g reglor under ledning aken oegennyttig l\u00e4rare som h\u00e4r\u00e4t agna jin tid utan wederg\u00e4llning",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "ro ny rrglering med t larl krona wid hmilken werelunderwisning methvden stall inf\u00f6ra och i delta afseende till ledning af den intcllecuiella bildning komma att nied tjenstg\u00f6ring fr\u00e4n b\u00f6rjan af n\u00e4sta vara anta en k\u00e4r med 400 r dr banko \u00e4rlig ocnningel\u00f6n af amst barn",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "wapenf\u00f6ra ungdom b\u00f6ra nied gl\u00e4dje wilja samlos under den hjelte ledning upp\u00e4 hwilken all f\u00f6rhoppning hwila som sjelf i fara st\u00f6ta \u00e4ga kraft och f\u00f6rm\u00e4ga art bein afl\u00e4gsna och som fr\u00e4mst as all pa \u00e4ra bana f\u00f6ist af all will rigta sitta sw\u00e4rd och stalla sitta egen br\u00f6st mok hwarje fiende af sweriges lugn och sjclfst\u00e4 vighet",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "m\u00e4rsnde bet sittning ssola garantera wid den alm\u00e4nna gl\u00e4dje som r\u00e4d i an ledning af fred se man postiljoncr pryda med band ckepp flaagande och s\u00e4 widare",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "st\u00e4llning hemta en tillr\u00e4cklig ledning f\u00f6r sine egen handling",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "under en allw s f\u00f6rsyn sty\u00f6s och ledning samt uppmuntra w\u00e4rt bem\u00f6dande att hwar och man p\u00e4 sig rum och efter sig f\u00f6rm\u00e4ga s\u00f6ka bidra till en s\u00e4 stor och ewigt warande anttam\u00e4",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "in f\u00f6r att m\u00f6jeligcn i en framtid ijena till ledning d\u00e4 anstalt i den a w\u00e4g fr\u00e4n dct allm\u00e4n",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "s\u00e4llssapet under hr berggren ledning sig representation p\u00e4 stor theatern nied god framg\u00e4ng",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "d\u00e4 \u00e4ctor tillh\u00f6ra att bestamma rnbriqiten efter en ledning kunna i den",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "herdchus n\u00e4ra upsala att i saust a p ined egen son linder termin wistas i upsala f\u00f6r att begagna mider ledning as en sticklig jnsvrmator solli tillika mcllli termin d\u00e4 barn \u00e4ro pa land handleda deni i sprak och ivcteiiffaper",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "till winnande af en fullst\u00e4ndig underwisninz f\u00f6rdela eleverne uti 3me rote af hwilka fyfklfflttes under smed en under annan prosekorns och en under direkt\u00f6r ledning och tillsyn",
            "start": 156,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "examen med dertill b\u00f6ra f\u00f6rbereda examen skola uti underteckna penjton erh\u00e4lla en s\u00e4 ker underwisniug och ledning uti all en kunssapsgrenar hwilka s\u00e4 roal den allm\u00e4n medborael a bildning som dera\u00f6 framtida lkinadtbana fordra",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "de rignp stall f\u00f6rmodligen \u00f6fwertaga ledning af rustning i toulon",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "af jag h\u00e4r i hiiswudstadeii under sch\u00f6nherr \u00f6e lundgren idka sidcnfadriksr\u00f6relse komma denna r\u00f6relse med bibch\u00f6llande samma firma samt under forts\u00e4tta s werinfeende och ledning af hr commercersdet carl johan sch\u00f6nherr att h\u00e4danefter f\u00f6rwaltas af mi gammal son carl edwin lundgren hwilken s\u00e4lunda \u00e4ga att likasom jag med firma namn unvcrskrifwa en fr\u00e4n fabrik afg\u00e4entze bref r\u00e4kning qvittencer och bewis af bwad beffaffenhet som g\u00e4rna metz undantag as ffnldebref och andra f\u00f6rbindelse hwarunder dz de erfordra jag szfom hittills ensam inneha r\u00e4ttighet ali leckma",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "en palmella ater tilltr\u00e4dt sig diplomatista funckioner wid derwarande hof nder ledning af den i porto inr\u00e4tta provisoris junta hwilken han nu mer anse f\u00f6r den enda representation af konung pedro i v ouveraina auctoritet",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ning s upph\u00f6ja till ledning af allm\u00e4n \u00e4renderna i denna land nemligoi den str\u00e4ck den injaga hos en illiberal factionerna utomlands del ha f\u00f6rlama frankrike ultra och dest regering ha nu uppginvik sig f\u00f6rflag mot trvckfrihels lag",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "till han brittannista mojft ali f\u00f6rm\u00e4 engelsta parlament att jemte fransta nationalf\u00f6rsamling bidra till best\u00e4mmande af en naturlig enhet f\u00f6r wigt och m\u00e4 samt att under ledning af en lika antal kommittera fr\u00e4n begge nation a best\u00e4mma ftkundpendelns l\u00e4ngd wid 45 grad polh\u00f6jd eller ivid n\u00e4gon annan simma de g\u00e4fwo f\u00f6retr\u00e4de och ali derifr\u00e4n h\u00e4rleda en of\u00f6r\u00e4nderlig grundm\u00e4tt f\u00f6r m\u00e4la ock wigkev",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "fullkomlig harmoni emellan england och \u00f6sterrike r\u00e4kna att ledning af underhandling med port s\u00e5",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "w\u00e4ntar man sig cn hel fraiiitid full af s\u00e4dane ehuru den nu p\u00e4 en tid af ej s\u00e4 ofta welar upptr\u00e4da till t\u00e4fling med den offentlig theater som f\u00f6r n\u00e4rwarande nder hr lamberts ledning f\u00f6rlust\u00e5r stad publik utom de\u00f6a b\u00e5da n\u00f6je garant stall h\u00e4r finna jnnu tvenne ordensplanteringar med perenn rot men som ej mycket omtala l\u00e4ra de hafwa en inskr\u00e4nkt plan och endast f\u00e4 son njuta de blyg stuggas behag",
            "start": 173,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "wersar besungit swensta folk dyrbar all ledning til gl\u00e4dje \u00f6fwer e wis och w\u00e4lg\u00f6 randa regering samt prisa f\u00f6rsyn godhet s\u00f6r en hoppsulla utsigt som wisa sig f\u00f6r et komma tidehwarf",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "denna h\u00f6gst m\u00e4rkwerdiga exempel s\u00e4ga den ber\u00f6md doktor huseland i jena gifwer ost ledning till flera l\u00e4rorik anm\u00e4rkning",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "i ordning s\u00f6lide nu att bes\u00f6ka norsholm och sedan s\u00e4 l som bolag upplag ar br\u00e4da och wirke blinvit \u00f6fwersedde beg\u00e4swo fig reviforerne f\u00f6rbi bilk\u00f6p namkunniga gras denna wederm\u00e4le af en t\u00e4nka man affigt och f\u00f6rhoppning redan f\u00f6r 300 vara sedan upp till c wid \u00e4nda af grafwen i vara \u00f6ppna mer och lindra bred ledning f\u00f6r wattn \u00e4nda till aspl\u00e4ngen \u00f6fwer den k\u00e4rraktig mark som emellan berg och h\u00f6jd natur der dana till ungef\u00e4r lika bredd med ned till nyan\u00e4nide sj\u00f6 och genom bwilken anstalt den l\u00f6s wall redan wunnit mycket",
            "start": 306,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "under hr vriyon s ledning arbeta nu med ifwer den",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "den sednare blott v\u00e4 en ledning f\u00f6r stats uti",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "18 h\u00e4st f\u00e4hus inreda p\u00e4 sednare kiders brukeliga s\u00e4tt med uri ledning i dertill rcdgrafda kar en loge af 80 aln l\u00e4ngd 20 bredd osti 10 aln h\u00f6jd samt en w\u00e4l ine ittadt trvstwerk med orhus af lik h\u00f6jd mcd loge",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "otillfredsst\u00e4lld af tid owilja och l\u00e4ttsinne uti andelig ting samt bekymmersl\u00f6fa eller ostickliga l\u00e4rare halta ledning sinne utbryta uti en motsatt ytterlighet af en sig aff\u00f6ndrande och sjelfgjord andlighet nied en nit om gud dock icke i all wiskigt",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "falla regn hindra deni f\u00f6rst\u00f6ra en stor del afl\u00f6pgrafwarnc 0 w bel\u00e4gring h\u00f6g ledning ar nu i ibrahimpaschas hand",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "flykta fr\u00e4n w\u00e4ra tempel i den man den s\u00e4 h\u00f6g beprisa phantafien utan tygel af utan ledning af smak utan aktning f\u00f6r rum endast h\u00f6ja fin wmgar flygt f\u00f6r att gifwa \u00e4h\u00f6rarens k\u00e4nslostr\u00e4ng en dallring som lika hastlgt uppkomma och ner",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "twetpdigt utseende l\u00e4rd bonvin \u00e4fwen \u00e4tstilliga jagtgrepp och lofwade att om han wille hel och h\u00e4ll \u00f6fwer sig \u00e4ta han ledning inom kort tid genom sig anwisningar g\u00f6ra han till den skicklig j\u00e4gare p\u00e4 tio mil omkrets",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "e t boe de studera l\u00e4rare keliiiar l\u00e4ka och s\u00e4ker ledning i tyska och fransvffa spr\u00e4kens",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "man f\u00f6rs\u00e4kra att ledning af belagringarne af modon och coron skola uppdra \u00e4ta han",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "japolsty futzelfatte sig f\u00f6rst med dest ledning och efter",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "anbefalla ni att till osi i underd\u00e5nighet afgifwa upplysning om f\u00f6rh\u00e5llande i m\u00e4la ang\u00e5ende den \u00e4 torpare gustaf blomberg och han hustru greta stin mattsdotter p\u00e4 helsingholmen rojd werlud\u00f6f\u00f6r\u00f6fwade mord i hwilket m\u00e4la bland annan klagan blifwit ferd \u00f6fwer be f\u00f6rfarande f\u00e5 stall warit widtagct att nied reid f\u00f6rm\u00e5 tilltala person till bek\u00e4nnelse afgifwande och i i an ledning h\u00e4raf i underd\u00e5nighet tillkannagifwit att ber\u00f6ra m\u00e4la dels genom underst\u00e4llning fr\u00e4n wermd\u00f6 skeppslag och dels genom besw\u00e4r in lo unn ir till astar och rike swea hvfratts pr\u00f6fning och wid denna domstol nu under afg\u00f6ra samt att i qnmodat adwocatfistalen derst\u00e4des att p\u00e4r beslut i ma le t blifwit fattadt den saluma ni meddela s\u00e4 hafwe wj med omsorg deroin att i h\u00e4ndelse misibruk intr\u00e4ffa st\u00f6ra den personlig s\u00e4kerhet och den stydd en hwnr rinder lag\u00e9n njuta b\u00f6ra densamma matte ward heh\u00f6rigen straffa eller ock angifwelfin der den finna obeh\u00f6rig och sanningsl\u00f6s knmkgen be israd h\u00e4r model st i n\u00e4der welat anbefalla ni att med fym erlig kippstr\u00e4rkfauihet f\u00f6lja f\u00f6ren\u00e4mnde m\u00e4la och i anledning af hwad som f\u00f6rekomma samt au widare ka sig f\u00f6rete widtaga en \u00e4tg\u00e4rd hwartill lag och omst\u00e4ndighet a swen soln i framgent ag att afgifwa rapport om hwad i m\u00e4la in anm\u00e4rka oinsiavdigheterue f\u00f6rel\u00f6pcr",
            "start": 368,
            "end": 377
        },
        {
            "text": "stall utan twifwcl i framtid gifwa en wigtig ledning tillbedbmmande af den tyst nation bel\u00e4genhet i den stund den utgafs hwarvm omd\u00f6me genom m\u00f6jligen f\u00f6rest\u00e4ende h\u00e4ndelse utan twifwcl betydligen stall misiledas",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "eit ren srr\u00e4k nied bidlista uttryck en naturlig ordning som afwei till den enfaldig l\u00e4sare framb\u00e4ra himmel bild till j\u00f6rdens ledning synas gansta ostyldigt bel\u00e4gga med denna tittwilclse",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "venna tid warit s\u00e4 synbar gynnande nogsamt finna ben ypperst ledning och upmuntran at h\u00e4rutinnan f\u00f6lja den efterd\u00f6me af hjertelig och w\u00f6rdnadsfullaste tacksamhet mot en mild f\u00f6rsyn dyr omw\u00e4rdnad hwaraf mi anse f\u00f6r en af w\u00e4re f\u00f6rsta och glad konglig pligt at w\u00e4re unders\u00e5tare st\u00e4dse f\u00f6reg\u00e5 och d\u00e4 presterffapel h\u00e4rwid icke sakna rik anledning at til trogen och ifrig efterf\u00f6lgd h\u00e4rutinnan sig \u00e4h\u00f6rares andakt f\u00f6ra och upelda l\u00e4rer ock des nit f\u00f6r gudal\u00e4ra helgd och menn i sk\u00f6r dermed s\u00e4 n\u00e4ra och oupl\u00f6siigen f\u00f6rknip",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "aldeles lik beffaffat angel\u00e4genhet och d\u00e4rigenom rrh\u00e4llit uvplosningar n\u00f6dw\u00e4nkige i s\u00e4dane fall som i sr\u00e4gawaranhe dels ock anmoda att anw\u00e4nda jag stg till di eller de tjenst som de kunna dra n\u00e4gon nytta samt med ledning af den tabell jag \u00e4ga ssiver sl\u00e4gt bmks fr\u00e9n hwilken 0 n 20e sir john strachan h\u00e4rstamma s\u00e4r jag till en b\u00f6rjan meddela f\u00f6lja em en nu aflomlingar efter stamfadren banle dotter brita som ivar gift med bsmaren 1 f\u00f6lja neml",
            "start": 212,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "hansson boye genom tillf\u00f6rordna lag man uti \u00f6sterg\u00f6tland h\u00e4radsh\u00f6fding friherre carl von otter viste af f\u00f6rfam lingen uti en f\u00f6r filt f\u00e4lt l\u00e4mpadt tal underr\u00e4tta ej f\u00f6ga om konung yttra n\u00e4diga walbehag i an ledning af de bem\u00f6dande att genom wid",
            "start": 206,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "befallning sammandra i enlighet med en tillf\u00f6rlitlig efterr\u00e4ttelse under ledning ock inseende af carl af forssell 1815 26 i 3 blad 25 bw",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "om religion flir ledning blifwa du dygd stalt st\u00e4nka tr\u00f6st i mulna dag och m\u00e4ttlighet vig helsa trefnad gifwa",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "de t\u00e4cka uppge sig i till leonard 23 p\u00e5 kommitztons kontor i skr\u00e4ddaregr\u00e4nden heverlig borgersman \u00f6nffar f\u00f6r sig lott nu genast eller i h\u00f6st en alfwarfamt hederlig hus antingen pa land eller i der hon i st\u00e4ll ffttr en saknad moder erh\u00e5lla en god matmoder h nd ledning i bush\u00e5llning och \u00f6sning i manlig of\u00f6rtruten och ivan wid tarflighet se hon sig god att g\u00f6ra som p\u00e5fordra bivack l\u00f6n beg\u00e4ra eller pretention g\u00f6ra blott en aodt och w\u00e4nssapisullt bem\u00f6tande emedan en alswarsam hu hall och kunskap winnande vara s\u00e5 iv\u00e4l far som hon hel syftem\u00e5l om n\u00e5gon ssulle f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet h\u00e4rva t\u00e4cka den tippgistva sten adrest f\u00f6rsegla biljtt till omt\u00e4nksam som inlemna p\u00e5",
            "start": 259,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "under fransk minister otto ledning halla h\u00e4r nu konferens mellan en bajersk och wurtembergstebefnllm\u00e4ktigade r\u00f6rande en uppkomma mitzh\u00e4lligheter",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "qa 8ter innefatta specialitet som s8 gt u r\u00f6ra konungamagtens i grundlag klar uttrycka prerogativ att den icke p8 denna rum annorlunda kunna achandlas \u00e4n genom erk\u00e4nnande att ledning af en ministcriella angel\u00e4genhet tillh\u00f6 konung ensam och att denna ledning icke wore m\u00f6jlig eller ens t\u00e4nkbar s8 wida den icke mera stulle bero f konung att bcsiut\u00e4 llwarek och nar f\u00e4dernesland politista w\u00e4rf beh\u00f6fwa ulf\u00f6ras",
            "start": 174,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "kommitteen ha w\u00e4l \u00f6fwergifwit sig f\u00f6rsta plan att den systematifla ordning i hwilken text blifwit brogte om den eljest sbrtjcnar delta namn stulle tjena till ledning f\u00f6r predikning och endast uppg\u00f6ra den f\u00f6r att hofwa en system i sjclfwa och derigenom astedt den inkast som i denna afseende blifwit gjordt mot f\u00f6rstag",
            "start": 157,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "af spel tillh\u00f6ra aldraf\u00f6rst inw\u00e4narne i den n\u00e4rbel\u00e4gen stad pisa men ds eleerne f\u00f6rst\u00f6ra densamma \u00f6fwertogo en w\u00e4rden om tempel samt ledning af spel wid hwilka de sedermera alltjemt woro stridsdomare",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "f\u00f6rn\u00e4mlig att genom den allm\u00e4n b u r sch e nf\u00f6rbu n v ek utbre densamma grundiatlser bland ben sluderande ungdom akt sm\u00e5ningom vinna densainma f\u00f6r f\u00f6rbund \u00e4ndam\u00e5l och salunda bringa densamma under den allm\u00e4n f\u00f6rbund 0mcdeibara ledning samt att begagna densamma s\u00e4som medel till befordra af sill h\u00f6gf\u00f6rc\u00e4dista \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 226,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "en i stad boende k\u00e4nd \u00e4stundar hygaliga gostar oinkring 8 vara till s\u00e4llstap \u00e4ta en eftrr tr\u00e4gen anmodan redan anta f r att lemna \u00f6 och s\u00e4ker ledning i swenstan ty 7an och fransnstan och en \u00e4mne f m de alder f\u00f6r \u00f6ftigt mcdgifwcr",
            "start": 141,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "w\u00e4lg\u00f6rande allm\u00e4nhet w\u00f6rdsamt framb\u00e4ra i vebo tidningar marstrand stads jnnewanares n\u00f6drop om den den 20 fistel iulii de \u00f6fwerg\u00e4ngna eldswada styndar nu att inf\u00f6r samma w\u00f6rdade allm\u00e4nhet och i samma tidning tacksam och med \u00f6ka f\u00f6rhoppning erk\u00e4nna a desse n\u00f6dlidandes v\u00e4gnar den upph\u00f6ja medborgerlig anda den christliga medlidande st\u00f6na werk\u00f6n och f\u00f6rsyn nad i ledning af de \u00f6de",
            "start": 359,
            "end": 368
        },
        {
            "text": "i synnerhet i h\u00f6jd ehuru icke i en aldrah\u00f6gsta epeqverar \u00e4tstilliga pastager ined klarhet och styrka ha en s\u00e4rdeles f\u00f6rni\u00e4ga att qw\u00e4fwa inslknmenlel till piano pianistimo men sakna \u00e4nnu den grad af f\u00e4rdighet och s\u00e4kerhet som mgbra den fullkomlig virtuos hwilka han dock ined fortsalla studie och under sig utin\u00e4rkte m\u00e4stare ledning utan twifwel en dag ha grundadl hopp att uppn\u00e4",
            "start": 323,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja om swerige och dest inw\u00e4nare fast\u00e4n en ibland europa liten betydlig stat ha swerige icke deg f\u00f6ga ha den lycka att twenne g\u00e4nger i en mycket kritista och wigtiga epok af ny historia delta i ledning af europa angel\u00e4genhet f\u00f6rst under krig och wid westfalista fred dz swerige i sjelfwa werket war den dominera magten och sedan wid sak sta omstapning genom napoleon sall",
            "start": 195,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "i en ny stat och \u00e4fwen hos en gammal folk hos hwilket statsinaaten icke genom prohibition och artificiell anstalt icke genom ledning och f\u00f6rmynderskap uppmuntran eller twang bringa enstilda\u00f6 kraft och capitaler unccr l\u00f6fte om dest\u00e4nd och utsigt om \u00e4gander\u00e4tt helcrd in uti syssels\u00e4ttning och anl\u00e4ggning till hwilka de annars m8h\u00e4nda ej stulle w\u00e4ndt sig i in ma gerna wara en ren me hos vi i wart f\u00e4dernesland der just s\u00e4ga bestaffade f\u00f6rhallande som en nyssn\u00e4mnda i en sekel \u00e4ga rum och \u00e4nnu f\u00f6refinuas med full kr\u00e4fl der 8ste atniiustone",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4kra att amiral gravina stall bliswa \u00e4tcrkallad fr\u00e4n paris och att han torde uppdra bef\u00e4l \u00f6fwer en flotta men att han imedlertid stall ataga sig ledning af krigsrustning",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "derjemte f\u00e5 wi f\u00f6rs\u00e4kra att vi ted all omsorg och sorgf\u00e4llighet skola varda ost om v\u00e4ra l\u00e4rjunge moralista bildning och en noggrann uppm\u00e4rlsamhet p\u00e4 de uppf\u00f6rande i synnerhet om de ej hafwa n\u00e4gon enstiid handledare samt arr wi stola w\u00e4nja w\u00e4ra l\u00e4rjunge ivid ordentlighet och wid jemn flik soln likw\u00e4l icke s\u00e4r \u00f6fwerg\u00e4 till en f\u00f6r de physista och intellektuell kraft f\u00f6rderstig bradsta och \u00f6fwerdrift wi f\u00f6rbinda \u00f6st ock att i lid underl\u00e4tta en f\u00f6r\u00e4lder svin anf\u00f6rtro sine son vara w\u00e4r ledning om veste i f\u00f6ljd af en tr\u00f6g fatkningsg\u00e4ftva icke kunna dra f\u00f6rdel af w\u00e4r underwisning eller caftadk wara forts\u00e4tta samweisgran",
            "start": 484,
            "end": 493
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rbig\u00e4r all hmad f\u00f6rfattare bedagad uprepa rcrande tvdningeo af konung till herr grefiven och landsh\u00f6fdingkn i dctla \u00e4mne ost\u00e4tne tkiif welfer tv iag se deri ingen enda peremtorift befallning utan blott ledning \u00e4ta den flora land odling och f\u00f6rkcfran",
            "start": 207,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "dit den ung konstn\u00e4rinnan begaf sig f\u00f6r att un der deu ber\u00f6md professor sibonis ledning best\u00e4md ukwcckla fin talang ha den ock \u00e4tnjuta ali r\u00e4tlwisa och beundran",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "f\u00f6r arr n\u00e4ra reglera f\u00f6rh\u00e5llande emellan stats och postcassan ha reg med ledning af r i \u00e4mne t\u00f6rordnat f\u00f6ljande att ifrsn och med innewarande 8r endast i 000 rdr banco om ar skola af postinkomsten till starswerket lefwereras",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "med en arfwinge simma under ledning af dest h\u00f6g f\u00f6r\u00e4lder omw\u00e4rdnad och dygd stall en dag i furstlig gt egenskap likna en dyrbar och h\u00f6g f\u00f6rem\u00e4len f\u00f6r den scandinavista norden odelad k\u00e4rlek wbrdnad och tillgifwenhet",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "v\u00e4rd otz om w\u00e4ra l\u00e4rjunge uioralista bildning och f\u00e4sta en noggrann uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 de uppf\u00f6rande i synnerhet om de ej haftva n\u00e5gon enskild handledare samt arr vi skola v\u00e4nja wara l\u00e4rjunge wid ordentlighet och ivid jemn flira som likw\u00e4l icke fara \u00f6fwerg\u00e4 till en s\u00f6r de physista och inreftectiiella kraft s\u00f6rderflig br\u00e5dska och \u00f6ftverdrifl wi f\u00f6rbinda otz ock att i ritz underr\u00e4tta en f\u00f6r\u00e4lder ftin anf\u00f6rtro sine son \u00e4ta tv\u00e4r ledning \u00f6rn detze i f\u00f6ljd af en tr\u00f6g fatttiingsg\u00e4ftva icke kunna dra f\u00f6rdel af ivar underwisning eller oaktadt w\u00e4ra forts\u00e4tta saiittveksgrnnna och allwarliga bem\u00f6dande icke kunna f\u00f6rm\u00e4s kill stil ordeurlighet och god sed s\u00e4ga att n\u00e5gon kostnad s\u00f6r de k\u00e4rwarande nderrvisning icke m iribam\u00e5",
            "start": 426,
            "end": 435
        },
        {
            "text": "den 9 allt i samma an af enighet och allm\u00e4n lugn och folk erfara ingen ytterlig f\u00f6r\u00e4ndring utom i regering stor omsorg i afseende p\u00e4 stg\u00e4r der r\u00f6rande den yttre och inre s\u00e4kerhet derigenom att den f\u00f6rdela ledning af en wigtlgaste sak comiit hwilkas bestsdo af en skicklig per son och hwarlgenom den hon att g\u00f6ra sig rsdflag fullkomlig popul\u00e4r",
            "start": 204,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "bliswa ei lagstiftning resultater och widtagne \u00e5tg\u00e4rd s\u00e4 i finanser som i all annan mer eller f\u00f6ga ny lapp p\u00e4 gammal kl\u00e4de d\u00e4 lagstiftarn cl i n\u00e4gon man \u00e4ga en vetenskaplig grundbegrepp utan hwilkas ledning all erfarenhet blott best\u00e4r i uppfattning af en oredig chaos af fenomener",
            "start": 198,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "arf endast ffulle \u00e5stadkomma f\u00f6r penning s\u00e4ga l\u00e4te bita w\u00e4l b8de wackert och romanefft att wid walet af hustru icke afse f\u00f6rm\u00f6genhet mcn d8 man ta werlden sadan som den wore och s\u00e5ledes hemtade ledning af erfarenhet s8 roitzte man icke blott att den wore en allm\u00e4n s\u00e4gen huru swart den vara att fa stna dotter utan ock att den finna i proportion in\u00e5nga flera ogift fr\u00f6ken \u00e4n mamsell",
            "start": 193,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "en le nili jag denna d\u00e4rmed kung\u00f6ra 1 tall der finna fader bwilka tor en fe ben aldren p\u00e5r\u00e4kna en god behandling och wardad ledning i milit\u00e4r viell jag b r wat ock \u00e4tffillige ledig men hwilka icke bes\u00e4tta med andra \u00e4n som kunna uppte giitlge benig vm rida ig och nokter nandel eller nuglingar sim ge dopp att blnksa sttcklrge till befordra",
            "start": 123,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "en ostridig f\u00f6r den s\u00e4ga ha jag full an ledning tro att stockholm fatligw\u00e4rd icke flolat gifwa andra stad mycket efker ty d\u00e4 ha icke allenast en stor utdelning knnna fke utan den som blifwit ukdelt ha ock medf\u00f6ra dubbel nytta i hwilket fall en fattig naturlig wis wari dubbel mer bel\u00e5ten och tiggeri dubbel l\u00e4tt kunna f\u00f6rekomma",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "dra sig tillbaka till wales under ledning af en wist pendrell en fattig men trogen kamrat i han bekymmer men delta f\u00f6rs\u00f6k mistlyckades emedan hwarje past war besatt f\u00f6r att hindra han undflykt",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "hulda stjerna du hwars l\u00e4gga ruildt f\u00f6rsm\u00e4lta \u00f6de is wid du ledning l\u00e5ta ilig v\u00e4ga s\u00f6ka lipp jag paradis",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "jag b\u00f6ra \u00e4fnen sanning likm\u00e4tigt tillst\u00e5 att jag hw rken sjelf ha ledning ill mistn\u00f6je med ofvann\u00e4mde apotvek best \u00e4gare och betjening nsgot dylik n\u00e5gonsin blifwit hos jag anm\u00e4la",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "stall s\u00e4ga er att en wildt vch ur tr\u00e4ldom ny si f\u00f6rs\u00e4tta folk som vara utan ledning men dock rik p\u00e4 kraft och minne f\u00f6retesen sadan f\u00f6rwirring aff\u00e4r jetf att den vara om\u00f6jlig att framst\u00e4lla eller pa afstand faika de",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "med trogen h\u00e4nsigt till denna ledning och denna \u00e4minnclse ha directionen best\u00e4ndig s\u00f6ka fullf\u00f6lja en p\u00e4begynta bem\u00f6dande f\u00f6r inr\u00e4ttning f\u00f6rkofran",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "sig i den frsa ljus rymd med l\u00e4tthet till ren gl\u00e4djofulla k\u00e4nsla och detze f\u00f6rena sig utan all talar f\u00f6rtjenst ehuru icke ulan detz ledning h deltagande till en trogen f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r konung kronprins konungahus f\u00f6r f\u00e4dernesland och f\u00f6r all hwarigenom deh w\u00e4lst\u00e4ud fr\u00e4mja all soi leda till \u00e4ra fara den allm\u00e4n eller f\u00f6r enflilte",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "att n\u00e4gra enstilta person kunna f\u00f6ra en oordentlig lefnadss\u00e4tt och akt en och annan ytterlighet deraf kunna wisa sig kunna icke f\u00f6rekomma ow\u00e4ntadt inom en personal af s\u00e4 manga ft\u00e5n all h\u00e4lla samla \u00e4ta sig sjelfwa och till stor del \u00e4ta sig egen ledning kemnade ung man och consistorium ha icke heller hast n\u00e4gon m\u00f6da ospard alt ifr\u00e4n academien s\u00e4dane fr\u00e4n en \u00f6frig afflilja",
            "start": 243,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "journal ha regering ann ej erh\u00e5lla tillr\u00e4cklig pplysningar ond an ledning till perser infall p\u00e4 rysta omr\u00e5de ej heller om anfall b ftiihet",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ten \u00f6fwerallt utan solid och tydlig begrepp utan werkligen upplyst f\u00f6rst\u00e4nd ulan en lugn och klar f\u00f6rnuft ledning utan den \u00e4kta snille eld och i synnerhet ulan \u00f6dmjukhet och undergifwcnhet f\u00f6r den som vara \u00f6fwcr den sjelsk\u00e4ra jag all dega drag hwarmed tid barn s\u00e4 gerna ssryta hwar\u00f6swer de s\u00e4 stolt f\u00f6rh\u00e4fwa sig \u00e4ro i sig sjelfwa sw\u00e4ra sjukdom som \u00e4uadkonima m\u00e4ngfaldiga lidande",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "af de vaux i paris g ut g\u00f6ra f\u00f6nk\u00e4mdr k\u00f6rr god och wusmakliat af \u00e4tto satt att f\u00f6rbittra mogen jord uran g\u00f6dning ti ledning af en murbruk som ha den egenskap att t snar bli h\u00e4rdt som nen och lan upol\u00f6sas of watlen eller annan i rs",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "sigt wer creditivnnedlens anw\u00e4ndande oel fnllmigtiges handlingss\u00e4tt i denna fr\u00e4ga p\u00e4 den r wid bed\u00f6mande af \u00e4mne m\u00e4ta \u00e4 z en ledning och f\u00f6r framtid liuw\u00e4gabringa n\u00e4got uttrycklig stadga i den ta h\u00e4nseende",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "all be cende af \u00e4laffe morgnarne ztne r\u00e4tt god mat om middag och 2me om afrnarne kl\u00e4vtiv\u00e4rt ledning och jemte nyttjande af en mycket glad och wackert rum f\u00f6r 16 g riksguds om dc dfrige rum \u00e4rva redan upptagen",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "regering alldeles \u00f6fverlemna \u00e5t ledning af sig enskilta insigt och grundsats",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "h\u00e4lla i upsala wid cathedralskoian nnder ledning a",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "desi ledning f\u00f6reta gr\u00e4fning retuschera frestom\u00e4lningar och konservera m\u00e4nga dyrbar fornlemning f\u00e5 den ny lid w\u00e4rdsl\u00f6shet eljest st\u00e4lle lemna till pris \u00e4ta f\u00f6rst\u00f6relse",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "till egina anordna en expedition till kandia och uppdra ledning deraf \u00e4ta mau rokordatos",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en l\u00e4tt och grundelig ledning i tyst och zrsnsta strttwande och attandc",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "denna kanal som h\u00e4lla 10 swensta mil i l\u00e4ngd och under en maja fant ledning blifwlt f\u00e4rdig v\u00e4 f\u00f6ga \u00e4n tre vara ha z flusiar fyra basiiner och fyra windbroar",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "te flitig studium \u00e4fwen under haydn ledning och den originell vsglers god r\u00e4d flera konstresa och \u00e4lstllliga anst\u00e4llning i synnerhet i breslau betr\u00e4da hail sig bana s\u00e4som komposit\u00f6r",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende den hos jag inr\u00e4tta thermolampa komma i erfarenhet af ha hos jag werkat den \u00f6fwerrygelfen den ingen far an ledning att angra den kostnad som p\u00e4 en dylik inr\u00e4ttning anw\u00e4ndes",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "s\u00e4oant afseende vara denna skrift uppfylld nied l\u00e4rdom dels f\u00f6r den som will ined sig sjelf anst\u00e4lla en s\u00e4dan pr\u00f6fning dels till ledning i omd\u00f6me \u00f6fwcr andra och d\u00e4 i s\u00e4dana omd\u00f6me man s\u00e4 ofta f\u00f6rblanda andra menniskvrs earaeter med de yttre form skola utan twifwcl en r\u00e4tt anw\u00e4ndande af en \u00e4sigtcr som h\u00e4r framst\u00e4lla mycket bidra till ben mildhet i omd\u00f6me \u00f6fwer andra solli vara hwar redlig menniska pligt och att f\u00f6rekomma en o\u00e4ndlig misttag som uppkomma hos delli hwilka af ben yttre form intryck alltf\u00f6r l\u00e4ttsinnig lota hanf\u00f6ra sig och d\u00f6ma andra renniskor g\u00e4rna efter tycke an efter allm\u00e4n grund",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "tr\u00e4 grawerade under forsell ledning b",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "synnerhet r\u00f6rande operation hwilkas ledning icke tillh\u00f6ra istg",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "stockholm landsh\u00f6fding och commendeuren friherre edelcrentz ledning och inseende f\u00f6resl\u00e5 af jacob forhell maja och carl af forhell \u00f6swerstcrieutcnant",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en frunlimirnr so i flere vara svtzelsatt sig med barn hand ledning bnssar att lill iiistmidaiide flvttnlua blittva anta som bi tr\u00e4de i n\u00e4gon pension i stad eller p\u00e4 land eller ock i n\u00e4got hederlig hen g\u00e4rna p\u00e4 land sbr att underwisa iinga flicka i fram svika spr\u00e4ket rita samt all bruklig handarbete hon preten tioner \u00e4ro endast en glad vch w\u00e4nssapssllllt bem\u00f6tande",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "han maji kejsare f\u00f6lja aktia n\u00e4r afresa ske till och d\u00e4 uppdra \u00e4ta han ben speciell ledning af all underhandling som hofwa eller f\u00e4 n\u00e5gon sammanhang med en orientalist angel\u00e4genhet",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "den som f\u00f6r omkring wecker sedan af l\u00f6sa piga greta stina erictzon gemenligen k\u00e4nd der namn jllh\u00e4r greta k\u00f6pa eller p\u00e4 annan s\u00e4tt hondf\u00e4tt en artle haliblckt fin och taggarn ontydes h\u00e4rigenom att s\u00e4dant hos underteckna genast tillkannagifwa s\u00e4 kart wara i\u00e4 att undg\u00e4 ben str\u00e4ng p\u00e4t\u00f6ljd som uraktl\u00e4tenher d\u00e4raf n\u00f6dwandigt m\u00e4ste medf\u00f6ra g\u00e4rna en s\u00e4ker ledning till upt\u00e4ckandet redan vara wunnrn hwarlgenom ben s\u00e4lunda brvttsiigc snarligen stall bliswa befordra till kaga answar",
            "start": 349,
            "end": 358
        },
        {
            "text": "beh\u00f6fwa ledning af wctenssaperne s\u00e4 mycket haswa \u00e4fwcn desie sednare n\u00f6dig at bitr\u00e4da af en f\u00f6rra och okunnighet i n\u00e4gon enda del af hiva s\u00e4ledes fordra til et folk best\u00e4nd och f\u00f6rkofran vara en lucka genom hwilken misiaktning f\u00f6rena med n\u00f6d och brist intr\u00e4nga til f\u00f6rst\u00f6ra af alt den \u00f6frig",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "med full f\u00f6rtr\u00f6stan till en h\u00f6g hand ledning och med etcaf erfarenhet stadgadt f\u00f6rtroende till tankes\u00e4tt i si liskapers hufwudort ha den dristat att med ringa \u00e5terstod anw\u00e4nda en erhallna gnfrvorne till fvrl",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "e iy aris flicka af god h\u00e4rkomst och med w\u00e4rdad uppfostran \u00f6nssar i stad eller h\u00e4lst p\u00e4 land blifwa anta i en ordentlig och hederlig hus der hon under ledning af n\u00e5gon erfaren medelst egen handl\u00e4ggning singe \u00f6fwa sig i en fl\u00f6jder och \u00f6frig g\u00f6rom\u00e5l svin tillh\u00f6ra en fruntimmer som stall f\u00f6rest\u00e5 hushall",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "anstalt och noga tillse samt hos edre underhaswande insk\u00e4rpa att s\u00e4som de fransk anthoriteterne a sig sida bes\u00f6rja tropp akt\u00e4z i ordning och med iaktta af be h\u00f6rig disciplin \u00e4swen \u00e4 denna sivan all an ledning till klagom\u00e4l afb5je\u00f6 och en god w\u00e4nssapligt f\u00f6rstand med en fransk wederd\u00f6rande och tropp bibehalles",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "pa gen emot mauthhansen anl\u00e4gga en stor stad hwarpa 400 soldat under franste officer ledning m\u00e4ste arbeta s\u00e4 besluta echeidicr forn war assi itta d med en str\u00f6fparki upp\u00e5t wenstra donaustranden alt st\u00f6ra denna albete och l\u00e5ta till den \u00e4nda of\u00f6rm\u00e4rkt f\u00f6ra canoner i en tr\u00e4g\u00e5rd icke blott \u00f6 utan ock den final bro som f\u00f6rbinda hon med andra strand kunna bestjutas med karlatscher",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "d\u00e5 moses under psametiks regering dra ut ifr\u00e5n egypten utveckla han i judisk folk ledning och i sig lagstiftning karakterenaf en stor man",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "den tredjes stor syftem\u00e4l under han ouicdelb ra skydd och ledning hufwudsakligen bidra att gifwa nation en bildning som w\u00e4ra dag barbar med sk\u00e4l f\u00f6rd\u00f6mma emedan den rsjer sig i all den \u00e4del hwilker \u00e4nnu motst\u00e4r de roflystnad i denna fri f\u00f6r n\u00e4got h\u00f6g \u00e4n r\u00e4a lekamlig njutning k\u00e4nslig sinne som \u00e4nnu icke kunna underkukwa i den agtning so \u00e4nnu gifwes \u00e4ta man med annan w\u00e4rde \u00e4n den af tunna guld",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "delserna men ren ledning hail deria noin gisivit f\u00f6rstad ar af h\u00f6g i wigt f\u00f6r hiva och en s m f6eer akt \u00f6fwer en individuclla utwldga sig \u00e5sigt af stat nuwae",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "liom herr proffens wisa omtanka dest nitisk ledning dest sparsam f\u00f6rwaltning afkyr kan medel att den vara genom herr uppoffring af hwila cch beqw\u00e4mlighrt genom dest m\u00f6da och f\u00f6rsakelse som tempelbyggnad s\u00e4 w\u00e4l b\u00f6rja sz werkst\u00e4lldek",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ro en m\u00e4rklig stola att blifwa h\u00e4llna \u00f6fwer hel irland hwar gt ag en utst\u00f6ta best\u00e4ende af 2 herre stall formera gt m \u00e4ga unders\u00f6ka om icke utan kr\u00e4nkning af g\u00e4lla ivlagar en permanent corps kunna inr\u00e4tta till bitr\u00e4de lie tide catholsta angel\u00e4genhet ledning inr\u00e4tta denna gt s\u00e4 ha inan f\u00f6ga eller ingen nytta wnnnit genom s\u00e4 kalla catholsta f\u00f6rening upph\u00e4fwande",
            "start": 248,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "en t\u00e4lamod utan like ej he mycket f\u00f6rsona tillbud ej en \u00f6frig krigf\u00f6rande makt f\u00f6rtroendefull \u00f6fwerlewnande \u00e4ta kejsare ledning ingen ting f\u00f6r rv\u00e4dde b\u00f6ja fransta regering sinne lill m\u00e4lla och billighet",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "en ostridig willkor f\u00f6r dcn f\u00e4 ha jag full ali ledning tro akt stockholm fatkigw\u00e4rd icke ffolaf gifwa andra stad mycket efter ty d\u00e4 ha icke allenast en stor utdelning kunna st e utan dek svin blifwit likdelt ha ock medf\u00f6ra dubbel nytta i hwilket fall en fattig naturlig rois warit dubbel iner bel\u00e5ten och kiggeriet dubbel l\u00e4tt kunna f\u00f6rekomma",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga fort n\u00f6dig upplysning kunna anskaffa sanik sedermera hwache ar inom mars m\u00e5nad mg\u00e4ng nied ledning af medel pris p\u00e4 g",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "af tryck b\u00e4ra utkomma i an ledning af de ronql",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "tortefer i rike till ledning wid arrestering och konfistationer lista f\u00f6r oporto dt m\u00e4nga folloftcor dryg och inneh\u00e4lla namn \u00e5 6 f\u00f6rm\u00f6gen person as all st\u00e4nd och klaff haag k i3 september engel ia blad f\u00f6rs\u00e4kra del kejsare af skyland fullkomligen ogilla de fara och v\u00e4yrkar upprauh\u00e4llandet dom pedro r\u00e4ttighet till portugisisk krona",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "seende en hoppgifivande sanning den att en bank st\u00e5 under ledning af en autoritct som anse sig ber\u00e4ttiga art sjelf och ensam stifta lag f\u00f6r sig f\u00f6rwaltninz aldrig kunna erbjuda lika garanti som en bank hivilke innehafwes och formaltas enmda jixan lumiiia uf lag som en opartiir lagstistande magt",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ar en gammal poet gansta wackert utl\u00e4tit sig i f\u00f6lja ord lax d\u00e4 o menni l\u00e4r i god tid att k\u00e4nna du sjelf och att d\u00f6ma f\u00f6rnuftig om ting samma lang l\u00e4r hwad mennistan vara hwarf\u00f6re hon vara s\u00e4tta i werldcn hivarigenom hon ine ga i den hel med hwad f\u00f6rsigtighet hon b\u00f6ra undwik klippa och fara i fart hiva hon stall begynna hwart hon stall l\u00e4nda med hwad afflgker hon bi \u00f6r fara efter rikedom hwad ledning hon beg\u00e4ra b\u00f6ra ta huru hon stall r\u00e4tt omw\u00e4nda be moralist och politist siyrka d som deraf b\u00f6ra aiiw\u00e4 idas f\u00f6r hon idf och hwad f\u00f6r hon i\u00e4dernesland",
            "start": 395,
            "end": 404
        },
        {
            "text": "star i n\u00e4gra bifoga not p\u00e4 flera st\u00e4lle r\u00f6ja att dag icke h\u00f6ra till f\u00f6rfattare stola man ha derf\u00f6re \u00f6nstat att denna not be warit fullst\u00e4ndig och anw\u00e4ndts ofta \u00e4n som ssct emedan en s\u00e4dan ledning f\u00f6r omd\u00f6me m\u00e4handa warit en tjenst f\u00f6r mangen",
            "start": 187,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "i en hederlig hus p\u00e4 land 5 mil norr ut fr\u00e4n stockholm ka till s\u00e4lljkav f\u00f6r en w\u00e4lartad gosie som njuta d band ledning af en lkicklig till lpnne och sed aktning w\u00e4rd informator och utom desi under termin freqventerac upsala f\u00f6r att \u00e4fwrnledes fil begagna f\u00f6rdel som en allm\u00e4n l\u00e4lowerk ni hjuder emot billig willkor e goge af lik zlder och god anlag ss inaccorderas till erh\u00e4llimde af samma bildning och underwisniug",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "hustru henrietta lilii f\u00f6da flach samt hon och man bcraen\u00e4rer ombadsmannen f\u00f6r inredning af malm\u00f6 discont a carell vch syfflom\u00e4nnen i handlande i stables g\u00e4ldbunden bo ombudsman f\u00f6r ledning af malm\u00f6 discont a carell och sytzlom\u00e4niien i handlande chr",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "katolikerne uti irland hafwa \u00e4ndtligen under lord fingal ledning komma mit bfwerens alt aflemna en b\u00f6neskrift om emancipation hwarmed de f\u00f6rst \u00e4rna adres serum sig titt hr pitt och i fall han w\u00e4grar emotta den titt hr fojv i dagblad p\u00e4st\u00e4s att maratt chef holk star i f\u00f6rtrolig korrespondens med fransos p\u00e4 de france",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlidnc g\u00e4rdag f\u00f6resl\u00e5 lord sidmouth i en tacks\u00e4gelseadrcsi i an ledning af denna budflop",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "grundlig underwiening i klaverspelning erh\u00e5lla ak en man som ifr\u00e5n ung ar dermed syxelfatt fig och inf b\u00e4de uti b\u00e5ttre hus och pensio bwarest ledning och daning af en elev ban e stall rekommendera han",
            "start": 141,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "lsncour\u00f6 och skuldfordringsm\u00e4l till ledning f\u00f6r bouppteckning afstntande efter frami",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en jfiut och ei argsint hum\u00f6r alldrig wa ledning till on\u00f6dig tr\u00e4ta och gr\u00e4l som alliid fororsorar uti en fredlig hus",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ben\u00e4gen k\u00f6ra den sen utan att n\u00e5gonsin likmal hel och st\u00e4ll w\u00e4na f\u00f6rtro sig at desi ledning men st\u00e4ndig \u00f6fwerlemnande \u00e4ta den f\u00e4 mycket f\u00e4lt som man lii\u00f6jligtwis kunna f\u00f6rm\u00e4 nation att afst\u00e5",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "warandes antyda foga beh\u00f6rig anstalt at all kokreatur framdrifwas kil wiffa mj\u00f6tkstallen s\u00e4 at allm\u00e4nhet icke beh\u00f6fwer med de upsvkande wara beiw\u00e4rad och som est hwad f\u00f6rut redm stadgadt blifwit st\u00e4ndig wandring til och ift\u00e4n stad icke till\u00e4tes samt pa den alt ostick m\u00e4 f\u00f6rekomma i afseende p\u00e4 oloflig mj \u00f6kning s\u00e4 warder allm\u00e4nhet j\u00e4mw\u00e4l fvrest\u00e4ndigad d\u00e4rom at kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danester ej annorledes f\u00e4r fly \u00e4n genom ledning \u00e4fiven som all mj\u00f6lkning i back eller p\u00e4 an en utse och af amvisande st\u00e4ll icke h\u00e4lla f\u00e4r f\u00f6rr\u00e4tta wid wile af en f\u00f6r den forum uti f\u00f6rber\u00f6rte dela sig f\u00f6rbryta hwarj\u00e4mte man och hwar antyda samt \u00e4twarnas at icke olofl mj\u00f6lka mor ko f\u00e4 wida den answar lag i thy fa\u00e4 utstaka undwikas och warda den eller en som fsfa sine kreatur l\u00e4nge tid p\u00e4 stad egor \u00e4n til gt en sista instunda september eller p\u00e4 gatorne i sl\u00e4de l\u00e4ta ffne cu ifjv sw ga l\u00f6sa lika wites bot som h\u00e4r ofwantil stadgadt finna upinkastade",
            "start": 429,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "att oppunda h\u00e4radsr\u00e4tt p\u00e4 f\u00f6rekommen ledning igenom utslag d",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra man snar och s\u00e4ker kunna v\u00e4nta denna egenskap \u00e4n hos akademi ledamot b\u00e5de och kollektift och en f\u00f6rklaring af hon \u00e5sigt \u00f6fver dag stridsfr\u00e5ga skola ofta vara en nyuig ledning f\u00f6r m\u00e5ngen vackla omd\u00f6me en vigtig hjelps\u00e4ndning \u00e5t den allm\u00e4n vett hvarf\u00f6re denna skola h\u00e5lla hon r\u00e4kning",
            "start": 171,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "ci st\u00e4ndet att de \u00e4ro af n\u00f6d \u00e4stven f\u00f6r uppr\u00e4tth\u00e4llande af st\u00e5nd w\u00e4rd g\u00f6rt och anseende hos nat owen kanh\u00e4nda iemw\u00e4l f\u00f6r en wistt annan \u00f6mk\u00e4ligt intorestr som intet st\u00e4nd gerna pl\u00e4r \u00e5sidos\u00e4tta st\u00e4ndet kunna statt\u00e5 sig lycklig att f\u00f6 der \u00e4ga en chef fain ej allenast sjelf genom aftagke akadcmista prof uti h\u00f6g theologista l\u00e4rdomsgrad g\u00f6ra sig till beh\u00f6rig domare ang\u00e5ende version ulan ock nied k\u00e4rlek t lie finna och redbar upplysning f\u00f6rena ut werksamt nit till bedrifwande a denna drn swensta f\u00f6rlam ingen stor angel\u00e4genhet man hoppa att under ban ledning och anf\u00f6rande den efterl\u00e4ngtad ny bibeltolkning utarbeta b\u00e4de nied uoggrandet efter urstriftens r\u00e4tt anda och nied iagttagande af e dc dyr sanning w\u00e4rdig renhet i sprak stall snar b fordra till en anstad fullbordan utan hinder af all el\u00e4ndig inkast utaf intrig afunda f\u00f6rdom eller den under bypocrisie h\u00f6lja indifferencismen och att s\u00e4lcdes den ej eller lyckas att bortblanda f\u00e5 genom fr\u00e5ga om en ny evangeliibok en arbete solli ehwad f\u00f6rtjenst den ock i anseende kill plan och lanimanf\u00e4ltning lunde \u00e4ga likw\u00e4l worc m\u00e4t\u00e4 ida ol\u00e4mplig att anta innan den ny bibcl\u00f6swers\u00e4ttningcn i naturlig ordning f\u00f6rcg\u00e4lt",
            "start": 549,
            "end": 558
        },
        {
            "text": "oaktadt den n\u00e4ra samband som mellan religion och mennistans upvsocrail b\u00f6ra ega rum haswa dock den offentlig underwisningen och synas jag fordra hvarje en s\u00e4rstilt ledning och jag ha anbefalla de s\u00f6ndring",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "tro en f\u00f6rfattare som lemna \u00e4ta the\u00e5ker censur sttt arbete fara ben w f till uoprnuntran och den ledning att r\u00e4tta och f\u00f6rb\u00e4ttra sttt f\u00f6rs\u00f6k som more v\u00e4st aspasia",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "den 12 dct\u00f6ber f\u00f6rbundsdag att afwlla ben utaf s\u00e5 reciaman tcrncs fullm\u00e4ktig g\u00f6ra an h\u00e4kla om intcr cession hos de m\u00e4ster kc i rike och konung af preussen af ryssland ha i cn till sig dotter drottning af wsirembcrg anh\u00e4llit att bliswa nd medlem marne uti den under nossnbmnda ledning st\u00e4nde i w\u00e4rtcmbcrg inr\u00e4tta och f\u00f6rbinda sig att lemna en \u00e4rlig bidrag a 2022 ruhlkr i aachen will man wela den alliera mo narkerne \u00e4ro sinnad en h\u00e4danefter hwart tredje vara l\u00e4ka h\u00e4lla minister congresser f\u00f6r att bil\u00e4gga en mfff\u00f6rst\u00e4nd som under tid kunna uppkomma",
            "start": 275,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "mod denna k\u00e4nsla anrradde jag jag utl\u00e4ndsk resa under ledning af jag fader wim rad",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "romme ari w\u00e4ija annan syssloman i den afg\u00e5cirdes st\u00e4lle i h\u00e4ndelse denna i ledning af derom w\u00e4ckt fr\u00e5ga komma an lemna enrarelbesarrningen",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "som andam\u00e4let med denna underr\u00e4ttelse vara alt lemna allm\u00e4nhet en ledning uti et som b\u00f6ra tillg\u00f6ra genast i b\u00f6rjan och annu lifwet mdjeiigen kunna \u00e4tersiallas ch den st\u00e4dadt del r\u00e4dda intill dest l\u00e4ares bitrade hinna anstaffas s\u00e4 b\u00f6ra dcrf\u00f6e de anlitande s\u00e4 fort ffe ian aldrig",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6rteckning upp\u00e5 de hwklka i an ledning af kongl",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tillg\u00e4ng p\u00e4 watt till allahanda behof jtur de p\u00e4 st\u00e4ll warande brunn samt ditgaende wattu ledning m m \u00e4\u00f6pare eller entrepren\u00f6r som sjelswe eller genom koinmisfionarer \u00e4ga tillf\u00e4lle att bese den ena och andra vch kulle finna hugad att antingen hyra eller sig oftvanbesagde egendom antingen stycka ellcr odelad kunna h\u00e4ra g\u00f6ra fin anbud ffrifteligen uti kongl",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "gifwarens \u00e4ra och m\u00e4nsstighetens w\u00e4l icke giswa ar ledning kil h\u00f6gmod och f\u00f6rakta af andra",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "sig \u00e4ta en yr och regell\u00f6s fantasi och med ordpr\u00e5l s\u00f6ka styla fattigdom p\u00e4 begrepp och k\u00e4nsla vara den wiflerligen en f\u00f6r \u00f6gonblick lycklig h\u00e4ndelse att antik m\u00f6nster framst\u00e4lla f\u00f6r den m\u00e4ngd som sakna bra ledning l\u00e4tt vara reta af elt lysa men tom stimmer och i sig ostyldiga okunnighet tro sig fatta kropp nar den ffuggbilden",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "jag nanina att om n\u00e4gon cnstild man will framtr\u00e4da och i trycka ffrift bewisa att den ande som btef utgjuta \u00f6fwer christi apostlar och giswen till ledning \u00e4ta all fraintida christi bek\u00e4nnare icke vara densamma till hwilkens dyrkan och bek\u00e4nnelse mi enligt jesu egen befallning are d\u00f6pa s\u00e4 stall jag aldrig ffrifwa en ord dereniot",
            "start": 146,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "f\u00f6r belopp ater af afgifterne bek\u00e4nna jag jag ingen ledning kunna ta af allm\u00e4n premie enligt hwao hgr f\u00f6rut vara adagalagdt jag tro deremot ali del wida aldre phoenix asturance compagn e exempel hwars wart swensta werks nuwarande obest\u00e5nd tillr\u00e4cklig wit\u00f6ortzat ensam kunna h\u00e4r blifwa w\u00e4rtzl akt efterf\u00f6lja",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "f\u00f6rordning den 28 junii 1798 ang\u00e4en de missa omst\u00e4ndighet iaktta uti lags\u00f6kning och fiirettrif ni inom se fbrfallodagen lags\u00f6ka landsh\u00f6fding f\u00f6r meran\u00e4mnde l\u00f6pa skuldsedel f\u00f6rwerkat all annan ratt till betalning erh\u00e4llande f\u00f6r densam ma \u00e4n ben skuldsedel st\u00e4lla endast p\u00e4 wist man kunna medf\u00f6ra och att d\u00e4 skuld sedel redan more till ostermark betala d a som ej kuntze bra r\u00e4tt \u00e4n ostermark f\u00f6rthn icke eller stulle i an ledning af samma skuldsedel hos land h\u00f6fding fock aga n\u00e4gon fordran likw\u00e4l och emedan 3",
            "start": 420,
            "end": 429
        },
        {
            "text": "rerna aro fullkomlig bereda p\u00e4 anfall och man tro att hel de f\u00e4stningsarbete sk\u00e4ra under ledning af en fransysk aff\u00e4lling",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "och som s\u00f6dra del af swerige ellcr \u00e4tminstone oe provins deraf influera aj hafwet hafwa en klimat n\u00e4ra lika med england samt en h\u00e4r observation under flere af en sednare \u00e4ra \u00e4fwen h\u00e4r intr\u00e4ffa meddela wi de till n\u00e4gon ledning f\u00f6r vina t\u00e4nka landthush\u00e4llaren",
            "start": 217,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "hindra att f\u00f6reta en till\u00e4rna tefii till en inre mera h\u00f6g bel\u00e4gen och f\u00f6ljaktligen helsosammare som m\u00e4 giswa an ledning tik en framdeles forts\u00e4ttning vara ag likw\u00e4l syflosatt med n\u00f6dw\u00e4ndiga s\u00f6rberedcl fe dertill och lofwar jag mycket n\u00f6je s\u00e4 v\u00e4l af sjclfwa resa som af jag rese s\u00e4ll skap en ung grefwe von pahlen fr\u00e4n petersburg af werkeliga talang hwilken hitkomma fr\u00e4n norra america mcd fin bror kzjserl",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "menniska och medborgare \u00e4ta natur ledning \u00e4ta en f\u00e4 och enkel bud hon ssrifwit i hon hierta och gifwit hon of\u00f6rwillade s\u00f6rst\u00e4nd kraft att inse och gilla",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "samma anm\u00e4rkning kunna \u00e4fwen till en del lsmpas 8 fr\u00e5ga om neds\u00e4ttning i s\u00e4ndebud rang ty sw8rltgen stulle jag kunna inse m\u00f6jlighet af en ministeriell \u00e4rendcrnes obehindrad ledning vin konung genom f\u00f6rut best\u00e4md f\u00f6restrifter stulle wara inskr\u00e4nka i walet af en person som wid bestickningarne b\u00f6ra anw\u00e4ndas",
            "start": 172,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "af hus laga afst\u00e4nd yttre och inre bestaffenhet i den hufwudsakliga stall undcrteknad af agar och bestyrkd med w\u00e4lk\u00e4nde m\u00e4ns eller i reglemente best\u00e4mma autontets understrift wara nog att uppr\u00e4tta och fvrwara till ledning wid h\u00e4nda olycka f\u00f6r den bed\u00f6mmande af stadans w\u00e4rdd\u00e4 ifr\u00e4ga komma och wid inr\u00e4ttning contoir stall den dryg del afg\u00f6rom\u00e4len som w\u00e4rdering granstning efterr\u00e4kning och f\u00f6rwarande samt best\u00e4ndig r\u00e4dfr\u00e4gande och jemf\u00f6ra nu w\u00e4llar blifwa reducera till n\u00e5gon dermed alldeles uti jemf\u00f6relse obetydlig och controllen stfwer w\u00e4rderingarne h\u00e4rigenom flytta till stor del fr\u00e4n f\u00f6rwaltningen v\u00e4 f\u00f6rs\u00e4kringstagare granne och medinnewanare i stad",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "blott att till ledning f\u00f6r komma tid nu matte en p\u00e5minnelse om inskr\u00e4nkning i hwad utskott d\u00f6 ep\u00e4miiir g\u00f6ra",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "hwarre korswag ar f\u00f6r han full med sp\u00f6ke f\u00f6r en w\u00e4gen laggqwasik\u00e4pp vara han mera r\u00e4dd \u00e4n f\u00f6r synd och hclfwcte en hare eller en stata f\u00f6rs\u00e4tta han id gruflig \u00e4ngest i hwarre irrblost se han en ond ande i hwarse nedfallen ljusbrand ckk d\u00f6dsf\u00f6rebud i hwarje swart katt en gast eller hexa han anse hwarre komet f\u00f6r en olyckstccken tillstrifwer hwarre hastig plkominen sjukdom ond ande inflytelse och rysa af b\u00e4fwan n\u00e4r en golflilja nattetid knarra i han enslig kammare nied en ord dct obetydlig lappri kunna bringa han ur fattning och s\u00e4tta hel han hjerta i uppror den wantrogne vara alltid rldwill och nufln\u00f6jd han hysa intet f\u00f6rtroende lill gud han undandra fig han faderlig ledning harr begagna g\u00e4rna of\u00f6rnuftig medel \u00e4n f\u00e4dana f\u00e5 religion eller en bepr\u00f6fwad w\u00e4ns wisa r\u00e4tz erbjuda han och i sig f\u00f6rl\u00e4genhet s\u00e4tta chan mera tro till bedragare an till sig egen msigter eller w\u00e4lment tillr\u00e4ttawisning af en man med in\u00e4ng\u00e4rig erfarenhet",
            "start": 674,
            "end": 683
        },
        {
            "text": "i ledning af en dacsswer denna tid kosta",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "s\u00e4tt f\u00f6r en konstitution inf\u00f6rande vara efter han l\u00e4nka f\u00f6lja 48 h\u00f6gljudt yttra wi derf\u00f6re ock ben \u00f6fwertpgelse akt hwarje rw\u00e4ngsf\u00f6rs\u00f6k p\u00e4 s\u00e4dane stat regent i den afseende mi h\u00e4r omtala hwarje f\u00f6rmodan att en s\u00e4dan f\u00f6r\u00e4ndring derst\u00e4des kunna inf\u00f6ra emot de wilja eller under n\u00e4gon annan hufwudsaklig ledning \u00e4n de egen m\u00e4ste af hwarje w\u00e4lsinnad solli \u00e4ga den liten f\u00f6rst\u00e4nd uti sak egen natur nied best\u00e4md wederwilja f\u00f6rkasta",
            "start": 300,
            "end": 309
        },
        {
            "text": "under bell sju\u00e4riga ledning och uppsigt fullkomna skola i ma dra dag fr\u00e4n dag och d\u00e4 han sr 1796 i anseende till sig f\u00f6rfwagade h\u00e4k s\u00e4ga \u00e4nnade resa till england \u00f6kwerr\u00e4lkte de vid institut anst\u00e4lda parson till han en \u00e4fwensom commisionen \u00f6fwertpgad om w\u00e4rdet uf han f\u00f6rb\u00e4ttring och \u00e4tg\u00e4rdcr anmoda han om en beskrifning der bfwcr hwilken kunna tjena han eftertr\u00e4dare till ledtr\u00e4d",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "gt j i ledning as stadgadt f\u00f6rbeh\u00e5ll uti en af cnkerru brandt till hon so i f\u00f6rra gisten hr j\u00e4gm\u00e4stare iohan jaeob graver g\u00e5swofiref p\u00e5 rodga och malm\u00f6 egendom",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "et stycke metall font til utseende likna en gammalmodig kran liff en stor brygga eller vara f\u00f6r kort tid simncn utom stad ech som an ledning vara at densamma kunna wara stlsiet s\u00e4 varda den ock h\u00e4rmedelst uplyst och kunna bese hos underteknad",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "anf\u00f6rtro 8t han ledning sag\u00e5s wara n\u00e4ra flueade vch man emotft r snar offentligg\u00f6rande ar de resultat",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "bistoprcn fjclf g\u00f6ra under en s\u00e4 sticklig l\u00e4rare ledning hastig",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "\u00f6fning \u00e4ro wisserligen i fynneihet h\u00e4r \u00e4 ort bcundransw\u00e4rda men likwihc icke h\u00e4r i land n\u00e5gon alldeles ny ty den svin ha tillf\u00e4lle att p\u00e4 gymnastiksaln uti gammal styckgjutareg\u00e4rdcn i stockholm och ivid en gymnastisk \u00f6fning af kadettkorpsen wid krigsakademi se huru l\u00e5ng denna konst hinna i swerge under den af n\u00e4rwarande tid kanste icke nog w\u00e4rderade professor ling ledning \u00f6fwerrastas icke af n\u00e5gon ny och owanligt uti herr veneticns \u00f6fning ehuru man kanste f\u00e4r erk\u00e4nna att han s\u00e4som konstn\u00e4r professo winlagt sig om en mera theatralistt behag i wcrkst\u00e4llighcten",
            "start": 366,
            "end": 375
        },
        {
            "text": "nas \u00e4fwen l\u00e4tt och s\u00e4ker ledning i tllsta och fransysk spr\u00e5k strifwandc timwis mor billig ackord",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "men en svin s\u00e4dant tro torde ej erinra sig att minister icke kunna p\u00e4stynda ulflottens arbete och att budget cominiffioncn kunna dr\u00f6ja i flere m\u00e4nadcr att asgifwa sig be t\u00e4nkande likasom den wid sisla seflionen under hr bourdonaics ledning wcrkligengjor de och derigenom wingade minist\u00f6ren att mcdgifwa sak p\u00e4 hwilka eljest aldrig warit alt r\u00e4kna",
            "start": 231,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4ljning penning indrlnvaiide och nppl\u00e5nande mot god s\u00e4kerhet m m all emot billig provision inr\u00e4ttning forn ej sakna p\u00e5litlig ledning och h\u00e5lla \u00f6ppen m fr\u00e5n 10 vara hitintills den enda i sig stag i stockholm och mait w\u00e5gar f\u00f6rs\u00e4kra att de som behaga gynna densamma med sig fortroende ej siola s\u00e5 orsak att beklaga sig",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "\u00e4terw\u00e4nde fans och med den ordning och spruta s\u00e4tta i full g\u00e4ng sedan wattentillg\u00e4ngen genom oafbruten tillf\u00f6rsel blifwit tillr\u00e4cklig och gymnasi sternas ynglinganiod och raskhet bidra ej liten till den skyndsam nedrifwandet af en f\u00f6r eld ledning farlig hus och handspruta f\u00f6rdelaktig begaqnande",
            "start": 238,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "werlcmuade en deputera stna fullmakt och bistoppen af valladolid de mechoacan ledamot afiuntan afs\u00e4ga sig plat\u00f6 l ledning af sig d\u00f6fhet och tili f\u00f6rman f\u00f6r sig suppleant feni ledamot cch bland de general qujroga utn\u00e4mna till fiillinaktenies undcrsckning",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "blifwit \u00f6fwerlemnadt \u00e4ta domstol afg\u00f6ra i enlighet med den flutdom som mot de f\u00e4lle s\u00e4 ha ben h\u00f6g domstol som ta till ledning den mildhet hwaraf hans kejs",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "af tryck dag utkomma och s\u00e4lja i utter och wiborcs boklador a 2 h banko en flrtft 3 ledning af dedieeradt till allmenheten af h\u00e4rad sellander",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "januari 1827 hwaraf stlier att de ej eller f\u00f6rr kunna uppta till redowisande s\u00e4 anteckna denna f\u00f6rh\u00e4llande endast till ledning och efterseende wid revision af il\u00e4mnve \u00e4rs redog\u00f6relse",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6r\u00e4lder wilia uti hcloension ins\u00e4tta goflar emkring 7 8 eller 9 al alder der framk\u00f6ra allt en sannt christclia simma ock en f\u00f6r allm\u00e4n lefwernet oumg\u00e4ngelig werldsllg kunstapshildniaa med dela samt en \u00f6m faderlig ledning och omw\u00e4rdnad icke sakna kunna d rom eor esoonderas med l\u00e4rare wid eberstcinsta h\u00e4rst\u00e4des s",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "i ta lie elrika gr\u00e4ns den 8 nowcmber stola hafwa s\u00f6t bekallnins att fa styndfamt simma utrusta ny stepp och h\u00e4lla de i beredstav till porr man iorst\u00e4r ej hwad simma kunna gifwa an ledning till en s\u00e4da befallning i denna \u00e4rslid ty b stepp ffwilkr sedan l\u00e5ng tid warit ho ben tnrkista st\u00e4 \u00e4nnu under aapudan pa schas bef\u00e4l",
            "start": 179,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "utan ledning of grundsats finna man i r\u00e4ttswetenstapcn allt wara labprinth",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "att bokf\u00f6ring under herr sylvan ledning ssett p\u00e4 en s\u00e4 redig och ordentlig s\u00e4tt som p\u00e4kallar directionen fullkomlig tillfredsst\u00e4llelse kunna directionen ej undg\u00e4 att witsorda",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "och s\u00f6rst\u00e4ndrg matmoder ledning lan f\u00e4 widare \u00f6fning l de rken som patza hon k\u00f6n",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "sol uppdrag ledning af 2me fregatt l j gt j en fora hrekifl r\u00e4kning ha iflst\u00e4lt sig \u00f6ctaftlingar",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "best\u00e4mma z statsreviforer eller en annan till neds\u00e4tta csmitv som efter att hafnia jemf\u00f6ra och \u00f6fwerwagt \u00f6msesidors anspr\u00e5k i kunna enligt en consiitutionella formerne till nation representant ingifwa en best\u00e4mdt utl\u00e5tande som kunna tjena de till ledning wid den ytterlig behandling as s\u00e4 h\u00f6g wigtig sak",
            "start": 246,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "under tillf\u00f6rordna i stockholm landeh\u00f6sdingen och lommendenren friherre edelcrentz ledning och inseende f\u00f6resl\u00e5 as jac",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "tollet ins\u00e4udt assteisk af den samma afsteift han nyttja eller af et werkelig oiigina hwartil emot han\u00f6 utsago general f exemplar ge ben sakraste an ledning \u00e4fwen som den p\u00e4 lik grund bli lika os\u00e4ker om han lii inl\u00e4mna en samma documenter han ivid delning gagna ejler andra af lik inneh\u00e5ll der ar sadane",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "brokig w\u00e4fnad som ge \u00e4ta den hel en utseende af karikatur \u00f6fwer b\u00e4de den st\u00f6na och sann g\u00f6ra den \u00e4tminstone f\u00f6r off alldeles om\u00f6jlig att of\u00f6rryckt bibeh\u00e4lla war medf\u00f6dd allivarsamh t dcn wi bftf\u00e9re f\u00e4som wid denna tillf\u00e4lle sn\u00f6pligen fr\u00e4n denna stund ehuru icke en wi j ef f\u00f6rtrptelfe s\u00f6r att \u00f6fwer dal och duga fcljj till dis under ledning af denna f\u00f6rfattare",
            "start": 332,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "l\u00e4ngwarigt men den f\u00f6rs\u00e4kra dock att fr\u00f6ken innan sig afresa till italien stall gifwa ren musik\u00e4lstande kubliken tillf\u00e4lle att njuta af en talang utbilda under en erk\u00e4nd m\u00e4stare ledning och h\u00f6g w\u00e4rverad i grannrike hufwudstad",
            "start": 177,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "c i t t t t som flere af s\u00f6dermalm jnw\u00e4nare yttra sig \u00f6nskan att begagna dc gymnastisk \u00f6fning i fall en inr\u00e4ttning derst\u00e4des blefive f\u00f6ranstalta h\u00e4lst den ii norrmalm bel\u00e4gen vara f\u00f6r cfltffls set f\u00f6r de s\u00e4 ha jag beflutit att of\u00f6rdr\u00f6jligen bes\u00f6rja ni dylik inr\u00e4ttning cch komma \u00f6fning att g\u00e4 under jag ledning och jag anuvar",
            "start": 302,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "i anseende tiss jag snar f\u00f6rest\u00e5 sj\u00f6resa fara jag i ledning af jag hustru a ch",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "br\u00e4iiwins br\u00e4nneri inr\u00e4ttning uri en w\u00e4l inr\u00e4ttadr d\u00e4rst\u00e4des med en watt ledning till all panna och kar samt en a c 60 kunnors panna komma att gt d d l oktober denna vara p\u00e4 arrende uvpl\u00e4tas till roe\u00f6ci\u00f6aftra eller med borg f\u00f6rse person nar inare uvplysning \u00e4swensom eih\u00e4lles af h\u00f6aa \u00e4gare tz\u00f6gw\u00e4ldcrne herr ba ro h",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "inom haf\u00f6atecknarens omr\u00e4de han stanna wid en synlig handelseina och cans pligt vara att genom de sann rramstallning upplysa sak verklig f\u00f6ry\u00e4llanoe lill ledning f\u00f6r en forstningar som bilda oe aum\u00e4nna t\u00e4nkes\u00e4tt f\u00f6r en kraftig snille som leda stat \u00f6de",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "deri yttra att sida hr till f\u00f6lje af president befallning ha \u00e4ra att flera samtal leda hr lannings uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 brittista eonseillens ordres af yra januari och 11 november 1807 \u00e4fwcnsom p\u00e4 en \u00e4tstilliga ordres hwilka i an ledning deraf ulkommit han nu ta sig frihet att i den form som han finna wara oundg\u00e4nglig f\u00f6rnya sig andragande i denna \u00e4mne",
            "start": 225,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "vara i8 3 uppt\u00e4cka \u00e4fwcn p\u00e4 berg westra stea i grannstapet as str\u00f6m tschustowaja dylik guldgrukwor som under namn af en tschustowstista bearbeta under ledning af samma direktion som ha \u00f6fwcrinscendcl wid en f\u00f6rra men hwilka aldrig warit lika gifwande",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "att f\u00e4 tillbaka i hwilket fatt nsgon s\u00e4rstild ans\u00f6kning derom icke beh\u00f6fva as hos hrr fullm\u00e4ktig men wlsserligen ge den s\u00e4 mycken ledning dertill att utgifwaren beh\u00f6righet att s\u00f6ka en dylik restitution hittills synts \u00f6st alldeles obestridlig",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "h\u00e4kistutan ha magistrat lunntt ff\u00e4liat l\u00f6k ordna ott kreatur mandring till och fr\u00e4n stad ej annorlunda f\u00e4r isy \u00e4n aenow ledning och att den som k\u00e4ler fin h\u00e4ste eller swlnkre",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "rr ni iifte feifer hafwa wari laybach konung af sardinien b\u00e4ra silltit en vffnsiv ech defensiv alkiance med frankrike och deri f\u00f6rbinda sig at blst\u00e4 en fransse med 25 tusen man lrorpar men man tro icke den de komma at beh\u00f6fwas eine dag stor a ledning ar at hoppa den fred mellan frankrike och lsterrike stj\u00e4la wara flyta innan kort",
            "start": 242,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "att s\u00e4tta war theaur under en direktion ledning hmars organisering man \u00e4nnu ej k\u00e4nna ilten hoppa dock att del stall lyckas densamma bra \u00e4n herr srr\u00f6mbrrg att bringa sak gt beh\u00f6rig stick",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n megara \u00e4terw\u00e4ndt till livadien och thessirlien samt tills widare uppdra en ptterligare operationer ledning \u00e4ta den ung och segerrik omer pascha",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "enligt en f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan expedieradt n\u00e5dig bref ha regering f\u00f6rklara befattning b\u00f6ra upph\u00f6ra i f\u00f6lja hwaraf icke allenast all under koinmitteens ledning hittills st\u00e4lla arbete med dertill h\u00f6ra inventariepersedlar och instrnmentalier utan ock all kommitteens handling med undantag af svin ssola f\u00f6rwaras hos kongl",
            "start": 149,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "sider om inlopp till h\u00f6gan\u00e4s be\u00e4gna s\u00e4 kalla korka med dertill h\u00f6ra klocka vele komma denna sommar att edrpwal f\u00f6r alt \u00e4ta ckoobpzqat s\u00e4 och d\u00e4 n\u00e4mna bpagnoder en kara tll ledning och r\u00e4tteise komma s\u00e4r samma \u00e4ndam\u00e4i tills widare en st\u00e4nga af 0 a 4 fotl\u00e4ngd mrd en hwit tunna p\u00e4 topp i n\u00e4rhet as n\u00e4mna klockstap",
            "start": 171,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "statsman ankomst hwilkcn onw\u00e4ndt s\u00e4 stor bem\u00f6dande att fl nu den stitutionella system framsteg i tvstland att swika en \u00e4ta tystlonds gt olk i fara \u00f6gonblick gifna list att inskr\u00e4nka en af n\u00e4gra regenrer reda g\u00f6ra begifwande att underkasta furstarnes wilja och en tyst firbundsstaterues utwecklinq en enda ledning denna statsman ankomst tid b\u00f6ra liidw\u00e4ndigt ingifwo mikta kar ock f\u00f6ranleda till en m\u00e4ngd oroa gikningar",
            "start": 304,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "flicka finna p\u00e4 st\u00e4ll som \u00e4lsta musik och ledning 1 densamma s\u00e4 kunna den roid ledig itunder erh\u00e4lla",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en unz tjensteman fot vara itu ti wid barn band ledning \u00e4stundar att imju timme i roetfaii uti n\u00e4got bra h s f\u00e4 lemna i ivanliga spr\u00e4k och",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "rykte h\u00e4rom sticka fadren vara 1748 denna sig hoppfull son dit der tillbringa han tm\u00e4 vara under uppsigt och ledning af gammal orthodoxer",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "nied i carlscrona wis hwilken wexel stall inf\u00f6ra och i denna afseende till ledning af ben intcllectuella bildning komma ail med tjenstg\u00f6ring fran b\u00f6na as n\u00e4sta vara anta en l\u00e4rare med 400 \u00e4rlig pennmgel\u00f6 fri husrum wid skola eller jiiqoarteriligspenningar till beg boniiigsriimmen hinna blifwa f\u00e4rdig dubbel tjcnst\u00e4rsber\u00e4kning lika med anora och f\u00f6rs\u00e4kran om leii framtida befordran hwartill han efter trogen och nitisk tjenstg\u00f6ring kunna finna ber\u00e4ttiga f\u00e4 \u00e4ga yiigadr och stickiige s\u00f6kande att med fin wedcrb\u00f6rlige charkerade ans\u00f6kning \u00e4tf\u00f6lide af alderbewis samt beh\u00f6rig intyg oin ei liten grnndl g praetist insigt \u00e4 \u00f6lrige kunstaper f\u00e5 till tjeiisteiis bestridande erfordra och derjemte wittnesb\u00f6rd om sedlig aiswarsamt och w\u00e4rdigt w\u00e4scnde till bef\u00e4lhaswanoc amiral wid kgl",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en undantag lag hwartill friherre inom grundlag nes oinr\u00e4dc ingenst\u00e4des kunna genflnna den ringast ledning friberren ktmde p\u00e4 intet st\u00e4lle i best\u00e5 lag finna hwad svin ber\u00e4ttiga alt s\u00e4 isolcradt f\u00f6rfara ined behandling af densamma underst\u00e4lla antn\u00e4rkningad",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "fal samling af bewillnings f\u00f6rfattning ian ledning af cd 181 o ar bewillningsf\u00f6rordningar ulgifwen af carl e planck 1 r si",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "st\u00e4p char f\u00f6r trogen och m\u00e4ng\u00e4rig ladug\u00e4rds tjenst p\u00e4 kumo g\u00e4rd och kumo socken s och riddare herr gustaf von knorring tilerk\u00e4nt deja wal borg p\u00e4rsdotter en sikfmer halsked med ivid f\u00e4stad medaljong och tjenlig ginst p\u00e4strift chwilken hedersbcl\u00f6ning under kyrkoherde i f\u00f6rsamling hr magister avellans sjuklighet af kyrkoherde i kjulo herr magister t\u00f6rnrot den 2 februarii sistlione vara strax efter siutad gudstjenst uti en talrik f\u00f6rsatnungs \u00f6fwerwaro klef walborg p\u00e4lsdotter til st\u00e4lla med et til tilf\u00e4llet l\u00e4mpeligt tal i an ledning af wishets bok 6 cap",
            "start": 527,
            "end": 536
        },
        {
            "text": "med ledning af 2 och z m g cap",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "sedan wi nu med h\u00e4nseende till w\u00e4rk land betrakta ff\u00e4deplatsens bibch\u00e4llande som n\u00f6dw\u00e4ndigt f\u00f6r befr\u00e4mjande af konst utweckling och framsteg torde den till\u00e4ta vi att nied historiff ledning f\u00e4 kasta cn blick p\u00e4 denna inflytelse i andra stat",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "en alliera magterna hafira i all stna \u00f6fwerlaggningar och brflut endast ha pligt emot de \u00e5t de ledning anf\u00f6rtro stat ech werltens lugn f\u00f6r \u00f6ga",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "derkastadt f\u00f6r\u00e4ndring ha till ledning f\u00f6r ankomma skeppare en \u00f6ster om fi rrornct p\u00e4 blifwit",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "af tryck ha utkomma och s\u00e4lja i utter c bokhandel a 1 zinwisikiiig till fol scholoro organisation och ledning efter af c fineman",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en i stad bo studerad vnvare icranar l\u00e4tt och grundlig ledning uti att striswa och l\u00e4sa ffanflan tystan och sivenstan nr m efter egen fort method och billig pris",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "friherre von hardenberg utn\u00e4mna han till statskansler och uppdra han den h\u00f6g ledning af samteliga \u00f6l\u00e4genheterna",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en flicka sow inbilla sig att den vara nog alt wara dpgdig utan att undwika an ledning till widrigt omd\u00f6me likna en k\u00f6pman som tro veta wara nog att hafw zoda waror om ockl\u00e4 en war h\u00e4ll de f\u00f6r d\u00e4liga",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ibland s\u00e4lta ianitscharcrne eld pa stad eller f\u00f6rstad wid begynna lie af et krig ifler i den \u00f6gna\u00f6lick d\u00e4 en bola rhcka i f\u00e4lt och den endast f\u00f6r at staffa stg anb ledning at plundra verwrd f\u00e4 ers\u00e4ttning f\u00f6r en omkostnad de finna nst at g\u00f6ra",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "efter full\u00e4nda revision af malm\u00f6 och l\u00f6nlnggeassas n\u00e4kensaaper f\u00f6r sisilidet vara f\u00e4 underteckna revisor nu man harwid densamma \u00e4terstalla och \u00f6fwer den werkst\u00e4llde granskning afgifwa f\u00f6lja ber\u00e4ttelse med ledning af en fr\u00e4n erh\u00e4llne protocoller memorial och \u00f6frig hamn ang\u00e4ende documenter hafwa wi ta noga del af directionens administrativ \u00e4tgarder och finna de utan undantag warit en mycket andam\u00e4lsenliga en naturlig f\u00f6ljd af den utm\u00e4rka nit och den synnerlig omtanka hwarmed resi",
            "start": 204,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "d\u00e4 port redan uti f\u00e4lttag icke n\u00e4got kunna emot grekcrne utr\u00e4tta s\u00e4 vara alla ledning tro att den nu f\u00f6rest\u00e5 f\u00e4lttag stall blifwa s\u00e4 mycket f\u00f6ga lycklig f\u00f6r turk som de nu \u00e4ro mera utblotta p\u00e4 all hwad som h\u00f6rer till utf\u00f6rande af en krig \u00e4n under f\u00f6rra f\u00e4lttag",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "kunna befordra land w\u00e4lf\u00e4rd gifwa styrka \u00e4ta dest r\u00e4dslag och wapen f fr\u00e4mmande land och under f\u00f6rsyn ledning s\u00e4tta han\u00f6 majest\u00e4t i st\u00e4nd att lycklig fullf\u00f6lja den stor strid hwari han majest\u00e4t vara begripa och bringa ben till en sadant flut svin han majest\u00e4t foglighet och r\u00e4ttwisa alltid s\u00f6ka till en fred som f\u00f6rs\u00e4kra denna land \u00e4ra och interesse och lemna hopp om europa och werldens oafh\u00e4ngighet och lugn",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "talrik elev crn\u00e4dde under han ledning en nhltigaste kunskap",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hon wid denna tillf\u00e4lle en spstem bpgdt p\u00e4 grundsats som alltf\u00f6r w\u00e4l bewisa i hwilka h\u00e4nda frankrike skola kalla och hwad dek ha att w\u00e4nk\u00f6 om den n\u00e4gonfin lyckas denna ultraroialistiffa opposition att erh\u00e4lla ledning af en allm\u00e4n \u00e4renderna och sammans\u00e4tta ministeren af person utaf dest parti",
            "start": 208,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "uti zi ledning till denna f\u00f6rfattning anf\u00f6rcs f\u00e4fom orsak dertill att fransk handla med sk\u00e4l klaga \u00f6fwer den handelsfrihet foni utlandningar hittills njuta p\u00e4 martiniquc och lucie samt att regering r\u00e4ttwifa och interesie fordra att koloni del blefwe p\u00e4 en utefilutande s\u00e4tt f\u00f6rbeh\u00e4llen moderland",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "der en mi intr\u00e4ffa radmansledighet skola kunna hafwa n\u00e5gon fynuerlig an ledning att flitig wandra",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "full utreda med ilivenlarier af all stag vara den sm\u00e4rt aik f\u00f6rst\u00e4 hwaraf tillhkrigheter f\u00f6r besia skepp till en s\u00e4dant v\u00e4rde kunna best\u00e4 och man m\u00e4ste beklaga att utffottet ej ieninar minsia anledning till upplysning i denna h\u00e4nseende hwadan den o\u00e4ndelig f\u00e4lt f\u00f6r den utan w\u00e4g ledning irra lankeg\u00e4ngen lemn\u00e4s alldeles obegr\u00e4nsadt och jag m\u00e4ste beklaga att utskott icke ens lemna mm f\u00f6r n\u00e4gon f\u00f6rmodan att utskott sjelf s\u00f6ka inhemta n\u00e4gon kuuffap om i denna afseende",
            "start": 277,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "till ledning under m\u00f6da sm\u00e4ll du ljus fackla tand",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "att under l\u00e4rare ledning afl\u00e4gga l\u00e4sning och skrifningsxrof hwilka wunno h",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "v\u00e4 grund deraf enda i en gammal v\u00f6ra tjena till ledning f\u00f6r revisorernes \u00e4tgird i afseende p\u00e4 flere handling infordrande",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "i ledning af nedanst\u00e5ende ans\u00f6kning warda herr grosihandlaren carl brunimer herre carl gustaf och johan wilhelm brummer freke maria brummer och hr berndt wilhelm brummer hr major och riddare h haii p\u00e4 eand\u00e4le i ed socken samt hr capitenen i",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "wid granskning af hwad som wittnen tfagt synas f\u00f6r att swarandens uppgift icke \u00e4tf\u00f6ljas af den fullkoinlisthct sein tarfwas f\u00f6r full bewisning att han g\u00f6ra r\u00e4tt fara sig och f\u00e4dant desto f\u00f6ga d\u00e4 wittncsm\u00e4len st\u00e4rff\u00e4das nied ledning af hwilkct all h\u00e4radsn\u00e4tlen pr\u00f6fwar r\u00e4ttwist ettt d\u00e4 sann och r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande genast och bast kr kunna h\u00e4mta genom edg\u00e4ng den stall d\u00e4 annan utw sig fullkomligen icke bete swarandcn der\u00e4st hqn f\u00f6rm\u00e4r nied sjelf sins ed betyga den han icke h\u00e4st f\u00f6r omst\u00e4ende fmnma samt att han werkligen \u00e4 inropsfnmman f\u00f6r oxe inbetala 115 daler rgsmiynt",
            "start": 223,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "krag sig ffelf hwatz uttryck i r\u00f6st blick \u00e4tb\u00f6rd han n\u00e5gon g\u00e4ng s\u00e4ga hos cn olycklig far et f\u00f6rffjutit barn en bedra \u00e4lskarinna den n\u00f6dstalde utan hjelp den bedr\u00f6fwade utan tr\u00f6st den f\u00f6rf\u00f6lja utan f\u00f6rswar en w\u00e4n som f\u00f6rr\u00e4ddes en dygdig som sm\u00e4da och all en nedrig werktygen h\u00e4rtil och om han ej k\u00e4nna om ej d\u00e4 f\u00f6rfattare upfyllt sig pligt at flickligt w\u00e4ija och binda sig fabel till\u00e4gga f\u00f6rkasta sammansp\u00e4rra motst\u00e4lla och gifwa \u00e4ta alt genom handling ledning och stil st\u00f6nhet den stark dag om ej \u00e4st\u00e4daren s\u00e4ga jag d\u00e4 lika listig och \u00e4n listig k\u00e4nna samnia intryck widdigten f\u00e5 fordom wid sanning af dcfla erfaren scen d\u00e4 s\u00e4ge han fri sig f\u00f6rd\u00f6melse \u00f6fwer actionen",
            "start": 451,
            "end": 460
        },
        {
            "text": "af med kort ledning emellan af ordinairt swcnstt l\u00e4der",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "och d\u00e4 efter f\u00e4 m\u00e4nader bland en otalig omsorg hwarjgenom under han ledning upraktclse i all f\u00e4dernesland wigligaste angel\u00e4genhet beredcs jemw\u00e4l frid wilkoret fara ali w\u00e4r s\u00e4llhet genom han lycklig bem\u00f6dande winkar fr\u00e4n ncwas och seine strand d\u00e4 genom denna en gr\u00e4ns f\u00f6r w\u00e4ra olycka wisar sig och sweriges best\u00e5nd genom denna konung f\u00f6rste regering omtanka s\u00e4ledes synas tryggadt hwatz efter desi otalig farh\u00e4gor besia namnl\u00f6s lidande besia ober\u00e4knelig f\u00f6rlust kunna nu mera hindra gl\u00e4dje att omst\u00e4mma w\u00e4ra sedan s\u00e4ga l\u00e4nge sm\u00e4rta egna hjerta hwad kunna l\u00e4nge inom w\u00e4ra br\u00f6st st\u00e4nga en listig k\u00e4nslpr af w\u00f6rdnad tacksamhet och tillgifwenhet som alle redlig medborgare i f\u00e4dernesland helga den apperste ibland f \u00f6",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "hanser ssulle mycket fjrticnta af publik v\u00e4l om de laga s\u00e4 akt de utaf denna s\u00e4nger h f\u00e5 exemplar alt akyttra p\u00e4 en st\u00e4lle de gjftvit koncocter en ssulle k jena c \u00e4h\u00f6rarcn till ledning wid ashbcande af de s\u00e4nger och derigenom beredt cn fullkomlig njutning",
            "start": 176,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "en wid slvrtorget bo prestman anta w\u00e4iartade gohar i halfpension lemna timwis l\u00e4tt och grundlig ledning i tyssa och franfyffa spr\u00e5k ffrifwande m m samt underwisar utl\u00e4ndningar i smenstan niot billig ackord adretz f\u00e5 i tobukebodcn wid tr\u00e5ngsund",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "cm att hail n8gra dag f\u00f6re rccctten med ledning af annon",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "i huswudskrift och afskrift uppwisa en s\u00e4 lyda testamentei betrakta af d\u00f6dsstund witza infalla och \u00e4nnu mera att jag genom gud fstsytt och ledning uppn\u00e4tt en \u00e4lder ak 75 vara samt dagligen vidk\u00e4nna en krympor som skiljaktig \u00e4ro f\u00f6rena med \u00e5lderdom will ja emedan gud \u00e4nnu f\u00f6runna niga sund f\u00f6rnuft och f\u00f6rst\u00e5nd bestimma om bwad kunna firntos f wi jag of l\u00f6s egendoin s\u00e4 w da m n son karl skoglund icke v\u00e4 \u00e4rs d som utrikes vistande sig hos mia inse llt eller l\u00e5ta hijra utaf sia om ban \u00e4nnu allts\u00e5 med gt mogen \u00f6f v rw\u00e4aande fri mi ja och sundl f\u00f6rnuft tillerk\u00e4nna jag i nedanffrisn teckna god man n\u00e4rwaro jag broder son j ha stenberg bli fira e da arfw ngen till jag g\u00e4rd bel\u00e4gen i \u00f6istan\u00e4 ned all dwad kunna finna \u00f6fiigt af annan los eqendom af hwad slag som g\u00e4rna vid jag d\u00f6destund hwaremot jag johan st nb rg b\u00f6ra h ldanefte tills att hulrn gt a nt m n n begravning p\u00e4 tillst\u00e4ndtgt s\u00e4tt ombes\u00f6rja att denna vara mitt w\u00e4lb t\u00e4nka beslut och vilja och f\u00f6rs\u00e4kra med jag eqenh\u00e4ndiga u derskrift som gt kedd i e fkarleby och stan\u00e4 den andra i martii m\u00e4nad en lu ndc ndc \u00e4tta hundrade tjugu\u00e4ita",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "diverse sitta och s\u00e4ker ledning i tossa och fransk gpr\u00e4kens l\u00e4sande och ikrllwanbc mot billig ockord innas hos en i stad bo studerad l\u00e4rare",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "w\u00e4sendet grunda otjenlig sammanst\u00e4llning g\u00f6ra neli gionsunderwisningen i s\u00e4dana scholor ofruktbar och andam\u00e4lsstridig i samma tom font en manlig stafnings\u00f6fningar upplasas under ledning af gosse som sjelfwe \u00e4ro utan religieus bildningoch i f\u00f6rening med den afwen h\u00e4r of\u00f6rl\u00e4tlrgt bruka oppoch nedflyttande som f\u00f6rstr\u00f6 sj\u00e4l tank w\u00e4tter wid hwarje platsombyte o\u00e4del sinnesr\u00f6relse i s\u00e4dan ton och sadant t i lie st\u00e4nd uttala barnensanningar som aldrig kunna satt utan sinne stillhet och tanke alfwarsamma samlande nantua en namn sorn bjuda w\u00f6rdnad och karlek",
            "start": 177,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "lifcorps af mamelucker dcn han sjelf inr\u00e4tta och som utg\u00f6ra fyra till fem hundrade man blifwit f\u00f6rbyta till en ordentlig och w\u00e4l underhall med all f\u00f6r en sadan erforderlig anflag under \u00f6fwersten seve s personlig ledning och of\u00f6rlrutna bem\u00f6dande hwilken fransman mot stor l\u00f6nes\u00f6rmoeer n\u00e4gra",
            "start": 211,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "densamma under sig sista ordf\u00f6rande ledning bereda sig uppl\u00f6sning stoll i carl\u00f6kronas annaler st\u00e4 rccknadt till ew\u00e4rdclig \u00e4minnelse",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "landsfaderlig \u00f6nstningar \u00e4n ben underd\u00e4nigst gifna f\u00f6r s\u00e4tran att den ungdom som bilda wid samma h\u00f6g skola under alfwarligc l\u00e4rare ledning och genom egen bem\u00f6dande f\u00f6r nyktize kunskap inh\u00e4mtande och genom of\u00f6rst\u00e4lld fr\u00e4n \u00f6ftige dygd ostiljaktig k\u00e4rlek kill konung och fosterland loftvar",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "person och p\u00e5kostad gnmnastikbpggnad ckr tillika med all till densamma h\u00f6ra inr\u00e4ttning samt boningsrum f\u00f6r l\u00e4rare nnmera fullkomlig f\u00e4rdig och \u00f6niingarne l\u00e4ra komma att b\u00f6rja omkring medel af denna mana under ledning af synnerligen sticklig l\u00e4rare herr l\u00f6jtnant str\u00f6m en m\u00e5ng\u00e5rig elev af den namnkunnig profesior ling",
            "start": 208,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "s lemna i \u00e4mne en ljus till ledning f\u00f6r omd\u00f6me huru beskaffad deu n\u00e4ringsfrihet vara som en tre derf\u00f6re rnteresserade riksst\u00e5nd wid sista riksdag \u00f6nflat f\u00e4 inf\u00f6ra och huruwida denna vara mera att befara \u00e4n den os\u00e4kerhet tillst\u00e4nd hwaruti stad och de borgerskap sig nu befinna",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "att \u00f6stkinds h\u00e4rad urtima tingsr\u00e4tt i an ledning af hustru ingrid swlirsdotters och hon man d l cire carl isslvftsons i oiwang\u00e4rsiad ingifne boiklllnads och d",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00f6rcklara fia tydlig mirja eller \u00f6nskan men dag \u00e4ga deremot fullkom liz r\u00e4ttighet ali af svensta folk manta att den sjelfmant b\u00f6ra bem\u00e4rka ledning af han politik och \u00e4rminstone cfi han till m\u00f6te om dag med g\u00e4frvan af en fri mai tillika l\u00e4tit f\u00f6 ja nsigon icke otydlig wink af fin werke liga \u00f6nskan hwilken icke kunna wara obekant f\u00f6r alla om den m\u00e4ste medglswa oit swerige jemmsl vara i behof af cn fullkomlig f\u00e4ltherre och att bennes werf samhet kunna inskr\u00e4nka och motarbeta om och icke f\u00f6rena i en och samma person s\u00e4 fr\u00e4gak ager prins af augullenburg s\u00e4 stor milit\u00e4rista talang att dag kunna b\u00e4ve organisera och anf\u00f6ra swensta arms p\u00e4 en s\u00e4tt simma fullkomligen uppfylla betz best\u00e4mmelse",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "och urskilja begrepp i denna \u00e4mne hufroud sakcligast och i synnerhet bero p\u00e4 ren hand ledning och underwisning hon fr\u00e4n ung \u00e4rcn meddela vara den icke uran sk\u00e4l man anse uppfosiringen i hmad afseende den ock betrakta s\u00e4som den nyttig fsrcm\u00e4k s\u00e4 w\u00e4l sir ltaiens som den enstiltes uppm\u00e4rk samhet",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "f\u00e4r sto annorlunda \u00e4n genom ledning \u00e4fwenfom all mj\u00f6ltning i back eller p\u00e4 andre \u00e4n de utse och af st\u00e4lle icke hellen f\u00e4r warkst\u00e4llas wid wite af en riksdakev banco f\u00f6r den som uti ber\u00f6ra dela sig f\u00f6rbryta likasom man och hwar att icke olofugen mj\u00f6lka annars ko s\u00e4 wioa den answar lag i ty fall f\u00f6restrifwer will undwikas och warder den eller en som l\u00e4ra sig kreatur l\u00e5ng tid beta p\u00e4 \u00e4ga an till och med den sista instunda october eller p\u00e4 gata uti stad l\u00e4ta sig h\u00e4st ko iv\u00e4r swin kreatur l\u00f6s lifrt wittsbot som ofwantill utsatt vara underkasta blifwande\u00f6 stadcns znw\u00e4nare h\u00e4rigenom jemwal atl noga i akt ow cfterleswa konung refpective befaliningshafwandes harstade genom kung\u00f6relse den majt utf\u00e4rda f\u00f6 dud gt emot f\u00e4dana h\u00e4stkreatur utsi\u00e4ppande \u00e4 stad \u00e4ga med den s\u00e4 kalla skabbfjukan \u00e4ro beswarade hwarjemte den underr\u00e4ttelse att ber\u00f6ra f\u00f6rbud afwen i afseende p\u00e4 s\u00e4 be staffa en kokreatur \u00e4ga rum och om utr\u00f6nande hwaraf betjent jemw\u00e4l f\u00e4tt befallning snnt att hindra den s\u00e4d lne kreatur p\u00e4 bctet blifwa utst\u00e4ppte",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en goupernant sorn i f\u00f6ljd ut\u00e5s fler\u00e5rig w\u00e4na ivid barnk ledning f\u00f6rena k\u00e4nnedom af fin pligrer mcd f\u00f6rm\u00e5ga att de urvftva cnjkar finna en plats utr en treflig sil h\u00e4r i stad",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "gen f\u00f6r denna mulbete tlft 6 rida f5r frt h\u00e4st och 4 f5r en ko hwil k afgift f\u00f6 r \u00e4n freoturrn utf\u00f6re hos mortin thunell boende wid landbrogatan erl\u00e4gga b\u00f6ra som derf\u00f6re beh\u00f6rig qvitto ock meddela hwilka hos kontroll\u00f6r handelsman christoffer schultz ivid ronneby gata tili p\u00e4kecknande uppwisas och kreatrircn till br\u00e4nningssi\u00e4llet \u00e4tf\u00f6ljr b\u00f6ra samt efter upptcende derst\u00e4des \u00e4ters\u00e4s hwnrjenite stadga blifwil att om n\u00e4gon \u00e4gare hwilken antingen icke ha h\u00e4stk e trir om wintren utan blott f\u00f6r sig n\u00f6 je \u00f6fwer sommar s\u00f6rstaffar sig s\u00e4 do ne kreatur eller ock innehafwcr doniar hwarwid flere h\u00e4st blifwa beh\u00f6flig \u00e4n som annars till sen erfordra och desi \u00e4gare flulle wilja l\u00e4ka antingen sine h\u00e4st eller beta p\u00e4 stad eller borgcrffapcts enffilte \u00e4ga erl\u00e4gga f\u00f6r en h\u00e4st 12 och f\u00f6r en ko 8 banko p\u00e4 sitta h\u00e4r ofwanf\u00f6re utstaka ar hwarjcmte mule be blifwil antyda att foga beh\u00f6rig anstalt derom den alle kok ea tnren framdriswas till wista st\u00e4lle s\u00e4 att allm\u00e4nhet med de upps\u00f6ka icke bcsw\u00e4ras och som enligt nied hwad f\u00f6rut f\u00f6rordna blikwit kokreatur st\u00e4ndig wandring till och fi\u00e4n staderi icke till\u00e4tes samt v\u00e4 den allt oskick m\u00e4 fbrekvmmas j afseende p\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning warder allm\u00e4nhet derom otteni gore f\u00f6rcst\u00e4ndigad ali kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ej f\u00e4r s\u00e5 annor lunda \u00e4n genom ledning \u00e4fwcnfom att mj\u00f6lkande i back eller p\u00e4 andra \u00e4n en utse och of anwisunbe st\u00e4lle icke heller f\u00e4r wid wile af en rida",
            "start": 1287,
            "end": 1296
        },
        {
            "text": "etorm\u00e4ktigstc allcrn\u00e4digste konung en god konung \u00e4ga uti k\u00e4nflan att fasma befr\u00e4mja sig fock lycka dcn s\u00e4ker ledning f\u00f6r att urstilja sanninzcns fpr\u00e4k fr\u00e4n smicker",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "ouvrards lev ranfer sch operation i spanien blikwanu ifr\u00e5n tvuloust be be ligga f\u00f6rsegla h\u00e4mta h t f\u00f6r att tjena till basis eller ledning wid han pro c est",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "under tillf\u00f6rordna i stockholm landsh\u00f6sdingen och lommendeuren friherre ledning och inseende f\u00f6reflagen af jac",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "en a jungfru \u00e4stundar ledning tit en hederlig herre emot fri busrum",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "alt den gemensam uppfostran wid publik underwisn werk under upp losta nitifla och f\u00f6rdomsfri autoriteters ledning och uppsigt b\u00f6ra wara den r\u00e4tt och bra vara ofta med grundlig st\u00e4l bewist emedan den kraftig beta yng lingen den i s\u00f6r\u00e4ldrarnes hus ofta inplanta f\u00f6rest\u00e4llning om b\u00f6rd och rikedom f\u00f6retr\u00e4de och l\u00e4gga grund till den och erfarenhet alt endast np t tiga kunstaper flicklighet i sig yrke samt en god uppf\u00f6rande ega w\u00e4rde i simma h\u00e4ll w\u00e4njer yngling wid lydnad ordning flit och noggrannhet i fin g\u00f6rom\u00e4l aktning och w\u00f6rdnad f\u00f6r llderdomen sig f\u00f6rman och mennistowardet samt b\u00f6ra yos han inplanta k\u00e4rlek till f\u00e4dernesland och sig medborgare",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "till spanien sommar 1809 \u00f6fwcrlcmnades \u00e4ta han ledning af i spanien",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ber\u00e4ttelse \u00e4terst\u00e4r han icke mer \u00e4n 50 litt man en \u00f6frig af han arntte sira skingra irra i berg utan wapen och ledning general fim commenderar en sf norra tyst arntten aoanlgarder ha ben 2f l\u00e4tft t eisterrode n\u00e4ra eiftnach an falla 820 nia cavallrri under divisionsgeneral fourniers bef\u00e4l denne dref till baka ii en pass be n\u00e4stan hel han krapp hies j general ezcrnitscheff ha wich denna tillf\u00e4lle ta 300 s\u00e4ng",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "sprida i der de tjena dels lill uppr\u00e4tth\u00e4llande af i fredstid dels i h\u00e4ndelse af en stendtligr anfall till ort f\u00f6rswar och d\u00e4 bilda likasom k\u00e4rna af en derst\u00e4des bosatt icke befoldade zanitfcharer hwilka st\u00e4 ander de ledning och uppsigt",
            "start": 216,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "yrke och n\u00e4ring \u00e4rfwes effa enka och forts\u00e4tta under hon direkt insigt och ledning och om hon \u00e4ta gifta sig med en man af annan profession fortfart er hon icke dlstcmindre sig f\u00f6rra lefnadsyrke och l\u00e4ter man st\u00f6ta sig",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "genom di ras samtidighet nicd deh inw\u00e4nares bildning och den na vara icke dag uppenbarelse utan ni gammal w\u00e4l w\u00e4rdadt arf hwars f\u00f6rkofran under ledning af mognadt f\u00f6rnuft och frihetsk\u00e4nsla fortg\u00e4r med tid behof",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "derlig kunskap om sedlighet och om dpgden s\u00e4som en produkt af mennistans inre frihet f\u00e4 skola han fjelf kunna inse den origtiga i fln definition p\u00e4 dygd tp att han upps\u00e4tligen welat s\u00f6rwirra begrepp h\u00e4rom kunna jag icke tro nen di morallag ei antages till best\u00e4mningsgrund och ledning f\u00f6r kraftyttring ait gagna andra hwad skola d\u00e4 hindra en sinnlig k\u00e4nflorna b\u00f6jelse och beg\u00e4r att best\u00e4mma delta gagn",
            "start": 276,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4nhet underr\u00e4ttelse meddela atk en gymnastisk \u00f6iningar med g\u00f6star sol \u00e4ro frisia och ej \u00f6swer 17 vara hwilka f\u00f6rest\u00e4ndaren f\u00f6r gymnastisia nppl\u00e4tit \u00e4ta wid samma institut likw\u00e4l imber dest egen uppfigt och ledning tills widare komma att fortfara bwarf\u00f6re de som snika begagna densamma behaga anm\u00e4la fig hos underl\u00e4rare \u00e4hinan svin tr\u00e4ffa ivid jnstitiitct all dag qwartalsafgiften f\u00e5 wid insirifningcn erl\u00e4gga vara sex santt dchutom 6 till waktm\u00e4staren",
            "start": 214,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "london h\u00e4lla man underhandling om en wapenhwila til sj\u00f6 f\u00f6r stilla men ifr\u00e4n calais f\u00f6rm\u00e4la at dcn iy titkommit et stepp med stillest\u00e4nd\u00f6flagg ifr\u00e4n dowcr hwil k medf\u00f6ra bref som strax blifwit aff\u00e4rda en lil tallevrand i paris och den gifwer an ledning at hoppa den underhandling \u00e4n nu torde \u00e4ta b\u00f6rja och om hufwudsaken \u00f6fwerenskommelse tr\u00e4ffa",
            "start": 244,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "om ting ledning och grund f\u00f6r proswena iw\u00e4r beredning",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "mi finna huruledes rpstland ensam bfwertager ledning as en politisk h\u00e4ndelse g\u00e4ng huru frankrike till fullf\u00f6lja af stna plan lfwen bilda sig cn egen sjelfst\u00e4ndig politik hliru grekland genom fin lapodiirria trottfar w\u00e4ra f\u00f6rdrag och under all denna vara war minisi\u00e4rc blott wacklande och obeflutfam bitr\u00e4da den ena dag bcstnt och motarbeta deni den andra",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "af den ny minist\u00e4r bufwudsakiigen ftert under den gammal general ballssteros ledning som sedan den 7 zulii s\u00e4tt gansta stor inflytande och en tidning till\u00e4gga att all en ny minister \u00e4swwftm den npe landsh\u00f6fding brigadieren palarea",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "d\u00e4 jag i arseende p\u00e4 hwatz z beg\u00e4ra will l\u00f6ta cn gen al \u00e5taga sig ledning af ni provisonsta regering hoppa jag dermed kunna hedra en officer simma utom att iva ra personligen k\u00e4nd af ni genom sig uppf\u00f6s",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "icke beh\u00f6kwer n\u00e4gon annan ledning \u00e4n siw egen f\u00f6r att alsta sig konung och igenk\u00e4nna sikt egen intereste ut",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "allm\u00e4nhet f\u00f6rklara sig f\u00f6r herr hall likw\u00e4l systlom\u00e4nnen sig ian ledning deraf b\u00f6ra tillkannagifwa att erfarenhet \u00f6swertygat i den en part solli genom idkcligt strit \u00f6fwcr lidande och of\u00f6rr\u00e4tt uppbjuda allm\u00e4nhet att delta i fin sak och ej n\u00f6je eller ge sig tid akt afbida lagstipande magten lugn och f\u00f6rdom of\u00f6rwilladc pr\u00f6fning manlig f\u00f6rr\u00e4der egen misttroende till r\u00e4ttm\u00e4tighet af stna anspr\u00e5k att sysilom\u00e4nnen s\u00e4lunda icke anse af n\u00f6d att nied herr hall och han f\u00f6rswarare inl\u00e4ca sig i en lidning\u00f6krig som dcstutom wid saknadt tillf\u00e4lle att nied widl\u00f6ftiga akt utreda f\u00f6rh\u00e4llande aldrig kunna medf\u00f6ra r\u00e4tt tillf\u00f6rlitlig grund f\u00f6r omd\u00f6me men w\u00e4l blikma f\u00f6rhatlig i den man den l\u00e4nge och nied bitterhet forts\u00e4tta att sysilom\u00e4nnen genom den i stockholm posten inf\u00f6ra utdrag mur de i r\u00e4tteg\u00e4ngcn med herr hall till kongl mant i underd\u00e4nighct ingifna striftcr ha f\u00f6r afsigt att fast allm\u00e4nhet uppm\u00e4rksamhet derp\u00e5 att en r laglig w\u00e4q s\u00f6ka utweckla grund st\u00f6ra de f\u00f6rswar emot hr hall talan och de f\u00f6rhoppning om befrielse derifr\u00e4n samt att sysilom\u00e4nnen i grund deraf b\u00f6ra f\u00f6rinoda att all widriga omd\u00f6me som hos en eller annan kunna uppsi\u00e4 wid l\u00e4sning af de i flera tidning inf\u00f6ra eller jemte deni kringspridd skrift stola tillbakah\u00e4llas intill dest genom domare pr\u00f6fning blifmit best\u00e4mdt hwilkendera af part ha r\u00e4tt eller or\u00e4tt",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "da och orm stall ombyta stinn m m en kalladt john gar s\u00e4ga l\u00e5ng att den pajkar hertig as wellington wara den enda af europa diplomat som ar furst von \u00e4ietternkch till all del wuren hwadan man dll kunna hopvas att undex han ledning ca binettet i james komma att t\u00e4fla med den wienffa",
            "start": 222,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "forts\u00e4tta st\u00e4ckning af flera hundrade person hwilka samla frii \u00e4tstllli ga socken och under ledning af ort och skogsbetjening 8dagalade utm\u00e4rka prof p8 delta och werksamhet intill p\u00e4f\u00f6ljande afton och art d\u00e4 w\u00e4lg\u00f6rande regnskur undanr\u00f6ja all widare fara",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "sj\u00f6 s\u00e4nka eller aftappa eller matte annorlunda afleda och kunna denna ej s\u00e5 utan att wattenwerk \u00e4ndra eller flytta eller att f\u00f6r wattn ny ledning \u00f6ppna eller att wattenmerkct alldeles ntrifwes d\u00e4 stall den",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "lugn s\u00e4 l\u00e4nge han s\u00e4ga hr zeabermudez i spets f\u00f6r \u00e4rende emedan han blott n\u00e4rwaro war kejsare en borgen f\u00f6r de f\u00f6rst\u00e4ndiga ledning god grundsats",
            "start": 122,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "allm\u00e4nneligen kungjordt att tid lill kreatur utsl\u00e4ppa i bete upp\u00e4 stad mark och borgerstapets i \u00f6frig enstildt tillh\u00f6rig aga innewarande sommar blifwit p\u00e4 n\u00e4stkommande l\u00f6rdag ben 12 i denna m\u00e4nad d\u00e4 b\u00e4de hast och wid ben s\u00e4 kalla hwit\u00e5 krog till m\u00e4rkande och br\u00e4nning b\u00f6ra anm\u00e4la hwarefter de samma dag 2 eftermiddag blifwa utsl\u00e4ppa p\u00e4 de platsa som genom v\u00e4 stall anwisas wa r\u00e4nna betalning f\u00f6r denna mulbete titt 6 f\u00f6r 1 h\u00e4st och 4 f\u00f6r r \u00e4o hivilken afgift f\u00f6rr \u00e4n kreatur utf\u00f6ra hos handelsman martin thunell boende wid landbrogatan erl\u00e4gga b\u00f6ra simma derf\u00f6re beh\u00f6rig qvitto och meddela hwilka hos kontroll\u00f6r handelsman ehristoffer schultz wid ronnebygatan till p\u00e4iecknande uppwisas och kreatur till \u00e4lf\u00f6lja b\u00f6ra samt efter uvpteende derst\u00e4des \u00e4terf\u00e4s hwarjcinte stadga blifwit akt om n\u00e4gon \u00e4gare hwilken antingen icke ha om wintren utan blott f\u00f6r sig n\u00f6je \u00f6swer sominaren f\u00f6rstafsar sig s\u00e4dane kreatur eller ock innehafwer hwarivid flere blifwa beh\u00f6flig \u00e4n soln annars lill stadsr\u00f6relse erfordra och desse \u00e4gare flulle vilja l\u00e4ka antingen sine h\u00e4steller beta p\u00e4 stad eller borgerstapets enstilte \u00e4ga erl\u00e4gga f\u00f6r en h\u00e4st l2 och f\u00f6r en ko 8 banko p\u00e4 s\u00e4tt h\u00e4r ofwanf\u00f6re vara hwarjemte blifwit antyda att foga beh\u00f6rig anstalt derom den all framdrifwas till missa st\u00e4lle s\u00e4 \u00e5ke allm\u00e4nhet nied de ros upps\u00f6ka icke besiv\u00e4ras och som enligt med hwad f\u00f6rut k\u00f6rordnat blifwit ko kreatur st\u00e4ndig wandring till och ifr\u00e4n stad icke till\u00e4tes samt p\u00e4 be all ostick m\u00e4 f\u00f6rekomma i afseende p\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning warder allm\u00e4nhet dero ytterlig f\u00f6rcstandigad att kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ei f\u00e4r s\u00e5 annorlunda \u00e4n genoin ledning \u00e4fwensom att mj\u00f6lka i back eller pa andra \u00e4n en utse och af anwtsande st\u00e4lle icke heller f\u00e4r lvcrksi\u00e4llas wid wike of 1 banko f\u00f6r ben simma i ber\u00f6ra dela sig r\u00f6rbryter jemte vu en h vara \u00e4twarnas att icke olofligen mj\u00f6lka annars ka s\u00e4 wida den answar lag\u00e9n i thy fall f\u00f6restrifwer will undwikas och varda den eller en som l\u00e4ra kreatur l\u00e4nge tid \u00e4n lill flyta af n\u00e4stkommande september m\u00e4nad beta p\u00e4 agorne eller p\u00e4 gatorne uti stad t\u00e4t fin h\u00e4st ko f\u00e4r och swimkrealur g\u00e4 l\u00f6sa lika miles bot som ofwantill vara underkasta blifwande\u00f6 stav znw\u00e4narc flutligen jemw\u00e4l h\u00e4rigenom f\u00f6rest\u00e4ndigade att noga",
            "start": 1614,
            "end": 1623
        },
        {
            "text": "na sjelfk\u00e4nnedom b\u00f6rja gry falla jag will f\u00f6rtiga genom hwilka medel \u00e4ra dcrnas h\u00f6g ledning i denna man hand",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "e ungling som i flere under en ber\u00f6md l\u00e4rare hand ledning njttlit nnderivisning i fort piano pclnn \u00f6nstade till den lista oktober s\u00e4 inackordera fig uti en aktniiigsw\u00e4rdt bus der ban med sig \u00e4nslkaiista talang kunna wara uyltig",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "under f\u00f6rmodan att flere bland hufwudstadens inw\u00e4nare r\u00f6ra wara beredwillige alt sjelfmant och medelst tfwerenskomm\u00e9lse med sig granne f\u00f6ranstalta en f\u00f6r stad prydnad mw\u00e4mlighrt och s\u00e4kerhet n\u00f6dig samt af behofwet h\u00f6g p\u00e4kallad f\u00f6rb\u00e4ttring i gacu etlaireringen dag jag nu welat f\u00e4sta allm\u00e4nherrns uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 bruk och f\u00f6rdel afofwanber\u00f6rde p\u00e4 \u00e4tstillige st\u00e4lle redan anbringa ny lyck p\u00e4 den en hwar f\u00f6re innewarande lysningstennins snar s\u00f6rest\u00e4ende stut m\u00e4 kunna genom deras beseende och unders\u00f6ka sjelf bereda sig en p\u00e4 egen erfarenhet grunda ledning f\u00f6r \u00e4stadkommande af en f\u00f6rb\u00e4ttra bwilken p\u00e4 denna s\u00e4tt synas bra kunna tillw\u00e4gabringas och l\u00e4ter jag \u00e4fwenledes en s\u00e4rskild skrifwelse till stad magistrat afg\u00e4 med anm\u00f6dan att uti ifr\u00e4gawarande \u00e4rende inf\u00f6r magistrat b\u00f6ra hufwudstadens husegande och lysh\u00e4llningsstyldige inw\u00e4nare p\u00e4 det de m\u00e4 ega tillf\u00e4lle ait i \u00e4mne samr\u00e4das samt n\u00f6dig enhet och bfwcrensst\u00e4mmelse bereda i en \u00e4tg\u00e4rd och anstalt som fbr \u00e4ndam\u00e4lrk b\u00f6ra och kunna widtagas d\u00e4 ockf\u00e4 en flere upplysning som i afseende dels p\u00e4 r\u00e4tt antal af gammal lycktorne dels p\u00e4 kostnad fbr en ny anskaffande upps\u00e4tta och underh\u00e4llande kunna erfordra skola de meddela",
            "start": 547,
            "end": 556
        },
        {
            "text": "lantzrarmeen bwars f\u00f6rfattning skildra s\u00e4som s\u00e4rdeles blomstra jlutar dag dudskaper med f\u00f6liande ord och nu mine medborgare anf\u00f6rtro iag ni \u00e4ta den h\u00f6g gud ledning rida den fast tiilf\u00f6rfigt att den stadd behaga han att ost\u00f6rd pprstth\u00e4lla w\u00e4ra fri institution",
            "start": 155,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "sta theatertrouppen som nu spela i helsing\u00f6r os\u00f6rt\u00f6swadt \u00e4terkomma hit under hr becker ledning f\u00f6r att va war liten theater giswa spektakel",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "p\u00e4 wanllga tingsst\u00e4lle h\u00e4lljebol lv rrda bruksinspekt\u00f6r wilhelm strandberg ord dek hustru anna greta sirondbergs samtelige borgen\u00e4r i an ledning al de f\u00f6rstn\u00e4mnd ech boskillnad ans\u00f6kning kalla art stne hos de \u00e4gande sordringar upp lagligen blwafa och om f\u00f6rman r\u00e4tt till betalning af en uppgifne tillgingarne p\u00e4 s\u00e4tt 798 vara f\u00f6rejkrifwer med hwarandra twista hwilket andra g\u00e4ng kung\u00f6ra a andra a\u00e4kteg\u00e4liasdogeii af inneckaraude \u00e4rt laga med gillberzis h\u00e4rad den is november \u00e4 iranliga tingsst\u00e4lle h\u00e4lljebol",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "4 censur af tidning periotista blad och stor werk som hel ock h\u00e4ll eller till n\u00e4gon del befatta sia med tid historia eller politik st\u00e4 under ulrikes mi nisterns ledning den af theologista och wetenstapliga werk under minister f\u00f6r en ceclefiastika \u00e4rende all \u00f6sriqa under i inrikes ministeren",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "i nt ledning af astjdne hemmansbrukare jacob ulric mandelborg enka hustru anna forsberg hos g\u00f6ra ans\u00f6kning atk f\u00e5 fig efter be malte dest man urarfiva g\u00f6ra warda mandelberg samtelige borgen\u00e4r kalla till f\u00e4lla r\u00e4dstugu r\u00e4tt ben n\u00e4sta",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den b\u00f6ra hnfwndsakiigen m\u00e4rka att den stor mae prest och munk egentlig hem och siaminh\u00e4ll och att woi ro hel f\u00f6retag castcurer att de i sig hand ha och ledtr\u00e4darne till all sickmplingar och r\u00e4nker samt h\u00f6g ledning af del hel",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "so d\u00e4d ex hwilket stycke utan twifwel dr dek bra af haas jtrifter ge bl\u00e4kt an ledning till en klaga grafs\u00e4ng gyllenhjelm \u00f6ppna likaledes f\u00f6ga tillf\u00e4lle till got annan tp han besjunga han ej f\u00f6rr\u00e4n som t\u00e4nge och gustaf adolf och ebba brahe del lycklig bland denna mala vara endast en utkast ehuru mi ej neka alt den som s\u00e4dant ha f\u00f6rtjenst",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "se stiga upp till hufwudet som ofta \u00e5ro af n\u00e4sblod som hafwa swagt br\u00f6st som lida af och stpgn inflammation i lefwern och lunga som baswa hypokondrisk eller hysterisk pl\u00e4gor som besw\u00e4ra\u00f6 af hemorroider all s\u00e4eana b\u00f6ra endast under en erfaren l\u00e4kare ledning nyttja kalla",
            "start": 248,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "da de om blott statsf\u00f6rfattning form medg\u00e4fwo denna utw\u00e4g att i parlament b\u00e4da f\u00f6rdelning blott spela den yttre eolen af att innehaswa sig embete men att \u00f6fwerlemna g\u00f6rom\u00e4lens egentlig ledning at hr aotbschils eller \u00e4ta n\u00e4gon af hr raring bokhallare",
            "start": 184,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "en ledning f\u00f6r denna underwisnings forts\u00e4ttning efter l\u00e4sning",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "i den ordning de afgifwas anteckna f\u00f6ga af rmenne bland de soln ha bestyr om walet titt ledning ivid deli p\u00e4f\u00f6ljande uppsummeringcn af rosttliie",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "i fett som derefter h\u00e5lla behaga han majest\u00e4t tillk\u00e4nnagifma att general amiral stats r\u00e4det herr fri herre puke hwilken till riddare af serum phimer ord blifwit utn\u00e4mna af den an ledning att han nu more beordra i kongl",
            "start": 178,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "d\u00e4 nu mera sedan fred mellan eng land och frankrike bliswit \u00e5terst\u00e4lla en un ledning som \u00e5stadkomma sta land",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "nades utskott s\u00e5som en ledning men bestrida alt den kunna meddela i egen stav af befallning eller beflur",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "herr \u00f6fwerlemnat till den af han med mycken n\u00e4d omfatta armenista familj duzoglou f\u00f6rpaktning af hel myotw\u00e4sendet under ledning af president addurrohman bey en museiman",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "tro \u00e4tt man ej b\u00f6ra ingen t speciell kest\u00e4mmandcn en\u00e4r simma kvminer att werkst\u00e4lla bestutet ha tillr\u00e4cklig ledning s\u00f6r sig \u00e5tg\u00e4rd d\u00e4 st\u00e4nderne f\u00f6rklara atr allm\u00e4n g\u00e4llandt grund stulle f\u00f6lja och f\u00f6rmodligen ingen bra \u00e4n denna werk k\u00e4nna denna grund m m talar yrka derf\u00f6re att best\u00e4mmelse efter jordboksw\u00e4rde m\u00e4ta ur tillstyrkande ucg\u00e4",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "underhandling af hwilka man ha all an ledning att v\u00e4nta en lycklig f\u00f6ljd",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "du erad p\u00e4 grus h\u00f6jd mer fl\u00f6n \u00e4n som de fl\u00e4sie of en rois och mild regent som \u00e4lska af sig folk sitta sw\u00e4rd wid sida sp\u00e4nnt f\u00f6r europa frio och scondinavien\u00f6 bra simma h\u00f6jd dest stridsman glana och tapperhet och dpgd att segra eller db f\u00f6rutan harm och blygd till f\u00f6rsyn n\u00e4d i ridning och du ddens f\u00f6ljd f\u00f6r den best\u00e4nd tu harr w\u00e4lsigna ock du kung som \u00e4lerf\u00f6r du ledning tr\u00e4 och flit forn i fomtida dag",
            "start": 363,
            "end": 372
        },
        {
            "text": "de \u00e4ro endast en ledning f\u00f6r en r\u00f6st\u00e4gande ledamot den de",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "mande f\u00f6r tv\u00e4r f\u00e4dernesland man kunna tive gt caj s\u00e4ga att ben der \u00e4ga sig ursprung f\u00f6r trettio vara sedan under ledning af ben oktniitgs",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "yrka af en litterat\u00f6r en wcttenstapsman f\u00e5 b\u00e4ve b\u00f6ra och kunna se sak utan passion emedan han ej vara handlande i de g\u00e4ng och ej anstvarig f\u00f6r de ledning som b\u00f6ra s\u00f6ka sanning framf\u00f6r all och ha lugn och sinnesledighet att lyssna till hon r\u00f6st",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "r\u00e4ttning s m ej sakna p\u00e4litlig ledning och h\u00e4lla \u00f6ppen",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "skillnad emellan a ena sida en som st\u00e4lla cn statsr\u00e4d under tilltal och son p\u00e4 lagligen p\u00e5bud s\u00e4tt wederb\u00f6rande meddela och endast genom en s\u00e4dant bliftver riksr\u00e4tt beh\u00f6rig att ta sak under pr\u00f6fning samt \u00e4 den andra en v ldelsthinget fattadt beslut medelst utf\u00e4rda af den instruetion aetor erh\u00e5lla rill egen efterr\u00e4ttelse och till ledning wid utf\u00f6rande af en mot en annan statsr\u00e4d besluta action denna ffillnad vara s\u00e4 p\u00e4tag",
            "start": 330,
            "end": 339
        },
        {
            "text": "da den i november i mera an en af seende vara f\u00f6r swenssa folk dyrbar s\u00e4ga som war allern\u00e4digste konung h\u00f6g f\u00f6delsedag den dag d\u00e4 han f\u00f6r 10 vara sedan sjelf tilltr\u00e4da rike styrelse och trogen unders\u00e5tare till samma dag h\u00f6gtidlig firande \u00e4fwen s\u00e4tt en ny och gl\u00e4djefull an ledning af kongl",
            "start": 272,
            "end": 281
        },
        {
            "text": "af tryck ha utkomma och s\u00e4lja i wlborgs samt en m\u00e5ngen bokl\u00e4dor ludvig den xiv e as lt l voh \u00f6fwers\u00e4ttning fr\u00e4n tyska 2 del med 6 portr\u00e4tt gravera under forsell ledning h",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "\u00e4lerst\u00e4r en ledning f\u00f6r denna nnderwisniugs forts\u00e4ttning efter iilh\u00e4nitad rcnl\u00e4snlng",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "det war statsr\u00e4det ensam i hwars tanka 5arl jsbans wal till thronf\u00f6ljare uppst\u00e5 s\u00e4 war denna en af en lycklig h\u00e4ndelse hwars f\u00f6ljd ligga utom gr\u00e4ns och f\u00f6r hwilka hon ined \u00f6dmjukhet b\u00f6ra erk\u00e4nna en h\u00f6g hand ledning hwari hon egen wishet ha ingen del",
            "start": 206,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "tom icke ka strete bew s viii en stadga och anst\u00e4ndig w\u00e4ende samt vara rast och oenrnten wiil wid ordning och ledning al arbets solk vch sramibr allt \u00e4ga nigo med dylik gdromil",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "h\u00e4rp\u00e4 yttra sig han majest\u00e4t an g\u00e4ende den nyk uppkomma krig med p\u00e4 f\u00f6lja s\u00e4tt spansta hofwets f\u00f6rh\u00e4llande som uppenbar st\u00e4r under frank rike inflytelse och ledning n\u00f6dga jag att ta styndsamma och afg\u00f6ra m\u00e4tt f\u00f6r att wara bet\u00e4cka mor f\u00f6ljderne af en fiendt lighet",
            "start": 156,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "denna recension torde kanske kunna tjena som en ledning f\u00f6r m\u00e5ngen i s\u00e4tt att bedotnma utm\u00e4rka man utan att f\u00f6rnedra k sig eller de",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "behofwet h\u00f6g p\u00e4kallad f\u00f6rb\u00e4ttring i ha jag nu welat f\u00e4sta allm\u00e4nhet uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 bruk och f\u00f6rdel afvfwanbcr\u00f6rde p\u00e4 \u00e4tstillige st\u00e4lle redan anbringa ny lpcktor p\u00e4 den en hwar f\u00f6re innewarande lysningstermins snar fbrest\u00e4ende sint ni\u00e4 kunna geno de bese och unders\u00f6ka sjelf bereda sig en p\u00e4 egen erfarenhet grunda ledning f\u00f6r \u00e4stadkoiiimande af en f\u00f6rb\u00e4ttra bwilken p\u00e4 della s\u00e4tt synas bra kunna killw\u00e4gabringas lch l\u00e4ka jag afwrnlcdcs nu s\u00e4rffild skrifwelse till stad magistrat afg\u00e4 med anniodan att uti ifr\u00e4gawarande \u00e4rende inf\u00f6r magistrat b\u00f6ra hufwudstadens husegande och lysh\u00e4llningsskyldige jnw\u00e4nare p\u00e4",
            "start": 315,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "alldeles utcblifwit att icke en enda last deraf hitkoiiuiiic flera ledning jutst foiimiarsill forn man hikw\u00e4ntat sakna i f\u00f6ljd af den tidig wintern",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "densamma med flit s\u00e4 kotte sammantr\u00e4ngd och sakrik som m\u00f6jlig vara f\u00f6rfatta icke f\u00f6r ungdom naken l\u00e4sning utan f\u00f6r att tjena l\u00e4rare och t\u00e4nka f\u00f6r\u00e4lder till arundl\u00e4qgning och ledning f\u00f6r f\u00f6rklaring och utweckling och d\u00e4 han s\u00e4 l\u00e4tt och myndig f\u00f6rkasta en w\u00e4gadt f\u00f6rs\u00f6k att med \u00f6fwertygelsens tillhjelp i den uppw\u00e4xande och menighet sinne grundfasta en f\u00f6rn\u00e4m och religionsgrundernap",
            "start": 173,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "period af en ny krig till hwars ut f\u00f6ra england w\u00e4l ha kraft men hwilket p\u00e4l\u00e4gger en b\u00f6rda af utstylder som tillika med en f\u00f6rut warande ej kunna g\u00f6ra w\u00e4narne b\u00f6ja att sinna sikt tillst\u00e4nd angen\u00e4m eller h\u00e4lla f\u00f6rseelse till godo af de som hqfwa allm\u00e4n \u00e4rende ledning i sig hand",
            "start": 258,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "anm\u00e4lan sedan den f\u00f6r hwilken hon majest\u00e4t drottning n\u00e5dig \u00e4gna sig h\u00f6g beffydd blifwir pa deh nadigste befallning icmte de institut f\u00f6r blind och anflagna fond och donation fran sdlanilla till hnfwudstaden inflytta oeh sedan wid denna werk ny f\u00f6rest mdare och ny l\u00e4rare blifwit shrordnade fara underteckna med anledning af wcknners landsman flerfaldig derom g\u00f6ra f\u00f6rfr\u00e5gning w\u00f6rdfamt den han l\u00e5ng ifr\u00e5n att n\u00e5gonsin upph\u00f6ra med den f\u00f6r lrimiom fa \u00e4lffade yrke som ledning as och blinda fast nera sig att till liswets och krasternas forts\u00e4tta wanlottade broder underwisning och w\u00e4rd likw\u00e4l nu t zenstap af enskild man och s\u00e5som en am amma sednare f\u00f6r inr\u00e4ttning gang",
            "start": 464,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "som allt hittills warit alldeles obekant i hindilsw\u00e4gen stall under ledning af en w\u00e4lg\u00f6rande styrelse komina till all den betydeiihet hwartill f\u00f6rm\u00e5nlig l\u00e4ge nara rtloppet af donau synas hafwa den best\u00e4md",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "trappa upp besigtning och med allmenna bew\u00e4ringsinanstapet for stockholm stad af inncwarande \u00e4rs 5a eller de som \u00e4ro f\u00f6da ar lpoo samt de as n\u00e4stliden \u00e4ra f\u00f6r sta k la st hwilka d\u00e4 wid m\u00f6nstring antingen sr\u00e4nwarit iller blifwit st\u00e4lla p\u00e4 tillw\u00e4xt och af satan an ledning icke bewistat samma ars m\u00f6te och b\u00f6ra samtlig dehe bcw\u00e4ringsstyidige noggrann sig till den nu f\u00f6rordna m\u00f6nstring \u00e4 den tid som s\u00f6r hwarse trakt uts\u00e4tta och genom de s\u00e4rskildt kung\u00f6ra samt en person hwilka f\u00f6rmena sig kunna friln tjenstg\u00f6ring befria wara f\u00f6rfedde en betyg de wilja i s\u00e4dant afseende begagna \u00e4fwensom de beiv\u00e4ringsstyl hwilka till tjenstg\u00f6ring wid b inm\u00f6nstra h\u00e4rigenom underr\u00e4tta der de b\u00f6ra wiv m\u00f6nstringss\u00f6rrattningarne bestcklndt upp huruwida en \u00f6nsta emot ers\u00e4ttning as 1 banko per i ni l\u00f6r all under m\u00f6testid nyttja egen skjorta strumpa och sko",
            "start": 262,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "wakt att neka solk flvlta ur land d\u00e4 den cj kunna f\u00f6da de men stulle dei o\u00e4 ei t\u00e4nka p\u00e4 alt af sia dra f\u00f6rdel f\u00f6r w\u00e4ra koloni genom en \u00f6ndam\u00e4lsenlig ledning och underst d",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "enligt en trycka prospcktus som sr att walter boka och mnmandel hwilkcn \u00e4fwen medf\u00f6lja post och ha redaktion anta f\u00f6lja plan till ledning wid dest tgifwande o inta i denna journal tur tyst fransta och engelsta litteratur walda interetzanla ber\u00e4ttelse skaldestycke scen ntnr skadespel och episod utur stor roman as erkandt w\u00e4rde",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "en folk af sig olycka f\u00f6rswagadt men icke nedtryckt simma fordom f\u00e4stad ryktbarhet wid sig namn och seger ivid sig wapen komma i dag metz r\u00e4dda sjclfst\u00e4irdkfhct och \u00e4ra att anf\u00f6rtro ledning af sig komma \u00f6de \u00e4ta hjelte statsman och menniskowannen",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "att underteknad efter nyligen tima eldsw\u00e4dan frimurare samh\u00e4lle orden hus flyttadt fr\u00e4i liten byggnad p\u00e4 g\u00e4rd d\u00e4rst\u00e4des till nndra w\u00e4ningen gf wid drottningatan f\u00e4r jag h\u00e4rmedelst tillk\u00e4naaglfwa de som benagit tacktes hedra jag med sig f\u00f6rtroende otc win ut\u00f6fning af lika had\u00e4r efter som hittils under en famwetsgran ledning forts\u00e4tta med kunnig och wal \u00f6fwade arbetare",
            "start": 316,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "glad om mi kunna giswa \u00e4ckels stola mi gerna at andra afst\u00e4 f\u00f6rening ledning om s\u00e4dao vara allm\u00e4n r\u00f6st",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "i anseende h\u00e4rtill f\u00f6rordna f\u00f6lja h\u00f6g allm\u00e4n ledning af hel administration f\u00f6ren\u00e4s i under konung omedelbar inseende",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "rtsar dels att konstn\u00e4r i studerande af allm\u00e4nhet uttryck af dest n turlig kcknfla ha liten ledning till sig egen fullkomnande",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "men w\u00e4ra form beg\u00e4ra utskott ledning till wiunande af denna stor samh\u00e4llsangel\u00e4genhet f\u00f6rande till n\u00e4got resultat och den vara denna w\u00e4gledning som jag nied bekyiiiiiler sakna uti iltstottcts bet\u00e4nkande",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i ers\u00e4ttning f\u00f6r genom g\u00f6ta canals ledning mista jord \u00e4ro ansiagna 27 \u00e4rlig kronotionde halsten r\u00e4g och h\u00e4lft korn",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "e inedel\u00e4lders nan sorn vara ivan wid laichlbruksst\u00f6tscl sira och uuderhaswandes ledning till sig xllgter \u00e4stun b\u00e4ra att wa anta fsfom inspektor fogde eller skrifware p\u00e4 stor lin g\u00f6ra ej pretriilion utan allenast p8 n\u00f6dig utkomst och en god bem\u00f6tande",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ha moster warit han ledare men i anseende till knapoa wilkor f\u00f6r egen uppeh\u00e4lle mage hon fdr barn uppfostran fly till den ma och anhalla att dep ledning och bestpdd m\u00e5 af n\u00e5gon \u00f6mma eniottagas",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "i bengalen bliswa nu i en under brittisk ledning st\u00e4ende",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "derf\u00f6re att under fin fader ledning intr\u00e4da i en werk der m\u00f6da och redlighet f\u00f6rs\u00e4kra om utkomst och der man kunna wara s\u00e4ker att njuta tillfredsst\u00e4llelse f\u00f6r kainmiuhtrreo m m",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "finger genom flera i en b\u00e4gc ni sp\u00e4nd tr\u00e4dag ledning \u00e5stadkomma en arbete hwilkct likna t ct som t ill tre r lift med sti umpstickor men wida \u00f6swcrg\u00e4r den i styrka och fin het",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "d\u00e4 \u00e4ndam\u00e5l ned denna s\u00e4kerligen winnlngsl\u00f6sa f\u00f6retag ar att lemna en m\u00f6jlig fullst\u00e4ndig ifwerfigt af land \u00e4rlig framsteg i wetenstapligt och artististt h\u00e4nseende och en ledning \u00e4ta de som i en framtid wilja farst\u00e5 dcri samt f\u00f6r att w d all tid p\u00e4 \u00e4ret kunna ega en katalog p\u00e4 nytz bok g\u00f6ra man fiz f\u00f6rwisad att ingen som nit\u00e4lstar f\u00f6r wetenstap och konst stall w\u00e4gra att h\u00e4rtill bidra i synnerhet att herre f\u00f6rl\u00e4ggare och boktryckare stola underst\u00f6dja densamma afs\u00e4ttning af de f\u00f6rlag m\u00f6jligen kunna h\u00e4rigenom befr\u00e4msas och s\u00e4ledes ben\u00e4gen g\u00e4 redaktion tillhanda med snara underr\u00e4ttelse om hwad allm\u00e4nhet ha as de att w\u00e4nta eller sate en ttaga",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "dela somt en \u00f6m laderlig ledning och omw\u00e5rdnad icke sakna kunna dr\u00f6m eorrespvnderas nied k\u00e5rar wid eberstkinsta wexelunderwisnings scho h\u00e4rst\u00e4des s",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "litt och grundlig ledning i tyska och fransyska lemna mot 12 banko i timme bo en nira slottet bo lirare som is anta n\u00e4gra f\u00e4 wilartade gotzar i halfpension mot 10 rdr banko t quartalet",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "gom den fordne egendomsherre icke pa flera ar wisat sig s\u00e4ga fr\u00f6jda sig inwanarne \u00e4fwen att \u00e4nnu en gang fa en husbonde f\u00e5 wille bo ibland de och foga under den hederlig pastor och den klok arrendator ledning anstalt om att pa en h\u00f6gtidlig fatt motta han",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n vch offenteliga gudstjenssrn icke kunna delta emedan den f\u00f6r tidig h\u00e4lla hwadan de 8t grid helga sammankomst af w\u00e4nga ofta f\u00f6rsumma eller infinna ssg der en fleste s\u00e4 sen att en betvdande del af gudstjensien f\u00f6r deni g\u00e4r f\u00f6rlora i an seende hwartill och d\u00e4 i ans en f\u00f6r\u00e4ndradt lefnadss\u00e4tt nu gifroa samma grunda an ledning som en\u00e4r genom kongl",
            "start": 321,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "uppkomst och f\u00f6rsta seger i reformation i den efter en np dwaia \u00e4ta w\u00e4ckta foiffr ningen i benna forskning n\u00e4stan of\u00f6rmodad ledning till religion b\u00e4stis i en maknande omtanka f\u00f6r ehristencomen och desi",
            "start": 123,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "toten h\u00e4r i stad audienee hos hans majist kejsare s\u00f6r att som den s\u00e4gcs urstulda fia i ledning as wista al warsamma f\u00f6rest\u00e4llning som regering l\u00e5ta g\u00f6ra grossbandlarne i och f\u00f6r couiftn och dermed",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "nier alt ske den 24 maj ferdinand cag och straxt derefter skola uppr\u00e4tta rlt regentskap som s\u00e4r h\u00f6gst ledning af spansk angel\u00e4genhet sig uppdrag",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "den h\u00e4r ofwan omf\u00f6rm\u00e4la stor fors til hwars undanr\u00f6dja herr landsh\u00f6fding upmuntrade f\u00f6ren\u00e4mnde 56 hemmans\u00f6boer hwilka ock \u00f6fwerlemnade \u00e4ta sit egen \u00f6de ulan alt underst\u00f6d fr\u00e4n publik sida icke allenast b\u00f6lja och under hwarjchanda omstiften forts\u00e4tta den i fr\u00e4ga warande waitu ledning medelst flere ioaoidc der w amv\u00e4nde k til gr\u00e4fning k\u00f6rflor m m utan ock sig gansta vetydliga permanent ers\u00e4ttning hwi ka \u00e4rligen komma at af de ras hemman utg\u00e5 fara s dant af gr\u00e4fning bcfaradt fladestand \u00e4 iordagor och ziften",
            "start": 275,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "genom ledning af desta hjul kunna han ntan kw\u00e4righet inidwika all hindex och ojcmheter w\u00e4nda med l\u00e4tthet i gath\u00f6rn och nied stor skyndsamhet werkst\u00e4lla all den ftin en klist utr\u00e4tta nied tillhjelp af tygel och pista",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "st wid af \u00e4mne m\u00e4ta \u00e4ga en ledning och f\u00f6r framtid tillw\u00e4gabringa n\u00e4got uttrycklig lt ladgande i denna h\u00e4nseende",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "och huruwida reperinqen s\u00f6ka att genom calculer och gifwa tillr\u00e4cklig ledning at representation \u00f6fwerl\u00e4ggning och besiur",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "enligt en c ryck t som vara att tillg\u00e5 uti i walter boka och musikhandel samt \u00f6tf\u00f6ljt post och ha redaktion anta f\u00f6lja plan till ledning wid dek urgiswande",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "lycklig om denna kunna ivara ni nyttig sm deremot ni bestut \u00f6fwertraffa mina \u00e4sigter s\u00e4 stall jsg tacka f\u00f6rsyn som wid denna wigtiga tillf\u00e4lle giswit en f\u00f6rm\u00e5nlig ledning \u00e4ta evra \u00f6fwerl\u00e4ggning",
            "start": 162,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "s\u00f6rlidet vara till k\u00f6penhamn f\u00f6r att begagna ben ber\u00f6mma si bo is ledning i s\u00e4ngkonsten och l\u00e4rer g\u00f6ra betydlig framsteg",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "athen\u00e4um m\u00e4nkdeikrisr s\u00f6r der i ftmeratur dramarik och moder enligt en trycka prospekt som vara att tillg\u00e5 uti i walter boka och musikhandcl samt \u00e5tf\u00f6lja post och ha redaktion anta f\u00f6lja plan till ledning wid dest utgifwande",
            "start": 196,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "f\u00f6r de som kunna beh\u00f6ftva ledning och r\u00e4ttelse ha hon welat tilk\u00e4nnagifitia",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "han ledning all anstalt till en f\u00f6rtwifladt molw\u00e4rn och besluta emedan de tida brist p\u00e4 lifsmedel att borrts\u00e4nda en qwinnorna och barn",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "roteringsarbetet kunna med s\u00e4kerhet och framg\u00e5ng utan att enstilte hwars r\u00e4tt i sr\u00e4ga komma eller riks st\u00e5nd m\u00e4 fa widare ledning till klander och plist\u00e4cndcn om f\u00f6r\u00e4ndring och jemkning p\u00e4 f\u00e4lt est 18li sir liten w\u00e4l bereda extra roteringss\u00e4ttningar intr\u00e4ffa",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "som g\u00f6ihcborgs komma i erfarenhet deraf att en brottsling f\u00f6reta sig 0it efterapa afigi ationcr p\u00e4 bangnen f\u00f6r femtio riksdaler valeur och mycken sr ledning vara",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "en slagt helig bafwan ga fttt d endast gno \u00f6ga och simma wetes ledning all denna l\u00e5ta och rilltontligea r\u00f6ra en tonisk lagstiftning",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "dag mena den olwffwelagkigare ledning f\u00f6r omd\u00f6mct som h\u00e4ndelse utwcckling erbjuda s\u00e4 ar s\u00e4kerligen denna icke siv\u00e4r alt winna",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "och t\u00e4ger d\u00e4 g\u00e4rna den som pst en g\u00e4ng vara resultat af ben gammal historia och in ledning till den ny",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "redan utgifna och r\u00e4knctabeller vara denna behof f\u00f6r den f\u00f6rsta simma man will hoppa afhulpet men \u00e4nnu \u00e4kersi\u00e4r en ledning f\u00f6r denna f\u00f6rb\u00e4ttring est",
            "start": 114,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "stom hon till den mycken sjelf l\u00e4rer hofwa upp\u00f6iwat ben under ledning likw\u00e4l af f\u00f6rfattare till samma aria hwaraf minne f\u00f6r han olwifwclaktigt utg\u00f6ra en gansta angen\u00e4m njutning",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "t w\u00e4nne glad rum \u00e4lv al hvra f\u00e4 ungk\u00e4rlar med eller vtan deubler och ledning hwilka kurma bese",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "el sanni den vara att hozarden ledsaga forskning till ve m\u00e5ngen uppt\u00e4ckt i noturens och konst rike s\u00e4 sanni vara den \u00e4fwen att menni f\u00f6r fin n\u00e4rwarande upplysning m\u00e4ste wldk\u00e4nrias en h\u00f6g underbar ledning mera \u00e4n blott0 snille bem\u00f6dande",
            "start": 195,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "banco p\u00e4 sitta h\u00e4r osman utstaka finna hwarjemte beticnterue blifwit antyda alt foga beh\u00f6rig anstalt derom akt all ko kreatur framdrifmas till missa st\u00e4lle f\u00e4 att allm\u00e4nhet nied de upps\u00f6ka icke beswaras och som enligt hwatz f\u00f6rut stadga ar kokrcaturens st\u00e4ndig\u00e4 wandkisig till och ifr\u00e4n stad icke till\u00e4tes samt p\u00e4 den allt ostick m\u00e4 fbrekommas i afseende p\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning s\u00e4 warder allin\u00e4nheten derom pttcrligare f\u00f6rstandigad att kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ej far s\u00e5 annorlunda \u00e4n genom ledning \u00e4fmensom all mj\u00f6lkning i backarm eller p\u00e4 andra \u00e4n en utse och af",
            "start": 499,
            "end": 508
        },
        {
            "text": "en som fullkomlig k\u00e4nna matlagning och portionering vid en bra eller utan matmoder ledning kunna eib\u00e4lla kondition till n\u00e4sta flyttning d\u00e4 anm\u00e4la ster uti herr bj\u00f6rlings kryddbod i nybroda k \u00e4 ladug\u00e5rdslandet",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "jsl\u00e5iz i au ledning af hr thimbergz annons uti post och af dcn 3s januari t i randa des ans\u00f6kan af rielse fr\u00e4n kuratel uti kyrkoherde och hol predikant l",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en statsman i nuwarande constitutionnella stat kai och b\u00f6ra eftersiraswa och nar w\u00e4r lid en frainst\u00e4llning synas syfta dit\u00e4t kunna en pr\u00f6sning af han individuell f\u00f6rtjenst s\u00e4som en ledning f\u00f6r allmanna otlld\u00f6mct wara af n\u00e4gon wigt",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "\u00e4n denna ha w\u00e4ckt oro och talar wore s\u00e4ker att allmoge betala med beredwillighet en ganimal stadd den en i fr\u00e5n ur\u00e5ldrig tid se p\u00e5 sig debetsedel \u00e4u om en dag f\u00e5 se en ny statterubrik eller en f\u00f6rh\u00f6jning \u00e5 en annan m m wi n\u00f6dga h\u00e4r i brist af utrymme afbryta discussionen tills i morgon och nu endast n\u00e4mna att grefwen och landtmaxstalken war af den mening att n\u00e5gon hinder icke finna i grundlag f\u00f6r framstallandc af den utaf hr hjerta yrka pr posttion hwadan ock en\u00e4r hwarje punkt af utfforrets bet\u00e4nkande b\u00f6ra serskildt ah\u00f6ras och dcn nu f\u00f6redra punkt handla endast oin mantalspenningarne hr landtmarffalken med ledning af discussionen och efter beg\u00e4ra otering framst\u00e4lla till proposiavn bisall till hwad r\u00f6rande mantalspenningarne i desi f\u00f6rsta le tanka f\u00f6resl\u00e5 arr en neml",
            "start": 613,
            "end": 622
        },
        {
            "text": "manga punkt som blott n\u00e5gorlunda kunna h\u00e4fla sig i omkrets af hufwudstaden s\u00e4tta under ledning af europeisk jngenieurer i f\u00f6rfwarssi\u00e4nd och omkring till stor del regulier truppar sta hwar min ur flagf\u00e4r diga",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "vid band att be mst war lugn men att frank farh\u00e4gor \u00e4nvo skjuta i an ledning af en betydlig krigsrustning och en under den l6 till ibrahim pascha aff\u00e4rbade order att mota m\u00e4la med m\u00e4ld",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "wald till president p\u00e4 lifsrid med r\u00e4ttighet att sjelf utn\u00e4mna sig eftertr\u00e4dare b\u00e4ra hwarken denna stor man d\u00f6d eller den ny president f\u00f6rorsaka ens den ringast skakning i stat aff\u00e4r ha f\u00f6rtr\u00e4fflig ledning g\u00e5te sig lugn g\u00e4ng s\u00e4som i en legitim monarki en segra bewis att en president p\u00e4 lifstid med befogenhet att utn\u00e4mna sig eftertr\u00e4dare vara den beundransw\u00e4rdaste drag i den republikansk system",
            "start": 197,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "erinra om den allm\u00e4n r\u00e5dstuga som blifwit till thorsdag den r instunda qcrober 10 m dels f\u00f6r wal af ledamot l gt gt ledning directionen dr\u00e4tsel och inqvartering commiflionerne samt borga",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "knswa en s\u00e4ker inkomst tillr\u00e4cklig s\u00f6r de bergning ock den wore en stor ledning f\u00f6r bilvan\u00f6er as en wswerhus om en tillr\u00e4cklig antal \u00e4lter finna der mitga",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu med storsta noggrannhet under ledning och en y\u00e4kt\u00e4ee \u00e4ro str\u00e4ng bewakade",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "till allm\u00e4nhet underr\u00e4ttelse meddela att en gpninastiffa ilning med gosse so ni frisk och ej \u00f6fwer 7 sr hwilka f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r ninastista iippl\u00e4tit \u00e4ta wid samma institut under den egen uppsigt och ledning tills widare komi att fortfara bwarf\u00f6re de som \u00f6nska begagna densamma behaga anm\u00e4la sig hos nndcrl\u00e4raren shmuii som tr\u00e4ffa wid institut all dag 1",
            "start": 198,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "en hydrotechnistt cantor och archiv under ledning och v\u00e4rd af aidelningschefens n\u00e4ra man stall s\u00e5som en f\u00f6reningspunkt f\u00f6r en titt wattcnbyggnadskonsten saint och till\u00e4 npning h\u00f6ra thcoretista och practista f\u00f6remal samt till utbilda af anlag och kunstaper deruti inr\u00e4tta",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "som \u00e4onst hemta ledning och ljus en rad och steg som f\u00f6r eli folk i fr\u00e5ga om desi h\u00f6g angel\u00e4genhet \u00e4ro under s\u00e4rstilda omst\u00e4ndighet en mycket l\u00e4mplig framtwingas icke asttid af comitser \u00e4fwen om andlig stor man pryda besia sammankomst med sig snille och sig jnfigter",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "redaktion anta f\u00f6lja plan till ledning witz dest utgiswande gt o inta i denna journal utur tyst fransta och engclsta litteratur walda intcrcstanta ber\u00e4ttelse skaldestycke scen utnr sk\u00e4despcl och evisodcr utur stor roman af erk\u00e4ndt w\u00e4rde",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "och han tro den dela af m\u00e4nga att \u00e4nnu intet f\u00f6rflag blifwit afgifwit \u00f6fwer myntf\u00f6rh\u00e4llandets best\u00e4mning och financernas reglering med f\u00f6rhoppning till\u00e4de han ha nation \u00f6ga warit f\u00e4stad pa den f i u a n c e 6 o i t t \u00e9 e forn l\u00e5ng f\u00f6re riksdag b\u00f6rjan ha formera f\u00f6r att r\u00e4dsi\u00e4 och uppg\u00f6ra f\u00f6rflag i denna \u00e4mne st\u00e4nderne ha ej \u00e4nnu fatt tillf\u00e4lle akt kanna committsens upplysa och grundlig arbete och f\u00f6rflag men han hoppa att s\u00e4 snar st\u00e4nderne sjelswe b\u00f6rja sysselsatt sig med denna \u00e4mne flulle de erh\u00e5lla en ledning genom meddelande af committeens unders\u00f6kning insigt och tank",
            "start": 508,
            "end": 517
        },
        {
            "text": "d\u00e4 redan w\u00f6r\u00f6 \u00f6fwcrdragna med brandsegel och beg\u00e5t st\u00e4ndig \u00f6fwcrgjutande med wakten gas anledning att befara fbrdcrfwandet af derst\u00e4des befintlig wigliga sbrr\u00e4der f\u00f6rckogs under professor hjelm werk sammet ledning samt med bitr\u00e4de af som wid eld numera war bfwerfib digt transporken af en mycket dyrbar kuliss och fond p\u00e4 stor teater",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "f6 lorat den f\u00f6rmonen att f\u00f6r sig handling f\u00e4 sivara inf\u00f6r den enda domstol till de kunna f\u00e4 kalla der de finna domare bewan drkde i denna boning hemsed och der de till sig ha alt w\u00e4nta upp iniintran r\u00e4d och ledning af all de som natur och barndsms s\u00f6rt g\u00f6ra lill oeras \u00f6rsta och i akla stift trofast w\u00e4nner",
            "start": 207,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "der ledning af \u00e4del och god menniska skola han \u00e5tergifvas \u00e5t mensklig samh\u00e4lle och under en f\u00f6rst\u00e5ndig och m\u00e5ttlig njutning af lycka han f\u00f6runna h\u00e5fvor s\u00f6ka att gl\u00f6mma",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "e pi\u00e4ubvk med inneliggande liten ledning samt en bref f\u00f6rlora af cn fattig goste vi nes",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "h\u00e4ndelse gifwer ny an ledning till en f\u00e4gna tillfredsst\u00e4llelse \u00f6fwcr den urni\u00e4rtta werksamhet hwarmed inw\u00e4narne af sc\u00e4derne i malm\u00f6 l\u00e4n samt stad engelholm ssyndat art genom en enssilt brands\u00f6rs\u00e4kring stpdda sig mot en lotal f\u00f6rlust i olycka stund",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en bolag f\u00f6rena sig i flyta af ar isij nied f\u00f6rem\u00e5l att unders\u00f6ka och uppta en anr ledning till stenkol som finna omiruig toinaros bo i ierestads h\u00e4rad n\u00e4ra stad",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "t\u00e4nkare att gcnoin best\u00e4md grund underl\u00e4tta regering waksamhet ledning och upplysning",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "af en tre stor eller kontinent f\u00f6rdelning i n\u00e4gr i syne den swart att tro ait regent grdwilligt underna i\u00e4dane och att en t\u00e4dan plan kari utf\u00f6ra utan ni ny allm\u00e4n f irtt en sj\u00f6maktst\u00f6rbund riktadt emot england \u00f6fwcrl\u00e4gsenhet till sj\u00f6 vara a under ryssland ledning deri en stat omgifwa \u00f6stersj\u00f6n stola ing\u00e4 om",
            "start": 255,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "ngelalenhet afl\u00e4tit f\u00f6lja skrjfwelse till konung i preusien d\u00e4 wigtiga omst\u00e4ndighet gifwa jag tillf\u00e4lle att f\u00f6r ed f\u00f6rklara jag t\u00e4nkes\u00e4tt k\u00e4nna jag en f\u00e4 mycket stor tillf\u00f6rsigt som jag derigenom erinra om en \u00e4rorik h\u00e4ndelse i hwilka den gudomlig f\u00f6rsyn unoer w\u00e4nsta pen ledning och inre \u00f6fwenygelfe l\u00e5ta it op delta",
            "start": 270,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "fa underr\u00e4ttelse t a ledning af jag i samma ti dl i gt g f\u00f6r s",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00f6fwertagit h\u00f6g ledning af utrikes \u00e4renderne jag ha g\u00f6ra en teckning af f\u00f6rh\u00e4llande och man ha st\u00e4l att tro att den vara \u00e4nnu bedr\u00f6f ligare",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ma \u00e4terkomma allt mer till af dest ledning och k\u00e4nflan af desi kraft",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "s\u00e4w\u00e4l i anseende till riktning som djuplek ofta vara underkastadr f\u00f6r\u00e4ndring ha till ledning f\u00f6r ankomma skeppare en \u00f6ster om fyrtorn p\u00e4 blifwit",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "jzmkt men hsfw en h\u00f6g behof af forts\u00e4tta ledning f\u00f6r fin omtanka och w\u00e4ckel se fbr sig ofta slumra \u00e4h\u00e4ga",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "till s\u00f6lje af h\u00f6g i falu l\u00e4n resolution af den 21 augusti gt 802 k inspekt\u00f6r lasta egeudsm p\u00e4 noreb\u00e4rkes smedjebacke bel\u00e4gen att i m\u00e4t taaas och gt ledning de kon mer laga uppskatlning och w\u00e4rdering att halla den 20 \u00f6estkvmmande maj srin till letecknlngs \u00e4gare",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "inrike trend ledning och utan betrakta den hel af den utan att omtala den anda hwaraf den wari linvad den god som ej blifwit utr\u00e4ttadt en h\u00e4mmad industriell f\u00f6retag en nyttig f\u00f6rslag som ej fullbordan inl\u00e4tom si i en granskning af n\u00e4gra s\u00e4rstilt\u00e4 wasendtliga och best\u00e4md facta",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "den wll k\u00e4nna spohr wifade hwad nia reid 19 ars alder med naturlig anlag och tr\u00e4gen arbete under en skicklig m\u00e4stare ledning kunna utr\u00e4tta \u00e4ftven d\u00e4r man ha en stor fw\u00e4righeter att lfwerwinna",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "af n\u00e5gon annan orsak eller under andra person ledning en revolution utbryta i frankrike",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "under dest ledning fige f\u00e4 stor f\u00f6rbindelse f\u00e4 m\u00e4ngfaldiga tillf\u00e4lle",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "m\u00e4rkw\u00e4rdlga tal af grefwe liverpool i lfwerhuset och lord cafllexeagh l 9 underhus till engelste miuisterea f\u00f6rswar wid ledning och stukande af sista krig",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "liga samt att hon nu hoppa icke mera m\u00f6ra an ledning till mibnoje med sig \u00f6de hon ha med der ta f\u00f6rklara intet an ut andam\u00e4l an str i tanka den hon mor \u00e4nnu lefiver uti des hjers ta stilla dcn hemlig oro eer n\u00e4gon g\u00e4ng kunna upst\u00e4 men underteckna torde i likg f\u00f6rmodan f\u00e4",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "att han i sig sista misilyckade f\u00e4lttag icke ha h\u00f6g bef\u00e4l utan blott krigs\u00e4rendenas ledning s\u00e5som m m haag ben 19 jul",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "sp\u00e5dom war gansia besynnerlig och ha gifwit en af angelsta ans ledning at falla p\u00e4 ben tanka at hel stake blifwit l\u00e4nge f\u00f6r delta och f\u00f6ranstalta af zuuminaterne och at dcsse derom kunna gifwa deri ber\u00f6mma",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "stern vara tillbaka en s\u00f6ndagsskola som under upplyst och nitfull m\u00e5ns ledning n\u00e5gon tid \u00e4ga framg\u00e5ng och ehuru den f\u00f6r f\u00e4dernesland bekymmerfull tidpunkt som vara 18 8 och 1809 fordra landtw\u00e4rnets upps\u00e4ttning \u00e4fwen war en bekymmerfull anledning till denna skola uppl\u00f6sning finna dock \u00e4nnu en och annan af w\u00e4ra borgersman som tacksam erk\u00e4nna dest w\u00e4lg\u00f6rande werkningar",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "tro at den icke flules i basel mellan herr barthelemy och kejserlig envoj\u00e9 baron von degelinann utan at derom skal underhandla i wien af en fransk agent under barthelemys ledning \u00e4 ena samt af kejserlig minister von thugut ch engelstc envoj\u00e9 i wien 8 andra lidag",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "wigt och d\u00e4 s\u00e4dant i afseende p\u00e4 lefwande sprsk l\u00e4mplig werkst\u00e4lles derlgsnom att l\u00e4rjunge dels under l\u00e4sning dels u der cxempclskrisning \u00f6swas att g\u00f6ra reda f\u00f6r ord beskaffenhet cch inb\u00f6rdes f\u00f6rlmanden samt mening sammans\u00e4ttning stall denna kort spr\u00e4kl\u00e4ia utan twifwcl wara en tjenlig ledning f\u00f6r b\u00e4de l\u00e4rare och l\u00e4rjunge",
            "start": 285,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "som f\u00f6ra riddcrffapet och adeli att willigt delta i fosterjord w\u00e4rn och te underst\u00f6dja jag faderlig bem\u00f6dande stall nu blifwa en ledning f\u00f6r ni \u00f6fwerl\u00e4ggning under denna riksm\u00f6te",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "de f\u00f6restagne \u00e4ro alldeles ok\u00e4nd inom den ledig f\u00f6rsamling intill stund en proswa och 01 en w\u00e4liande ek f\u00e4 n\u00e4gon annan ledning k\u00f6ra sig mai an prestcrnas predikan och rn\u00e4ssning f\u00e4 m\u00e4ste in tillfredsst\u00e4llelse af f\u00f6rsamling kallelse samma man f\u00f6rswagas sorn g\u00e4fwan att n\u00e4got bra \u00e4n en meds\u00f6kande slunga f6r al kar och deklamera en predikan b\u00f6ra liten \u00e4n andra cgenstaper t\u00e5g\u00e5 i ber\u00e4kning wid en befordran",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "ffrifmelfe af den 18 stsiledne ialiad hafiven i afgifwil utl\u00e4tanve i ane ledning af en besiv\u00e4r stads comininistecn l landscrona vice pastor gustaf luihnian der\u00f6fwer i underd\u00e5nighet anf\u00f6ra alf i ivid f\u00f6rslagetuppr\u00e4ttande till f\u00f6rsta i landscrona samt den dermed f\u00f6rena kyrkoherde best\u00e4llning tvid r a och waden sj\u00f6 f\u00f6rsamling ined klagande nlestutande i rum uppf\u00f6ra regel magister p bergstr\u00f6m framf\u00f6r hivilken luthman an se sig ber\u00e4ttiga till f\u00f6rsiag dels pa deli grund att bergstr\u00f6m icke moro f\u00f6da inom lund utan carlstads stift rch dels derf\u00f6re alt han genom asstedsrogandc fr\u00e4n sig regements pastor best\u00e4llning s\u00f6t fig utom befallning nied pr\u00e4sterlig tjenstg\u00f6ring hwarjemte klagande ehuru harr nied sig anf\u00f6ra underd\u00e4niga besw\u00e4r hufwndsakligen w\u00e4ndt sig mot bergstr\u00f6m i anseende lill den i andra rum \u00e4 f\u00f6rslag uppf\u00f6ra collega schola magister p larss\u00e9n g\u00f6ra ben anm\u00e4rkning att bem\u00e4lke collega gcbol\u00e4 stad inf\u00f6r ni hofwa undergalt warningsgraven f\u00f6r felaktighet gt sig tjenst",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "i en dekret som spansk regering utf\u00e4rda i an ledning af trupp desertion fr\u00e4n oliverwa lill portugal s\u00e4gez att densamma gsitt \u00f6fmer till fiende",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "\u00e4fwen vara han vinbetrodd ledning af och f\u00f6r att \u00e5stadkomma den deruti erforderlig enhet och f\u00f6r aria underl\u00e4tta f\u00f6rwalkningen af samma \u00e4rende",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "wandring til och ifr\u00e5n stad h\u00e4danefter icke widare till\u00e4tes samt p\u00e5 den alt ostick m\u00e5 f\u00f6rckommas i afseende v\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning s\u00e5 warder allm\u00e4nhet j\u00e4mw\u00e4l f\u00f6rest\u00e4ndigad derom at kreatur ut och inf\u00f6rande h\u00e4danefter ej annorledes s\u00e5r s\u00e5 \u00e4n genom ledning til och ifr\u00e5n stad \u00e4fwensom all mj\u00f6lkning i back eller p\u00e5 andra \u00e4n de utse och af anwisande st\u00e4lle icke eller s\u00e5 f\u00f6rr\u00e4tta wid wice af en r d",
            "start": 244,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "bereda p\u00e4 en anfall och man tro atr de f\u00f6rjiwarsanstalter bes\u00f6rja under ledning af en franst renegat",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "\u00e4n i en dermed f\u00f6rbunden och till gciiiensamma \u00e4ndamal syfta inr\u00e4ttning omful tving hafwen i ined ledning af den allm\u00e4n glad tiwrffgt att nu warandc organisation afstaden fattiaward ratt handha ifall a m en lymgaste f\u00f6ljd uti midord\u00e4nsgbet beinst\u00e4llt att wi f\u00f6r framtid och s\u00e4ga l\u00e4nge denna inr\u00e4ttning uppfylla w\u00e4ra n\u00e4diga afffgter famr christcndomens och medborg plfgter mot den lida m\u00e4nsklighet i n\u00e4der t\u00e4cka gilla och fastst\u00e4lla samma f\u00f6r stockholm stads",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "st\u00e4llning och ledning af dest r\u00f6relse nied afseende p\u00e4 egen land och tillika p\u00e4 fiende armte och land vara den egentlig yrke af en s\u00e4 kalla f\u00e4ltherre och 1 ord h\u00f6g bem\u00e4rkelse strategifft",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "vara serviernes r\u00e4ddare all seger som de wunnit hafwa de att tillstrifwa han f\u00f6rtr\u00e4fflig ledning och exempel slagtning wid drina stulle f\u00f6r de g\u00e4tt firlorad om ej han krigstalanger s\u00f6rstaffat de seger",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "endast hon under en god och f\u00f6rst\u00e4ndig matmoder ledning kunna f\u00e4 widare \u00f6fning i en yrke som passa",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlust af snillerike man vara k\u00e4nbar \u00e4fmsn d\u00e4 natur ordning g\u00f6ra den sund wiklig men tr\u00f6st h\u00e4rwid blifwcr att snille icke utd\u00f6r och geni wisierligen lat tadt i den flygt genom ledning dock ledning f\u00f6rutan af egen drift willigt uppfckt ih\u00e4rdig flit och \u00e4del riktning m\u00e4gtar tr\u00e4nga till h\u00f6jd af menstlig fullkomlighet om ocks\u00e5 mer och f\u00f6ga sammanhopa hinder more att \u00f6fwersiiga",
            "start": 189,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "dct torde wara bekant att st\u00e4hlbergska tropp w\u00e4l k\u00e4nd genom en representation som den i l\u00e5ng tid gifwit i flera betydlig stad i rike s\u00f6dra ort hitkommit och spela p\u00e4 stor theatern h\u00e4rst\u00e4des under ledning af herre",
            "start": 195,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "stein ledning af alia civil enhet hwarjemte han stol",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "lt swensta allm\u00e4n som i den fri ch h\u00f6g afalll wetenstaper philofophien \u00e4nnu torde h\u00e4nda mera \u00e4u i n\u00e4gon annan beh\u00f6fwcr v\u00e4ckelse och ledning af fr\u00e4mmande t\u00e4nkare grundlig widsir\u00e4cklare eller lpckligare unders\u00f6kning ha i n\u00e4rwarcinde arbete af omiankans och flit hand emoltagit en npttig och intcretzant g\u00e4fma",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "man s\u00f6ka nu att f\u00f6lja den ledning hund kunna gifwa samt finna flutllgen ryttm\u00e4stare burenst\u00f6ld ligga bredewid en mycket halkig wag s\u00e4ra lill d\u00f6d af en flott i hufwudet",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "i deh bref den 21 oclober gt 8 gt 7 kunna proponera och bwllket icke underst\u00f6dja af n\u00e4gon annan \u00e4n kyrkoherde bruzelius lom anlag dt gifna n\u00e4diga f\u00f6restriften om s\u00e4itel att anw\u00e4nda medel blott utg\u00f6ra en ledning f\u00f6r rolh\u00e4llarne och itft en best\u00e4mdt r\u00e4t esn\u00f6re hwilken f\u00f6rmodan kyrkoherde wid oagtadt den n\u00e4diga brcswet i hiva den r\u00f6ra bcm\u00e4lte \u00e4mne \u00e4iiyo uppl\u00e4sa",
            "start": 202,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "eu borgaredotter auhiller om tjenst t en god och aln rsamt prest riis i flaten eller p\u00e4 land der hort med en stillo och gifwet f\u00e4lt under en d fru ledning trer sig luara nyttig hon kunna villna w\u00e4fwa sy w\u00f6l vch vara as en stilla sinne",
            "start": 146,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker ledning i fransysk och tyst spr\u00e4kens l\u00f6sa och strifwande m m est den enkel mcthod lrinnas mot billig ackord h",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljande plan till ledning wid desi utgifwande t inta i denna journal utur tyst fransk och engelsk litteratur walda interekanta ber\u00e4ttelse skaldestycke scen utur sk\u00e4delpel och eoifoder utur stor roman af erk\u00e4ndt w\u00e4rde",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "anf\u00f6rtro studium ledning i en l\u00e4rohus i lyon m m",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "om derf\u00f6re maria eleonora lesnadsh\u00e4ndelfer f\u00f6lja enligt ledning af tid sy stemer allmanna och enssilta sammanst\u00f6ta interesien pasiioner och de werkan till best\u00e4mma as menssliga handling stall omd\u00f6me icke l\u00e4nge fjettradt af twetydiga begrepp h\u00f6ja denna sweriges drottning till den grad af aktning ssyldigt till g dygd och \u00e4del k\u00e4nsla som as of\u00f6rr\u00e4tt pr\u00f6fwade i motg\u00e4ng f\u00e4 m\u00e4la som medg\u00e4ng of\u00f6r\u00e4ndrad bibeh\u00e4llas",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "mid samma justitnt likw\u00e4t under detz egen uppfat och ledning tills widare komma att f\u00f6rtfara hwarf\u00f6re de som \u00f6nsta begagna densamma behaga anm\u00e4la sig hos shman som tr\u00e4ffa wid institut all dag i qwartalsafgifte som wid instrifningen erl\u00e4gga vara sex rd",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hr borgin anf\u00f6ra att mill utn\u00e4mna till ofwerdirekt\u00f6r synas f\u00f6rs\u00e4kra framg\u00e4ng af den ny inr\u00e4ttning och f\u00f6ljaktligen att under jag ledning och n\u00e4ra tillsyn de derf\u00f6re gifne f\u00f6reffrifter woro werkst\u00e4llbare mm att ickedehmindre en motsatt f\u00f6rh\u00e4llande r\u00f6ja sig redan wid forwaltningens",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "lik liten pa ber\u00e4kning af yttre hwarigenom belllancasterffa scholor ffilja sig fran wara hittills allm\u00e4n begagna denna form anse wi under kunnig och w\u00e4lsinnade l\u00e4rare ledning utan stada f\u00f6r hufwudsaken och kanffe till werklig f\u00f6rman f\u00f6r densamma kunna tala afwikelser",
            "start": 166,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "st\u00e4llare ledning dr\u00e4gt strumpfabrikationen hwad qvalitet och pris betr\u00e4ffa till man b\u00f6ja as hwarom morr f\u00f6r syra r sedan icke ens kun at dr\u00f6mma",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "upplyst och bra lotta medborgare attdcltaga i den yrka omsorg yttra fig f\u00f6rfatta ren wida sak nu betrakta som ny s\u00e4 m\u00e4 man framkalla desi uppr\u00e4nning och forts\u00e4ttning s\u00e4jbm en werkanz af w\u00e4lwiljans omt\u00e4nksamhet men d\u00e4 man wis noqare eftersinna f\u00e4sta en uppm\u00e4rksam \u00f6ga p\u00e4 en gammal f\u00f6rfattning som utg\u00e4tt ifrsn regering r\u00f6rande f\u00f6r uttjente \u00e4ldrige tjenstem\u00e4n och betjening wid en konglig hofwen publik sch privat werk samt dylik r\u00f6rande f\u00f6r aflidne tjenstem\u00e4ns enkar och de barn uppfostran och ning jemte m\u00e4ngfaldiga andra \u00e4fwcn tillh\u00f6ra pension\u00f6anstalter och castor inom och wista vorporationer hwilka all genom gammal h\u00e4fd och stadga \u00f6f werlygel e te \u00e4dt sig skyldighet namn samt som befallning \u00e4tlyda s\u00e4 f\u00f6lja ock lika naturlig att ven i allm\u00e4nhet f\u00f6ga upplysa wanfrejvade och fattig folkclasieng f\u00f6rs\u00f6rjning och ledning lill iaktta af en pligtcr tillh\u00f6ra nyttig samh\u00e4lla med lem falla p\u00e4 stat lotr och f\u00f6rwandlas ifr\u00e4n fri \u00e4lg\u00e4rver till werkliga mcdbor och kola i anseende till ve omkostnad som dermid fordra utg\u00e4 under en serlkild samt i anseende till ut\u00f6sning blifwa etl jkvl dighktsoffer as hwarje bra privat man",
            "start": 814,
            "end": 823
        },
        {
            "text": "i dag ha man dock fstt en god ledning genom cu uppt\u00e4cka st\u00f6ld af medalj sj\u00f6stnmspipor del liten pieccr m m medelst inbrott afh\u00e4nda de fr8nwarande \u00e4gare men stcrfunne hos en n\u00e4ringsidkare",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "der medlidande som dek uti dagbladet inf\u00f6ra n\u00f6drop synas wilja uppw\u00e4cka sig ingalunda att h\u00e4rmed qw\u00e4fwa men w\u00e4l att gifwa en ledning att w\u00e4rdera efter sig afsigt",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "den l\u00e4tta ledning t tysk zransta och swensta sor\u00e4kens strliwande mot billig ackord lemna hos en stu k\u00e4r utm\u00e4rkt f\u00f6r an egen enkel method och fficklighcl att handleda ungdom",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "\u00f6frig s\u00e4 more den ben att ni med jag alliera och en intercsierade parti samtycke wille \u00e5taga er ledning af en negociation sorn kunna \u00f6ppna i paris r\u00f6rande fr\u00e4gan om en privat reclamationerna och om sattet huru denna staga med gemensam \u00f6fwerensstammelse billig kunna afg\u00f6ra",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "hvarf\u00f6re afvika hon fr\u00e5n denna ledning f\u00f6rneka sig f\u00f6rnuft",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "natt med obeskriflig wetksamhet och en redan talrik f\u00f6rstansningarna under ledning af flera fr8n gibraltar \u00f6fwerkomna europeista f\u00f6r\u00f6ka med ny f\u00e4ste",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "jag \u00e4iunar derf\u00f6re n\u00e4ra best\u00e4mma hwarje constitutionella befattning och iag stad lala f\u00f6rel\u00e4gga f\u00f6r n\u00e4stkommande en f\u00f6rsiag till en so nis kunna tiena den lagstifta lill ledning wio best\u00e4mmande af sig r\u00e4ttighet i denna fall",
            "start": 169,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker ledning i tyssa och fransysk l\u00e4sa och flrifwande mot 12 t banko i timme lemna dos en wid storkyrka bo nde l\u00e4 are som",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "s\u00e4som ronung england stall aldrig gl\u00f6mma den uppoffra han ofta f\u00f6r nation heder och lycka sig enstilda harm cllc sig enskild b\u00f6jelse utan att n\u00e5gonsin wara likgilltig eller owirksam wid ledning af en allni\u00e4una \u00e4renderne s\u00e4ga man han likw\u00e4l aldrig under parti kamp lata konungaw\u00e4rdigheten nedstiga fran den h\u00f6g puukt der england politista institution st\u00e4lla densamma",
            "start": 185,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "hatt icmnaen god \u00e4fwe foiii den f\u00f6rlora troligen f\u00f6ga fara nu warande brukare hufwud pagande storlek lem fullkomlig a ledning till en glad l\u00f6rmodan art ombyte st r p\u00e5 hamburger b\u00f6rs",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "till kultur och utan h\u00f6g ledning uppfinna spr\u00e4k och ben f\u00f6rsia wettenffap ssnes",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "att hertig af wellington stall erh\u00e4lla desi post men att hr piel stall motta ledning af underhus",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "heirska stall est godtycko k\u00e4ck hop men komma hop passion i strid mot widstepclsers sats s\u00e4 stola de rasa utan \u00e4terh\u00e4ll iran skola \u00e4beropa fri heten f\u00f6r en stud da sig lag och man stall i s na handling f\u00f6rsaka f\u00f6rnuft ledning f\u00f6r att \u00f6fwcrnmna sig st k\u00e4nsla",
            "start": 217,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "w\u00e4ndighet f\u00f6r de deltagande i \u00f6fwerl\u00e4ggning och den synlig ledning deraf szelfwa fr\u00e4gornas utweckling ofta beh\u00f6fva in\u00e5nga plats son",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "en regcunessig fr\u00e4n princip om rippfyllande af stat ttndam\u00e4l utg\u00e4cnde h\u00f6g ledning af stat angel\u00e4genhet f\u00f6rst\u00f6ring af stat financer bortta af den skydd foin lag och en oafh\u00e4ngig domarest\u00e4nd b\u00f6ra gifwa medborgarne embetslu\u00e4nnens moralisk f\u00f6rderf tillw\u00e4gabragt genom en s\u00e4iirres upph\u00f6jelse och de b\u00e4ttra lillbakawisande samt inw\u00e4narnes forts\u00e4tta aftagande i w\u00e4lm\u00e4ga se der i flygtig drag bild af den st\u00e4llning soln i hjertat af tyskland uvpkoinmit och med stor steg",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "l\u00e4sning b\u00f6ra s\u00e5 p\u00e4 modersm\u00e5l och wara ber\u00e4knad p\u00e4 att lemna en studerande ledning och uppmuntran till sjrlfwerksamhet lil",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "icke med pretention att fjnc\u00e5rfre nzx t s etta anf\u00f6ra s tana med en pz fjretfllet fem wisar o ledning till teka skrik utgiswante grvndadt hopp att fz kostnad efter hsnd ers\u00e4tta",
            "start": 93,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "w\u00e4ra tidning tala om en i madrid g\u00e4ngse rykte att england hel och h\u00e4ll \u00e4ta frankrike \u00f6swerlemnat omsorg om fretttillst\u00e4ndets uppr\u00e4ttb\u00e4llande i spanien hwaremot den f\u00f6rceh\u00e4llit sig sjelft ledning af portugal",
            "start": 186,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "ritning klef denna ny kyrka ben 4 denna eller andra s\u00f6ndag efter trinitatis h\u00f6g tidligen inwigd af stistets hr doktor efter sammanringning till gudstjenstcn tr\u00e4 herr doktor och probsten f\u00f6r altare och i an ledning af 2 kr\u00f6n",
            "start": 205,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "under ledning af den ryktbar violinist baillot ha p\u00e4 den fullkomlig fatt motfwarat en f\u00f6rhoppning inan om han \u00e4ga d\u00e4 han lenrnade sig fadernesland",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "berg famteligr borgen\u00e4r \u00f6st s\u00e4 snar nied cm ledning h\u00e4raf god man warda utse kunna besse hos jag f\u00e4 ewottcna en etter lundberg t\u00f6d til jag \u00f6lioerleinnade penning",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "svin ha de ledning sig anf\u00f6rtro ar nyligen f\u00e4tt depecher fr\u00e4n petersburg hwilka tro r\u00f6ra en definitiv traetat som stall blifwa garantie f\u00f6r en l\u00e4nga fred",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "bcr\u00e4kiiiidt pa den f\u00f6r cgon6 tacksam effekt af en flnktiqt sinnesrus han l\u00e4r ctz smaka frukrerne af en djup musikalisk studium under ledning af en sund onid\u00f6me och af erfarenhetcu",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "swensta folk af europa allm\u00e4n st\u00e4llning hemta en tillr\u00e4cklig ledning f\u00f6r fin egen handling",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "lt n5itsts\u00f6fuim lt vnglinz 15 vara gammal \u00f6njkar sig kondition ho n\u00e4gon as herre arndd kranihandlare der han under hukbonden ledning f\u00e5 tillf\u00e4lle att l\u00e4ra och okwa den svin till handel horer han ha ho en van s\u00e4tt g\u00f6ra b\u00f6rjan id v\u00e4g fedd och w\u00e4rdad af hederlig f\u00f6r\u00e4lder vara han b\u00f6ja f\u00f6r der god strifwer en vacker stil och rkcknar w\u00e4l",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "af minister francis neufchateau upsatta cert tnoniel hivilket komma at iaktta wid en sorgeh\u00f6gtid som ben 8 denna stj\u00e4la fira i ledning af mord p\u00e4 minister",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "sedan en bydrotcchnifkt arbetsf\u00f6retag i denna ordning blifwit grundlagdt och till utf\u00f6ring beflutadt samt n\u00f6dig medel dertill subscribcrade eller anwiste skola allm\u00e4n ledning h\u00e4raf tillh\u00f6ra departement och man utaf utse sj\u00f6jngcnieurofficer hofwa werkst\u00e4lligheten af sjelfwa arbete sig uppdrag \u00e5tminstone s\u00e4ga midt som ang\u00e4r iakttagande af hwad plan och ritning inneh\u00e5lla o ock g\u00e4rna d\u00e4 fr\u00e4ga vara om enskiltes eller enffiltc bolag f\u00f6retag den econoiniska och admiriistrativa deraf p\u00e4 annan f\u00f6rsorg m\u00e4 ankomma enligt hwad derom i hwarje fall kunna bliswa i beh\u00f6rig ordning beflutadt",
            "start": 166,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "fl c sto af de missionairer stola enligt plan genast wara i st\u00e4nd at p\u00e4 synbar s\u00e4tt blifwa nyttig winna w\u00e4nstap och f\u00f6rtroende och d\u00e4 de efterhand g\u00f6ra sig s\u00e4 lils\u00e4gande oumganglige i den land de komma stola de f\u00f6rs\u00f6rja fig sjclfwa och ej blifwa ledning til b\u00f6rda s\u00e4som blott t\u00e4ra lem tw\u00e4rtom stola de genast blifwa n\u00e4ra och nyttig d\u00e4 de p\u00e4 en g\u00e4ng inbringa kunstaper dygd och hyfsning sticklig",
            "start": 245,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "de sed och indres danande hoppa ma kunna giswa o ledning att be werds mennistan och",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "d\u00e4 zag nu utn\u00e4mna ni doctor jaeob arel lindblom till taleman f\u00f6r den diga preste st\u00e4ndet under denna riksm\u00f6te land den jag till en werkelig tillfredsst\u00e4llelse att i f\u00f6restrift snar fimta en st\u00f6d \u00e4n n\u00e4gon ledning f\u00f6r jag beflut",
            "start": 203,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "f\u00f6rra stor pluralitet och veta sednares enh\u00e4llig yttrande herfwa gifwit en f\u00f6rena ledning \u00e4ta kongl",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "svin ben fordna icke p\u00e4 flera vara wisat sig f\u00e4 fr\u00f6jda sig inw\u00e4narne \u00e4fwen att \u00e4nnu en g\u00e4ng f\u00e4 en husbonde som wille bo ibland deni och foga under den hederlig pastor och den klok arrendator ledning anstalt onr att p\u00e4 en h\u00f6gtidlig s\u00e4tt motta han",
            "start": 190,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "geda den utr\u00e4tta gifwer ni en ledning dertilft i weten \u00e4tt alltid finna jag s\u00e4llhet i den allm\u00e4n och jag fortfara att nedkalla den msm\u00e4ktiges stydd den bist\u00e5nd och himmelsta w\u00e4lsignelse \u00f6fwer f\u00e4dernesland",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "religion och uppfostran \u00e4n m\u00e4ste wara ha jag likw\u00e4l tro wig b\u00f6ra st\u00e4lla offentlig underwisningsw\u00e4sendel och under hwar sig s\u00e4rstilta ledning och derf\u00f6re ha jag anordna de s\u00f6ndrande fr\u00e4n hwarandra",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "konung ha handelsman m thunell besw\u00e4rat sig \u00f6swer dell stada som tillfoga han p\u00e4 en stad tillh\u00f6rig \u00e4gor som bliswit handelsman thunell under arrende uppl\u00e4tne derigenom att de hwilka g\u00e4cnde antingen \u00e4mna sig till stad eller derisrsn wilja \u00e4ta wedeby och lyckeby toga w\u00e4gen \u00f6swer klagande aga i gullberna samt derwid nedtrampa och stada b\u00e4de gr\u00e4s och s\u00e4d \u00e4nff\u00f6iit tillf\u00e4lle fur s\u00e4dane g\u00e4ngstigar finna utanf\u00f6re dell kch uppodla mark der wanli ga wintcrwagcn framl\u00f6per i anseende hwariill handelsman thunell anh\u00e4llit om f\u00f6rbud niet denna g\u00e4ngstigars nyttjande och som konung befallningshafwande h\u00e4rwid inh\u00e4mta icke allenast att en wagar f\u00f6r g\u00e4cnde som hittills bliswit begagna \u00f6swer ben handelsman thunell uppl\u00e4tne del af gullberna p\u00e4 yttra w\u00e4in\u00f6 kunna umb\u00e4ra en\u00e4r lika beqw\u00e4ililigt tillf\u00e4lle att utanf\u00f6re inh\u00e4gnad p\u00e4 ben wanliga winterw\u00e4gen framkomma utan afiveir alt ifr\u00e4n den s\u00e4 kalla wendts tr\u00e4g\u00e4rd der g\u00e4ngstigar \u00f6swer gullberna gor f\u00f6r att komma antingen till wedeby eller lyckeby m\u00e4ste nyttja tillf\u00e4lle bliswit beredt att franikomnia allts\u00e4 ha konung befallningshaswande finna st\u00e4ligt wid tio riksdaler witt f\u00f6rbjuda all w\u00e4gars nyttjande f\u00e4rdande person \u00f6swer en handelsman thunell uppl\u00e4tne och gor ifr\u00e4n allm\u00e4n lands ivid hwit\u00e5 krog lill wendts tr\u00e4g\u00e4rd ifr\u00e4n hwilken till desi wedeby \u00e4ga m\u00f6ta g\u00e4ngstigarne \u00e4ta lyckeby och wede bo bara wid lika wike gagna efter ben ledning som bliswit uppr\u00e4ttad samt dr ali som uts\u00e4tta finna \u00e4swcnsom en lika f\u00f6rbud och witt fastst\u00e4lla de till last utom b\u00f6ter efter lag svin antingen genom skogshygge",
            "start": 1369,
            "end": 1378
        },
        {
            "text": "maitland och hwarmed wi stuta w\u00e4ra utdrag ur han ber\u00e4ttelse jag ha aldrig h\u00f6ra napoleon tala om flaget w waterloo eller yttra sig mening om hertig af wellington men d\u00e4 jag fr\u00e4gade grefwe zzertrand huru napoleon bed\u00f6ma den brittiffa h\u00e4rf\u00f6rare fwarade han jag derom will jag meddela er han mening n\u00e4stan i samma ord som han vttrat till jag nemligen hertig af wellington vara i ledning af en arm6 fullkomlig lik jag och ha \u00e4n nu \u00f6swer jag den f\u00f6rdel att han vara f\u00f6rsigtlgare",
            "start": 374,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "de under comitens ledning f\u00f6rliden vara werkst\u00e4llda arbete hofwa best\u00e5 dels i en uti ljunga elf dels uti f\u00f6rrattade str\u00f6mrensning",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "hara gifwe mi ni till sivar i n\u00e4dcr tillk\u00e4nna den mi \u00e4ta w\u00e4r f\u00f6r utrikes \u00e4renderne i r\u00e4d uppdra att jemte meddelande af en upplysning till ledning f\u00f6r ber\u00e4kning som i j ofwanber\u00f6rde m\u00e4tto lemna och widare kunna anse n\u00f6dig genom w\u00e4r minister i london infordra gt compagniets yttrande och uppgift p\u00e4 den \u00e4rlig kostnad ber\u00e4knad i sivcnflr bankomynt f\u00e5 f\u00f6r gatulysh\u00e4llningens bestridande med gas uti s huswudstaden under entreprenad p\u00e4 wisa vara och med r\u00e4ttighet t \u00f6frig f\u00f6r compagniet att om gasupplysning inom hus f\u00e4 nied wederb\u00f6randc hus\u00e4gare serskildt \u00f6fwcrenskomma af compagniet skola fordra och \u00e4qen i att est erh\u00e4llcn del af denna compagniets yttrande der\u00f6fwer h\u00f6ra stad hus\u00e4gande inw\u00e4nare och i anledning deraf med ytterlig utl\u00e4tande i \u00e4mne kill \u00f6st i underd\u00e5nighet inkomma",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "funktion font charge d affaircs lar upph\u00f6ra dcrmcd och \u00f6fwcrfil\u00f6jtnant macdonald i stall a s\u00e4som envoj\u00e9 fr\u00e4n ostindiffaj kompani \u00e4ta hwilkct w\u00e4r regering dfwcrlemnat ledning af en diplomatiffa transaktion med persien",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "gen och hr goulbnrn t ga sig ut med sig f\u00f6rehafwande s\u00e4 f\u00f6rs\u00f6kc mera att n\u00e4mna en tjeck en price en pitt s\u00e4som skicklig cal culateurer cller stor financeministrar ej d\u00e4 \u00e4ro en land financer och ledning af de ingenting annan \u00e4n hyckleri",
            "start": 193,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "metz a ledning hustru amia ereta malmstr\u00f6m pa nysa aga i akers socken g\u00f6ra anm\u00e4lan att le nes mun serre en i stockholm eric mal str\u00f6m skola under lopcct af lie 1x29 hustma ltwer invit utan att efter denna t d lemna underr\u00e4ttelse cm sick wistande kar akers skeppslag temlift i 4",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "annan aniager n\u00e5gon yngling \u00e4n att fri hand lemna jag f\u00f6r han ledning f\u00e5 oka jag derigenom f\u00f6r\u00e4lder och f\u00f6rmyndarrs anspr\u00e5k p\u00e5 nogaste ialltaqande afdela barn eller myndling b\u00e5sta och d\u00e5 jag f\u00f6rbinda jag att i likst\u00e4mmighet med s\u00e4lsti ta f\u00f6rh\u00e5llande efter mi \u00f6ftveriyqelse sammelsgrannt motlwara all w\u00e5ga jag p\u00e5 den grund doppa ali halwa g\u00f6ra jag anm\u00e4lan g\u00e4lla",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "f\u00e4ltt\u00e4g hafwa upph\u00f6ja den f\u00e4ltherre hivars skicklig ledning deraf nia f\u00e4r lillstrifwa denna franrg\u00e4ng till armeens afgud kvtan n\u00f6je fig ttfe oit jemf\u00f6ra han med h\u00e4r sk r\u00e5ge fr\u00e4n pieter den st\u00f6ra tid utan man st\u00e4lla han till och nied wid sida as ben stor krighielte under hwklken fransta h\u00e4r t 20 vara oafbrutet st\u00f6ra dad\u00e9 lager",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "gakulyshattningcil \u00e4i\u00e4gr och derefter t siere del som nied fr\u00e4gan st\u00f6de i sammanhang ni i nderd\u00e4nighct yttra hwarjcmte i s\u00e4som rn ledning f\u00f6r compaguicts ber\u00e4kning bland aunat i und ippgifwit antal af en gatulycktor forn f\u00f6r n\u00e4rmarandc stola h\u00e4lla lo sanda samt den sammanr\u00e4kna tid under hwilken de b\u00f6ra h\u00e4lla t\u00e4nda",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "flap bestrifning st\u00f6dja p\u00e4 s\u00e4ker detailer vara ur denna synpunkt betrakta en bctndligt bidrag till den k\u00e4nnedom af en land som b\u00f6ra ligga titt grund f\u00f6r styrelfens n\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rd wid den oeconomista s\u00f6rwaltmngcn och noggrann en satan beskrifning kunna uppfatta desto s\u00e4ker ledning winnes deraf f\u00f6r en m\u00e4tt och steg som titt ort s\u00f6riosran i vcconomistt affecnde kunna och b\u00f6ra widtaga\u00f6",
            "start": 269,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "i anledning af anm\u00e4lan om behofwet af n\u00e5gon ledning wid bewiljandet af pension f\u00f6r afgsngiie kongl",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "de f\u00f6rwandlas ifra hwad de b\u00f6ra wara upplvsningar s\u00e5som ledning f\u00f6r reviwrernes omd\u00f6me till anm\u00e4rkning emot om ej klander af revisor \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "ester denna suinmariska \u00f6fwer af stats f\u00f6rmoda jag jag tillr\u00e4cklig hafwa \u00e5dagal\u00e4gga en i mi \u00f6fwertygelse w\u00e4karlindade skal arf\u00f6re jag bestrida den af g\u00f6ra dm decharqe f\u00f6r ledamot och hwarf\u00f6re jag anse bet\u00e4nkande jeiiite en s\u00e4rskild lliffottcts det\u00e4nkanden hwilka samf\u00e4ldt afhandla en enda \u00e4mne eller den ministeriekla ai swarigheten pa den est en ogare och fullst\u00e4ndig granskning af all en s\u00e4rskildt uppgifna fall r\u00f6rande amne m\u00f6ta i en sainmanhang och i en enda bet\u00e4nkande sammanfatta den gt gt a redoivisning om \u00e5ligga constitution lltfkotter f\u00f6r f\u00f6redragande mer eller f\u00f6ga del i en orsak soi f\u00f6ranlcdr de amn\u00e4rkiilngsw\u00e4v\u00f6a styrelse eller pa den fik st\u00e4nder ined den ledning f\u00f6r en r\u00e4t t wist omd\u00f6me som f\u00e4 iitgaendz h\u00f6rande f\u00f6ruts\u00e4tta matte efter samwete pligt kunna i denna rikswcirdande angel\u00e4genhet bcsiuca",
            "start": 669,
            "end": 678
        },
        {
            "text": "befalla samtlig herre landsh\u00f6fdingarne att pa bita kraftig werka till magistratcrnes l\u00e4mpa efter nu warande tid fordran med ledning af en riks st\u00e5nd f\u00f6r dea wid sista riksdag bewiljade kil\u00f6kning i l\u00f6nerne pa rike stat stadga och da kongl",
            "start": 123,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "inst\u00e4mma med coiumitkerodes enh\u00e4llig \u00f6nstan synas s\u00e5ledes f\u00f6rs\u00e4kra framg\u00e5ng af den ny inr\u00e4ttning och f\u00f6ljaktligen att under han ledning och n\u00e4ra tillsyn en derf\u00f6re gisna f\u00f6restrisker w\u00f6r\u00f6 werkst\u00e4llbara",
            "start": 127,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "syska intrig ledning afs\u00e4tta spaniorerne iturrigari och utn\u00e4mna den f\u00f6r ame rikanarne f\u00f6rhatlig banegas till han eftertr\u00e4dare",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "p ha f\u00f6rst inta en hota st\u00e4llning sedan kyrko\u00e4rcndernes ga underwisningens ledning blifwit \u00e4ta bistoppen af hermopolis anf\u00f6rtro en man de talar s\u00e4ga sia med fruktan se intr\u00e4nga i furste r\u00e5dsf\u00f6rsamling",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker ledning f\u00f6r att wid cmbetens besattancc w\u00e4lja en v\u00e4rdig bland de",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00f6fning \u00e4ro wisterligen isynnerhet h\u00e4r \u00e4 ort bcundranswarda meli likwistt icke h\u00e4r i land n\u00e4got gt 3 alldeles ny ty den som ha tillf\u00e4lle att p\u00e4 gymnastiksal uti gammal styckgjutareg\u00e4rden i stockholm och wid en gymnastista \u00f6fning af kadettkorpsen wid krigsakademi se huru l\u00e4nga denna konst hinna i swerige under den af narwarande tid fanste icke nog w\u00e4rderade profestor ling ledning \u00f6fwcrrastas icke af n\u00e4got ny och omanlig uti herr venetiens \u00f6fning ehuru man fanste f\u00e4r erk\u00e4nna att hail s\u00e4fom konstn\u00e4r professo winlagt sig olli en mera theatralistt behag i werkstallighcten",
            "start": 372,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "grekisk kaller tagen underr\u00e4ttelse att med v af egypten samtycke ha turkisk regering \u00f6swerlcmnat till bef\u00e4l \u00f6fwer hel marin och f\u00f6rsta ledning ar all emot grek best\u00e4md",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst p\u00e4 eftermiddag dag derp\u00e4 hcnikoninier den ena af en hund han medf\u00f6ra ater nied glupffhet hwatz man sifwer han famt ffyndar derp\u00e4 tillbaka \u00e4ta man nu att f\u00f6l a ben ledning hund kunna gifwa samt finna fluteligen ryttm\u00e4stare burenff\u00f6ld ligga brcdewid en mycket halkig w\u00e4g s\u00e4ra till d\u00f6d af en ffott i hufwndkt",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "inkomma waror 1 parti \u00e4fwcnsom att jag med en dag upph\u00f6ra med den bes\u00e4ttning som gaf a gt ledning till jag flyttning till clsra bergsgr\u00e4nd warder h\u00e4rmedelst tillk\u00e4nnagifwit",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en l\u00e4tt och grundelig ledning i tysk och frsnika strifwande och vlwers\u00e4ttande lemna mot billig ackord dos en philof magister hwar f\u00e4 i michailsons kryddbod wid stortorg",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ruta hertig af cadore i constdemiella samtal aneb america uste minister f\u00f6rnya missa anbud simma redan f\u00f6rut moro g\u00f6ra lill hr jefferson och hwilka ocks\u00e4 ziswlt an ledning till \u00e4rstilliga underhandling",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "s\u00f6ka nyttig \u00e4nlxtm\u00e4l synbar fram g\u00e4ng i anledning och som f\u00f6rs\u00e4krande af npa plan framgena och orubbad bibch\u00e4llande till desi hufwvdsakliga grund synas utg\u00f6ra en bland den\u00f6dw\u00e4ndiga willko ren f\u00f6r den af osi i n\u00e4der assedde fr\u00e4mja och bef\u00e4sta af f\u00f6rtroende nit och inb\u00f6rdes sammanhang ej f\u00f6ga uti egcnte liga zattigs\u00f6rs\u00f6rjningen \u00e4n i en der ned f\u00f6r binda och till gemensam \u00e4ndam\u00e4lsystan en inr\u00e4ttning omfattning hafwen i incd ledning af den allm\u00e4n glad tillf\u00f6rsikt att nuwarande organisatio s stad fattigwzrd r\u00e4tt handhaso stall \u00e4ga en lycklig f\u00f6ljd uti underd\u00e4nighet hemst\u00e4lla alt wi f\u00f6r framtid ock s\u00e4 l\u00e4nga denna inr\u00e4ttning uppfylla w\u00e4re n\u00e4dige christendom och medborgligheten\u00f6 pligt mord lida menffligheten i n\u00e4der t\u00e4cka gilla och fastst\u00e4lla sammi f\u00f6r stockholm stads fattigw\u00e4rd f\u00f6rsamlingswis inr\u00e4ttad plan p\u00e4 s\u00e4tt wi uti skrifwclse as 8 mars f\u00f6rlida vara i n\u00e4der f\u00f6rordna sch med den vid f\u00f6r\u00e4ndring i styrelse form och f\u00f6rwalt ning som w\u00e4rt n\u00e4diga b ef af den gt 8 m rrs innewarande vara innch\u00e4ller hwarf\u00f6rutrn i me f\u00f6rs\u00e4kra i underd\u00e4nighet om den utm\u00e4rka nit hwarmed styrelse och f\u00f6rm\u00e4ltningen as allm\u00e4n b fe blifail f\u00f6ra p",
            "start": 424,
            "end": 433
        },
        {
            "text": "herr doktor bisteven och kommend\u00f6r c af wing\u00e5rd enh\u00e4llig anmoda att s\u00e5som ordf\u00f6rande \u00e5taga sig sallstapcts ledning tacices dertill samtycka",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "lill bita sl\u00e4dspel forn i s\u00f6ndag den jo bennesuool\u00f6rdes p\u00e5 d\u00e4rwaronde teater be man an ledning beundra leta drag o en \u00f6dla och upp h\u00f6ja t\u00e4nkes\u00e4tt sein gjerde baijard l\u00e4gga utm\u00e4rka och till eli mdnker ldr irigare",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "den 11 12 och 13 denna hafma h\u00e4r allm\u00e4n illumination samt \u00e4tsiilliga andra publik fr\u00f6jdebetygelse warit anst\u00e4lla faus ledning af en stor h\u00e4ndclftr f\u00e5 fullborda europa befrielse",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap och ledning f\u00f6r n\u00e4gra ung flicka nskas en fruntimmer med glad bnm\u00f6r som \u00e4ga en w\u00e4rdad uppfostranochhar \u00e4taga sig c s\u00e4d",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en bvrgaretpiter m\u00f6ller cm tjenst i en gsdt och rttw rsamt presthus i stad elier p\u00e4 land ver hon med en stilla och under kiwet s\u00e4tta under e ood fru ledning tr c r sig wara nvttig hon kat",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "men m\u00e4 ingen s\u00f6kande anm\u00e4la sig till n\u00e4mna befattning som icke kunna f\u00f6rete bewis cm en stadgadt och anst\u00e4ndig w\u00e4sende samt vara rast och of\u00f6rtruten wan wid ordning och ledning af arbetsfolk och framf\u00f6r all \u00e4ga n\u00e5gon kunstap med dylik g\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "denna samfund bilda \u00e5r i8s4 under baronf erussacs ledning och utgifver den tidskrift vi h\u00e4r omn\u00e4mna till plan och inneh\u00e5ll m\u00e5h\u00e4nda den bra sorn f\u00f6r n\u00e4rvarande utgifves p\u00e5 n\u00e5gon st\u00e4lla i verld och sorn i all den bilda land f\u00f6rskaffa sig medarbetare",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en underhandling hwilkas ledning inar han updragen \u00e4ro s\u00e4 god som flutade och de rjt i t\u00e4ler torde snar blifina bekant p\u00e4 f\u00f6rhand trorstig publik weta att port kunna f\u00e4gna sigvfwer en betyda i lig eftergift i ers\u00e4ttande af krigsomkostnad",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "dag tillika blif anl\u00e4gga \u00e4fwen som dcn i f\u00f6rra \u00e5r ber\u00e4ttelse omf\u00f6rm\u00e4la da till\u00e4mna iv\u00e4gen till lyrestads kyrka ehuru nu i cn annan korrare och f\u00f6ga kostsam ledning mar ist\u00e5nds\u00e4tta och brukbar",
            "start": 155,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "sedan etablera \u00f6ppna under uppsigt och ledning af siojcnl\u00e4raren vid kongl p\u00e5 carlberg",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "hos en uti hus 10 ividkindstiigngatan 3 trappa upp bo studerad k\u00e4r lemna l\u00e4tt och s\u00e4ker ledning uti fransyssa och tyssa spr\u00e5k l\u00e4sande och skrifwande m m mot billig ackord",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "tcrigni director fara en allm\u00e4n ha ll g nt f\u00f6r akt uppdrag af den fransk regering och med tillst\u00e5nd af den nederl\u00e4ndsta lira af \u00f6fwcrste goreum s\u00e4 wil organisation af gen som den efter han\u00f6 uppfinning b\u00f6rja och under bans ledning i hel konunganket inf\u00f6ra methoden att uppg\u00f6ra topographista plan",
            "start": 221,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "utan ledning sbrroalta pastoralro\u00e4rden utl en stsrre f\u00f6rsamling bsifwit i r\u00e4d asflagna p\u00e4 ben grund att konsistorium more n\u00e4ra i tillf\u00e4lle k\u00e4nna och bed\u00f6ma cn s\u00f6kandcs duglighet nit ben s\u00f6kt syssla bestrida saint den yttrande om ekman konsistorium p\u00e4 sig brist af laglig afgismit icke b\u00f6ra ft\u00e4nk\u00e4nnas den trow\u00e4rdightt f\u00f6rman och offentlig witsord tillkomma",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "befallning sammandra i enliqhet med en tiiss\u00f6rlitligaste efterr\u00e4ttelse under ledning och inseende af carl af 1815 26",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "krigare st\u00f6ta tillsammans under genialisk man ledning och l\u00f6rst\u00f6rde hvarandra \u00f6msesidig och europa klappa hand der\u00e5t",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rsamling till stor heder att ehuru ber\u00f6swad den nitsulla ledning och nppm\u00e4rksamhet som en kyrkoherde wid s\u00e4dane f\u00f6rh\u00e4llanden s\u00e4llan till baka h\u00e4ller likw\u00e4l hafwa med utm\u00e4rka drift och stor uppoffring uppresa sig uya tempel",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "enw\u00e4ldets nyck eller magtspr\u00e4kcte thord\u00f6n men med k\u00e4rlek och nit lyda en lag och r\u00e4ttwifan allwarligt sslpade med trohet och mannamod f\u00f6lja en en tapper furste ledning som sjelf g\u00e4r i spets f\u00f6r de glad och willige s\u00e4sta de sig mel ifwer wid den eftersyn de thronen lemna",
            "start": 159,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "under en m\u00e4ngstrig ledning af stickkkga och nitisk l\u00e4rare blifwit icke l\u00e4nge sedan f\u00f6r se nied",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "skola sig st\u00e4llning f\u00e4 aktning f\u00f6r sig sjelfwe derigenom att de sinna sig b\u00e4de kunna bestrida arbetare n\u00e4ra yrke och \u00e4fwen m\u00e4ta sig i sjal odling ined den tankl\u00f6s som m\u00f6jligtwis fran sig sjelstrodda h\u00f6g plats p\u00e4 de kunna kasta cn f\u00f6raktlig blick f\u00e4 ut i sig sielswe i sig wcrksamhet och i fin hand rikdom se tillf\u00e4lle f\u00f6r sig utkomst och ej hwila med sig hopp p\u00e4 annan genom gymnastisk \u00f6fning sk\u00e4rpa kroppeno kraft och bereda sj\u00e4l en sund husirud att utt\u00e4nka och senig arm att utf\u00f6ra sig afsigt bygga lydnad p\u00e4 ordning g\u00f6ra ordning dygd urk\u00e4lla till en mana och siutelrgen att s\u00e4som medel till ern\u00e5 af denna all en bel\u00f6ningsoch straff system i skolcw\u00e4gen bliswit in s\u00f6rdt ftm ftapar l\u00e4rgirighet och hedersk ansi a icf c afsty f\u00f6r bok icke f\u00f6rnedring i characteren af ordning wid garm r\u00f6ja \u00e4fwen synbar stiftare afsigt att at \u00e4tmin stone i elementar skola wilja gifwa en riktning som iaktta menstliga f\u00f6rst\u00e5nd ledning fr\u00e4n en enkel begripa till en sw\u00e4rare en mctyod wisserligen as all den r\u00e4tt och natuttiga",
            "start": 908,
            "end": 917
        },
        {
            "text": "betyda transportek af andra som regering uppk\u00f6pa och afs\u00e4ndsr till pyren\u00e9erna och fluttlgen ha krig minister befallning hitkomma att i denna stad en corps latta troppa stall under en gammal bepr\u00f6fwad h\u00f6g officer ledning m organisera f\u00f6r att fe\u00f6an s\u00e4 som tirallleurer tjensig\u00f6ra i spansk krig",
            "start": 211,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "uppm\u00e4rksamhet blifwer n\u00f6dig till denna h\u00e4riande sjukdom utest\u00e4ngande s\u00e4rdeles som densamma enligt hiva utl\u00e5nf te tidning inneh\u00e5lla nu sedermera \u00e4fwen yppa i tadix och alieante samt jeinw\u00e4l skola inkomma i gibraltar hwilket allcante ang\u00e5 tillika blifwic genom inlupn vifiriele ber\u00e4ttelse vtterligare bekr\u00e4ftadt och salede an ledning vara till den farh\u00e4ga att n\u00e4mna sinitta redan blifwit och h\u00e4danefter torde blifwa mer ochiner utbre lill andra ort s\u00e4 l\u00e4rer tit i anseende till fara och answaret h\u00e4rwid ej underl\u00e5ta att uti den tit i anf\u00f6rtrosde ian foga s\u00e5 och eftcrirockllga anstalt att kommunikation icke tit",
            "start": 323,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "lo att dag upphetta l\u00e4gan ech r\u00f6k fan tftar all naturlig begrepp jfr\u00e4n kokugn lifa l\u00e4tt leda omkring stekugncn och bakugn som lie bouckiste inr\u00e4tt ingen ech krokig r\u00f6r till rbken\u00f6 ledning \u00e4ro hwork lie s\u00f6rbudue ali lala llwerka ek",
            "start": 179,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "s\u00e5 mechanicus telford derf\u00f6re f\u00f6resl\u00e5 att canal b\u00f6ra f\u00e4 sig ledning genom den n\u00e4got h\u00f6g bredwid k\u00e4rrlaggen bel\u00e4gen h\u00e4rda och fast jord",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "wid namn besti\u00f6res stall medelst fin ledning hufmudfakligast hafwa bidra till smmg\u00e4ngen af vice konung i egypten son\u00f6 lycklig operation mot wcchabiterne",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "genom be wara en contorn bis\u00e4 cffs f\u00f6rsorg balwa der redan u der konstn\u00e4r ledning stor concert blif b\u00e4llne hwarom 6 iven till ben 10 o\u00e9 lie julii bete vara anstalt vara gjord",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "so en uti hus 10 widkindstuaugatan 3 trappa upp bo ssuderad k\u00e4r lemna l\u00e4tt s\u00e4ker ledning uti fransysk och tysk spr\u00e5k l\u00e4sa och skriswande m m mot billig ackord",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "tillstyrkan ingen anm\u00e4la anl ledning kunna af st\u00e4ndedne gilla more den enstilde isy pr\u00e4sentankens anm\u00e4rkningsr\u00e4lt i h\u00e4nsigt tilljn\u00e4gon v\u00e4k\u00f6ljd hel och h\u00e4ll bono beta och wore s\u00e4ledes gjordt till domare \u00f6fwer hel repr\u00e4seutationen och folk pelitionsr\u00e4lt till sig konung i denna samh\u00e4lle wigtigasie angel\u00e4genhet st\u00e4ll\u00f6 under owilkorligt bero af delta utstotlct",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "wid reel kat n\u00e4ra maria kyrka \u00e4ro 2 rum best\u00e5 af sal och en kammare 2 tr up med eller utan m\u00f6bel sch ledning att hyra till den l oktober",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "i h\u00f6rnhus as liten nygatan ofr kornhamnstorg dels att i att ledning af r\u00e4tt resolution z man af g\u00e4lden\u00e4re ingiswen skrift r\u00f6rande entlediga fr\u00e4n allm\u00e4n h\u00e4ckte dels alt destuta om lpstnlng",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "mayh \u00e4ro en illasinnad \u00e4 nyo gansta werksame den mista n\u00f6je som i irland r\u00e4d i an ledning af den ny f\u00f6rslaqet ar n\u00e4ra f\u00f6rena denna land med stor bntaunien ha lifwat de hopp",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "randa och underhaswandes ledning till sig pligt \u00f6nstar blifwa anta som inspector fogde eller strifware",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en bra fruntimmer som till\u00e4swentvrs ssiille wara hagad alt endast \u00f6fwer wlntern utg\u00f6ra en moderl\u00f6s ung flicka s\u00e4llffap med f\u00f6rbindelse f\u00f6rn\u00e4mlig att med omsorgsfnllaste werksamhet ataga sig ledning af dek moralite samt derjeinte art tillika med hon occzpera sig med inom hus f\u00f6refalla g\u00f6rom\u00e5l kunna genast erh\u00e4lla emplok adresi h\u00e4r",
            "start": 189,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "tionen f\u00f6r rike st\u00e5nd revisor s8 en lycklig walen till utst\u00f6ta och de f\u00f6rst\u00e4rkning och man stall weta att starta den man w\u00e4rde under hwars omsorgsfull ledning s8dane sak f\u00f6r sig gatt",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "anmoda att s\u00e4som ordf\u00f6rande \u00e4taga sig s\u00e4llffapet ledning t\u00e4cka dertill samtycka",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en litografist anstalt under grefwe palmolas ledning och en werelundorwisningsnormalstola under profestor lecocq s direktion",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "de af herrskap som wilia l\u00e4ka l\u00e4ra stna barn a l dausa l\u00e4kreo waru as den godhet och anm\u00e4la sig uri hr kapiten arusell bo hondelsmaa wahlberg l g \u00e4ckerstr\u00f6m trdau efter wrnlig lfwerenskommelfe werkgef\u00e4llen lars med dinna dag uovh\u00f6r att dilr\u00e4da wid arbete f\u00f6rr\u00e4ttande i mill yrke s\u00e4ga m murm\u00e4stare h\u00e4rst\u00e4des fara jag d\u00e4rmed sraden jnnew\u00e4nare w\u00f6rbsamligen tillk\u00e4nuagiswa att jag samma torelle hadanester r egen r\u00e4kning bestrida och uti\u00e4ster jag att med \u00e4gande skicklig arberare f\u00f6rr\u00e4tta ftwa mnrarbeke jag till werkst\u00e4llande anf\u00f6rtro ware stg liten eller stor och den till en pris som ckall \u00f6dagal\u00e4aga arr jag willigk uppoffra en annars billig f\u00f6rtjenst emot n\u00f6je o kanna unter jag ledning systlolatra en boy arbelsbeh\u00f6fwande perioner",
            "start": 679,
            "end": 688
        },
        {
            "text": "utan lag vara som geni utan f\u00f6rst\u00e5nd ledning men frihet f\u00f6r mycket lagbunden upph\u00f6ra lika som geni f\u00f6r mycket underkastadt f\u00f6rst\u00e5nd prohibitiv styrelse",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "en bra fruntimmer som till\u00e4fwentyrs ssulle wara h\u00e5gad att endast bfwer wintern utg\u00f6ra en moderl\u00f6s ling flicka s\u00e4llskap med f\u00f6rbindelse f\u00f6rn\u00e4mlig att med omsorgsfnllaste werksamhet ta sig ledning af dest moralito samt derjemte att tillika med hon vccnpera sig med inom hus f\u00f6refalla g\u00f6rom\u00e5l kunna genast erh\u00e4lla emvloi adrest h\u00e4r",
            "start": 186,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "man dock f\u00e4tt en god ledning genom en uppt\u00e4cka st\u00f6ld af medalj sj\u00f6stumspipor en del liten pjes m m medelst inbrott afh\u00e4nda de fr\u00e4nwarande \u00e4gare men hos en n\u00e4ringsidkare och igenk\u00e4nna",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i timlmn kunna l te och grundlig ledning erh\u00e4lla i fransnsta cch tyst spr\u00e4kens",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "denna hafwe wi i n\u00e5dig \u00f6fwerw\u00e4gande ta och i an ledning af hwad s\u00e4 w\u00e4l i f\u00e5 upplyst i god finna i \u00f6fwerenssi\u00e4mmclsc med hwad f\u00f6r besigtning \u00e4 land vara stadgadt till att i gt en tillfalla d\u00e4 enligt w\u00e4r n\u00e4diga f\u00f6rordning af den 20 dcccmber 1825 ledamot af stockholm magistral ssulle bitr\u00e4da wid besigtning och \u00f6fwcrbesigtningar af waror och persedel som f\u00f6r landt cch sj\u00f6f\u00f6rfwarets behof efter kontrakt stola lefwcrcras m\u00e4 \u00e4ga efter crh\u00e4llcn uppgift fr\u00e4n magistrat \u00e4 s\u00e4dane dest tjcnsicin\u00e4n eller man ibland stad borgerssap som till dylik f\u00f6rr\u00e4ttning anfes sticklige f\u00f6rordna en eller tw\u00e4nne person att efter afl\u00e4gga ed i st\u00e4ll f\u00f6r magistrat ledamot uti omf\u00f6ra befigtni gar i stockholm dcltaga samt att p\u00e4 s\u00e4dane tillf\u00f6rordna besigtningsm\u00e4n m\u00e4 f\u00e4 till\u00e4inpas hwad i rad stadgadt sr dels om f\u00f6rfallol\u00f6s litcblifwande fr\u00e4n f\u00f6rr\u00e4ttning dcls om traktamente \u00e5tnjuta dcrwid",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "under tillf\u00f6rordna i stockholm landsh\u00f6fding och lommendeuren friherre ledning och inseende s\u00f6resiagen af ine",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "m8 den f\u00f6rlatas jag af hr h att 8terkomma med defie i han \u00f6ga mah\u00e4nda redan f\u00f6r\u00e5ldrad w\u00e4lg\u00e4rningar f\u00f6r hwilka swensta folk ha att tacka samma \u00e4del konung hwars regering nu sramst\u00e4lles s8 begiswcn p8 \u00f6ka skattebidrag s8 misiluisl allande dermed ock s8 planl\u00f6s uti ledning af fribetsanael\u00e4genbeter",
            "start": 262,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "slutligen f\u00e4 vi f\u00f6rs\u00e4kra att wi med all omsorg och sorgf\u00e4llighet skola w\u00e4rda ost em v\u00e4ra l\u00e4rjunge moralista bildning och f\u00e4sta en noggrann uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 de uppf\u00f6rande i synnerhet om de ej b a nv a \u00e4gon enskild baudledare samr arr vi skola v\u00e4nja v\u00e4ra l\u00e4rjunge vid en i de framtida lefnadsf\u00f6rh\u00e4llanden oundg\u00e4nglig ordentlighet och wid jemn ftit som icke fara \u00f6fwerg\u00e4 till en f\u00f6r de physiska och intellectnella kraft f\u00f6rderflig br\u00e4dsta och efiverdrift gt nvar wi binda ost att i tid underr\u00e4tta en f\u00f6r\u00e4lder som anf\u00f6rtro sine son vara w\u00e4r ledning om deste i f\u00f6ljd af en tr\u00f6g fartningsg\u00e4fwa icke kunna dra f\u00f6rdel af v\u00e4ra underwisning oakiadr v\u00e4ra forrsarra faiuwetsgranna pch allivarliga bem\u00f6dandcn icke kunna s\u00f6rm\u00e4s rill flira ordenrlrghet och god sed s\u00e4 att n\u00e4gon kostnad f\u00f6r de harwarande underwisning icke ma \u00e4ndam\u00e4lsl\u00f6st f\u00f6rspil as",
            "start": 536,
            "end": 545
        },
        {
            "text": "emedlertid ha de b\u00e4da antiklubblstistt sinnad minister s\u00e4som den x\u00e4st\u00e4s dertill \u00f6fwertalade af hr lasimir st\u00e9rier samtycka att \u00e5terta lagf\u00f6rslag under wilkor att om en farh\u00e4gor man ilicd eller utan ledning bland allm\u00e4nhet hysa mot folksamling ej upph\u00f6ra nia isttille till\u00e5ta den minister att ta sig tillflykt till strafflag iart",
            "start": 197,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "andra aldre data har hans f\u00f6rordna att i ryssland ocksr framgent stola st\u00e4 under hittills vara chef general araktschejews ledning samt f\u00f6r\u00e4ra soldat i denna en af en uniform som kejsar alexander i lifstid b\u00e4ra",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "u nder den jag g\u00f6ra jag f\u00f6rs\u00e4kra den i och synnerligen mine akstelkge medbr\u00f6 der ej f\u00f6ga af egen b\u00f6jelse och drift \u00e4n upp\u00e5 en i hirculairet 63 gune an ledning icke l\u00e4rft f\u00f6rbig\u00e5 n\u00e5gon tilf\u00e4lle p\u00e4 a h\u00f6 ra ren as finne och simma weten lil sorgfalligaste ut\u00f6fning en trohetspligter",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "pascha ha \u00e4nnu i h\u00f6g grad f\u00f6rw\u00e4rfwat sig sultan gunst genom en lycklig ledning af hittills utf\u00f6ra operation",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "tilt ledning f\u00f6r en sj\u00f6farande \u00e4rs 5 ny sj\u00f6m\u00e4rke upps\u00e4tta k\u00e4nascfter kust e nella lindesn\u00e4s och fredricshall och i st\u00e4ll f\u00f6r den fers utwarande ofullkomlig \u00f6ppen fyr p\u00e4 ruud\u00f6e ivid inlopp af trondbjemsfjordcn ha der blifwit uppf\u00f6rdt en fyrtorn nied later \u00f6fwer fyr",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "wardinnan komma ut ana alt n\u00e4gon olycka drabba diur aga re och f\u00f6lja dest ledning hwarigenom hon uppt\u00e4cka aubris d\u00f6d kropp",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "att 9 r\u00e4tt f \u00e4bo f an ledning af in",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "wudyrkc men han under stor del af sig lefnad n\u00e4stan utan all fr\u00e4m mande ledning sjilf best\u00e4mma sig zsizt of konst",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "port t\u00e4gande person b\u00f6ra erl\u00e4gga en wist afgift kunna wi med ledning deraf lemna s\u00f6ljande ungef\u00e4rlig uppgift vara 1825 utwandrade person",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "hr lagman och riddare hnmmelhjelm samt lectorn och prost c stendammar chatwa ben\u00e4gen lofwar att \u00f6fwer ketta sammantr\u00e4de f\u00f6r flit gifwa ledning \u00e4ta blifwande \u00f6fwerl\u00e4ggning",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "ingen men deremot \u00f6listades \u00e4fweu i ed uppoffring ait han hos sig tillkommande husbonde f\u00e5 bo och spisa samt r\u00f6na den w\u00e4lwilja ledning som \u00e4siren utom g\u00f6rvm\u00e4len wid kontor f\u00f6r en ungling \u00f6ro s\u00e4 n\u00f6dig",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "majit ha under venna dag i n\u00e4 der anbefalla \u00f6fwcrdirecteuren wid lanttm\u00e4teriet president och commendeuren af kgl majtts nore stjerne ord friherre af mctterstedt art fk ndfamt utse och f\u00f6rordna 8 och lili \u00e4godelning kunnig landtm\u00e4tare hwilka under ledning af en s\u00e4 som styresman likaledes tilf\u00f6roronad skicklig och i",
            "start": 246,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "under bitr\u00e4de of en omt\u00e4nksam och nitifft bef\u00e4l ledning \u00e4stadkommit \u00f6ga flenliga framsteg i ben allm\u00e4n nrbetsb\u00e4gen bwilken jemte tillta \u00f6sning werkat st\u00e4ndig stiga rciultater hwarom de uppst\u00e4lla ber\u00e4kning wittna",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja en s\u00e4ker ledning som kamma fisn fjhf wti den ort der den f\u00f6rste l gstiitarcn och h\u00f6g",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "denna l\u00e5ngsamhet ha \u00f6kt direction f\u00f6rl\u00e5tlig inquietude \u00f6fwer utg\u00e5ng af denna b\u00e4de kostsam och wigtiga byggnadsf\u00f6retag emedan directionen s\u00f6rg\u00e4swes s\u00f6ka en fullkomlig sakkunnig man f\u00f6r ledning af densamma",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "blottst\u00e4lld f\u00f6r eld l\u00e5ngs efter hel stall f\u00f6rena sig med n\u00e5gon skysta kanon bringa jemte den fr\u00e4n g\u00f6lsdorf rida batteri den fiendtlig eld att upphora och nied preussisk inf under general von borstells f\u00f6rtr\u00e4fflig ledning f\u00f6rf\u00f6lja fiende four kasta ur all position till desi n\u00e4tt\u00e9n s\u00e4lte c gran f\u00f6r denna segerrik tr\u00e4ffning",
            "start": 212,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att begagna den ber\u00f6md sid o ili ledning r s\u00e4ngkonsten och l\u00e4rer g\u00f6ra betydlig framsteg",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "m\u00e4ste om han \u00e4n icke efkerstr\u00e4fwar ber\u00f6m likw\u00e4l n\u00f6dw\u00e4ndigt f\u00f6r sjelfwa sig utbildning buffa sig en ledning af den allm\u00e4n omd\u00f6me den vara d\u00e4 n\u00f6dw\u00e4ndigt alt denna n\u00e4gon g\u00e4ng ge sig tillk\u00e4nna i tid upprnnntrande eller i lid ogilla",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "som flere as s\u00f6dermalm jnw\u00e4nare yttra sig \u00f6nstan att begagna ic gymnastisk \u00f6fning i fall en inr\u00e4ttning derst\u00e4des blelwe f\u00f6ranstalta h\u00e4lst den k norrmalm beugne vara f\u00f6r ufi\u00e4g set f\u00f6r de s\u00e4 ha iag beflutit att of\u00f6rdr\u00f6jligen bes\u00f6rja en dylik inr\u00e4ttning och komma \u00f6fning att g\u00e4 under jag ledning och jag answar",
            "start": 284,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "l\u00e4sare erinra sig att denna l\u00f6fte gass \u00e4ta l\u00e4rjunge allena till hctfr cch ledning under en ras f\u00f6resl\u00e5 wigtiga kall hrvaremot tit foni sig p\u00e4 pinmagen tilldra wederfors 120 person och bland de flera qwinnor hwilkas kall icke war l\u00e4riungarnas",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en s\u00f6restagna kare ni\u00e4ste \u00e4siven s\u00f6rsalla af en f\u00f6rena sk\u00e4l att de f\u00f6rst och fr\u00e4mst \u00e4ro on\u00f6dig betrakta s\u00e4soin l\u00e4kare i fredstid och emedan en f\u00f6r den ntt bewilljadt f\u00e4 ringa anslag som zv0 b endast skola giswa an ledning till \u00f6ka fordran en annan g\u00e4ng",
            "start": 213,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "stall \u00e4ta ben studerande ungdom som nu begagna ni ledning st\u00e4nka samma omwzrdn\u00e4tz och samma tillgifwenhet han redan egna d",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "sn hwit ledning en gzng bruka samt en mycket wackert sident\u00e4cke sswea som bern och litt trilla i god st\u00e4nd finna tiz salu uti hus n 2 qw",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hwaraf till en b\u00f6rjan en h\u00e4fte redan vara f\u00e4rdig innefatta pfalmerne isr\u00e4n ech mod lill och nied 125 anse jag n\u00f6dig att allm\u00e4nneligen och i korthet upvgifwa an ledning lill samma arbete och de i nini \u00f6fwcrtpgelse ralla och sann grund jag dcririd tro jag b\u00f6ra f\u00f6lja",
            "start": 159,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "andreh kentor derest den efterfr\u00e5ga ej blygas eller r\u00e4dcs att sttt wigand tillk\u00e4nnagifwa f\u00e5 jagt sammanhang med jag i bidangct till daglig allehanda 6z denna \u00e5t inf\u00f6ra efterfr\u00e5gan och i lt ui ledning af en gilwet ivtf lyckad echo",
            "start": 191,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "om den vara en sann tillfredsst\u00e4llelse f\u00f6r de f\u00e5 \u00e4tcigit sig en n\u00e4ra befattning med ledning af denna wackra och npttiga inr\u00e4ttning att se sig m\u00f6ta med en oinskr\u00e4nkt f\u00f6rtroende synnerhet af den del af ort och nejd",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "strid under ledning af en ny f\u00f6rfwarare af europa frihet och",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "saklig blott f\u00f6r\u00e4irdrjng af den gammal dock icke bli werkst\u00e4lldar uran i f\u00f6rening med laudtfondens del\u00e4gare hwilka ej vara o kalla ocl i galunda hafwalikaan ledning och behof med stad",
            "start": 156,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "grekiffa marin b\u00f6ra nied r\u00e4tta af en s\u00e4dan anf\u00f6rare ledning w\u00e4nla all och jag ar den f\u00f6rste som f\u00f6rklara jag bereda att under han bef\u00e4l nied anstr\u00e4ngning af all jag f\u00f6rm\u00f6genhet dra ut i ny strid",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "man wet att efter f\u00f6rs\u00f6k mot ifall den bekant hr kamztz under hwars ledning den h\u00f6g policens i berlin ransakning om anslag stett l\u00e4ter noga bewara sig hus genom och gensdarmer att ingen far intr\u00e4de der utan f\u00f6reg\u00e4ngen str\u00e4ng unders\u00f6kning 01 person och \u00e4rende att hus vara owillkorligen tillflutet f\u00f6r unge man kl\u00e4 i den f\u00e4 kalla gammal zyska dr\u00e4gten och att han sig bord i sikt cabinett alltid ha till en par skarvt ladda pistol",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "finna anm\u00e4rka ha utstottet i denn\u00e4 h\u00e4nsigt trogen trampa generaltullstyrelse fotspar eller f\u00f6lja ledning af den project till ny hwilket utaf blifwit utstottet meddeladr",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "on enda l\u00e4rare ledning i l\u00e4sa skrifwa och r\u00e4kna uti hwilka dela en inom kort lid uppn\u00e4 mycken f\u00e4rdighet",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst\u00e5 landtbruk mcd ber\u00f6mlig ffickljghet och drift bewittnade bland annan af en under han ledning verkst\u00e4lla betydlig odling af 70 tunna",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker ledning i fransysk och tyst gpr\u00e4kcns l\u00e4sande och ffrifwande gt n m efter en enkel me",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "enligt en trycka prospektiis som vara att tillg\u00e4 i walter boka och sikhandel hwilken \u00e4fwcin niedf\u00f6lit post och ha redaktion anta f\u00f6lja plan till ledning wid desi utgiswande gt o anta i denna jomnal utur tyst fransta och engelsta litterattiren walda intercflanta ber\u00e4ttelse skaldestycke serner utur sk\u00e4despel och episod utnr stor roman af erk\u00e4ndt w\u00e4rde",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "man f\u00e4r sig anm\u00e4la s\u00e4ker ledning i tylka och fransysk spr\u00e5k l\u00e4sande och ssrifwande mot il banko t timme lemna hos en wid storkyrkan boende som ckfwet",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "intr\u00e4ffa h\u00e4r flere kurir efter hwarandra fr\u00e4n lissabon hwilka blifwit afs\u00e4nda i an ledning af engelsk expedition unde",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "annan wi ko an noer n\u00e5gon yngling sn att fri hand lemna jag han ledning s\u00e4 oka jag derigenom f\u00f6r\u00e4lder ock f\u00f6rmyndare onspt\u00e4k p\u00e4 nogastc iaktta af dera bar eller myud ingar basta och d\u00e4 jag f\u00f6rbinda jag att i likst\u00e4mmighet med s\u00e4iskilta f\u00f6r d\u00e4lia yden",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en bolag f\u00f6rena stg i flyta af \u00e5r gt 8r med f\u00f6rem\u00e5l att unders\u00f6ka och nrvtaga en ane ledning till stenkol seni finna omkring tomarps bo i jerestads h\u00e4rad n\u00e4ra cimbritshomns stad",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "om en flrifwelse fr\u00e4n prins af hwarigcnom han underr\u00e4tta grefwe capodistrias att dag ha cmottagit w\u00e4rdighetcn af en souver\u00e4n furste af grekland och hwarigcnom han tillika upfordrar densamma att fortfara med ledning af stats\u00e4rende till han prins ankomst till grekland",
            "start": 206,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "stad cj annorlunda f\u00e4r ske \u00e4n genom ledning vch akt den eller en",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en ordentlig och anst\u00e4ndig ensam enka med god och s\u00e4ker b tyg som i flote se bes\u00f6rja kl\u00e4dtw\u00e4rt ledning och uppatzning hos \u00e5ldrig person ed jemw\u00e4l sk\u00f6r hush\u00e4llning \u00e4stundar den i avril dylik emploj hos n\u00e5gon gammal herre eller enkescu mot rum och \u00f6fwerenskommelse",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "m\u00e5l s\u00e5 alt de g\u00e5 l\u00e4tt oell lustig under des ledning den kunna jag \u00e4nd\u00e5 s\u00e5 der temligen begripa men att lian under mer \u00e4n en \u00e5r fr\u00e5nvaro m\u00e4kta genom blott uppb\u00e4rande af sig l\u00f6n s\u00e4tta de s\u00e5 i fart att de g\u00e5 af sig sjelfva hana \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6rutan den vara dock i sanning f\u00f6rundransv\u00e4rd",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ott anstaffa eller ink\u00f6va allehanda f\u00f6rut ej egande modell till ny och nyttig uppfinning i konst och sl\u00f6jd alt dermed \u00f6ka sig s\u00f6rra betydlig samling g\u00e4rna b\u00e4de st\u00e4dcrnes och landel inbyggare kunna genom de f\u00f6resyn eller ritning der\u00e4 zraga mycken f\u00f6rdela d\u00e4 gansta s\u00e4llan fp\u00f6rjes n\u00e4gon ny originell uppt\u00e4ckt eller uppfinning af swenste man utan att merendeis utl\u00e4ndsk bliswit ta till eftersyn och ledning hwar\u00e4 likw\u00e4l f\u00f6rb\u00e4ttring h\u00e4r kunna g\u00f6ra wore den gansta nyttig och hem st\u00e4lla derf\u00f6re om n\u00e4gon wille \u00e4taga sig att hopsamla all en str\u00f6 underr\u00e4tta som i \u00e4tstillige af w\u00e4ra tidning under lopp af flera vara blifwit inf\u00f6ra eller eljest kunna erh\u00e4lla och utgifwa de af tryck i en s\u00e4rstild bok under titel viyci ntl\u00e4ndffa uppt\u00e4ckt och inrentioner som till sig wcrkliga nytta blifwit pr\u00f6fwade och godk\u00e4nd med uts\u00e4tta af uppfinnare namn och hemwist faint uppgifna pris f\u00f6r fullst\u00e4ndig bestrifningar och ritning eller modell p\u00e4 st\u00e4ll jemte land och fi\u00f6w\u00e4g hit om wore stor",
            "start": 395,
            "end": 404
        },
        {
            "text": "till ny strid under ledning af en ny fkrswarare af europa frihet och efter aner \u00e4n ethunrrade \u00e5ttatio ar hamna attlingarne af den stor gustaf adolph s wapenbr\u00f6dcr walnaden af en konung som falla f\u00f6r tystlands frihet och hwars d\u00f6d endast genom lystlands befrielse b\u00f6ra f\u00f6rsona",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "till ljus och ledning p\u00e4 drn sann lycksalighet w\u00e4g",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "i uti en familj p\u00e4 land ej n\u00e4ra stockholm \u00f6nstas en ung fruntimmer med w\u00e4rdad uppfostran mera s\u00e4som w\u00e4n \u00e4n l\u00e4rarivna f\u00f6r twenne flicka hwilka hitintills af de mor ha ledning i den mycket n\u00f6dig af hwad man nu f\u00f6r tid anse tillh\u00f6ra qwinlig underwisning",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "hos en leiimcl en lika l\u00e4ra som grundlig ledning i frans och tyst spr\u00e5k st ifwande ni",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "p\u00e4 land nara g\u00f6theborg ar tillf\u00e4lle n\u00e4sta h\u00f6st f\u00f6r en bra mans son att under en stick liga l\u00e4rare ledning i s\u00e4llskap med en egen son erh\u00e5lla en iv\u00e4rdad uppfostran s\u00e4 till religion moral som wanliga kunstapers ern\u00e4ende b\u00e4de d\u00f6da och lefwande fpr\u00e4ken l\u00e4ra \u00e4fwen kunna underwisning i mufik erh\u00e4lla om s\u00e4ga \u00f6nstas genom biljet till c",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "wettenstapliga ledning kunna famla och bwaeisr\u00e4n en akta konstbildning",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "sprida kring hon og glans f\u00f6r att f\u00f6rs\u00e4kra des inflytande \u00f6fwer hel rike ej heller finna i en f\u00f6rsta militairista r\u00f6relserne som under junta ledning s\u00f6retog\u00f6s",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "hwarjgenom den bervaras i ben m\u00e4ta \u00e4rsti ben jom annars \u00e5stadkomma f\u00e4 m\u00e4nga sjukdom unter en sm\u00f6r t\u00e4ltning ha i an ledning deraf i n\u00e4der f\u00f6rklara commerce r\u00e5d bj\u00f6rkman desi n\u00e4diga walbehag \u00f6f mer hane wisade nit och werkliga patriotism ech derjemte i n\u00e4der befalla att denna mockra och hedra uppf\u00f6rande flulle genom tidning komma till allm\u00e4nhet kunskap",
            "start": 114,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "lommendcnren friherre edelcreniy ledning och inseende f\u00f6restag af jac",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i a ledning as hustru elisabet jubel ha rldhusrltten beflntal utf\u00e4rda offontelig st\u00e4mning 8 s\u00e4 w\u00e4l hon som hon man kopparslagare paul jubel samtelige borgen\u00e4r att ivis talan f\u00f6rlust f\u00f6re 8 lagell annan helgfri m\u00e4ndlkg i ian",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r allm\u00e4n omd\u00f6me i afseende p8 den fara kort tid feber s\u00e4gen att betydliaa qwantiteter br\u00e4nwin fr8n danffa stat blifwit i swerige och hnfwudsakligen i stockholm inf\u00f6ra under lopp of sistf\u00f6rflutne maj och zuniinanader framl\u00e4gga h\u00e4rmed genom f\u00f6rsorg authentika uppgift v8 branwinspriftn i en ort mellan hwilka den omwlta oloflig ffrmodats hasma \u00e4ga rum",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "fast n\u00e4gon uppm\u00e4rksamhet och wilia anf\u00f6rtro under han ledning och underwisning s\u00e4 loswas ben m\u00f6jlig noggranhet wid uppfyllande af den kall sorn aligger en informator wid betz ung discipel bildning",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "i obest\u00e4 anl\u00e4gga metz nysta regering underst\u00f6d under schwktzrste l\u00e4kare dr gendres ledning en ortop\u00e4difft institut",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "u ledning haral och nied bifoga af trycka ercmplar utaf underr\u00e4ttelse om samma anstalt som bemalte direction st",
            "start": 1,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "sedan n\u00e4gro vara tillbaka p\u00e4r under ledning af en doktor lambe 1 london bildatk en egel s\u00e4llstap hwllket f\u00f6restrisvlt sig som en dietetist grundsatt\u00f6 att icke njuta annan n\u00e4ring \u00e4n ur och f\u00f6ljaktligen afs\u00e4ga sig all k\u00f6ttr\u00e4tlrr",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "medelbar ledning 06 bcffvdd stifta s\u00e4llffapet till uppmuntran af och sedlig modersward hos fattig med barn f\u00f6rse moder t\u00e4cka in n\u00e4sta zrebags afton den 27 denna till underteckitad s\u00e4llskap kamererare aflemna wanliga f\u00f6rteckning med tillh\u00f6ra allegaker r\u00f6rande en person hwilka styrelse ledamot \u00e4mna att wid n\u00e4sta sammankomst anm\u00e4la till af underst\u00f6d utur kasta",
            "start": 8,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "utf\u00e4rda f\u00f6r fransk trupp cataloniffa afdelning och wi ega god an ledning att f\u00f6rs\u00e4kra den \u00e4fwen en som kantonnera i spanien sydlig provins ganfla snar ssola s\u00f6lja efter",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "i en tid d\u00e4 den fransta matlagning wunnit en flaga burffap i olla f3f der den fin smak vara rada b\u00e4ra man icke utan sal f\u00f6rmoda att n\u00e5gon ledning i devna wsg skola med iv\u00e4lwilja af den w\u00f6rdade allm\u00e4nhet emotta",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "man ans\u00e4ga utbrott af en \u00f6ppen fejd f\u00e4fom n\u00e4ra f\u00f6rest\u00e4ende n\u00e4gre inbilla sig till och med alt den 10 oktober 1821 wore best\u00e4md dertill och en al man folkresning h\u00e5lla man f\u00f6r f\u00e4ifullkomligt f\u00f6rbereda att nia tro sig behtfwa icke f\u00f6rst v\u00e4cka den utan blott sig ledning af densamma",
            "start": 259,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "fement under fin erfaren fader ledning ha han studera inr\u00e4ttning i den anledning anl\u00e4ggning verkning och st sten wunnit en grundlig k\u00e4nnedom af diss f\u00f6rfattning och h\u00e4fd och likasom f\u00f6rw\u00e4rfwat fig en moralist bildning enlig mes wcrkets lynne",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "von schoultz danmark f\u00f6r att i italien ytterlig fullkomna ben miifikaltsta utbildning hon h\u00e4r b\u00f6rja under ledning af herr profestern och ridd",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "ka r bjuda en glad ar ledning \u00e4ta oll",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "med flylldigheten att i underd\u00e5nighet meddela yttrande i f\u00f6rejvarande \u00e4mne w\u00e4gax jag lika underd\u00e5nig anse jag wara i n\u00e4ver till\u00e5ta att framst\u00e4lla mine underd\u00e4nige tank utan all f\u00f6rbeh\u00e4ll efter den begrepp derom hwartill erfarenhet h\u00e4ndelse och tid skick f\u00f6ranleda och den vara p\u00e4 grund h\u00e4raf jag w\u00e4gar yttra den vfwertygelse att demkyrka i tid l\u00e4ngd mera f\u00f6rlora \u00e4n winner genom arrendes\u00f6rm\u00e4ner tillkommen genom \u00f6fwerbud utan n\u00e4gon m\u00e4ttstock r\u00e4ttelse och ledning af hemman s\u00e4rffilta godhet cch beskassenhet och att tillika all en underd\u00e4nigst anf\u00f6ra omst\u00e4ndighet in nefatta \u00f6mma fl\u00e4l f\u00f6r s\u00f6kandernes bibeh\u00e4lla en wid hemmansbesittningen d\u00e4 ledighet intr\u00e4ffa s\u00e4 wida den kunna ske med s\u00e4dane willkor att domkyrka ej f\u00f6rlora n\u00e4got af hwad den fl\u00e4ligen b\u00f6ra i afg\u00e4ld \u00e4tnjuta eller desi dominium plenum t n\u00e4gon m\u00e4tto s\u00e4ttes \u00e4 fido",
            "start": 454,
            "end": 463
        },
        {
            "text": "mar hufmudmon f\u00f6r eli tjufband \u00f6fwer re i 24 vara under han ledning f\u00f6r \u00f6fwade ge ringa han falla s\u00e4rskild bok",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "af twenne fruntimmer som m\u00e4nga vara p\u00e4 land egna sig \u00e4ta ung flicka ledning vara en halfpension \u00f6ppna deruti med mildhet nit och grundlighet underwisas ut",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "sammaiitr\u00e4da p\u00e4 vorscaffehuset i stockholm f\u00f6r att ulidf\u00e4 k\u00e4nnedom om tillst\u00e4nd saint ben\u00e4gen sig yttra \u00f6fver hvad han i ledning de ha att f\u00f6rest\u00e4",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon \u00e4ndring h\u00e4ruti och f\u00f6rswarade den i en ganska liflig tal hwari han bland annan yttra f\u00f6ljande session stall knapp wara f\u00f6rbi och minister icke iner hafwa i sig halld\u00e9r den omedelbar ledning af sig parti s\u00e4 stall hon bcm\u00e4gtiga sig ben fullkomlig och oinskr\u00e4nkt censur",
            "start": 187,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "under skicklig simmare ledning fommartide daglig kunna bada",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "alts\u00e4 gansta liten hwarie hw\u00e4lfning men f\u00f6rsuilimar likw\u00e4l ingenting f\u00f6r att tillintetg\u00f6ra ben och att genoiii en klok ledning af regering bereda sig nation en lycklig till komma inande",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "der medlidande sorn den uti dagbladet inf\u00f6ra n\u00f6drop synas wilja uppw\u00e4cka sig ingalunda att h\u00e4rmed qw\u00e4fwa men w\u00e4l att gifwa en ledning att w\u00e4rdera efter sig afsigt",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "glr under ossciell ledning mots\u00e4ga all rykte om en nara f\u00f6rest\u00e4ende frig med icr mc rica \u00e4sivenfom att medcrl\u00e4gga en rykte om en snar utbrista krig imellan spanien och portugal",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "hos en \u00e4delmodig sir hivllka w\u00e4igirandet vara dyrbar f\u00e5 anse vjkiildens tacksamhet och rrk\u00e4nfla s\u00e4som en anh\u00e4lles om plats sir w\u00e4rnlisa men sriffa barn as god utseende under ni god ledning redan ainv\u00e4ndbara till sir de \u00e4lder pasande arbete",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "krigsmagt af 60 oco man infanteri man cavalleri och 150 kanon sammandra i l\u00e4ger ivio famars och utf\u00f6ra der under hertig ledning st c ra stor",
            "start": 119,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "warit och wid hwarje tillf\u00e4lle d\u00e4 denna h\u00f6g \u00e4ndam\u00e5l p\u00e4kallas stall dea krigsh\u00e4r ombud mi \u00e4ro med enig anda och kraft och under ledning af ivar \u00e4lstadc konung franitr\u00e4da i spets f\u00f6r en folk sol ofta pr\u00f6fwadt af hota \u00f6de och smara olycka likw\u00e4l alltid under storm b\u00e4rga sig \u00e4ra och sig sjelfst\u00e4ndighet",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "minister f\u00f6r utrikes \u00e4rendnnie hr salmon en egenh\u00e4ndig och den vara i an ledning af denna som en mim nyligen blifwit afstickad till london med ny iostrucrivner f\u00f6r spansca s\u00e4ndebud wid der ivarande bo",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en i stad bo studerad l\u00e4rare lemna och ledning uti att ifrifroa och l\u00e5sa sans stad tossa och swenskao m",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "\u00f6fverlemna man \u00e5t den enskiidta industri allena teater ledning och inr\u00e4tta viska man en d\u00e5raktig privilegierne i fr\u00e5ga om genre till\u00e5ta man man hvar alt deklamera sjunga spela dansa s\u00e5som han f\u00f6rst\u00e5 och tio teater skola uppblomstra i paris",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "enligt en trycka prospektns som ir att tillg\u00e4 i walter boka och musithandel samt os\u00f6rt\u00f6swadt \u00e4ts\u00f6lier post och ha nedaktion anta f\u00f6lja plan till ledning wid beg utgifwande gt io inta i denna journal utur tyst fransk och engelsta litteratur walda interesianta ber\u00e4ttelfer skaldestycke seener utur sk\u00e4despel och oder utur stor rimaner af erk\u00e4ndt w\u00e4rve",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "10 en stadsbo skola icke pasta f\u00f6r han m bra den aktningsw\u00e4rda dotter som v\u00e4 egen f\u00f6r\u00e4lder landtegendom genom en f\u00f6rst\u00e4ndig och ordentlig ledning af huih\u00e4llet kanh\u00e4nda \u00e4fwen w\u00e4rden om ung syskon och s\u00f6r\u00e4ldrarnes k\u00e4rlek\u00f6sulla skjuta",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "magistrat en s\u00e4dan flrifwelse afl\u00e4tit genom riks st\u00e5nd wid riksdag i stockholm 1810 lagn\u00e9 leflut grundad p\u00e4 rcspective begifwande att icke orka en anspr\u00e4k till befrielse fr\u00e4n deltagande uti ben stad \u00e4liggande ingwar hwartill privilegium f\u00f6rut gjordt de ber\u00e4ttiga \u00e4rende komma uti en f\u00f6r\u00e4ndra stick som p\u00e4kallar en ny och efter nu wa randa f\u00f6rfattning mera lampad reglering af grunherne f\u00f6r inqwarte ring utg\u00f6ra s\u00e4 w\u00e4l af hus\u00e4gare i allm\u00e4nhet som borgerstapet s\u00e4rskild i den man f\u00f6r hwardera hwilken vara wid till\u00e4mpning hwar hwad carlskrona ang\u00e4r skillnad uppkomma emellan den inqwarte ring som af stad b\u00f6ra bestrida f\u00f6r fr\u00e4mmande garnizons trupp e n\u00e4r skdane wid commenderande till sj\u00f6 eller an turn tjenstg\u00f6r utom stad blifwa till garnizonens utg\u00f6ra n\u00f6dw\u00e4n dige och den inqwartering svin tillf\u00e4lligtwis under korrt tid blifwer be h\u00f6flig f\u00f6r t\u00e4gande trupp wid de antingen debarquerande ifr\u00e4n flat tana och f\u00e4stning eller de dittransporterande och embarquerande men f\u00f6r hwilka till bcstaffenheten ffiljaktige znqwarteringar\u00f6 dels f\u00f6rdela emellan famtelige hus\u00e4gare efter billighet samt tomt eller hus olikhet uti rymd och storlek och dels godtg\u00f6ra af en kostnad garni zon inqwarteringcn med fig f\u00f6rer hwarken \u00f6fwerenskommelser emellan stad znqwarterings delta inw\u00e4nare finna wara afflutade eller i brist deraf s\u00e4dant behandlingss\u00e4tt synas wara f\u00f6ljdt som med sak natur och forfattning vara \u00f6fwerensst\u00f6mmande hwarigenom icke fallan an ledning uppkomma till klagan af hus\u00e4gare \u00f6fwer en oj\u00e4mn f\u00f6rdelning znqwarteringarne och akt innehafware af liten tomt och hus blif wik \u00f6fwer billighet betunga \u00e4fwensom att en fleste sakna den ers\u00e4tta ning f\u00f6r bestrida inqwartering som de b\u00f6ra tillkomma af en dertill an flagne medel s\u00e4 ha jag aktadt n\u00f6dig erindra l\u00f6s",
            "start": 1433,
            "end": 1442
        },
        {
            "text": "enligt enstilda bref fr\u00e4n k\u00f6penhamn l\u00e4rer fr\u00f6ken echoultz som i diovember sistledit vara begaf sig dit l\u00f6da begagna den ber\u00f6md sibvnir ledning i s\u00e4ngkonstetort betydlig framsteg",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "till ledning under m\u00f6da sm\u00e4ll du ljus fackla tand",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker ledning t fransysta och tyst spr\u00e5k l\u00e4sande och strifwande 1",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "neral upplyst att krigsarriklarne troligen ej hinna f\u00e4rdig under riksda gen men fltt en med all sorgf\u00e4llighet titarberas och f\u00f6refl\u00e4s s\u00e4dane att t an ledning af en motion\u00e4r uttryck s\u00e4 w\u00e4l hr cedersel i\u00f6ld som \u00f6frig fader med all trygghet kunna anf\u00f6rtro sig son till hwarrill bnv\u00e4",
            "start": 149,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "en tecken till erk\u00e4nsla f\u00f6r deb ypperlig ledning med en g ildmedalj",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "lvstlands furste kurfustrn af bad sira i carlsruhe sig f\u00f6delsedag i an ledning af hivilket h\u00f6gtidlig tillf\u00e4lle gudstjenst f\u00f6rr\u00e4tta i all kyrka",
            "start": 70,
            "end": 79
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "ha erh\u00e5lla tillst\u00e5nd att f\u00f6r n\u00e4mna \u00e4ndam\u00e5l dra elektrisk ledning \u00f6fver allm\u00e4n landsv\u00e4g",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "spetsbergen hvars storslagen natur underbar sceneri jamt egendomlig v\u00e4xtoch djurv\u00e4rld p\u00e5 en liffull s\u00e4tt skildra med ledning af quennerstedts anteckning under deltagande i 1858 \u00e5r spetsbergsexpedition",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "mera lokal n\u00e4t g\u00e5 f\u00f6rbindelse l\u00e4tt nog f\u00f6r sig emedan ledning \u00e4ro talrik och en liten antal apparat \u00e5 de beh\u00f6fva betjenas",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "gammal statsman skola l\u00e4tteligen fiona anknytningspunkt ty med id ny seran tycka den vara hel ooh h\u00e5lla f\u00f6rbi ooh ledning af tyskland politik ha \u00e5ter komma in i den gammal bismarckska sp\u00e5r ntpr\u00e4glad agrarv\u00e4nligbet och repressiv \u00e5tg\u00e4rd mot socialdemokrati",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "ej\u00e4r han vara en kunnig j\u00e4rnv\u00e4gsarbetare cch l\u00e4mplig f\u00f6rman anf\u00f6rtro han ofta uppsikt och ledning \u00f6fver arbetslag som voro sysselsatt med m m utetter bana",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en meddelare till t\u00e4gliche rundschau ha upps\u00f6ka fridtjof nansen f\u00f6r att underr\u00e4tta sig \u00f6rn huruvida rykte om en till\u00e4mna sydpolsexpedition under den ber\u00f6md norsk uppt\u00e4cktsresande ledning ega n\u00e5gon grund",
            "start": 178,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "en svart flagga under ledning af den bekant liufung f\u00f6rsvara h\u00e5rdnackait sig position",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "vara sysselsatt att uppe \u00e4 en byggnad fasts\u00e4tta en elektrisk ledning hvarunder han halka ut p\u00e5 byggnad glastak som brista med den p\u00e5f\u00f6ljd att r st\u00f6rta hufvudstupa ned p\u00e5 g\u00e5rd asfalt",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "p\u00e5 stat telegrafstolpe mellan ludvika och fr\u00f6vi upps\u00e4tta f\u00f6r n\u00e4rvarande tv\u00e5 dubbeltr\u00e5dig ledning den ena direkt ledning eller f\u00f6rbindelse mellan \u00f6rebro och falun och den andra sammanbinda \u00f6rebro ludvika smedjebacken",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "mera till finansdepartement \u00f6fverlemna en fr\u00e5n magistrat och kronofogde inom l\u00e4n infordra uppgift ang\u00e5ende en f\u00f6r\u00e4ndring i lef nadsomkostnaderna m m som egt rum under sen tid jemf\u00f6ra med f\u00f6rh\u00e5llande under sen h\u00e4lft af och f\u00f6rra h\u00e4lft af 1880 tal med ledning af denna uppgift ha l\u00e4nsstyrelse uppg\u00f6ra en jemf\u00f6ra tabl\u00e5 hvaraf framg\u00e5 att en betydlig prisstegring g\u00f6ra sig g\u00e4lla \u00e5 n\u00e4stan all lifsf\u00f6rn\u00f6denheter \u00e4fvensom \u00e5 bostadshyra tjenstehjonsl\u00f6ner och handtverksarbeten och f\u00e4sta l\u00e4nsstyrelse till slut uppm\u00e4rksamhet der\u00e5 att denna prisstegring s\u00e4rskildt hvad an g\u00e5 bostadshyra och tjenstehjonsl\u00f6ner icke \u00e4nnu synas hafva n\u00e5 sig h\u00f6jd punkt",
            "start": 249,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "h\u00e4nivisande till annons som komma att inf\u00f6ra i n\u00e4sta hastva vi anse vi b\u00f6ra betona att en namn h vilka st\u00e4 i spets f\u00f6r ledning b\u00f6ra utg\u00f6ra borg f\u00f6r f\u00f6retag snndhet och fraintida best\u00e4nd",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "folks\u00e5ng och \u00e4nnu en par s\u00e5ng af barn afsjungits under ledning af herr lundin och en psalmvers uppst\u00e4mma af barn samt f\u00f6r\u00e4lder och andra skola v\u00e4n som talrik sig i kyrka p\u00e5 denna barn h\u00f6gtidsdag bestiga pa gtenberg predikstol och h\u00e5lla en i 1 i n a i efter barn omd\u00f6mesf\u00f6rm\u00e5ga v\u00e4l l\u00e4mpadt och l\u00e4rorik tal deruti barn eri rada om hvilka stor f\u00f6rm\u00e5n skola ha att bjuda och huru de skola r\u00e4tt begagna",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "och sedan en f\u00f6redrag \u00f6fver rationalism h\u00e5lla af licentiat ussing under kyrkoherde r fjetterstr\u00f6ms ledning bes\u00f6ka stad m\u00e4rklig st\u00e4lle",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "s\u00e5ngerska ha tillf\u00e4lle att visa att hon under god ledning utveckla sig st\u00e4mma som f\u00f6refalla egal och dessutom klangfull \u00e4n f\u00f6rr",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "att direkt g\u00f6ra med en stor sv\u00e5righet d\u00e4r man skola operera med millionh\u00e4rar och taktisk afseende afpassa ledning efter en ny vapen verkan",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "oedan med an ledning af skrifvelse fr\u00e5n kongl",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "den f\u00f6ga tillfredsstftllande sedlig tillst\u00e5nd i den norsk hufvudstad ha gifvit pr\u00e4st d\u00e4rst\u00e4des anledning att under biskop bugees ledning uppta denna arbete",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "utkomma under vara 189g enligt of\u00f6r\u00e4ndrad plan under samma ledning och med samma utgifningss\u00e4tt som under en b\u00e5da sen \u00e5rtionde",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "han sig dit d\u00e4rifr\u00e5n ban bortt\u00f6rde sig bror \u00e5tminstone kunna ban hoppa att d\u00e4r f\u00e5 n\u00e5goa ledning hvar ban finna",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "eger att med ledning af \u00e5 station l\u00f6r kommendering tillg\u00e4nglig antal yrkesutbildadt manskap best\u00e4mma den antal yrktsm\u00e4n och instrukt\u00f6r l\u00f6r hev\u00e4ringens \u00f6fvande sutn skola ombord kommendera",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en flatkflyldige erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd werkst\u00e4llande till ledning hwarwid vara \u00e4 debetsedel angis den eller tomtnummer som wid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels alttill undwikande of wexling och dermed f\u00f6r ena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelovp enligt debelfedlarnes flutsummor och dels att en restera asgifterna genast komma att exekutiv indrifwas",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra sig k\u00e4nd v\u00f6rda ocb \u00e4lska genom sig i h\u00f6g grad fl\u00e4rdl\u00f6s ocb f\u00f6rsynt v\u00e4sen genom sig fasthet para med k\u00e4rlek som ingaf en v\u00e4lg\u00f6rande k\u00e4nsla af trygghet under han ledning samt genom sig pr\u00f6fva insikt och sig klar omd\u00f6me hvarigenom han om \u00e4n svaviter in modo dock med kraft g\u00f6ra g\u00e4lla sig gagna inflytande denna allt i f\u00f6rening med den insats han under en pi\u00e4ngd offentlig uppdrag och s\u00e5som ledamot af kyrkom\u00f6te gjord i vi folk och vi kyrka utveckling ber\u00e4ttiga han till den enkel g\u00e4rd af k\u00e4rlek tacksamhet och v\u00f6rdnad som vi i pietetsfull lydnad f\u00f6r lian ogen uttala \u00f6nskan att efter sig bortg\u00e5ng ej blifva f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r n\u00e5gon vidlyftig omorda h\u00e4rmed \u00e4gna han minne",
            "start": 164,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "gefle p upp afreste landsh\u00f6fding grefve hamilton i torsdag fr\u00e5n gefle f\u00f6r att i ljusdal sammantr\u00e4ffa med statsr\u00e5d odelberg och j\u00e4mte denna under j\u00e4gm\u00e4stare fredenbergs ledning bese allm\u00e4n skog i helsingland",
            "start": 167,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "hr sj\u00f6berg anse att en paternel ej en str\u00e4ng lagbunden ledning voro att anbefalla",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "plantera betydlig str\u00e4cka och skolbarn hafva flerest\u00e4des vara behj\u00e4lplig vid denna arbete under ledning af i\u00e4rarne och n\u00e5gon gammal person",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "stat kiiramlen precisera sig talan ang\u00e5ende h\u00e4fda al \u00e4gander\u00e4tt till holme i g\u00f6ta alf gull\u00f6n stor och liten topp\u00f6n samt n\u00e5gon liten li\u00e4rofvan bel\u00e4gen holme hvilka beh\u00f6fva f\u00f6r elektrisk ledning dra npp till stallbacka egendom",
            "start": 184,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "1 sjunga tr\u00e4 domprost eklund fram och efter en betraktelse med ledning af en vers ur dav",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "en mera frisinnad landtm\u00e4nnen ha antingen aldrig ing\u00e5 i landtmannapartiet eller ocks\u00e5 s\u00e5som herr johan johansson i noraskog bryta med samma parti efter utg\u00e5ng af en gemensam tullvoteringarne d\u00e5 den visa sig att nylandtmannapartisterna \u00e4ro de som hafva ledning inom parti",
            "start": 251,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "den anseende \u00e5t hvilket penningmannen ha att gl\u00e4dja sig inom aft\u00e4rskretsarne ha g\u00f6ra han s\u00e5 f\u00e5f\u00e4ng att han vilja \u00f6fvertaga ledning \u00e4fven i andra afseende och h\u00e4ruti l\u00e4g grund till att han upptr\u00e4dande inom s\u00e4llskaps ibland f\u00f6refalla komisk att icke s\u00e4ga ren af l\u00f6jev\u00e4ckande",
            "start": 122,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "sen p\u00e5 dag h\u00e5lla allm\u00e4n sammantr\u00e4de med delegarne i f\u00f6rening \u00e5 jernv\u00e4gshotellet h\u00e4rst\u00e4des under ledning af styrelse ordf\u00f6rande hr e",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "i \u00f6fver stockholm f\u00f6r barn f\u00f6religga \u00e5reredog\u00f6relsen f\u00f6l 1894 95 hvaraf bland annan framg\u00e5 f\u00f6lja under ledning af sig s\u00e4rskild styrelse hu stockholm 9 arbetsstuga forts\u00e4tta sig verksamhet under \u00e5r 1894 96 efter samma plan som f\u00f6rut",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "den resultat till hvilket f\u00f6rfattare med ledning h\u00e4raf i hufvudsak komma vara att b\u00e5da land industri ha den stor intresse af att genom mellanrikslagen f\u00e5 sig afs\u00e4ttningsf\u00e4lt utvidgadt till den andra land",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "\u00e4ga rum \u00e5 qvibergsm\u00f6rkerna g\u00e5 n\u00e4stan uteslutande \u00f6fver sl\u00e4t f\u00e4lt med grop hvilka dock icke den ringast hindra ryttarues rask framfart samt sluta men en jakt \u00e5 vile under ledning af kapten hammarski\u00f6ld s\u00e5som mast d\u00e4rvid r\u00e4fsvansen er\u00f6fra af l\u00f6jtnant vid andra g\u00f6ta artilleriregemente goldkuhl",
            "start": 169,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "bel\u00e4gga h\u00e4rlighet l\u00e5ta vi rymlig och beqv\u00e4m v\u00e5ning st\u00e5 med upp och nedv\u00e4nda m\u00f6bel och krita f\u00f6nster till en ypperlig ledning och skylt f\u00f6r en v\u00e4rdera medborgare som spekulera i siu n\u00e4sta l\u00f6segendom",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "som ledning wid beredning af sasten stall jag ordagrann \u00e4ter en recept jag erh\u00e5lla as en fru st\u00e5ng\u00e5rd i kixbyll i sleswig",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "mellan konungamakt och folkmakt icke vara n\u00e4gorlunda likformig ordna i h\u00e4da land s\u00e4 l\u00e4nge genom enkammarsystem saknad as absolut veto och af uppl\u00f6sningsr\u00e4tt samt genom en h\u00e4nsynsl\u00f6s ut\u00f6fwad och med hwarjehanda wilkor f\u00f6rbinda anflagsmakt representation i den ena land f\u00f6rm\u00e4r kringst\u00e4ra konung myndighet m\u00e4ste den andra land f\u00f6r sig egen sjelst\u00e4ndighets fluck fordra en allra kraftig garanti f\u00f6r att ej broderland \u00e4fwen m\u00e4 ut\u00f6fwa sig herraw\u00e4lde \u00f6fwer unionskonung ledning af en f\u00f6rena rike angel\u00e4genhet gen emot andra makt",
            "start": 462,
            "end": 471
        },
        {
            "text": "t paragrafartade stil f\u00f6redra han punkt efter punkt godtycklig tilld\u00f6ma skyldighet gen emot bolag och huru denna abonnent m\u00e5ste tiga och t\u00e5la snar sagdt all af vederb\u00f6ra b\u00e5de galge och galgenfrist och malplacera f\u00f6regifvande af naturhinder f\u00f6r ledning under en hel m\u00e5nad tid f\u00f6rdr\u00f6ja reparation till kungsholmen",
            "start": 243,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "250 inleda visitator dag f\u00f6rr\u00e4ttning med b\u00f6n och n\u00e5gon ord ang\u00e5ende densamma betydelse hvarefter en n\u00e4rvara skolbarnon till en antal af 200 under ledning af assistent f\u00f6rh\u00f6ra af sig respektive l\u00e4rare och l\u00e4rarinna",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "efter den sj\u00e4lssjuk helig hvars v\u00e4sen vilja belysa med ledning af sig lerfarenheter och studie \u00e5 hospital ofverg\u00e5r forfattaren till den h\u00f6gintressant kapitel \u00f6rn den underg\u00f6rande hellge hvars mirakel lombroso ren af framst\u00e4lla s\u00e5som faktum och seker f\u00f6rklara med hypnotlsktsplritlstiska teori telepati suggestion",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "samt till revisor ryttm\u00e4stare axel sj\u00f6green och kamrerare a berg en elektrisk ledning i \u00e5tvidaberg",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "vattenverksstyrelse ha tillstyrka en ans\u00f6kan fr\u00e5n hr emil appelgren om inledning af vatten fr\u00e5n stad ledning till l\u00e4genhet gt hydda vid dansk v\u00e4g hvilken ans\u00f6kning som bekant bordl\u00e4des vid stadsfullm\u00e4ktig torr sammantr\u00e4de",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "den under f\u00f6rste hofkapellm\u00e4staren nordqvist ledning st\u00e5 blanda orkester upp ur svensk hj\u00e4rta djup som \u00e4fven sj ung af k\u00f6r hvarefter f\u00f6rsta h\u00e4lft af den af grefve c snoilsky f\u00f6rfatta och af herr stenhammar komponera kantat utf\u00f6ra",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "att g\u00f6teborg skyttegille t\u00e4ger ledning vid denna sammanslutning anse jag vara fullkomlig i sig ordning i fr\u00e4mst rum med anledning af den betydelse som skjuukicklighelsn hel naturlig eger f\u00f6r hvar och man som komma att ta del i g\u00f6teborg f\u00f6rsvar",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "f\u00f6r idka af praktisk studie vid sala silfververk vistas f\u00f6r n\u00e4rvarande d\u00e4rst\u00e4des under ledning af professor nordenstr\u00f6m och lektor s\u00e4rnstr\u00f6m 13 elev fr\u00e5n teknisk h\u00f6gskola i stockholm",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "under den f\u00f6rsta ledning st\u00e5 annan af hvilka hvar och man ha hand \u00f6rn hvar sig r\u00e4tt hvar och man ha dessutom 6 assistera chef linder sig s\u00e5 att den antal k\u00f6ksm\u00e4stare som syssels\u00e4tta vara synnerligen stor",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den 26 mars b\u00f6rja under ledning af etsare axel tallberg en kurs i etsning sorn vara ber\u00e4knad att p\u00e5g\u00e5 i 4 m\u00e5nad",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tidning kalmar utkomma under \u00e5r 1896 fyra g\u00e5ng i vecka \u00e5 samma dag oell tid oell under samma ledning som f\u00f6rut",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "hemlockl\u00e4dret ha ta ledning och g\u00e5 upp omkring 15 procent eller inemot 25 \u00f6re pr kilo",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i s\u00e4ter bese f\u00f6 st dal d\u00e4r \u00e4fven botadiska studie under rektor ledning f\u00f6retogos hvarefter en tur omkring i stad g\u00f6ra",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "med god ledning b\u00f6ra i denna sport\u00e4lskande tid d\u00e5 tr\u00e4na ung man finna i ganska stor antal icke vara om\u00f6jlig att f\u00e5 till st\u00e5nd frivillig brandk\u00e5r som v\u00e4l fylla sig uppgift",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en abonnent som teckna sig f\u00f6r den fordra antal ledning betala 50 krona hvar",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "namn mission\u00e4r carl schuck st\u00f6ra tvid landstigning wara nog att f\u00e4 reda p\u00e4 denna och under han ledning kunna sedan \u00e4fwen en mycket w\u00e4rnl\u00f6sa wara trygg",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "ha i all h\u00e4ndelse f\u00f6rut visa att han i fr\u00e5ga om f\u00f6rvaltning och ledning af land finansv\u00e4sende vida \u00f6fverg\u00e5 delyannis och en fr\u00e4mmande b\u00f6rs tycka hysa f\u00f6rtroende till han",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "redan tidig g\u00f6ra sig denna ol\u00e4genhet f\u00f6rnimbar och telegrafstyrelsen s\u00f6ka d\u00e5 f\u00f6rb\u00e4ttra f\u00f6rh\u00e5llande genom att inf\u00f6ra en s\u00e5 kalla ilsamtal hvilka mot h\u00f6g afgift egde f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt vid ledning begagnande",
            "start": 182,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "den nu s\u00e4ga kunna tjena till ledning f\u00f6r bed\u00f6mande af den total skada vid denna eldsolycka hvilken med h\u00e4nsyn till v\u00e4rde af dervid f\u00f6rb\u00e4rjad egendom vara bland en stor som \u00f6fverg\u00e5 norrk\u00f6ping stad i mannaminne",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "deltogo inalles 25 skytt undei ledning af sergeant lange",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00e5ter s\u00e4tta drift under framst\u00e5ende fackman ledning och inf\u00f6r i den samma all en ny f\u00f6rb\u00e4ttring",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "skola under m\u00f6te kunna bilda en fransk koloni och inr\u00e4tta sig p\u00e5 fransk s\u00e4tt under ledning af en inf\u00f6dd l\u00e4rare",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "stam beg\u00e5lvo sig under sig h\u00f6fding ledning till tschaltscherme fara att angripa armenier derst\u00e4des",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "v\u00e4cka i tredag chamberlain en \u00e4ndringsf\u00f6rslag i hviket den f\u00f6rklara strida mot allm\u00e4n intresse att parlamentstiden under minister ledning anv\u00e4nda till \u00f6fverl\u00e4ggning om f\u00f6rsl ig som af minister sjelfve f\u00f6rklara icke kunna blifva lag medan \u00e5 andra sida lagf\u00f6rslag beb\u00e5da inneb\u00e4ra allvarsam konsiitutionela rubbning oell om hvilka parlament mening genast b\u00f6ra inhemtas",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "k ha dels bemyndiga telegrafstyrelsen att fr\u00e4n och med 1896 \u00e4ra ing\u00e5ng ber\u00e4kna afgift f\u00f6r wanliga samtal \u00e4 stat mellan olik telegraf eller rikstelefonorter telefonf\u00f6rbindelse s\u00e5lunda n\u00e4r ledning l\u00e4ngd icke \u00f6fwerstiger tio nymil femton \u00f6re f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger tio men icke tjugufem nymil trettio \u00f6re f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger tjugufem men icke sextio nymil femtio \u00f6re fara hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger sextio men icke nittio nymil sjuttiofem \u00f6re f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut samt n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger nittio nymil en krona f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut dock att f\u00f6r en samtal f\u00f6rbindelselinien ej m\u00e4 uppta l\u00e4nge sid \u00e4n tw\u00e4 period hwardera om tre minut s\u00e4 wida annan samtal blifwit a samma ledning under tid eller detzf\u00f6rinnan best\u00e4ldt \u00e4fwensom att den \u00e4ta styrelse f\u00f6rut lemna bemyndigande om samtalsafgifternas neds\u00e4ttning i wissa fall m\u00e4 fortfarande blifwa g\u00e4lla dels ock med att f\u00f6r seriesamtal afse f\u00f6r meddelande som stola genom tidningspress offentligg\u00f6ra afgift m\u00e4 utg\u00e5 med samma belopp f\u00f6r wanligt samtal samt \u00e4tt denna seriesamtal m\u00e4 n\u00e4r de utwexlas nattetid fr\u00e4n klocka 9 eftermiddag till klocka 8 f\u00f6rmiddag fortg\u00e5 tio period eller trettio minut under f\u00f6ruts\u00e4ttning att seriesamtal tidsl\u00e4ngd inom n\u00e4md begr\u00e4nsning wid best\u00e4llning angifwes",
            "start": 281,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "den liten corpsen bt\u00e5r under ledning af fanjunkare bukman ea af vi land p\u00e5 esskornett mycket framst\u00e5ende virtuos",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "emellertid blifvit satt i tillf\u00e4lle att med ledning af officiell aktstycke s\u00e4tta vi noga in i fr\u00e5ga kunna vi ej underl\u00e5ta uttala att ifr\u00e5gavarande beslut synas vi f\u00f6ga sagdt f\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rdh s\u00e5 f\u00f6refalla den vi f\u00f6rst d\u00e4rf\u00f6re att statsrevisor yttrande i fr\u00e5ga icke f\u00f6ranledt riksdag att beg\u00e4ra en s\u00e5n \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "robertsfors bruk ha leverera all maflineri och arbete ha utf\u00f6ra under ledning af byggm\u00e4stare i",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "till \u00f6fverl\u00e4ggning vid j\u00e4rnv\u00e4gsf\u00f6renin gen sammantr\u00e4de i mars 1894 upp st\u00e4lla fr\u00e5ga hvilken riktning b\u00f6ra en reform af en svensk j\u00e4rnv\u00e4garnes persontariffer g\u00e5 och sedan medan ledning d\u00e4raf f\u00f6rening uppdra \u00e5t en kommitt\u00e9 att afgifva uttalande i \u00e4mne f\u00f6religga nu densamma f\u00f6r att vid j\u00e4rnv\u00e4gsf\u00f6rening m\u00f6te om l\u00f6rdag i stockholm f\u00f6reta till behandling",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "man ha h\u00f6ra ej s\u00e5 liten \u00f6fverraskning \u00f6fver att en riksdagsman som borgerlig syssels\u00e4tta sig med n\u00e5gon s\u00e5 prosaisk som att egna sig \u00e5t liff\u00f6rs\u00e4kringsr\u00f6relse sedan han f\u00f6rut kunna man s\u00e4ga ha en alldeles motsatt uppgift i egenskap af artilleril\u00f6jt nant inf\u00f6r andra kammare och den n\u00e4rvara finansminister underkasta kunglig dramatisk teater en mycket skarp kritik f\u00f6rklara att teater ledning gl\u00f6mma konst h\u00f6g uppgift f\u00f6r beg\u00e4r efter h\u00f6g recett vinna genom eftergift f\u00f6r publik f\u00f6rsk\u00e4md smak",
            "start": 381,
            "end": 390
        },
        {
            "text": "under r\u00e4tteg\u00e4ng erk\u00e4nna wisserligen andersson att han wid funkebo backe d\u00e4 han komma \u00e4kande med en halmlah lystat upp telegrastr\u00e4darne som h\u00e4nga s\u00e4 l\u00e4gga att de hiudrati han \u00f6fwerfart samt att han med sig pifla p\u00e4 en par st\u00e4lle der telegrafledning g\u00e4tt \u00f6fwer w\u00e4gen ber\u00f6ra ledning men d\u00e4 ej wisats att skada \u00e4stadkommits af andersson blef han fr\u00e4n \u00e4tal af h\u00e4radsr\u00e4tt frik\u00e4nd",
            "start": 271,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "den vara d\u00e5 gifvet att f\u00f6rlikningsmotst\u00e4ndarne m\u00e4ste g\u00e5 till val utan n\u00e5gon fast ledning valman m\u00e5ste sj\u00e4lfva finna sig till r\u00e4tta",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta i g\u00e5rd 170 hamngatan onsdag den 24 och torsdag den 25 innevarande april med b\u00f6rjan hvarje dag 10 m komma f\u00f6r handlande h svensson sterbhus att f\u00f6rs\u00e4lja hvarjehanda l\u00f6segendom be t\u00e5ende af nysilfver ver koppar tenn jern och blecksaker glas och porslin linne och duktyg s\u00e4ngkl\u00e4der m\u00f6bel och laggk\u00e4rl \u00e5kdon ivaraf 1 trilla och en gigg samt 2 \u00e5ksi\u00e4dar \u00e5ker och k\u00f6rredskap 1 telefonapparat med ledning 1 mangel fiskredskap hvaribland 30 ryssja 2 eka samt 2 flaggst\u00e5ng m m inrop betala kontant men s\u00e4ker och k\u00e4nna k\u00f6pare erh\u00e5lla 14 dag betalningsanst\u00e5nd",
            "start": 425,
            "end": 434
        },
        {
            "text": "kalmar den afdelning af lund students\u00e5ngf\u00f6rening som under universitetskapellm\u00e4stare alfred berg f\u00f6rfaren ledning g\u00e4sta en sydsvensk stad",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "i 22 \u00e5r st\u00e5 han i spets f\u00f6r denna v\u00e4rk och han lcfnadshistoria kunna s\u00e4ga i den n\u00e4ra sammanfalla med historia om den svensk post hvilket under han ledning ern\u00e5 cn utveckling sorn i sanning vara f\u00f6rv\u00e5na",
            "start": 146,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den kyrkoskrifningseller tomtnummer sorn vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "med ledning af ord i 20 k",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00e5ngfartyg med en f\u00f6r ljuskastarne afse \u00e5ngmaskin och p\u00e4 f\u00f6ga \u00e4n 24 timme vara den elektrisk ledning lagd och signalv\u00e4sende i effektiv skick",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "den beramad skall efter den vansinnig p\u00e5g\u00e5 under hel tisdag under ledning af tv\u00e5 l\u00e4nsman och med bitr\u00e4de af flere poliskonstapel fr\u00e5n kalmar",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara att fr\u00e5n de sida hinder icke m\u00f6ta att medgifva p herzogs och bokf\u00f6ilagsaktiebolag att mellan egendoinnrne 54 vid oell 23 vid brunnsgatan f\u00f6ra ledning f\u00f6r elektrisk belysning dock under vilkor att deli till sist n\u00e4mda egendom leda elektrisk kraft ej f\u00e5 afyttra lili annan",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "lindstr\u00f6m herr john forssell samt maria iiyrkok\u00f6r under ledning af hugn lindqvist",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "agassiz ledning med fartyg albatross och blake utf\u00f6ra mycket vigtig och upplysa arbete i sig angr\u00e4nsa hafi vi kunna s\u00e5ledes nu i sekel aftonstund sk\u00e5da tillbaka p\u00e5 en storartadt och fruktbrin gande forskningsarbete hvari icke blott vetenskapsman insatt sig intelligens och l\u00e4rdom utan \u00e4fven kulturland regering med frikostig bidrag och underst\u00f6d af",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "att han fader g\u00f6ra gesch\u00e4ft mycket likna de f\u00f6r hvilka ung isidor h\u00e4kta och man veta att han vara anst\u00e4ld i tre svindelartade aff\u00e4r innan han komma under \u00e4nka andersson ledning och egid",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "mycket \u00f6fva i den terr\u00e4ng d\u00e4r strid skola f\u00f6rsigg\u00e5 och ledning vara synnerligen duglig",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00f6rr\u00e4tta p\u00e5 uppdrag af erkebiskop af kyrkoherde i katarina f\u00f6rsamling landqvist assistera af kyrkoherde sterzel eklund lagerstr\u00f6m och ryde man komministrarne fristedt och nilson b\u00e4rnt vice pastor kiellman g\u00f6ranson och rictz och b\u00f6rja med klockring ning fr\u00e5n kapell klocka hvarefter under ackompagnement af en afdelning af lifgardets till h\u00e4st musikk\u00e5r eu stark blan dad k\u00f6r under direkt\u00f6r bergl\u00f6fs ledning samt en flicka fr\u00e5n en s\u00f6dra f\u00f6rsamling uppst\u00e4mma franz\u00e9n p alm jag hvilotimma ljuda",
            "start": 397,
            "end": 406
        },
        {
            "text": "ha man m\u00e5ste bespisa ledning med vatten fr\u00e5n norra kanal hvilket till en del h\u00e4rstamma fr\u00e5n stad kloak hvartill komma att uti den intagsbrunnen hvarigenom denna ypperlig vatten tillf\u00f6ra vattenverk utmynna samma verk egen kloakledning",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "med ledning af beh\u00f6rigen f\u00f6rr\u00e4tta uppskattning s\u00e5som arrendev\u00e4rde fastst\u00e4lt en \u00e5rlig afgift af krona och vara arrendetid best\u00e4md till 20 \u00e5r r\u00e4kna fr\u00e5n den 14 mars 1896 till den 14 mars 1916 arrendator vara skyldig ers\u00e4tta den kostnad som till tr\u00e4desbruk samt till h\u00f6stpl\u00f6jning och h\u00f6sts\u00e4dess\u00e5dd kunna vid tilltr\u00e4de vara af kongl",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "utf\u00f6ra under sig skicklig instrukt\u00f6r f\u00e4rgm\u00e4stare malmestr\u00f6m ledning en vacker och v\u00e4l valdt program hvarvid en kraftig h\u00e4fbvarfven samt plint ocb b\u00e4stspr\u00e5ngen tilldrogo sig v\u00e4lf\u00f6rtjent bifall",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "fast inredning s\u00e5som afbalkning ledst\u00e5ng spilta krubba och annan dylik ledning f\u00f6r uppv\u00e4rmning belysning luftvexling samt vatten eller andra \u00e4mne inleda oeh bortf\u00f6ra annan som i v\u00e4gg tak eller golf vara inmuradt eller intimradt samt hvad till stadigvarande bruk f\u00f6r byggnad blifvit anskaffadt s\u00e5som dubbeld\u00f6rr innanf\u00f6nster syeklar jernspisel jernngnar kamin brandredskap in",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ej sk\u00f6nja \u00e5 hane kropp och icke heller gafs n\u00e5gon ledning f\u00f6r utr\u00f6na af da omst\u00e4ndighete under hvilka l d\u00f6d",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ffl h 9 ledning samt med uteslutande r\u00e4tt \u00e5 en lsternatlonela till norge oell g danmark bvarjemto apparat kunna anv\u00e4ndss till afs\u00e4ndning och mottagning af telegrammer",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i den hel lick man ocks\u00e5 den intryck att k\u00f6r st\u00e5 under inflytande af en ledning som ej f\u00f6r den musikalisk gl\u00f6mma den poetisk 1 s\u00e5ng utan f\u00f6rst\u00e5 att l\u00e5ta den ena med den andra sammansm\u00e4llta till enansl\u00e5ende och v\u00e4rma totalverkan",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "utgifves under \u00e5r 1900 efter samma plan och under samma ledning som hittills",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "hr engstr\u00f6m p\u00e5yrka kostnadsf\u00f6rslag tryckning s\u00e5 att man kunna l\u00e4tt blifva i tillf\u00e4lle ta del af densamma hvartill hr genm\u00e4la att kostnadsf\u00f6rslag utan tillh\u00f6ra karta icke tjenade till n\u00e5gon ledning och att tryckning skola on\u00f6digtvis dra ut p\u00e5 tid",
            "start": 188,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "st\u00e5th\u00e5llare i nedre \u00f6sterrike grefve kielmansegg \u00f6fverta tills vid presidium i ministerr\u00e5d och ledning af inrikesdepartement",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n land af god familj \u00f6nska komma i n\u00e5gon prestg\u00e5rd p\u00e5 land f\u00f6r att under fru egon ledning l\u00e4ra hush\u00e5ll under vinterm\u00e5nad fr\u00e5n och med den 1 okt",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "dalpil utgifves \u00e4fven under n\u00e4sta \u00e5r under samma ledning och med samma program f\u00f6r n\u00e4rvarande",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "finna till ledning f\u00f6r kyrkos\u00e5ng till\u00e4gga den i annons",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "stockholm l\u00e4n hush\u00e5llning s\u00e4llskap ha i torsdag middag sammantr\u00e4de under ledning af landsh\u00f6fding themptander",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst f\u00f6rr\u00e4tta morgonb\u00f6n af kyrkoherde a magnevill som h\u00e5lla en kort betraktelse med ledning af jesu ord komma till jag i alle som arbete och \u00e4ra betunga",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "den vara en moment af politisk intresse att kiamil nu \u00e5ter erh\u00e5lla ledning af regering i konstantinopel kort efter den de engelsk konservativ schef \u00e5nyo komma till styre",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "komma en ny tullhus att blifva omkring krona dyr \u00e4n tillbyggnad af den gammal och den vara bet\u00e4nklig d\u00e5 stor utgift f\u00f6religga s\u00e5som till vattenledningendet ha nemligen best\u00e4mma att stad skola bekosta ledning till f\u00f6rstad samt \u00e4fvenledes bekosta vattenm\u00e4tare och kran och inleda vattenledningsr\u00f6r till tomtgr\u00e4ns",
            "start": 199,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "innan nylagd ledning f\u00e5 f\u00f6rbinda med allm\u00e4n r\u00f6rn\u00e4t m\u00e5ste den vara af vattenverk f\u00f6rest\u00e5ndare afsyna och godk\u00e4nd",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kl half 6 h\u00e5lla kongomission\u00e4ren j\u00f6ns larsson en f\u00f6redrag med ledning af matth",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i sammanhang med l m\u00f6te war anordnadt extra storlogem\u00f6te under ledning af tapetserare c",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgon g\u00e5fvo sig ut med den f\u00f6r f\u00e4rd hyra \u00e5ngare \u00f6rn och styra under h\u00e4rlig v\u00e4der kosa till vadstena d\u00e4r de under folkskoll\u00e4rare oell tidningsman bergstr\u00f6m ledning bes\u00e5go klosterkyrka och hon antikvarisk tillh\u00f6righet",
            "start": 165,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "eld beh\u00f6fva icke med n\u00f6dv\u00e4ndighet hafva uppkomma p\u00e5 grund af om\u00e5ttlig upphettning af n\u00e5gon utaf ledning utan kunna hafva orsaka af en s\u00e4kerhetsapparat",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "ledning inom stad som \u00e4ga af hr torbj\u00f6rnson \u00e4fvensom n\u00e5gon ledning p\u00e5 landsbygd",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "p\u00e5 l\u00f6rdag den 24 aug h\u00e5lla under f\u00f6rbundsordf\u00f6rande landsh\u00f6fding fagerlund ledning representantm\u00f6te \u00e5 stadshotell i westervik dervid sedvanlig \u00e4rende val m m f\u00f6reta till behandling och p\u00e5 s\u00f6ndagsqv\u00e4llen verkst\u00e4lla prisutdelning hvarefter den bel\u00e4gga afsluta med en enkel festlighet \u00e5 stadshotell festv\u00e5ning",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "skola kunna finna n\u00e5gon ledning f\u00f6r att utarbeta en enmmanjemkningsf\u00f6rslng i fall en skola blifva nf n\u00f6d",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "stund all fl\u00e4l att j\u00e4tta w\u00e4rde p\u00e4 den erfaren ledning och r\u00e4tta kurfen in i den s\u00e4ker hamn",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "jag leta n\u00e5gon i jag minne och finna med ledning af den person med hvilken han vara inbegripa i en liflig samtal att den vara underl\u00f6jtnant vid sm\u00e5land grenadierk\u00e5r b",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "heijkensk\u00f6lds ledning s\u00e4tta sig den hurtig t\u00e5g i r\u00f6relse fr\u00e5n sofiahemmtt utanf\u00f6r hvil k samling egt mm",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "dag slut ej l\u00e4nge beh\u00f6fva som datumvisare vara afsigt med ilet samma den att den skola af busmodern afrifvas samt lemn\u00e4s till kokerska som derigenom erh\u00e5lla en ledning f\u00f6r den f\u00f6lja dag miildag",
            "start": 159,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "och kommar till ledning och efterr\u00e4ttelse tid leverans fullg\u00f6ra och kontroll der\u00f6fver att tlll\u00e4mpae enahanda f\u00f6roskrlftor lorn f\u00f6r leverans till stat finna f\u00f6reskrifna",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "stad kloakledning ha \u00f6ka genom att \u00f6stra prinsgatan f\u00f6rse med dr\u00e4nering derjemte hafva en p\u00e4r sm\u00e4rre ledning l\u00e4gga",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en viss gifven str\u00f6mstyrka \u00e5stadkomma m\u00f6jlig stark upphettning m\u00e5ste man p\u00e5 den afse st\u00e4ll uti ledning ins\u00e4tta en d\u00e5lig ledare med ringa tv\u00e4rsektion",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "centralstation f\u00f6r samtlig ledning i stockholm hvarigenom snabb och s\u00e4ker expedition vinna stelefonabonnenfer komma uti direkt f\u00f6rbindelse mod stat interurhana ledning",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att eldare m\u00e5 kunna \u00f6fvervaka en emil f\u00f6rdelning af v\u00e4rme \u00e4ro i rum och korridor anbragta utvisa en maximum af oell en minimum af 17 och st\u00e5 genom elektrisk ledning i f\u00f6rbindelse med nummersk\u00e5p sorn f\u00f6r eldare angifva maximi och minimitemperatur i en s\u00e4rskild lokal",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "i m\u00e5ndag ha en talrik bes\u00f6ka f\u00f6redrag anordna i skolhus vid tortuna kyrka hvarefter under f\u00f6redragar hr eriksson ledning unders\u00f6ka bikupa hos \u00e5tskillig biegare",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "brinna cigarett \u00e5t fonftapeln odp benne fatta elb p\u00e5 ben alnsl\u00e5nba ledning af frat forn utl\u00e4gga fr\u00e5n bulle",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "innan nyanlagd ledning ta i bruk m\u00e5ste den af vattenverk f\u00f6rest\u00e5ndare vara afsyna och godk\u00e4nd",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "revisor dock uppm\u00e4rksamma att enligt \u00e5r stat till dylik ledning ansl\u00e5 kr",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "s s tidning upsala utgifves 1896 efter of\u00f6r\u00e4ndrad plan och ledning och skola vi fortfarande hafva vi angel\u00e4gen att g\u00f6ra inneh\u00e5ll omvexla och l\u00e4sv\u00e4rd",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "se ji dr\u00e4gten i viss m\u00e5n tjena till ledning vid bed\u00f6mande af en person respektabilitet",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "under han ledning ryssland finanser b\u00f6rja tilltvinga sig aktning och respekt \u00e5 utl\u00e4ndsk penningmarknad der en rysk valuta p\u00e5 sen tid till och med f\u00f6rm\u00e5 vinna intressera efterfr\u00e5gan och beg\u00e4rlighet",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en musikkapell under ledning af ingeni\u00f6r otto andersson ha bilda bland arbetare vid olofstr\u00f6m bruk",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "tillse hvad n\u00e4mna uttalande verkligen innefatta och med ledning af denna unders\u00f6kning belysa en missbruk och fantasirik tolkning man g\u00f6ra af densamma",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "att debitering werkst\u00e4ldes med ledning af den sedan gammal wanliga af kronofogde \u00e4rligen f\u00f6rr\u00e4tta stattejemkningen som aldrig kunna bli tillf\u00f6rlitlig uppmana lapp att inom sig w\u00e4ija exempelwis tw\u00e4 lapp fr\u00e4n hwar lappby att jemte l\u00e4nsman sammantr\u00e4da och uppflatta den antal ren hwar lapp eger och l\u00e5ta renantal h\u00e4danefter blifwa grund f\u00f6r debitering",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt framh\u00e5lla talar hurusom den faktum att sammanst\u00f6tning mellan himlakropp f\u00f6rekomma ingalunda utg\u00f6ra n\u00e5gon brist i v\u00e4rldsalt ledning utan sammanst\u00f6tning skola ingen ny v\u00e4rld uppst\u00e5",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "man af denna ny kommitt\u00e9 vid hvilken man inom den reformv\u00e4nlig l\u00e4ger f\u00e4sta viss f\u00f6rhoppning p\u00e5 en snabb och god resultat icke med ledning af den erfarenhet man hittills vinna i fr\u00e5ga \u00f6rn kommitt\u00e9 och de arbetss\u00e4tt d\u00e4ri sats den som vinna tid vinna all vara f\u00f6rh\u00e4rska utan p\u00e5 grund af den utredning fr\u00e5ga redan f\u00e5 inom riksdag och d\u00e4rf\u00f6r att i spets f\u00f6r kommitteen st\u00e4lla ingen f\u00f6ga \u00e4n landsh\u00f6fding themp tand som anse som en rifvande kraft vara den som f\u00e5 i uppdrag att afgifva f\u00f6rslag i fr\u00e5ga \u00f6rn och sammanslagning till en departement",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtr\u00e4fflig faokministrar ingen fr\u00e5ga \u00f6rn den men alltsedan den lie november \u00e5r 1900 framst\u00e5 p\u00e5 en mera m\u00e4rkbar s\u00e4tt \u00e4n f\u00f6rr sknlle vara fall saknad af enhetlig ledning och f\u00f6rm\u00e5ga att ta initiativ till samh\u00e4llsnyttig beh\u00f6flig men p\u00e5 samma g\u00e5ng praktisk utf\u00f6rbar reform",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "att gammal landtmannaparti ej kunna samverka med andra kammare borgm\u00e4stareparti \u00e4fven om denna komma under s\u00e5 h\u00f6g ledning som hr themptanders deraf f\u00f6lja icke att gammal landtmannaparti skola kasta sig i arm p\u00e5 den konservativ och protektionistisk ny landtmannaparflot och svika sig gammal f\u00f6rbundsbroder",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "f\u00f6r elektrisk belysning och kraft\u00f6fverf\u00f6ring ha c enderlein i eifskulla af erh\u00e5lla tillst\u00e5nd att inom och i n\u00e4rhet af mj\u00f6lby by upp s\u00e4tta isolera ledning \u00f6fver omr\u00e5de f\u00f6r allm\u00e4n landsv\u00e4g som stat jornv\u00e4g",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n norra l\u00e4ktare sjunga en mansk\u00f6r under direkt\u00f6r \u00e5kerbergs ledning snabb \u00e4ro lifvets stund hvarefter stockholm h\u00f6gskola rektor professor pettersson tr\u00e4 fram och egna den aflidne n\u00e5gon st\u00e4mningsfull afsked och tacksamhet ord",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "att p\u00e4 egen hand finna w\u00e4gen och wi sluta osj derf\u00f6r \u00e4ta till resf\u00e4llstapet som f\u00f6reta wandringen under ledning af erfaren f\u00f6rare",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "kristiansundposten offentligg\u00f6ra en skrifvelse fr\u00e5n statsr\u00e5d astrup till kristiansunds vensterf\u00f6renings ordf\u00f6rande hvilken meddela astrup att f\u00f6rening \u00e5syfta han inval och meddela att f\u00f6rslag framl\u00e4gga om att astrup eventuel skola f\u00f6rpligtiga sig att f\u00f6lja ledning inom storting",
            "start": 256,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "under direkt\u00f6r hedenblads ledning sjunga k\u00f6r stilla skugga bred sig i kv\u00e4ll och vi land",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "nu falla den sig emellertid ej bra \u00e4n att den fi en m\u00e4ngd af en b\u00e5da f\u00f6reg\u00e5 kejs\u00e4rne underskrifna lag som uttryckligen \u00e5l\u00e4gga semstvoerna att ta del i ledning af m\u00e5nga olik inre f\u00f6rvaltningsangel\u00e4genhet s\u00e5lunda i om skola och fattig v\u00e4sende j\u00e4rnv\u00e4g och v\u00e4ganl\u00e4ggning m m m m",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "lyckas st\u00f6rta kabinett rosebery komma allts\u00e5 den ny minist\u00e4r att simma mans\u00e4tta af person ur b\u00e5da grupp ej endast en whig som vara under lord uartmgtons nutmtta b\u00e4rtig af devonshire ledning utan ocks\u00e5 en radikal tln der cbamberlain ba allts\u00e5 definitiv bryta med liberalism",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "fredag afsluta en f\u00f6rbereda unders\u00f6kning som f\u00f6reta under ledning af brunius i malm\u00f6 dels f\u00f6r en jernv\u00e4g kristianstad degeberga l\u00f6fvestad sj\u00f6bo dels ock f\u00f6r en jernv\u00e4g degeberga sj\u00f6bo jemte \u00f6rn och nybyggnad af linie degeberga efver\u00f6d kristianstad",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "de ia gardie ha i allm\u00e4nhet f\u00f6rst\u00e5 att p\u00e5 en aktningsbjudande s\u00e4tt fylla denna kraf \u00e4fven \u00f6rn man med en stiga \u00e5r hel naturlig tycka sig f\u00f6rm\u00e4rka att ledning af \u00e4rende blifvit l\u00e5ngsam och \u00e4fven om olik \u00e5sikt r\u00e5 \u00f6rn en och annan af talman \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 149,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "utgifves under \u00e5r 1900 efter samma plan och under samma ledning som hittills",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "hofmusikbandelns f\u00f6rh\u00e5llande och intyga att oms\u00e4ttning st\u00e4ndig vara stiga liksom ledning hvilat p\u00e5 sund princip",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "sammanfattning af f\u00f6redrag inf\u00f6ra h\u00e4r rektor asplings af m\u00f6te enh\u00e4llig anta resolutionsf\u00f6rslag den god samf\u00f6rst\u00e5nd och den god samverkan mellan hern skola och kyrka best\u00e5 uti samst\u00e4mmighet a i afseende p\u00e5 uppfostran utg\u00e5ngspunkt b i afseende p\u00e5 \u00e4ndam\u00e5l att en gud m\u00e4nniska m\u00e5 vara fullborda till all god g\u00e4rning skicklig c i afseende p\u00e4 medel sorn \u00e4ro dels en helga l\u00e4ra och undervisning den medveten och afsiktliga f\u00f6 retr\u00e4desvis genom kyrka och skola dels en lika helga omedveten och oafsiktlig inflytelse f\u00f6retr\u00e4desvis genom en kristlig lifslup t inom hem ingatorps s\u00e5ngf\u00f6rening best\u00e5 af blanda k\u00f6r under ledning af pastor c bulow utf\u00f6ra p\u00e5 en ansl\u00e5 s\u00e4tt flera andlig och fosterl\u00e4ndsk s\u00e5ngstycke vid sig f\u00f6r m\u00f6tesdeltagarne anordna konsert i kyrka",
            "start": 607,
            "end": 616
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r annons\u00f6r hvilka \u00f6nska land rund sprida k\u00e4nnedom \u00f6rn sig aff\u00e4rsgren men som af obekantskap med ortsf\u00f6rh\u00e5llandena ha sv\u00e5r att v\u00e4lja meddela att de dels mycket spridd och dels s\u00e5som annonsorgan mycket anlita af sverige i residensstad utkomma l\u00e4nstidning \u00e4ro barometer kalmar",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den beg\u00e5fva ledamot af konungens1 r\u00e5d som s\u00e5 tydlig visa att han ha behof af att se med egen \u00f6ga och h\u00f6ra med egen \u00f6ra och icke vilja sitta inom fyra v\u00e4gg och styra och st\u00e4lla endast med ledning af dammig m\u00f6gla lunta af ocks\u00e5 under den kort bes\u00f6k han g\u00f6ra h\u00e4r se hvad han f\u00f6retr\u00e4dare betyga att h\u00e4r finna m\u00e5nga m\u00f6jlighet till rik utveckling",
            "start": 186,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "slut samla deltagare i m\u00f6te uti allm\u00e4n l\u00e4roverk stor sal hvarest sedan f\u00f6rhandling blifvit p\u00e5 f\u00f6reskrifvet s\u00e4tt af biskop inleda den af preses framl\u00e4gga afhandling komma att under han ledning ventilera intill 2 m",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en ledning som m\u00e5ste l\u00e4gga till operabyggnad kr",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "efter beskrifning af vi \u00f6ga skildra den sjukdom och de orsak f\u00f6r att gifva ledning n\u00e4r l\u00e4kara beh\u00f6fva r\u00e5dfr\u00e5ga s\u00e5 att r\u00e4tt tid icke f\u00f6rsumma s\u00e5som s\u00e5 ofta ske",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "fr \u00e4ga odags f\u00f6rr\u00e4ttning med an ledning af den f\u00f6rest\u00e5 val af pastoratsadjunkt i maria f\u00f6rsamling egde rum i i maria kyrka",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "sydsvensk dagbladet sn\u00e4llpost inneh\u00e5lla i sig fredagsnumraer p\u00e5 ledare plats f\u00f6lja uttalande oaktadt den i telegram synlig uppgift att kommend\u00f6rkapten dyrssen f\u00f6rklara all tal om han f\u00f6rest\u00e5 utn\u00e4mning till sj\u00f6minister vara f\u00f6r han fr\u00e4mmande torde emellertid denna ryka f\u00e5 anse ega full grund och kommend\u00f6rkapten dyrssens utn\u00e4mning till kommend\u00f6r i flotta och samtidig till chef f\u00f6r sj\u00f6f\u00f6rsvarsdepartementet vara att f\u00f6rv\u00e4nta under innevarande m\u00e5nad m\u00f6jligen redan under n\u00e5gon af en n\u00e4ra konselj efter en kort biografi sluta artikel kommend\u00f6rkapten dyrssen lemna en nyligen den aktiv tjenstg\u00f6ring f\u00f6r att \u00f6fvertaga ledning af den stor boforsverket",
            "start": 613,
            "end": 622
        },
        {
            "text": "vid samtalsexpeditionen gifver n\u00e4mligen den expediera telefonist en kraftig p\u00e5ringningssignal ut\u00e5t den ledning hvars nummer beg\u00e4ra",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "plats af vind vara den n\u00e4mligen sv\u00e5r att t\u00e4nka sig huru en olycka tillf\u00f6lje af en elektrisk ledning skola kunna uppst\u00e5 och d\u00e5 inspekt\u00f6r s\u00e4ga att en str\u00f6m ej g\u00e4rna kunna hafva uppkomma p\u00e5 annan s\u00e4tt \u00e4n genom en pl\u00f6tslig isolationsfel i nollednihgen eller genom att en kontakt mellan denna och n\u00e5gon af hufvudledningens ytterpol vid att \u00f6rn en s\u00e4kerhetsapparat sm\u00e4lta den l\u00e4tt kunna h\u00e4nda att gl\u00f6da del utslunga hvilka kunna ant\u00e4nda samt slutligen p\u00e5peka att p\u00e5 en st\u00e4lle mellan trappa och n\u00e4ra krona i stor b\u00f6rssaien 4 s\u00e4kerhetsapparat h\u00f6ra till ledning l\u00f6r denna krona vara anbragta \u00e4 en bj\u00e4lke d\u00e4r eld ocks\u00e5 h\u00e4rja ganska mycket synas han d\u00e4rmed vela s\u00f6ka en f\u00f6rklaringsgrund till eld uppkomst uti endera att en isolationsfel uppst\u00e5 uti n\u00e5gon af en b\u00e5da fr\u00e4mst krona hvilket ha motsvara s\u00e4kerhetsapparat afsm\u00e4ltning och en ant\u00e4ndning genom en smalta delarne till f\u00f6ljd elier ock att kontakt uppst\u00e5 \u00e5 n\u00e5gon korsningspuukt mellan hufvudledningstr\u00e5darna och n\u00e5gon af biledning",
            "start": 544,
            "end": 553
        },
        {
            "text": "en \u00e5tg\u00e4rd vattenverk hittills vidta hafva vara att vatten hvarannan dag utsl\u00e4ppa ur en allm\u00e4n ledning men denna hjelper icke till derest icke en enskild vilja genom flitig utt\u00f6mma af sig enskild ledning s\u00f6rja f\u00f6r denna snabb utlakning ty fr\u00e5n en enskild ledning utrinna icke n\u00e5gon vatten eller ombyte vatten i n\u00e4mnv\u00e4rd m\u00e4ngd n\u00e4r en allm\u00e4n ledning t\u00f6mma utan samma vatten st\u00e5 qvar i denna till dess en af vattenf\u00f6rbrukare sjelfva t\u00f6mma",
            "start": 194,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "le soir skrifver faures obestridd ihederlighet garantera en korrekt ledning af presidentskap men vi betvifla att han eger n\u00f6dig kraft och auktoritet f\u00f6r att kunna bjuda motst\u00e5nd \u00e5t en socialistisk str\u00e4fvande",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "d\u00e5 fr\u00e5ga \u00f6rn denna v\u00e4g r\u00e4tt str\u00e4ck ning n sig all liflig intresse inom h\u00e4rad torde \u00e4nnu n\u00e5gon ord i an ledning af hr j w\u00e4hlstedts i mo 99 af n inf\u00f6ra gem\u00e4le vara \u00f6nskv\u00e4rd",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "\u00f6fwerfalla karawanen vara sannoligt den som fr\u00e4n mombasa war p\u00e5 w\u00e4g till victoriasj\u00f6n under ledning af tw\u00e4 franfla wetenflapsm\u00e4n eller m\u00f6jligen en engelfl regerinzskaravan i hwilken en par franfla prest deltogo",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "lingen j kjellman g\u00f6ransson h\u00e5lla dervid mod ledning af joli",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "med ledning af denna text framh\u00e5lla predikant hurusom hufvudsumma af bud eller kristi k\u00e4rlekslag uppst\u00e4lla den r\u00e4tt lefnadsm\u00e5l och leda till den sann frid",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra klok i att skilja sig fr\u00e5n en socialistisk ledarne och ta ledning sjelfva",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i tal framh\u00e5lla att barn \u00e4ro den kvinna enka stina bergstr\u00f6m fr\u00e5n ekek\u00e4raste och dyrbar egendom perg i korsberga socken antr\u00e4ffa h\u00e4rne ega och att d\u00e5 denna egendom till om dag ligga d\u00f6d \u00e5 v\u00e4g n\u00e4ra sig l\u00e4rare ledning och v\u00e5rd \u00f6fverleinnas hern",
            "start": 207,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "hvarest han idka studie till 1840 d\u00e5 han \u00f6fverta ledning af f\u00e4derneg\u00e5rd t\u00f6sslanda som han f\u00f6rs\u00e4lja 1863",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "men mellan de ha en sen \u00e5r r\u00e4dt en bitter konkurrenskamp hvilken bringa ner lysoljeprlset i dittills ouppn\u00e5dd grad samtidig hafva f\u00f6retr\u00e4delsevis amerikan genom sig m\u00e4ktig petroleumring standard oll trust under den stor spekulant sockefellers ledning drlfvlt upp afs\u00e4ttnlngen till den yttre s\u00e4rskildt genom att g\u00f6ra en asiatisk folk till lysoljef\u00f6rbrukare",
            "start": 242,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "f\u00f6r tid fr\u00e5n tilltr\u00e4desdag tills abonnent ledning ombygga till dubbeltr\u00e5dig erl\u00e4gga en \u00e5rs ber\u00e4knad efter tjugo 20 krona",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "generalstab f\u00e4lttj\u00e4nst\u00f6fningar skola under ledning af schefen f\u00f6r generalstab \u00e4ga ruin inom \u00f6lme h\u00e4rad",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "som p\u00e5 flera st\u00e4lle der vatten fr\u00e5n vattenledning vara inf\u00f6rdt vederb\u00f6rande l\u00e5ta kran st\u00e5 \u00f6ppen och vatten on\u00f6digtvis bortrinna utan att v\u00e5rda sig om uppfyllande af en f\u00f6r begagna af vattenledning stadga f\u00f6reskrift ha vattenledningsstyrelse finna sig f\u00f6ranl\u00e5ten att varna emot en dylik missbruk och att f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet derp\u00e5 att enligt g\u00e4lla reglemente och med vattenf\u00f6rbrukarne kontrakt sl\u00f6seri med vatten kunna medf\u00f6ra ledning afst\u00e4ngning",
            "start": 424,
            "end": 433
        },
        {
            "text": "dalpil utgifves \u00e4fven under n\u00e4sta \u00e5r under samma ledning och med samma prggram som f\u00f6r n\u00e4rvarande",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "utf\u00f6ra elev under hr zettervalls ledning \u00e5tskillig hurtig s\u00e5ng hvilka liksom andra sak vid f\u00e4ste l\u00f6na med kraftig appl\u00e5d",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r de som inlemna reqvisition \u00e5 l\u00e4nsagronom bitr\u00e4de och \u00e4fven f\u00f6r andra som vilja erh\u00e5lla r\u00e5d och upplysning meddela att l\u00e4nsagronom axel bosin \u00e5 nedan angifna tid komma att bes\u00f6ka f\u00f6lja st\u00e4lle",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "elfsborg l\u00e4n ny folkh\u00f6gskola hvars ledning s\u00e5lunda blifvit lagd i hand p\u00e5 person med hvilka landsting b\u00f6ra vara h\u00f6geligen bel\u00e5ten \u00f6fver h\u00e4lft tillh\u00f6ra f\u00f6r \u00f6frig landsting komma mi att \u00f6ppna h\u00f6st denna \u00e5r \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l hyra lokal \u00e5 den natursk\u00f6n bel\u00e4gen egendom restad vid fot af halleberg n\u00e4ra g\u00f6ta elf utlopp i venern",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en par dag sedan egde man af en sedvanlig razzia rum under ledning af sj\u00e4lfva polism\u00e4stare rudnay som \u00e5tf\u00f6lja af en hel s\u00e4llskap aristokrat d\u00e4ribland president f\u00f6r parkklubb grefve paul szapary grefve szechenyi",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "shogselevemes praktisk sotnmar\u00f6fningar ta sig b\u00f6rjan den 15 juli d\u00e5 eleverne under lektor vid skogsinstitut j\u00e4gm\u00e4stare h westberg ledning komma att verkst\u00e4lla skog och inegom\u00e4tning skogsuppskattning m m \u00e5 bjurfors och s\u00e4rna kronopark hvilka \u00f6fning skola forts\u00e4tta till den 10 oktober d\u00e5 eleverne under lektor alb",
            "start": 129,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "m\u00e4rklig byggnad hvilka \u00e4ro afse att utf\u00f6ra under dea n\u00e4ra tid komma att med ledning af vederb\u00f6rande arkitekt fastst\u00e4lla",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "telegrafverk telefonapparat samt ledning intill 2 kilometer fr\u00e5n rikstelefonstationen",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "samtidig nied att lian dagligen ins\u00e4nda ber\u00e4ttelse till polischef i k\u00f6penhanm \u00f6rn \u00e5lit hvad man \u00f6nska veta ilan veckla lindel delilia expedition en ada duglighet corn st\u00e4lla han p\u00e5 j\u00e4mnh\u00f6jd med en mycket ber\u00f6md engelsk spanare korn vara ocks\u00e5 sj\u00e4lfshrifventilluttfffvertaga h\u00f6g ledning af spana polisk\u00e5r n\u00e4r piatsen biel ledig",
            "start": 277,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "1 trollh\u00e4ttan komma att n\u00e4sta \u00e5r anordna en kurs f\u00f6r utbilda af l\u00e4rarinna i oedatroeisk qvinlig sl\u00f6jd under ledning af l\u00e4rarinna fr\u00f6ken hedvig jonsson fr\u00e5n venersborg kurs som vara afgiftsfri omfatta en tid af 6 vecka fr\u00e5n och med den 27 juni",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "\u00e5rs l\u00f6r apparat med ledning gemensam med on annan abonnent kr",
            "start": 19,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "med ledning af beh\u00f6rigen f\u00f6rr\u00e4tta uppskattning s\u00e5som arrendev\u00e4rde fastst\u00e4lt cn \u00e5rlig afgift af krona och vara arrendetid best\u00e4md till 20 \u00e5r r\u00e4kna fr\u00e5n den 14 mars 1896 till den 14 mars 1916 arrendator vara skyldig ers\u00e4tta den kostnad som till tr\u00e4desbruk samt till h\u00f6stpl\u00f6jning och h\u00f6sts\u00e4dess\u00e5dd kunna vid tilltr\u00e4de vara af kongl",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga hafva betr\u00e4dt krigsstig och under ledning af en viss dandy jim f\u00f6rs\u00f6ka att till en s\u00e4ll jagtmarkerna f\u00f6rpassa n\u00e5gon b k",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "f\u00f6rut behandla fr\u00e5ga \u00f6rn kloak ledning i sandgatan uppta \u00e5ter och besluta att s\u00e5n kloakledning skola nu utf\u00f6ra f\u00f6r en kostnad af krona 2 hvartill tomtegare bidra med kr",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "inskription h konung derspris malm\u00f6 1896 samt uppgift hvartill den vara afse n\u00e4mligen f\u00f6r framg\u00e5ngsrik str\u00e4fvande f\u00f6r uppdra af arbetsh\u00e4st f\u00f6r mossodling f\u00f6r mejerihandtering samt 3teeple chase uppgift \u00e5 folkm\u00e4ngd inom hvarla kommun h\u00e4rad tingslag domsaga stad och l\u00e4n den 31 december 1895 till ledning vid val till riksdagsman och landstingsman samt valman f\u00f6r utseende af landstingsra\u00e4n ha nu offentligg\u00f6ra af statistisk centralbyr\u00e5 riksdagsmannar ale i v\u00e4stra helsingland domssgs",
            "start": 294,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "general lord wolseley ha till arm\u00e9 utf\u00e4rda en order i hvilken han f\u00f6rklara att han p\u00e5 drottning befallning \u00f6fverta h\u00f6g ledning af england krigsmakt till land s\u00e5som hertig af cambrigde eftertr\u00e4dare",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "skandinavisk solistkapellet under direkt\u00f6r ledning hvilket f\u00f6r n\u00e4rvarande konsertera \u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gsrestauranten h\u00e4rst\u00e4des bereda den musikalisk publik en verklig konstnjutning",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 stor bondg\u00e5rd s\u00e5 f\u00f6lja me sig tid att den skaffa sig elektrisk hed lysning vara ju anm\u00e4rkningsv\u00e4rd mea merm\u00e4rkligt vara att dynamo ledning i strumentering och snar sagdt alltsammans vara gjordt p\u00e5 st\u00e4ll af g\u00e5rdenmj\u00f6lnare den hel fungera full tillfredss st\u00e4lla skrifver en meddelare till \u00f6 c",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "nen sjelfva \u00e4ro nu efter kabinett fall icke oben\u00e4gen att underskrifva den dom man i utland i synnerhet i frankrike f\u00e4lde \u00f6fver lord rosebery medan han \u00e4nnu be den brittisk rike ledning i sig hand",
            "start": 176,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "sedan kapten lalin skatta \u00e5t f\u00f6rg\u00e4ngelse \u00f6fverta ledning fr\u00e5n stat sida af major k",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "telefonbolag som ha en ledning g\u00e5 genom centralasien ha ej endast att k\u00e4mpa mot liniebrott f\u00f6rorsakadt af vildg\u00e5s som i flock flyga mot tr\u00e5d eller mot andra vild djur som p\u00e5 en eller annan s\u00e4tt skada ledning den ond vara nomad som hel ogenerad taga telegrafstolpe till ved emellertid trots all sv\u00e5righet kunna man dock nu b\u00f6rja tala om en telegrafn\u00e4t \u00f6fver hel jord och den n\u00f6dv\u00e4ndig material f\u00f6r en aff\u00e4r som skola arbeta med nyhet fatta s\u00e5ledes ej",
            "start": 199,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "ath\u00e9n \u00f6fverraska nfsl\u00f6janden i au ledning af grekisk flotta m\u00e4rklig overksamhet",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "hemb\u00e4ra du tack s\u00f6r en twenne r\u00e4tt som komma under jag ledning b\u00e4da rask duglig karl svm l\u00e4ra sig weta mores",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den svensk expedition till eldslandet livin ren under doktor otto nordenskj\u00f6lds ledning skola afg\u00e5 i oktober denna \u00e5r skola utom chef ha tvenne svensk vetenskapsman som deltagare",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en af vi fabrik inom denna bransch sorn redan inta en ganska framskjuta st\u00e4llning och som p\u00e5 bes\u00f6kare g\u00f6ra en glad och god intryck p\u00e5 grund af den f\u00f6retag samhetslust och den f\u00f6rm\u00e5ga af initiativ hvarom ledning i m\u00e5nga fall b\u00e4ra vittne vara kalmar ny tapetfabrik",
            "start": 202,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "a l\u00e4nsstyrelse meddela med ledning af kronoluusm\u00e4nnens rapport b\u00e5som egen omd\u00f6me att h\u00f6sts\u00e4d lemuat till qvantiteten \u00f6fver medelm\u00e5ttig sk\u00f6rd men af mestadels underhaltig beskaffenhet att v\u00e5rs\u00e4dessk\u00f6rden likaledes utfalla till myckenhet \u00f6fver medelm\u00e5tta men under medolvigt att rotfrukt gifvit afkastning under medelm\u00e5tta hvarjemte potatis vara mycket angripa af r\u00f6ta att h\u00f6sk\u00f6rd hvaraf endast en ringa del erh\u00e5lla fr\u00e5n naturlig \u00e4ngsmark blifvit liksom \u00e4fven halmafkastningen full medelm\u00e5ttig fast\u00e4n ej af fullgod beskaffenhet \u00e4fvensom att sk\u00f6rdem\u00e4ngd inom denna l\u00e4n kunna i sig helhet beteckna s\u00e5som full medelm\u00e5ttig",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "i a l\u00e4nsstyrelse meddela med ledning af l\u00e4nsman uppgift och en 1 upplysning som i \u00f6frig kunna om sk\u00f6rd vinna",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "a l\u00e4nsstyrelse meddela med ledning af kronol\u00e4nsm\u00e4nnens rapport och hvad l\u00e4nsstyrelse i \u00f6frig ha sig bekant att h\u00f6sts\u00e4d kunna anse hafva gifvit medelm\u00e5ttig sk\u00f6rd att sk\u00f6rd af v\u00e5rs\u00e4d vara \u00f6fver medelm\u00e5ttig",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "borgen\u00e4r tillh\u00f6rig varulager ocb \u00f6frig l\u00f6segendom hvaribland m\u00e5 n\u00e4mna tyg diverse kortvara garn ocb specerier linne s\u00e4ngkl\u00e4der ocb k\u00f6kssak m\u00f6bel best\u00e5 af soffa stol bord s\u00e4ng cbiflonierer byr\u00e5 spegel lampa gardin 1 bra kassask\u00e5p telelonsk\u00e5p med ledning och aktie i tele \u00f6nbo 1 kopiepress 1 orgel m",
            "start": 244,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "en flattflyldige erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd werkst\u00e4llande till ledning hwarwid vara \u00e4 debetsedel angifwet den eller tomtnummer som wid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undwikande af wexling och dermed s\u00f6renad tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemm afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel flutsummor och dels att en restera asgifterna genast komma att exekutiv indrifwas",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "tele foll korrespondens mellan stockholm oell g\u00f6teborg vara allt jemt i stiga och n expediera p\u00e5 den direkt ledning omkring samtal i m\u00e5nad mellan en b\u00e5da stad hvilket antal motsvara tio timme oafbrutet tala pr dag",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "universitet institution och samling komma att visa \u00e5 s\u00e4rskild tid under ledning af vederb\u00f6ra l\u00e4rare",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "under fanjunkare h l\u00e5ndbergs ledning allm\u00e4n telefon fj\u00e4derholmen",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "h\u00e4runder r\u00e5ka en telefontr\u00e5d att falla tv\u00e4rs \u00f6fver den ofvan jord l\u00f6pa ledning tillh\u00f6ra den elektrisk jernv\u00e4g",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "i elektrisk ljus str\u00e5la nu virserums kyrkoby i den att elektrisk ledning \u00e4ro anl\u00e4gga till hotell g\u00e4stgifvareg\u00e5rd handelsbutik och en m\u00e5ngen \u00f6frig hus",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "den ond vara naturligtvis med vexel bord och den knippa af ledning hvilkas vaxh\u00f6ljen \u00e4ro eldf\u00e4ngd ma teriak f\u00e5 se hur l\u00e4nge den dr\u00f6ja innan den \u00e5ter bli klar till all manna bolag hus vara f\u00f6rs\u00e4kradt i svea skandia och sk\u00e5ne f\u00f6r kr",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "b\u00e5da landtmamiapartierna sammantr\u00e4da g\u00e5r afton 7 gammal parti \u00e5 hotell rydberg under olof jonsson i hof ordf\u00f6randeskap den ny p\u00e5 hotell continental w6 under ledning af hr nils petersson runtorp som der utse till ordf\u00f6rande",
            "start": 156,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa denna ledning af en i tidn vika af missf\u00f6rst\u00e5nd",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "all fr\u00e5n sig grundl\u00e4ggning under den varm fosterlandssmnacie l\u00f6jtnant ocb skriftst\u00e4llare rf\u00f6deretads ledning ha vi \u00e4ra kollega \u00f6stg\u00f6ta corrcspcndenten med b\u00e5de kraft och \u00f6fvertygelse f\u00f6ra en fosterl\u00e4ndsk str\u00e4fvande talan",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "ringa majoritet 4h hufwudsakligast best\u00e5 af n\u00e4mnd f\u00f6ga sakkunnig medlem ha der tagil ledning behandla och afg\u00f6ra f\u00f6rekomma \u00e4rende icke est deras inneb\u00f6rd och esler p\u00e4 sammantr\u00e4de ans\u00f6rda st\u00e4l och inredning ulan est f\u00f6re denna tr\u00e4ffa \u00f6fwerenskommelser derwid ofta personlig h\u00e4nsyn mer \u00e4n tillb\u00f6rlig g\u00f6ra sig g\u00e4lla",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "\u00e4nyo en psalm hwarefter pastor bestiga pre dikstolen och med ledning af ord i ebr",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "i amerika komma en elektriker nyligen att med hand vidr\u00f6ra kondukt\u00f6r till eu ledning med en str\u00f6m p\u00e5 4 6 0 volt",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "emedan han kompanjon voro gammal man komma ledning af bank ocb aff\u00e4r s\u00e5 sm\u00e5ningom att hvila i han hand",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llning arbete komma att b\u00f6rjt redan i \u00e5r med den s\u00e4rskild pr\u00f6fning af maskin och redskap af viss klass som innevarande vi oeh sommar under ledning af gruppordf\u00f6rande direkt\u00f6r r",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "den norsk studentersamfundet s\u00e4nda i an ledning af f\u00f6reningsdag broder vid lund universitet sig hjertlig helsning och en bra v\u00e4l\u00f6nskning",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ha den ridkurs som under l\u00f6jtnant c myrms ledning fortg\u00e5 i vexi\u00f6 ridhus alltsedan februari m\u00e5nad afsluta",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "frisk minne att han samma dag som karnrame sammantr\u00e4dt under hotelse af sig aftr\u00e4da fr\u00e5n dea d\u00e5varande marinminister och nu vara president felix faure rycka den \u00e5t marinministerium tillerk\u00e4nna och af denna f\u00f6rbereda ledning af krigst\u00e5g till madagaskar",
            "start": 215,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "en metodisk och regelbunden malmletning i lappmark under ledning af en skara l\u00e4tt instruera student som i ferietid med hvar sig liten trupp kunna berga \u00e5t stat eu del rikedom voro icke denna en god f\u00f6rslag",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "tidning mliik 211111 211 utkomma under \u00e5r 1896 fyra g\u00e5ng i vecka \u00e5 samma dag oeli tid oeli under samma ledning som f\u00f6rut",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "och docent kunna naturligtvis endast j\u00e4mf\u00f6relsevis obetydlig sj\u00e4lfve r\u00e4cka till f\u00f6r den aktiv f\u00f6rel\u00e4sningsverksamhet bedrifvande m\u00e5nga af de torde dessutom a full upp att g\u00f6ra med organisationsarbete och ledning af den hel",
            "start": 203,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "organist kantor folkskoll\u00e4rare och l\u00e4rarinna framst\u00e4lla en v\u00f6rdsam anh\u00e5llan och b\u00f6n att i man hvar inom sig f\u00f6rsamling vilja sammankalla en person som i vetell ha f\u00f6rm\u00e5ga att sjunga och denna m\u00e5h\u00e4nda ej \u00e4ro s\u00e5 f\u00e5 om en blefvo \u00f6fva samt att i vilja blifva de anf\u00f6rare och ledare f\u00f6r att de vid en nu stunda stor h\u00f6gtid kunna p\u00e5 en tillfredsst\u00e4lla s\u00e4tt under ni ledning utf\u00f6ra n\u00e5gon kyrklig hymn oller n\u00e5gon s\u00e5ng",
            "start": 359,
            "end": 368
        },
        {
            "text": "s\u00e5ngare uppst\u00e4mma h\u00e4rp\u00e5 under kapellm\u00e4stare hedenblads ledning st\u00e5 stark du ljus riddarvakt11",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "furst bismark s\u00f6ka under wilhelm sen \u00e5r med statsr\u00e5d hj\u00e4lp tillf\u00f6rs\u00e4kra sig en fortfarande afg\u00f6ra inflytande p\u00e5 regering ledning \u00e4fven efter k\u00e4jsarens d\u00f6d",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "den arbete r\u00f6na erk\u00e4nnande af b\u00e5de konservativ och liberal till och med af den svensk hufvudorganet g\u00f6teborg och sj\u00f6fartstidning ber\u00e4tta riksdagsman och den resultat biel en uttalande att norge sjelft b\u00f6ra \u00f6fvertaga ledning af sig konsulatv\u00e4sende och att p\u00e5 en vigtig plats norrman b\u00f6ra anst\u00e4lla som konsul",
            "start": 215,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla konstn\u00e4r p\u00e5 att fullborda en oratorium kalladt jeanne d aro hvilket komma att uppf\u00f6ra n\u00e4sta h\u00f6st under val tina ledning i g\u00f6teborg",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "9 so m b\u00f6nestund under ledning af pastor a janson",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "telegrafverket f\u00f6rbinda sig att f\u00f6re den 1 oktober 1896 hafva medelst dubbeltr\u00e5dig ledning s\u00e4tta en abonnent som f\u00f6re den 1 maj samma \u00e5r anm\u00e4la sig till intr\u00e4de i rikstelefonn\u00e4t i f\u00f6rbindelse med denna n\u00e4t s\u00e5vidt ang\u00e5 anl\u00e4ggning inom stad planl\u00e4gga omr\u00e5de",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "n\u00e4r denna ledning bli f\u00e4rdig skola vi v\u00e4l f\u00e5 n\u00e5gon m\u00f6jlighet att komina fram p\u00e5 nkstelelouen",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla n ekholm vid svensk s\u00e4llska p f\u00f6r antropologi och geografi sammantr\u00e4de i fredag ett med stor intresse \u00e5h\u00f6rdt f\u00f6redrag grundad p\u00e5 en unders\u00f6kning som f\u00f6reta med an ledning af den till\u00e4mna ballongf\u00e4rd till nordpolen",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "p\u00e4r madentoiselle pallut \u00f6stra \u00e5gatan 19 2999 i anledning deraf att stad bevillningsberedning f\u00f6r innevarande \u00e5r inom kort sammantr\u00e4da erinra h\u00e4rmed vederb\u00f6ra \u00f6rn en i 14 21 al g\u00e4lla gillia f\u00f6reskrift i fr\u00e5ga \u00f6rn aflemna af uppgift till ledning vid taxering samt p\u00e5f\u00f6ljd tor uraktl\u00e5tenhet deraf h\u00f6ra uppgift skriftligen meddela inom denna m\u00e5nad utg\u00e5ng vara inlemna till underteckna som tr\u00e4n\u00e4s \u00e5 jag embetsrum i stad r\u00e5dhus all s\u00f6ckendag utom m\u00e5ndag lie 12 midd",
            "start": 236,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "andra vers af samma psalm sjunga h\u00e5lla kyrkoherde hedvall med ledning af n\u00e5gon vers i oseas \u00f6de en kraftig predikan erinra om lifvets vig och d\u00f6d allvar",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "g\u00f6dswtn h\u00f6ns och anka bra och d\u00e5lig m\u00f6bel en matsalsm\u00f6blemang af ek en s\u00f6rmaksm\u00f6bel m m \u00e5ker och k\u00f6rredflap s\u00e5som en n\u00e4stan ny sl\u00e5ttennaflin med fl\u00f6rdeapparat en ny h\u00e4str\u00e4ssa en ny sjederhars zigzagharswar klys och fl\u00e4tharswar en stadd h\u00e4st\u00e5rder arbetswagnar s\u00e4ttrar och kista resa och halsh\u00e4ckar mj\u00f6lkflaska iwa stor mekanifla kernor en f\u00f6r hand och en s\u00f6k h\u00e4stkraft arbetsselar m m all i god st\u00e5nd \u00e5kwagnar deribland en land\u00e5 en \u00f6ppen droska en fl\u00e5ningewagn en gigg en telefon nied ledning 2 deeimalw\u00e5gar med wigter tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bel samt en parti bj\u00f6rkwed",
            "start": 483,
            "end": 492
        },
        {
            "text": "20 innevarande m\u00e5nad f\u00f6rbinda motal med riketelefonn\u00e4tet medelst ledning \u00f6fver mj\u00f6lby till link\u00f6ping",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "orkestermusik utf\u00f6ra dagligen fr\u00e5n m under ledning af kapellm\u00e4stare damme",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "all samverka d\u00e4rtill under gud ledning och vi m\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r i f\u00f6rtr\u00f6stan bida och med god mod och i tro be den b\u00f6n som herren sj\u00e4lf ha l\u00e4ra vi tillkomma du rike ske du vilja s\u00e5som i himmel s\u00e5 ock p\u00e5 jord vi vilja f\u00f6resl\u00e5 att d\u00e5 en olik f\u00f6r hvarje dag best\u00e4md b\u00f6ne\u00e4mne framl\u00e4gga inf\u00f6r gud s\u00e4rskild uppm\u00e4rksamhet i all f\u00f6rsamling dagligen matte f\u00e4sta vid den b\u00f6n att den helig ande kraft m\u00e5 blifva uppenbar till v\u00e4ckelse och lif",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n telefonbolag talrik abonnent viii skurusundet hafva tiil nu ing\u00e5ende sommars\u00e4song erh\u00e5lla v\u00e4sentlig f\u00f6rb\u00e4ttra telefonf\u00f6rbindelse med hufvudstad sedan bolag fullborda ytterlig 2 ny f\u00f6rbindelseledning till skurebro centralstation hvilken s\u00e5ledes nu vara genom 4 s\u00e5n ledning f\u00f6rbinda med bolag hufvudstation",
            "start": 270,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "\u00f6sterrike ha f\u00e5 i uppdrag att \u00f6fvertaga ledning af denna angel\u00e4genhet",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "\u00e4ndam\u00e5l b\u00f6ra man s\u00f6ka f\u00e5 till upsala flera inf\u00f6dd fransman 4 5 till 6 som skola f\u00f6rel\u00e4sa \u00f6fver frankrike spr\u00e5k historia undervisningsv\u00e4sen m m samt \u00e4fven gifva praktisk undervisning i spr\u00e5k man skola under m\u00f6te kunna bilda en fransk koloni och inr\u00e4tta sig p\u00e5 fransk s\u00e4tt under ledning af en inf\u00f6dd l\u00e4rare",
            "start": 276,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "s\u00e5som exempel p\u00e5 studieresa nytta omtala hr kronlund en drag h\u00e4r m\u00e5 anf\u00f6ra s\u00e4ga han hvad en gammal hemmans som tillsammans med fyra folkh\u00f6gskolelever i sommar och under ledning af l\u00e4rare vid landtmannaskolan i matarengi agronom m bergstr\u00f6m f\u00f6reta en dylik studieresa genom en stor del af sverige yttra vid hemkomst ha jag f\u00f6r 10 \u00e5r sedan g\u00f6ra en s\u00e5n resa s\u00e5 ha jag redan f\u00f6r 5 \u00e5r sedan gripa till vandringsstaf och g\u00e5 fr\u00e5n g\u00e5rd till g\u00e5rd h\u00e4r i tornedalen f\u00f6r att ber\u00e4tta f\u00f6r bonde om hvad jag se och h\u00f6ra en f\u00f6rsta 5 \u00e5r beh\u00f6fva vara han mening till en n\u00f6dv\u00e4ndig \u00e4ndring p\u00e5 han egen g\u00e5rd \u00f6rn den uppgift som skola ha s\u00e5som en utpost vid gr\u00e4ns g\u00f6ra hr en allvarlig erinring d\u00e5 lian yttra all hvad som kunna g\u00f6ra b\u00f6ra isynnerhet i denna allvarsfylld tid g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 vi finsktalande landsman till god och intressera svensk",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "en ofvan anf\u00f6ra f\u00f6rs\u00f6k bevisa emellertid icke med absolut s\u00e4kerhet att koloxid finna f\u00f6rbr\u00e4nningsgas emedan en halt af kolv\u00e4te i denna gas \u00e4fven skola ba gifvit upphof \u00e5t kolsyra vid gas ledning \u00f6fver kopparoxid",
            "start": 186,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "a v safgift f\u00f6r apparat med direkt dubbeltr\u00e5dig ledning kr",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "slutad kommendering afgifva rapport \u00f6fver en l\u00e4tdomar som s\u00e4rskildt med afseende p\u00e5 \u00f6fning ledning och kritik \u00f6fver densamma kunna vara att inhemta fr\u00e5n denna \u00f6fning och som ega till\u00e4mplighet p\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande inom flotta all i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med instruktion som chef f\u00f6r flotta stab eger utf\u00e4rda f\u00f6r kommend\u00f6r bernadotte",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "s\u00e5 billig att hel ledning med jernpump i flera fall ej \u00f6fverstiga 15 \u00e5 20 kr",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "meddela generalguvern\u00f6r och senat till ledning vid bes\u00e4ttande af tj\u00e4nst inom finland f\u00f6rvaltning",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "synas han hafva sakna all skydd och ledning och derf\u00f6r irra kring utan syssels\u00e4ttning samt snar nog \u00e5ter kasta sig in p\u00e5 brott bana",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "\u00e5rs f\u00f6r apparat med dubbeltr\u00e5dig ledning gemensam med en annan abonnent kr",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "meddela bland annan att en ny ledamot under ar tillkomma i kommitt\u00e9 som ha sweuska mission i kina ledning och angel\u00e4genhet om haud u\u00e4mligeu brukspatron kjellberg och utg\u00f6ra kommitt\u00e9 f\u00f6r n\u00e4rwarande af",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "riktighet men uppgift att han efter fader d\u00f6d \u00f6fverta ledning af arbete p\u00e5 g\u00f6ta kanal och fullborda den samma \u00f6fverens st\u00e4mma mer icke med verklig f\u00f6rh\u00e5llande bvilket framg\u00e5 af f\u00f6lja f\u00f6rteckning p\u00e5 bolag ordf\u00f6rande fr\u00e5n den b\u00f6rjan till vi dag 1",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "i enlighet med hvad styrelse i siri ber\u00e4ttelse f\u00f6resl\u00e5 bemyndiga nu st\u00e4mma styrelse dels att s\u00e4 till\u00e4mpa reglemente 3 2 att styrelse v\u00e4gra emotta till f\u00f6rs\u00e4kring byggnad deri elektrisk ledning f\u00f6r belysning eller arbets\u00f6fverf\u00f6riug vara in f\u00f6ra utan iaktta af en f\u00f6reskrift sorn den tariff\u00f6rening stadga s\u00e5som vilkor f\u00f6r erh\u00e5lla ai f\u00f6rs\u00e4kring i denna fall b\u00f6rande om denna vilkor uppfyllande f\u00f6rete bevis af beh\u00f6rigen qvalificera elektrotekniker eller annan at styrelse godk\u00e4nd sakkunnig person med r\u00e4tt dock f\u00f6r styrelse att i liten v\u00e4sentlig punkt efter fackman bo randa medgifva afvikelse dels ock att i fr\u00e5ga \u00f6rn redan hos bolag f\u00f6rs\u00e4kra byggnad deri elektrisk ledning at b\u00e4ra ifr\u00e5gavarande art vara inf\u00f6ra upp s\u00e4ga f\u00f6rs\u00e4kring derest ej f\u00f6rs\u00e4kringstagare inom viss af styrelse best\u00e4md till inr\u00e4tta ledningare i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med tariff\u00f6reniogens fordran med en jemkning deri styrelse kunna efter inhemtande af sakkunnig utl\u00e5tande anse sig medgifva",
            "start": 184,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "att fr\u00e5n och med 1895 \u00e5r ing\u00e5ng ber\u00e4kna afgift f\u00f6r vanlig samtal \u00e5 stat mellan olik telegraf eller riksielefonorter telefonf\u00f6rbindelse s\u00e5lunda n\u00e4r ledning l\u00e4ngd icke \u00f6fverstiga tio nymil femton \u00f6re f\u00f6r hvarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fverstiga tio mea icke tjugufom nymil trettio \u00f6re f\u00f6r hvarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fverstiga tjugufem men icke sextio nymil femtio \u00f6re f\u00f6r hvarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fverstiga sextio men icke nittio nymil sjuttiofem \u00f6re f\u00f6r hvarje p\u00e5b\u00f6rja period \u00f6rn tre minut samt n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fverstiga nittio nymil en krona f\u00f6r hvarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut dock att f\u00f6r en samtal f\u00f6rbindelselinien ej m\u00e5 uppta l\u00e5ng tid \u00e4n tv\u00e5 period hvardera \u00f6rn tre minut s\u00e5 vida annan samtal blifvit \u00e5 samma ledning under tid eller dessf\u00f6rinnan best\u00e4ldt \u00e4fvensom att den \u00e5t styrelse f\u00f6rut lemna bemyndigande om samtalsafgifternas neds\u00e4ttning i viss t\u00e4ll m\u00e5 fortfarande blifva g\u00e4lla dels ock med att f\u00f6r seriesamtal afse f\u00f6r meddelande som skola genom tidningspress offentligg\u00f6ra afgift m\u00e5 utgi med samma belopp som f\u00f6r vanlig samtal",
            "start": 798,
            "end": 807
        },
        {
            "text": "skola den ny storting ledning blifva lagd i hand p\u00e5 s\u00e5n man",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "\u00e4 ordinarie kommunalst\u00e4mma som h\u00e5lla i omedelbar sammanhang dermed f\u00f6rekommo under vice ordf\u00f6rande ledning f\u00f6lja \u00e4rende uppl\u00e4sa revisionsber\u00e4ttelse \u00f6fver f\u00f6rliden \u00e5r r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning hvaraf inhemtades att posseska donationsfond ha en slutsumma af kr",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "utkomma under \u00e5r 1898 fyra g\u00e5ng i vecka \u00e5 samma dag oell tid och under samma ledning som f\u00f6rut",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "hvad slutligen center 96 medlem ang\u00e5 s\u00e5 sakna hur den s\u00e4ker ledning fr\u00e5n f\u00f6rra tid d\u00e5 windthorst st\u00e5 i spets f\u00f6r densamma",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "bland en hufvudgrunder efter hvilka denna angel\u00e4genhet enligt styrelse f\u00f6rmenande b\u00f6ra ordna m\u00e4rka genom exportafgiften inflytande medel skola anv\u00e4nda uteslutande f\u00f6r s\u00e5n \u00e4ndam\u00e5l som afse enskild skogsv\u00e5rd befr\u00e4mja en s\u00e4rskild skogsv\u00e5rds anse b\u00f6ra tills\u00e4tta i hvarje l\u00e4n med landsh\u00f6fding som ordf\u00f6rande en skogstj\u00e4nsteman samt tv\u00e5 utaf landsting v\u00e4lja person s\u00e5som ledamot tr\u00e4exporterande skogs\u00e4gare \u00e5torbekommer under viss f\u00f6ruts\u00e4ttning 4 5 af erl\u00e4gga export ej restituera \u00e4fvensom en afgift som erl\u00e4gga af ej skogs\u00e4gande export\u00f6r skola ing\u00e5 till en allm\u00e4n skogsv\u00e5rdsfond ur hvilken i m\u00e5n af tillg\u00e5ng till en skild l\u00e4n anvisa anslag till underst\u00f6d f\u00f6r sm\u00e4rre skogs\u00e4gare skogsv\u00e5rd arbete som bekosta af medel ur den allm\u00e4n skogsv\u00e5rdsfond skola utf\u00f6ra under direkt ledning af n\u00e4md arbetsf\u00f6rman eller planta skogsv\u00e5rdsn\u00e4mden \u00e4ga sj\u00e4lf anta f\u00f6r ledning och kontroll af arbete erforderlig f\u00f6rman och plant\u00f6r",
            "start": 763,
            "end": 772
        },
        {
            "text": "derwid s\u00e4tta den medelst elektrifl ledning en w\u00e4nlig ringapparat i r\u00f6relse",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "sj\u00f6ngo sedan folkskolebarn under ledning af sig l\u00e4rare j g\u00f6ransson",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "med ledning af den f\u00f6ra diskussion inkomma med en f\u00f6rslag till utl\u00e5tande \u00e5 n\u00e4sta sammantr\u00e4de d\u00e5 fr\u00e5ga skola \u00e5teruppta och afg\u00f6ra",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "\u00e5ter hr eurenius i talarestol och h\u00e5lla en kort men kraftig predikan med ledning af ber\u00e4ttelse om stad jeriko intagande",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "hafva en del ledning draggning och dykeriarbete i n\u00e4mda \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6reta p\u00e5 olik st\u00e4lle i stockholm str\u00f6m",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "bland en religion som h\u00e4r k \u00f6rnum i fr\u00e5ga torde den vara on\u00f6dig att dr\u00f6ja vid swedenborgianism hvars mystik p\u00e5 6in tid g\u00f6ra den ryktbar under den att den enligt numera vara dess mera rationalistisk sida som f\u00f6rskaffa den anh\u00e4ngare lie paris tycka f\u00f6r \u00f6frig b\u00e5da denna riktning vara representera ty under ledning af skulpt\u00f6r allar finna en liten f\u00f6rsamling som arbeta enligt metod men med anv\u00e4ndande af swedenborg namn",
            "start": 303,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "kanonb\u00e5t blenda under bef\u00e4l af kapten c j lindstr\u00f6m ankomma bit i l\u00f6rdag m ooh f\u00f6rt\u00f6ja vid skeppsholmen p\u00e5 fartyg hafva under ledning af kommend\u00f6rkapten c",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "f\u00f6reskrift noga beakta m\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r framh\u00e5lla tv operation i stor \u00e4ro p\u00e5 den n\u00e4ra bero af att hvarje enskildt truppf\u00f6rband framf\u00f6ra med m\u00e5lmedvetenhet under samverkan med p\u00e5 andra sida upptr\u00e4dande afdelning och framf\u00f6r all i enlighet med ledning plan",
            "start": 234,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "i vasakyrkan h\u00e5lla m\u00f6te i afton och i morgon afton kl ya9 under ledning af gill\u00e9n",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "k\u00f6ra och orkester utf\u00f6ra under f\u00f6rste hofkapell m\u00e4stare c nordqvist ledning den af grefve carl snoilsky f\u00f6rfatta och af herr vilhelm stenhammar komponera kantat",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 denna debetsedel angifvet den eller tomtnummer som vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera nied jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "son ledning inlade3 rom som vara at sl\u00e4kte r\u00f6ding ovanlig klar och v\u00e4lbeh\u00e5llen i l\u00e5da",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4ljning f\u00f6r sj\u00f6mansmis sionen af arbete som f\u00f6rf\u00e4rdiga af n\u00e5gon flicka under l\u00e4rarinna lotten olsson i busk\u00e5ker ledning h\u00e5lla i tuna sockenstuga i fredag u\u00e5 kv\u00e4ll och infcragte 131 75 kr",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "emellertid inflyta f\u00f6ga riklig och slutligen visa den sig om\u00f6jlig att h\u00e5lla aff\u00e4r tilsamman g\u00e4rna som hon ej p\u00e5 n\u00e5gon vilkor vilja st\u00e4lla hem under ledning och v\u00e5rd af en akta styrelse",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "vara elev af h\u00e4rvarande musikkonserva torium hvarefter hon forts\u00e4tta sig studie under ledning af don framst\u00e5ende pianist richard andersson",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "oberoende af denna \u00f6fning f\u00f6reta i och i dag \u00f6fning i f\u00f6rposttj\u00e4nst f\u00f6rening med strids under vederb\u00f6ra detachementschef ledning och torde vi efter m\u00f6te afslutande bilf va satt i tillf\u00e4lle att n\u00e4ra relatera en s\u00e4rskild underr\u00e4ttelse som utf\u00e4rda f\u00f6r en olik detachement",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "landtm\u00e4tare \u00e4 karta till l\u00e4ge och gr\u00e4ns tydligen utm\u00e4rka en s\u00e4rflilda hemmansdel ego samt uppr\u00e4tta f\u00f6rflag till mantalss\u00e4ttning med ledning af befintlig karta eller egobeflrifningar eller der s\u00e4dana handling sakna eller sakegare eljes den p\u00e4yrkar efter s\u00e4rskild uppskattning wid hwilken uppflattning landtm\u00e4tare bitr\u00e4da af god man om s\u00e4dant bitr\u00e4de as sak p\u00e4kallas eller af landtm\u00e4tare eljes finna n\u00f6dig",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 tredjedel af konsulatkostnaderna under den konsulatv\u00e4sende ledning ligga hel och h\u00e5llen",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "stor f\u00e4ltman\u00f6ver l\u00e4ra komma att under konung ledning ega rum den 10 18 september i ar i westerg\u00f6tland med och armek\u00f6rdelningarnes trupp",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "d\u00e4refter och fingo flicka \u00e4fven d\u00e4r under l\u00e4rarinna ledning visa att de ha l\u00e4ra sig f\u00f6rst\u00e5 huru en k\u00f6k b\u00f6ra ordna",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en god ledning fr\u00e4mja st\u00e4rka och befordra en enskild str\u00e4fvande en d\u00e5lig ledning omintetg\u00f6ra en bra bem\u00f6dande",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "den 22 januari n\u00e4mna \u00e5r ha anf\u00f6rtro h\u00f6g ledning och utf\u00f6rande af stat jernv\u00e4gsanl\u00e4ggning i sverige \u00e5t \u00f6fverste nils ericson som erh\u00e5lla fullmakt och myndighet att efter egen bepr\u00f6fva och p\u00e5 egen ansvar ordna all arbetaredetaljer s\u00e5 v\u00e4l i teknisk som administrativ h\u00e4nseende",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "le soir skrifver faures obestridd hederlighet garantera en korrekt ledning af presidentskap men vi betvifla att han eger n\u00f6dig kraft och auktoritet f\u00f6r att kunna bjuda motst\u00e5nd \u00e5t en socialistisk str\u00e4fvande",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "som komma att f\u00f6ra under klubba under ledning af framliden mr stamford robert lumsdaines f\u00f6rtroendeman omfatta \u00f6fver 120 tortyrinstrument h\u00e4rr\u00f6ra hufvudsakligen fr\u00e5n spanien",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sedan f\u00f6rsta vers af psalm 124 med ackompagnemang af musik afsjungits f\u00f6rr\u00e4tta pastor ekstr\u00f6m gud ij\u00e4nsten och h\u00e5lla med ledning af dag h\u00f6gtuessotext en allvarlig och gripa betraktelse som f\u00f6rvisso tr\u00e4nga till djup af all hj\u00e4rta",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "cavaignac ha f\u00f6resl\u00e5 president att ledning af arm\u00e9 och denna mobilisering anf\u00f6rtro \u00e5t generalstabschefea geneal boisdeffre",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "deribland m\u00e4rka krans fr\u00e5n vikbolands sparbank styrelse p\u00e5 hvars band l\u00e5sa fr\u00e5n kamrat inom vikbolands parbanks styrelse en sista taok och farv\u00e4l och f\u00f6rtj\u00e4nstfull ledning af sparbank hugf\u00e4sta du minne en krans fr\u00e5n styrelse f\u00f6r norrk\u00f6ping s\u00f6derk\u00f6pings vikbolandets jernv\u00e4g hvars band hur\u00f6 inskrift fr\u00e5n norrk\u00f6ping s\u00f6derk\u00f6pings vikbolandets jernv\u00e5gsaktiebolag styrelse och tack f\u00f6r god samarbete samt en krans ef kammarherre taube von block p\u00e5 med inskription tack f\u00f6r n\u00e4ra 40 \u00e5rig orubbad v\u00e4nskap",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "och ledning \u00e4ro af ny konstruktion och rigtiga under af ingeni\u00f6rsskicklighet",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "meijer som m\u00e4rka sig vara efterspanad begat sig emellertid hals \u00f6fver hufvud bort fr\u00e5n denna fristad och polis f\u00f6rs\u00f6k att med ledning af denna sp\u00e5r f\u00e5 han fast leda icke till \u00f6nskadt resultat",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "slutligen vilja vi p\u00e5peka f\u00f6rdel f\u00f6r n\u00e4mnd af att n\u00e5gon f\u00f6rbereda arbete genom att samla mera detaljerad prim\u00e4ruppgift afgifna fr\u00e5n p\u00e5litlig h\u00e5ll med ledning af vi norm alford ring",
            "start": 149,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "framg\u00e5ng af skola arbete ha v\u00e4sendtlig bero p\u00e5 den person under hvars omedelbar inflytande och ledning den vara st\u00e4ld hvadan styrelse ha att f\u00f6r egen del och \u00e5 f\u00f6rening v\u00e4gnar f\u00f6rst och fr\u00e4mst betyga skola f\u00f6rest\u00e5ndarinna fru jenny jaenzon sig och f\u00f6rening varm och uppriktig erk\u00e4nsla f\u00f6r den ospard m\u00f6da hon s\u00e5som tillf\u00f6rene \u00e5dagal\u00e4gga vid den f\u00f6ra en stfulla handhafvandet af sig befattning",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "komminister i f\u00f6rsamling j ulander h\u00e5lla d\u00e4rp\u00e5 en d\u00f6dsbetraktelse med ledning af den aflidnes \u00e4lsklingspsalm herran vara mia herde jag skola intet fatta",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "s\u00e5som arvode f\u00f6r ledning under h\u00f6sttermin af milit\u00e4r\u00f6fningarna ha tilldela gymnastikl\u00e4rare vid l\u00e4roverk i kalmar 125 kr",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "du p\u00e5 egen hand skaffa du lika stor inkomst som under jag ledning och tillfredsst\u00e4lla du hustru ber\u00e4ttiga anspr\u00e5k s\u00e5 f\u00f6lja g\u00e4rna du egen tycke men innan du \u00f6fvertyga jag d\u00e4r om m\u00e5 den vara f\u00f6rl\u00e5tlig att jag f\u00f6rbeh\u00e5lla jag en viss inflytande \u00f6fver du",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "p\u00e5st\u00e5ende jag yttrande derom vara imellertid att den borgm\u00e4btaregrnppen ifr\u00e5n att vid f\u00f6rra riksdag hafva utg\u00f6ra n\u00e5gon och 20 man nn l\u00e4r komma att springa upp till omkring 40 under ledning af en framst\u00e5ende potitiker och att n\u00e5gon anbud fr\u00e5n denna parti om samverkan med landtmannapartiet s\u00e5 mycket f\u00f6ga kunna anta som parti i fr\u00e5ga m\u00e5ste an se blifva en hufvudsakligen byr\u00e5kratisk parti",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "m\u00f6ta som gingo ut i sig od\u00e4ckad b\u00e5t och \u00f6fvertogo ledning p\u00e5 samma s\u00e4tt",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "vid midsommar f\u00f6rlidet\u00e5r afgick fr\u00e5n under ledning af sekreterare i geografiskas\u00e4llskapet i filadelfia mr henry boyaut en expedition f\u00f6r att hemf\u00f6ra peary fr\u00e5n en arktisk region",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "vi anf\u00f6ra ur motivering ehuru f\u00f6rslagsst\u00e4llare icke kunna t\u00f6rst\u00e5 de sorn anse att en allm\u00e4n l\u00e4roverk ha n\u00e5gon direkt ond af f\u00f6rbindelse med kyrka anse han likv\u00e4l att skola nu v\u00e4xa sig s\u00e5 stor att moder kyrka icke l\u00e4nge r\u00e4cka till f\u00f6r ledning af den ma",
            "start": 233,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "carl gustaf hult med v\u00f6rdsam och broderlig tacksamhet f\u00f6r tjugu\u00e5rig ledning af loge arbete s\u00e5som en ringa bevis \u00e5 innerlig tillgifvenhet fr\u00e5n medlem af johrslogen orion",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "telegrafera den 20 mars provinsialloge ha i afton fira sig under ledning af provinsialm\u00e4stare \u00f6fverstekammarherren frih",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "flotta s\u00f6rensen ha konstruera en telegrafapparat genom hwilken man utan direkt ledning kunna fr\u00e4n land s\u00e4tta sig i f\u00f6rbindelse med en fartyg p\u00e4 best\u00e4md ankarplats",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "under denna ledning vidtogos nu spaning af flera stationskarl samt f\u00f6ra som n\u00e4mts inom kort till brottsling gripa",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "af gammal mer liberal anl\u00e4gga och afundsjuk p\u00e5 den gynna h\u00e4r ha s\u00f6ka framkalla en omtt\u00f6rtning under ledning af amiral mello men f\u00f6rs\u00f6k misslyckas och mello m\u00e5ste fr\u00e5ntr\u00e4da sig st\u00e4llning som sj\u00f6minister",
            "start": 99,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "sjelf anse han brist vara \u00e4nnu stor hvarf\u00f6r tillf\u00e4lle bereda han att under tv\u00e5 timme sjelf f\u00e5 med ledning af vid r\u00e4tt tillg\u00e4nglig bok och handling forska men flan kunna dock icke komma till annan resultat",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "ha ocks\u00e5 under han insigtsfull ledning fr\u00e5n en jemf\u00f6relsevis ringa b\u00f6rjan v\u00e4xa upp till hvad den nu vara man af rike stor v\u00e5rdanstalt f\u00f6r sinnessjuk och derjemte den som obestridligen \u00e5tnjuta den stor anseende af de all anordning derst\u00e4des \u00e4ro s\u00e4ga n vexi\u00f6bl",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00e5r ber\u00e4ttelse omn\u00e4mna mynna tv\u00e4one ledning ut i n\u00e4stan stillast\u00e5ende vatten n\u00e4mligen den fr\u00e5n lasarett och den vid \u00f6stra sida af bj\u00f6rkholmshamnen",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hvem skola vi d\u00e5 ba rolig \u00e5t musik p\u00e5 stadshotell under ledning af hr som under sig l\u00e5ng uppeh\u00e5ll h\u00e4rst\u00e4des allt mer och mor sig en r\u00e5ttvist erk\u00e4nnande fr\u00e5n publik sida upptr\u00e4da p\u00e5 denna st\u00e4lle torde sista g\u00e5ng i \u00e5r tisdag den 1 n\u00e4sta oktober",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "under ledning af paketexpedition f\u00f6rest\u00e5ndare kontroll\u00f6r a elmstein ha behandling af denna m\u00e4ngd paket verkst\u00e4lts af den ordinarie personal 3 ordinarie och 4 extra tjenstem\u00e4n samt 4 ordinarie vaktm\u00e4atare f\u00f6rst\u00e4rka med 5 extra tjenstem\u00e4n och 3 extra vaktm\u00e4stare",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "i \u00e4ndam\u00e5l att bereda allm\u00e4nhet tillf\u00e4lle att i f\u00f6rekomma fall f\u00f6rskaffa sig f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt i befordringstur f\u00f6r telefonsamtal \u00e5 interurban ledning kummer fr\u00e5n och med den 1 instunda januari vid expedition af samtal \u00e5 n\u00e4mna ledning f\u00f6lja klassinledning att iaktta lo vanlig samtal eller s\u00e5n sorn mot enkel afgift f\u00f6rmedla p\u00e5 s\u00e4tt hitintills egt rum utan annan f\u00f6r\u00e4ndring \u00e4n sorn betinga af nedan omf\u00f6rm\u00e4la samtal ilsamtal eller s\u00e5n sorn emot dubbel afgift med f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt framf\u00f6r vanlig samtal expediera s\u00e5 snar sorn m\u00f6jlig antingen efter best\u00e4llning eller efter viss af reqvirent uppgifvet klockslag seriesamtal eller s\u00e5n sorn dagligen eller p\u00e5 s\u00e4rskild f\u00f6rut best\u00e4md dag i vecka f\u00f6rmedla \u00e5 viss f\u00f6r hvarje serie till s\u00e5v\u00e4l varaktighet sorn begynnelse lika tid",
            "start": 222,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "och man hvar som ha f\u00f6rm\u00e5n att under rektor borgstr\u00f6m ledning taga en f\u00f6rsta steg p\u00e5 undervisningsbanan skola hel s\u00e4ker inst\u00e4mma d\u00e4ri att han i sanning vara en vise af den r\u00e4tt sort att han i en ovanlig grad veta att f\u00f6rskaffa sig sig l\u00e4rjunge icke blott obegr\u00e4nsad aktning utan j\u00e4mv\u00e4l varm k\u00e4rlek",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00e5 h\u00e4rmed meddela att en enskild vattenledning h\u00e4danefter komma att f\u00f6rbinda med stad allm\u00e4n r\u00f6m\u00e4t i den ordning anm\u00e4lningarne \u00f6rn vatteninledning af g\u00e5rdegarne till styreisan inlemna och att vatten ej p\u00e5sl\u00e4ppa enskild ledning f\u00f6rr\u00e4n den tur komma i den h\u00e4ndelse att f\u00f6r dess utf\u00f6rande andra blifvit f\u00f6rbig\u00e5ngen",
            "start": 227,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra vara kunnig i bokf\u00f6ring och van vid mejerikandtering samt ledning af dylik f\u00f6retag",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ung kines svin \u00e5tnjuta underwisning i sjukw\u00e4rd p\u00e4 en sjukhus under ingrams ledning gripa sig an med att f\u00f6rbinda den s\u00e4ra",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "k\u00f6r\u00e9n best\u00e5 forts\u00e4tta tidning af 25 man under ledning af nation s\u00e5nganf\u00f6rare hr gottfrid kallstenius hvilken tycka v\u00e4l h\u00e4fda sig sl\u00e4gtnamn flera generation igenom b\u00e4ra musikalisk tradition",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "bildadt bland konstn\u00e4r sjelfva och servering som st\u00e5 under professorska b\u00f6rjesson ledning sk\u00f6tos af 10 ung dam",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "han st\u00e4llning i parlament f\u00f6rskaffa han under salisbury f\u00f6rsta kabinett juni 1885 januari 1886 ministerportf\u00f6ljeu f\u00f6r indien och i sjelfva verk \u00e4fven ledning af underhus",
            "start": 149,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r v\u00e4gfarande vid m\u00f6rker eller sn\u00f6fall skola v\u00e4gh\u00e5llningsskyldige skyndsamligen i vanlig ordning med buske utm\u00e4rka v\u00e4g d\u00e4r icke h\u00e4gna plantering eller skog g\u00f6ra en s\u00e5n f\u00f6rsiktighets\u00e5tg\u00e4rd \u00f6fverfl\u00f6dig",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsvarsminister grefve welsersheimb och minister utan portf\u00f6lj von jaworski \u00e4ro en enda medlem af den nuvarande kabinottet som fortfarande delta i ledning af en l\u00f6pa \u00e4rende",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "adelsw\u00e4rd komma att handhafva anstalt ekonomi och praktisk ledning medan den teknisk anf\u00f6rtro \u00e5t direkt\u00f6r rudolf abelin p\u00e5 norrviken som bli skola f\u00f6rest\u00e5ndare och l\u00e4rare i fyra den viktig fack\u00e4mne",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n 1 oktober 3 vacker rum med egen ing\u00e5ng inom stor tambur k\u00f6k med vatten ledning och stor k\u00e4llare i as 25 fabriksgatan",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "hexdans mazurka serenad humoresk och fj\u00e4ril v\u00f6r\u00f6 enkel men fin g\u00f6ra verksam instrumentera ooh med lif och eld under hr ledning \u00e5tergifna hvilket allt g\u00f6ra att en par af de m\u00e4ste omta",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "tro efter den ledning d\u00e5 fartyg med ens med full fart r\u00e4nna upp p\u00e5 en grund bel\u00e4gen efter hvad man sedan finna s\u00f6der om kungsholmen",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "utsikt f\u00f6r en blandningsminist\u00e4r under han ledning syna ocks\u00e5 icke s\u00e5 m\u00f6rk som under jakob sverdrup dagbladet sorn g\u00f6ra en j\u00e4mf\u00f6releevis hygglig min till herr bonnevie ha p\u00e5 sista tid upph\u00f6ra med sig indiantjut mot en blandniogsregering och m antydt att en blandningsregering skola kunna f\u00e5 utrikesbudgeterna och konsulatbudgeten bevilja genom en del af v\u00e4nster r\u00f6st ehuru den sedan mena tidning ingen platform ha att st\u00e5 p\u00e5",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "till tr\u00f6st och ledning f\u00f6r konservativ valman vilja vi dock meddela f\u00f6lja vid s\u00f6ndag valm\u00f6te af den ordf\u00f6rande skrifvelse som ordf\u00f6rande dock f\u00f6rklara ej kunna till n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ranleda till mora kommunalf\u00f6rening",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "d\u00e5 ktdturhistoriska f\u00f6rening f\u00f6r s\u00f6dra sverige p\u00e5 grund af hush\u00e5llningss\u00e4llskap f\u00f6rvaltningsutskott ingripande i den f\u00f6rening tillkommande ledning af l\u00e4n hemsl\u00f6jd p\u00e5 jubileumsutst\u00e4llning i stockholm 1897 anse sig b\u00f6ra tr\u00e4 tillbaka fr\u00e5n ledning af som deltagande i n\u00e4mda utst\u00e4llning och dervid f\u00f6lja af mer \u00e4n halfva antal af till utst\u00e4llning anm\u00e4la 75 hemsl\u00f6jdare nav f\u00f6rening styrelse s\u00e4rskild",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "s\u00e5som bevis p\u00e5 den redan nu p\u00e5g\u00e5 under jordisk ledning dimension kunna anf\u00f6ra dels att i den r\u00f6rledning som nu nedl\u00e4gga fi i hvarje meter af ledning l\u00e4ngd plats f\u00f6r \u00f6fver 3 s svensk mil koppartr\u00e5d och i hel ledniu gen rymme",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "utom vanlig m\u00e4tning och l\u00f6dning hvilka sistn\u00e4md ske under ledning af kapten zachau skola fotografi vid denna kartl\u00e4ggningsarbete anv\u00e4nda i vidstr\u00e4ckt m\u00e5n",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "man b\u00f6ra ej fastsl\u00e5 s\u00e5som princip att h\u00e5lla telefon med ledning till kommunaln\u00e4mdens ordf\u00f6rande som v\u00e4lja f\u00f6r hvadan f\u00f6rtroende kunna vid olik tid \u00f6fverflytta p\u00e5 olik person i olik sockendel i f\u00f6ljd hvaraf den vara sv\u00e5r f\u00f6r kommun att stadse tillhandah\u00e5lla telefon med d\u00e4rtill h\u00f6ra ledning",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf framg\u00e5 med of\u00f6rtydbar klarhet att socialist anse sig nog m\u00e4ktig att vid n\u00e4sta folkriksdag icke allenast dela makt med en radikal utan \u00e4fven omh\u00e4nderta ledning af den k",
            "start": 156,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "ilian tvinga p\u00e5 v\u00e4g jag kraft han f\u00f6rkorta jag dag med ledning h\u00e4raf mana predikant att t\u00e4nka p\u00e5 d\u00f6d och hvar och man att g\u00f6ra sig bereda att \u00f6fvertr\u00e4da gr\u00e4asen in i evighet",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "med fasth\u00e5lla af den hufvuduppgift som fr\u00e5n begynnelse af sig tillkomst s\u00f6ka fylla att verka f\u00f6r befordra af gudsfruktan sedlighet och nykterhet skola vi str\u00e4f van tillika oafl\u00e5tligen blifva att mer och mer kunna motsvara v\u00e4xa fordran p\u00e5 en allm\u00e4n nyhetsblad inneh\u00e5ll och vi l\u00e4sare kunna med ledning af hvad vi hit tills i denna afseende prestera vara t\u00e4mli gen f\u00f6rvissa om att ingen fr\u00e5ga af vikt f\u00f6r stad och l\u00e4n skola blifva f\u00f6rbise",
            "start": 291,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "med b\u00f6ter fr\u00e5n och med tv\u00e5 t2l till och med femtio i60 krona hvarjemte ledning afst\u00e4nga eller g\u00f6ra obrukbar intill dess skada blifvit afhjelpt",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "under k\u00f6chs ledning st\u00e5 institut i berlin f\u00f6r studium af infektionssjukdom ha tv\u00e4nne forskare pfeiffer och holle utf\u00f6ra n\u00e5gon synnerligen intressant f\u00f6rs\u00f6ksserier",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "sedan h\u00e4refter under ledning af ackompagnement af kammarorgel utf\u00f6rdt af direkt\u00f6r blomberg p",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "tisdagsafton ha man tif\u00e4lle se n\u00e5gon storartadt i dekoreringsv\u00e4g i den ludvika tempel p\u00e5 den mycket smakfull storartad och full\u00e4nda s\u00e4tt kl\u00e4dts i begrafningsskrud af och under ledning af gods tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare bergman",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "skola hafva \u00f6fverinseetitie \u00f6fver kanslbyggnaden och president skola af lie kandidat utn\u00e4mna 10 dirskt\u00f6rer hvilka skola \u00f6fvertaga den omedelbar ledning aff\u00f6retaget",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "efter sju sorg och nittionio bekymmer komma omsider i medio af oktober en koalitionsminist\u00e4r till st\u00e5nd i norge under hagerups ledning hvarp\u00e5 i b\u00f6rjan af november den stor unionskomit\u00e9n tills\u00e4tta",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "medgifva att den grupp ehuru f\u00e5talig vara b\u00e5de h\u00f6gr\u00f6stad och energisk men ta ledning af r\u00f6str\u00e4ttsr\u00f6relse kunna den icke med f\u00f6ga direkt f\u00f6rol\u00e4mpning tillfoga folkriksdag s\u00e5som ske \u00e5r 1893 genom han exellens statsminister och andra inflytelserik parlamentarisk person eller \u00f6rn r\u00f6str\u00e4ttskrafvet total f\u00f6rbise ty d\u00e4rmed tvinga den lugn utveckling v\u00e4n efter hand att diskutera den socialistisk taktik att utreda utsikt f\u00f6r den samma och d\u00e4r s\u00e5 kunna ske s\u00f6ka s\u00e4tta den i verk",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ingen annan ledning \u00e4n historia vittnesb\u00f6rd och vi egen erfarenhet",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "vi meddela h\u00e4r med ledning af norske kap ten kristensans egen beskrifning en kortfattad ber\u00e4ttelse \u00f6fver den intressant f\u00e4rd han i slut af f\u00f6rra och b\u00f6rjan af innevarande \u00e5r f\u00f6reta med fartyg antaretie genom packis \u00f6fver s\u00f6dra polcirkel och ned till land",
            "start": 18,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "till kista och anst\u00e4lde med ledning af den bekant bibelord jag vara en g\u00e4st p\u00e5 jord en h\u00f6gst\u00e4md gripa d\u00f6dsbetraktelse hvarvid erinra huru i allm\u00e4nhet d\u00f6d ofta of\u00f6rmodad tr\u00e4 in som hem g\u00e4st sprida sorg och saknad samt huru den sorg och saknad som framkalla af den nu tima d\u00f6dsfall vara s\u00e5 mycket stor som den aflidne ha en hel samh\u00e4lle utveckling och f\u00f6rkofran att \u00f6fvervaka vara en man hvars verksamhet pr\u00e4gla af fl\u00e4rdl\u00f6shet och v\u00e4lvilja af omissk\u00e4nnelig nit och intresse en man som aldrig finna n\u00e5gon arbete f\u00f6r tung d\u00e5 den afsedt stad bra",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "de af utl\u00e4ndsk tidning framst\u00e4lda anm\u00e4rkning mot elbe ledning sakna all grund",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "vid norberg anordna en centralkraftstation med ledning f\u00f6r kraft som belysning till en m\u00e5ngen grufva i trakt",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "vi lita p\u00e5 konung r\u00e5dgifvare under hvilkas ledning f\u00f6rhandling komma att f\u00f6ra",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "hemst\u00e4lla slutligen att den af landtbruksstyrelsen framst\u00e4lla f\u00f6rslag till ordna af ledning utaf land h\u00e4stv\u00e4sende ej m\u00e5 vinna n\u00e5dig bifall samt att innan komiterades i dylik afseende framst\u00e4lla f\u00f6rslag till slutlig pr\u00f6fning uppta k",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u00e5t kommunaln\u00e4md uppdra att verkst\u00e4lla debitering uppb\u00f6rd och indrifning af v\u00e4gskatt dock att i v\u00e4gh\u00e5llningsdistrikt d\u00e4r krona tillh\u00f6rig allm\u00e4nning f\u00f6rekomma debitering och uppb\u00f6rd af v\u00e4gskatt icke f\u00e5 verkst\u00e4lla af kommunaln\u00e4md innan debitering oell uppb\u00f6rdsl\u00e4ngd blifvit med ledning af s\u00e5n f\u00f6rteckning hvarom i 61 v\u00e4glag f\u00f6rm\u00e4la \u00e5 vederb\u00f6ra landskontor gram skad och godk\u00e4nd",
            "start": 274,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "en skattflyldige erinra dels om en nog grann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd werkst\u00e4llande lill ledning hwarwid vara \u00e4 denna debetsedel angifwet den tomi nummer som wid uppb\u00f6rd r g\u00e4lla dels att till undwikande af wexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn asr\u00e4knade penningebelopp enligt dedetsedlarnes flutsummor och dels att en restera afgisterna genast komma att exekutiv indris was",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "afslutadt inom en m\u00e5nad hvarefter den \u00f6frig f\u00f6rh\u00f6rsresum\u00e9en \u00f6fverlemna till advokatfiskal hvilken med ledning af hvad som framkomma vid f\u00f6rh\u00f6r uppst\u00e4lla sig ansvarsp\u00e5st\u00e5ende",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "sorn bekant beteckna denna ord i inskr\u00e4nkt mening en anordning hvarigenom \u00e4fven egentlig arbetare eller s\u00e5n i en f\u00f6retag anst\u00e4lla person som icke delta i f\u00f6retag ledning erh\u00e5lla andel i f\u00f6retag vinst under en viss period utan att de s\u00e5lunda vinstber\u00e4ttigade f\u00f6rplikta att b\u00e4ra n\u00e5gon del af eventuell uppkomma f\u00f6rlust i f\u00f6retag",
            "start": 161,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "den ha s\u00e5som man torde erinra sig uttala en f\u00f6rmodan \u00f6rn att \u00f6fverste l gercrautz skuile komma att remplacera grefve rudolf cronstedt s\u00e5som generaldirekt\u00f6r och chef f\u00f6r stat jernv\u00e4g och genom den \u00f6fverd\u00e5dig utm\u00e4rka s\u00e4tt hvarp\u00e5 trupp transport embarkeriug och debnrkering vid en nyss sluta f\u00e4ltman\u00f6ver ske under \u00f6fverste lagercrantz ledning ha han onekligen p\u00e5 en s\u00e4rdeles lycklig s\u00e4tt speciinerat f\u00f6r befattning man hnn uppgifvi s icke \u00e5stunda densamma",
            "start": 331,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "p\u00e5b\u00f6rja arbete nerifr\u00e5n och h\u00e4rvid syssels\u00e4tta 10 man under ledning af arbetsfogde anders olsson",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "s\u00e5 snar ombyte egt rum i ledning af utrikesdepartement l\u00e4r efter hvad den p\u00e5st\u00e5 grefve herbert bismarck \u00e5terintr\u00e4da diplomatisk tj\u00e4nst och \u00f6fvertaga n\u00e5gon",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vid ha jag uppfinna elektrisk kedja som kunna slunga mot en framryckande h\u00e4r kedja \u00e4ro af olik l\u00e4ngd celi i den ena \u00e4nda f\u00f6rbinda genom ledning med en dynamo under den den andra vara anbragt i en kanon",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "i storting inta han snar en leda st\u00e4llning blef der 1871 odelstingspresident och 1881 stortingspresident \u00f6fverta efter johan sverdrups utn\u00e4mning till statsminister ledning af storting venster och blef sedermera efter stang statsminister men m\u00e5ste p\u00e5 grund af konsulatfr\u00e5gan \u00e5ter vika f\u00f6r denna",
            "start": 163,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "ha med ledning af en sen officiell ber\u00e4ttelse utarbeta en statistik \u00f6fver antal organisera arbetare i en olik land",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6r 1894 ha af finansminister ber\u00e4knets till pund i trots af att all tull \u00f6ka i oerh\u00f6rd grad all l\u00f6n blifvit nedsatt och l\u00e4rare j\u00e4rnv\u00e4g och polistj\u00e4nsteman afskeda i massa stat ledning ha falla i hand p\u00e5 n\u00e5gon yrkespolitici som h\u00e5lla sig qvar vid roder med all medel",
            "start": 176,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "general below lyssna redan mera uppm\u00e4rksam och utan ot\u00e5lighet d\u00e5 den i han n\u00e4rvaro tala om den gynsamma f\u00f6r\u00e4ndring hos egon som nyligen lemna landtbruksakademi och nu under den gammal kuhnerts ledning p\u00e5 egen gods med eldig ifver agna sig \u00e5t den praktisk del af landtbruk",
            "start": 192,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels \u00f6rn en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den eller tomtnummer som vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera nied jeinnt afr\u00e4kna peuningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "med ledning d\u00e4raf och af den k\u00e4nnedom kbngh fnajjts befallningshafvande i \u00f6frig vinna meddela att under den s\u00e4dessk\u00f6rd i norra l\u00e4nsdel endast n\u00e4rma sig medelm\u00e5tta densamma i s\u00f6dra l\u00e4nsdel med \u00f6land f\u00f6rete en i allm\u00e4nhet god och v\u00e4lb\u00e4rgad afkastning f\u00f6retr\u00e4desvis af h\u00f6sts\u00e4desslagen dock af l\u00e5ta tale beskaffenhet \u00e4n medelvikt \u00e5r 1881 1900 att potatis l\u00e4mna full medelm\u00e5ttig sk\u00f6rd sorn endast undantagsvis vara skada af torrr\u00f6ta att h\u00f6sk\u00f6rd gifvit mer \u00e4n medelm\u00e5ttig afkastning oansedt endast en sk\u00f6rd i regel kunna upph\u00e4mta samt att halmafkastningen af h\u00f6sts\u00e4d n\u00e4ra god och af v\u00e5rs\u00e4d riklig den sen likv\u00e4l flerest\u00e4des skada af frost eller regnig b\u00e4rgningsv\u00e4der likv\u00e4l i den hel m\u00e5 anse full medelm\u00e5ttig p\u00e5 grund h\u00e4raf meddela den allm\u00e4n omd\u00f6me \u00f6rn l\u00e4n \u00e5rssk\u00f6rd \u00e4tt den kunna anse mera \u00e4n medelm\u00e5ttig",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "bergm\u00e4stare inom distrikt ha s\u00e5 god sig nu efter\u00e5t g\u00f6ra l\u00e5ta med ledning af tillg\u00e4nglig uppgift ber\u00e4kna den s\u00e5lunda obeh\u00f6rigen brutiy malm kvantitet",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "tidehvarf likasinnad tidning st\u00e4lla sig under samma ekonomisk ledning vara ju viss ej n\u00e5gonting \u00f6fverraska ehuruv\u00e4l andeligen tagel den ligga n\u00e5gonting f\u00f6ga tilltala deruti att en tidning med n\u00e5gon anseende uppoffra sig publicistisk indivi dualitet f\u00f6r att blifva endast en verktyg i en stor gemensam hel en businessy der personlighet f\u00f6rsvinna och k\u00f6pmannaintresset biifver den enda r\u00e5",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "och vid denna strid vara tillika att besinna \u00f6rn den verkligen vara den ren kristlig sanning s\u00e5n den i skrift finna och under gud ande ledning utbilda sig i herren kyrka p\u00e5 jord \u00f6rn den vara denna sanning strid g\u00e4lla och icke m\u00e4nsklig hugskott eller m\u00e4nsklig mening som lik en gammal stadgar sitta sig i gud ord st\u00e4lle g\u00f6rande anspr\u00e5k p\u00e5 guddomlig myndighet och giltighet",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "storkapitalism tillgodose sig privatintresse och som ha n\u00e5gon begrepp om den ofantlig makt den samf\u00e4lda arbete af flera tidning ha kunna icke tvifla p\u00e5 att inom en tidningsring \u00e5stadkomma genom storkapitalism den \u00f6fverst\u00e5 ledning ofta nog skola ingripa i annan \u00e4n aff\u00e4r",
            "start": 221,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "enligt fr\u00e5n distriktschef i malm\u00f6 till h\u00e4rvarande telefonf\u00f6rening meddelande ha telegrafstyrelsen bifalla f\u00f6rening anh\u00e5llan om \u00f6fvertagande af den gammal ledning samt byggande under n\u00e4sta \u00e5r af rikstelefon mellan kalmar och nybro",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "mod ledning af en lill landf inkomma \u00e5rsv\u00e4xt oeh sk\u00f6rderspporterna f\u00f6r augusti m\u00e5nad 1902 laudtbruksstyrelsen utarbeta en s\u00e5 lyda sammandrag",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ha d\u00e5 s\u00e4llan se en s\u00e5 planl\u00f6s ledning af en strejk liksom v\u00e4l och den fasthet och best\u00e4mdhet som arbetsgifvarne i denna fall visa vara en st\u00e5 str\u00e4ng straff",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den s milltansmen sorn i stall et vilja g\u00f6ra denna ledning bero af officiell myndighet f\u00f6r att g\u00f6ra \u00f6fniugen mera f\u00f6rnuftig milit\u00e4risk genom en lindrig tv\u00e5ng f\u00f6r skytt",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en orkester p\u00e5 11 man under ledning af direkt\u00f6r g molin fr\u00e5n \u00f6rebro spela d\u00e5 vagn n\u00e5 park tysk folks\u00e5ng",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "den vara ung kraft sorn numera inneha ledning af denna storartad aff\u00e4r sachsare \u00e4ro borta och ung lia komma i st\u00e4ll med ny id\u00e9 motsvara tid kraf",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "molnt\u00e4ckt himmel bet\u00e4cka stj\u00e4r norna s\u00e5 att man ej kunna f\u00e5 n\u00e5gon ledning i denna",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "telegrafverk telefonapparat samt dubbeltr\u00e5dig ledning intill 2 kilometer fr\u00e5n rikstelefonstationen",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste sj\u00e4lf vara under ledning och fr\u00e5n en dylik nation ha man intet att frukta f\u00f6r vi races best\u00e5nd som verldsh\u00e4rskare",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "uppst\u00e5 en riktning under ledning af walter crasse och will",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "nederlag vid gravelotte som genom smnessvaga upptr\u00e4dande blef en stor seger f\u00f6r den tysk h\u00e4r fatta den s\u00e5som man v\u00e4l m\u00e5 kalla den mycket djerfva beslntot att \u00f6fverl\u00e5ta till prins friedrich karl med en h\u00e4r som blott till en del best\u00e5 af bnfvndh\u00e4rees pr\u00f6fva trupp men f\u00f6r \u00f6frig af landtv\u00e4rustrnppcr att hindra bizaino fr\u00e5n att lemna metz medan den preussisk kronprins b\u00e4r den tredje arm\u00e9a i f\u00f6rening med en af gardesk\u00e5rerna och k\u00e5r samt tv\u00e5 kavalloridivisioner bilda arm\u00e9 and kronprins albert af sachson under moltke egra ledning skola rycka mot cbalons och piris",
            "start": 519,
            "end": 528
        },
        {
            "text": "nemligen bekant att den p\u00e5 mer \u00e4n en st\u00e4lle i strid mot skollag och trots strafflag best\u00e4mmelse om straffp\u00e5f\u00f6ljd f\u00f6rekomma att l\u00e4rare hafva f\u00f6r sed att knacka en v\u00e4rnl\u00f6s bara som anf\u00f6rtro \u00e5t de ledning i hufvud och p\u00e5 andra \u00f6mt\u00e5lig kroppsdel och vi hafva mer \u00e4u en g\u00e5ng k\u00e4nna vi mana att sjelfva ta till i denna sak",
            "start": 193,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "exportf\u00f6renings verksamhet d\u00e5mera fortg\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ng tid att tillr\u00e4cklig erfarenhet b\u00f6ra kunna hafva vinna till ledning f\u00f6r bed\u00f6mande i hvad m\u00e5n samma verk samhet kunna anse vara al den allm\u00e4n betydelse l\u00f6r land n\u00e4ring att den fortfarande b\u00f6ra med statsmedel underst\u00f6dja eller i hvad m\u00e5n den \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6rening verksamhet \u00e5syfta kunna i annan ordning bra eller med liten uppoffring fr\u00e5n stat sida \u00e4n som dittills derf\u00f6r kr\u00e4fta befr\u00e4mja anbefalt kommerskollegium att sedan kollegium l\u00e5ta verkst\u00e4lla fullst\u00e4ndig utredning r\u00f6rande omf\u00e5ng och beskaffenhet af f\u00f6rening verksamhet f\u00f6r bel\u00e4gga den tid som den samma fortg\u00e5 till k",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "vid v\u00e4nta en stavk opposition framkomma mot den nuvarande ledning af j\u00e4rnv\u00e4g",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "enligt kapten svensson erbjudande skola 25 barn i s\u00e4nder f\u00f6reta resa under ledning af en l\u00e4rare som ocks\u00e5 f\u00e5 resa fri",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "svensk anspr\u00e5k p\u00e5 ledning af en gemensam upptr\u00e4dande ut\u00e5t icke \u00e4ro befogad",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "man f\u00f6religga fr\u00e5ga \u00f6rn reform af representationss\u00e4tt hvilken framf\u00f6r all gaf an ledning till hetsig debatt",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "med ledning af beh\u00f6rigen f\u00f6rr\u00e4tta uppskattning s\u00e5som arrendev\u00e4rde f\u00e4stst\u00e4lt en \u00e5rlig afgift af 600 krona och vara arrendetid best\u00e4md till 20 \u00e5r r\u00e4kna",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "inom afdelning objektiv m\u00f6ta vi f\u00f6rsta rum d b\u00e5da namn zeiss och go lz hvilka fabrikant nyligen med au ledning af af dera konstruera och i marknad uts\u00e4nda k",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "i tisdag p\u00e5 middag ha h\u00e4rad h\u00f6fding g abenius ingifvit en ny ans\u00f6kan i samma syfte hvilken f\u00f6rklara hvilande i den styrelseledamot i gellivarebolaget skola f\u00f6re 12 i inkomma med f\u00f6rklaring f\u00f6r den som aldrig s\u00e5 liten f\u00f6lja gellivarebolagets och med denna sammanh\u00f6rande aff\u00e4r ledning under en sen \u00e5r kunna den nu intr\u00e4ffa knapp v\u00e4cka \u00f6fverraskning skrifver",
            "start": 274,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "\u00f6nska plats i bra familj f\u00f6r att under matmor ledning delta i all inomhus f\u00f6refalla g\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ungdom och en m\u00e4ngd vuxen hvilkas beteende kunna f\u00f6rklara endast af animositet mot ordning uppr\u00e4tth\u00e5llare knuffa han emellertid s\u00e5 att han vidr\u00f6ra ledning till brandk\u00e5r i st\u00e4ll f\u00f6r till vaktkontor",
            "start": 146,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "hopadderades tack vara en stor folk obegr\u00e4nsad h\u00e4ngifvenhet en viljestark herskares besinningsfuila f\u00f6rutseende och den genial politisk och milit\u00e4r ledning af en v\u00e4ldig operation och tillrustning med en ofantlig slag den verldshistorisk summa af all en o\u00f6fversk\u00e5dlig enskildhet ur hvilka den od\u00f6dlig bragd tysk rike p\u00e5nyttf\u00f6delse l\u00e5ngsam men o\u00e5terh\u00e5llbart sammans\u00e4tta sig och tillika bibringa den h\u00e4pna verld den orubblig \u00f6fvertygelse att i denna verldshistorisk facit i denna verldshistorisk afslutade faktum ingenting numera kunna \u00e4ndra",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "\u00f6fvertyga om att den uppmuntran och den inflytande sorn den i dal p\u00e5 grund af denna provins stor utstr\u00e4ckning endast hvart annan eller hvart tredje \u00e5r \u00e5 en olik uppvisningsplats \u00e5terkomma statspremieringen ut\u00f6fva p\u00e5 ort h\u00e4stafvel om\u00f6jlig kunna anse tillfyllestg\u00f6ra utan att endast en l\u00e5ng mera ingripa ledning och p\u00e5verkan p\u00e5 h\u00e4st skola kunna verklig rycka upp intresse besl\u00f6to \u00e5r 1894 en del h\u00e4stv\u00e4n i hedemoratrakten att med k\u00e4nnedom \u00f6rn den utomordentlig stor betydelse som h\u00e4stafvelsf\u00f6reningar visa \u00e9ig hafva f\u00f6r djurf\u00f6r\u00e4dling i allm\u00e4nhet bilda en dylik f\u00f6rening",
            "start": 301,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "och den gemensam ledning g\u00e5 den hel som en maskineri",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den ny ledning b\u00f6ra utg\u00e5 b\u00f6ra icke r\u00e5 tvekan om",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ha nu sk\u00e4rpa sig f\u00f6rut framst\u00e4lla yrkande och fordra utom bibeh\u00e4llandet af den f\u00f6ruiwarande allm\u00e4n brandk\u00e4ren en refervk\u00e4r \u00e4 25 man med elektrist ledning till hwars och uis af denna 25 person hem",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "efter predikan slut tr\u00e4 kontraktspro sten f\u00f6r altare och rikta med ledning af brefvet till thessalonikerna 5 18 en kraftig och till hjertat g\u00e5 maning att vara tacksam och f\u00f6rn\u00f6ja med den best\u00e5 s\u00e4rskildt i kyrklig h\u00e4nseende hvarefter f\u00f6rh\u00f6r anst\u00e4ldes med en tv\u00e5 f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r nattvardsbarn hvilka ha ta plats i kor",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "med anledning af en rubbning som under f\u00f6rliden \u00e5r sista m\u00e5nad uppkomma \u00e5 den engelsk sm\u00f6rmarknaden och hvarigenom svensk sm\u00f6r till stor del m\u00e5ste s\u00e4lja i konsignation och ej kunna s\u00e5som f\u00f6rut afs\u00e4tta i fast r\u00e4kning ha landtbruksstyrelsen besluta att h\u00e4danefter tills vid till ledning f\u00f6r land mejeri i samband med offentligg\u00f6ra telegram fr\u00e5n stat mejeriagent i manchester ang\u00e5ende sm\u00f6rmarknadens l\u00e4ge i england \u00e4fveu angifva den pris hvartill klass svensk sm\u00f6r b\u00f6ra kunna realisera i svensk exporthamn",
            "start": 276,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "skola den vid haugesund se ballong v\u00e4rkligen vara andr\u00e9e s\u00e5 ge den au ledning till viss slutsats betr\u00e4ffa nedstignlngen",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "tid sedan be han l\u00e4kare han att ta sig n\u00e5gon vecka fnllst\u00e4ndig ledighet hvarunder ledning af regering i s\u00e5 fall sknlle \u00f6frerlemnas till kronprins",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "ha w\u00e4ckt s\u00f6r till en ny farled upprensning i kalmarsund till en djup af 20 fot arnt derwid tillika f\u00f6resl\u00e5 att wid farled s\u00f6dra \u00e4nda skola wid holmstr\u00f6msgrund utl\u00e4gga en lotsgaliot simma b\u00f6ra f\u00f6r se med en bra sort ankarlanterna att ull ledning genom r\u00e4nna skola p\u00e4 block af gjuta beto anordna tw\u00e4 ledsyrar ben ena midt i r\u00e4nna utanf\u00f6r grundel dtlre gillburen och den andra utanf\u00f6r grund hufwudet sami att f\u00f6r underl\u00e4tta af r\u00e4nna ang\u00f6rande norr ifr\u00e4n skola norr om krongrundet utl\u00e4gga en elektrisk klockboj",
            "start": 236,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "mats dalborg och gustaf bergh besluta f\u00f6rening att tills\u00e4tta en komit\u00e9 af 3 person som med ledning af en g\u00f6ra uttalande skola utarbeta f\u00f6rslag till evar p\u00e5 fr\u00e5ga hvilken skola \u00e5teruppta vid att f\u00f6lja sammantr\u00e4de",
            "start": 90,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "kejsare ha motta minist\u00e4r windichgr\u00e4tz st\u00e5th\u00e5llare i nedre \u00f6sterrike grefve kielmansegg \u00f6fverta tillsvidare presidium i ministerr\u00e5d och ledning af inrikesdepartement",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "arbeta och f\u00f6r ifyllning affedda blankett hwilka sedermera kunna tjena till ledning wid inkomma s\u00f6rsr\u00e4gningar",
            "start": 75,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "under fr\u00f6ken h j\u00f6nsson ledning anordna instruktionskurs i sl\u00f6jd f\u00f6r vid sm\u00e5skola anst\u00e4lla l\u00e4rarinna afsluta med en utst\u00e4llning af en under kurs utf\u00f6ra arbete l\u00f6rdag den 27 denna 10 12 m",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ha du komma bort fr\u00e4n gudastighetens \u00f6fning och ej l\u00e4nge st\u00e5 under and fosstan och ledning se till att du f\u00f6lja herrans rad och koper du guld som genomeldadt och bepr\u00f6fwadt vara och \u00f6gonsalva att du m\u00e4 se och hwit\u00e5 kl\u00e4der att du m\u00e4 kl\u00e4 du uti att du nakenhet blygd icke m\u00e4 syna",
            "start": 82,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "konsert gafs i s\u00f6ndag afton \u00e5 gassels donation i gr\u00e4ngesb\u00e4rg af mansk\u00f6r lyran under ledning af direkt\u00f6r otto enderberg",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den eller tomtnummer som vid upph\u00f6rden vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "be en \u00f6frig kompani f\u00f6lja exempel och be den g\u00e4lla allvar skola den fientlig kavalleri snar ba vara nedgjordt af en bef\u00e4l ledning sakna infanterist",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "taffelmusik och servera af flicka i nationaldr\u00e4gter inta i en invid direkt\u00f6rsbostad s\u00e4rskild paviljong smycka med flagga gr\u00f6n och en dela sig s\u00e4llskap i fem grupp hvilka under s\u00e4rskild ciceron ledning styra f\u00e4rd ut till exportf\u00e4lt och arbetarebostad vid k\u00e4llfallet",
            "start": 192,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "kontraktsprost arhusiander s jordf\u00e4stning egde rum i g\u00e5 middag i k\u00f6ping kyrka och f\u00f6rsigg\u00e5 i all enkelhet enligt den aflidnes i lifstid uttala \u00f6nskan samt f\u00f6rr\u00e4tta af domprost bj\u00f6rnstr\u00f6m som i stor korthet med ledning af ord jag veta att jag f\u00f6rlossare lefver erinra om den \u00f6dmjuk mild och k\u00e4rleksfull v\u00e4sen",
            "start": 209,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "och hvad roll spela man vid ledning af land \u00f6de",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sp\u00e4nd nyfikenhet sig den talrik skara upg i v\u00e5ning och ta under den kunnig f\u00f6revisare ledning en m\u00e5nga rum med de konstskatt i betraktande",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "d\u00e4rmed f\u00e5 den blifvande utredning fri m\u00f6jlig h\u00e4nda man sakna \u00e5tminstone formell den ledning som ligga i att den till skrifveisan h\u00f6ra motivering f\u00e5 inflyta i ej alfva skrifvelsen s\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4mligen kamrarne vara ense i fr\u00e5ga om motivering",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "orkestermusik utf\u00f6ra dagligen fr\u00e5u under ledning af kapellm\u00e4stare damme",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "elektrisk ljus strejka vara att en ledning g\u00e5 af uppe i norrstaden",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "vara en hel ung man men den s\u00e4kerhet hvarmed han sk\u00f6ta taktpinne och dien originalitet som ofta framtr\u00e4da under han ledning tyda p\u00e5 den blifvande m\u00e4stare",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "f\u00f6re skjutning b\u00f6rjan f\u00f6rr\u00e4tta korum under ledning af den f\u00f6r dag utse bef\u00e4lhafvare fanjunkare c",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "den vara alfall fr\u00e5n en yttre ledning och utveckling bfi intet",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hofkapellet under hr hennebergs ledning itmnaae en fin och diskret accompagaement till samtlig denna nummer",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "mot lord roseberg hvars d\u00e5lig ledning man till parti nederlag",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "d\u00e5 all hinna inta sig plats sjunga fr\u00e5n l\u00e4ktare af cn k\u00f6ra under kantor h\u00e5kansson ledning miserere samt en tv\u00e5 sista vers af p",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla qvinna fast vid politik s\u00e5 anse jag politik trygga ioke blott f\u00f6r \u00f6genblicket utan \u00e4fven f\u00f6r en barn hvilka af qvinna blifva uppfostra och blick in i den komma bli klar och lugn om man se att politik i sig stor drag liksom under den sista mennisko\u00e5ldern under kejsar wilhelm lie ledning ha att gl\u00e4dja sig \u00e5t bifall icke blott fr\u00e5n majoritet af en bilda tyskame utan \u00e4fven fr\u00e5n de som i m\u00e5ngen och mycken \u00e4ro en best\u00e4mma ooh den gl\u00e4da jag att de s\u00e5 \u00e4ro n\u00e4mligen fr\u00e5n de sorn jag f\u00f6rut ben\u00e4mt vi bra h\u00e4lft",
            "start": 284,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "medlem i teknisk samfund hvilka under hrr andr\u00e9e och svedberg ledning togo del af den intressant byggnad detalj",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "p\u00e5 s\u00f6ndagseftermiddag h\u00e5lla uppbyggelsef\u00f6redrag af evangelisk fosterlandsstiftelsen resepredikant sj\u00f6strand som ined ledning af text i pauli br",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "1 dynamomaskin f\u00f6r 20 gl\u00f6dlampa jemte ledning smedjeredskap snickeri verktyg bj\u00f6rkplank jagtgev\u00e4r laggk\u00e4rl",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llarne klaga nog under f\u00f6rarbete g\u00e5ng \u00f6fver att de handlingsfrihet inskr\u00e4nka men de m\u00e5ste nu erk\u00e4nna att den str\u00e4ng ledning b\u00e4ra god frukt",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "och h\u00e5lla med ledning af johannes 13 7 vers d\u00f6dsbetraktelse f\u00f6ljd af jordf\u00e4stning och begrafningsb\u00f6nerna enligt ritual",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "dc skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angisna ordning s\u00f6r uppb\u00f6rd werkst\u00e4llande till ledning hwarwid vara \u00e4 debetsedel angiswet den kyrkoskri eller tomtnummer som wid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undwikande af wexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel flutsummor och dels alt dc restera afgift genast komma att exekutiv indrifwas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "elev som ha f\u00f6rm\u00e5n att under han ledning \u00e5tnjuta undervisning och efter nu afslutad kurs afflytta en hj\u00e4rtlig tack f\u00f6r den humanitet ordning och energi sorn herr granstr\u00f6m st\u00e4dse l\u00e4gga i dag vid handhafvandet af vi angel\u00e4genhet",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "sidner hr c lundqvist hr carl lunddin hr hugo alfv\u00e9n och stockholm allm\u00e4n s\u00e5ngf\u00f6rening samt i musikalisk akademi under ledning af hr \u00e5kerberg med bitr\u00e4de af hrr aulin adami och stenhammar samt bellmansk\u00f6ren",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "af vatten och aflopp ledning i norra sofiagatan samma styrelse skrifvelse ang\u00e5ende utl\u00e4ggande af vatten och i gref rosensgatan samma styrelse skrifvelse ang\u00e5ende utl\u00e4ggande af vatten och uti kvarter v\u00e4ster om norra kyrko g\u00e5rd",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "far immanuel nobel war en af sig tid stor ingeni\u00f6rssnillen och en f\u00f6retag han grundl\u00e4gga men aldrig hinna utweckla fullf\u00f6lja af son den gammal robert \u00f6fwertog jemte sig bror ludwig fader mekanifla werkst\u00e4der och gjuteri i ryssland hwilka under de ledning blifwit n\u00e4got storartadt meu komma under en resa i shdryssland att f\u00e4 \u00f6ga \u00f6ppen f\u00f6r betydelse af en oljek\u00e4lla som \u00e4 half\u00f6n abzjeron wid kaspifla hafwet str\u00f6mma ur mark",
            "start": 246,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "samma talare n\u00e5gon dag f\u00f6rut icke l\u00e5ta sig k\u00e4nd filantropisk tendens afh\u00e5lla sig fr\u00e5n att best\u00e4mdt upptr\u00e4da mot obligatorisk statspensionering af arbetare s\u00e5 h\u00e5lla han nu med konsekvent ih\u00e4rdighet fast vid den synpunkt att stat ledning af aff\u00e4rsf\u00f6retag enligt sj\u00e4lfva sak natur m\u00e5ste blifva d\u00e5lig och f\u00f6ga l\u00f6na \u00e4n \u00f6rn de f\u00e5 stanna i den enskild hand",
            "start": 227,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "derest tillr\u00e4cklig antal elev anm\u00e4la sig komma instunda h\u00f6st att \u00f6ppna en kurs i laxodling m m vid ljusne fiskodlingsanstalt i helsingland under ledning af undervisare i fiskodling m m docent einar l\u00f6nnberg",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "upplysning att klocka med tillh\u00f6rande rasskineri utg\u00f6ra en kl\u00e5mtapparat afse att placera i kyrktorn och att medelst elektrisk ledning f\u00f6rbinda med brand eller polisstation hvarifr\u00e5n kl\u00e4mtning kunna ike",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n hufvudkabeln skola flera ledning sig till andra trakt",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "gas som vattenledning vara afbruten d\u00e5 b\u00e5da ledning hufvudr\u00f6r ha afbryta",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ins\u00e4ndare j till bem\u00f6tande af vi p\u00e5st\u00e5ende att ingeni\u00f6r richerts f\u00f6rslag vara ofullst\u00e4ndig i den att den icke uppta ledning f\u00f6r gammal stad och malm att stadsingeni\u00f6ren redan vid sammantr\u00e4de den 7 januari s\u00e5ledes l\u00e5ng innan vi p\u00e5st\u00e5ende biel synlig f\u00e5 i uppdrag att p\u00e5 karta utl\u00e4gga r\u00f6rn\u00e4t f\u00f6r denna stadsdel och samma ins\u00e4ndare som vara ledamot af dr\u00e4tselkammare h\u00e4nvisa till st\u00f6d f\u00f6r sig p\u00e5st\u00e5ende till dr\u00e4tselkammare protokoll",
            "start": 115,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "efter nu fr\u00e5n fyra roddb\u00e5t f\u00f6reta ledning konstatera snar nog att en fartygsskrof vara finna",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "o a allm\u00e4n teletonf\u00f6reningens central orsaka skada \u00e5 ledning och inventarier till belopp af och \u00e5 i hus boende person bohag till v\u00e4rde af omkring hvarj\u00e4mte en del skada \u00e4nnu icke hinna v\u00e4rdera",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en stor fransk operetts\u00e4llskap under ledning af den k\u00e4nd impressarien carl strakosch l\u00e4r i h\u00f6st komma att bes\u00f6ka en nordisk land",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "p\u00e5 estrad d\u00e4r en talrik s\u00e5ngarskara ta plats under direkt\u00f6r \u00e5kerbergs ledning syntes bland en grupp af v\u00e4xt alfred nobel byst",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r annons\u00f6r hvilka \u00f6nska land rund sprida k\u00e4nnedom \u00f6rn sig aff\u00e4rsgren men som af obekantskap med ortsf\u00f6rh\u00e5llandena ha sv\u00e5r att v\u00e4lja meddela att de dels mycket spridd och dels s\u00e5som fan mycket anlita af sverige i resi den sst\u00e4er utkomma l\u00e4nstidning \u00e4ro barometer kalmar",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "resa g\u00e4rna i stor flock under ledning af n\u00e5gon pr\u00e4stman ofta en biskop \u00e4rkebiskop eller till och med kardinal som arrangera t\u00e5g",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "att hr h i torsdag icke ha n\u00e5gon lycklig dag vara emellertid af liten betydenhet \u00e4n att p\u00e5 samma g\u00e5ng \u00e5dagal\u00e4gga att n\u00e5gon ny f\u00f6rr\u00e5d af ani \u00e4rkningsan ledning mot krigsstyrelse och de f\u00f6rvaltning icke kunna uppdrifvas \u00e5tminstone ingen af stor vig",
            "start": 150,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "afse emellertid icke i likhet med den arnstutz stutz att u en ort afbilda en clich\u00e9 befintlig \u00e5 en annan utan g\u00e5 en steg l\u00e4nge i den den vilja g\u00f6ra m\u00f6jlig att \u00e5 en station af en elektrisk ledning verkligen se bild\u00e9n af en f\u00f6rem\u00e5l befintlig \u00e5 en annan station",
            "start": 187,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "d\u00e5 denna grund uttryckligen ang\u00e5fvos skola tjena till ledning vid \u00e4rende vid behandling och denna behandling efter grund godk\u00e4nnande afbryta f\u00f6r en tid af mer \u00e4n 7 \u00e5r samt 1892 \u00e5r komit\u00e9bet\u00e4ukandes approximativ kostnadsber\u00e4kning utgingo fr\u00e5n i allm\u00e4nhet l\u00e5g tariff \u00e4n 1883 \u00e5r beredningsutskott af c d",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "framemot anl\u00e4nda man till den gammal brahegodset hvars rik och intressant samling f\u00f6rst bes\u00e5gos under ledning af marskalk som delvis med h\u00e4rlig yrkesmessig f\u00f6revisarekomik g\u00e5fvo upplysning och f\u00f6rklaring",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "lie skattskyldig erinra dels \u00f6rn en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ord ning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 dehetsedlarne angifvet den eller tomtnummer som vid upph\u00f6rden vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling oell dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna peuningehelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "af million\u00e4rernas guld \u00e5 hotell kramer i ro ta nemligen hel s\u00e4llskap middag oell n\u00e5gon af resen\u00e4r bes\u00e5go under ledning af underportieren p\u00e5 hotel d angloteire en del at stad",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "gymnasium utan i f\u00f6ljd af sig svaghet att st\u00e4ndig och p\u00e5 all omr\u00e5de l\u00e5ta ledning af en vigtig politisk \u00e4rende glida sig ur hand",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "i och f\u00f6r ordnande af denna arbete \u00e4fvensom den forts\u00e4tta f\u00f6rsvarsarbete i guldgrufva ha disponent r\u00e4f som \u00f6fvertngit ledning af grufva bes\u00f6ka \u00e4delfors i slut af f\u00f6rra vecka",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "till ledning vid val meddela att qvarst\u00e5ende ledamot inom stadsfullm\u00e4gtige \u00e4ro herr boktryckare christian bulow dekorationsm\u00e5lare",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "ej l\u00e5ng fr\u00e5n produktbyggnadea ned\u00e5t kanal till ligga en liten prydlig villa af karl fredriksson tr\u00e4f\u00f6r\u00e4dlingsaktiebolag i katrineholm och afse f\u00f6r utst\u00e4llning af jordbruk vetenskaplig hjelpmedel under ledning af landtbruksinspekt\u00f6ren \u00e4ng",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "i \u00e5r ha svensk arm\u00e9 under krigsherre h konung personlig ledning ha stor s\u00e5n i hvilka tredje och fjerde arm\u00e9f\u00f6rdelning delta",
            "start": 55,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "under ledning af en ofvan n\u00e5rn en herre och komma i sammanhang dermed en kort f\u00f6redrag om slott byggherre grefv\u00e9 carl gustaf wrangel att h\u00e5lla af en k\u00e4nd historiker fr\u00e5n kufvudstaden",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fru du ed fru edin lund albert lindstr\u00f6m hr jolin forsell samt maria kjrkok\u00f6r under ledning af hago lindqvist",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n taberg \u00e5terv\u00e4nda drottning till hook hvaremot konung forts\u00e4tta l\u00e4rd en till j\u00f6nk\u00f6ping med en liten uppeh\u00e5ll dock vid norrahammar d\u00e4r en st\u00e5tlig verk bes\u00e5gos under ledning af \u00e4gare brukspatron sp\u00e5nberg och l\u00f6jtnant sp\u00e5nberg",
            "start": 167,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "efter den sm\u00e5tting p\u00e5 morgon erh\u00e5lla sig frukost t\u00e5ga de under sig l\u00e4rare och l\u00e4rarinna ledning ut i stad eller till utst\u00e4llning",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "enligt hvad vi f\u00f6rsp\u00f6rja skola bem\u00e4lde sakkunnig hvilka under lopp af n\u00e4stliden november m\u00e5nad under ledning af statsr\u00e5d gilljam ha flera sammantr\u00e4de uttala sig f\u00f6r fakultet f\u00f6rslag att afskaffa hofr\u00e4ttsexamen och den nuvarande kansliexamen men deremot bibeh\u00e5lla juris kandidatexamen hufvudsakligen i den nuvarande form ber\u00e4knad att kunna afl\u00e4gga efter 4 \u00e5r studium vid universitet",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "dessutom be visa flere af mejeri \u00e5lder att system der den till\u00e4mpa under ledning af insigt och oegennytta wunnit s\u00e4dant erk\u00e4nnande att redan deri ligga en maning till en fortg\u00e5ende utberedning",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "helig beskyddarinna tj\u00e4nstg\u00f6ra munk togo ledning af ceremoni s\u00e5som naturlig vara ty iverskimadonnans ryktbarhet och anseende vara stor och den \u00e4ra of\u00f6rvansklig",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "att kl\u00e4der tillverka \u00e5 jag verkstad under ledning af lia klass",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "han ledning bi ock efter hand den ypperst uti vi land",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "emellertid d\u00e5 f\u00f6rvaltning finn\u00e9r nyttig och tidsenlig att utan afvaktan \u00e5 framtida behandling af s\u00e5n f\u00f6rslag vatlenklosetter m\u00e5 blifva till\u00e5ta i s\u00e5n del af stad hvilkas nuvarande afloppsf\u00f6rh\u00e5llanden pr\u00f6fva utan ol\u00e4genhet medgifva afloppsledningarnas anv\u00e4ndande f\u00f6r dylik \u00e4ndam\u00e5l samt f\u00f6rvaltning icke blott med afseende \u00e5 vattenklosett inf\u00f6rande utan \u00e4fven i anledning af nu befintlig enskild afloppsledningars delvis mycket d\u00e5lig beskaffenhet anse den vara \u00f6nskv\u00e4rd att \u00e5t f\u00f6rvaltning uppdra kontroll \u00f6fver denna ledning f\u00f6resl\u00e5 f\u00f6rvaltning att stadsfullm\u00e4ktig m\u00e5 besluta 1 att medgifva inf\u00f6rande af vattenklosett h\u00e4r i stad dock tillsvidare endast i fastighet hvarifr\u00e5n f\u00e4kalierna bortf\u00f6ra i vattenaflopp i olskroken och gullbergsvass afsk\u00e4ra kulvert och olivedalskulverten j\u00e4mte en del d\u00e4ri utmynna biledning och flertal ledning i maja v\u00e4ster \u00f6rn barlastkajen samt under vilkor att f\u00f6rvaltning samtycke i hvarje s\u00e4rskildt fall s\u00f6ka och erh\u00e5lla 2 att uppdra \u00e5t f\u00f6rvaltning att utan inskr\u00e4nkning af byggnadsn\u00e4mnd och h\u00e4lsov\u00e5rdsn\u00e4mnd befogenhet d\u00e4rutinnan nt\u00f6fva kontroll \u00f6fver enskild afloppsledningar enligt bifoga reglemente och instruktion 3 att anmoda byggnadsn\u00e4mnd att vid fastst\u00e4llelse af ritning till afloppsledningar h\u00e4nvisa s\u00f6kande till f\u00f6rvaltning f\u00f6r erh\u00e5lla af n\u00e4ra f\u00f6reskrift r\u00f6rande denna arbete till iaktta 4 att anmoda byggnadsn\u00e4mnd och h\u00e4lsov\u00e5rdsn\u00e4mnd alt i fr\u00e5ga om inr\u00e4ttande af vattenklosett h\u00e4nvisa s\u00f6kande till f\u00f6rvaltning som eger best\u00e4mma \u00f6rn s\u00e5n klosett m\u00e5 inr\u00e4tta eller ej som ock i f\u00f6rstn\u00e4mnd fall om en \u00e5tg\u00e4rd som \u00e4ro att vidta och 5 att den \u00e4ndring vidta i renh\u00e5llningsstadga f\u00f6r g\u00f6t\u00e9borg af den 17 november 1884 att i 8 3 punkt a utg\u00e5 ord dock ej med aflopp i stad hamn kanal eller vallgraf",
            "start": 823,
            "end": 832
        },
        {
            "text": "lian f\u00f6rst s\u00e5som stad seeretarius sedermera s\u00e5som den kyrkoherde och i hufvudistnden vara den som under han ledning den prolestantiska r\u00f6relse f\u00f6rst p\u00e5 allvar m\u00e4ktig oell segerrik framtr\u00e4da",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "deputeradekammaren som framg\u00e5 ur den allm\u00e4n valr\u00e4tt bilda f\u00f6r visso tyngdpunkt i ledning af den allm\u00e4n politik men den vara dock om\u00f6jlig att lagstifta och regera",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "d\u00e5 \u00e5tskillig olik uppgift \u00f6rn erkebiskop efterlemnade f\u00f6rm\u00f6genhet vara synlig i press torde den kunna vara till n\u00e5gon ledning att n\u00e4mna att bouppteckning uppta densamma till kr",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "\u00e5r sj\u00f6m\u00e4tning sorn under kommend\u00f6rkapten schales ledning p\u00e5g\u00e5 lois \u00e5 f\u00f6rooh eftersom maren i s\u00f6derhamn sk\u00e4rg\u00e5rd utanf\u00f6r ljusne dels i lule\u00e5 sk\u00e4rg\u00e5rd h\u00e5lla mi p\u00e5 att afsluta ocii sj\u00f6m\u00e4tningsb\u00e5ten svala nied kommend\u00f6rkapten schale ombord hemkomma till stockholm i torsdag qv\u00e4ll",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "30 \u00e5r f\u00f6r apparat med dubbeltr\u00e5dlg ledning gemensam med en annan abonnent kr",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "fasth\u00e5lla man denna siffra s\u00e5 kunna man med allt lugn afvakta en f\u00f6re b\u00e5da demonstrationsm\u00f6tenn hvilka under arbetarekommun ledning hysa \u00e4nnu hopp om att konung skola intervenera f\u00f6r att g\u00f6ra p\u00e5 folk \u00e4ngslan",
            "start": 123,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "1 uppdrag att utf\u00f6ra kalott med ledning af kvarvarande styck hvilkas ornament bau blott beh\u00f6fva kopiera",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "af hvilka den f\u00f6rra snar ta ledning oeh distansera sig medt\u00e4flare allt mer och mer",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "om tillst\u00e5nd att anl\u00e4gga ledning till kloak i s\u00f6dra malmgatan bifalla",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "tingspredikan h\u00e5lla i tisdag i s\u00e4ter kyrka af komminister kjers\u00e9n som sedan n\u00e5gon vers af psalm 285 sjunga bestiga predikstol och tala med ledning af efeserbrefvet 6 23 24 vers frid vare med broder oell k\u00e4rlek med tro fr\u00e5n gud fader och herren jesus kristus",
            "start": 138,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "milit\u00e4rmusik och den amat\u00f6rsextett som under direkt\u00f6r k\u00f6rlings ledning bl\u00e5sa i kyrktorn p\u00e5 morgon samt sedan medverka i fackelt\u00e5g och inne i konsertsalong ha direkt\u00f6r levy v\u00e4lja en hel och h\u00e5llen fosterl\u00e4ndsk program hvarunder du gammal du frisk tvenne g\u00e5ng afsj\u00f6ngs st\u00e5 af den entusiasmera folkmassa",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "till den sl\u00f6jdkurs f\u00f6r folkskoll\u00e4rare som den 1 n\u00e4sta augusti komma att h\u00e4r i kalmar \u00f6ppna p\u00e4 bekostnad af l\u00e4n landsting och yush\u00e4llningss\u00e4llflap under ledning af l\u00f6jtnant a christersson hafwa f\u00f6llande l\u00e4rare s\u00e4tt tilltr\u00e4de axel holm i h\u00f6gsrum i almer i l\u00e4ngl\u00f6t e",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "upprepa f\u00f6rs\u00f6k i stor skala hvarvid mr freece betj\u00e4na sig af tv\u00e5lmo ledning af kilometer l\u00e4ngd p\u00e5 10 kilometer afst\u00e5nd fr\u00e5n hvarandra",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "denna innesluta i ih\u00e5lig lerkula hvilka sedan torka i svag v\u00e4rme och kunna v\u00e4l torka med f\u00f6rdel anv\u00e4nda mot n\u00e4rg\u00e5ngen hund nu ha en son till fabrik\u00f6r john fr\u00f6berg f\u00f6reta sig att med ledning af n\u00e4mna recept utan f\u00f6r\u00e4ldrarnes vetskap tillverka dylik hundbomber",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "kyrkoherde en kort till hj\u00e4rta g\u00e5 tal med ledning af joh",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "\u00f6fver grund 8 fot \u00f6fver hafrytan 10 fot tjenar till ledning i farled genom 1 akask\u00e4rssundet",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "denna bita odde d\u00e4rp\u00e5 att ledning mellan en tv\u00e5 stad ligga under jord",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "att b\u00f6rja med att eld orsaka af en elektrisk ledning men af den h\u00e5lla polisunders\u00f6kning framg\u00e5 att den vara mordbrand",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "nu icke neka att svensk post p\u00e5 en synnerligen ber\u00f6mv\u00e4rdt s\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5 h\u00e4fda sig st\u00e4llnirg om man j\u00e4mf\u00f6ra densamma med en \u00f6frig land postal inr\u00e4ttning den m\u00e5ngsidig utveckling som svensk post under en sen \u00e5r under en intelligent ledning uppn\u00e5 vara utan all gens\u00e4gelse storslagen d\u00e5 man ta i betraktande vi i j\u00e4mf\u00f6relse med kontinentalstaterna liten f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 227,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "af utskott uttala mening hr ribbing framl\u00e4gga med f\u00f6rklara att han i f\u00f6rra punkt ej vela r\u00f6sta med hr de champs f\u00f6rslag till en ny stadgande att \u00e4fven den stad \u00e5ligga renh\u00e5llningsskyldighet skola upptaxera till ledning f\u00f6r upptaxering af den hel",
            "start": 210,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "daghi antyda eu fast f\u00f6rtr\u00f6stan att vi h\u00f6g politisk ledning vara fall af vaksamhet och omtanke f\u00f6r kris afveckling",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "d\u00e5 norrk\u00f6ping bomullev\u00e4fveriaktieboug \u00e5r 1852 grundl\u00e4des vara han en af stiftare och blef den f\u00f6rste disponent under hvars klok och insigtsfull ledning aff\u00e4r sl\u00e5 6ig tidtals ganska besydliga sv\u00e5righet eamt utveckla eig till en af land mycket omfatta eolidaete och framg\u00e5ngsrik fabriksf\u00f6retag af denna slag",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "utkomma under \u00e5r 1896 fyra g\u00e5ng i vecka \u00e5 samma dag oell tid oell under samma ledning som f\u00f6rut",
            "start": 77,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "grunert ha han \u00e4fven uppg\u00f6ra plan till och \u00f6fvervaka utf\u00f6rande af dekoration p\u00e5 festplats och vid sluss i holtenau samt ocks\u00e5 ha ledning vid uppf\u00f6rande af den stor festhall hvars fasad \u00e5t hamn till vara en imitation af en gammal brandenburgiskt krigsskepp",
            "start": 128,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "derefter sjunga k\u00f6r vi land och den k\u00e4ck gymnastiktrupp elit af f\u00f6rening medlem framtr\u00e4da och utf\u00f6ra under ledning af l\u00f6jtnant friesendorff sig vanlig \u00f6f ningar med utm\u00e4rka precision och sammanh\u00e5llning ooh derunder vighet styrka ooh elegans genomg\u00e5 utveckla",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "4 m h\u00e5lla allm\u00e4n sammantr\u00e4de med delegarne i f\u00f6rening under ledning af styrelse ordf\u00f6rande hr e",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "hwilken f\u00f6rening som bekant representera all h\u00e4r i land operera aff\u00e4rsf\u00f6rs\u00e4kringsbolag l\u00e5ta stadsfullm\u00e4ktige manta p\u00e4 desi swar i 4 m\u00e4nader och d\u00e4 den h\u00e4rom dag \u00e4ndtligen anl\u00e4nda finna man att f\u00f6rening fl\u00e4rpt sig fordran och yrka som till\u00e4gg till f\u00f6rflaget en reservk\u00e4r p\u00e4 25 man till hwilkas bostad stall finna elektrifl ledning fr\u00e4n brandstation",
            "start": 321,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00e5 h\u00e4rmed meddela att en enskild vattenledning h\u00e4danefter komma att f\u00f6rbinda med stad allm\u00e4n r\u00f6rn\u00e4t i den ordning anm\u00e4lningarne om vatteninledning af g\u00e5rdegarne till styreisan inlemna och att vatten ej pes den enskild ledning f\u00f6rr\u00e4n den tur komma h\u00e4ndelse att f\u00f6r dess utf\u00f6rande andra blifvit f\u00f6rbig\u00e5ngen",
            "start": 226,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "f\u00f6da den 2 februari 1841 egna sig westelius i ung \u00e5r \u00e5t sj\u00f6mansyrke under ledning af sverige nu lefvande gammal fartygs kapten c",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "strid bil\u00e4ggande f\u00f6resl\u00e5 tidning att senat utse en komit\u00e9 af 3 person som uppmana begge paiterna att s\u00e4nda lika antal f\u00f6rtroendeman f\u00f6r att under ledning af en tre af senat utse \u00f6fverl\u00e4gga om sak",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "prestafverna buros af rektor wickbom och kyrkoherde nordsten i ryssby s\u00e5ng fr\u00e5n orgell\u00e4ktare utf\u00f6ra p\u00e5 en f\u00f6rtjenstfull s\u00e4tt af en under kantor kronblad ledning in\u00f6fva k\u00f6r af 40 skolbarn",
            "start": 152,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "ha liksom bolins distriktsl\u00e4karef\u00f6rordnandon lemna \u00e5sido en\u00e4r de i nu fr\u00e5ga afseende ej kunna tjena till ledning f\u00f6r omd\u00f6me",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "efter predikan slut tr\u00e4 biskop lindstr\u00f6m fram till altare och h\u00e5lla med ledning 2 2 19",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "ha marschera hel dag vara mycket i eld och nn p\u00e5 afton fingo do af h\u00f6g ledning orda att \u00f6fverg\u00e5 till k\u00e5r a hvilket f\u00f6r de betyda s\u00e5 mycket som att de fingo marschera aana en mil f\u00f6r att i morgon ligga bakom och f\u00f6rmodligen skona",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den ha g\u00e5 fort med den \u00e4del fredstanke apostel i den att ledning af de f\u00f6r att tala uppriktig on\u00f6dig och opraktisk f\u00f6retagande all mera r\u00e5ka i en vild radikal och utopist b\u00e4nda",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "att f\u00e4lt f\u00f6r officer af all vapen skola under ledning af chef f\u00f6r andra arm\u00e9f\u00f6rdelning generall\u00f6jtnant h hamilton innevarande \u00e5r utf\u00f6ra inom \u00f6sterg\u00f6tland l\u00e4n",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon pettersson ledning bota 5 af lia efter sam",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r de som inlemna reqvisition \u00e5 l\u00e4nsagronom bitr\u00e4de och \u00e4fven f\u00f6r andra sorn af han vilja erh\u00e5lla r\u00e5d och upplysning meddela att llilisagronomen axel bosin \u00e5 nedan angifna tid komma att bes\u00f6ka f\u00f6lja st\u00e4lle",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "blef den reparation under ledning af en af firma ingenj\u00f6r som uppresa i tisdag skola ny profning \u00e4ga rum och denna utfalla lycklig med en belastning af 8 ton",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "landtmannaskolans i fornby elev afreste i s\u00f6ndag afton under ledning af sig l\u00e4rare kandidat wistr\u00f6m till ultuna",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "vid altare h\u00e5lla visitator efter predikan slut den sedvanlig visitationstal hvarvid behandla fr\u00e5ga om barnauppfostran samt husbonde och tjenare st\u00e4llning till hvarandra med ledning af efesierbr",
            "start": 172,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "p\u00e5b\u00f6rja genast dels af jernv\u00e4g egen arbetare och dels af arjetare fr\u00e5n bergsund under ledning af ingeni\u00f6r nystr\u00f6m",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "under hvilkens trofast ledning finshyttan v\u00e4xa upp tills f\u00f6r en par eller tre \u00e5r sedan d\u00e5 han flytta fram till verkstad vid hufvudg\u00e5rden",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "cheien f\u00f6r kejserlig garde kalla fr\u00e5n nordarm\u00e9o hvtlkens ledning anf\u00f6rtro \u00e5t general faidberbe f\u00f6r att \u00f6fvertaga kommando \u00f6fver \u00f6starm\u00e9",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "1874 vilja den f\u00f6r att ta lagarbete ledning ur justitieminister hand f\u00f6rl\u00e4gga den till gen",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "liten grupp som st\u00e5 under den h\u00e4nsynsl\u00f6s \u00e4regirig cliamberlains ledning en affallne liberal visa otv\u00e4tydig f\u00f6rtjusning",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "norge kraf p\u00e4 egen konsul n\u00e4sta till f\u00f6ljd af sak natur begr\u00e4nsa till allra h\u00f6gst denna unionskung kunna h\u00e4lla konsul i fr\u00e4minande land s\u00e4rflildt f\u00f6r norge och s\u00e4rflildt f\u00f6r swerige men de ledning kunna icke \u00f6fwerl\u00e4tas hel och h\u00e4ll till en b\u00e4da rike s\u00e4rflilda nyndigheter utan n\u00e4gon som g\u00e4rna andel deri f\u00f6r den unionell utrikesminister",
            "start": 188,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "till n\u00e4sta riksdag komma anslag att beg\u00e4ra till en ny ledning dock m\u00f6jligen med undantag f\u00f6r linie malm\u00f6 g\u00f6teborg d\u00e5 den anse af vikt att f\u00f6rst f\u00e5 f\u00e4rdig linie g\u00f6teborg riksgr\u00e4ns till hvilken den norsk ledning fr\u00e5n kristiania nu vara fullborda",
            "start": 201,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "d\u00e5 bank oaktadt denna h\u00f6g betydlig afskrifning \u00e4ndock kunna s\u00e5som styrelse f\u00f6resl\u00e5 utdela 4 procent till lottegarne vilja revisor i denna sammanhang framh\u00e5lla att oafsedt en stor f\u00f6rlust bankr\u00f6relse \u00e5r 1895 lemna en synnerligen god resultat hvilket i v\u00e4sentlig grad m\u00e5ste tillskrifvas i fr\u00e4mst rum verkst\u00e4llande direkt\u00f6r energisk och insigtsfull ledning af bank angel\u00e4genhet",
            "start": 345,
            "end": 354
        },
        {
            "text": "leda en allm\u00e4n laboratlons\u00f6fningarna och meddela en propedeutisk kurs i kemi hennig meddela en propedeutisk kurs i geologi samt delta i ledning af en geologisk exkursion wallin meddela propedeutisk kurs i organisk och oorganisk kemi wiman meddela enskild undervisning delin meddela enskild undervisning granquist observator meddela en propedeutisk kurs i astronomi element wallengren v\u00e4lja del af den j\u00e4mf\u00f6ra anatomi 2 t",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd werkst\u00e4llande till ledning hwarwid sr \u00e4 debetsedel angtfwet den eller tomtnummer f\u00e5 wid uppd\u00f6rden sr g\u00e4lla dels att till undwilande af wcxling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetfcdlarnes flutsummor och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifwas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "i den tredje deremot g\u00f6teborg steeplechase d\u00e5 lian \u00e5nyo fresta sill le halo m\u00e4h\u00e4uda dock n\u00e5gon f\u00f6r anstr\u00e4nga fr\u00e5n den f\u00f6rsta l\u00f6pning ha lian under en del af lopp ledning och skola s\u00e4kerligen blifvit god amira h\u00e4st kanske till och med f\u00f6rsta men vid den sista hinder slita den djerfvo ryttare vallack med sig hinder och st\u00f6rta med ryttare delvis under sig",
            "start": 161,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "j\u00f6kelkommissionens unders\u00f6kning ta \u00e5r sig b\u00f6rjan i saiitelma och utf\u00f6ra af hamberg samt licentiat bolmqvist och durling under ledning af svenonius",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "bergseleverna vid teknisk h\u00f6gskola hvilka efter en teoretisk f\u00f6rel\u00e4sning afslutande under ledning af professor \u00e5ngstr\u00f6m och wiborg f\u00f6reta en par m\u00e5nad praktisk \u00f6fning vid \u00e5tskillig jernverk bes\u00f6ka i l\u00f6rdag bofors",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "och med ledning af den gifna resultat komma nu skyttegille att bakom skjutbana skottafla bygga af plank ocb br\u00e4da en tillr\u00e4cklig stor stomme till skottvall som h\u00e4lla fyld med fin sand",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "denna inv\u00e4ndning bem\u00f6ta system f\u00f6rf\u00e4ktare den b\u00f6ra into vara rar att med ledning af en distans cch pisoppgifter sorn medf\u00f6lja f\u00f6r cn viss summa k\u00f6pa kiiometerm\u00e4rkon eller lie nas i all v\u00e4utsalar hemma kucds skrifva sig ogen adress \u00e4n att skrifva adr",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "d\u00e5 m befunn t sig i god ekonomisk omst\u00e4ndighet och lycklig familj f\u00f6rh\u00e5llande kunna man icke sp\u00e5ra n\u00e5gon aman an ledning till han f\u00f6rsvinnande \u00e4n den \u00f6rn n\u00e4mda sjukdom influensa fr\u00e5n hvars f\u00f6ljd lian dock genom v\u00e5rd i sig hern torde kunna s\u00e5 sm\u00e5ningom befria",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "sorn under \u00e5r 1897 utkomma 4 g\u00e5ng i vecka p\u00e5 samma dag och tid samt under samma ledning som f\u00f6rut",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "den fr\u00e5ga betr\u00e4ffande skolv\u00e4sen inom f\u00f6rsamling p\u00e5 stift fastlandsdel ha underteckna s\u00f6ka besvara med ledning af skolr\u00e5d uppgift till ecklesiastikdepartement f\u00f6r \u00e5r 1895",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "den samaritkurs som p\u00e4 f\u00f6ranstalta af teknifla stola styrelse h\u00e5r p\u00e5g\u00e5 sen weckorna under ledning af regemensl\u00e4karen doktor a",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "\u00f6fveringeni\u00f6ren kapten holmberg ledning bes\u00e5go anl\u00e4ggning sorn no vara i den n\u00e4ra f\u00e4rdig en i h\u00f6g grad solid och vacker arbete",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "omr\u00e5de der man ta i anspr\u00e5k ni kunskap och ni duga f\u00f6rm\u00e5ga ha ni icke allenast genast st\u00e4lla ni i fr\u00e4mst led utan ni ha ock snar blifvit kora till en anf\u00f6rare hvilkens inflytelserik ledning meningsfr\u00e4nde t\u00f6rtronndefulit f\u00f6lja p\u00e5 samma g\u00e5ngniotst\u00e5n dare m\u00e5ste med aktning lyssna till en kraftig drabba ord ty en veta full v\u00e4l att bakom ord st\u00e5 en man sorn aldrig k\u00e4mpa med annan \u00e4n \u00e4rlig vapen oell aldrig tor annan \u00e4n den han vara \u00f6fvertyga vara saunt och r\u00e4tt ooh till gagn f\u00f6r f\u00e4dernesland",
            "start": 181,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels \u00f6rn en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den eller tomtnuinmer sorn vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "ut en b\u00e5t och ro till plats med ledning af rop",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "utf\u00e4rd f\u00f6rbereda p\u00e5 middag ge nom en af bolag verkst\u00e4llande direkt\u00f6r martin med ledning af en f\u00f6r skioptikon reproducera karta meddela historik \u00f6fver verk flyttning fr\u00e5n strand af sj\u00f6 runn till sydsida af gefle yttre redd",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "flera musikstycke utf\u00f6ra sedan och hr anton ek fr\u00e5n dalhem h\u00e5lla en f\u00f6redrag med ledning af luca lo 30 hvarvid han kraftig framh\u00e5lla nytta f\u00f6r den enskild och f\u00f6r samh\u00e4lle \u00e4f s\u00e4dana h\u00e4l f\u00f6rening till \u00f6msesidig hjelp",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "p\u00e5peka storstrejk s\u00e5som den enda \u00e5terst\u00e5 medel samt uppl\u00e4sa en resolutionsf\u00f6rslag som derefter under sterkys ledning och under liflig hurrarop anta",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "rfm vi medgifva att den kanske vara h\u00e4ndelse att lord kimberley stundom brista i takt och icke visa den f\u00f6rutseende som vara n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r en framg\u00e5ngsrik ledning af ufrikes\u00e4rendena s\u00e5 m\u00e5ste vi erinra derom att \u00e4fven tysk kejsare och han minister bort vara medveten derom att en f\u00f6rol\u00e4mpning \u00f6rn den f\u00f6religga icke vara afsigtlig",
            "start": 154,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "dylik bruk anv\u00e4nda salubrin i m\u00e5ngen f\u00e4ll utsp\u00e4dt med vatten och till ledning vid anv\u00e4ndning b\u00f6ra efterse den enligt g\u00f6ra iakttagelse uppr\u00e4tta och hvarje flaska medf\u00f6lja beskrifning",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "den sann i denna historia vara att en tre ofvan n\u00e4mda herre visserligen \u00f6nska denna ny ledning och att framst\u00e4llning g\u00f6ra",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "och bitr\u00e4da vid ledning af en fysisk laboration j\u00f6nsson bitr\u00e4da vid ledning af en fytotomiska \u00f6fning och leda v\u00e4xtfysiologisk \u00f6fning t\u00f6rnqvist meddela enskild undervisning ljungstr\u00f6m leda \u00f6fning i mykologi och bakteriologi moberg e allm\u00e4n geologi 4 t",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra vara kunnig i bokf\u00f6ring och van vid mejerihandtering samt ledning af dylik f\u00f6retag",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra gemensam r\u00f6sa till inaj\u00f6n och leksand hvarifr\u00e5n den gammal goss under ledning af kapten m\u00f6ller ooh l\u00f6jtnant lennart f\u00f6reta en tur \u00f6fver r\u00e4ttvik orin mom och \u00e5ter till lekaand under den den ung afdelning med kapten festin frestadius ooh drakenberg som ledare g\u00f6mma utflykt i trakt af sistn\u00e4mnd ort d\u00e4r den ung trupp hel tid ha sig hufvudkvarter",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "funbo folkskola barn f\u00f6re i dag under folkskoll\u00e4rare henriksson ledning en vandring tili upsala der de ling\u00f6 bese domkyrka universitetshus museum m ra",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ha p\u00e5 framst\u00e4llning af kommission f\u00f6r \u00e4rende r\u00f6rande kolerafarsoten ang\u00e5ende f\u00f6rb\u00e4ttring af telefonledning till observation ocb karant\u00e4nsansialten \u00e5 \u00f6 fejan aabefalt telegrafstyrelsen dels att mot ers\u00e4ttning af till kommission disposition st\u00e4lda medel l\u00e5ta utbyta den nuvarande luftledning mellan fejan oeh tjock\u00f6 mot en ledning af tv\u00e5 dubbelfr\u00e5diga kabel samt f\u00f6rl\u00e4gga vexelstationen till fejan med skyldighet f\u00f6r anstalt att bekosta station betjening under en tid af \u00e5r d\u00e4 anstalt vara i verksamhet dels ock att anordna en anknytning fr\u00e5n vaktbetjeningens bostadshus vid anstalt till dervarande l\u00e4karebostad f\u00f6r en kostnad af 250 kr",
            "start": 320,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "ligga ej d\u00e5 att gifva upp strid och gripa af hoppl\u00f6shet och modl\u00f6shet att f\u00f6rlora tro p\u00e5 en god och allsm\u00e4ktig ledning af sig lif \u00f6de att f\u00f6rkolna i k\u00e4rlek och s\u00e4tta k\u00f6tt sig till arm",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "twenne ledning ben ena till tw\u00e4 abonemer i nydala den andra till krvnol\u00e4nsmanskontoret i sunnerby och stall rikstelefon omfatta \u00e4swen denna",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "och sorn denna ledning komma att p\u00e5 tv\u00e4nne st\u00e4lle korsa allm\u00e4n landsv\u00e4g mellan upsala och gefle ha l\u00e4nsstyrelse i upsala l\u00e4n blifvit h\u00f6ra \u00f6fver ans\u00f6kning hvarvid l\u00e4nsstyrelse f\u00f6r sig del finna hinder ej m\u00f6ta f\u00f6r den i fr\u00e5ga satt ledning f\u00f6r s\u00e5 vidt den utf\u00f6ra s\u00e5 att olycka och hinder f\u00f6r trafik ej uppkomma d\u00e4raf s\u00e4ga fyris",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00e5 l\u00e4roverk \u00e4nnu en termin njuta f\u00f6rdel af den man ledning som fr\u00e5n b\u00f6rjan med outtr\u00f6ttlig nit och framst\u00e5 f\u00f6rm\u00e5ga vara l\u00e4roverk styresman och som b\u00e5de i denna egenskap och genom sig l\u00e4rareverksamhet s\u00e5 framst\u00e5 grad bidra att gifva och bef\u00e4sta \u00e5t l\u00e4roverk den h\u00f6g anseende",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "1 l\u00f6rdag afreste k\u00e4llarm\u00e4stare lt lsson till plats f\u00f6r sni\u00f6rg\u00e5sberedningen f\u00f6r att sj\u00e4lf ta ledning af den hel",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "betesmark besigtiga med ledning af en tillg\u00e4nglig karta utaf nuvarande \u00f6fver henr",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "unders\u00f6kning ha f\u00f6rsigg\u00e5 under ledning af emil ekhoff och amanuens otto janse fr\u00e5n stat historisk museum och i sen dag unders\u00f6kning ha intendent wikstr\u00f6m delta",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "stor intresse f\u00f6r s\u00e5n i berlin vara framg\u00e5 deraf att \u00e4nnu en symfoniorkester uppst\u00e5 som under carl simmers ledning den 12 denna b\u00f6rja sig verksamhet i n\u00e4mna stad och r\u00f6na erk\u00e4nnande",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "hvarvid med ledning af n\u00e5gon bibelord en ung dels erinra \u00f6rn sig konfirma tion och nattvardsg\u00e5ng dels \u00e4fven undf\u00e5 l\u00e4mplig r\u00e5d och f\u00f6rmaning",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "p\u00e4 icke f\u00f6ga \u00e4n krona och omfatta ledning inomhus f\u00f6r 388 gl\u00f6dlam or med tillh\u00f6ra s\u00e4kerhetsapparat och tr\u00f6mbrytare samt lampa i ljusform med j\u00e4llare och tillbeh\u00f6r komplett",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "att kl\u00e4der tillverka \u00e5 jag verkstad onder ledning af klass tillsk\u00e4rare",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den v\u00e4rksammaste man vid hel fest ha tvifvelsutan vara maskinm\u00e4stare martin carlsson utan hvars energisk och skicklig ledning ingen fest blifvit af",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "hr sievert fabrik anl\u00e4gga \u00e5r 1888 vid sundbyberg och ha sedermera under sig driftig och aff\u00e4rsskicklige grunal\u00e4ggares kraftig ledning alltmera utvidga och full\u00e4nda",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "afseende p\u00e5 antagande af underofficersvolont\u00e4rer vid dalregementet ha regementschef till ledning f\u00f6r vederb\u00f6ra s\u00f6kande meddela att egenh\u00e4ndig skrifven till regementschef st\u00e4lla ans\u00f6kan \u00f6rn volont\u00e4ranst\u00e4llning j\u00e4mte d\u00e4rvid foga prest l\u00e4lcareoch skolbetyg samt f\u00f6r omyndig m\u00e5lsman skriftlig medgifvande till",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "med ledning af en upplysning som vid behandling \u00e5 reklamationskontor vunnos 941 styck med en penningeinneh\u00e5ll af 696 kr",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "yar hel m\u00f6te s\u00e5ledes f\u00f6ga sagdt ed\u00f6digt s\u00e5 vara den beteckna att vid dylik fredsf\u00f6reningsm\u00f6ten ledning merendels innehafva af just de sorn stift den mycken i land socialist och folkagitatorer",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "medlem vara virtuos p\u00e5 sig instrument och den genialisk kapellm\u00e4stare ledning vara storartad",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "till ledning f\u00f6r bouppteckning torde fordran och skuld i bo efter aflidne kass\u00f6r sven svenson anm\u00e4la innan maj m\u00e5nad utg\u00e5ng hos sterbhus vattengatan 25",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "barn 400 till antal uppst\u00e4lla p\u00e4 madbacken och marschera d\u00e4risr\u00e4u under ledning af samtlig f\u00f6ndagsskoll\u00e4rarne saml f\u00f6retr\u00e4da af s\u00e4ngf\u00f6reningen och plats tre musikk\u00e5r missionsf\u00f6rening goodtemplarnes och skyttegille upp till herrg\u00f6rdeu",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "dern\u00e4st hafva vi att till ledning folden komma tid taga en \u00f6fverblick \u00f6fver den politisk st\u00e4llning och i korthet angifva vi st\u00e5ndpunkt med afseende derp\u00e5",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "kollekt till en fattig inom knddby sjnkoch begrafningsfond och predikstol bestiga af kyrkoherde a johansson fr\u00e5n vist som h\u00e5lla ott synnerligen grundlig cch v\u00e4cka f\u00f6redrag med ledning af lukas 8 15 men den sorn falla i den god jord \u00e4ro de sorn n\u00e4r de hafva h\u00f6ra ord beh\u00e5lla den i en r\u00e4ttsinnig och god bjerta ooh b\u00e4ra frukt i t\u00e5lamod jemt\u00f6 motsvara st\u00e4lle hos matt",
            "start": 175,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga komma s\u00e5 of\u00f6rmodad att friherrinnan spritta till och stirra p\u00e5 kellner liksom hon af han \u00f6nska f\u00e5 en ledning f\u00f6r sig svar",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "hiroshima vara flotta hufvudstation kejsare kunna derifr\u00e5n bra leda en krigisk man\u00f6ver och han outtr\u00f6ttlig arbete och energi lian diplomatisk ledning af fredsunderhandling den s\u00e4kerhet hvarmed han f\u00f6rst\u00e5 att regera land under en sv\u00e5r period skola genom \u00e5rhundrade inpregla sig i folk minne",
            "start": 141,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "hos konsul ha en stor dragningskraft p\u00e5 all en ung flicka som l\u00e5ng i f\u00f6rv\u00e4g gl\u00e4dja sig \u00e5t de emedan en h\u00e4r utan rampfeber eller oro under konsul v\u00e4nlig faderlig ledning f\u00f6r g\u00e5ng tr\u00e4 ut i stor v\u00e4rld",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e4 debetsedel angifvet den eller tomtnummer som vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den konstn\u00e4rlig v\u00e4rde af s\u00e4ga bild s\u00e4tta i fr\u00e5ga och densamma beteckna s\u00e5som anst\u00f6tlig men teaterbyggnadskonsortiet icke tilltro sig att f\u00e4lla en p\u00e5 erforderlig konstbildning grundad omd\u00f6me \u00f6fver densamma b\u00e4ra konsortium med h\u00e4nsyn till den framst\u00e5 st\u00e4llning s\u00e5som konstn\u00e4r artist bj\u00f6rck inta anse sig b\u00f6ra i fr\u00e5ga sig till akademi och till\u00e5ta sig konsortium i s\u00e5n afseende anh\u00e5lla den akademi behaga till konsortium ledning afgifva sig yttrande i f\u00f6lja tv\u00e5 punkt kunna omf\u00f6rm\u00e4la m\u00e5lning anse s\u00e5som konstv\u00e4rk ur estetisk synpunkt",
            "start": 419,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "ej ens wid m\u00f6te w\u00e4gade framtr\u00e4da och ta ledning utmynna den hel i fiasko",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "statsutskott som anse att numera \u00e4fven f\u00f6r en internrbana ledning l\u00e5nemedel t t\u00e5 anv\u00e4nda hemst\u00e4lla att riksdag m\u00e5 bevilja",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "mot afgift af 100 krona tillhandah\u00e5lla apparat mod direkt ledning och fr\u00e5n b\u00f6rjan af \u00e5r 1896 obegr\u00e4nsad fri samtalsr\u00e4tt med apparat jemv\u00e4l f\u00f6r bolag samtlig abonnent \u00e5 bostadstelefon",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "anledning till allarmering ila i en m\u00e5ngen fall vara kontakt \u00e5 ledning och denna i sig ordning i allm\u00e4nhet f\u00f6ranleda af telefonarbetare som vara syssels\u00e4tta med rikstelefonn\u00e4t ombyggnad",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "konstitutionsutskott ha med ledning af hrr cavallis och ljungmans motion tillstyrka s\u00e5n \u00e4ndring af 72 riksdagsordning att ordf\u00f6rande i statsrevision utslagsr\u00e4tt m\u00e5 uppb\u00e4fvas",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sorn vi nyss n\u00e4mna ha den intressera vi att utforska en praktisera l\u00e4kare tank \u00f6rn den mystisk sak och denna gaf vi v\u00e4lvillig del af sig reflektion men \u00e4fven han betona att man befinna sig inf\u00f6r idel fr\u00e5ga och utan ringast ledning till de besvarande",
            "start": 222,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "i l\u00f6rdag p\u00e5 morgon ha omkring 300 barn fr\u00e5n ofvansj\u00f6 under sig l\u00e4rare och l\u00e4rarin nors ledning ankomma till gefle f\u00f6r bes\u00f6k \u00e5 utst\u00e4llning",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "fri washington telegrafera att mellan regering ooh en konsortium af bankir nuder ledning af morgan l\u00e4r en \u00f6fverenskommelse vara",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den eller tomtnummer som vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "ben funnos p\u00e5 2 meter djup och torde af en v\u00e4l bibeh\u00e5llen landf rila att d\u00f6ma ha tillh\u00f6ra en 20 30 \u00e5r gammal person troligen vara lik nedgr\u00e4fdt innan 11 slottet bygga och man sakna ali ledning f\u00f6r den identifiering",
            "start": 184,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "den sista \u00f6fverg\u00e5ng 11 59v2 ske fr\u00e5n en af dagen\u00e4 nyheters allm\u00e4n ledning till rikstelefon",
            "start": 65,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "vara den bra att ni sjelf \u00f6fwertager ledning af en anstalt jag ha redan b\u00f6rja se jag om efter en s\u00e4dan men den tycka ej wara l\u00e4tt att komma \u00f6fwer n\u00e4gon som vara l\u00e4mplig",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "kostnadsf\u00f6rslag sluta \u00e5 d\u00e4ri dock ej inber\u00e4kna utgift f\u00f6r lina till ledning i jord",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "le soir skrifver faures obestridd hederlighet garantera en korrekt ledning af presidentskap men vi betvifla att han \u00e4ga n\u00f6dig kraft och auktoritet f\u00f6r att kunna bjuda motst\u00e5nd \u00e5t en socialistisk str\u00e4fvande",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "under ledning af pastor eugen hanssen \u00f6retagit vidlyftig statistisk unders\u00f6kning enligt hittills obepr\u00f6fvad metod hvadan \u00e4fven utl\u00e4ndsk vetenskapsman motse publicerande med liflig f\u00f6rv\u00e4ntan och intresse",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "cederbergs och l andersson anh\u00e5llan om tillst\u00e5nd att f\u00e5 anl\u00e4gga ledning fr\u00e5n g\u00e5rd 5 och g vid s\u00f6dra malmgatan till kloak i samma gata",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "i stockholm dagblad som under sig nuvarande ledning b\u00f6ra i lagfr\u00e5ga ega s\u00e4rskild auktoritet l\u00e4sa i ofvanst\u00e5ende \u00e4mne en sakrik utredning som torde vara af allm\u00e4n intresse och som vi d\u00e4rf\u00f6r b\u00e4ra \u00e5tergifva",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "de utse ne i en 22 krets hvari stad blifvit f\u00f6rdela af den frivillig fattigv\u00e5rdsf\u00f6reningens styrelse voro till i torsdag m samla \u00e5 r\u00e5dhus f\u00f6r \u00f6fverl\u00e4ggning under ledning af styrelse ordf\u00f6rande baron a leijonhielm",
            "start": 161,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "som f\u00f6ljd af flertal d\u00e5lig ledning och dum opraktisk \u00f6fvergrepp norge nu m\u00e4ste vika i den unionell strid m\u00e5ste ju erk\u00e4nna af all antingen man sympatisera mycket eller liten eller icke alls med en norsk radikal nationell och demokratisk str\u00e4f vanden",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "s\u00e5som en v\u00e4sentlig f\u00f6rdel f\u00f6r den holl\u00e4ndsk elementarundervisning i j\u00e4mf\u00f6relse med den fransk framh\u00e5lla f\u00f6rfattare till slut att den ej i ringast grad p\u00e5verka af n\u00e5gon partipolitisk inflytelse hvarken i fr\u00e5ga \u00f6rn l\u00e4rare tills\u00e4ttning eller hvad ang\u00e5 ledning i den helhet",
            "start": 248,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "ov\u00e4der fortg\u00e5 s\u00f6kande under ledning af skogsfogdar och f\u00f6rvaltare och i n\u00e4rvaro af den f\u00f6rsvunnen kusin grefve joseph holstein och syster louise",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "sedan musik exekvera \u00e5tskillig nummer bestiga talarestol n af hr heintze fr\u00e5n torekow som med ledning af pil ord hvad vara sanning",
            "start": 93,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "till prins carl \u00f6fvers\u00e4nda en af en n\u00e4ra dagarnefr\u00e5n wilhelmsro en af barn derst\u00e4des under sl\u00f6jdl\u00e4rarinna ledning f\u00f6rf\u00e4rdigadt syarbete en v\u00e4ggbonad af r\u00f6d stramaljtyg med insydd kunglig emblem kunglig krona riksvapen och prins carl och prinsessa ingeborg namnchiffer en c och en i med furstlig krona upp\u00f6fver",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "fr\u00e4mmande korrespondent som befinna sig i petersburg icke ens hafva denna ledning \u00e4ro de i synnerhet en tysk tidning meddelande att uppta med mycken f\u00f6rsiktighet",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "dern\u00e4st hafva vi att till ledning f\u00f6r den komma tid taga en \u00f6fverblick \u00f6fver den politisk st\u00e4llning och i korthet angifva vi st\u00e5ndpunkt med afseende derp\u00e5",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n m\u00f6nster\u00e5s skrifves till vi en f\u00f6r vi samh\u00e4lle s\u00e4llsynt angen\u00e4m konsertafton bereda sistliden tisdag genom bes\u00f6k af kalmar studentkors s\u00e5ngare hvilka 14 till antal och under ledning af musikdirekt\u00f6r ledfos i h\u00e4rvarande kyrka utf\u00f6ra flera af en mycket k\u00e4nd och mycket omtyckt qvartetts\u00e5ngerna som vanligen pl\u00e4ga utf\u00f6ra af students\u00e5ngk\u00f6rerna vid vi universitet",
            "start": 177,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "enskild undervisning murbeck meddela enskild undervisning hennig propedeutisk kurs i geologi samt delta i ledning af en geologisk ex kursionerna wallin meddela enskild undervisning wiman meddela",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "den yttre som dot inro rostaureringsarbetot ha ske under ledning af arkitekt lindskog fr\u00e5n sundbyberg",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n \u00e5klagare hada till poliekammaren inst\u00e4mma disponent f\u00f6r litogrefijka aktiebolag frithiof \u00e5berg f\u00f6r den den mellan n\u00e4mde bolag egendom vid drottninggatan och holmens bruk och fabriksaktiebolsgs anl\u00e4ggning befintlig elektrisk ledning blifvit utan vederb\u00f6rlig tillst\u00e5nd f\u00f6r\u00e4ndra och utvidga i den att flera tr\u00e5d blifvit och st\u00f6dena \u00e4ndrata hvarjemte \u00e4fven elektrisk kraft \u00f6fverf\u00f6ra ehuru tillst\u00e5nd f\u00f6r anl\u00e4ggning inneh\u00e5lla att endast belysning skola genom ledning f\u00f6rmedla",
            "start": 459,
            "end": 468
        },
        {
            "text": "afse den inre belysning d\u00e5 lys\u00e4mne skola f\u00f6rvara i k\u00e4llarrum och leda upp i hus som s\u00e5lunda utan yttre ledning skola erh\u00e5lla fullst\u00e4ndig belysning",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "denna ung hoppfull man g\u00e5 fram\u00e5t under ni ledning b\u00e5de l\u00e4tt och villig",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "af hr str\u00f6m om afskrifning af mantalspenningamc af densamma \u00f6rn afskrifning af personlig sjukv\u00e5r d af gifta at deli samma om afskrifning af personlig folkskoleafgifter af hr larson i upsala \u00f6rn h\u00f6jning i tull \u00e5 pressj\u00e4st af den samma om h\u00f6jning \u00e4 tull \u00e5 elektrisk ledning af hr zotterman om \u00e4ndring i lie 15 strafflag at den samma om \u00e4ndring i k f\u00f6rordning \u00f6rn f\u00f6rs\u00e4ljning af br\u00e4nvin af hr ericsson i ransta om \u00e4ndring af 39 och 44 legostadga af hr eliasson i skuttungeby om upps\u00e4gning af mcllanrikslagcn af den samma \u00f6rn \u00e4ndring af 03 paragraf i v\u00e4glag af hr j\u00f6nsson i m\u00f6rarp ang\u00e5ende syn af soldattorp af hr liljeholm \u00f6rn anslag till underst\u00f6d \u00e5t l\u00e4roanstalt f\u00f6r l\u00e4rarinna i hush\u00e5llning af br ahrenberg om skrifvelse till med beg\u00e4ran \u00f6rn utredning om f\u00f6rv\u00e4rfvande f\u00f6r stat af vattenfall vid trollh\u00e4ttan och aarken deromkring tili nationalpark af hr sk\u00f6nbeck om \u00e4ndring i f\u00f6rordning den 13 sept 1864 \u00f6rn r\u00e4nta vid f\u00f6rstr\u00e4ckning p\u00e5 viss tid utan s\u00e4kerhet i fastighet",
            "start": 263,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "skola h\u00e5lla tal p\u00e5 m\u00f6te icke sluppo fram hvarf\u00f6r s\u00e4rskildt m\u00f6te under de ledning h\u00e5lla \u00e5 en n\u00e4rbel\u00e4gen caf\u00e9",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "lektor h westberg att med bitr\u00e4de af skog institut elev och med ledning af i s\u00e4rna revirsexpedition bofintlig karta med tillh\u00f6ra arealbeskrifning uppskatta skog i den del af kronopark \u00f6stra fj\u00e4t sorn vara bel\u00e4gen emellan lie paralell i norr och 16 paralell i s\u00f6der lillherrdals socken i \u00f6ster och fj\u00e4telfven i vester omkring 10 800 hektar duglig skogsmark samt der\u00f6fver uppr\u00e4tta best\u00e5ndsbeskrifning",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "att personligen \u00f6fvertaga ledning af en dylik f\u00f6retag och vara f\u00f6r \u00f6frig redo att st\u00e4lla jag till disposition s\u00e5 snar den beh\u00f6fva",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "6 elev vid teknisk h\u00f6gskola i stockholm vistas n i falun f\u00f6r att under ledning af professor g nordenstr\u00f6m f\u00f6reta m\u00e4tning i falu grufva",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "z6 h\u00e5lla kongomission\u00e4ren j\u00f6ns larsson med ledning af matt",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "telegrafiedningarne vid vexi\u00f6 jerev\u00e4gsstatioa af \u00e5ska och samtidig nedsl\u00e5 blixt i en del ledning till telefon i en hus vid storgatan l\u00f6nngrenska g\u00e5rd",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "kung\u00f6relse ang\u00e5ende 1895 \u00e5r bevillningsberedning f\u00f6r stockholm stad samt en uppgift som till ledning vid samma \u00e5r",
            "start": 92,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "inf\u00f6rande af ledning f\u00f6r den elektrisk belysning i den ny riksdagshus komin att verkst\u00e4lla af luth ros\u00e9n elektrisk aktiebolag f\u00f6r en kostnad af omkring krona",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en \u00e5tg\u00e4rd vattenverk hittills vidta hafva vara att vatten hvarannan dag utsl\u00e4ppa ur en allm\u00e4n ledning men denna hjelper icke till derest icke en enskild vilja genom flitig utt\u00f6mma af sig enskild ledning s\u00f6rja f\u00f6r denna snabb utlakning ty fr\u00e5n en enskild ledning utrinna icke n\u00e5gon vatten eller ombyte vatten i n\u00e4mnv\u00e4rd m\u00e4ngd n\u00e4r en allm\u00e4n ledning t\u00f6mma utan samma vatten st\u00e5 qvar i denna till dess en af vattenf\u00f6rbrukare sjelfva t\u00f6mma",
            "start": 338,
            "end": 347
        },
        {
            "text": "wisserligen ha blifwit anm\u00e4rka att w\u00e4r riksdagsordning vara beh\u00e4ftad med m\u00e4nga fel och f\u00f6rneka kunna ju icke att den i mera \u00e4n en afseende kunna wara affatta p\u00e4 s\u00e4dant s\u00e4tt att olik tolkning icke beh\u00f6fva ift\u00e4gakomma eller tydlig att ordalydelse warit s\u00e4 korrekt att den f\u00f6r hwarje fall kunna tjena till ledning f\u00f6r omd\u00f6me",
            "start": 302,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "blad vid dag slut ej l\u00e4nge beh\u00f6fva som datumvisare boririfves den men kunna f\u00f6lja dag anv\u00e4nda till ledning i k\u00f6k",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "inhemtat hos audit\u00f6r vid den i \u00f6rebro f\u00f6rl\u00e4gga lifregementets busarer vid hvilket som bekant grefve rosen vara l\u00f6jtnant vara fr\u00e5ga huruvida krigsr\u00e4tt skola h\u00e5lla bero p\u00e5 den mening som vederb\u00f6rande bilda sig ang\u00e5ende sak med ledning af den skriftlig f\u00f6rklaring som grefve rosen afgifvit till regemente sekundchef \u00f6fverse leuhusen",
            "start": 224,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "gilves skola ledning \u00e5tminstone skina barligen vara anf\u00f6rtro \u00e5t en norrland representant som tillika vara medlem af den \u00e5terf\u00f6rena landtmannapartiet otvifvelaktig en n\u00e5got egendomlig dubbeltillvaro",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vara att st\u00e4lla hem under ledning och v\u00e5rd af en akta styrelse",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ha befalla att kommend\u00f6r prins bernadotte skola \u00f6fvervara f\u00e4lttj\u00e4nst\u00f6fningarna i nerike med skyldighet f\u00f6r han att efter slutad kommendering afgifva rapport \u00f6fver en l\u00e4rdom som s\u00e4rskildt med afseende p\u00e5 \u00f6fning ledning och kritik \u00f6fver densamma kunna vara att inh\u00e4mta fr\u00e5n denna \u00f6fniugar och som \u00e4ga till\u00e4mplighet p\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llande inom flotta all i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med instruktion som chef f\u00f6r flotta stab \u00e4ga utf\u00e4rda f\u00f6r kommend\u00f6r bernadotte",
            "start": 209,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "er den resande som under mera \u00e4n 5 dylik kupongydande reduktion omsedan psalm 486 1 och 3 sjunga f\u00f6rr\u00e4tta jordf\u00e4stning af kyrkoherde bergman sorn till den samma foga en d\u00f6dsbetraktelse nied ledning af psalmist vid hvarje f\u00f6lja k\u00f6p",
            "start": 189,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "engelholm som st\u00e5 under ledning af fr\u00f6ken jenny sj\u00e4lander ha uts\u00e4nda t redog\u00f6relse f\u00f6r arbets\u00e5r 1895 1896 hvaraf inhemta att skola undervisning meddela i 6 klass utom tvenne f\u00f6rbereda af fem \u00e4mnesl\u00e4rarinna nvarjomto s\u00e4rskild l\u00e4rarinna finna i handarbete och gyonnastik",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "f\u00f6re sj\u00e4lfva installationsakt h\u00e5lla biskop en tal med ledning af mat",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "den polisf\u00f6rh\u00f6r som i m\u00e5ndag h\u00e5lla ang\u00e5ende brand vid arl\u00f6f framg\u00e5 att eld enligt all sannolikhet f\u00f6rorsaka genom en elektrisk ledning som vara s\u00f6ndrig och derigenom ant\u00e4ndt en bjelke",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "m \u00f6rn v\u00e4nster enh\u00e4llig f\u00f6lja steens exempel och under m\u00e5nga om och men bitr\u00e4de dagordningsf\u00f6rslag ha den sv\u00e5rligen kunna blifva v\u00e4nster sak att l\u00e4mna ministerkandidat den m\u00e5ste ju alltid hafva synas mera \u00e4n underlig att \u00f6fverl\u00e5ta ledning af en underhandling med sverige till man som i sig inner voro mot underhandling som betrakta den blott s\u00e5som en formalitet hvartill de af omst\u00e4ndighet makt s\u00e5go sig n\u00f6dsaka och som g\u00e4rna vilja att underhandling snar m\u00f6jlig stranda",
            "start": 229,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "i brefvet till timotheum hvarefter biskop tr\u00e4 inf\u00f6r altare och med ledning af vers 19 23 i romarbrefvets h\u00e5lla en kraftig och v\u00e4cka tal till f\u00f6rsamling",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "ha hoppa att blifva erk\u00e4nd af ryssland genom att f\u00f6r all framtid l\u00e4mna ledning af bulgarien utrikesstyrelse i tsarrikets hand samt frivillig upph\u00e4fva den beslut som stambulow endast f\u00f6r en par \u00e5r sedan med stor sv\u00e5righet lyckas genomdrifva n\u00e4mligen att den ung prins boris skola uppfostra i den romersk kyrka l\u00e4ra",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "1 l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap sammantr\u00e4da i f\u00f6rg\u00e5r i r\u00e5dhus i hern\u00f6sand under ledning af vice ordf\u00f6rande lektor h w\u00e5hlander",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "vatten vara \u00e5 samtlig denna plats utm\u00e4rkt undanta vid t\u00e4ck udd der den vara brunaktig till f\u00f6ljd af ot\u00e4thet i \u00f6fre del af ledning och tillflytande raossvatten",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "komma \u00e5t den h\u00e5ll hvarifr\u00e5n n\u00f6drop h\u00f6ra men denna tystna snar och nu finna hvarken hopp om eller ledning f\u00f6r en 4 man \u00e5terfinnande",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "hvad lofva allts\u00e5 ny wexi\u00f6bladet att under den ny ledning arbeta f\u00f6r",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "i europa ha s\u00e4kerligen italien vara den land som f\u00f6rst s\u00e4tta upp en apoteksskylt liksom italien ocks\u00e5 under en par af medeltid \u00e5rhundrade ha ledning inom l\u00e4kekonst genom den br\u00f6mda l\u00e4kareskolan i salemo",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "lipson uppl\u00e4sa sedan herre stadsfullm\u00e4ktig den oktober 1893 med bifall till on af jag v\u00e4cka motion besluta att till en park f\u00f6r allm\u00e4nheted uppl\u00e5ta en till areal och bel\u00e4genhet i motion med tillh\u00f6rande karta n\u00e4ra angifvet omr\u00e5de af \u00f6fre och nedre dragsg\u00e4rdena samt derjemte med antagande af jag erbjudande att bekosta denna anl\u00e4ggning sitta jag i tillf\u00e4lle att under \u00f6fverinseende af promenadstyrelsen och stads samt med byggnadsinspekt\u00f6r ledning af arbete ordna denna parkanl\u00e4ggning i hufvudsaklig \u00f6fverensst\u00e4mmelse med derf\u00f6r uppr\u00e4ttad plan s\u00e5 f\u00e5 jag nn till herre stadsfullm\u00e4ktig k\u00e4nnedom meddela att parkanl\u00e4ggning nnmera vara s\u00e5 n\u00e4ra fullborda att deosamma kunna till begagna af allm\u00e4nhet fr\u00e5n och med s\u00f6ndag den jani uppl\u00e5ta",
            "start": 438,
            "end": 447
        },
        {
            "text": "\u00e5 br\u00e4nvin af hr bergman om f\u00f6r\u00e4ndra best\u00e4mmelse r\u00f6rande tull \u00e5 tr\u00e5d oeh kabel f\u00f6r elektrisk ledning af hr t\u00f6rnebladh att riksdag vilja i skrifvelse till anh\u00e5lla om utarbetande ocb framl\u00e4ggande till j\u00e4mv\u00e4l riksdag antagande af s\u00e5n till\u00e4gg till nu g\u00e4lla lag den 30 maj 1873 om rike mynt att derigenom ut tryckligen stadga stat skyldighet gen emot riksbank att vid anfordran inv\u00e4xla silfvcrskiljemyntet med guld eller riksbank sedel af br albert anderson om \u00e4ndring i 4 8 18 27 69 och 81 i den af f\u00f6resl\u00e5 lag om aktiebolag af hr sandberg om \u00e4ndring i g\u00e4lla be st\u00e4mmelser ang\u00e5ende mosaisk trosbek\u00e4nnare bidrag till bestrida af de f\u00f6rsamling utgift",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "de passera en k\u00f6rbro \u00f6fver schebo\u00e5n ring\u00f6 de se en eldsken och med ledning af denna v\u00e4nda den ena \u00f6rn f\u00f6r att fr\u00e5ga efter v\u00e4g till hotell och j\u00e4rnv\u00e4gsstation mea r\u00e5ka i m\u00f6rker k\u00f6ra p\u00e5 hufvud i \u00e5 och f\u00f6lja med vatten genom en dammlucka utf\u00f6ra fall",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "n\u00e4r dertill kommor att solist v\u00f6r\u00f6 b\u00e5de p\u00e5 r\u00f6st och f\u00f6redrag v\u00e4gnar rik beg\u00e5fva att k\u00f6r utg\u00f6ra af vi framst\u00e5endebricollists\u00e5ngare och att s\u00e4llskap f\u00f6r tillf\u00e4lle f\u00f6rst\u00e4rka orkester under direkt\u00f6r erik \u00e5kerbergs ledning fylde sig uppgift p\u00e5 en ytterst f\u00f6rtjenstfull s\u00e4tt kunna man l\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5 den h\u00e4nf\u00f6relse som r\u00e5 i salong och som flerfaldig g\u00e5ng gaf sig uttryck i liflig bifallstecken till hvilka konung som tycka mycket roa af f\u00f6rest\u00e4llning esomoftast gaf impuls",
            "start": 209,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "att inbjudarne icke st\u00f6dt sig p\u00e5 denna siffra som omfatta all f\u00f6r kort tidrymd f\u00f6r att kunna ge verklig ledning men kunna heller icke f\u00f6rst\u00e5 hvarifr\u00e5n de hemtat sig erfarenhet",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "dervid s\u00e4rskildt komma att utropa tryckning af en kung\u00f6relse f\u00f6r hvilka tryckningskostnad skola af statsmedel g\u00e4lda och s\u00e4rskildt tryckning af en \u00f6frig i ofvan ber\u00f6ra cirkul\u00e4r omf\u00f6rm\u00e4la meddelande derf\u00f6r betalning skola annorledes utg\u00e5 f\u00f6rbeh\u00e5lla sig l\u00e4nsstyrelse pr\u00f6fningsr\u00e4tt af en blifvande an bud till ledning f\u00f6r hvilka hugad spekula te ega att h\u00e4rst\u00e4des erh\u00e5lla n\u00e4ra upplysning i \u00e4rende",
            "start": 305,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "lanes ledning genomvandra en stor gata funno de en s\u00e5n intresse i att betrakta butik och vara deri att en blefvo n\u00e4stan f\u00f6rtrolla och de erforo sjelfva styrka och makt af den lif som pulsera omkring de",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "med tank h\u00e4rp\u00e5 kommo vi att erinra vi en par enskild j\u00e4rnv\u00e4g hvilkas ekonomi under flera \u00e5r vara j\u00e4mmerlig ja man skola n\u00e4stan kunna \u00e4ga tr\u00f6stl\u00f6s d\u00e5 p\u00e5 en g\u00e5ng genom \u00f6r\u00e4ndrad ledning en lika skyndsam som \u00f6fverraska och gl\u00e4dja f\u00f6rb\u00e4ttring intr\u00e4da",
            "start": 174,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga under sig anf\u00f6rare energisk ledning med mycken echwunsr en del styck m\u00e5ste i helhet eller delvis bissera s\u00e5som meissners poutporri flur nia komponera ouvenuren till olfenbachs orpkccus i un deriorden nt",
            "start": 33,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "\u00e5sigt kunna ingen h\u00e4nsyn ta till kommunalr\u00e5d val en\u00e4r ingen tillr\u00e4cklig garanti f\u00f6religga f\u00f6r en str\u00e4ng objektiv saklig fr\u00e5n all agitatorisk tendens afl\u00e4gsna opartisk ledning af f\u00f6rvaltning",
            "start": 166,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "af aibetsf\u00f6rm\u00e4nnen rylander och o westlandt snickoriaibetera under ledning af arbetaref\u00f6rening vaktm\u00e4stare herr johansson och en dokoiativa anordning af blotnstergrupperna af f\u00f6rening f\u00f6rra vice ordf\u00f6rande fr\u00f6handlare c",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "l fyr med bibeh\u00e5lla af sig nu vara uppgift of\u00f6r\u00e4ndrad att tjena till ledning vid norra inlopp till oskarshamn d\u00e4rj\u00e4mte i f\u00f6rening med den f\u00f6resl\u00e5 ledfyr v\u00e4gleda ge nom s\u00f6dra inlopp hvilken farled mycket trafikera af den allm\u00e4n sj\u00f6 fart",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "orkester bjuda under direkt\u00f6r carniers skicklig ledning p\u00e5 en rad popul\u00e4r mnaiknummer sem liflig appl\u00e5dera",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "en s\u00e5ng och musikafton f\u00f6rbereda till n\u00e4sta s\u00f6ndag i s\u00e4ter kyrka under chionvalls ledning hafva n\u00e4mligen sedan en tid \u00f6fning f\u00f6rsigg\u00e5 f\u00f6r att med till bud st\u00e5 resurs och i s\u00e4ter ha man en s\u00e4llspord f\u00f6r",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "torup hvarest i h\u00e5lla torgdag roa son \u00e5 st\u00e4ll ta ledning at r\u00e4ddningsarbete eld tycka hafva sig h\u00e4rd 1 tre utanf\u00f6r en stor ladug\u00e5rdsl\u00e4nga upp",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "m\u00e5l till krigsfiskalsembetet i en skrifvelse ur hvilken vi \u00e5tergifva f\u00f6lja d\u00e5 de till justitiekanslersemhetet \u00f6fvers\u00e4nda handling syna utm\u00e4rka att m\u00f6jlighet deraf att ofvanber\u00f6rda tillgrepp och f\u00f6rskingring af kronomedel kunna under flera \u00e5r fortg\u00e5 v\u00e4sentligen bero derp\u00e5 att rego mentsintendenten karlsson f\u00f6rman f milit\u00e4rhef\u00e4lhaf var\u00e9n och chef f\u00f6r gotland infanteriregemente \u00f6fverse herman ludvig von hohenhansen under sig tjenstetid \u00e5sidos\u00e4tta tillsyn \u00e5 karlsson uppb\u00f6rd samt lem nat denna otillb\u00f6rlig frihet att f\u00f6rfoga \u00f6fver en f\u00f6r regemente afse medel \u00e4fvensom derp\u00e5 att den s\u00e4rskild kassakontroll som enligt g\u00e4lla f\u00f6reskrift skola ut\u00f6fva af dertill utse officer ur regemente blifvit efters\u00e4tta samt d\u00e5 jag finna fullst\u00e4n du unders\u00f6kning b\u00f6ra vid krigsdomstol ega rum ang\u00e5ende ber\u00f6ra f\u00f6rh\u00e5llande som \u00e4fven med anledning af hvad som vid unders\u00f6kning ang\u00e5ende karlsson brott p\u00e5 s\u00e4tt protokoll der\u00f6fver n\u00e4ra utvisa f\u00f6rekomma dels derom att \u00f6fverste von hohenhausen under den tid f\u00f6rskingring p\u00e5g\u00e5 vid talrik tillf\u00e4lle af bem\u00e4lde underordna redog\u00f6rare och uppb\u00f6rdsman l\u00e5na penning samt beg\u00e4ra och uppb\u00e4ra medel s\u00e5som f\u00f6rskott \u00e5 l\u00f6n dels ock derom att \u00f6fverste von hohenhausen skola i december 1894 sedan fr\u00e5n arm\u00e9f\u00f6rvaltnidgens intendentsdepartement ankomma order \u00f6rn nedbringa af den utest\u00e5ende kassabeb\u00e5llningen \u00e5 medel som b\u00f6ra inf\u00f6r departement redovisa l\u00e5ta f\u00f6r denna \u00e4ndam\u00e5l i gotland l\u00e4n landtr\u00e4nteri ins\u00e4tta medel som \u00f6fverse von hohenhausen utqvitterat fr\u00e5n bev\u00e4ringsmanskap bekl\u00e4dnadskassa s\u00e5 ha jag h\u00e4rigenom vela anmoda och f\u00f6rordna krigsfiskalsembetet att hos krigskofr\u00e4tten p\u00e5kalla unders\u00f6kning i ofvan angifna h\u00e4nseende oeh hvad dermed kunna ega gemenskap samt att efter den unders\u00f6kning f\u00f6rsigg\u00e5 med ledning af en derunder yppa omst\u00e4ndighet mot vederb\u00f6ra i laga ordning utf\u00f6ra den talan \u00f6rn ansvar och ers\u00e4ttningsskyldighet hvartill fog kunna finna",
            "start": 1718,
            "end": 1727
        },
        {
            "text": "hvartill styrelse ber\u00e4kna kostnad komma att uppg\u00e5 att ifall \u00e5rstid s\u00e5n till\u00e5ta redan i \u00e5r l\u00e5ta utf\u00f6ra f\u00f6rsta del d\u00e4raf s\u00e5 l\u00e5ng s\u00e5n nu l\u00e5ta sig g\u00f6ra i bergslagsgatan och brunnsj\u00f6gatan samt att bifalla fattigv\u00e5rdsstyrelse hemst\u00e4llan att fr\u00e5n sistn\u00e4md ledning \u00e4ndpunkt erh\u00e5lla en provisorisk ledning af 250 meter till f\u00f6rs\u00f6rjningsinr\u00e4ttning",
            "start": 288,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "i dag ha stockholm allm\u00e4n telefonbolag afsluta en vidlyftig f\u00f6rarbete f\u00f6r att g\u00f6ra allra del af sig telefonledning underjordisk och i vinter skola s\u00e5 sm\u00e5ningom hel den v\u00e4ldig luftn\u00e4t af telefontr\u00e5d f\u00f6rsvinna och ledning i st\u00e4ll dragas fram i en under gata anl\u00e4gga cementtrumma",
            "start": 211,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "biskop tottie till kista och h\u00e5lla en gripa d\u00f6dsbetraktelse med ledning af komarebrefvets lie 33 och 34 hvarefter jordf\u00e4stning f\u00f6rsigg\u00e5 efter ritual",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "huswudstyrkan under general nodzus personlig ledning mot kines center som st\u00e5 wid by chang hotai",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ha en under prins liechtenstein ledning nyligen h\u00e5lla en stor agitationsm\u00f6te i linz och d\u00e5 den d\u00e4rvarande biskop genom en stor middagsbjudning i sig residens s\u00f6ka hindra sig pr\u00e4st fr\u00e5n att delta i m\u00f6te h\u00e5na prins han i den han hos kardinal rampolla p\u00e5 telegrafisk v\u00e4g skaflade sig och sig m\u00f6te p\u00e5fve v\u00e4lsignelse",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00f6nska f\u00f6r en flicka som under skicklig l\u00e4rarinna ledning l\u00e4sa 5 te klass kurs",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en g\u00e5ng sanning och den vara att dan nebrog ta ledning mer och mer och att politik nedsjunka till att vara blott och bar en munter boulevardblad",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels \u00f6rn en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den eller tomtnummer sorn vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "eld ha antagligen genom n\u00e5gon fr\u00e5n stereotyp nedfallande gnista eller m\u00f6jligen genom v\u00e4rmeledning eller en elektrisk ledning uppst\u00e5 i rum golf oeh spridt sig i trossbotten och bj\u00e4lklager hvilka voro af tr\u00e4",
            "start": 116,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "dema p\u00e4nningef\u00f6rvaltningen omfatta tabl\u00e5 hvilken uppr\u00e4tta med ledning af uppgift som ed kongl",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "orkenierinuslfe utf\u00f6ra dagligen fr\u00e5n m under ledning af kapellm\u00e4stare damme",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "mede ledning af pauli predikan p\u00e5 areopag i athen apg",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels \u00f6rn en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 denna debetsedel angifvet den eller tomtnummer sorn vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt dehetsedlarnes slutsumma och dels att en restera afgifternajgenast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "ske s\u00e4 f\u00f6r en tid sedan en s\u00f6ndag att fr\u00e4lsningsarmen fr\u00e4n wexi\u00f6 bes\u00f6ka hed och hr rundblom erbjuda arm att d\u00e4 f\u00e4 h\u00e4lla och ta ledning af den m\u00f6te som han annars \u00e4mna h\u00e4lla d\u00e4r samma dag och p\u00e4 den plats som tillf\u00f6rne",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "\u00e4fven uttala att olyckh\u00e4udelser af f\u00f6revara slag \u00e5tminstone l\u00e4tt kunna f\u00f6rekomma om icke s\u00e5som i staffanstorp vara fall ing\u00e5ngsvexeln vara genom automatisk ledning f\u00f6rena med semaforsignalen utan i st\u00e4ll ing\u00e5ngsvexeln l\u00e4gga r\u00e4tt f\u00f6r ing\u00e5ng d\u00e5 t\u00e5g v\u00e4nta \u00e4fven \u00f6rn semaforsignalen \u00e4nnu visa stopp",
            "start": 155,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "medelst ringa i klocka och strax derp\u00e4 woro omkring 20 person tillh\u00f6ra bruk under ledning af disponent fabian nystr\u00f6m i f\u00e4rd med att s\u00f6ka fl\u00e4cka eld",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "funnos elektrisk ledning f\u00f6r belysning upps\u00e4tta dels af eriksons bolag oeh dels af allm\u00e4n elektricitetsboiaget b\u00e5da i stockholca",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "att mot l\u00e5g afgift lemna r\u00e5d och hjelp vid studie bokanvisningar tillf\u00e4lle att ins\u00e4nda skriftlig uppsats som \u00e5terf\u00e5 r\u00e4tta p\u00e5 s\u00e5n s\u00e4tt lemn\u00e4s ledning vid studium af modersm\u00e5l och fr\u00e4mmande spr\u00e5k svensk och allm\u00e4n historia geografi naturvetenskap litteratur och kyrkohistoria m m bokkomit\u00e9n ha till sig uppgift att granska s\u00e4rskildt barn och ungdomsbok uppg\u00f6ra f\u00f6rteckning p\u00e5 l\u00e4mplig dylik litteratur f\u00f6r olik \u00e5lder och s\u00e5lunda lemna en v\u00e4l beh\u00f6flig ledning \u00e5tdem som inf\u00f6r den stor uppsj\u00f6 af bok st\u00e5 r\u00e5dvill i val af lektyr f\u00f6r en ung",
            "start": 447,
            "end": 456
        },
        {
            "text": "nu efter sen diskontoneds\u00e4ttningen ha bankatiebolagets styrelse som se r\u00f6relse allt mer vidga finna tid l\u00e4mplig att inbjuda till ytterlig en teckning af aktie och denna g\u00e5ng med ledning af marknadsv\u00e4rde best\u00e4mma kurs f\u00f6r aktie till",
            "start": 177,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "g\u00e5 en ledning l\u00e4ngs tak fr\u00e5n hvilken man aftappa",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6r cirka fem \u00e5r sedan fastna en ung man eriksson i en dylik ledning ocb miste sig h\u00f6ger arm sedan dag tid ha vederb\u00f6ra bort inse fara af att axelledning icke \u00e4ro \u00f6fverl\u00e4ckta",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "kalla h\u00e4rigenom till sammantr\u00e4de \u00e5 stad r\u00e5dhus m\u00e5ndag den 20 i denna m\u00e5nad 5 m d\u00e5 f\u00f6lja \u00e4rende komma under behandling n\u00e4mligen dr\u00e4tselkammare f\u00f6rslag ang\u00e5ende forts\u00e4ttning med anl\u00e4ggning af trottoiren utmed tr\u00e4dg\u00e5rdsgatans s\u00f6dra sida fr\u00e4n dotorpsgatan till h\u00e4sttorget under innevarande vara samt anbringa af trottoir \u00e5 gata norra sida fr\u00e4n jernv\u00e4gsgatan till n\u00e4mna torg n\u00e4stkommande vara komiterades kostnadsf\u00f6rslag \u00e5 anl\u00e4ggning af brandtelegraf elektrisk ledning och brandsk\u00e5p i stad och fabrik\u00f6r j l\u00f6froths erbjudande \u00e5t stad om ink\u00f6p af gasverk",
            "start": 455,
            "end": 464
        },
        {
            "text": "f\u00e5f\u00e4ng skola jag penna s\u00f6ka afh\u00f6lja all en dold f\u00f6rm\u00e5n som barn tida sl\u00e4gt erk\u00e4nna i denna kolossal vattenmassa ledning hvilken fukta van\u00e4s mur och lik en odunkel spegel uppfatta reflexion af denna stolt centrnlfnstnings tom",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "dervid uppoffra naturligtvis brunnarne och lnftningsbass\u00e4ngen med tillh\u00f6ra ledning \u00e4fvensom maskinhus grund samt kostnad f\u00f6r pumpverk och \u00f6fverbyggnad successiv \u00f6fverflytta",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "sig r\u00e4tt att framdraga elektrist ledning \u00f6fwer egorna i n\u00e4rhet",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den projektera jern kalmar tors\u00e5s or i en artikel i sen nummer af blekinge kurir f\u00f6rem\u00e4l s\u00f6r n\u00e5gon uppgift med ledning af hwilka artikelf\u00f6rfattare f\u00f6reh\u00e4ller karlskrona stad och en \u00f6frig \u00f6stlig blekingekommunerna allde s\u00e4til intresse f\u00f6r jern gullberna tors\u00e5s smalna",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "sorn nu \u00e5teruppta sig verksamhet under ny f\u00f6rest\u00e5ndare ledning rekommendera h\u00e4rmed sig tillverkning af tidsenlig praktisk t ch fin som gr\u00f6fre \u00e5kdon",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "ta d\u00e4rifr\u00e5n och en man hvilka hafva f\u00f6rtroende att inom den korporation som lieter f\u00f6rvaltningsutskott kunna om ej sjelfva ut\u00f6fva den personlig ledning af f\u00f6rening hvar inom sig ort dock upps\u00f6ka eller gifva anvisning p\u00e5 person som \u00e4ro l\u00e4mplig att kring sig samla en liten jordbrukare och f\u00f6r de p\u00e5visa f\u00f6rdel af gemensam upptr\u00e4dande och gemensam str\u00e4fvan f\u00f6r h\u00f6ja af den ekonomisk v\u00e4lst\u00e5nd",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "underofficer i dansk flotta vid namn s\u00f6rensen l\u00e4r enligt lyckas konstruera en telegraf apparat genom hvilken man fr\u00e5n land utan direkt ledning kunna s\u00e4tta sig i f\u00f6rbindelse med en fartyg som ligga p\u00e5 en best\u00e4md ankarplats",
            "start": 134,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "utom annan \u00e4 denna st\u00e4mma framl\u00e4gga f\u00f6r uppta nu \u00e4fwen fr\u00e4gan om anflaffande af en orgel f\u00f6r kyrka med h\u00e4nsyn dertill att f\u00f6rsamling kunna r\u00e4ka i f\u00f6r stor flulds\u00e4ttning om p\u00e4 samma g\u00e4ng som flolhnsbyggnaden \u00e4fwen en dyr orgel flulle bekosta ha kyrkor\u00e4det wid \u00f6fwerl\u00e4ggning om sak beflutat s\u00f6refl\u00e4 s\u00f6r st\u00e4mma att i st\u00e4ll f\u00f6r p\u00e4t\u00e4nkt orgel ink\u00f6pa en folkflolel\u00e4raren tillh\u00f6rig orgelharmoninm hwilket sedan n\u00e4gra vara till ledning af kyrkos\u00e4ngen begagna och nu kunna f\u00e4 k\u00f6pa f\u00f6r billig pris",
            "start": 419,
            "end": 428
        },
        {
            "text": "utskott b\u00e4ra inhemtat upplysning fr\u00e5n gasvcrksstyrelsen och byggnadskontor och dela \u00e5sigt mod dr\u00e4tseln\u00e4mnd f\u00f6rsta afdelning att stadsfullm\u00e4ktig icke b\u00f6ra tillstyrka undantag fr\u00e5n ordningsf\u00f6reskrift att ledning som passera gata eller \u00f6ppen plats skola l\u00e4gga under jord men h\u00e5lla dock f\u00f6re att med borttagande af en redan befintlig ledning lomn\u00e4s uppskof",
            "start": 201,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "de torde nog kunna anskaffa genom drif kostnad neds\u00e4ttning men en s\u00e5n reform l\u00e4r enligt mening ej kumla ske utan en total systemf\u00f6r\u00e4ndring en p\u00e5 vetenskaplig grund fota med fackm annanisigt och kraft genomf\u00f6ra omorganisation af jernv\u00e4gstjenstens m\u00e5ngen f\u00f6rvaltningsgren fr\u00e5n ofvan och allt ned igenom under ledning af en ny v\u00e4l beh\u00f6flig och l\u00e4nge efterl\u00e4ngtadt statsdepartement f\u00f6r allm\u00e4n arbete",
            "start": 306,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "till ledning tor annons\u00f6r hvilka \u00f6nska land rund sprida k\u00e4nnedom om sig aff\u00e4rsgren men som af obekantskap med ortsf\u00f6rh\u00e5llandena ha sv\u00e5r att v\u00e4lja meddela att de dels mycket spridd och dels s\u00e5som annonsorgan mycket anlita af sverige i residensstad utkomma l\u00e4nstidning \u00e4ro barometer kalmar",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "m mod predikan ef kyrkoherde bergstr\u00f6m fr\u00e5n dalhem \u00f6fver mattei evangelii 9 1 7 vers hvarefter kontraktsprost meurling fr\u00e5n kristdala predika med ledning f ebr",
            "start": 145,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rekomma af flere dylik uppfinning af slottspastor jo hansson nyck f\u00e5 jag denna ban f\u00f6rh\u00e5llande v\u00f6rdsam framst\u00e4lla med \u00f6dmjuk beg\u00e4ran att slottspastor johansson m\u00e5 blifva f\u00f6rest\u00e4lla obe hag af dylik prof af den besvnner ligbeter s\u00e5 att ej \u00e5h\u00f6rare m\u00e5 f\u00e5 an ledning under den tjenst ut\u00f6fning att alldeles f\u00f6rskingra den andakt vi all b\u00f6ra hysa under vistande i her rans tempel",
            "start": 261,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "disponent edlund ha iaktta att kortslutning i den elektrisk ledning egt rum och vilja ej utesluta m\u00f6jlighet af att denna kunna vara v\u00e5llande till eldsv\u00e5da",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "af hr \u00e5kerblom om r\u00e4tt f\u00f6r stor kopparb\u00e4rgs b\u00e4rgslags aktiebolag att framdraga en elektrisk ledning \u00f6fver stad omr\u00e5de af hr hansson om ink\u00f6p af tomt f\u00f6r ny skolhus i stad v\u00e4stra del",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "raskhet som vittna \u00f6rn f\u00f6rutse planm\u00e4ssig och m\u00e5ngsiktig ledning ha arbete skrida fram\u00e5t och resultat synas hvad utst\u00e4llning liufvuddrag betr\u00e4ffa bli s\u00e5n att man redan nu kunna lyck\u00f6nska samtlig funktion\u00e4r till densamma",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "sedan unders\u00f6kning ang\u00e5ende ballongtyg t\u00e4thet h\u00e5llfasthet elasticitet absorbtion af fuktighet nu blifvit i den n\u00e4ra afsluta ha med ledning ooh anledning af denna unders\u00f6kning resultat den ursprunglig f\u00f6rslag till ballongkonstruktion underkasta en revision",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n svart\u00e5 nied ledning af kalomos h\u00f6g visa 2 15 d\u00e4refter f\u00f6rr\u00e4tta altartj\u00e4nst af doktor vallin",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "\u00e5ligga f\u00e4ngelsetjenstem\u00e4nnen s\u00e4rskildt predikant och l\u00e4rare att genom studium af individ s\u00f6ka en r\u00e4tt utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r sig arbete till han uppr\u00e4ttelse samt en fortfarande ledning f\u00f6r denna sig verksamhet",
            "start": 170,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "visa att en s\u00e5n bibliotek st\u00e4lldt under f\u00f6rst\u00e5ndig ledning och kontroll vara af mycket stor betydelse icke endast f\u00f6r att st\u00f6dja oeh st\u00e4rka den i skola f\u00f6rv\u00e4rfvade kunskapsm\u00e5tt utan fastmera f\u00f6r att in p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g leda en ung rik fantasi och k\u00e4nslolif som l\u00e4tt kunna skadlig p\u00e5verka af en osund eller f\u00f6r en okritisk ungdom f\u00f6ga l\u00e4mplig lektyr",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "liten hvar som vara i den st\u00e4llning att han ha sig utesluta lefnadsm\u00e5l f\u00e4st vid en s\u00e5n stiftelse grundande anordning och ledning kunna en dylik kraftanstr\u00e4ngning som kapten ridderstad nu under m\u00e5ng\u00e5 \u00e5r utveckla vara en vacker lifsgerning",
            "start": 120,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "svensk man vara fri all den stund s\u00e5 m\u00e5nga st\u00e5 under ledning och inflytelse af agitator som \u00e4ro en stor f\u00f6rtryckare och tyrann hvilka ta till sig uppgift att s\u00f6ka g\u00f6ra befolkning djup led till endast maskin i en f\u00e5tal hand",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "tillst\u00e5nd bibeh\u00e5lla utan ledning i jord p\u00e5 en st\u00e4lle d\u00e4r ledning korsa smedjeback j\u00e4rnv\u00e4g",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "bj\u00f6rlins i f\u00f6rsta kammare uttrycka \u00f6nskan att gotland s\u00e5 snar som m\u00f6jlig m\u00e5 komma i telefonf\u00f6rbindelse med fastland ha en full sakkunnig person lemna f\u00f6lja upplysning den l\u00e5ng telefonkabel som f\u00f6r n\u00e4rvarande finna nemligen telefonkabel \u00f6fver la platafloden i ledning mellan buenos ayres och montevideo vara 45 km",
            "start": 258,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "svensk parti st\u00e4llning och uppgift b\u00f6ra fr\u00e4mst se och uppfatta ur synpunkt af bildning r\u00e4tt till en h\u00f6g inflytande p\u00e5 ledning af samh\u00e4lle angel\u00e4genhet",
            "start": 117,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grand af egaren sjukdom \u00f6fverl\u00e5ta en i g\u00e5ng vara skeppsklaretings befraktning oeh agenturaff\u00e4r i karlskrona hvilken under ung driftig man ledning kunna upparbeta och lemna god inkomst",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "s\u00e5som redan f\u00f6rut i press blifvit mede 7 att b\u00f6lja redan i \u00e5r med den s\u00e4rskild pr\u00f6fning af maskin och redskap af viss klass som innevarande v\u00e5r och sommar under ledning af gruppordf\u00f6rande direkt\u00f6r r",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "enligt den f\u00f6rslag styrelse s\u00e5lunda raml\u00e4gga skola arbete st\u00e5 under ledning af en inf\u00f6r styrelse direkt ansvarig arbetschef",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kyrkoherde m lindskog i tidaholm h\u00e5lla predikan med ledning af text i dav",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "vi sitta allts\u00e5 qvar i aula och l\u00e5ta de sorn sv\u00e4rma f\u00f6r leasing beg\u00e5 sig till t\u00f6oh terschule f\u00f6r att under en tysk docent ledning \u00e5nyo lustvandra i den tysk klassicite ten paradis",
            "start": 121,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "s\u00e5 fort en inflytta engelsman \u00e4ng\u00f6 sig numerisk styrka konstatera b\u00f6rja de under ledning fr\u00e5n kapkolonien liflig agitera f\u00f6r vinna af full medborgerlig r\u00e4ttighet i transwaal d\u00e5 land ha de att tacka f\u00f6r sig materiell uppsving ooh de betala dryg skatt vilja de ocks\u00e5 hafva r\u00f6str\u00e4tt",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "d\u00e4 kista som vara h\u00f6lja af en b\u00e5rt\u00e4cke \u00e5 svart botten inb\u00e4ra i kyrka och st\u00e5lts p\u00e5 katafalk i kor inleda begrafningsakten med psalm 469 1 3 sorn sjunga med ledning af en mansk\u00f6r fr\u00e5n orgel\u00e4ktaren",
            "start": 155,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af sig synnerlig duglighet och pligttrohet ha han f\u00e5 f\u00f6rordnande att f\u00f6rest\u00e5 ledning af trafik \u00e5 den nyanl\u00e4gga nettraby alnaryds jernv\u00e4g och sk\u00f6ta denna befattning till allm\u00e4n bel\u00e5tenhet hvarf\u00f6r ban tidig bortg\u00e5ng v\u00e4cka sorg och saknad i vid krets",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "bland f\u00e5ngen frivillig fr\u00e5n australien och kapkolonien med hvilka h samspr\u00e5ka r\u00e5 mycket miss n\u00f6je med den ledning de tvinga att underkasta sig och denna frivillig som ju icke voro soldat i egentlig mening spara icke p\u00e5 sig ogilla kritik \u00f6fver att ung oerfaren officer komma direkt fr\u00e5n europa skola kommendera de under f\u00f6rh\u00e5llande som de f\u00f6rstodo bra \u00e4n bef\u00e4l",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "bergqvist ensaxn fabrik och ha den under han energisk ledning oafbrutet f\u00f6rstora",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "enka helena ellmans ans\u00f6kan \u00f6rn nl\u00e4ggande af kloakledning fr\u00e5n tom ten 297 till ledning i kaggensgatan remittera till d",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "johansson g\u00e5ng af samma an ledning bes\u00f6ka samh\u00e4lle oeh afsigt vara att nu forts\u00e4tta den derunder p\u00e5b\u00f6rjado arbete",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "derifr\u00e5n g\u00e5 ledning som bland annan f\u00f6ra till ziirich 600 hvilka arbeta i tv\u00e5 stor industriell etablissement",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rh\u00e5lla sig n\u00e4mligen s\u00e5 att mellan rikstelefon och allm\u00e4n telefonbolag existera en kontrakt enligt hvilket hvarje samtal fr\u00e5n rikstelefon till allm\u00e4n bolag ledning betala med 10 \u00f6re",
            "start": 160,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "sverige folkm\u00e4ngd steg vid denna \u00e5r b\u00f6rjan till 5 009 632 enligt den unpgift \u00e5 folkm\u00e4ngd som offentligg\u00f6ra af statistisk centralbyr\u00e5 till ledning vid val af riksdag och landstingsman",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "yrkesinspekt\u00f6rema \u00e4ro f\u00f6r n\u00e4rvarande samla i hufvudstad der do h\u00e5lla \u00f6fverl\u00e4ggning under ledning af kommerser\u00e5d nordstr\u00f6m",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "defie dala j\u00e4rnv\u00e4gsbolag ha den 21 d 12 \u00e5rssammantr\u00e4de i gefle under ledning af styrelse ordf\u00f6rande borgm\u00e4stare mellin",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "\u00f6nska plats i enkel familj f\u00f6r att under fru ledning f\u00e5 delta i all hush\u00e5llsg\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "afl\u00e5ta en proposition \u00f6rn inr\u00e4ttande inom justitiedepartement af en lagbyr\u00e5 best\u00e5 af tre ledamot och med uppdrag att under justitieminister ledning utarbeta och granska lagf\u00f6rslag och med anledning af framkomma anm\u00e4rkning omarbeta och i l\u00f6jsta domstol f\u00f6redra hith\u00f6rande \u00e4rende",
            "start": 139,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "flilttj\u00e4list\u00f6fuingar komma under den 12 15 denna att ega rum med trupp ur f\u00f6rsta arm\u00e9f\u00f6rdelning under ledning af \u00f6fverste warberg",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "denna ila jag skrifver hon genom bouppteckning till ledning f\u00f6rs\u00f6ka p\u00e5minna jag",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "den egentlig festtal till och f\u00f6r k\u00e5r hvars verksamhet under han ledning st\u00e4dse preglats af enighet och sammanh\u00e5llning",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "reisen med ledning af beh\u00f6rigen f\u00f6rr\u00e4tta upp skattning fastst\u00e4lt \u00e5rlig afgift f\u00f6r sn\u00e4llebo af 800 krona och f\u00f6r \u00f6nnarp af 580 krona",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "komminister g a humbla h\u00e5lla f\u00f6rst en hj\u00e4rtevarm tal med ledning af luk",
            "start": 56,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "volont\u00e4rskola i hern\u00f6sand 63 man med full packning jemte 9 korpral och 3 underofficer under ledning af l\u00f6jtnant vid lifregementet till fot h l\u00f6thner bitr\u00e4da af l\u00f6jtnant sch\u00f6ning och hermelin antr\u00e4da i m\u00e5ndag en milit\u00e4rskidf\u00e4rd hern\u00f6sand sundsvall",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "m\u00f6bel och husger\u00e5d kopper bra och simpel m\u00f6bel af hvarjehanda slag s\u00e4ngt\u00e4cke en parti ny g\u00e5sfj\u00e4der 1 jernspis 1 kamin 1 telefon med ledning jemte \u00f6frig mera som ej h\u00e4r kunna uppr\u00e4kna",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "rubbning som under f\u00f6rliden \u00e5r sista m\u00e5nadei uppkomma \u00e5 den engelsk sm\u00f6rmarknaden och hvarigenom land sm\u00f6r till stor del m\u00e4st s\u00e4lja i konsignation och ej kunna s\u00e5som f\u00f6rut afyttra i fast r\u00e4kning ha landtbruksstyrelsen besluta att h\u00e4danefter tills vid till ledning f\u00f6r land m\u00e4jeriegare i samband med en hvarje onsdag offentligg\u00f6ra telegram fr\u00e5n stat m\u00e4jeriagent i manchester ang\u00e5ende sm\u00f6rmarknadens l\u00e4ge i england \u00e4fven angifva den pris hvartill klass svensk sm\u00f6r b\u00f6ra kunna realisera i svensk exporthamn f\u00f6r hvilken notering svensk m\u00e4jerikonsulentf\u00f6reningens ber\u00e4kning komma att l\u00e4gga till grund",
            "start": 255,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "uppst\u00e5 genom kontakt i ledning som l\u00e4r ha f\u00f6rorsaka af en fel \u00e5 tr\u00e5d",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "finna \u00e5tminstone en tor en m\u00e5ngen g\u00e5rd gemensam kloakledning ned till sl\u00e5ng\u00e5n hvilken ledning l\u00e5ta vara af tr\u00e4 fylla den mycket tr\u00e4nga behofvef men vid tomteboda och tannefors sl\u00e5 slaskvatten merendels ut i dike med mer eller f\u00f6ga god fall den vara h\u00f6geligen \u00f6nskv\u00e4rd att man f\u00e5 n\u00e5gon verklig ledning",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "hr p pehrsson i \u00e5karp ha v\u00e4cka motion om str\u00e4ng straffbest\u00e4mmel se f\u00f6r v\u00e5ld eller hot som ut\u00f6fva af strejka och lagutskott ha i an ledning h\u00e4raf hemst\u00e4lt \u00f6rn s\u00e5n \u00e4n dring af 15 22 och 24 i strafflag att best\u00e4mmelse \u00f6rn h\u00f6g 2 \u00e5r straffarbete skola till\u00e4mpa \u00e4fven p\u00e5 den sorn f\u00f6rs\u00f6ka tvinga n\u00e5gon till deltagande i arbetsinst\u00e4llelse eller hindra n\u00e5gon att \u00e5terg\u00e5 till arbete eller att \u00f6fvertaga erbjuda arbete h\u00e4remot ha reservation anm\u00e4la af hrr husberg pr\u00f6berg och trygger",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "kostnadsf\u00f6rslag m\u00f6blering utf\u00f6ra under ledning af hr h yan",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6r och skogsbruk s\u00e5 obehaglig varelse f\u00f6rst\u00f6ra i danmark f\u00f6r m\u00e5nga million krona v\u00e4rde speciel i sv\u00e4rme\u00e5ren och man ha derf\u00f6r under denna b\u00f6rja en systematisk krig mot de under ledning af skald och naturforskare vilhelm bergs\u00f6e",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "ang\u00e4eiule den f\u00f6rmoda an ledning till statsr\u00e5d \u00f6stergren afg\u00e5ng fr\u00e5n justitieminister semb etet mena vi land att den b\u00f6ra s\u00f6ka deri att regering verkligen skola vara bet\u00e4nka p\u00e5 att framl\u00e4gga en proposition \u00f6rn utstr\u00e4ckning af valr\u00e4tt till andre kammare",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "eller ro i arbete att fr\u00e5n ledning af styrelse utest\u00e4nga en man den d\u00e4r kunna tilltro \u00e4ga vilja och f\u00f6rm\u00e5ga att g\u00f6ra en slut p\u00e5 den politisk kris hvarur enligt en radikal separatist p\u00e5 den personlig vinning och \u00e4relystnad grund hvilande ber\u00e4kning skola framg\u00e5 den inre uppl\u00f6sningstillst\u00e5nd hvarmed en republikansk ur union afskildt norge under ullmaniskt presidentskap m\u00e5ste b\u00f6rja",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "meddela n\u00e4mligen att flod lozoya som mata ledning vara alldeles och att f\u00f6rr\u00e5d i den stor reservoar snar vara slut",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "till kyrkor\u00e5d som ha grafplats ordna under sig ledning hemb\u00e4ra schenson f\u00f6rsamling erk\u00e4nsla",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "sydsvensk gets delegare ha i m\u00e5ndag ordinarie bolagsst\u00e4mma i malm\u00f6 under ledning af godsegaren g warholm",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n v\u00e4ntsal utg\u00e5ng stodo dubbel rad af hvitkl\u00e4dda skolflicka som till hertiginna \u00f6fverlemna liten bukett i en svensk f\u00e4rg allm\u00e4n l\u00e4roverk s\u00e5ngk\u00f6r afsj\u00f6ng en af docent erlfclagerl\u00f6f f\u00f6r tillf\u00e4lle f\u00f6rfatta s\u00e5ng och derefter uppst\u00e4mma en manstark k\u00f6r under ledning af vice h\u00e4radsh\u00f6fding lov\u00e9n",
            "start": 254,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "ungef\u00e4rlig l\u00e4ge nied ledning af diagnosticera af henschen best\u00e4mma den l\u00e4ge ytterlig med tillhjelp af fotografering med r\u00f6ntgen str\u00e5le hvilken verkst\u00e4lla af doktor t stenbeck i stockholm",
            "start": 20,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "venersborgs skyttegille ha sig ordinarie aprilsammantr\u00e4de sistliden m\u00e5ndag afton under ledning af den kronofogde forsell",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "n\u00e4tt\u00e9n till i torsdag blefvo i tuna socken tv\u00e5 telefonstolpe \u00e5 ledning matfors lucksta afs\u00e5ga",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "den 22 januari n\u00e4mna \u00e5r ha anf\u00f6rtro h\u00f6g ledning och den af stat jernv\u00e4gsanl\u00e4ggning ri ni of afxro vc h\u00f6n ftitm nonn enm av lie 11 rigo \u00e5t \u00f6fverste niis ericson som erh\u00e5lla fullmakt och myndighet att efter egen bepr\u00f6fva och p\u00e5 egen ansvar ordna all arbetsdetalj s\u00e5 v\u00e4l i teknisk som administrativ h\u00e4nseende",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sedan derefter n\u00e5gon m\u00e5nad f\u00f6rg\u00e5 utan att n\u00e5gon skadeg\u00f6relse \u00e5 ledning f\u00f6rm\u00e4rka blefvo natt mellan den 23 och 24 januari denna \u00e5r tvenne telefonstolpe invid ljunga elf den ena \u00e5 hemmansegaren l larsson i b\u00e4llsta egor och den andra \u00e5",
            "start": 62,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rutn\u00e4mnda hufvudstr\u00f6mbrytare ha p\u00e5 sen tid blifvit hel och h\u00e5llen fastl\u00e5st hvarigenom s\u00e5ledes ena ledning till en lampa hvilken sorn halst alltid st\u00e5 ladda med en viss sp\u00e4nning",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "tidning kalmar utkomma under \u00e5r 1896 fyra g\u00e5ng i vecka \u00e5 samma dag och tid oell under samma ledning som f\u00f6rut",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "enligt telegram tr\u00e4 havanna lia insurgent under ledning af gomez i er\u00f6trat port alejo i provins a clara",
            "start": 47,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "a l\u00e4nsstyrelse meddela med ledning af l\u00e4nsman uppgift och en upplysning som i \u00f6frig kunna om sk\u00f6rd vinna att h\u00f6sts\u00e4de som b\u00e4rga under ogynsam v\u00e4derlek och i f\u00f6ljd d\u00e4raf delvis skada l\u00e4rn nat mera \u00e4n medelm\u00e5ttig sk\u00f6rd att v\u00e5rs\u00e4de hvaraf hafre mycket odla l\u00e4mna \u00f6fver medelm\u00e5ttig sk\u00f6rd af j\u00e4mf\u00f6relsevis god beskaffenhet",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "\u00f6sterg\u00f6tland landtbruksklubbs program f\u00f6r diskussion vid den sammantr\u00e4de i under ledning af klubb ordf\u00f6rande gods egar m von feilitzen f\u00f6rekommo n\u00e5gon af dag mycket br\u00e4nna fr\u00e5ga f\u00f6rsta fr\u00e5ga lyda skola en svensk sm\u00f6rnotering vara till nytta f\u00f6r vi mejerihandteringt klubb besluta i denna fr\u00e5ga nttala elg s\u00e5 lunda att sedan k\u00f6penhamn notering nu blifvit s\u00e5n att den verkligen bdgifver h\u00f6g pris f\u00f6r fin sm\u00f6r en svensk sm\u00f6rnotering i hvilken form den \u00e4n framtr\u00e4da vara till skada f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l mejeri\u00e4gare born mj\u00f6lkleverant\u00f6r att k\u00f6penhamnsnoteringen fortfarande b\u00f6ra l\u00e4gga till grund f\u00f6r mj\u00f6lkink\u00f6p som sm\u00f6rf\u00f6rt\u00e4ljning och att den notarie dg hvarom landtbrnksstyrelsen tala i sig cirkul\u00e4r af den 2 januari endast vara att betrakta sorn en marknadsber\u00e4ttelse",
            "start": 80,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "f\u00e4rd st\u00e4lla genast uuder grosshandnren enh\u00f6rning ledning till s\u00e5g d\u00e4r konung och svit hvilka f\u00f6rut ha tillf\u00e4lle att se en norl\u00e4nska tr\u00e4d f\u00e4rd utf\u00f6r fors nu fingo se den vid process uppf\u00f6r sl\u00e4pbroar till s\u00e5gblad och lyfvelraaskiner d\u00e4rp\u00e5 g\u00e5 man ut i park d\u00e4r f\u00f6rtriskningar i form at sydfrukler champagne ich t\u00e9 intogor",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra hafva s\u00e4ga att r\u00e4ttelse m\u00e5ste ske med an ledning af storting beslut af den 4 ja att ministerpost endast b\u00f6ra tills\u00e4tta p\u00e5 f\u00f6r ordna",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "utgifves under samma politisk och ekonomisk ledning som i m\u00e5ng\u00e5 \u00e5r f\u00f6ra den runa",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i enlighet med hvad styrelse i sig ber\u00e4ttelse f\u00f6resl\u00e5 bemyndiga nu st\u00e4mma styrelse dels att s\u00e5 till\u00e4mpa reglemente 3 2 att styrelse v\u00e4gra emotta till f\u00f6rs\u00e4kring byggnad deri elektrisk ledning f\u00f6r be lysning eller arbets\u00f6fverl\u00f6ring vara iut\u00f6rda utan iaktta af en f\u00f6reskrift som den tariflf\u00f6reningen stadgai s\u00e5som vilkor f\u00f6r erh\u00e5lla al f\u00f6rs\u00e4kring i denna fall b\u00f6rande om denna vilkor uppryllande f\u00f6rete bevis af beh\u00f6rigen qvalificera elektrotekniker eller annan af styrelse godk\u00e4nd sakkunnig person ined r\u00e4tt dock f\u00f6r styrelse att i liten v\u00e4sentlig punkt efter fackman h\u00f6 randa medgifva afvikelse dels ock att i fr\u00e5ga om redan hos bolag f\u00f6rs\u00e4kra byggnad deri elektrisk ledning af b\u00e4r ifr\u00e5gavarande art vara inf\u00f6ra upp s\u00e4ga f\u00f6rs\u00e4kring derest ej f\u00f6rs\u00e4kringstagare iuom viss af styrelse best\u00e4md tid inr\u00e4tta ledningare i \u00f6fvereusst\u00e4mmclso med tariff\u00f6rening fordran med do jemkning deri styrelse kunna efter inbemtande af sakkunnig utl\u00e5tande anse sig medgifva",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "riksteielonen ha nu framdra en ledning till nybro brunnsanstalt hvarigenom denna blifvit sitta i f\u00f6rbindelse med rikstelefonn\u00e4t",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "satt med att upps\u00e4tta ledning f\u00f6r vi ny gatubelysning som i f\u00e4rdig skick komma att h\u00f6gst v\u00e4sentlig f\u00f6rb\u00e4ttra den f\u00f6rutvarande yttre belysning h\u00e4rst\u00e4dea s bli den nu 108 b\u00e5glampa mot omkring 50 f\u00f6rut",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ansenlig egendom gyllenfors med \u00e5tf\u00f6lja fall i nissan arnar n\u00e4mligen uppf\u00f6ra en storartad gummifabrik der under firma svensk gummifabriksaktiebolaget tillverkning af allehanda gummiartiklar komma att bedrifvas under ledning af en verkm\u00e4stare hr baranoff som redan vistas der n\u00e5gon m\u00e5nad f\u00f6r vidta af f\u00f6rbereda \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 215,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "folkskolehus cellf\u00e4ngelse grimsk\u00e4r och en skattskhldige erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd werkst\u00e4llande till ledning hwarwid sr \u00e4denna debetsedel angifwet den ryrkostrifningseller tomtnummer som wid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af wexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetfedlarnes flutsummor och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indriswas",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "enligt den f\u00f6rflag styrelse s\u00e4lunda framl\u00e4gga flulle arbete st\u00e4 under ledning af en inf\u00f6r styrelse direkt answarig arbetschef",
            "start": 69,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "af sig far anbefald att f\u00f6r hvad pris som g\u00e4rna ink\u00f6pa den hotell af hvilket han vara egare ha han med ledning af fadrens ord \u00e4fven finna en papper hvilka den gammal tro skola kunna blifva en god h\u00e5rfst\u00e5d f\u00f6r utredande af en uppr\u00f6rande f\u00f6rh\u00e5llande sora f\u00f6reg\u00e5 och kanske till en stor",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "hel linie ledning och sk\u00f6tsel ha ban icke i sig hand d\u00e4rf\u00f6r att han l\u00e4gga embargo p\u00e5 den mycket gifvande del",
            "start": 9,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "efter en utt\u00f6mma diskussion p\u00e5 f\u00f6rslag af psilander att tills\u00e4tta en kommitt\u00e9 med uppdrag att mtd ledning af diskussion uppg\u00f6ra och till n\u00e4sta m\u00f6te inkomma med en f\u00f6rslag till gemensam taxa f\u00f6r olik slag af liff\u00f6rs\u00e4kring",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "akademisk kapell concert sedan l\u00e4nge beb\u00e5da men i f\u00f6ljd af mellankomna hinder hittills gafs i m\u00e5ndag afton i universitet aula af n\u00e4mda kapell med bitr\u00e4de af \u00e5tskillig solist och en blanda k\u00f6r samt under ledning af kapellm\u00e4stare c kempff",
            "start": 202,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "ders ledning lemna i fred af \u00e5ska e\u00e5 att icke den ringast skada \u00e5 densamma ha kunna iaktta enligt hvad som framg\u00e5 vid en afprofningar som i degarne blifvit anst\u00e4ida",
            "start": 4,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "delegarne i aktiebolag in ventor kalla till extra bolagsst\u00e4mma \u00e5 bolag kontor hamngatan jvj 38 i stockholm tisdag den 5 n\u00e4stkommande november v 4 m f\u00f6r att besluta i an ledning af \u00e4ndring inom styrelse samt ang\u00e5ende f\u00f6reslagen \u00e4ndring af bolagsordning 2 och 14",
            "start": 168,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "att herr gustaf wiechel i norrk\u00f6ping upph\u00f6ra att fungera som kejserlig tysk vice konsul derst\u00e4des samt att herr disponent hugo wulff bruk holme \u00f6fverta ledning af konsulatsangel\u00e4genheterua",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "komma att dr\u00f6ja m\u00e4nga dag innan ledning \u00e5ter \u00e4ro klara",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "landtbrukare i n\u00e4rhet hafva nu n\u00e5gon dag st\u00e4lla arbetskraft gratis till f\u00f6rfogande under ledning af en arbetsf\u00f6rman i vi vara mening att utplantering af hvarjehanda tr\u00e4dslag der skola b\u00f6rja och l\u00e4rer l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap vara vil ligt att gratis bekosta n\u00f6dig antal planta och kanske uf s\u00f6rja f\u00f6r st\u00e4ngsel omkring den ny plantering hvilken n\u00e4r den hinna att v\u00e4xa upp s\u00e4kerligen komma mer att l\u00e4nda tili f\u00f6rsk\u00f6na af den flack historisk bekant omnejd",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "m\u00e5ngen privatman skola dock s\u00e4kerligen med gl\u00e4dja se att han kunna f\u00e5 intr\u00e4da i en fr\u00f6odlaref\u00f6rbuud f\u00f6r att kunna g\u00f6ra sig till godo en f\u00f6rdel en s\u00e5n ha med sig vid kunna man t\u00e4nka sig att de mera framsynt fr\u00f6handlare eller egarne af sockerbruk i sk\u00e5ne skola se sig f\u00f6rdel vid att t\u00e5 v\u00e4l anl\u00e4gga kontrollera och leda svensk fr\u00f6odling till st\u00e5nd och s\u00e4rskildt be jag f\u00e5 n\u00e4mna att en jernv\u00e4g i sk\u00e5ne trafikdirekt\u00f6r uppg\u00f6ra med jag om ordnande och ledning af de banvaktare fr\u00f6odling",
            "start": 444,
            "end": 453
        },
        {
            "text": "sorn p\u00e5 flera st\u00e4lle der vatten fr\u00e5n vattenledning vara inf\u00f6rdt vederb\u00f6rande l\u00e5ta kran st\u00e5 \u00f6ppen oell v\u00e4ttnet on\u00f6digtvis bortrinna utan att v\u00e5rda sig om uppfyllande af en f\u00f6r begagna af vattenledning stadga f\u00f6reskrift ha vattenlcdningsstyrclsen finna sig f\u00f6ranl\u00e5ten att varna emot en dylik missbruk oell att f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet derp\u00e5 att enligt g\u00e4lla reglemente oell med vattenf\u00f6rbruk kontrakt sl\u00f6seri nied vatten kunna medf\u00f6ra ledning afst\u00e4ngning",
            "start": 427,
            "end": 436
        },
        {
            "text": "i fiyttningstiden utg\u00f6ra en ledning vid val af hyresg\u00e4st",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "reparation af r\u00f6m\u00e4tet samt ny ledning af lykta och redskap 500 underh\u00e5ll af fastighet 900 af apparat ugn och retort en ny \u00e5ngpanna reparation oell tillbyggnad af kolhus 1 500 brandf\u00f6rsftkringsafgifter",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den human och skicklig ledning hvaraf \u00f6sterg\u00f6tland enskild bank vara i en lycklig \u00e5tnjutande ha ingalunda f\u00f6r s\u00e5 vidt vi erfara framkalla n\u00e5gon missljud hos den l\u00e5net\u00f6kande allm\u00e4nhet men link\u00f6ping folkm\u00e4ngd ha stiga och som vi veta vara",
            "start": 22,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "till g\u00f6teborg i tisdag en sextiotal barn fr\u00e5n bollebygds folkskola under ledning af sig l\u00e4rare hr eriksson med fru",
            "start": 72,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "nvigningsfesten sorn vara talrik bes\u00f6ka b\u00f6rja med afsjungande af vi gud vara vi en v\u00e4ldig borg hvarefter f\u00f6rening ordf\u00f6rande vaktm\u00e4stare karl melander med ledning af den k\u00e4nd sats egen h\u00e4rd vara guld v\u00e4rd h\u00e5lla helsningstalet deri han omn\u00e4mna huru f\u00f6rening f\u00f6r tolf \u00e5r sedan ta sig b\u00f6rjan hel ringa och anspr\u00e5ksl\u00f6s samt hur den liten bl\u00e5sippa utveckla sig och blifvit rotfast i samh\u00e4lle",
            "start": 154,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "p\u00e5 torsdag qv\u00e4ll h\u00e5lla under john r \u00f6rtengrens ledning den f\u00f6rsta konsert i rockfords vacker operahus som vara till tr\u00e4ngsel fyld af \u00e5h\u00f6rare",
            "start": 46,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "som ej \u00e5h\u00f6ra denna blind k\u00e4nslig f\u00f6redrag d\u00e5 de voro h\u00e4r sist b\u00f6ra n\u00e4mna att de p\u00e5 en plats der de upptr\u00e4dt sk\u00f6rda liflig bifall f\u00f6r sig s\u00e5ng v\u00e4lklingande r\u00f6st god samsjungning och f\u00f6rtr\u00e4fflig ledning \u00e4ro en utm\u00e4rka k\u00e4ng netecknen f\u00f6r denna liten k\u00f6r",
            "start": 192,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "partiorganisation m\u00e5ste dock b\u00f6rja i riksdag ty d\u00e4rifr\u00e5n b\u00f6ra ledning utg\u00e5",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sm\u00e4rre skog d\u00e4r ej stor afverkning komma i fr\u00e5ga torde bl\u00e4dning p\u00e5 viss vilkor och under f\u00f6rsigtig ledning mycket v\u00e4l kunna anv\u00e4nda",
            "start": 102,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "enda som hittills visa sig vara n\u00e5gon reson med och den tycka sorn \u00f6rn tid vara inne f\u00f6r denna att ta ledning i denna norge der parlamentarism k\u00f6ra ohjelplig fast och f\u00f6r \u00f6frig politik i v\u00e4sentlig del tycka g\u00e5 upp i advokatyr och formsk\u00e4reri",
            "start": 101,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "ta en ny initiativ i fr\u00e5ga genom att uppdra \u00e5t styrelse \u00e4tt mod hufvudsaklig ledning af en promemoria uppr\u00e4ttad af f\u00f6rening sekreterare l\u00e4nsnotarien grefve knut hamilton utarbeta en f\u00f6rslag till jagtbeskattning samt framl\u00e4gga denna f\u00f6rslag till diskussion i j\u00e4garef\u00f6rbundets tidskrift",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "en varm tack framf\u00f6ra till ryttm\u00e4stare baron f\u00e4gersk\u00f6ld som sig att som f\u00f6rbund tr\u00e4da i spets f\u00f6r och handhafva ledning af f\u00f6rbund verksamhet hvilken numera n\u00e5 en ganska betyda utveckling inom l\u00e4n",
            "start": 111,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "vilja framh\u00e5lla betydelse af att d\u00e5 den allm\u00e4n politisk opinion ut\u00f6fva stor inflytande p\u00e5 ledning af utrikes\u00e4rende den vara af synnerlig viga att do vr\u00e4nga framst\u00e4llan af unionsf\u00f6rh\u00e5llandena som st\u00e5 att l\u00e4sa i stor utl\u00e4ndsk tidning r\u00e4tta och korrigoras",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "b\u00e5de de af positiv och negativ karakt\u00e4r voro af den art att de kunna tjena till god ledning f\u00f6r den norsk sanitetsv\u00e4sende",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "anledning af en rubbning sorn un der f\u00f6rliden \u00e5r sista m\u00e5nad uppkomma p\u00e5 den engelsk sm\u00f6rmarknaden och hvarigenom svensk sm\u00f6r till stor del m\u00e5ste s\u00e4lja i konsignation och ej kunna s\u00e5som f\u00f6rut afs\u00e4tta i fast r\u00e4kning ila landtbruksstyrelsen besluta att h\u00e4danefter till ledning f\u00f6r land mejeri\u00e4gare i samband med en hvarje onsdag offentligg\u00f6ra telegram fr\u00e5n stat mejeriagent i manchester ang\u00e5ende sm\u00f6rmarknadens l\u00e4ge i england \u00e4fven angifva en pris hvartill klass svensk sm\u00f6r b\u00f6ra kunna realisera i svensk exporthamn",
            "start": 266,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "huruvida thawenius sjelf omedelbar komma att \u00f6fvertaga ledning af anstalt eller denna under en tre \u00e5r komma att f\u00f6rest\u00e5 af nuvarande f\u00f6rste l\u00e4kare och intendent vara \u00e4nnu ej afgjordt en \u00f6fversigt af tr\u00e4varuexport fr\u00e5n m\u00f6nster\u00e5s visa under en sen \u00e5r en st\u00e4ndig minskning",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "ol\u00e4genhet att sj\u00e4lfva bro och hjulridgen 1 en grannsocken 200 krona p\u00e5 hvilken den l\u00f6pa r\u00f6ra sig vid sv\u00e4nga j\u00e4riiv\u00e4gsmiftct i bor\u00e5s i sorn ning olika l\u00e5ng och s\u00e5ledes afsk\u00e4rning afl skola afhandla fr\u00e5ga om en bredsp\u00e5rig ledning mellan brobalkarne och bana mellan bor\u00e5s och ulricehamn leda g eker m\u00e5ste undvika",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "och menniska l\u00e4ngtan att i k\u00e4rlek och lydnad ansluta sig till en h\u00f6g v\u00e4sende och ant\u00f6rtro sig \u00e5t den ledning st\u00f6de i en fruktansv\u00e4rd mots\u00e4gelse nied verklighet som best\u00e4mma hon att i denna verldsbyggnads urverk s\u00e5som eit af en otalig infoga hjul k\u00e4nslol\u00f6s lefva sig of\u00f6r\u00e4nderlig fastst\u00e4lda tillvaro och verksamhet till \u00e4nda",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en brandsoldat i d\u00f6 p\u00e5 f\u00f6rmiddag f\u00f6r atprofning ef ledning \u00f6ppna den brandsk\u00e5p sorn vara acb g i h\u00f6rn af posthus antrf i sk\u00e5p e t bref hvilket blifvit nedlagdt en smal springa i \u00f6fre kant af densamma",
            "start": 50,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "vara missn\u00f6jd med den nuvarande ledning at utrikes\u00e4rende",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "att administration och den teknisk ledning vara god bevisa bra d\u00e4raf att anskaffning och afverkningskostnaden per ton beta kunna nedbringa till en s\u00e5 l\u00e5g siffra att f\u00e5 betsockerfabrik kunna uppvisa n\u00e5gon dylik hvilket f\u00f6rh\u00e5llande naturligtvis ocks\u00e5 vara man af en stor orsak till den god resultat",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "denna ofantlig verkstad i hvilka arbetare \u00e4ro syssels\u00e4tta and ledning af en ingeni\u00f6r och verkm\u00e4stare m\u00e5ste man vara fackman och dessutom hafva mera tid tilt sig f\u00f6rfogande \u00e4n hvad nu vara fall",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga om hvem som bli chef f\u00f6r finspong kunna icke definitiv afg\u00f6ra annan \u00e4n af en ordinarie bolagsst\u00e4mma men vi tro vi veta skrifver tidning att underhandling blifvit inleda med finspongs nuvarande disponent hr axel ekman att fortfarande hafva ledning om hand",
            "start": 244,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "borste p\u00e5 en dynamomaskin och \u00f6fverallt d\u00e4r starkstr\u00f6mf\u00f6rande elektrisk ledning komma i ber\u00f6ring med hvarandra",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "matkorg en dryg del af barn intresse och tid men icke dess f\u00f6ga medhinna under l\u00e4rare ledning en hel m\u00e4ngd lek till och med dans efter tv\u00e4nne fiol och en tom sillkutting som trumma",
            "start": 85,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "till isolering af elektrisk ledning vattent\u00e4t mod kautschuk \u00f6fverdragen",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "arbete fatta f\u00f6r bass\u00e4ng p\u00e5 stadsberg torde densamma f\u00f6rst \u00f6rn n\u00e5gon dag kunna fylla hvarefter man komma i tillf\u00e4lle att pr\u00f6fva effekt af ledning s\u00e5som eldsl\u00e4ckningsredskap",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n l\u00e4ktare af en mansk\u00f6r under ledning af hr wallgren",
            "start": 32,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "system af 6 r\u00f6rbrunn som af brunnborrningsbolaget i sk\u00f6fde under ledning af ingeni\u00f6r torn\u00e9rhielm uppta invid fabrik",
            "start": 64,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "derp\u00e5 trycka a p\u00e5 signalknapp hvarp\u00e5 b svara med en tryckning p\u00e5 hall\u00e5knappen derp\u00e5 kunna samtal b\u00f6rja och n\u00e4r den vara slut trycka p\u00e5 slutknappen hvarigenom ledning afbryta",
            "start": 157,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "officer ledning bygga den 2 p\u00e5 morgon med timmer fr\u00e5n den n\u00e4r bel\u00e4gen eriksundsg\u00e5rden vid \u00f6fverg\u00e5ngsst\u00e4llet som ha en bredd af 130 m en flyta sp\u00e5ng p\u00e5 hvilken sedermera samtlig ryttare passera vattendrag hvar och man med sig h\u00e4st f\u00f6ra i tygel simma bredvid sig",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "ty denna vara enligt vi mening landtmannapartiets rol och uppgift och n\u00e4r den uppgifver denna st\u00e4llning f\u00f6r att s\u00f6ka allians sig \u00e5t venster med radikal s\u00e5som ske under olof jonsson ledning eller \u00e5t h\u00f6ger med f\u00f6rsta kammare storman s\u00e5som den nu vara fara f\u00f6r vara parti p\u00e5 afv\u00e4g och arbeta p\u00e5 sig egen underg\u00e5ng",
            "start": 180,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "d\u00e4 \u00e5tskillig olik uppgift om erkebiskop elterlemnade f\u00f6rm\u00f6gen v\u00e4nja synlig i press torde den kunna vara till n\u00e5gon ledning att n\u00e4mna att bouppteckning uppta densamma till kr",
            "start": 114,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "om k\u00f6p till n\u00e5gon som vara n\u00e4rvara eller ock under samtal medel telefon eller annan ledning och med ej uppskof med svar vare anbud f\u00f6rfall d\u00e4r den ej genast anta",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "i sjelfva verk torde iakttagelse i den v\u00e4g snar nog gifva s\u00e4ker ledning betr\u00e4ffande hvad nu sen ske och hvilka kraft och grund som best\u00e4mma resultat",
            "start": 63,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "pligtskyldig f\u00f6rdragsamhet mot de kunna stundom vara sv\u00e5r nog att f\u00f6rena med den lik oeftergiflig pligt att k\u00e4mpa f\u00f6r utbredande och stadf\u00e4sta af deli kristlig sanningsuppfattning hvartill jag och jag kyrka komma linder ledning af sanning ande",
            "start": 219,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "ha utarbeta cirkul\u00e4r till ledning och r\u00e4d cch den lemna sorn sagdt med n\u00f6je all upplysotegar",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "elt f\u00f6rs\u00f6ksf\u00e4lt fan tippo p\u00e5 h\u00f6gmosse f\u00f6rut anv\u00e4ndt af landtbruksakudernien men nu under ledning af egendom ingeni\u00f6r",
            "start": 88,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "1899 bifalla befallningshafvande denna yrkande och d\u00f6ma almquist f\u00f6r ber\u00f6ra underl\u00e5tenhet att b\u00f6ta 25 kr kammarr\u00e4tt ha emellertid befria almquist fr\u00e5n b\u00f6ter af den sk\u00e4l att de af f\u00f6rening anta agent icke kunna anse hos f\u00f6rening inneha s\u00e5n anst\u00e4llning att den \u00e5l\u00e5ge f\u00f6rening styrelse att till ledning f\u00f6r de taxering meddela ifr\u00e5gavarande uppgift",
            "start": 291,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtr\u00e4fflig k\u00f6r be tydligen baft nog grann och nitisk ledning tor in\u00f6fningen",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "lord rosebery ila ira lif r\u00e4dt ledning af kngland liberal parti",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "tidning upsala utgifves 1896 elter of\u00f6r\u00e4ndrad plan och ledning och skola vi fortfarande hafva vi angel\u00e4gen att g\u00f6ra inneh\u00e5ll omvexla och l\u00e4sv\u00e4rd",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00e5 st\u00e4lle finna ledning direkt fr\u00e5n k\u00f6k till denna som ocks\u00e5 vid inspektion h\u00e4r och hvar voro fylda med orenlighet",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "cederborgs ledning \u00e5terfinna p\u00e5 annonsafdelningen och vara som den synas b\u00e5de storslagen och omv\u00e4xla",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "skola konkursstadgan fyra \u00e5r ung \u00e4nde svensina vara v\u00e4l ingalunda i allo \u00f6fverensst\u00e4mmande med denna sen utan inta s\u00e5 att s\u00e4ga en st\u00e5ndpunkt mellan 1830 och 1862 \u00e5r svensk konkurslag men i s\u00e5 pass v\u00e4 sentliga del ha dock sverige g\u00e4lla konkurslag tjenat den finsk till f\u00f6rebild att en framst\u00e4llning af denna sen erbjuda mycket god ledning f\u00f6r tolkning jemv\u00e4l af den svensk oafsedt att den finsk konkurs r\u00e4tt historik ju sammanfalla med den svensk konkursr\u00e4tt",
            "start": 329,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "af samma ledamot ha den bet\u00e4nklighet blifvit uttala att d\u00e5 vid bed\u00f6mande af hot straffbarhet i en fall som afs\u00e5ga i sen styck af 22 i 15 ledning icke erh\u00e5lla af den faktum att den afse effekt d\u00e4rigenom man ej synas kunna stanna vid den obest\u00e4mdhet som uppkomma d\u00e4rigenom att \u00e5 ena sida ej hvarje \u00e4n s\u00e5 oskyldig hot kunna d\u00e4runder h\u00e4nf\u00f6ra och \u00e5 andra sida hot ej beh\u00f6fva vara s\u00e5 beskaffadt som i 23 stadga",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "ske and ledning af geheimer\u00e5d siegel och \u00f6fveramtmannen sonntag",
            "start": 7,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill angifves vara f\u00f6lja den i sommar r\u00e5 sv\u00e5r vattenbrist g\u00f6ra n\u00f6dv\u00e4ndig att f\u00f6r\u00f6ka vatten i ledning genom tillf\u00f6rsel fr\u00e5n andra h\u00e5ll",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en allianstraktat mellan en b\u00e5da land enligt hvilken den betala en \u00e5rl g penningsumma till emir emedan han l\u00e5g ledning af sig utri kes\u00e4renden i hand p\u00e5 engelsman nen",
            "start": 110,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "utgifves under samma politisk och ekonomisk ledning som i m\u00e5nga \u00e5r f\u00f6ra den runa",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "hvilka \u00e5r sen invandra till ungarn under sig konung arpads ledning vi k\u00e4nna grunddrag af vi fader religion stat och samh\u00e4llsskick lagstiftning offentlig och enskild lif denna grunddrag b\u00f6ra s\u00e5 som mi ske i ungarn p\u00e5 en \u00e5sk\u00e5dlig s\u00e4tt framh\u00e5lla f\u00f6r all fr\u00e4mling som under n\u00e4sta \u00e5r komma till sverige hufvudstad",
            "start": 58,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "att beh\u00e5lla denna ledning s\u00e5 att den stor fr\u00e5ga icke f\u00f6rfuska utan f\u00e5 en l\u00f6sning i den af kamrarne redan angifna riktning",
            "start": 17,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "af den nyligen i jersey bilda continental telegrapli telephone and cable company hafva erh\u00e5lla ledning af all oberoende telefonbolag i stat oell \u00e4mna dermed f\u00f6rena en stor telegrafbolag och en atlantisk kabelbolag",
            "start": 94,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n den 26 september styrelse f\u00f6r stad promenad och plantering utl\u00e5tande \u00f6fver herre bj\u00f6rck mot on om anordna af teaterplan till lekplats f\u00f6r liten barn skrifvelse fr\u00e5n fattigv\u00e5rdsstyrelse ang\u00e5 anst\u00e4llande af tre tiltsyningsm\u00e4n till bitr\u00e4de vid handhafva af fattigv\u00e5rd under n\u00e4sta \u00e5r revisionsber\u00e4ttelse ang\u00e5ende f\u00f6rvaltning af manilla d\u00f6fstumskola under \u00e5r 1894 ans\u00f6kning af l\u00f6jtnant a wulff om tillst\u00e5nd att \u00f6fver jernbrogatan framdraga en elektrisk ledning skrifvelse fr\u00e5n herr c",
            "start": 452,
            "end": 461
        },
        {
            "text": "visserligen att barn som visa sig oemottaglig f\u00f6r undervisning i f\u00f6rsamling skola b\u00f6ra \u00e5 hem inta men sk\u00e4l f\u00f6rel\u00e5ge att l\u00e5ta hon \u00e4nnu en tid vistas i f\u00f6r\u00e4ldrahem under ledning af modren som anse ut\u00f6fva en god inflytande p\u00e5 barn",
            "start": 167,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "hamnkapten ledning ha inledts tor att komma under fund med orsak till olycka",
            "start": 10,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "komir\u00e9rade f\u00f6r sverige l\u00e4rares\u00e4liskap och f\u00f6r sverige h\u00f6g flickskola lia raedgifvits r\u00e4tt att i likhet med fabrik och verkstads\u00e4gare f\u00f6r en pris af 25 krona l\u00f6s 100 entr\u00e9kort f\u00f6r l\u00e4rjunge vid stat allm\u00e4n l\u00e4roverk och med de likst\u00e4lld enskild l\u00e4roverk f\u00f6r gosse samt h\u00f6g flickskola och samskola hvilka i grupp af f\u00f6ga 10 under ledning af l\u00e4rare eller l\u00e4rarinna bes\u00f6ka ucst\u00e4llninged p\u00e5 dag d\u00e5 entr\u00e9 vara 1 krona eller d\u00e4runder",
            "start": 325,
            "end": 334
        },
        {
            "text": "utf\u00f6rdt under \u00f6fverinseende och ledning af biskopinna rodhe och kontraktsprostinnan fehrman i samr\u00e5d med f\u00f6rsamling kyrkoherde gust",
            "start": 31,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "att en abonnent vara att p\u00e5r\u00e4kna fr\u00e5n hvardera socken och att vid s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande telegrafverk vara villig bekosta och upps\u00e4tta ledning fr\u00e5n norberg f\u00f6rbi fors station genom by till tors\u00e5ker med vexelstationer \u00e5 en b\u00e5da mellersta st\u00e4lle",
            "start": 127,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "vi ha vela n\u00e4mna ofvanst\u00e5ende till eventuel ledning d\u00e5 skola ju i allm\u00e4nhet redan i n\u00e4sta m\u00e5nad uppta sig verksamhet f\u00f6r h\u00f6sttermin",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla predikan i vi nyrestaurerad tempel af komminister j svensson i tors\u00e5s som med ledning af 1 2 4 5 h\u00e5lla en med vanlig v\u00e4rma och kraft och till all hjertan g\u00e5 predikan om gud god och n\u00e5dig vilja till menniska barn",
            "start": 83,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "som ha ledning s\u00f6ka i tr\u00e4ngsel efter en fri passage men finna ingen annan \u00e4n den triangelformiga \u00f6ppning mellan herr hanson ben",
            "start": 6,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "andemening med desse utst\u00e4llning vara ju den att mejerinnorna skola bli i tillf\u00e4lle att genom j\u00e4mf\u00f6relse bilda sig en insigt i och en \u00e5sigt om desm\u00f6 ro fel och f\u00f6rtj\u00e4nst som f\u00f6rekomma i en utst\u00e4lda profva och vara \u00e4fven s\u00e5som vanlig tillf\u00e4lle l\u00e4mnadt till en kritik \u00f6fver denna mejerskorna ange n\u00e4mligen under sakkunnig ledning unders\u00f6ka all sm\u00f6rdrittlarne hvarvid de hel naturlig mottogo m\u00e5nga nyttig",
            "start": 319,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "\u00e4ro m\u00e5ng\u00e5 och \u00f6ka i antal f\u00f6r hvarje \u00e5r till ledning f\u00f6r annons\u00f6r hvilka \u00f6nska land rund sprida k\u00e4nnedom om sig aff\u00e4rsgren men som af obekantskap med ha sv\u00e5r att v\u00e4lja meddela att de dels mycket spridd och dels s\u00e5som annonsorgan mycket anlita af sverige i residensstad utkomma l\u00e4nstidning \u00e4ro barometer kalmar",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga vestlandsposten \u00e4fven om denna sknlle vara sann s\u00e5 anse vi n\u00e4r storting ha samla och ded stor inpiskning ha b\u00f6rja r\u00e5 b\u00e5de i storting vensterf\u00f6rening och i den radikal pressed att den skola blifva sv\u00e5r f\u00f6r en n\u00e4mda fyra stortingsman att fasth\u00e5lla en dylik st\u00e5ndpunkt hvadan slut nog bli att de b\u00f6ja sig ande ullmanns ledning i en stor fr\u00e5ga",
            "start": 320,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "till begrafningsplats \u00e5 njra kyrkog\u00e5rd der sockerfabrik sextett under hr hagelqvists ledning bl\u00e5sa en sorgmarsch prestafverna",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "p\u00e5 den f\u00f6rsta af denna fr\u00e5ga kunna man med ledning af hvad f\u00f6rut vara k\u00e4ndt \u00f6rn anordning f\u00f6r resa gifva en temligen s\u00e4ker svar under f\u00f6ruts\u00e4ttning att icke n\u00e5gon ober\u00e4knad olycksh\u00e4ndelse intr\u00e4ffa",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "riksdagsman n petersson i runtorp som inst\u00e4mma h\u00e4ruti kunna dock ej underl\u00e4ta att framh\u00e4lla s\u00e4som en f\u00f6rtjenst h\u00e4ras den s\u00e4tt hwarp\u00e4 kyrkoherde i egenskap as st\u00e4mma ordf\u00f6rande bekl\u00e4dt denna pl\u00e5t den opartiskhet hwarmed han ledt f\u00f6rhandling hwilket wore af stor wigt wid ledning af st\u00e4mma",
            "start": 269,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ali \u00e5se f\u00e4ltman\u00f6ver komma i morgon femte sj\u00e4tte och sjunde klass vid \u00f6rebro allm\u00e4n l\u00e4roverk att under l\u00e4rare ledning fara till stena i kumla",
            "start": 112,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "betydelsefull experiment betr\u00e4ffande en mycket intressant ormgift under ledning af den bekant sir john hart wart mai vara att uppt\u00e4cka motgift f\u00f6r denna f\u00f6rf\u00e4rlig gift",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "en h\u00e5ll d\u00e4r man s\u00e4rskildt vilja komma chamberlain till lif skynda att inbegripa \u00e4fven han i den storm som resa mot h\u00f6g ledning af krigsf\u00f6rvaltning n\u00e4ra mot f\u00f6rutvarande krig nu utrikesminister lord landsdowne",
            "start": 118,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "komiterade f\u00f6i esl\u00e5 slutligen hrr stadsfullm\u00e4ktige dels att ink\u00f6pa egendom falkenberg med f\u00f6rteckna inventarier till erbjuda pius och p\u00e5 i \u00f6frig f\u00f6resl\u00e5 vilkor att tillti \u00e4das den 1 n\u00e4stkommande maj dels alf der f\u00f6rl\u00e4gga stad fattiginr\u00e4ttning dels att till falkenberg l\u00e4gga jordlott 20 17 och 15 och dels att innan definitiv beslut fatta betr\u00e4ffande anstalt byggnad l\u00e5ta med ledning af hvad komiterade anf\u00f6ra utarbeta fullst\u00e4ndig specialf\u00f6rslag ritning och detaljeradt \u00f6fver inr\u00e4ttning l\u00e4mplig anordna",
            "start": 374,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "telefonabonnent som \u00f6nska f\u00e5 apparat och ledning flytta vid instunda kvartalsskifte torde d\u00e4rom g\u00f6ra anm\u00e4lan sen den 20 denna",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "innan nylagd ledning f\u00e5 f\u00f6rbinda nied all manna r\u00f6rn\u00e4t m\u00e4ste den vara af vattenverk f\u00f6rest\u00e5ndare afsyna och godk\u00e4nd",
            "start": 12,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "olsson och kastmans ans\u00f6kan att s\u00e4 anl\u00e4gga ledning fr\u00e4n de fastighet wid s\u00f6dra malmgatan till den midt i samma gata ligga kloak remittera till",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "i p\u00e5 morgon anl\u00e4nda konung till moss der han g\u00e5 ombord \u00e5 chefsfartyg heimdal f\u00f6r att sedan ta h\u00f6g ledning \u00f6fver en norsk mobiliserings\u00f6fningarne vid oscarsborg",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rra torde emellertid hafva mahaft en stor andel i blad ledning och \u00e5r d\u00e5 han h\u00e4r icke beh\u00f6fva tr\u00e4la med en d\u00e4underordnade g\u00f6rom\u00e5l utan kunna skrifva goallt efter som lust komma p\u00e5 han g\u00e5 g\u00f6fann han sig v\u00e4l med denna",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels \u00f6rn en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den eller tomtnummer som vid uppb\u00f6rd vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 104,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "till stockholm fastigbetsegare tydligen framh\u00e5lla att uppskattning b\u00f6ra till v\u00e4sentlig del sko med ledning af en kostnad som drabba stad i den egenskap af kommun som fastigbetsegare t\u00f6r den n till af stad gatuomr\u00e5de uppg\u00e5endo gaturonh\u00e4llningsskyldighet",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "efter en kort helsningstal af f\u00f6rening ordfoi ande predikant a ohm h\u00e5lla af predikant nordberg med ledning at salomo ord se icke till vin att den s\u00e5 r\u00f6d vara en ansl\u00e5 f\u00f6redrag som \u00e5h\u00f6ides med sp\u00e4nd uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "arvode \u00e5t gylli lia stik l\u00e4rare hav f\u00f6r ledning af rnilit\u00e4r\u00f6fningarna i tilldela gym uastikl\u00e4raren vid kalmar l\u00e4roverk 250 kr",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sen ing\u00e5 f\u00f6lja telegram fr\u00e5n drottning med hjertlig tack f\u00f6r den erh\u00e5lla telegram s\u00e4nda jag genom ni till nordisk s\u00f6ndagsskolm\u00f6tet jag innerlig \u00f6nskning om att ejra \u00f6fverl\u00e4ggning under gud ande ledning m\u00e4ta i rik m\u00e5tt b\u00e4ra frukt och l\u00e4nda till gud rike utbredande",
            "start": 193,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "m\u00f6bel och husger\u00e5d kopper bra och simpel m\u00f6bel af hvarjehanda slag s\u00e4ngt\u00e4cke en parti ny g\u00e5sfj\u00e4der 1 jernspis 1 kamin 1 telefon med ledning jemte \u00f6frig mera som ej h\u00e4r kunna uppr\u00e4kna",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "till samlingsplats vid j\u00e4rnv\u00e4gsstation ha sig en skytt hvilka under ordf\u00f6rande l\u00f6jtnant g feilitzens ledning tillf\u00e4ltskjutningsplatsen",
            "start": 100,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "unionsv\u00e4nner snar kunna samla kring denna kunglig program \u00e4n att norge unionsv\u00e4n skola f\u00f6rena sig deremot under norsk venstern ledning i den framg\u00e5 ocks\u00e5 redan af en norsk moderat organ uttalande att n\u00e5gon verklig fara h\u00e4rf\u00f6r knapp fan",
            "start": 126,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsstyrelse af vi f\u00f6rut omn\u00e4mda resolution med v\u00e4gran af fastst\u00e4llelse \u00e5 den af juli m\u00e4ktig anta f\u00f6rslag till ordningsf\u00f6reskrift f\u00f6r elektrisk ledning besl\u00f6to fullm\u00e4ktig \u00f6fverklaga sedan hrr cl",
            "start": 143,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "a andra sida framh\u00e5lla den att sverige vara n\u00e4r all komma omkring den ansenlig makt b\u00e5de genom sig historia och genom sig samh\u00e4lle sammansatt karakt\u00e4r och att den som s\u00e5n vara ber\u00e4ttigad att hafva full ledning af en angel\u00e4genhet som m\u00e5ste ligga utesluta i den ena part hand och icke kunna dela mellan de",
            "start": 201,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "\u00e5r 1901 p\u00e5b\u00f6rja arbete under ledning af byggm\u00e4stare hansson fr\u00e5n k\u00f6 ping och v\u00e4rkst\u00e4lla d\u00e5 takbyggnad grundarbete samt ommurning och repa ration af en del hvalf",
            "start": 28,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vi och vi tro \u00e4fven f\u00f6r man hvar sona vilja se sak i den r\u00e4tt ljus inneb\u00e4ra utg\u00e5ng af denna votering man af stadsfullm\u00e4ktig pluralitet tydligen uttala anmodan till dr\u00e4tselkammare att s\u00f6ka med ledning af n\u00e4mde promemoria nppg\u00f6ra en p\u00e5 andr princip grundad f\u00f6rslag genom hvars antagande f\u00f6r samh\u00e4lle och den inv\u00e5nare en stor utgift hvilka genom antagande af dr\u00e4tselkammare f\u00f6rslag blefve en oundviklig tynga f\u00f6ljd skola kunna minska utan \u00e5sidos\u00e4tta af sundhet och snygghet kraf",
            "start": 195,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "t\u00e4nka bara p\u00e5 att man upp antal lyck\u00f6nskningstelegram till den ju n\u00e5gon hittills alldeles oerh\u00f6rd och vi emellan sagdt tro jag inte precis att tal vara s\u00e5 exakt men man ha ju f\u00f6r tillf\u00e4lle ingen annan ledning \u00e4n tidning",
            "start": 200,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "och komma till ledning och efterr\u00e4ttelse vid leverans fullg\u00f6ra och kontroll der\u00f6fver att till\u00e4mpa enahanda f\u00f6reskrift sorn f\u00f6r leverans till stat finna f\u00f6re",
            "start": 14,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "den m\u00e5l som genom en b\u00e5da departement och central f\u00f6rvalta verk f\u00f6rening b\u00f6ra efterstr\u00e4fvas vara emellertid icke blott enhet i administrativ afseende utan \u00e4fven i ledning af arm\u00e9 och flotta ren milit\u00e4r angel\u00e4genhet i h\u00f6g instans som hos underordna milit\u00e4r myndighet i hvilket afseende s\u00e4rskildt betona angel\u00e4genhet af samverkan mellan generalstab och flotta stab gemensam \u00f6fning f\u00f6r h\u00e4r och flotta med till\u00e4mpning af ofvan angifna arunder anse komit\u00e9n att en f\u00f6rening af en buda f\u00f6rsvarsdepartement utan tvifvel jcau ega rum",
            "start": 162,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "elektricitet vara ensam den f\u00f6rmedling genom hvilken n\u00f6dig ljus f\u00f6ra till rum och en s\u00e4rskild ledning m\u00e5ste bygga f\u00f6r att uppb\u00e4ra tr\u00e5d som ej ans\u00e5gos l\u00e4mplig att qvarblifva i vatten",
            "start": 93,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att k\u00f6pa talgljus och n\u00e4r vi f\u00e5 de och t\u00e4ndt de b\u00e4ra den ned under jord under ledning af en munk och i s\u00e4llskap med en dussin pilgrim sorn tr\u00e4nga med vi i en kal fuktig underjordisk g\u00e5ng der v\u00e4ttnet rinn\u00e9r ned fr\u00e5n en skroflig v\u00e4gg",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "stockholm tidning b\u00e4ra der finna en antydan \u00f6rn att konung lernnat ledning af den unionell fr\u00e5ga \u00e5t tronf\u00f6ljare",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "de skattskyldig erinra dels om en noggrann iaktta af h\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rd verkst\u00e4llande till ledning hvarvid vara \u00e5 debetsedel angifvet den eller tointnummer som vid upph\u00f6rden vara g\u00e4lla dels att till undvika af vexling och dermed f\u00f6rena tidsutdr\u00e4gt liqvidera med jemn afr\u00e4kna penningebelopp enligt debetsedel slutsumma och dels att en restera afgift genast komma att exekutiv indrifvas",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "vexelstationer \u00e5 rikstelefonn\u00e4t lia nyligen med direkt ledning anordna till vange oell hagby samt husby l\u00e5nghundra",
            "start": 54,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "en bolag samt f\u00f6rs\u00e4ljningsst\u00e4lle antal n\u00e4sta tre f\u00f6rs\u00e4ljnings\u00e5r \u00f6fver beg\u00e4ran att f\u00e5 mellan egendom 54 vid malmskilnadsgatan oell 23 vid brunnsgatan dra ledning f\u00f6r elektrisk belysning i fr\u00e5ga om kommun \u00f6fvertagande af fastighetsegarnes bestyr nied gaturenh\u00e5lluingen ang\u00e5ende val af en suppleant i skolstyrelse inom f\u00f6rsta d\u00f6fstnmundervisningsdistriktet ang\u00e5ende byte af mark till lnndagatan fr\u00e5n f\u00f6rra tomt 13 15 i qv",
            "start": 152,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "sedan v\u00e4rld begynnelse intill vi dag veta historia ej att omtala en h\u00e4ndelse b\u00e4 framtidsdigsr som denna m\u00f6ta mellan jord pr\u00e4sterskap under samma tak and en gemensam ledning och f\u00f6r en gemensam syftem\u00e5l statsman castelar spanien",
            "start": 164,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "under p\u00e5pekande af den k\u00e4nd faktum att johansson afresa som vara best\u00e4md till dag lie januari af n\u00e5gon an ledning blifvit till dag derp\u00e5 omtala tidning att en qvinlig passagerare \u00e5 t\u00e5g fr\u00e5u sundsvall till br\u00e4cke den lie ber\u00e4tta hurusom bo se en f\u00f6r benne ok\u00e4nd manlig medresande sysselsatt med att s\u00f6ka uppdyrkad\u00f6rren till n\u00e4rgr\u00e4nsande kup\u00e9",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "\u00e4ro m\u00e5nga och \u00f6ka i antal f\u00f6r hvaqe \u00e5r till ledning tor annons\u00f6r hvilka \u00f6nska land rund sprida k\u00e4nnedom \u00f6rn sig aff\u00e4rsgren men som af obekantskap med ortsf\u00f6rh\u00e5llandena ha sv\u00e5r att v\u00e4lja meddela att de dels mycket spridd och dels s\u00e5som annonsorgan mycket anlita af sverige i residensstad utkomma l\u00e4nstidning \u00e4ro barometer kalmar",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den unionell f\u00f6rvaltning ombes\u00f6rja deremot under rikskansl\u00e4r ledning af en i sverige hufvudstad f\u00f6rlagdt ansvarig ministerium med en departement f\u00f6r utrikes och en departement f\u00f6r inrikes laga och finans ar\u00e9ndens handhafvanda",
            "start": 60,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "regering denna p\u00e5 egen hand och utan anledning fr\u00e4n btortingcts side s\u00e5 kunna man vara f\u00f6rvissa \u00f6rn att venstern skola framst\u00e4lla bjelf s\u00e5som don der aldrig ha t\u00e4nka p\u00e5 att f\u00f6rtreta regering eller om\u00f6jligg\u00f6ra en lugn ledning af land styrelse",
            "start": 216,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "i arbetsutskott vara kommerser\u00e5d fritz kuhnemann bekant genom den lycka liga ledning af berlinuts t\u00e4lin ingen 1879",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "k\u00f6penhamn meddela den 19 april under landtmansbankens ledning ha h\u00e4r bilda en aktiebolag med \u00e4ndam\u00e5l att ink\u00f6pa en ankerska marmorbrott i norge",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon stund ta hr \u00e5berg ledning som han beh\u00e5lla men komma i n\u00e4rhet af m\u00e5l skjuta underl\u00f6jtnant hegardts t\u00e4lta fart och trots piskrapp af hr \u00e5berg \u00e5 sig bra hvilka sn\u00e4rta icke heller hr hegardt sp\u00e4nna p\u00e5 kommo do b\u00e5da h\u00e4st samtidig",
            "start": 23,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "till en s\u00e5n kr\u00e4fva mera tid och omtanke \u00e4n man f\u00f6rest\u00e4lla sig och hafva ocks\u00e5 f\u00f6r kongress i london fortg\u00e5 i hel tv\u00e5 \u00e5r under ledning af major l darwin samt sekreterarno h",
            "start": 125,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "m\u00f6te af kyrkoherde p\u00e4 st\u00e4ll hwilken med ledning af luk",
            "start": 39,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "hr landsh\u00f6fding bereda en angen\u00e4m \u00f6fverraskning genom utf\u00f6rande af en inom falun under cederbergs ledning f\u00f6r tillf\u00e4lle bilda str\u00e5korkester hvilken utf\u00f6ra en kvartett af mozart",
            "start": 97,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "den som skada de till vattenledning h\u00f6ra ledning byggnad och vattenf\u00f6rd\u00e4mning eller annan hvad den vara m\u00e5 komma att anm\u00e4la till laga \u00e5tal oell f\u00e5 styrelse s\u00e4rskildt varna allm\u00e4nhet f\u00f6r \u00e5verkan af st\u00e4ngsel oell ledning m m vid eller uti damm \u00e5 m\u00f6sseberg",
            "start": 40,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den karavan vara sannolik den karavan som fr\u00e5n mombassa vara p\u00e5 v\u00e4g till victoriasj\u00f6n under ledning aftv\u00e5 fransk vetenskapsman eller m\u00f6jligen en engelsk regeringskara van i hvilken en par fransk prest delta",
            "start": 91,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "hofpredikant gemzell och h\u00e5lla med ledning af en k\u00e4nd bibelord jag tank \u00e4ro icke ni tank och jag v\u00e4g \u00e4ro icke ni v\u00e4g s\u00e4ga herren en ansl\u00e5 d\u00f6dsbetraktelse",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "sedan underteckna deri 1 oktober ifver ta ledning af ha denna tidning delta i den politisk ar bete efter samma program som sven skola dagbladet under den tid januari 1893 1896 maj jag vara denna tidning utgifvare",
            "start": 41,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "sorn under 13 \u00e5r tid under jag ledning idka uti hedqvistska g\u00e4rd vid storgatan",
            "start": 30,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "af denna hafva 5 vara under ledning af bataljonsl\u00e4kare b fristedt och en under ledning af bataljonsl\u00e4kare a",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "omedelbar h\u00e4refter ta bal under sig bepr\u00f6fva dansarrang\u00f6r notarie lehmans och l\u00f6jtnant rantziens ledning sig b\u00f6rjan och att den bli mycket animera lida intet tvifvel g\u00e4rna en del \u00f6fverraskningar f\u00f6r koliljongen l\u00e4ra vara f\u00f6rest\u00e5",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge den konstitutionell jemuwikten mellan konungamakt och folkmakt icke vara n\u00e4gorlunda likformig ordna i b\u00e4da land s\u00e4 l\u00e4nge genom enkammarsystem saknad af absolut veto och af uppl\u00f6sningsr\u00e4tt samt genom en h\u00e4nsynsl\u00f6s ut\u00f6fwad och med hwarjehanda wilkor f\u00f6rbinda anflagsmakt representation i den ena land s\u00f6rm\u00e4r kringfl\u00e4ra konung myndighet m\u00e4ste den andra land f\u00f6r sig egen fjefst\u00e4ndighets flull fordra en aldra kraftig garanti f\u00f6r att ej broderland \u00e4fwen ut\u00f6fwa sig herraw\u00e4lde \u00f6fwer unionskonung ledning af en f\u00f6rena rike angel\u00e4genhet gen emot andra makt",
            "start": 496,
            "end": 505
        },
        {
            "text": "som kungl telegrafstyrelsen lofva redan under innevarande sommar upps\u00e4tta ledning samt \u00e4fven f\u00f6ranstalta om disponibel medel f\u00f6r denna ny linie och d\u00e4rf\u00f6r \u00f6nska f\u00e5 kontrakt med h\u00e4rvarande abonnent sig tillhanda f\u00f6re den l maj best\u00e4mma vid sammantr\u00e4de att denna kontrakt underskrifning skola vara verkst\u00e4lla sen n\u00e4sta s\u00f6ndag den 23 d",
            "start": 73,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "s\u00e5 snar ombyte egt rum i ledning af utrikesdepartement l\u00e4r efter hvad den p\u00e5st\u00e5 grefve herbert bismarck \u00e5terintr\u00e4da i diplomatisk tjenst och \u00f6fvertaga n\u00e5gon s\u00e4ndebudspost",
            "start": 24,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "turn\u00e9 anna lundberg ur den riklig tillg\u00e5ng p\u00e5 f\u00f6rdelaktig omd\u00f6me i press \u00f6fver fru anna lundberg dramatisk prestation \u00e5tergifva vi till ledning f\u00f6r h\u00e4rvarande teaterv\u00e4n f\u00f6lja som synas vi ha bra auktoritet f\u00f6r sig",
            "start": 135,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "den ha s\u00e4ga och s\u00e4ga fortfarande h\u00e4r och der att underhandling p\u00e5g\u00e5 om f\u00f6rs\u00e4ljning af en stor del aktie i stockholm dagblad till en konsortium som icke endast skola bli aktie i utan ocks\u00e5 \u00f6fvertaga ledning af tidning",
            "start": 197,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "vid altare tjenstgjorde prosterna horn och hellgren och fr\u00e5n l\u00e4ktare utf\u00f6ra s\u00e5ng under kantor bergstr\u00f6m ledning fr\u00e5n kyrka f\u00f6ra lik \u00e5tf\u00f6ljdt af den stor procession jemte m\u00e5nga \u00f6frig till kyrkog\u00e5rd der den grafsattes f\u00f6r att sedan forsla till stockholm att f\u00f6rbr\u00e4nna en\u00e4r den aflidne vara medlem af svensk likf\u00f6rbr\u00e4nningsf\u00f6reningen",
            "start": 103,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "sedan kista som b\u00e4ra af en b\u00e5da f\u00f6rsamling kyrkov\u00e4rd och tvenne l\u00e4rare samt tvenne kommunaln\u00e4mdsledam\u00f6ter fr\u00e5n simtuna blifvit placera i kor sjunga salmen 452 1 hvarefter kontraktsprost hallborg fr\u00e5n torstuna med ledning af luc",
            "start": 212,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "undersida af nyssn\u00e4mnda ledning och uppta s\u00e5lunda den elektrisk str\u00f6m som genom l\u00e4mplig ledning i\u00f6res vid genom vagpen ned tili dynamomaskin",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "leda en allm\u00e4n laborations murbeck meddela enskild undervisning hennig medddelar enskild undervisning samt delta i ledning af en geologisk exkursion wallin meddela propedeutisk kurs i organisk och oorganisk kemi wiman meddela enskild undervisning delin meddela enskild undervisning granquist observator meddela en propedeutisk kurs i astronomi element assistent weibull i vigtig bergartbildande mineral 1 t",
            "start": 114,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "efter invigning af skyttepaviljong vidta \u00e5ter skjutning om stat pris under ledning af baaktj\u00e5nstemannen westerlund hvarefter till sist f\u00f6lja insatsskjutning",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "som ligga i hundratal strid med de blifvit anf\u00f6rtro ledning af guldgr\u00e4fvartruppen",
            "start": 51,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en medelst en kraftig ledning som slunga ut kolossal vattenmassa hejd eld vid den n\u00e4ra verkstad vara magasin som st\u00e5 qvar n\u00e5gon fot fr\u00e5n den nedbrunnen n\u00e5gon ever t och koladt visserligen men eljest f\u00f6ga ekadadt och b\u00e4ra vittnesb\u00f6rd om en utomordentlig vecker",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "b\u00e5da folio p\u00e5 kn\u00e4 och anropa den h\u00f6g \u00f6rn ljus och ledning omsider stiga abbedissa upp",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den under koch s ledning st\u00e5 institut i berlin f\u00f6r studium af infektionssjukdom ha tvenne forskare pfeiffer och holle utf\u00f6ra n\u00e5gon synnerligen intressant f\u00f6rs\u00f6ksserie",
            "start": 16,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "men ej f\u00e4rdig ledning samt dels bellbolagets 1100 abonnent \u00e5 \u00f6stermalm med hvilka fri samtrafik f\u00e5 ega rum och hvilka praktisk ta kunna anse tillh\u00f6ra samma n\u00e4t erh\u00e5lla den respektabel abonnentsiffran af cirka 13 400",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den noggrann och skyndsam unders\u00f6kning som general med an ledning h\u00e4raf f\u00f6ranstalta ha icke gifvit n\u00e5gon den ringast st\u00f6d \u00e5t antagande att en \u00f6fverklaga oregelbundenhet i uts\u00e4ndning af la reforme till hr h skola vara f\u00f6ranleda af protektionitiska \u00e5sigt hos posttj\u00e4nsteman eller d\u00e5lig vilja hos n\u00e5gon af de utan torde fel hafva bero endast derp\u00e5 att till korsbandsomslag an v\u00e4ndts en tunn och smal pappersremsa sorn g\u00e5 s\u00f6nder ocb falla af under pobtbehandlingen med p\u00e5f\u00f6ljd att en ifr\u00e5gavarande num ren blifvit adressl\u00f6s vid framkomst",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ar s\u00e4ga fgift f\u00f6r apparat mod direkt dubbeltr\u00e5dig ledning kr 80",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "f\u00f6r all upplysning derjemte som kunna tjena till ledning f\u00f6r efterforskning hyar orsak till f\u00f6rsenande ligga \u00e4ro yi tacksam",
            "start": 48,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den omn\u00e4mna betalningsinst\u00e4llelse tr\u00e4ffa en installatiodsfirma som n\u00e4ra syssla med installerande af elektrisk ledning men den vara s\u00e4rskildt vi stor elektrisk aktiebolag som n sitta mycket tr\u00e5ng denna i f\u00f6ljd af den m\u00f6rda tysk och schweizisk konkurrens som \u00f6fversv\u00e4mma land med utl\u00e4ndsk agent hvilka utbjuda belysningsartiklar och elektrisk maskin till pris s\u00e5 l\u00e5g att vi svensk firma om\u00f6j ligen kunna t\u00e4nka p\u00e5 att t\u00e4fla",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu voro do norsk student v\u00e4l ej jemnb\u00f6rdig med en gammal bepr\u00f6fva upsalas\u00e4ngarne men de arbeta \u00e4rlig ooh under behrens insigtsfull ledning och all sk\u00f6n klinga de s\u00e5ng vid en m\u00e5nga s\u00e5ngarfest ooh studentm\u00f6te som f\u00f6lja",
            "start": 132,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla stor omfattning b\u00f6ra de st\u00e4lla under ledning af en driftig f\u00f6rman",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "ifr\u00e5ga om kloakledning skarf \u00f6rn hvilka komiterade uttala elg \u00e5 sida 3 vilja jag n\u00e4mna att f\u00f6r oirka 10 vecka beden npptogos en del r\u00f6ra fr\u00e5n hufvudkloaken uti \u00f6stra kyrkogata f\u00f6r inkoppling af en ny ledning till en nybyggnad och kunna jag bevisa att ej den liten orenlighet ha uttr\u00e4nga fr\u00e5n hufvudkloakena skarf uti n\u00e4rgr\u00e4nsande eller intill bsfiutlig mark och faus ej heller n\u00e5gon orenlighet uti do gammal kloakr\u00f6r som vara anv\u00e4nda i 22 \u00e5r och dervid vara att m\u00e4rka att denna gata vara bland de sorn ha en liten lutningsf\u00f6rh\u00e5llande cirka 1 fot p\u00e5 80 eller 70",
            "start": 199,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "den ligga f\u00f6r \u00f6frig f\u00f6r \u00f6ppen dag att ledning af en f\u00f6retag s\u00e5n som den ifr\u00e5gavarande kr\u00e5ft mer \u00e4n vanlig energi omtanke och skicklighet och hvarje sansadt omd\u00f6me och en upplyst opinion skola gifva \u00e5t denna arbete all den erk\u00e4nnande den f\u00f6rtjenar och denna erk\u00e4nnande b\u00f6ra ej blifva f\u00f6ga f\u00f6r den att ogynsamma vind f\u00f6rhindra uppn\u00e5ende i \u00e5r af den m\u00e5l f\u00f6r hvilket denna f\u00f6rbereda arbete lycklig och v\u00e5l utf\u00f6ra",
            "start": 37,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "\u00e4fven i \u00e5r komma den gerna h\u00f6ra elit af regementsmusik under hr l svensson ledning att musicera f\u00f6r en intressera menighet",
            "start": 74,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "sammanhang vilja styrelse attala s\u00e5som sig \u00e5sikt att just dylik allm\u00e4n utflykt anordna p\u00e5 demokratisk basis och under sakf\u00f6rst\u00e5ndig ledning som ta h\u00e4nsyn till olik \u00e5lder och kraft torde vara en bland en l\u00e4mplig medel att bre ut i vid krets och g\u00f6ra k\u00e4r denna h\u00e4rlig vinteridrott som med r\u00e4tt b\u00e4ra hedersnamn idrott idrott",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "som heones man 1 lifstid grundl\u00e4de och inneha ha sedermera under hon ledning betydlig vidga och uppdrifvits s\u00e4 att densamma numera vara dea stor i ort",
            "start": 68,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "slutligen vilja vi p\u00e5peka f\u00f6rdel f\u00f6r n\u00e4md af att n\u00e5gon f\u00f6rbereda arbete genom att samla mera detaljerad prim\u00e4ruppgift afgifna fr\u00e5n p\u00e5litlig h\u00e5ll med ledning af vi normalfordringar",
            "start": 148,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "expedition till madagaskar bufvudl\u00f6st f\u00f6rbereda sluta visserligen lycklig med hovaernas kufva men blotta h\u00f6gst bet\u00e4nklig brist i den milit\u00e4r ledning erinra \u00f6rn l\u00e4ttsinne och slarfvet vid utrustning af arm\u00e9 f\u00f6r 25 \u00e5r sedan",
            "start": 140,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "k ha dels bemyndiga telegrafstyrelsen att fr\u00e4n och med 1896 \u00e4ra ing\u00e5ng ber\u00e4kna afgift f\u00f6r wanliga samtal \u00e4 stat mellan olik telegraf eller rikstelefonorter telefonf\u00f6rbindelse s\u00e5lunda n\u00e4r ledning l\u00e4ngd icke \u00f6fwerstiger tio nymil femton \u00f6re f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger tio men icke tjugufem nymil trettio \u00f6re f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger tjugufem men icke sextio nymil femtio \u00f6re fara hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger sextio men icke nittio nymil sjuttiofem \u00f6re f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut samt n\u00e4r ledning l\u00e4ngd \u00f6fwerstiger nittio nymil en krona f\u00f6r hwarje p\u00e5b\u00f6rja period om tre minut dock att f\u00f6r en samtal f\u00f6rbindelselinien ej m\u00e4 uppta l\u00e4nge sid \u00e4n tw\u00e4 period hwardera om tre minut s\u00e4 wida annan samtal blifwit a samma ledning under tid eller detzf\u00f6rinnan best\u00e4ldt \u00e4fwensom att den \u00e4ta styrelse f\u00f6rut lemna bemyndigande om samtalsafgifternas neds\u00e4ttning i wissa fall m\u00e4 fortfarande blifwa g\u00e4lla dels ock med att f\u00f6r seriesamtal afse f\u00f6r meddelande som stola genom tidningspress offentligg\u00f6ra afgift m\u00e4 utg\u00e5 med samma belopp f\u00f6r wanligt samtal samt \u00e4tt denna seriesamtal m\u00e4 n\u00e4r de utwexlas nattetid fr\u00e4n klocka 9 eftermiddag till klocka 8 f\u00f6rmiddag fortg\u00e5 tio period eller trettio minut under f\u00f6ruts\u00e4ttning att seriesamtal tidsl\u00e4ngd inom n\u00e4md begr\u00e4nsning wid best\u00e4llning angifwes",
            "start": 186,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "mer och mer arbeta sig fram i svensk sig nen att den vara sverige uppgift \u00e5ligga att g\u00e5 i spets f\u00f6r och ta ledning af en skan dinaviska folk framtid",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "kista inb\u00e4ra under den en sorgmarsch tona fr\u00e5n orgel hvarefter psalm jag g\u00e5 mot d\u00f6d hvar jag g\u00e5 sjunga och hofpredikant \u00f6itenblad framtr\u00e4da och h\u00e5lla med ledning af esaias 57 2 vers ooh de som redligen vandra hafva komma till frid och hvila sig uti de kammare en gripa griftetal hvarvid han \u00e4fven antyda den aflidnes stor f\u00f6rtj\u00e4nst",
            "start": 153,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "men en samskola med slapp eller fantastisk ledning och medelm\u00e5ttig l\u00e4rarepersonal vara ingalunda n\u00e5gon \u00f6nskv\u00e4rd institution",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00e4ra vare den radikal parti om den i sann patriotism f\u00f6rm\u00e5 l\u00f6srycka sig fr\u00e4n en ledning som tala s\u00e5",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "\u00e4ro m\u00e5nga och \u00f6ka i antal f\u00f6r hvarje \u00e5r till ledning f\u00f6r annons\u00f6r hvilka \u00f6nska land rund sprida k\u00e4nnedom \u00f6rn sig aff\u00e4rsgren men som af obekantskap med ortsf\u00f6rh\u00e5llandena ha sv\u00e5r att v\u00e4lja meddela att de dels mycket spridd och dels s\u00e5som annonsorgan mycket anlita af sverige i residensstad utkomma l\u00e4nstidning \u00e4ro barometer kalmar",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "med ledning af derom v\u00e4cka f\u00f6rslag besluta st\u00e4mma enh\u00e4llig att hos chef f\u00f6r kalmar lotsf\u00f6rdelning anh\u00e5lla om uppg\u00f6ra af plan och kostnadsf\u00f6rslag f\u00f6r anordna af belysning med ledfyr af farled inom m\u00f6nster\u00e5s hamnomr\u00e5de",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "och kraftl\u00f6shet torrhet och fridl\u00f6shet tid d\u00e5 den k\u00e4nna som om vi f\u00f6rlora vi inre v\u00e4sen fast punkt och som \u00f6rn vi jaga ut i kall rymd att irra utan ljus utan ledning och utan m\u00e5l",
            "start": 157,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "le soir skrifver faures obestridd hederlighet garantera en korrekt ledning af presidentskap men vi betvifla att han eger n\u00f6dig kraft och auktoritet f\u00f6r att kunna bjuda motst\u00e5nd \u00e5t en socialistisk str\u00e4fvande",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "k\u00f6ra och orkester utf\u00f6ra under f\u00f6rste hofkapellm\u00e4staren c nordqvist ledning den af grefve carl snoilsky f\u00f6rfatt\u00e5de och af herr vilhelm stenhammar komponera kantat",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "och en samling ung aristokrat som ocks\u00e5 f\u00e5 namn ridderskap blomma ta sjelfmant ledning af ublet och ha som beteckning p\u00e5 sjelfva h\u00f6ide af h\u00e4nf\u00f6relse uppfinna ord lundqvist som g\u00e5ng efter annan eka i salong",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "\u00f6grims anf\u00f6rande hwilkcn bitr\u00e4da kommend\u00f6r r med m\u00f6te ledning \u00e4rva alltid kraftig och p\u00e4 sak g\u00e4ende",
            "start": 53,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "korrespondens med berlin som tidtals f\u00f6rmedla p\u00e5 \u00e4nda till 17 ledning medelst",
            "start": 61,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "\u00e5r 1893 1894 motta den fransk press fr\u00e5n bolag pund ooh pund betala till engelsk tidning p\u00e5 kontinenten ooh en half dnsain korrespondent tom g\u00f6ra viss tjenst genom att uppmuntra sportv\u00e4sendet p\u00e5 rivieran och korrigera en rapperter om oregelbundenhet i kasino ledning som kunna f\u00f6rekomma i den engelsk press",
            "start": 258,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "denna mejeri komma att montera med prisbel\u00f6na och g\u00e4rna pr\u00f6fva maskin redskap m m samt h\u00e5lla under m\u00f6te fullst\u00e4ndig i g\u00e5ng p\u00e5 samma s\u00e4tt som verklig mejeri f\u00f6r att tjena allm\u00e4nhet till ledning och m\u00f6nster",
            "start": 184,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "och befria sig under cyri ledning fr\u00e5n medernas v\u00e4lde",
            "start": 25,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "i \u00e4ndam\u00e5l att bereda allm\u00e4nhet tillf\u00e4lle att i f\u00f6rekomma fall f\u00f6rskaffa sig f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt i befordringstur fara telefonsamtal \u00e5 interurban ledning kemmer fr\u00e5n och med den 1 instunda januari vid expedition af samtal \u00e5 n\u00e4mna ledning f\u00f6lja klassinledning att iaktta leo vanlig samtal eller s\u00e5n sorn mot enkel afgift f\u00f6rmedla p\u00e5 s\u00e4tt hitintills egt rum utan annan f\u00f6r\u00e4ndring \u00e4n sorn betinga af nedan omf\u00f6rm\u00e4la samtal ilsamtal eller s\u00e5n sorn emot dubbel afgift med f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt framf\u00f6r vanlig samtal expediera s\u00e5 snar sorn m\u00f6jlig antingen efter best\u00e4llning eller efter viss af reqvirent uppgifvet klockslag seriesamtal eller s\u00e5n sorn dagligen eller p\u00e5 s\u00e4rskild f\u00f6rut best\u00e4md dag i vecka f\u00f6rmedla \u00e5 viss f\u00f6r hvarje serie till s\u00e5v\u00e4l varaktighet sorn begynnelse lika tid",
            "start": 223,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "den 8 d profk\u00f6rdes \u00e5 extra t\u00e5g p\u00e5 bomhuslinien under ledning af maskiningeni\u00f6r collberg en dylik belysningsvagn och profvet utfalla till bel\u00e5tenhet",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "f\u00f6r konung v\u00e4rdig emottagande i skillingaryd arbeta under l\u00f6jtnant a hasselqwists ledning med all ifwer",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00e4tt \u00e5terg\u00e5 till student 1 vara arbetstid f\u00f6rbi och d\u00e5 ta sport ivid ro fotboll kricket hvilken roll den spela f\u00f6r en ung engelsman vara bekant och hr jespersen framh\u00e5lla s\u00e4rskildt hur fotboll och kricket \u00e4ro egna att utveckla f\u00f6rm\u00e5ga af disciplin och ledning samt s\u00e5lunda af en hel annan gagn \u00e4n att skala landsv\u00e4g rund p\u00e5 bicycle",
            "start": 254,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "ber\u00f6ra uppgift f\u00f6r god ha denna icke in v\u00e4rkat p\u00e5 vi r\u00e4tt att afvisa telefon d\u00e5 samma uppgift endast inneb\u00e4ra att en person hvilken s\u00e5som ofvan framh\u00e5lla under flera \u00e5r syssla och fortfarande syssla med enskild elektrisk ledning h\u00e4r i ort sig reparationsarbete hvaremot samma uppgift icke utg\u00f6ra n\u00e5gon bevis \u00f6rn att arbete skola v\u00e4rkst\u00e4lla genom tele och \u00e4nnu f\u00f6ga n\u00e5gon bevis f\u00f6r telefonledning numera uppgifna egenskap af fridlysa",
            "start": 220,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "st\u00e5th\u00e5llare i nedre \u00f6sterrike grefve kielmansegg \u00f6fverta tillsvidare presidium i ministerr\u00e5d och ledning af inrikesdepartement",
            "start": 96,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "f\u00f6r andra valkrets klara h\u00e5lla allm\u00e4n valm\u00f6te f\u00f6rst i morgon s\u00e5 att man der \u00e4nnu icke ha n\u00e5gon tillf\u00f6rlitlig ledning f\u00f6r att bed\u00f6ma huru land ligga",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "emellertid att t\u00f6rna emot en af en stolpe som uppb\u00e4ra den elektrisk ledning med den olycklig resultat att han falla under t\u00e5g hvars sista vego g\u00e5 \u00f6fver bakre del af han hufvud och krossa denna",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "emth\u00e9n och anderson hafva f\u00f6rena sig om f\u00f6lja kort motivering f\u00f6r afslag d\u00e5 den b\u00f6ra kunna f\u00f6rv\u00e4nta att en person som utrusta den under decenten nordenskj\u00f6lds ledning st\u00e5 expedition till s\u00f6dra inhafvet ocks\u00e5 skola l\u00e5ta sig angel\u00e4gen vara att \u00e5stadkomma dea unds\u00e4ttning \u00e5t samma expedition som kunna vara af omst\u00e4ndighet p\u00e5kalla hemst\u00e4lla om mits proposition icke b\u00f6ra af riksdag bifalla",
            "start": 158,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "den ta sig en smula hemsk ut att sed som upps\u00e4tta ledning dingla i en korg vid fastg\u00f6ra af ledningstr\u00e5d l\u00e4ngs hel skorsten ytterkant",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "fabrikation st\u00e5 under ledning af br carl guldbrandsen som under 18 \u00e5r f\u00f6rest\u00e5 kristianiafabriken och s\u00e5som aff\u00e4r chef b\u00e4ra intr\u00e4dt grosshandlare olof hagbom i g\u00f6teborg",
            "start": 21,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "derp\u00e5 sjunga fr\u00e4n l\u00e4ktare af en blanda k\u00f6r best\u00e4mma utaf en del medlem af ume\u00e5 musiks\u00e4llstap under direkt\u00f6r hjort ledning konung dawids psalm 24 g\u00f6ren port h\u00f6g hwaruti soloparti utf\u00f6ra af kyrkoherde klingspor",
            "start": 113,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "han sitta upp p\u00e5 en hylla i squirens s\u00e4ngkammare skola jag finna n\u00e5gon som m\u00f6jligen kunna tjena jag till en ledning vid jag efterforskning",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "kejsar wilhelm personlighet vara ocks\u00e5 ded som mycken framtr\u00e4da med an ledning af dag betydelse",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "dr\u00e4tselkammare be tillstyrka under vilkor att ledning l\u00e4gga i jord att stad f\u00e5 \u00f6fva kontroll \u00f6fver nedl\u00e4ggning att gata iordningsst\u00e4llande uppdra \u00e5t gatuf\u00f6rvaltning att utf\u00f6ra p\u00e5 s\u00f6kande bekostnad att arbete ej f\u00e5 b\u00f6rja innan kontrakt mellan s\u00f6kande oell stad uppr\u00e4tta samt ordningsstadga f\u00f6r ledning begagnande fastsf\u00e4lts att s\u00f6kande utf\u00e4sta sig och med borg st\u00e4rka f\u00f6rbindelse att afhjelpa all skada som kunna uppkomma vid nedl\u00e4ggningsarbete och slutligen att stad erh\u00e5lla r\u00e4ttighet att inl\u00f6sa ledning hvarvid i tvistig fall l\u00f6sesumma skola af kompromiss best\u00e4mma",
            "start": 292,
            "end": 301
        },
        {
            "text": "nils persson lynell fr\u00e4n falk\u00f6ping \u00f6fverlemna ledning af \u00f6stra vestmanland",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "med ledning af ofvanber\u00f6rda uppskattning s\u00e5som arrendev\u00e4rde fast en \u00e5rlig afgift af femhundra krona",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "orkestermusik utf\u00f6ra dagligen fr\u00e5n m under ledning af kapellm\u00e4stare damme",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00e4fven \u00f6rn denna skola vara sann s\u00e5 anse vi n\u00e4r storting ila samla och deli stor inpiskning ha b\u00f6rja b\u00e5de i storting vensterf\u00f6rening och i el radikal press att den skola blifva sv\u00e5r f\u00f6r en n\u00e4mda fyra stortingsman att fasth\u00e5lla en dylik st\u00e5ndpunkt hvadan slut nog hljny att de b\u00f6ja sig under ullmanns ledning i en stor fr\u00e5ga",
            "start": 298,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "ha jag ej m\u00e5ste l\u00e4gga band p\u00e5 han och hur sv\u00e5r han ha att f\u00f6rdra den ja i b\u00f6rjan men jag l\u00e4ra jag snar lugn och besinning under du ledning infalla den ung man",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "hoppa att till n\u00e4sta \u00e5r f\u00e5 beh\u00e5lla sig gammal l\u00e4sekrets och d\u00e4rj\u00e4mte vini a m\u00e5nga ny v\u00e4n i dal bygd dalpil utgifves n\u00e4sta \u00e5r under samma ledning och med imma program sorn f\u00f6r n\u00e4rvarande de nu p\u00e5 ningen st\u00e5 vigtig fr\u00e5ga sirall den stor uppm\u00e4rksamhet egna och all vigtig h\u00e4ndelse inom dal skola vi med vaken blick f\u00f6lja",
            "start": 136,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n den i f\u00f6rslag angifna brist 20 b\u00f6ra afg\u00e5 ber\u00e4knad kostnad f\u00f6r anl\u00e4ggning af vattenledning fr\u00e5n venern en\u00e4r hvarken kostnadsf\u00f6rslag eller beslut om \u00e5stadkomma af dylik ledning jjgrgpr 1000 kr",
            "start": 171,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "den fwenska expedition till eldslandet hwilken under otto nordenflt\u00f6ld ledning flall afg\u00e4 i oktober denna vara flall utom chef ha twenne swenska wetenflapsm\u00e4n som deltagare",
            "start": 70,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ha samma slag fel i k\u00e4lla och om i den ligga n\u00e5gon pia fraus kunna jag icke bed\u00f6ma den vara icke bra att till ledning f\u00f6r riksdag komma med s\u00e5 kolossal felr\u00e4kning hvilka framg\u00e5 bara man se p\u00e5 ritning med en half \u00f6ga",
            "start": 109,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "talar h\u00e5lla med ledning af text en varmhj\u00e4rtadt tal till en talrik f\u00f6rsamla \u00e5h\u00f6rare framh\u00e5lla att den i hand vara f\u00f6r\u00e4ldrarnes plikt att g\u00e5 f\u00f6re barn med god exempel i ord som g\u00e4rning",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ta ledning och g\u00e5 upp omkring 15 proc eller inemot 25 \u00f6re pr kg",
            "start": 2,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "af den rik illustrera estetisk tidskrift paul som utge i london f\u00f6rekomma en mycket sympatisk skildring af the swedish choir den svensk u s\u00e5ngk\u00f6r under ledning af kamrerare taube vid f\u00f6rliden sommar v\u00e4rldskonferens i london",
            "start": 151,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "en vilkor som komit\u00e9n f\u00f6resl\u00e5 och till ledning f\u00f6r hvilka hafva tjenat likna best\u00e4mmelse i viss utl\u00e4ndsk stad s\u00e4rskildt k\u00f6penhamn afse dels att m\u00f6jligg\u00f6ra inl\u00f6sning af ledning i h\u00e4ndelse stad sjelf vilja anl\u00e4gga elektricitetsverk och dels att bereda stad en inkomst",
            "start": 167,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "man ha tydlig kunna l\u00e4gga m\u00e4rke till huru raan fr\u00e4n den rikspolitisk h\u00e5ll arrangera sig f\u00f6r att hindra att ledning af denna riksdag m\u00e4ktig parti skalle odeladt falla i den icke s\u00e4rdeles regeringsbeundrande a",
            "start": 106,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r kristine kyrka restaureringsfond gifves under direkt\u00f6r cederbergs ledning \u00f6rn s\u00f6ndag konsert af samma stor mansk\u00f6r som l\u00e5ta h\u00f6ra sig f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan vid konsert f\u00f6r engelbrektsfonden",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "undervisning i sl\u00f6jd ha under ledning af tv\u00e5 bland l\u00e4roverk l\u00e4rare under hel l\u00e4s\u00e5r fortg\u00e5 i en af l\u00e4srum",
            "start": 29,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "lind ha b\u00f6rja att sjelf ta ledning \u00f6fver fabrik och ingeni\u00f6r f\u00e5 nu fr\u00e5n att hafva ha n\u00e4stan oinskr\u00e4nkt makt erfara att han f\u00e5 en husbonde",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "te och \u00e4rende ledning s\u00f6ka realisera sig nied \u00e5r moderat program don rikspolitik med habil fackminister och utan tvekan veta afl\u00e4gsna inopportun kollega",
            "start": 13,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "man utsprida rykte om att ny malmg\u00e5ng blifvit finna och f\u00f6rklara en tidig f\u00f6rs\u00f6k att skada grufva i allm\u00e4nhet \u00f6ga vara en falsk man\u00f6ver af en parti som spekulera p\u00e5 en baisse en f\u00f6rh\u00e5llande som den nuvarande bolag som ta den ledning om hand g\u00f6ra en snabb slut p\u00e5",
            "start": 224,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "tala \u00f6rn kortslutning i en elektrisk ledning men den sannolik vara att eld uppkomma genom sj\u00e4lfant\u00e4ndning i trassel",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "den envis regnande vandra en intressera under ledning af friherre l",
            "start": 45,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i likhet med hvad vid en stor utl\u00e4ndsk handelsl\u00e4rov\u00e4rken vara bruklig hafva elev i klass samt i den en \u00e4riga fackkurs till belysning af den sorn vid undervisning i kemi och varukunskap teoretisk genomg\u00e5 p\u00e5 l\u00e4rorum under l\u00e4rare ledning bes\u00f6ka \u00e5tskillig in dustriella v\u00e4rk och inr\u00e4ttning",
            "start": 226,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "d\u00e4rmed f\u00f6rena kostnad och besv\u00e4r hafva g\u00f6ra att en enskild person inom samh\u00e4lle p\u00e5b\u00f6rja byggande af en kloakoch afloppsledning fr\u00e5n sig g\u00e5rd och en flertal g\u00e5rdsegare i grannskap inom den t\u00e4t bebygga del af samh\u00e4lle hafva hos han anm\u00e4la sig \u00f6nska ing\u00e5 s\u00e5som delegare i denna ledning f\u00f6r afleda af den flyta affall",
            "start": 274,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "han \u00e5stadkomma att andra kammare besluta sig f\u00f6r uppr\u00e4ttande af en i kommerskolhgium f\u00f6r att gifva ledning och stadga \u00e4ta en arbetsstatistisk unders\u00f6kning och denna f\u00f6rslag segra i den gemensam votering",
            "start": 98,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "under ledning af bolag byggm\u00e4stare som f\u00f6rliden sommar bygga en likna linbana fr\u00e5n h\u00e4sthagbergs grufva till ulfshytte masugn",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n en anspr\u00e5ksl\u00f6s b\u00f6rjan ha denna industri arbeta sig fram ur vestra landtborgens siluriska kalkstenslager och under god ledning f\u00e5 sig fabrikat k\u00e4ndt och erk\u00e4ndt l\u00e5ng utom vi egen land gr\u00e4ns",
            "start": 122,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "tidning utkomma under \u00e5r 1896 fyra g\u00e5ng i vecka \u00e5 samma dag oeli tid ock under samma ledning som f\u00f6rut",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "naturligen k\u00e4r att dervid i fr\u00e4mst rum f\u00e5 v\u00e4nda sig till sig gammal son hvars och kraftig ledning i s\u00e5 h\u00f6g grad gynna arbete och beredt den framg\u00e5ng",
            "start": 89,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "r\u00f6sta \u00e4n en hvilka vid upprop voro ledning af stegring \u00e5 produktionsort n\u00e4rvara ehuru de sig under ha hufvudstad import\u00f6r ytterli lida f\u00f6r r\u00f6st aflemna",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den ar med denna uppfinning arbetare nu and ledning af betrodd man ingeni\u00f6r axel dahlqvist fr\u00e5n stockholm hvilken sedan en tid tillbaka uppeh\u00e5lla sig vid taberg skola ta itu",
            "start": 43,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "beklaga sig m\u00e5nsson \u00f6fver r\u00f6str\u00e4ttsr\u00f6relse ledning i hufvudstad der en olik parti s\u00e5 god sorn halshugga hvarandra",
            "start": 42,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "a jmnsstyrelsen meddela med ledning af kronol\u00e4nsm\u00e4nnens rapport s\u00e5som egen omd\u00f6me att h\u00f6sts\u00e4d l\u00e4mna till kvantitet \u00f6fver medelm\u00e5ttig sk\u00f6rd men af mestadels underhaltig beskaffenhet att vfirs\u00e4dessk\u00f6rden likaledes utfalla till myckenbeten \u00f6fver medelm\u00e5tta men under medelvikt att rotfrukt gifvit afkastning under medelm\u00e5tta hvarj\u00e4mte potatis vara mycket angripa af r\u00f6ta att h\u00f6sk\u00f6rd hvaraf endast en ringa del erh\u00e5lla fr\u00e5n naturlig \u00e4ngsmark blifvit liksom \u00e4fven halmafkastningen full medelm\u00e5ttig fast\u00e4n ej af fullgod beskaffenhet",
            "start": 27,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "energisk och v\u00e4l planl\u00e4gga ledning samt stor offervillighet och outtr\u00f6ttlig",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "att f\u00f6r uppr\u00e4ttande af priskurant till ledning vid best\u00e4mma af \u00e5r markeg\u00e5ngspris sig i wassmol\u00f6sa den 22 denna utse kyrkov\u00e4rd a johansson i bj\u00f6rnasj\u00f6 och till suppleant herr j nilsson i ahlsj\u00f6",
            "start": 38,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "som mi uppeh\u00e5lla sig i k\u00f6benhavn \u00f6fverta med ny\u00e5r ledning af en ny teaters\u00e4llskap som skola spela i dansk landsort",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "at en utf\u00f6rlig redog\u00f6relse som f\u00f6re ligga \u00f6fver festlighet i rom med an ledning af \u00e5rsdag af den 20 september 1870 framg\u00e5 att om entusiasm ocb tillstr\u00f6mning af deltagare vara oerh\u00f6r da hafva ordning uppr\u00e4tth\u00e5llande och \u00f6frig anordning deremot lemna myc k \u00f6frig att \u00f6nska",
            "start": 71,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "n\u00e4tt\u00e9n till sisth l\u00f6rdag sk\u00f6rda af d\u00f6d en af denna l\u00e4n fr\u00e4mst man hvilken under en l\u00e5ng f\u00f6ljd af \u00e5r delta i ledning af provins angel\u00e4genhet n\u00e4mligen landssekreterare jakob adolf wallenberg som d\u00e5 afled i sig hem i link\u00f6ping i en \u00e5lder af 68 \u00e5r",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "g f\u00f6r sig f\u00f6redrag ha talar v\u00e4lja profet ord huru trol\u00f6s vara icke vin och h\u00e5lla med ledning deraf en ansl\u00e5 f\u00f6redrag",
            "start": 84,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "inom kompanif\u00f6rbnndet b\u00f6ra ledning af offieersvolont\u00e4rerna anf\u00f6rtro \u00e4ta en s\u00e4rskild dertill l\u00e4mplig subalternofficor hvilken mod h\u00e4nsyn till ofilcersvolont\u00e4rorna skola icke blott hafva till m\u00e5l de milit\u00e4r utbildning utan ock inom all \u00f6rn r\u00e5d gifva de v\u00e4nlig anvisning och ut\u00f6fva vederb\u00f6rlig kontroll",
            "start": 26,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "men drifva \u00e5nyo att s\u00f6ka hj\u00e4lp och ledning fr\u00e5n herren",
            "start": 34,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "dalpil utgifree n\u00e4sta \u00e5r under samma ledning och med samma program sorn f\u00f6r n\u00e4rvarande lie de nu p\u00e5 dagordning st\u00e5 rigtiga fr\u00e5ga akall den stor uppm\u00e4rksamhet egna och all rigtigare h\u00e4ndelse inom dalarna skola vi med vaken blick f\u00f6lja",
            "start": 36,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "\u00f6rn motiv vara en nu tillskrifna v\u00e4nta tills nu nu d\u00e5 en stor mycket trafikera ledning f\u00f6rdubbla och ny direkt f\u00f6rbindelse anordna mellan en stor aff\u00e4rscentrum i land hvarigenom f\u00f6rutvarande sv\u00e5righet att erh\u00e5lla telefonsamtal i betydlig grad komma att minska och redan b\u00f6rja visa sig liten",
            "start": 78,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "hvad till fyris11 meddela p\u00e5g\u00e5 f\u00f6r n\u00e4rvara gr\u00e4fning vid gammal upsala h\u00f6g under stolpe ledning och unders\u00f6kning i en grafh\u00f6g f\u00f6r att f\u00e5 utr\u00f6na huruvida i denna likasom i kuugsh\u00f6garna skola finna l\u00e4mning efter b\u00e5l eller andra fornsak som \u00e4ro v\u00e4rd att komma i ljus",
            "start": 86,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ja jag betrakta villa som en alldeles modern bygnad under ledning af gammal och god m\u00f6nster och d\u00e5 vara den alldeles i sig ordning att man anv\u00e4nda en bra bygnadsmateriai nutid ha att bjuda bara de passa i den mening g\u00e5 jag gerna in p\u00e5",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "skola ledning till de vara inleda ge nom f\u00f6nster fr\u00e5n belysningskabel \u00e5 tak",
            "start": 5,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den k\u00e4nd tapetserare och dekorat\u00f6r herr nils p\u00e5hlsson bekant i paris london berlin med stor stad utomlands i den sistn\u00e4mnd s\u00e5som verkm\u00e4stare hos don stor firma krieg goerhe der han ha ledning f\u00f6r dekorationsarbete vid kejsar wilhelm oeh kejsar fredrik begrafning och vara svensk stat stipendiat under tvenne \u00e5r tid sen vid v\u00e4rldsutst\u00e4llning i paris 1889 der han f\u00f6r egen del sedermera utf\u00f6ra flera betyda arbete bl",
            "start": 183,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "hos kon bfhde mot byggnac\u00e4sn\u00e4mdens beslut ifr\u00e5ga om tillst\u00e5nd till framdragande af en elektrisk ledning inom stad f\u00f6r krsft\u00f6fverf\u00f6ring ha dr\u00e4tselkammare anse obefogad och stadsfullm\u00e4ktige besl\u00f6to i enlighet med dr\u00e4tselkammare f\u00f6rslag att i sig yttrande till bihde hemst\u00e4lla \u00f6rn besv\u00e4r ogillande",
            "start": 95,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n h\u00f6reda tala med barn om helgon i himmel och helgon p\u00e4 jord med ledning af malh",
            "start": 67,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ren befallning ha bilda en kommission best\u00e5 af 7 ingeni\u00f6r och representant tor en s\u00e4rskild ministerium under ledning af trafikminister kommitterad kommission skola s\u00e4nda till sibirien f\u00f6r att studera fr\u00e5ga \u00f6rn den sibirisk j\u00e4rnv\u00e4 gen fullbordande",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "torde med s\u00e4kerhet fortfarande komma att bedrifwas ehuru under ny bryqgm\u00e4stares ledning s\u00e4ga norrb",
            "start": 79,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "bem\u00f6dande hai man hittills icke kunna finna n\u00e5gon sp\u00e5r till ledning f\u00f6r han efters\u00f6kande",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "brom\u00e9e som yrka bibeh\u00e5lla af nu g\u00e4lla tullsats mot afslag \u00e5 motion om f\u00f6rh\u00f6jning i tull \u00e5 spinna tagel af motion\u00e4r br af bur\u00e9n mot tillstyrkande af motion tull \u00e5 viss elektrisk ledning skablar m m af hrr frih",
            "start": 176,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "slutligen d\u00e5 tsar \u00e4ndock icke vilja ge f\u00f6rklara krigsminister att enda s\u00e4tt att m\u00f6jligen ers\u00e4tta den bristf\u00e4llig utrustning vara att uppdrifva soldat stridslust till fullst\u00e4ndig entusiasm genom att tsar sjelf \u00f6fvertoge h\u00f6g ledning af krig",
            "start": 222,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "le soir skrifver faures obestridd hederlighet garantera en korrekt ledning at presidentskap men vi betvifla att han eger n\u00f6dig kraft och auktoritet f\u00f6r att kunna bjuda motst\u00e5nd \u00e5t en socialistisk str\u00e4fvande",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "emellertid ej en af en j\u00e4rnstolpe som uppb\u00e4ra den elektrisk ledning utan sl\u00e5 h\u00f6ger axel mot stolpe och kasta ned p\u00e5 bana",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtj\u00e4nst h\u00e4rf\u00f6r tillkomma icke hel och h\u00e5llen utst\u00e4llarne ehuru de som sagdt h\u00e4rutinnan hafva sig stor del utan den m\u00e5 r\u00e4ttvisligen erk\u00e4nna att en man som ha ledning af f\u00f6r beredelse till och nu st\u00e5 i spets f\u00f6r utst\u00e4llning hvar i sig stad \u00e4ro v\u00e4rd all tack och pris f\u00f6r hvad de \u00e5stadkomma",
            "start": 158,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "n\u00e4r man mot denna bakgrund se riksdag h\u00e4ndelse passera revy och mi vid \u00f6fversk\u00e5dandet l\u00e4gga skarp m\u00e4rke till \u00e4n hvad f\u00f6rut kunna ske hur den ena f\u00f6reteelse foga sig till och forts\u00e4tta den andra alldeles som l\u00e4nk i en kedja s\u00e5 skola antagligen man hvar hvad grund\u00e5sk\u00e5dning han \u00e4n m\u00e5 omfatta n\u00f6dga erk\u00e4nna att den vara inf\u00f6r resultat af en \u00f6fverl\u00e4gset skicklig ledning man st\u00e5 en ledning som ha fullkomlig herrav\u00e4lde \u00f6fver den materiel hvarmed den ha att r\u00e4kna och framf\u00f6rallt f\u00f6rst\u00e5 den gammal regel s\u00f6ndra f\u00f6r att her stea",
            "start": 377,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "med ledning af r\u00e4kenskaper f\u00f6r en sisti\u00f6rflutna fyra \u00e5r och hos jernv\u00e4gsstyrelse inhemtade upplysning ha statskontor exfiarit att vid de i lag 2 omtala s\u00e5som den synas mer s\u00e4llan f\u00f6rekomma",
            "start": 3,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ofvanf\u00f6r kassafors stor fall i halland ha enligt sydhalland s\u00e4lja till kvarn johan j\u00f6nsson i hof hvilken \u00e4mna fr\u00e5n fall f\u00f6ra en elektrisk ledning snedt \u00f6fver \u00e5 till sig \u00e5 lagan s\u00f6dra strand bel\u00e4gen kvarn",
            "start": 137,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "\u00f6 taube hafva af jernv\u00e4gsstyrelsen l\u00e5tt i uppdrag att med ledning af jernv\u00e4gskomit\u00e9ns bet\u00e4nkande och civilminister yttrande proposition och riksdag beslut uppg\u00f6ra en definitiv f\u00f6rslag till instruktion f\u00f6r en ny distriktsf\u00f6rvaltningama",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "derest tillr\u00e4cklig antal elev anm\u00e4la sig komma instunda h\u00f6st att \u00f6ppna en kurs i laxodling m m vid ljusne fiskodlingsanstalt i helsingland under ledning af undervisare i fiskodling m m docent einar l\u00f6nnberg",
            "start": 144,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "l\u00e5tom vi anv\u00e4nda en stund \u00e5t betraktande af vi f\u00f6rh\u00e5llande och gud ledning med vi under g\u00e5ngna dag",
            "start": 66,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "sj\u00e4lfmant framst\u00e4lla sig i dag f\u00f6r vi minne en dylik krigisk bragd m\u00e5h\u00e4nda den betydelsefull af all de vi fader utf\u00f6ra n\u00e4mligen den frihetskamp dal allmoge begynna under ledning af den man hvars f\u00f6delse f\u00f6r 400 \u00e5r sedan hel svensk folk nyligen h\u00f6gtfdligh\u00e5llit sverige nyskapare och f\u00e4dernesland fader gustaf eriksson wasa",
            "start": 169,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "jag tycka han i dag gaf dorn en ovanlig l\u00e4ttfattlig och enkel lektion och den mod ledning af den d\u00e4r text hvarur da s\u00e4de att du ej kunna l\u00e4ra barn n\u00e5gonting",
            "start": 81,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "icke g\u00e5 l\u00e5ng efter exempel p\u00e5 huru dylik herre utan all slag medansvarighet f\u00f6r sig land kommun eller man egen f\u00f6rs\u00f6rjning vela ta ledning \u00f6rn hand och vara en best\u00e4mma vid s\u00e4rskildt en politisk val",
            "start": 130,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "som \u00f6fverta ledning af stats\u00e4rende till dess den ny shah hinna anl\u00e4nda fr\u00e5n hufvudstad till tebris persien f\u00f6re\u00e4msta handelsstad som vara vida stor \u00e4n hufvudstad teheran ha derf\u00f6r gifvit order att prins kamran mirza skola h\u00e5lla innesluta i sig palats",
            "start": 11,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "och gammal person i kyrka eler predikant l\u00f6fdahl fr\u00e5n a med ledning af konung david 149 p",
            "start": 59,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "cementtrnmmorna kunna uppta 87 kabel hvardera och d\u00e5 hvarje kabel inneh\u00e5lla 400 tr\u00e5d eller 200 dubbellednidgar ha bolag s\u00e5lunda boredt m\u00f6jlighet f\u00f6r indra genom brnnnen i malmskilnadsgatau af ledning fr\u00e5n abonnent",
            "start": 191,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "mot afgift af 100 krona tillhandah\u00e5lla apparat med direkt ledning och fr\u00e5n b\u00f6rjan af \u00e5r 1896 obegr\u00e4nsad fri samtalsr\u00e4tt med apparat jemv\u00e4l f\u00f6r bolag samtlig abonnent \u00e5 bostadstelefon",
            "start": 57,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "hvad lofva allts\u00e5 ny wexi\u00f6bladet att under den ny ledning ar beta f\u00f6r",
            "start": 49,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att f\u00f6rbereda en s\u00e5n allians hvars udd vara rikta mot ryssland g\u00e4lla den f\u00f6rst och fr\u00e4mst till att b\u00f6rja med att icke blott s\u00e4tta en h\u00e4msko f\u00f6r norge kraf p\u00e5 personlig och oberoende ledning af sig yttre angel\u00e4genhet utan ocks\u00e5 tillintetg\u00f6ra den liten smula inflytande som norge v\u00e4rkligen kunna ut\u00f6f va i ledning af utrikespolitik",
            "start": 185,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "t\u00e5g stanna vid jernverk der en bes\u00f6ka mottogo af brukaingeni\u00f6rer nod hvilkas ledning do i samla tropp beg\u00e5fvo sig f\u00f6rst till dot ny valsverk hvarest man f\u00e5 besk\u00e5da valeningen af jernband afse till s\u00e5gblad",
            "start": 76,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "samtlig inom hufvudstnden automatisk vexinr hafva s\u00e5som f\u00f6ga l\u00e4mplig inom en s\u00e5 stor dubboltr\u00e5digt telefonn\u00e4t bortta och dith\u00f6rande ledning f\u00f6r\u00e4ndra till kombinera ledning",
            "start": 131,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "hwar och man tro att han r\u00e4kat ut f\u00f6r olycka som han ju ock ha och wi m\u00e4ste ut hel rot s\u00f6r att under domare ledning snoka est w\u00e4r bortta n\u00e4mndeman",
            "start": 107,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "med anledring d\u00e4raf att p\u00e5 flere st\u00e4lle i stad f\u00f6rekomma sl\u00f6seri med vattenledning vatten d\u00e4rigenom att kran st\u00e4lla \u00f6ppen f\u00f6r att t\u00f6rhiodra enskild ledning frysning p\u00e5pskas h\u00e4rmed inneh\u00e5ll uti 2 af ordningsstadga tor bor\u00e5s stad vattenledning s\u00e5 lyda",
            "start": 147,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "borgg\u00e5rd vara f\u00f6r n\u00e4rvarande en kraftig och fram\u00e5tg\u00e5ende industrisamh\u00e4lle som under l\u00f6jtnant adolf tr\u00e4g\u00e5rdhs ledning utveckla betydlig och hvarest en energisk verksamhet r\u00e5",
            "start": 108,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "8aka te te gen0ba felaktighet vid berg lag tillg\u00e5ng l\u00e4r tvifvelsutan an 8unds ooay\u00f6viering och d\u00f6ma denna ledning finna till s\u00e5n reduktion i ar gara rede att till trelleborgsbolaaf en v\u00e4rde att er8aftn krona garna \u00e4fven med till\u00e4gg af den jemte kr",
            "start": 105,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "\u00e5ter f\u00f6resl\u00e5 tullf\u00f6rh\u00f6jning \u00e5 bruka och slita s\u00e4ck \u00e5 j\u00e4st elektrisk gl\u00f6dlampa elektrisk ledning skablar st\u00e5lpenna fin papperssort cement m m hvarjemte hr mustaparta vilja bel\u00e4gga lax b\u00e5de f\u00e4rsk och salta samt tj\u00e4ra med tull",
            "start": 87,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "nordisk och med ledning af i gammal tii flat liga boskrifn nea \u00f6fver en olik socken",
            "start": 15,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "novoje vremja blifvit f\u00e4rdig med en effektfull tendenti\u00f6s hedersbevisning f\u00f6r furst bismarck innan han gifver sig i f\u00e4rd med ledning af en \u00e4nnu mera effektfull festlighet med hvilka han \u00e4mna i en snar framtid fira \u00f6ppnande af",
            "start": 124,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "och denna anvisning yttra jag af denna uppgift kunna ledning h\u00e4mta r\u00f6rande anv\u00e4ndning af denna \u00e4mne huru n\u00e4r hvar och i hvilken myckenhet de skola bruka",
            "start": 52,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "varna allm\u00e4nhet f\u00f6r \u00e5verkan af st\u00e4ngsel oell ledning m m vid eller uti damm \u00e5 m\u00f6sseberg",
            "start": 44,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "kommend\u00f6rkaptenn r muhlenfels ha v\u00e4cka f\u00f6rslag till en ny farled upprensning i kalmarsund till en djup af 20 fot samt dervid tillika f\u00f6resl\u00e5 att vid farled s\u00f6dra \u00e4nda skola vid holmstr\u00f6msgrund utl\u00e4gga en lotsgaliot som b\u00f6ra f\u00f6rse med en bra sort ankarlanterna att till ledning genom r\u00e4nna skola p\u00e5 block af gjuta beto anordna tv\u00e5 ledfyr den ena midt i r\u00e4nna utanf\u00f6r grand hufvud samt att f\u00f6r underl\u00e4tta af r\u00e4nna ang\u00f6rande norr ifr\u00e5n skola norr \u00f6rn kronogrundet utl\u00e4gga en elektrisk klockboj",
            "start": 268,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "numera med full s\u00e4kerhet kunna utan ledning af kronolo passera denna farvatteu vid",
            "start": 35,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "sverige forsta q v inliga jnri doktor och akademisk f\u00f6rel\u00e4sarinna fr\u00f6ken elsa eschelsson finna portr\u00e4ttera och biografera i vecka nummer af idun som der jemte bjuda p\u00e5 en rik och omvexla in neh\u00e5ll hvaraf m\u00e5 n\u00e4mna n\u00e5gon ord med an ledning af qvinnoklubbens tio\u00e5rig tillvaro af gerda meyerson lovisa petterqvist ho neger af alfhild agrell gosse och skjutvapen af ellen bergstr\u00f6m postqvinnor tv\u00e5 inl\u00e4gg samt en st\u00e4mningsfull adventpoem m m",
            "start": 229,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "som \u00f6nska gifva sig kunglig v\u00e4ninna en prof p\u00e5 genuin svensk allmoge se under sig sen vistelse h\u00e4r den tapetfragment som ligga till grund f\u00f6r komposition och uppdra \u00e5t handarbete v\u00e4n att utarbeta ritning med ledning d\u00e4raf",
            "start": 207,
            "end": 216
        }
    ]
}