{
    "1": [
        {
            "text": "mille nu genast \u00f6fwer sommar eller p\u00e4 ar med eller utan medium \u00e4rh\u00e4lla ivid en af stad waefi v 5c och reel",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "som i sterbhus hafwa arc fordra eller \u00e4ro ssyldige en f\u00f6rra med r\u00e4kning och en sednare med betalning inkomma inom medium af n\u00e4sta m\u00e5nad afwen de som hafwa innest\u00e4ende pant bedagad de igenl\u00f6sa",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "i medium af julii m\u00e4nad \u00e4stundas tik och ifr\u00e4n stockholm efter en h\u00e4st och egen k\u00e4rra",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "\u00e4ta s\u00e4ker vchst\u00e4nde k\u00f6pare lemn\u00e4s anst\u00e5nd med betalning till medium af nana december m\u00e4nad",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "all en som lil underteckna \u00e4ro skyldig s\u00e4 w\u00e4l f\u00f6r flera ar som och f\u00f6r sist f\u00f6rlcdne \u00e5r anmoda s\u00e4dane sine stulder innom medium af n\u00e4sta m\u00e5nad liqvidera est hwilken lid dr utan widare tils\u00e4gelse carlskrona d",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "f\u00f6da dandenellc anmoda de som i srerbhu vara skyldig eller \u00e4ga fordran s\u00e4danc inom medium af februari mznad anm\u00e4la",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "tunnland god \u00e4keriord och per medium 450 latz h\u00f6 finna till salu",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "dc som \u00e4ga att fordra eller \u00e4ro ssyldige uti afledne grotzhandlarcn tarl david lt anmoda en stdaxt i anseende lid sirest\u00e4ende bouppteckning inom medium af n\u00e4stkommande in\u00e4nad uri sterbhus anm\u00e4la",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "protocollerne om uploppet h\u00e4rst\u00e4des l\u00e4gga nu dag under och komma f\u00f6rsta ark deraf medium n\u00e4sta wccka",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "half million anse hafwa f\u00f6rt\u00e4ra ben sia som best\u00e5 en arbetskarl en medium 8 tunna korn \u00e4rligen till l",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6r le landtbrukare odla inoffar eller k\u00e4rr af icke liten \u00e4n ia tunnland widd finna h\u00f6st vara 1816 efter f\u00f6ga 4 \u00e4ra flbrdar och h\u00f6gst 8 \u00e4ra f\u00f6rlopp fr\u00e4n b\u00f6rjan mi dct basta tillst\u00e4nd och som under hel tid sammantagen gifwit per medium genom w\u00e4l \u00f6fwerlagd behandling och utan fl\u00f6sande af g\u00f6dfel den stor \u00e4rlig afkastning i proportion af areal uts\u00e4tta kongl",
            "start": 227,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "behaga all svin med han i lifstid a \u00e4ga affairer lt af hwad bestaffenher lem g\u00e4rna sadank hos underreknad inom medium af sept",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "uti mellanwaningen af en w\u00e4l bel\u00e4gen stenhuswid hamnegakan uthyra omkring medium april till en hederlig ungkarl i a 2 stor och glad rum med ellar utan prooerr amenblement aftveuledes uppl\u00e4tes nn genast en beqw\u00e4mligr magasin i stenbus abretz f\u00e4 p\u00e4 tryckeri",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "inkomma innan medium jnlii m\u00e4nad komma f\u00f6ren\u00e4mnde man tillsammans eller hiva f\u00f6r sig i samma m\u00e4nad v\u00e4 \u00f6ppen ction att s\u00f6rs\u00e4lias eller i brist af antaglig anbud p\u00e4 flera vara att ut arrendera",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "et stor bl\u00e4sr\u00f6r begge \u00e4ndarne aftr\u00e4d och den medium af itinn tjenar at bl\u00e4sa w\u00e4der i n\u00e4sa",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "denna r\u00e4tt sig elter patent l\u00e4ngd och utg\u00f6ra per medium 5 pund hvartill emellertid komma \u00e4nnu en s\u00e4rskild st\u00e4mpeltaxa af lik belopp",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "att lysh8llningen mcd lampa i den inre af posthus h\u00e4rst\u00e4des somt gatulvcktr\u00e4ndningen wid samma hus fr8ti medium af n\u00e4stkommande m8nad till medel af maj m8 ad ar 1831 komma att uppleta pa entreprenad war der h\u00e4rmed kiingsordt till efterr\u00e4ttelse f\u00f6r hugad speculanter hwilka kunna inom 14 dag h\u00e4refter i denna afseende till kongl",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "f\u00f6r wed lius kla be sko twalt m ni uppta efter medium af kostnad f\u00f6r en sistf\u00f6r fin ne 5 ar till en be lopp af 418",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e5 boupteckning etter asiedne ebbe bauman anm\u00f6das dc som uti sterbhus haswa att fordra eller \u00e4rva skyldig att inom medium af maji nad sig derst\u00e4des anm\u00e4la en f\u00f6rra f\u00f6r att tillkannagiswa fordring bejkaffentzct och belopp samt en sen f\u00f6r att liquidera fin aid den bouppteckning som okirdr\u00f6jeligen komma att f\u00f6rr\u00e4tta etter afledne apothekaren arwid jthim\u00e4us",
            "start": 135,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "per medium af en 8 sista ar ha \u00e5rligen warit is och",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "i boston onekligen en bland en rolig listig och mst onrw\u00e4xlande ka medium teater repertoire \u00e4ga att uppwisa",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "de som hos underteckna tro sig \u00e4ga fordran b\u00f6ra inom medium as n\u00e4sta mana hos jag infinna fig till likvidation uppg\u00f6ra",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "mil per medium allenast zgy person simma i anseende tel land o",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i medium af n\u00e4fta monad kemmer att f\u00f6rekagas lt 2 rydea \u00e5 ytterlig de som till bhustr tunn wara kkvldige eller hofwa akt fordra de f\u00f6rra att szdant inom f\u00f6ren\u00e4mnde tid betala och en sen med r\u00e4kning inkomma",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "jjten werkan de den jag icke k\u00e4nna s\u00e4ga nida jag sedan medium as n\u00e4stliden jnli mana icke delta i departement \u00f6swerl\u00e4ggningar matte wara ringa eller ingen att d\u00f6mma efter inneh\u00e5ll af den framst\u00e4llning r\u00f6rande spinnhus f\u00f6rwaltningen hwarined de \u00f6fwer allm\u00e4n fattig tillf\u00f6rordna revisor nyligen inkomma",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "om til en b\u00f6rjmi endast sten p\u00e4 ena sida afgatorne anl\u00e4gga tilde g\u00e4cndef tseust ssuse s\u00e4dane af 3 aln bredd kosta per medium 23 nd",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "ra helsingborg och vvlysningar k allt hiva brunnsdrickniii get och bad betr\u00e4ffa lmnar underteckna hwars adresi till medium af juni ar pa stockholm",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "kroprens \u00f6fning ock orkan f\u00f6rnustiga bruk vara ofelbar i allm\u00e4nhet taladt den enda vch bra medium till befr\u00e4mja nf denna styrka och h\u00e4rdighet",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning sldant ilion medium as april m\u00e4nad hos lswerhallmastaren s\u00f6derberg som tr\u00e4ffa i hall",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "lo till h\u00f6derese le s per medium kunna p\u00e4r\u00e4knas i askastning korn etter \u00f6s\u00e4det sch korn etter wsruis\u00e4det \u00e4 werf",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "m m isaac malmborg anmoda all en hwilka till sterbhus kunna wara ffylvigc eller afwa att fordra att s\u00e4dant i sterbhus anm\u00e4la inom medium af innew",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "all en gt om uti sterbhnfer hakwa n\u00e5gon att fordra eller \u00e4ro lkyllbige de f\u00f6rra inkomma nied fin r\u00e4kning ock en s vare aflemna betalning innom medium af denna m\u00e5nad",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "parti blingarnsiv\u00e4f och vl\u00e4nzarnsstiortor att wid begge de\u00f6a flsitornes station kostnadsfri s\u00f6r krona inom medium af febr",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "565 till och den \u00e4rlig insatt summa fr\u00e4n till per medium ta",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "s\u00e4nda p\u00e4 stralsund lil medium af n\u00e4sta mecka hwarom n\u00e4ra underr\u00e4ttelse erh\u00e4lles upps herre kesster och so contoir",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "till f\u00f6lje b\u00e4rof skola sedanr h\u00e4rigenom till hugad rlterr\u00e4nclsc alloi\u00e4nneligen kung\u00f6ra samt atr anbud som kunna tzclat vi s\u00f6rre och liten parti mcd best\u00e4md f\u00f6rst wtd n\u00e4sta maj m\u00e5nad yat flitt c\u00e5 t\u00f6rsta \u00f6ppen watt och sedan wid medium af hwarjr pailljandc m\u00e5nad intill och med samma lid ai augusti m\u00e4nad r\u00e5sa vara",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "citrons\u00e5s rullbly ech diverse papperssort s\u00e4som sm\u00e4tta stor och sm\u00e4tta post velin jmperial skri stor och sm\u00e4tta medium skri stor och sm\u00e4tta post skri ko eept och f\u00f6rhydniugs finna till sal uti i",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "som bvmrdtekning svart kammer att f\u00f6reta est handlande m j\u00f6nston s\u00e4 anmoda s\u00e4ga wal de som att fordra eller arv stpldtge en forre med r\u00e4kning vch en sednare med betalning lill sterbhus inkomma inom medium at sept",
            "start": 197,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "wid ladus\u00e4tter och wiks \u00e4nnu i vara obetad \u00e4ng under luddingsbo lydande rmotlages oxe til bete fr\u00e4n nu instunda marknad lil medium af october m\u00e4nad detespcnningarne afl\u00e4mnas emot polelters undf\u00e4cndc hos handelsman hr broberg i samma \u00e4ng vara tilg\u00e4ng p\u00e4 walt\u00e9n och l\u00f6lffog",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "elt \u00e5 medium af rike bel\u00e4gen och till ros skepp",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "bygd f\u00f6r st\u00e5ndsperson med och \u00f6frig hus i fullkomlig god st\u00e4nd ha wacker utsigt \u00e4 fi\u00f6n m\u00f6ckeln fiike god jordnion och betpdlig ffcu samt tillf\u00e4lle f\u00f6r odling nyttja nu till h\u00e4lsienbruk fem efter en medium giftvit en \u00e4rlig beh\u00e4llning a omkring 7 tunna r\u00e4g i tunn korn 23 tunna hafra 5 sm\u00f6r jemte 50 stig kolning i skoz",
            "start": 197,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "skeppare eric sundstr\u00f6m nr under lastning til \u00f6lyk\u00f6ping och emotta fraktgods til medium af weckav eller zo denna fartyg ligga i stadsg\u00e4rden wid rotsten",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "all en som lil undettrckaad \u00e4ro styldige s\u00e4 w\u00e4l f\u00f6r flera vara simma och f\u00f6r sill f\u00f6rledne arel anmoda sadane sine stulder innom medium af n\u00e4sta m\u00e5nad liqvidera est hwilken lid de utan widare tils\u00e4gelse",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "en hederlig fruntimmer simma d\u00e4mta mai boss lill n\u00e4sta michaeli ia hyra en ruin \u00e5t flata med medium och uvvastning girt kia c w iolemuas p\u00e5 norberg tryckeri",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "och fordring \u00e4gande uti sterbhus inom medium al denna m\u00e4nad",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "icke ny ulan ha l\u00e4nge warit de och andra medium bekant",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra viss vara aktningsv\u00e4rd hvar g\u00e4rna den finna men d\u00e5 vi se hon lik en yppig dans\u00f6s blott ber\u00e4kna effekt f\u00f6r dag s\u00e5 falla vi alltid i minne den ofta citera yttrande af horatius medium tenuere beati",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "tstl salu ntbjudes kilsta r mantal kronostattt f\u00f6rmedla till en och en balle uti s\u00f6dermanland gelebo h\u00e4rad och utter enh\u00f6rna svek w\u00f6l bebyggt lie sl\u00e4ndsperssner med den wackraste bel\u00e4genhet wld en wik os m\u00e4laren t a 6 mil land och sj\u00f6w\u00e4g fr\u00e4n stockholm ha ro tunna \u00e4rlig uts\u00e4de uti god kcrjord och v\u00e4g del swartuiyila m1 gen bestvara mycket as h\u00e4rdwall och ge per medium 170 parla \u00e4rligen utom gjvlodrr god skog till s\u00e4gvch fistet sirrr\u00f6ffeltgt ukl m\u00e4laren bnrflfen pl en fida hel och h\u00e4lllt st\u00e4nga egendom god mulbete ute 7 hage och p\u00e4 h\u00f6kmae i m\u00e4laren",
            "start": 363,
            "end": 371
        },
        {
            "text": "som uti srcrbhuset ha atr fordra eller \u00e4rva styldige att inom medium af astk",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "skuldfordrings msli 3 anseende til f\u00f6rest\u00e5 bouxleckninz esler handelsmarimn och bryggare johan westman den dres afledna maka anna elisabelh blom anmoda all en gt cm weta sig antingen emot pant eller eljest i sterbhus rrara stvldige eller kunna hafwa n\u00e4gon fordran at med den f\u00f6rsta och sist inom medium af n\u00e4stkommande julii m\u00e4nad til wederb\u00f6rlig liquide sig anm\u00e4la komma l annan jall at med pant lagligen f\u00f6rfara hwllkel lredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 295,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "de simma haswa fordran ali sig r\u00e4kning ingifwa och de sol weta stg wara skyldig fin ffulder inbetala till underteckna bo i hus wik slottsbacke sist i medium af n\u00e4sta m\u00e4nad",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "liing f\u00f6rchaft de till dst i unverd\u00e4nighet ins\u00e4nda l\u00e4ngd och protokoller \u00f6fwer upvstakt rrings uti den ni n\u00e4digst anf\u00f6rtro l\u00e4n hwarwio wi f\u00f6rst inhemtat hurusom ledam\u00f6terne af ridderstapet och adel uti kommitiven f\u00f6r tjusts h\u00e4rad friherre duvall och ryttm\u00e4stare smitterl\u00f6iv ldagalagt en hedra och patriotistl f\u00f6rh\u00e4l lande derigenom att en\u00e4r p\u00e4 ni f\u00f6rest\u00e4llning kommitieen fastst\u00e4lla en medium p\u00e4 hel hemman tv\u00e4rve desse ledamot",
            "start": 385,
            "end": 393
        },
        {
            "text": "med en tlll carlskrona zsttntdas f\u00e4 s\u00e4nda en vaken hwarom lemnas uti herr magnnkons diuersehandelsbod wid stor nygatan om n\u00e4gon b\u00e4ra pakelter att afs\u00e4nda till gstbkborg lt finna l\u00e4genhet i medium al n\u00e4sta wecka d\u00e4 anm\u00e4lan flcr hos grokhandlarc n",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "omkring medium ai n\u00e4sta iulii m\u00e4nad komma bouppteckning att f\u00f6rr\u00e4tta efter frainl",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "scglationstidcn ha i anseende s\u00e4 w\u00e4l till den sen w\u00e4ren och tidig wintern som till den uppeh\u00e4ll arbete wid gastorp w\u00e4llat warit 2 och en half m\u00e4nad korrtare under denna \u00e4n medium af seglationstid under en f\u00f6reg\u00e4ende 0 \u00e4ra",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "st\u00f6d fucceflue och s\u00f6re medium af januari ni\u00e4nad 1821 f\u00f6rsegla anbud st\u00e4lla tili herr ofwerstcn och riddare brunerona emotta till och med den 26 denna af kongl",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "littunl\u00f6re til sak med n\u00e5dig medium och l\u00f6r billig pti",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "s\u00f6r ibland en betydlig i ort hafwa est medium r\u00e4knadt af flere srs tnlltagtcr lemna \u00e4rligen 25 tunna hwete 140 dito r\u00e4g och 20 dito w\u00e4rfad stor del korn och s\u00e4gen est lik ber\u00e4kningsgrund circa 100 tolster i lim af hemman mj\u00f6la och sk\u00f6pem\u00e4la ha 6 tunna r\u00e4g i arrende lemle nagot sln lemna en sen \u00e4ra",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "me skeppare and norberg som ligga wid skepebron och medium vara l k f\u00e4ste f\u00f6r fraktgods och hederlig pakagerare til helsingfors o sweaborg",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "de som weta sig i sterbhus haswa n\u00e4got at fordra eller \u00e4ro skyldig en f\u00f6rra at innom medium af n\u00e4stkommande julii m\u00e4nad sine r\u00e4kning p\u00e4 st\u00e4ll ingifwa och en sednare",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "som boupptekning inom medium af denna mana f\u00f6reta efter aflidna enkefru catharina smida va gammal warfwet fa anmoda all de som \u00e4ro sspldige eller hafwa oinlosta pant i b se att sadant inom n\u00e4mda tid rillk\u00e4nnagifwa pankerne inl\u00f6sa i an or h\u00e4ndelse biifiva en genom offentelig auktion f\u00f6rs\u00e4lja som f\u00f6r andra g\u00e4ng tillk\u00e4nnagifwes",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "post och samt penna och lack att vch \u00e4ga en som wilja \u00e4taga sig leverering h\u00e4rutaf att der\u00e4 tagiswa f\u00f6rsegla anbud och prof inom medium af denna m\u00e4nad till kongl",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "krabb anmoda fordrings\u00e4gare eller en styldige alt s\u00e4dant anm\u00e4la i sterbhus inom medium as n\u00e4sta juuii m\u00e4nad bwilket f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "k\u00f6pare l\u00e4mna\u00f6 ansisnd med betalning af sine inrop till medium af fekruarii hwikket allt hugad k\u00f6pare til",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "sif tryck ha utkomma ben ingres resa i grek iand i medium af 4ide sekel f\u00f6re tv\u00e4r lilideraknina as abbe barthelemy",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "gtzsybhus behaga de f\u00f6rra fin r\u00e4kning och en sednare ane skuld inom medium n\u00e4stkvnfmande m\u00e4na till underteckna uppgiftva och liqwidera som andra g\u00e4ng tillk\u00e4nnagifwes",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "tro den s\u00e4ker medium att tiliinretg\u00f6ra frankrike afsigicr war ali ej f\u00f6r mycket belasta folker och alt ej inskr\u00e4nka dest frihet",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ga angtllqn inoiti korrt lid f\u00f6rs\u00e4tta i frihet och denna \u00e4delmodig g\u00e4rning krkntes sen i vermed ak han gaf hon sig hand s\u00e5som del enda och r\u00e4tt medium at f\u00f6rsona den of\u00f6rr\u00e4tt han henik cilfogat",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "\u00f6fwerdrifna s\u00f6rhlllanden och genom en falsk medium mi \u00e4ra hwarken compekente domare \u00f6fwer wigttn och storvcten eller \u00f6fwer natur af oe m\u00e5ngen h\u00e4ndelse de han \u00e4relystnad han talang och ban outtr\u00f6ttlig werksamhct bidra att alstra",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ej \u00e4ga annan fordran i riksdale banko och anti gen stat el et de sjclswe ha ombes\u00f6rja utredning f\u00e5 stulle wal f\u00f6rst all stulder g\u00e4lda innan fingo n\u00e4got f\u00f6r deras aktie ware sig r\u00e4nta eller kapital s\u00e4rstilt nia dock anm\u00e4rka att un gjuta eborgs och malm\u00f6 distonter f\u00f6r den lindrig stillna foin silfwer wid ins\u00e4ttningztiden kosta de mera \u00e4n 20 si f\u00f6r loder hafwa r\u00e4tt snar bliswit full ers\u00e4tta en\u00e4r de intill och 6 erh\u00e5lla i urdelning i g\u00f6theborgs distonts aktie tillsammans 216 procent eller per medium af r4 vara t5ii proc",
            "start": 493,
            "end": 501
        },
        {
            "text": "w\u00e4l wisre devna ans\u00f6kan stedde p\u00e5 inr\u00e5dan af neapolitansta minister en medium hwilken han hel i anseende till neapoiitanffa hofwers \u00e4fwen pa samma minister tillstyrkan f\u00f6rneka l\u00e4nspligt x\u00e5 imet s\u00e4tt mar bewagen den beryktad refwe de espana vara utn\u00e4mna till i en baffiffa provins och ffall innan med en r\u00e4mligt betydlig korps dit asga",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "cvllegii medium ledamot och \u00f6frig practiserande l\u00e4kare genast anm\u00e4la",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "eka matza af \u00e4del metall bero naturligrwis pa handels och huru f\u00f6rdelaktig denna under nuwarande period vara den bewifas bra ar den factum att under en ftdnaste fem \u00e4ra hwaribland ni swart der likw\u00e4l ipavit m\u00f6jlig att utan cursens h\u00f6jande importera silfwer swarandc per medium mot circa en million rdr om \u00e4ret",
            "start": 269,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "som s\u00f6r allm\u00e4n h\u00e4r i stad erfordra \u00e4tstilliga linne och bekl\u00e4dnadspersedel simma barnkl\u00e4der hwar\u00e4 pros \u00e4ro alt bese hos wid n\u00e4mna inr\u00e4ttning gt s\u00e4ga ega de som wilja \u00e5taga sig en sadan att inom medium af n\u00e4sta mana inlemiut f\u00f6rsena anbud dera till allm\u00e4n sekreterare thunman fout bo i drottninghuset wid johannis kyrka",
            "start": 193,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "t i i h\u00e4nseende till en wid nu \u00f6fwerst\u00e5ndne brandsyn bckundne flcrehanda bristfalligheter hwaraf stor gt r el \u00e4ro af den bestaffenhet att de fordra styndesamt ia\u00e5nds\u00e5ttande ha magistrat finna n\u00f6dig undra om noga fullg\u00f6rande af hwad f\u00f6r denna stad f\u00f6restrifwcr och ha tillit icd anledning deraf welat \u00e5l\u00e4gga wederb\u00f6randc husegare som hafwa tak af torf eller braver der id brand kommistioncn g\u00f6ra anm\u00e4rkning att inom medium af n\u00e4skommande juli m\u00e5nad hafwa fiii em istandsatte p\u00e5 den s\u00e4tt att bradtaken som befinna mostlupne blifwa afstrapade vch fr\u00e4n mosta eng\u00f6ra och i stall f\u00f6r rukna braver som b\u00f6ra borrttagas annan palagde men att torftakcn \u00e5 yo tacka p\u00e5 en st\u00e4lle der ben underliggande n\u00e4fwern blifwit synbar chwarwid endast torf fara nytjas men ingalunda l\u00f6s jord eller andra \u00e4mne sorn ivid stark bl\u00e4st eller regn l\u00e4tteligen kunna o rrtf\u00f6ras",
            "start": 414,
            "end": 422
        },
        {
            "text": "hittills mycket variera kunna ber\u00e4kna per medium till 12 a 15 tunna r\u00e4g samt 100 tunna warsao frm i meoelgoda vara qifwer a korn och h\u00f6 till zov stack och ha wid fainma odling som blifwit f\u00f6rse med manhus s\u00f6r r\u00e4ttare 2 darngar samt tillr\u00e4ckelig och nybyggd ladug\u00e5rdshus til ika meo elt alldeles ny br\u00e4nneri",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i anledning af den inw\u00e4ndning man g\u00f6ra mot inrikes handel att den ej rikta land emedan den ej dit inbringa n\u00e4gra utl\u00e4ndsk penning eller fr\u00e4mmande w\u00e4rd\u00e9n och hwilkcn f\u00f6ra s\u00f6ka wederl\u00e4gga bland annan genom s epempel att den matte sorn vara onyttig f\u00f6r den en\u00e5s f\u00e4lt kunna utan att f\u00f6r\u00f6ka till sig masta likw\u00e4l blifwa en wcrklig rikedom f\u00f6r en annan svin genom en kanal leda den till sig \u00e4ng hwi ka hakwa brist derp\u00e4 s\u00e4ga harr i en not f\u00f6rfattare ha i swerige f\u00f6rs\u00f6ka \u00e4ngswattningar b\u00e4se nied \u00f6fwersilning och uppd\u00e4mning p\u00e4 ol ka jordmaner och p\u00e4 flera hundrade tunnland rymd samt af flera sir erfarenhet finna att d\u00e4 wattningen werkst\u00e4lldet ned n\u00f6dig uppin\u00e4rksamhet efter best\u00e4md reglor lcmnar den per medium 4 till 5 g\u00e4nger stor afkastning \u00e4n f\u00f6rut",
            "start": 699,
            "end": 707
        },
        {
            "text": "les \u00e4rligen per medium 400 tunna god och strid s\u00e4d och vara hemman til",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken fr\u00e4n medium af georemb till medium af \u00e4priil mana",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken fr\u00e4n medium af georemb till medium af \u00e4priil mana",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "som boilptecknlng komma ali ske efter mi afledne k\u00e4te man klldwzsivaregcs\u00e4llcn iohan haglund s\u00e4 anmoda alta en forn i sterbhus aga r\u00e4ttm\u00e4tig fordran eller vara n\u00e4got skyldig en f\u00f6rra fin r\u00e4kning ingifwa och en sednare fin skuld inbetala innom medium af n\u00e4sta m\u00e4nad som f\u00f6rsta g\u00e4ng tillk\u00e4nnagifwcs",
            "start": 242,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "tunnland god \u00e5kerjord och per medium 450 s\u00f6 finna till salu",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "mynt f\u00f6rb\u00e4ttra eller f\u00f6rs\u00e4mra medf\u00f6ra iv\u00f6l om\u00e4rkbar men derf\u00f6re lika stadliga och r\u00e4tiskc\u00e4nkande f\u00f6ljd m\u00e4ste winna erk\u00e4nnande flin en f\u00f6r\u00e4ndring vara af f\u00e4rstildla anledning pakallad s\u00e5ledes oundwikligen n\u00f6dig m\u00e4ste den g\u00f6ra p\u00e4 en g\u00e4ng men p\u00e4 det all icke n\u00e5gon afsteg ml ta fr\u00e4n en str\u00e4ng r\u00e4llwisas f\u00f6rcstrifier torde all gammal liqwid b\u00f6ra uppg\u00f6ra viri jag s\u00e4 gt n\u00e4 uttrycka jag est diagonal mellan den f\u00f6r\u00e4ndra warupriset och medium af den agio simma existera da fordring tillkomma och den narivarande",
            "start": 428,
            "end": 436
        },
        {
            "text": "dct hel allena spela all son af den manniffliga comedien wisar sig medium i naturell ansigte och uppenbara sig genom djerfyeten f\u00e4 at egenteligen at tala dierfheten ckr h\u00f6gmod synbar utbrott",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "behaga l anseende til s\u00f6rest\u00e4ende boupteckning sig i sterbhus anm\u00e4la sist incm medium as n\u00e4sta ml nad som tredje g\u00e4ng kungires",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "i anseende till of\u00f6rmodad resa inhyra 2 rum med medium och st\u00e4duing nu genast",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "att sig skuld betala och en toni att fordra sig r\u00e4kning till stcrbhufer ingilw till medium af februari m\u00e4nad i anseende till f re",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "s\u00e4dant bo unterkeknad inom medium af n\u00e4sta monad tillk\u00e4nnagifwa",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "man ha gjorc den ber\u00e4kning att konsumtion i paris \u00e4rligen stiga per medium till n\u00e4ra 262 million franc",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "inom medium af n\u00e4sta m\u00e4nad och ka n\u00e4ra underr\u00e4ttelse om lampornes antal ch lysningstid erh\u00e5lla hos som tr\u00e4ssas i postbnset 2 trappa upp",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "lctwereras en del i medium af juni och en btl 1 medel af juli m\u00e4nad denna vara",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "t kr\u00e4klinge f\u00f6rfamlmg i ne 5 rike vara ledig och komma al bes\u00e4tta i medium af september mana delta vara hwilket enligt f\u00f6rsattningarne tilk\u00e4nnagifwes",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "beta v stom nied han ega n\u00e4gra oasflntade aff\u00e4r \u00f6st s\u00e4dmit pi\u00f6rcr\u00f6jlileii och sen inom medium af n\u00e4stkommande maj mzuad aiim\u00e4fa moberg i kongt",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "da l\u00f6pa \u00e5r markeg\u00e5ng uppg\u00e5 till lik belopp eller vswerstiger den salunda medium as scdnaste 5 ar markegangspris fara ingen upps\u00e4gning till lefiverering ten nalilia ega ruin utan stola r\u00e4nta owilkorligen l\u00f6sa med kontant efter den i lisra punkt stadga grund",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "swsr seo last sch per medium \u00e4rlig l\u00f6f och barr",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "nu f\u00f6r hwar och man per medium anta blott 25 h\u00e4st kraft f\u00e4 utg\u00f6ra denna till faniraans s\u00e4 mycket som z ooo h\u00e4st",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon som resa till christianstad eller ock st\u00e4derne deromkring i medium af denna m\u00e4nad och wille begagna sig af f\u00f6rebud samt medta en packe sivensta kl\u00e4de s\u00e4 betala f\u00f6r en eller enne h\u00e4st all efter packe storlek",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "den 4 i denna mana bvrtkom fr\u00e4n 161 p\u00e4 hornsgatan eller s\u00e4ga kaiiat knifsmed en swart gumse och en hwit tacka med medium m hals med en g ump uti",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "sedan jag genom s\u00e4rstild liqnidation fatt en fordran afowartermastaren tvid kongl norra sk\u00e5nsta cavallerie regemente frantz w\u00e4dich hwilken snar efter ue vara bort tv\u00e4ra betala s\u00e4ga och emedan denna icke stel och jag ej vara r kunna tr\u00e4ffa bem\u00e4lte qwartermastare f\u00f6rm med han h\u00e4rom kunna \u00f6fwerlagga och ingen k\u00e4nna dest wistande fara jag h\u00e4rigenom beg\u00e4ra den herr qwarcerm\u00e4staren frantz w\u00e4dich wille hos underteckna stg innom medium af nastkornmandejmartck m\u00e5nad f\u00f6r at med jag liquidera lil undwikande af andra liten behagelige til jag r\u00e4tt utbekommande",
            "start": 424,
            "end": 432
        },
        {
            "text": "f\u00f6reta han sl\u00e4gtinzar j\u00e4mte medium g\u00f6ra flit yttre at kunna fbrm\u00e4 han affl\u00e4 fr\u00e4n en an delige under lilflundande h vitta dag s\u00e4 g\u00e4rna wik hiwifla",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "och en sednare r\u00e4kning ingisiva innom medium af n\u00e4sta m\u00e4nad h\u00e4lst boupteckning be p\u00e4 genast f\u00f6lja",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "att f\u00f6rbrukning af tobak efter en l\u00e5g medium \u00f6fwerstiger w\u00e5rdet af tunna rag",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "wik s\u00e5ledes b p\u00e4 hwar qwadratmil per medium 211 menniska",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "af en ort hafva gosseskolor som bes\u00f6ka af 1 070 000 skolbarn s\u00e5ledes per medium en af 38",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "znncwlnore killstjuta men de \u00e4rlig afgifkerne som hittills blifwit uttaxera efter procent of inkomst deraf bewillning utg\u00e4tt ha efter medium af en 5 sistf\u00f6rflutne 8ren ing\u00e4tt blott med",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "kvinmer uti medium af febr monad at uti torne\u00e5 stad f\u00f6reta ia behaga all en f\u00e5 uti sterbhus kunna \u00e4ga n\u00e4gre fordran s\u00e4dank inom n\u00e4mna tid gt sterbhus upgijwa seni andra g\u00e4ng ku g\u00f6ra",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "1 tunn eller z lispund mosirsmulor swara i f\u00f6da s\u00e4ssm et medium ta emot 1 tunna mj\u00f6l af blands\u00e4d som beli\u00e4r af h\u00e4lft korn och andra del hafra",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer egendom som afkastning per medium af 10 vara \u00f6uns och erforderlig arbetare gt c kunna ins\u00e4nda under atrest till hr capitenen och handelsman i",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "e som weta sig i sterbhus hafwa n\u00e5gon at fordra eller \u00e4ro ffyldige en f\u00f6rra at innom medium af innewarande \u00e4ulii mana sine r\u00e4kning p\u00e4 st\u00e4ll ingifwa vch en at innom samma tid sig skuld betala som h\u00e4rmed tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u00f6fning och sedan glad \u00f6fwer sig \u00e4lskling utmarkning eller med sig hata f\u00f6r de dygd oa bragd f\u00f6rsona f\u00f6ra de upp med sig till olympen f\u00f6r att der lata de dela s\u00e4ttheten och i en glad fygelfattning ag njutning af en fod rillwarclse rwerksm de likna en \u00e4lsta i himmel som str\u00e4lande af krona och ined palm i hand sitta p\u00e4 tron ikring en tare hrvilkets r\u00f6k omgrfwer de h rstor med en of\u00f6r\u00e4ndrad nimbus under de sta otalig skara af \u00f6dmjuk och be som endast t\u00e4fla i str\u00e4ckning an f\u00f6rr \u00e4n andra ined sig r\u00f6kelsekar och f\u00f6r sig h\u00e4foffer mwinna sig blick af bifall ogar se allr genom der magisk medium af r\u00f6k all gcnljuder af lofs\u00e4nger altr bada frid och hwilan",
            "start": 584,
            "end": 592
        },
        {
            "text": "spann i \u00e4ls tillf\u00f6rscln p\u00e4 torg ha warit mer och f\u00f6ga ymnig och priserne n\u00e4got f\u00f6r\u00e4nderlig kunna dock per medium anta till 15 24 s",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "behaga i anseende til f\u00f6rest\u00e4envc boupteckning siz i sterbhus anm\u00e4la sist inom medium af n\u00e4sta minad som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "om jag nu wille af en mark talg i stolle fara sju tjock st\u00f6pa fjorton smal ljus med tiocka och l\u00e4nga meka och anta s\u00e4som et medium at lmw e tw\u00e4 af detza brinna en time l\u00e4nge \u00e4n et af en stor far jaa s u limars mer ca n af en 14 smal",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "betalningstid f\u00f6r s\u00e4ker k\u00f6pare bli i medium g iulii mana men",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "d\u00e4 jag i medium as denna m\u00e5nad \u00e4mna resa fr\u00e4n stad s\u00e4 anmana all de som af jag haswa akt f\u00f6rdra akt of\u00f6rdr\u00f6jeligen till kammereraren nordenberg inlemna sine r\u00e4kning likaledes uppmana de till betalning som \u00e4ro wig flykldige",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "tro jag wore iwerkst\u00e4llbart kunna lsta sig gora utan kr\u00e4nkning af sc\u00e4terna r\u00e4tt hwarje stad nu och f\u00f6r alltid f\u00f6rs\u00e4kra att f\u00f6r f\u00f6rlust nf tolagsmcdicn erhalla af tullmedel \u00e4rlig ers\u00e4ttning swarande hwad tolag ev efter en medium f\u00f6r 10 45 20 ar \u00e5tgjort",
            "start": 220,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "af hvad nytta den vara wid missw\u00e4xt\u00e4r at \u00e4ga fabrik som med sp\u00e4nad och s\u00f6rtjenfl kunna spssels\u00e4ua den af hunger fbrsm\u00e4gtante almogen p\u00e4 hwilket s\u00e4tt ifr\u00e5n och mod 1783 lil och med 1786 per medium 7597 person af landsbygd dels f\u00f6r aamulls dels f\u00f6r bomullssp\u00e4nad lil fo\u00f6rikeincs behof njklo underst\u00f6d och d\u00f6ma sedan om nation och swensta landtbruk f\u00f6rlora p\u00e4 fabrik best\u00e4nd",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "till snar bouppteckning uppg\u00f6ra efter aflidne handelsman carl janse dttzvn anmoda all en simma bo han enlkilt eller bo janse och smith baswa n\u00e4got alt fordra eller \u00e4ro skyldig art inkomma kill sterbhus en s\u00f6rre med r\u00e4kning och en sednare med betalning inom medium eller sednast flyta as benna m\u00e4nad",
            "start": 256,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "men \u00e4fvert om kurfen framdeles fkulle falla anda till pari vara prenumerant utgift f\u00f6r vi upplaga perr medium en tredjedel liten \u00e4n",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "villetter g\u00f6ra fin anbud incm medium af n\u00e4stkommande iulii mana",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "sninmarista belopp af desia afgift variera naturligtwis efter fartyg olik dr\u00e4gtighet och den stor eller liten wedlast som innehafwes men ercer beriikningar \u00f6fwer intr\u00e4ffa fall kunna till\u00f6kning i timg\u00e4lderna f\u00f6r innewarande einoe f\u00f6rltdet sr f\u00f6rdela p\u00e4 lurarje fant anse per medium utg\u00f6ra 28 si",
            "start": 273,
            "end": 281
        },
        {
            "text": "evntaxis utm\u00e4rka fig l\u00e4ra om lempora och i synnerhet om bessaffenhcten af verbum medium genom korrlhct och tpdlighet",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "sterbhus inom medium af n\u00e4sta mana hwareiter den icke answaras",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "all en som halma att fordra uti aflidna enkefru kiigel\u00f6ergs f\u00f6da hvflings sterbhus t\u00e4cka s\u00e4dant anm\u00e4la inom medium as juli m\u00e4nad som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "diverse rungorelser som piga anna greta kihlkierg hwilken hos jag wari i tjenst wid medium af f\u00f6rledne janua rii in\u00e4nad med gt astidit alts\u00e4 och d\u00e4 dep arfwingars mistande vara jag obekant s\u00e4r jag h\u00e4rigenom denna d\u00f6dsfall de kung\u00f6ra samt at de \u00e4ga tilf\u00e4lle hos jag som vara bo uti hus 10 wid liten badstugugatan \u00e4 s\u00f6dermalm emottaga hennes qwarl\u00e4tenstap d\u00e4 de litw\u00e4l f\u00f6rut komma at jag ers\u00e4tta begrafning och andra svin jag h\u00e4rwid ni\u00e4st gira hwilket tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "som bouppteckning mcd den f\u00f6rsta komma att f\u00f6rr\u00e4tta efter mia affcdoe k\u00e4r man n h fallk s\u00e4 anmoda all en som hofwa att fordra eller aro n\u00e5gon styldige der sig r\u00e4kning ingifw och de sen sig ffuld clarera till medium af september gt som andra g j king\u00f6rcs",
            "start": 207,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "wid medium ak oktober m\u00e4uad \u00e4stundas e extra waktm\u00e4stare eller annan ledig mansperson till lippatzning p\u00e4 dag wintern \u00f6fwer emot witz m\u00e4nadspenning f\u00f6r en herre som komin att bo p\u00e4 riddarbolme den hugad kunna anm\u00e4la sig p\u00e4 s\u00f6dra arbetshus i kontor ju f\u00f6rr desi h\u00e4ldre",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "efter cn per medium gjsrd uppgift ha spanien ifr\u00e4n pcrus er\u00f6fring tikl vara 1740 f\u00f6 t derifr\u00e4n en summa af 9000 piaster och stall \u00e4nnu ifr\u00e4n den berg ni h\u00e4lla z million \u00e4rligem wid f\u00f6rliden sr m\u00e4lningsqrposition i",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "dylik h\u00e4ndelse sorn vara resultat af en f\u00f6rliden sommar arbete ha nia likv\u00e4l ingen g\u00e5ng s\u00f6ka f\u00f6rb\u00e4ttra arbetss\u00e4tt utan alltid gatt tili v\u00e4ga efter samma princip utan unders\u00f6kning \u00f6rn orsak och nia n\u00e5gon ansvarsp\u00e5 \u00f6ljd f\u00f6r den sorn halt f\u00f6retag \u00f6rn hand \u00e4ndtligen efter lo \u00e5rs salunda forts\u00e4tta arbete med en \u00e5rlig kostnad per medium af bo ooo rdr ha man entlediga byggm\u00e4stare oell ta en anna fr\u00e5n g\u00f6ta kanal att f\u00f6rest\u00e5 arbete hvilken nu vara syssels\u00e4tta att upps\u00f6ka stenarne efter de gt \u00e5r oell f\u00f6rled \u00e5r mur sorn annars skola hindra den till\u00e4mna passage",
            "start": 325,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "kurator till \u00f6fiverl\u00e4ggnlng uti flere angel\u00e4genhet f\u00f6r gillberg och medium kon masta snar flutllga utredning och deribland \u00e4fwcn om i\u00e4tret att snar kunna realisera diverse af saliiserade bolag hvpotiserade revers och jnrekningar hwilka dels icke \u00e4rva \u00f6ifollne p\u00e5 ia",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "som per medium utg\u00f6ra dagligen 12 br\u00f6d 3",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i bergman bokhandel ivid liten nygatan brcf till en ung fenntilnmer om medium att finna s\u00e4llhcte 32",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "diverse i medium af sept mber eller sist till i oktober innew",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker k\u00e4nna k\u00f6pare lem nas med betalning till medium as n\u00e4sta ceptembet",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "behaga de f\u00f6rra sig r\u00e4kning inaifwa och en sen fin skuld betala l commissarien apelgren i catharina f\u00f6rsamling i sus 74 r\u00e4 ny sandbergsgatan til kl 9 all m inom medium af gt newaranve juli",
            "start": 160,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "nyligen inkomma nit holllndstt och regalpapper st\u00f6 re och f\u00f6ga forma medium samt flere sort holl\u00e4ndstt velin post och skrifpapper f\u00f6rs\u00e4lja uti j ch",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "f\u00f6r lund ung medium torr ten marit liten n\u00f6d",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "h anseende till boupoieckuings f\u00f6rr\u00e4ttande i medium af \u00e4stk",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "k\u00e4mparp behaga be hwilka i slcrbhufct hofwa fordran ellrr ffulder att szdant anm\u00e4la inom medium af instunda augusti monad hos herr h\u00e4radsh\u00f6fding sk angelin hwars abretz vara vstad och swaneholm",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "roman anmoda i anseende till snar f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning akt s\u00e4dgllt anur\u00e4la i srerbhnsel s\u00f6re medium af n\u00e4sta m\u00e5nad",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "stormig dag kunna man per medium r\u00e4kna lill 30 a 4",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "om man af denna och f\u00f6rra \u00e4rets fpanm\u00e4lspris s\u00f6ka medium blifwer refulj tiitct i en fleste ort 10 nll 12 g",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "enligt bref fran mexiko och coliimbicn i medium a mars war dctza b8da stab bel\u00e4genhet gansia prek\u00e4r",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "lucka \u00e4ga h\u00e4r en s\u00e4 passande medium att karl nied fabel ka kraftig f\u00f6rs den mellanrum som vara emellan han och h\u00f6ger sidokamrat",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "af de svin nyttja s\u00f6dertelje kanaloch slustfart komma bolag att \u00e5tnjuta afgift a anil f\u00f6r alia fartyg och farkost stor och f\u00f6ga efter de olik storlek som f\u00f6r en a de och befintelige waror efter en taxa svin innan kanal warder \u00f6ppna bllfwa utf\u00e4rda men ifr\u00e5n hwilka afgift w\u00e4re och krona fartyg samt krona waror och effekt hwilka str\u00f6 f\u00f6rse med publik werks och embetsman f\u00f6rpasiningar undanta och befria vch p\u00e4 det m\u00e5ge kunna afpassa och jemka till den allm\u00e4n och bolag gemensam f\u00f6rman och bra samt n\u00f6dig upplysning och underr\u00e4ttelse dertill kunna samla och blifwa att tillg\u00e5 haftve wi i \u00e5der god finna att framdeles och ena bolag direktion derom under g\u00f6ra underd\u00e5nig anm\u00e4lan i n\u00e4der utn\u00e4mna irenne som med tre af bolag utse man utarbeta samt till w\u00e4r n\u00e5dig pr\u00f6fning och fastst\u00e4lla \u00f6fwerlemna f\u00f6rslag till f\u00f6ren\u00e4mnde taxa hwarwid wi till iaktta welat f\u00f6restrifwa att afgift f\u00f6r fartyg innehafwande last icke b\u00f6ra \u00f6fwerstiga en tredjedel eller half procent af warornas p\u00e4 medium af en d\u00e4 sist f\u00f6rfluten tio \u00e4ra markeg\u00e4ngar taxa och grunda w\u00e4rde men likafullt utsatt till en wistt i penning p\u00e4 hwarje wara och persedel efter dest m\u00e4ta wigt stycke eller dussintal och s\u00e4 widare all efter waran vch persedel olik art och beskaffenhet",
            "start": 970,
            "end": 978
        },
        {
            "text": "4 februari 1811 innefatta likw\u00e4l med den j\u00e4mnkning i afseende p\u00e4 dm grund att om i anseende till en betydlig l\u00e5g i \u00e4tstillige rike provins den skola wid reeognitionsstogarnct skattl\u00e4ggning n\u00e4go a\u00e4ng intr\u00e4ffa att den deraf till krona ing\u00e4ende \u00e4rlig r\u00e4nta efter ni medium af en si st f\u00f6rst ut c tio \u00e4rcnt markeg\u00e4ngsprit skola befinna utg\u00f6ra liten beloop \u00e4 hwad krona af skog en sistf\u00f6rtlutne \u00e4ra \u00e4tnintit r\u00e4nta \u00e4 d\u00e4 b\u00f6ra till en szdant belopp f\u00f6rh\u00f6ja och hemmantal derefter r\u00e4tta och skola t h\u00e4ndelse hwad",
            "start": 262,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "belopp af persedlarne som per medium utg\u00f6ra dageligen 12 lispund bre samt man\u00e4dtligen 10 lispund sm\u00f6r och 8 t un ve gt otates komma i \u00e4tlande till en sjuk antal att f\u00f6r\u00e4ndra samt att lefwerant\u00f6reriie wid persedlarnes aflemna \u00e4ro underkasta den besigtning som af kongl",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta \u00e5rg\u00e4ng af samlare i hwjlken utom f\u00f6re n\u00e4mna stor mandlingar ofwen andra af liten widd stola meddela noktages prenumeration i herr utter boklada till medium as n\u00e4sta mana nied",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "ni wid medium ai n\u00e4stkommande okrcbcr m\u00e5nod emot kontant betalning sedan",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "till p deremot sig dest ink\u00f6p derst\u00e4des per medium till p brasilien handel med bengalen aftager dagligen emedan engelsman \u00e4ftvm be s\u00f6ka uttr\u00e4nga en ostinoista fabrikat m m ladix d",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "7 s d\u00e4 ink\u00f6p af ny sp\u00e4nni\u00e4l wauligeir b\u00f6rja i 8 f gusti och fortfarcr till l\u00e5ng ut\u00e5t p\u00e4fbljande sommar patt fi per medium kort tid lii 5 m\u00e4nader uppta f\u00f6r spanmllcus lagring h\u00e4r p\u00e4 st\u00e4ll",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "i anseende till snar f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning efter afledne kammereraren adam arenanders \u00e4fwe afledne enka carolina uggla behaga all en som tro sig \u00e4ga n\u00e5gon fordran eller \u00e4ro n\u00e5got skyldig inom medium af n\u00e4iik",
            "start": 191,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "till si yttring \u00e4ro 2 rum och k\u00f6k mcd medium art hyra i hus 5 wid drvttninggatan qwart",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "och 12 tobak som f\u00f6re medium af n\u00e4sta mana d\u00f6 kunna lefwereras med f\u00f6rsegla anbud f\u00f6rh\u00e5l les som wanugt",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "samhet behaga lemna swar medium f\u00f6rsta uti f\u00f6rsegla biijeit till 6",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "msabet wesschau v\u00e4 behaga all sen \u00e4ro skyldig eller mot f\u00f6rmodan \u00e4ga ni sot fordran arr en f\u00f6rra sig skuld betala och sednare sig fordrinzar uppgift roa p\u00e4 apotheket adrian inom medium af innew",
            "start": 177,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rsta medium nemligen att i torr f\u00e5 rar bet\u00e4cka g\u00f6dselh\u00f6g yta med bost och halmstydbe s\u00e4 l\u00e4rer l\u00e4tteligen finna att denna bet\u00e4ckning genom bl\u00e4st och srvinkreatur b\u00f6ka snar f\u00f6rstingras",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "som bouppteckning snar komma att f\u00f6rr\u00e4tta efter astidne herr lcopvaerdie lapitencn korennyeander s\u00e4 behaga de svin wela sig till han wara siyldige eller emot f\u00f6rmodan tro sig hvs han lga n\u00e5gon fordran f\u00e4dant inom medium af innew",
            "start": 212,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "inne uti en p\u00e5 bord ligga stor kantig med tokst\u00e4fwer uti men den medium afwen n yckel lire mot en annan som den ej war stera an en person ianc fa dtrosrnos den att genast \u00e5terlemna \u00f6enfainnu till and dikande ai answar skola ban wara l\u00e5ls eller pants\u00e4tta igenlbf s den hederlig utlafwas d\u00e4 ani m\u00e5lan ske uti kryddbod i h\u00f6rn t af zrrdsi ock drottninggatcrne",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en fcdnaste lir\u00e9n gifwit per medium \u00f6fwer 55o stack h\u00f6 och haf \u00e4rligen och af uts\u00e4de som warit f\u00f6r\u00e4nderlig ha \u00e4rligen kunna barja 40 a zo tunna af r\u00e4g korn och hasta",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra sig n\u00e4ra underr\u00e4tta om denna wackri egendvms brtvdkighe och bestaffenhet och ffullc n\u00e4gcn wilja k\u00f6pa dea hel eller stycka f\u00f6re aurtion behaga ben med sine anbud derom inkomma innan medium september till grofhandlaren per p\u00e5l \u00e4hlia uti stockholm",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "i hamn ock som i medium af denna m\u00e5nad h\u00e4rifr\u00e5n utciarerar widare bested f\u00e4s p\u00e4 l",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "de som hafwa n\u00e5gon at liquidera uti aflidne en mathias dahlboms sterbhus r hernesta behaga sig d\u00e4rom anm\u00e4la hos inspektor nils dahlbom p\u00e4 ugerups s\u00e4tesg\u00e5rd inom medium af n\u00e4sta september m\u00e5nad",
            "start": 160,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "sterbhus sist inom medium af n\u00e4sta m\u00e5nad i anseende til snar beuptecknlng som andra g\u00e4ng iung\u00f6res",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "de feni antingen aro nffgok stplldige eller hofwa att fordra af framliden enkefru pctterffon behaga s\u00e4dant i sterbhus anm\u00e4la inom medium af n\u00e4sta m\u00e4nad hwilkct f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "till r\u00e4ttelse wid bouppteckuingc est aflidna ka ewa zetterholm f\u00f6da \u00f6sterberg behaga de som i sterbhus \u00e4ga n\u00e4gon fordra eller \u00e4rva skyldig s\u00e4dant inom medium af januari msnad n\u00e4stkommande vara tippgifrca hgs tobakshandlare 35",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "hos midc teckna sidst innom medium as n\u00e4sta december emedan man ej l\u00e4nga dei efter afflutar och widtager n\u00f6dig anstalt lil st\u00e4rbhus utreda ningens subbordan",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "anm\u00e4la sig fordran och der emot qvitto tigvidera sig ftulder fenast inom medium af nos",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "europeista stat hofwa under lopp af sednaste \u00e4rhundrade i fredstid underh\u00e4llit fr\u00e4n 15 till man warfwade tropp p\u00e4 hwarje million af folkstock s\u00e4lddes per medium man eller en feintiondedcl af",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "n blott medium emellan en f\u00f6rstn\u00e4mnd pris anta s\u00e4 bli w\u00e4rbet f\u00f6r zik ff\u00e4lp",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "orlman att wara provincial medium nied hjelpare i westerbottens s\u00f6dra distrikt och under den i mars utn\u00e4mna medicin\u00e4 dok torn och ehirurgi\u00e4 magister joseph rossi till prosektor wid tdeatrum anatomicum r stockholm",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "leverant\u00f6r att all s\u00f6cknedagar i fr\u00e4n gt till 1 p\u00e4 dag intlll medium af april in\u00e4nad uti kongl",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ft\u00e4nd och ha omkring 150 til stockholm brobyggnad erfordra inom medium juni",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "i h\u00e4nseende till f\u00f6rest\u00e5 bouoptccknlng efter jag aflidna k hustru selena elisabet f\u00f6da lindderg behaga en iom wero stg os hon l hofwa \u00e4rr forftra eller \u00e4ro styldigc fetanc inom medium af december m\u00e5nad hos jag uti sterbhus illk\u00e4nnaglfwa solli treljt g\u00e4ngea kungvrts",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "redan f\u00f6r vara sedan w\u00f6r\u00f6 af aca ne pris en stor sk\u00e4dcpenning i guld eller rvo en liten sk\u00e4depenning i guld eller 70 och en sk\u00e4depenwng i silfwer eller att i man af befinna stor eller liten f\u00f6rtjenst tilldela oe landtbrukare hwilkas odla mosse eller k\u00e4rr af icke liten \u00e4n lo tunnland widd h\u00f6st 8t 1816 efter f\u00f6ga 4 \u00e4ra ff\u00f6rdar och h\u00f6g 8 vara f\u00f6rlopp fr\u00e4n odling b\u00f6rjan uti den bra lillst\u00e4nd och simma under hel tide sammanlag gifwit per medium genom w\u00e4l bfwerlagd behandling cch utan sl\u00f6sende as g\u00f6dsel ben stor \u00e4rlig afkastning i proportion of areal",
            "start": 436,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "nu genast eller fiil medium i n\u00e4sta m\u00e5na f\u00e5 l\u00e5na 100 baneo i ezei i b ist bjraf rd",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "som bovppiekning inom medium af denna m\u00e5nad f\u00f6reta est aflidua enkefru catharina smida v\u00e4 gammal ifiarfiper fa anmooas alia en som \u00e4ra stvldige eller hafwa oinl\u00f6st pant i steidhnlet att s\u00e5n inom n\u00e4mda tiv samt panierne ilil\u00f6sa i annor h\u00e4ndelse dlifwa en genom offenlelig auktion fdri\u00e4lde som sdr tredje g\u00e4ng lillk\u00e4nnagifwes",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ge eller hsiwa fordran att inom medium af denna mana t ber\u00f6ra sterbhus s\u00f6dant uavidera som f\u00f6rsta g\u00e4ng tillk\u00e4nnoatfwes",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "mylla ock stark mnlljoid som i sednare tid blifwit med mycken odlingskostnad till\u00f6kad och underh\u00e4ll ia au dcnsainma man \u00e4nnu tillkonunen geometrisk afm\u00e4tning s\u00e4ker uppg\u00f6ra till 120 geomelrista tunnland hwaraf circa bcl lemn\u00e4s till tr\u00e4de och kl\u00f6fwerodling samt \u00e4 de \u00f6frig utf\u00e5 omkring 15 lunner r\u00e4g ock 55 a 60 tunna wari\u00e4d best\u00e5 af kern w\u00e4rr\u00e4gsbkands\u00e4d art och hafre tillst\u00e5 nied 150 rmmor pol\u00e4rer som all per medium r\u00e4knadt under bra och d\u00e5lig vara f\u00f6ga afkasta fernet med god odal\u00e4ng som jemte god sommarbete uti \u00e4issillige stor bag och mycket lofbrctt samt med nysin\u00e4mnde kl\u00f6fwertillg\u00e4ng och halmfoder f\u00f6da w\u00e4l winter och sommar 6 a 8 h\u00e4st 24 oxe 30 ko och 30 ungn\u00f6t af stor sigg samt 100 spansk spansk f\u00e4r med f\u00f6r egendom ivarande husbchofsstog med 12 styck till stor d en god dagswerksrorp och 4 a 5 backstuga \u00e4 \u00e4gorne jemte en tillh\u00f6rande halst mantal fr\u00e4lse r\u00e4gsjv mellang\u00e5rd solli tillsammans utg\u00f6ra kostnadsfri s\u00e4 w\u00e4l 51 dagswerken i bwarje wecka som \u00e4rlig hjclpcdagswerken tvid tills\u00e4gelse af 100 karl och 280 qwinspcrsoner utom sp\u00e5nad och andra tjcnstbarhctcr och hwarigenom egendom i \u00f6frig med en r\u00e4ttare en arbetsdr\u00e4ng och 3 piga ka ival ff\u00f6tas med ej l\u00e4ngesedan nybyggd tullmj\u00f6lqwarn med 2 p\u00e4r sten svin aldrig stadnar f\u00f6r waitenbrist och som genom en nn w\u00e4ganl\u00e4ggning kunna bliswa ganssa indr\u00e4gtig ine hwstken f\u00f6r n\u00e4rwarande urom fri f\u00f6rm\u00e4lning af och br\u00e4nnwinsm\u00e4ld endast lemna i arrende under \u00e5r 14 tunna qwarnwrr spannm\u00e5l och en wattenf\u00e4g som tom s\u00e4gning af egen flyga afkasta 30 a 40 kolster tullbr\u00e4der samt med en stor tr\u00e4dg\u00e4rd och nred tillh\u00f6ra god fisse",
            "start": 409,
            "end": 417
        },
        {
            "text": "diverfe den resa herr som omkring medium as oetober m\u00e4nad medf\u00f6ra till stockholm ifr\u00e4n hamburg en bref till dua de pienne vara god och med aldraf\u00f6rsta giswer filt wistande tillk\u00e4nna uti grejliga lersista contoiret p\u00e4 r\u00f6rande en angel\u00e4gen sak",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "zr som inlemna i hr medium jernbod midt emot vikrualiew\u00e4gen wid",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sanitatis nt f\u00f6renamde medicinalcollegier och l\u00e4kare ins\u00e4nda \u00e4mbetsvcr\u00e4ttelftr afgiorde med n\u00f6jaktig bifall l\u00f6r v ccinationen konung finna sig af fa \u00f6rlig \u00f6mhet f\u00f6r den trogen undcks\u00e4ters lif och helsa f\u00f6ranl\u00e5ten att numera g\u00f6ra dacclnalionens befr\u00e4mja till en huswudsakligt f\u00f6rem\u00e4l f\u00f6r sig styrelftomsorg p\u00e4 den att en d\u00f6da menniskokopporna simma i preussisk stat \u00e4rligen per medium r\u00e4knadt bortryckt \u00f6fwcr 40 tusen person m\u00e4ta s\u00e4 fort m\u00f6jlig ar kunna alldeles utrota",
            "start": 376,
            "end": 384
        },
        {
            "text": "i denna socken blifwa ledig d\u00e4 l\u00e4rare likaledes tillfalla en af svckneskrifwarne derst\u00e4des uppburen 3 kapp spannmat af hwarje r\u00f6k som per medium i hwarje socken utg\u00f6ra 2 tunna \u00e4rligen wid hwilka s\u00e4desl\u00f6ners tilltr\u00e4dante l\u00e4rare detzutom \u00e5ligga bitr\u00e4da f\u00f6nsamlingen med protokoll f\u00f6rande i socknest\u00e4muior som uti socken gemensam angel\u00e4genhet warda utlysa samt att i hwad tillf\u00f6rene \u00e4legut bes\u00f6rja om \u00f6agswerkens materialier och omkostnad repartiserande da allm\u00e4n bygguader i socken f\u00f6refalla m m",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "hugad k\u00f6pare b\u00f6ra inlemna sig anbud till rederi inom medium af april m\u00e4nad och erh\u00e4lles n\u00e4ra underr\u00e4ttelse s\u00e4 w\u00e4l viii fartyg som machrlierne p\u00e4 petrejis kontor wid skeppsbron",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "koppa som likwal i allm\u00e4nhet kunna r\u00e4kna till en godartad emedan per medium hwar sjette sjuk d\u00f6 stutte mortuitetslistorna utwisat en ganska ringa antal d\u00f6da i jemf\u00f6relse med f\u00f6reg\u00e5ende wintrar",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "behaga infordra f\u00f6rtekning p\u00e4 ledamot och de hwar kem\u00e4lte socictets deputera ssola dra f\u00f6rforg och at samma f\u00f6rtekning til medium a innewarande m\u00f6 ad stall inkomma ty anmoda h\u00e4rmedelst societet i st\u00e4dja samtelige ledani\u00f6ter och enka at hwar f\u00f6r sig med den inaraste ingifiva s\u00e4dane beh\u00f6rigen underteknade telning til borgerssapets secreterare p\u00e4 detz contoir klocka emellan 12 och 1 middagstid p\u00e4 den deputera m\u00e4ta wara i tilst\u00e4nd d\u00e4raf f\u00f6rfatta en generail f\u00f6rtekning och densamma wid f\u00f6restrefwen tid til ssollegium afgifwa",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "hittills ha konungarike neapel \u00e4rligen producera per medium 40 tusen bala bomull men nu \u00e4ro s\u00e4dane f\u00f6rfattning widtagne af desi merksamma regering att h\u00e4danefter \u00f6fwer 00 tusen bala skola \u00e4rligen kunna producera",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "til stockholm brobyggnad \u00e4rfordras innom medium junii m\u00e4nad denna zr wid stockholm strand fri lefikrcrube 250",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "gra ben f\u00f6re \u00e4dlig framf\u00f6r n\u00e4gon annan f\u00e4som en aritmetiffk medium emellan sqvae tor och pol men dek anm\u00e4rka tillika att pendelr\u00f6net innefatta ni element mot natur heterogen nemi",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "m inom medium cf n\u00e4sta msj m\u00e4nad ra si ist\u00e4nds\u00e4tta att iris d besigming forn till f5 f\u00e5 af tuttf\u00e4tfrttnfiflarne deri i samma m\u00e4nad komma att anst\u00e4lla ve mi ttcmc\u00e5 uti tillfl\u00e4nd",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "de af respektiwe tegelbruks\u00e4gare tom wid fdrsta wardag eller sednast lill medium af iur cti m\u00e5nad n\u00e4sta \u00e4ta wilia lefwerera en stor rarkie takregel samt n\u00e5gon murtegel fri ombord wid narmtra hamn eller lallatztplgts behaga med fnarane lill c",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "\u00e4ga han en erforderlig insigt ti latinsk och fransk sprzken jemte ut\u00f6fning af medium ock chirur ain samt k\u00e4nnedom af hiva jag fiske och zkerbruk tillh\u00f6rer",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "busch behaga inom medium af maj m\u00e4nad sist",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i medium af forflutne \u00e4rhundrade framl\u00e4gga en f\u00f6rsta skrift af denna stag som uth\u00f6llo profwet",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "och fik t ll medium al n\u00e4stkommande februari m\u00e4nad b\u00f6ra",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstn\u00e4mnd summa tilsammanlagde utg\u00f6ra tunna sill och 13 686fat tran skin pa 7 vara f\u00f6rs\u00e4tta mom rike och bli medium p\u00e4 denna tid \u00e4rligen tunna eill och 1955 fat tran",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "af tryck ha utkomma och s\u00e4lja i hoimbergssa bokhandel den resa i grekland i medium af fjerde sekel f\u00f6re w\u00e5v af abbs barthelemy f\u00f6rra del 2 rdr 16 banko",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "i anseende titt f\u00f6rest\u00e4cnde bouppteckning efter afledne lindwall anmoda en sorn aga fordran etter \u00e4ro n\u00e4got styldige att sadant i sterbhus och liqvidera inom medium af denna m\u00e4nad som andra g\u00e4ng kungbres",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "f\u00e4 i man svin ladug\u00e4rd ha den wackraste gcuhet imellan st\u00f6ar god tr\u00e4g\u00e4rd owanligt god fiske imellan 40 a 50 tunna uts\u00e4de n\u00e5gon efwer roo latz h\u00f6 per medium \u00e4rligen l\u00f6f och barrh\u00f6g tillr\u00e4cklig sanu sommar och wiuterf\u00f6da f\u00f6r 40 a 5a 40 far och h\u00e4st",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "efter wederb\u00f6rliq befallning och ej af egen myndighet ha jag icke allenast up tecknadt qwarl\u00e4tenikapen est hush\u00e4llcrffan aflidne guldsmed linderstedts enka madame anna elisabeth lindgren utan \u00e4fwen samma tilg\u00e4ngar i f\u00f6rwar den simma tro sig wara r\u00e4tt och n\u00e4ra arftagare efter n\u00e4mna enka d\u00e4 ingen br\u00f6st arfwingar finna efter hon inst\u00e4lla sig hos jag innom medium juni eller n\u00e4sta m\u00e4 nad f\u00f6r ar l\u00e4ka fig anteckna och bewisg hesi n\u00e4rstpldhrt",
            "start": 354,
            "end": 362
        },
        {
            "text": "hwilket till underr\u00e4ttelse f\u00f6r buga spekulant h\u00e4rigenom kungsordt warder med tillk\u00e4nnaqifwande att belopp af persedlanlc som per medium utg\u00f6ra dageligen 12 br\u00f6d 3 l p",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "anmoda att inl\u00f6sa de iuom medium af denna mana eljest biifiva en fin i\u00f6serdttighet l\u00f6riustige fotn tredje g\u00e4ng tillkonnagiswes",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "fr\u00e4gas n\u00e4gon sorn hast ro i ansigtct s\u00e4 ali den deraf frcnl nahl hwad som vara bra medium att kurera den",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "i anseende til f\u00f6rest\u00e5 bouoteckning est aiicdne fru istina regina throriick behaga all en som \u00e5j a n\u00e5gon for\u00f6r n fin r\u00e4kning inl\u00e4mna och de som \u00e4ro skyldig sig st til sterbhus betala innom medium af n\u00e4stkommande mana",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "i sala behaga de som haswa aria fordra eller aro sten dige indal e till slerbh set lllk\u00e4nnagiftva innan medium af n\u00e4sta m\u00e4nad",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "gar man l\u00e4nge uti unders\u00f6kning fara nia se al \u00e4fwen efter 10 \u00e4ra medium \u00e4rligen in s\u00f6ras fr\u00e4n fr\u00e4mmande land f\u00f6lja n\u00f6dw\u00e4ndighcis persedel",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "jag f\u00e4r h\u00e4rmed ytterlig p\u00e4minna om jag fordran of\u00f6rdr\u00f6jesiga inbetalande bwilkst bordt s\u00e5 redan i medium af f\u00f6rra m\u00e4naden lo jag will hivarken p\u00e4 en eller annan s\u00e4tt widk\u00e4nnas n\u00e4gvn flaga f\u00f6rlust",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "de son weta sig hafwa pant hos undertcknad behaga de igenl\u00f6sa kil i medium af februarii m\u00e4nad eljest blifwa en lagligen f\u00f6rs\u00e4ldc simma f\u00f6rsta g\u00e4ng tillk\u00e4nna gifwes",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "behof koiiima 170 a 180 li\u00f6pund prima iort rysa talg att och inom medium af september m\u00e5nad lili liten parti lefwereras",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "bombay af den lie maj i medium af mars i anseende till en sw\u00e4righeter som m\u00f6ta general cotton dra sig 50 eng mil tillbaka till donaben",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "tw\u00e4hundrade sjuttio million pund sterling utf\u00f6rsel som fr\u00e4n vara 1785 till 92 endast per medium utg\u00f6ra iz milli ner g\u00e4r nu till mera \u00e4n 40",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "orstillia dock god beskaffenhet bo sednare \u00e5r aifmit ver medium 4000 llkpund f b och ar t \u00f6 r gk af den l\u00e4tt deraf l alt med en karl och en per medium hwarie latz vm 36 \u00e5 40 bisp",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "orstillia dock god beskaffenhet bo sednare \u00e5r aifmit ver medium 4000 llkpund f b och ar t \u00f6 r gk af den l\u00e4tt deraf l alt med en karl och en per medium hwarie latz vm 36 \u00e5 40 bisp",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "sumera 1 bushel eller 84 stenkol och att s\u00e5ledes nied 84 engelsk eller omkring go svensk sk\u00e5lpund stenkol utr\u00e4tta densamma sorn med 2 4 man hvilket resultat uppst\u00e5 d\u00e5 medium af hvad sorn med denna kolqvantitet kunna lyfta dividera med en karl kraft eller 1 728 000 lyftade en fot h\u00f6g",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "da deu h\u00e4ndelse intr\u00e4ffa att l\u00f6pa \u00e5r markcgzngspris ilndersrigek medium af scdnaste 3 ar m\u00e4rke ugspris vara den ival tontegiswaren \u00f6ppen art s\u00f6re thoma dag tills\u00e4ga om han will kg\u00f6ra pr\u00e4stationerne in natina men i den fall den han att wid leswererinyen kontant till r\u00e4ntckagaren betala skillnad mellan l\u00f6pa \u00e5r l\u00e5g niarkenangsprie och den efwan stadga 5 8rs m\u00e4kkeg8ngsprisek",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "fiol underteckna fern uppeh\u00e5lla sig h\u00e4rst\u00e4des till medium n\u00e4sta mecka finneg till salu baro",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "f\u00f6da e k bedagad all som arv till sterbhus skyldig eller aga akt fordra om sadant inom medium of n\u00e4sta maj m\u00e4nad till kommissarie m smerling lemna beh\u00f6rig underr\u00e4tteiser svin g\u00e5ng kung\u00f6ra",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "mulbete vara god och \u00e4ng gifwer i medelm\u00e4ttige vara 200 parlast o till egendvnien h\u00f6rer ran af i och etc half skattehemman hwilken dc sednare 10 \u00e4ra giswit ifr\u00e4n 120 till vch med 50 r dr \u00e4rligen hwaremot medium af utgitterne f\u00f6r rustning under samma tid icke uppg\u00e4tt titt 50",
            "start": 203,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "en fruntimmer \u00f6nsiar i medium eller flyta al denna m\u00e4nad resf\u00e4llsiap till \u00e4rebro eller trakt dervmkeing g\u00e4rna nied h\u00f6g\u00f6n simma ha egen wagn",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "s\u00e4dant anm\u00e4la i sterbhus ined g\u00f6rliaaite f ca och sist inom medium af maj m\u00e4nad",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "hugad s\u00f6kande till denna nu bessrifna trefalldiga kyrstotjenst haswa innan medium af n\u00e4sta december att stg hos underteckna anm\u00e4la f\u00f6rse med erforderlig bewis om god fr\u00e4jd samt n\u00f6dig kun st\u00e4p och skicklighet i dr till vfwann\u00e4mnse syflor b\u00f6ra styck som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "m\u00e5ngen i en fleste af de pa beting och ha efter s medium uppg\u00e5 till 1471 last om so list wattcndr\u00e4gten vara s\u00e4 mycket mera tillr\u00e4cklig som bl\u00e4shjulet begagna 17 fois fall",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "de som kunna wisa sig haswa nzgot vliquiderat med afledne elophandlaren joachlni erabien ware sig s\u00e4 w\u00e4l i anseende til fordran f\u00e5 ssulder behaga s\u00e4dant tilk\u00e4nna gifwa uti sterbhus inom medium af instunda vtovember m\u00e4nad som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "de som h\u00e4fta f\u00f6r skuld i aflidne handlande liljeivatt\u00f6 till sine borgen\u00e4r a st r\u00e4dda bo efter revers bok elier pant erinra flit fin ffuldcr sednast till medium af maj m\u00e4nad inbetala till underteckna",
            "start": 152,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "all be som lil underteckna \u00e4ro skyldig s\u00e4 w\u00e4l f\u00f6r flera vara som och f\u00f6r sist f\u00f6rlebne \u00e5r anmoda s\u00e4dane sine stulder innom medium af nasta monad liqvidera efter hwilkea lid be utan widare tils\u00e4gelsr carlskrona rz februari 1799",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "anmoda i anseende till snar f\u00e4rctaaonde bouppteckning inom medium af man ad s\u00e4dant i sterbhus tillk\u00e4nnaglfwa som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "l liker utg\u00e5 lil sj\u00f6 i medium af \u00e5r en fruktansward krigsh\u00e4r ifr\u00e4n frankrike",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "dero eller teo sig laa aria fordra sadanl der of\u00f6r dr\u00f6jligen och sen inom medium at instunda angur st monad denna vara anm\u00e4la",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "i anseende till s\u00f6rest\u00e4ende bouppteckning efter afledne nils gotzvejler anmoda all en som tro sig \u00e4ga n\u00e4gon fordran eller \u00e4ro han n\u00e5gon styldige att s\u00e4dant inom medium af denna m\u00e4nad anm\u00e4la hos underteckna bo uti hus 8 qwart",
            "start": 160,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "h\u00e4r i stad ech den cvntraet iag \u00e4ga med aftr\u00e4dare herr cederblad te om forum ni samma evfla at af jag bestrida til medium af augusti d d\u00e4 efitrrtr\u00e4daren den \u00e4ga at emotta men icke f\u00f6rr",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "660 lisp torr br\u00f6d och 12 tobak som f\u00f6re medium af nasta m\u00e4nad b\u00f6ra kunna lefwereras med f\u00f6rsegla anbud f\u00f6rh\u00e4lla som wanugt",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "femtusende tunna r\u00e4g hwaraf h\u00e4lft stall inom medium och \u00e4terstoden inom flyta af n\u00e4stkommande augusti m\u00e4nad",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "aar inlemna och en sednare fin stuldcr inbetala inom medium af cenna tr\u00e5na",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "under en fenare \u00e4ra haswa \u00e4rligen per medium r\u00e4ka",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "gud som lemna enformighet af sig lycksalighet f\u00f6r att blanda sig med sig barn genom kampilingar med de en lek f\u00f6r guda ne g\u00e4swo tillfalla lill \u00e4del kraft utweckling och \u00f6fning och sedan glad \u00f6fwer sig alstlingars utmarkning eller med sig hata f\u00f6r de dygd och bragd f\u00f6rsona f\u00f6ra de upp med sig till olympen f\u00f6r att der l\u00e4ka de dela s\u00e4ttheten och i en glad syflels\u00e4rtning \u00e4ga njutning af en f\u00f6rh\u00f6jd tillwarclse kwertom de likna f\u00f6rfattare h\u00e4mta sig bild ur den poem svin i st lases pa han ort en \u00e4lsta l himmel svin str\u00e4lande af krona och med palm i hand flkta p\u00e4 tron ikring en altare hwilkers r\u00f6k omgifwer de hjeflor med en of\u00f6r\u00e4ndrad nimbus under de st\u00e4 ot\u00e5lig staro af \u00f6dmjuk och be som endast tafla i str\u00e4ckning alt f\u00f6rr \u00e4n andra hinna upp med sig r\u00f6kelsekar och f\u00f6r stna h\u00e4foffer till sig blick af bifall \u00f6ga se all genom den magista medium af r\u00f6k allt genljuda af lo s\u00e4nger all b\u00e4dar frid och hwilan",
            "start": 837,
            "end": 845
        },
        {
            "text": "som bouppteckning komma att f\u00f6reta i medium af denna m\u00e5nad efter ast",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "i anseende till snar lirest\u00e4enoe rfter framlida herr \u00f6 evfle n och ren c q stjernstam behagnde all en sora raed bo noin i tretiden hast stadd er eller ollgvisl rada s\u00e4dant inom medium a n\u00e4sta m j m\u00e5nad ios endera af underteckna amniia",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "i tyst f\u00f6rbundsltaterna samtlig stat per medium r\u00e4knadt",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "jemw\u00e4l beflntit 2 3 r 1 \u00e4rligen till och nied 1833 till reel fond\u00f6n\u00f6 f\u00f6rst\u00e4rkning anw\u00e4ndas c att sistn\u00e4mnd siffwerupphandling est befinna tjenlig tid och onrst\u00e4ndigheler \u00e4swcn sbrstottwis f\u00f6r p\u00e4fdljande vara inom ber\u00f6ra tid af n\u00e4 f\u00e4 werkstlklas u icke h\u00e4gra af de till fond f\u00f6rst\u00e4rka f\u00f6re flagna silfwerk\u00f6p till\u00e4ra fke till h\u00f6g pris \u00e4n att siuwer i bank fri lefwererad ej i dyrhet \u00f6fwerstiger hwad densamma under en sist f\u00f6rfluten fem \u00e5r per medium kosta eller 130 sk d att bankosullm\u00e4glige bemyndiga l utrikes ort p\u00e4 s\u00e4tt fullm\u00e4gtige finna l\u00e4mplig anikaffa en stlinma af nide i silfwer att i h\u00e4ndelse j af behof as bankofullm\u00e4glige begagna s\u00e4f\u00f6",
            "start": 441,
            "end": 449
        },
        {
            "text": "emvttagas eller kunna komma i eoneurrenee med auktionsiuropen att den eller te fem p\u00e4 denna fjtt stadna f\u00f6r l\u00e5g on i f\u00e4 lefderera hiva de inropa eller erbudit att lefvereringarne f\u00f6r behofiven \u00e4 f\u00f6ren\u00e4mnde st\u00e4lle stola wara werkst\u00e4lide sist till medium af n\u00e4sta september m\u00e4nad rcid 6 prsentt",
            "start": 245,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "ad och fortfara till medium juli msnad och \u00e5t st\u00e4dan \u00f6ppen hwar morgon fr\u00e4n klocka 6 lie",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "eller eljest n\u00e4got al anm\u00e4la uti gterbhuset est fram lida fr\u00f6ken eva carharina planting gillenb\u00e4ga som aga pg heduigslund i dogsta socken den n\u00e4stliden november onmoda ar adressera fia lil underteckna p\u00e4 nyk\u00f6ping och stjerneholm inom medium ian",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "tali sig icke medium manlig tecken af bifall utan st\u00e5 upv och anmana folk med lfigande ord a \u00e4n en g\u00e4ng uppr\u00e4cka sig hand och icke en utan begge hand",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "till medium af ju iii vara a siockyolm",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "sedan jag nu till ordinarie inspektor wid sillholwer anta h c wirrman s\u00f6 f\u00e4r jag giswa s\u00e4dant respektive kund tillk\u00e4nna och blifwer inspektor wirrman s\u00e4som mitt om bud answarig f\u00f6r en waror hwilka efter medium af sistledne mana \u00e4ro upplagd eller h\u00e4danefter kunna uppl\u00e4gga p\u00e4 sillhofwet \u00e4fwensom wiirman och ingen annan ha att emottsga och qwittera hu magasin och plattshyror",
            "start": 202,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "anseende till \u00e4fwann\u00e4mnde uppl\u00f6sning af bo williamfiou och winckler behaga all en simma lll skyldig tili delta bolag vs\u00f6cdr\u00f6jeligen och sen lim medium n\u00e4lik",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "omkring medium af nasta m\u00e5nad bryta up ifr\u00e5n de s\u00f6r at marschera ril rhen",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "mefingsknappar 300 dusiin hwita koinpositionsknappar 733 par sko och l t06 par l\u00f6s sula b\u00f6ra requisita och persedel omkostnadsfrirt s\u00f6r krona lefwereras \u00e4 artillerig\u00e4rden foderw\u00e4f buldan stnimpor och l\u00f6s sula inom januari m\u00e4nad och der \u00f6frig innan medium mars mana bwaremot betalning f\u00f6r beh\u00f6rigen fullgjord och godk\u00e4nd kefroerans of\u00f6rdr\u00f6jligen stall best\u00e4md anbud uti f\u00f6rsegladt s\u00e4rstildt omflag f\u00f6r bwarie wara eller persedel som \u00e4 utanstriften till r\u00e4ttelse wid \u00f6ppnande b\u00f6ra wara n\u00e4mna kunna ifre auktivnen \u00e4 f\u00f6rstn\u00e4mnd st\u00e4lle afleninas och komin bwad betr\u00e4ffa borg st\u00e4llande m ui",
            "start": 247,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "tullmkomsterne per medium ber\u00e4kna fr\u00e4n den ena \u00e4ret till o",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "krona krono nagasin inom medium af n\u00e4sta juli",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en medium linder en 6 sista ren tgiordt 71 dcstiitom lemna bj\u00f6rkstoge en icke obetydlig tillf\u00e4lle till l\u00f6ft\u00e4gt",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "som bouvpteckning med firha komma att f\u00f6rr\u00e4tta efter nnn afledne kare man s\u00e4ga t rde som i sterbhus hafwa att fordra eller \u00e4rva skyldig de f\u00f6rra fin r\u00e4kning ingifwa och dc gt en fin skuld betala inom medium al denna w\u00e4nad s m tredje gangt",
            "start": 199,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning est astedne cantorn och klockare wid kungsh\u00f6g f\u00f6rsamling pehr tenstr\u00f6ins enka lllriea stenberg behaga de som t bo \u00e4ga att fordra eller \u00e4ro frige s\u00f6\u00f6ant inom medium as augusti mana gt zli anm\u00e4li hos cantor echol\u00e4",
            "start": 194,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "yiyilkcn de sednare 10 \u00e5r gifwit ifr\u00e5n 120 till och med iso \u00e4rligen hwaremvt medium af utgisterne f\u00f6r rnstningcn under samma lid icke uppg\u00e5 till",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "hemma h\u00e4rst\u00e4oes och s\u00f6ranve skepp kronprins h\u00e4rilr\u00e4n stad sol afgick i medium af f\u00f6rra m\u00e4natzen ha efter att lsafwa ligga i hamn i norrige och wid utg\u00e4envet rerifr\u00e4n af stark westanstorm blifwit drifwen mor swensta kust ren 3 denna lida ffeppsdrott i g\u00e4s\u00f6ff\u00e4ren 3 mil ft\u00e5rutifr\u00e5n",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "f\u00f6r flere vara eller and\u00e4 bra medium as hwarje m\u00e4nads lufttemperatur f\u00f6r forn l\u00e5g flere vara s\u00e4 skola jag s\u00f6r s\u00e4dan tjenst och ynnest blifwa p\u00e4 den aldra h\u00f6g f\u00f6rbund emedan jag derigenom bi sitta t \u00e4nd\u00e4 bra tillf\u00e4lle att \u00e4 den under utarbetning warande zabktmn fullkomlig cch mera i sammanhang kuling framst\u00e4lla climatets och f\u00f6rh\u00e4llande och inflytande samt f\u00f6ljd deraf p\u00e4 wextligheten uti olik provincer och isca lee in",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "lisa a gt re fnvzga rum n s kok och medium famr wacker bel\u00e4genhet utom ny port \u00e4ro till aprill ledig mol billig hyra trest fas i handelsbod i bagare nygren hus wid kongsgcutft",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ledig art mot billig yra fa tilltr\u00e4da antingen ined eller medium adretz f\u00e4 p\u00e4 tryck",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en medium under en 6 sista \u00e4ra utgjordt last",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "till salu utdjudes l\u00f6fsta en halst mantal srotiojlattc uti s\u00f6dermanland selebo h\u00e4rad och dlter enh\u00f6roa socken bei\u00e4git w\u00e4l bebyit f\u00f6r spers\u00f6ner med den wackraste bei\u00e4gendet wid en rcil as m\u00e4laren j a 6 mil land och sj\u00f6w\u00e4g fr\u00e4n holm ha 10 tunna \u00e4rlig uts\u00e4de uti lerjord vch n\u00e4gon del svartmylla \u00e4ng mycket as hardwall och ge per medium 170 parlah \u00e4rligen utom sj\u00f6foder god skog till s\u00e4ga och s\u00e4 att en god del \u00e4rligen kunna afyttra siilet f\u00f6rtr\u00e4f uti m\u00f6 ar hwilken x\u00e4 en fida och h\u00e4llit st\u00e4nga egendom god mulbete uti 7 st hage och p\u00e4 j holme i m\u00e4laren",
            "start": 326,
            "end": 334
        },
        {
            "text": "vara 18x4 uppt\u00e4cka en blagodatsta grusworna putz af den derst\u00e4des uppfordra malm gifwa per medium r\u00e4knadt icke f\u00f6ga an 3 mark guld och \u00f6fwcr i pud",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "sterbhus behaga innsn medium as n\u00e4sta mana de f\u00f6rra sig lkuldcr beta en sednare sig ilngir ingilwa till sterbhus som andra g\u00e4ng tillksnnagisses",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "krok b lindormsn\u00e4s insm medium af april mana f\u00e5 tredje g\u00e4ng knng\u00f6res",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "herre war nu utan peng nia bulle betala riklig s\u00e4 snar han gwartal utfalla ty han war contoirsstrifware med 60 p ni medium pl\u00e4ga altid ta peng n\u00e4r de f\u00e4s men t\u00e4t sig ock n\u00f6ja n\u00e4r intet wankar",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "utaf h\u00e4st i paits st\u00f6rta per medium 142",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en half kappeland bwar\u00e4 i vanlig vara per medium ssordats circa 100 tunna s\u00e4d utom potatoes samt 2 a 300 stack ho",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00f6rf\u00e4rdiga en lufrballon as koppar hwars styrka och tunnhet wida \u00f6fwertraffar alt hwad f\u00f6rut harrit blifwit brukadt och genom hr ewens of\u00f6rtruten bem\u00f6dande ax en branbar luft framffaffad af f\u00f6ga specifiqve tyngd an den hwarmed aorostatista machiner wanligen fylla fa at ballon storlek m\u00e4 f\u00f6rminffas utan at f\u00f6rringa dest upstigelsekrast hwarigenom s\u00e4ledes til en del den stor sw\u00e4righeten hafwes at gifwa ballonerne stadighet etter framg\u00e4ende r\u00f6relfe som upkommer fr\u00e4n den wida yta som best\u00e5 machiner wisa \u00e4ta den motst\u00e4ende medium i hwilket de framskjuta",
            "start": 523,
            "end": 531
        },
        {
            "text": "\u00e4ta k\u00e4ride ech s\u00e4ker k\u00f6pare le tina anst\u00e4lla nied betalning till medium af n\u00e4stkommande de",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "uti mellanwaningen as en w\u00e4t bel\u00e4gen stenhuswid hamnegatan utbyte omkring medium april till en hederlig ungkarl i a 2 stor och glad rnm med eller utan proper amenblement \u00e4fwenledes uppl\u00e4tes nu genast eit beq\u00e4mligt magasin i stenhus adretz s\u00e4ga pa twenue bodar s\u00e4 w\u00e4l lill waters som \u00e5kdon rymmande \u00e4ro att fa hyra adretz pg tryck",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "nar neds\u00e4tta en eommikion till af en medium tiserade och o \u00f6frig adel snspr\u00e4k",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "landerie afgifler och hushyra m m warda all en som weta sig dermed lnnesta h\u00e4rigenom f\u00f6rsi\u00e4ndigade att of\u00f6rdr\u00f6jligen och sednast inom medium af n\u00e4stkommande mar\u00f6 m\u00e5nad desie utffylder sig afb\u00f6rda s\u00e4ga wida utm\u00e4tning och f\u00f6rh\u00f6jning erl\u00e4ggande undwikas will",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "n klimat beskaffenhet och n\u00e4mna text allm\u00e4n gr\u00e4nsor och f\u00f6rhallande 1 \u00e4 ii of ver hal tana som f\u00f6rst vanligen upph\u00f6ra i h\u00f6jd l\u00e4ngs f j\u00e4iirjggea sedan de al natur best\u00e4md ned ain olvaim\u00e4nmda st\u00e4ndig sn\u00f6gr\u00e4ns eller frys region efter medium at en m\u00e4ngd observation i norrige och sverige och slutligen den v\u00e4rme eller st\u00e4ndig temperatur inuti jord som amma vexter f\u00f6ga erfordra l\u00f6r ait kunna vexa eller l\u00f6na odlingsm\u00f6dan",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "del genast hitg\u00e4r vch medta vch fraktgods fran arboga j hwarom allt hr po lundborg derst\u00e4des lemna nderr\u00e4ttelse blvarcfter en vfwau best\u00e4mma resetur raga fin b\u00f6rjan och fortfara of\u00f6r\u00e4ndrad emellan stockholm och nyk\u00f6ping till oktober m\u00e4xads fin men de a parte mellan stockholm och s\u00f6dertelje endast till medium september",
            "start": 302,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "hon smickra sig at \u00e4ga en egenskap simma lunna behaga hon kunna walsa spela c medium och dram vch iverus i spnnerhet uti",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "3 medium af n\u00e4sta m\u00e5nad t\u00f6mma bouppteckivng att f\u00f6rr\u00e4tta efter aria",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "sjukantal ha r\u00e4knadt per medium f\u00f6r hel tid utg\u00f6ra 2 procent af hel arbetsstyrka",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tillika f8 upplysa att efter 17 ars annotation ha seglakionstiden wid trollh\u00e4tte kanal warit per medium 7 m8nader 24 dag nia wid fortzwik ha den sedan 1817 ej g\u00e5rr l\u00e4nge \u00e4n till 7 man 5 dag",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta och sednast inom medium af nu instun nande november mana sig hos jag i s\u00e4dant afseende anm\u00e4la p\u00e4 den jag ttt\u00e5 komma t st\u00e4nd stt s\u00f6ka uppfylla den \u00e4delmodig giflvarcn\u00f6 gv",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "en nyckter trogen och renlig husdr\u00e4ng som tillika b\u00e4ra fallenhet f\u00f6r att patza upp inne i rum vch wi bord kunna s\u00e4 god tjenst i en stilla hederlig hus om han anm\u00e4la sig en trappa upp i medium bvggningen af wiidebrandsse egendom midt f\u00f6r st\u00e4tten p\u00e4 kongl",
            "start": 184,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "en w\u00e4nwg af sal kammare och k\u00f6k \u00e4ra hyra uti hus 39 i kubrinken med medium i winden och en lil k\u00e4llare",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "gil och ar g\u00f6theborgs marstrand och uddewalla skarg\u00e4rdar stro nied eillfiffet m\u00e4st sysielsalte och g\u00f6iheborgs stad ensam inom rike afsandt ungef\u00e4r dubbel emot en \u00f6frig \u00e4fiven ka se rike behof af sill och tran \u00e4rligen efter denna medium om sillt\u00e4iigsien bill n\u00e4gorluuda j\u00e4mn vch g\u00e4r til i sk\u00e4rg\u00e4rd efter wanlighelcu",
            "start": 228,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "kongresiens beslut till ungef\u00e4r 50 procent nedsatt tull \u00e4 europeista waror hwll k hittills per medium utg\u00f6ra 75 procent och f\u00f6ljaktligen minstat den med lii tredjedel",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "sterbhus inom medium af mars m\u00e5nad \u00e4fwen behaga en som hafwa pant de igenl\u00f6sa i annan fall blifwa en lagligen f\u00f6ri\u00e4lde sderrar borgen\u00e4r uti skrisivaren carl ahmans cvncoursmasta behaga allm\u00e4n ine underteckna mastans god m\u00e4ll sammantr\u00e4da v\u00e4 liten b\u00f6rsrum tisdag ben 2 mars 1830 10 m till \u00f6fiverl\u00e4ggnillg uti \u00e4tflilliga mastans angekagenheter och erinra om concoursstadgaus f\u00f6reffrift att en narwarandes bestut g\u00e4lla st\u00f6ra fr\u00e4nwarande",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00e4 uti medium i \u00e4rftskramarcboden wid r\u00f6 slusten",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "i anseende til f\u00f6rcst\u00e4enve boupteckning efter framledne commistarien och kronol\u00e4nsmannen lundin uti husby anmoda all en som \u00e4ga fordran eller skuld i n\u00e4mde lterbhus ai s\u00e4dane upgifwa hos stads sccreteraren wikstr\u00f6m i s\u00f6derk\u00f6ping innan medium augusti della vara",
            "start": 234,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "jord inneh\u00e5lla inber\u00e4knadt tr\u00e4dg\u00e5rd och tomt gr vcb j kappeland hwar\u00e4 i vanlig vara per medium ssordats 100 tunna s\u00e4d tom pokatoes samt 2 a 300 stack h\u00f6",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "som kunna wisa sig haswa n\u00e4get vliquiderat med astedne giosihandlaren joachim erab n ware sig s\u00e4 w\u00e4l i anseende til fordran som skuld behaga s\u00e4dant tilk\u00e4nna gifwa uti sterbhus inom medium af innewarande november m\u00e4nad som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "vin rum p\u00e4 l\u00e5ng eller kort tid med eller ulan medium i r tc flere",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en man \u00e4liundar til medium af n\u00e4sta mecka reses\u00e4ll kap lil skara eller hjo mot deltagande i skjuts adresj lemn\u00e4s i hus 54 wid kyrkogatan",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "per medium bygga i all brittisk besittning \u00e4rligen 800 \u00e4 stepp af a l\u00e4st tous h 20 sw",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "bllletter g\u00f6ra sine anbud inom medium af n\u00e4stkommande julii mana",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "friwecka utdra hel \u00e4kta dag id p\u00e4f\u00f6ljande m\u00e4naden hwarutaf f\u00f6ijer atell hyresman ar utan al hjelp wid sig boflyttning och om h\u00f6st icke f\u00f6rr \u00e4n wid medium octobris d\u00e4 knape n\u00e4gon winterproviston vara at tilg\u00e4 \u00e4kminstone betala i den h\u00f6g n\u00f6dga\u00f6 providcra sit behof af wed h\u00f6 halm jordfrukt m m emot den aldrah\u00f6gsta pris",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "st tryck ha utkomma anacharsts deli miieres resa i grekland i medium as sftrdc sekel f\u00e4re m\u00e4t tider\u00e4kning af abbe barrhklrmy",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "lefwercnce till w\u00e4ren pl\u00e4ga under wintern wara mycket l\u00e5g ln den eller f\u00f6r p\u00e4 st\u00e4ll befiiulig wara medan den deremot icke f\u00e4lla ar h\u00f6g \u00e4n witz intr\u00e4ffa ny tillf\u00f6rsel ila icke s\u00e4som ststlednc midsommar fruktan f\u00f6r misiw\u00e4rt wallar undantag lcfwerenrap ris kunna derf\u00f6re anse f\u00f6r en medium som ined st\u00e4t blifwil lagdt till grund f\u00f6r denna calcule",
            "start": 279,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "billercer g\u00f6ra sine anbud inom medium af n\u00e4stkommande iulii mana",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hwilken denna per n anl\u00e4nda i medium af maj mznad siukiig och vuf med tigga b\u00f6n att f\u00e5 flod na qwar tills han \u00e4ta samla k te slyrfa jag war nog olycklig att med sig cih enfaldig utfeende sig nyktra och stilla uppf\u00f6rande samt sig irid all kills\u00e4llen wisadc gudfluiti belsi tecken f\u00f6ri han sig w\u00e4rden jag medan m d jag hustru tillbringa midsommar p\u00e4 land i z dygn men wid wzr hemkcmll sunn ivi hus lillst\u00e4n",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kropp syna tung eller l\u00e4tt i eli medium all efter kraft f\u00f6rh\u00e4llande lii",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "friberg behaga de f\u00f6rra sig skuld betala och de sen ingiswa sine rakning til sterbhus inom medium instunda junii i anseende til f\u00f6rest\u00e5 bousteckning som tredje g\u00e4ng kung\u00f6re\u00f6",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "da hel d\u00e4rli\u00e4dev ar per medium m\u00e4nniska f\u00e5 ha redan",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "b\u00f6rjan och vara omxifwen of en sto kr\u00e4ds\u00e4rd tred m\u00e4nga frultd\u00e4rsiizk tr\u00e4d samt t\u00f6rdigs och skrar och en f\u00f6rtr\u00e4fflig skoz af asa stag tillr\u00e4cklig d\u00f6d till och af folu tsc utg\u00f6ra k mellan 40 ech 50 tunna \u00e4rligen och hor per medium j\u00f6r o vara t lie zio pg lag",
            "start": 221,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "3 medium af n\u00e4sta wccka \u00e4stunbas til stockholm hwarvm widare f\u00e4 vnderr\u00e4kleise p\u00e4 tryckeri om den som resa wik",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "brytning ster i en fleste af de p\u00e4 beting och ha etter s ars medium uppg\u00e5 till",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "i anseende till jag snar f\u00f6rst\u00e5ende flyttning ifr\u00e4n stad anmoda mor ligen all de som hafwa att fordra eller \u00e4ro n\u00e4gor ftyldige att till medium af innci m\u00e4nad en f\u00f6rra sine r\u00e4kning jag inlemna och en sidiiarc j ne ffulder betaj kaledes vara jag i norra qwarteret och owadraten hare 105 egande g\u00e4rd eller att hyra best\u00e4mma af en ny byggnad \u00e4ta gata med sal kammare och ksi k\u00e4llare under och en kammare med rymlig wind \u00e4swanp\u00e4 samt p\u00e4 g\u00e4rd eij ning med en stor och hust werkstadsrum i undra waningen till annan r\u00f6relse sal och kammare i den \u00f6fra och en lju",
            "start": 135,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "en som i sterbhus tro sig \u00e4ga fordran chcc dro styidige inom medium af februari m\u00e4nad s\u00e5n tillkannugiswa",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon medium god k\u00f6k aker samt s\u00e4ngkl\u00e4der finna till falu f\u00f6r god pris",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "som bouppteckning koinxier att f\u00f6rr\u00e4tta medium af nst",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "nu h\u00e4rtill komma att uti en till vi ingifwen ans\u00f6kning hwar\u00f6swer genom cd f\u00f6rsorg underd\u00e5nig f\u00f6rklaring blifwit infordra anh\u00e5lla att den s\u00e5som medium af namnde wcrks \u00e4rlig inkomst af tolag wid denna afgift f\u00f6rh\u00f6jning ber\u00e4knad fumina af 30 0l itf",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "diverse rung\u00f6relser den resa herr som omkring medium af oetober m\u00e4nad medf\u00f6ra till stockholm ifr\u00e4nhamburg en bref till dua en lienne vara god och med aldraf\u00f6rsta giswcr sig wistande tillk\u00e4nna uti greflig fersista contoiret p\u00e4 gt 5lasieholmen r\u00f6rande cn angel\u00e4gen sak",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "h\u00e4rwid tord kunna g\u00f6ra den inkast at i t land der per medium ta knape 202o kina \u00e4rligen f\u00f6rbruka ingen betyda inr\u00e4ttning kunna verkst\u00e4lla och denna inkast ha wistcrligen sig riktighet om fr\u00e5ga w\u00f6r\u00f6 at inr\u00e4tta qwarnar nied 10 par sten f\u00f6r som man finna flere i och omkring london men d\u00e4 cn h\u00f6gst2me s\u00e4dane som wid hospitalcrne nyttja fern fylla w\u00e4rl torde en f\u00e4dan inr\u00e4ttning blifwa m\u00f6jlig likwal endast p",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "tengberg anmoda all simma stro skyldig eller \u00e4ga n\u00e4gon fordran att sen inom medium augusti m\u00e4nad sig i sterbhus anm\u00e4la",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "40 och 50 tunna \u00e5rligen och p p\u00e4r per medium s\u00f6r 10 vara upxg\u00e4it till 310 porla",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "mattsbo mas ugn bettgen uti norrberkes socken och stor kopparberg l\u00e4v hwarest bl\u00e4sningen t inskr\u00e4nka till iz weckor \u00e4rligen och hwarest est 12 \u00e4ra medium den ffebde sig bel\u00f6pt till 1190 skeppund sdr \u00e4ret",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "pade s\u00e4dant anm\u00e4la inom medium juni i anseende lia f\u00f6rcstsende bouppteckning som tredje g\u00e4ngev kung\u00f6ra lee",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon at fordr eller d\u00e4rst\u00e4des \u00e4rva styldize at s\u00e5n innvi medium af n\u00e4stinstundande jutii m\u00e5nad anm\u00e4la hss vice lindbom som all f\u00f6rmiddag tr\u00e4ffa i kongl",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "eli mi reel hns i siclfwa staseii inom rymlig tambur med eldning och st\u00e4dning samt medium om s\u00e4 tnstas emot billig hyra",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "tivncrkningen per medium af en k sista \u00e4ra ha \u00e4rligen",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "noggrann r\u00e4ttwisan kunna \u00e5stadkomma hemst\u00e4lla jag i s\u00e4dant \u00e4ndam\u00e4l om den icke wore l\u00e4mplig att anta till bewillning till grund f\u00f6r roteber\u00e4kningen och till jemf\u00f6relse med malm\u00f6hus l\u00e4n p\u00e4 s\u00e4dant s\u00e4tt alt medium af rote taxera egendomsw\u00e4rden i malm\u00f6hus l\u00e4n till bewillning blcf grund f\u00f6r ber\u00e4kning i christianstads l\u00e4n \u00e4fwen efter sw\u00e4rdet till bewillning",
            "start": 203,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "de som hafwa almtran tjenlig till utplanlering att afl\u00e5ta behaga inom medium afden a m\u00e5nad derom nnderatta carl walierius",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "jfrin medium af mars till flyta af maj under eleverne uti analptifl chemie och extra eleverne uti malmletuing och mai mers proderaude",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "de forn i sterdhuset \u00e4ga bewisli att derom innan medium af n\u00e4sta ra anm\u00e4lan underteckna anmoda sm\u00e5n",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "\u00e4rlig recett utg\u00f6ra per medium 96 cent brutto af 160 representation och af 18z6 plats deraf 879 \u00f6fwer hufwud ockupera",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "de som weta sg uti astidne krono befallningsman georg stierndals sterbhus wara skyldig eller m\u00f6jliatwis ha att fordra anmoda att i afseeede o\u00e4 f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning s\u00e4dant hot underteckna tillk\u00e4nnagifwa inom medium af sept",
            "start": 207,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "ka wid andra del uttagande godtg\u00f6ra hud ffriptton dr lov hvs en flefie dvkdaadlare t rike till medium al januari m\u00e5nad n\u00e4sta vara",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "te bok v\u00e5 pant eller revers anmoda w\u00e5nit gen att sig lkulder liqvidera seonast lill medium at \u00e4stkommanse mars monad",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra allls\u00e4 icke i allm\u00e4nhet onsta mer \u00e4n en half procent \u00e4rlig amortissementsty en procent wore per medium densamma simma konung f\u00f6rordning utsatter",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "l\u00e4ger wid ieyst som man tro stul le fortfara till medium af nov komma nu den z bennes ali upph\u00e4fwas emedan sjukdom der yppa sig f\u00f6rorsaka o sw\u00e4rn w\u00e4derleken z z dag ha man warit syflosatt med denna f\u00f6r\u00e4ndring och i morgon h\u00e4lla sista stsra msn\u00f6fwern",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en gansta stark och ival inr\u00e4ttad wienermagn jemte dertill h\u00f6ra sele f\u00f6rse med m\u00e4ssnigsbestag kunna erh\u00e4llas kille k\u00f6pa f\u00f6r swanlilje god pris s\u00e4 gt da k\u00f6pare inom medium af n\u00e4sta m\u00e4nad sig p\u00e4 harlvaraude boktryckeri anm\u00e4la",
            "start": 163,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "sterbhus inom medium af denna monad som f\u00f6r zldjkt g\u00e4ng kmig\u00f6res",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00f6ende bouppteckning efter aflidne kapiten och ri daren gustaf anmoda en sol i sterbbuit kunna hafwa att f\u00f6rr ikka eller weta sig n\u00e5got roa a skyldig art s\u00e4dant inom medium af n\u00e4sta juli w\u00e4nad derst\u00e4des anm\u00e4la simma f\u00f6rst g\u00e4ng kung\u00f6ces",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "sars holmgren anmoda all sol stro flpldigc eller haswa att fordra uti stcrbhnsct s\u00e4dant anm\u00e4la och nppgifwa hos enka inom medium af instunda december m\u00e4nad",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "denna hemman svin per medium af 12 vara r\u00e4knadt \u00e4rligen blifwit bes\u00e4tta nied 4 tunna wintcrs\u00e4de 30 tnnnor wars\u00e4de utom art b\u00f6na wicker och potates och lemna circa 222 bo ha god sommarbete tillr\u00e4cklig steg fara g\u00e4rdsle och br\u00e4nsle samt l\u00f6fstog s\u00e4 p\u00e4 in som ut\u00e4ga winterf\u00f6der 26 klafbundna n\u00f6tkreatur 5 hastar och 12 g\u00e5",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "att f\u00f6rr\u00e4tta uti medium af september monad anmoda de som med han baswa oafgjord liqvider att inom denna lid uppgiswa s\u00e4ga wal ikulder sorn fordran till underteckna p\u00e4 norrk\u00f6ping och finspong",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6reg\u00e5ende gt eller asedne ebbe bauman oninodas de som uti sterbhus baswa att fordra eller vara styldige att inom medium af n\u00e5slf",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "vch om icke s\u00e4krotle medium till f\u00f6rekomma af dpiika",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "de som \u00e4ro stvldige eller hafwa at fordra i asiedne sergeant pehr falbergs sterbhus behaga fig til liquid med aldra f\u00f6rsta infinna och sist innom medium af denna mana i anseende til s\u00f6rcst\u00e4ende uvteckning som s\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "sj\u00f6stnmsvipa lill medium af denna m\u00e5nad s\u00e4 warder stad stil lie e r\u00e4ttkbet idrlnstig",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ff\u00e4l erinra att d\u00e4 den icke warit n\u00e4gon medium hwarken f\u00f6re eller est han kunna te icke glswas n\u00e4gon mennissohistoria af samma beskaffenhet att mesii\u00e4 historia m\u00e4ste inneh\u00e4lla n\u00e4got adele egct \u00f6swer all bwad andra historia inneh\u00e4lla och wara kl\u00e5 sammanhang af h\u00e4ndelse hwilka \u00e4tmindstone till en del icke l\u00e4ta f6rffora sig of naturlig och moralista grund",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en sednare 20 \u00e4ra warit n\u00e4stan i ek st\u00e4ndig tillaga til 1550 \u00e4rligen per medium forn g\u00f6ra en tel\u00f6kning of person som skift wunnir under denna tid ty 1775 steg folkm\u00e4ngd icke h\u00f6g \u00e4n lil 146 603",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "f\u00f6lje araf be malte medium \u00e4fwen \u00e4ga r\u00e4ttighet att \u00e5 jag w\u00e4gnar uppb\u00e4ra och qvittera all utea\u00e4ende fordran och derjemte ans liqvidera och betala all mine ull r\u00f6relse h\u00f6ra skuld hwtlket all h\u00e4rigenem andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "s5erbhuset \u00e4ro skyldig eller ha wa n\u00e5gon fordran alt s\u00e4danr derst\u00e4des anm\u00e4la inom medium af nastkom",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "som bouplekning med f\u00f6rsta komma est jag afledne man brvggaren joban hultman at f\u00f6rr\u00e4tta f\u00e4 anmoda all en som weta sig wara n\u00e4got skyldig at sig skuld inbetala \u00e4swen som de hwilka bafwa atfordro behaga sig rakning med edlig f\u00f6rbindelse underflrifna i slerbhusct ingifwa sist lil medium af n\u00e4sta m\u00e4nad",
            "start": 278,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "rinzrch\u00e4llet uti wid drottningholm nied l\u00f6fte at de igenl\u00f6sa f\u00f6rled jul\u00e5s ankydes o innom medium af denna m\u00e4nad de igenl\u00f6sa i annan fall s\u00f6rftres nied de est lag ftm andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "sjukanlalet ha r\u00e4knadt per medium f\u00f6r hel tid utg\u00f6ra li proc",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "de simma weta sig hofwa vaoler hos aflione lvloukairen anders cronholm anmoda atr af en som finna inom medium af december igenl\u00f6sa hoe klockare s lundberg wid s\u00e4g\u00e4ngen i annan fall warda en lagligen f\u00f6rs\u00e4lja loi h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifwes",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "all en som weta sig hafwa pant i wid hornsgatan uti hus 43 behaga de inl\u00f6sa innom medium as april m\u00e4nad eljest m\u00e4 skylla sig sjelfwe pant s\u00f6rs\u00e4ljas efter lag som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "bokbindare kullberg i medium af n\u00e4sta m\u00e5nad komma",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hwilket till underr\u00e4ttelse f\u00f6r hugad spekulant h\u00e4rigenom kungjordt warder med tillk\u00e4nnaaifwande att belopp af per som per medium mgjort dageligen 12 br\u00f6d z lisp",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "denna bet\u00e4nkande innefatta f\u00f6lja tillstyrkande nemligen s\u00e5som grund tvid utg\u00f6ra af s\u00e4ga rv\u00e4l och stin lswcn all andra 8 hemman och l\u00e4genhet indclke r\u00e4nta da de ecke ia natjjrn utg\u00e5 anra\u00e4rs att l\u00f6sning sser efter en medium af sednastc 5 ar markcglngspris s\u00e5lunda utt\u00e4klladt att sedan \u00e5r markeg\u00e5ng \u00f6l invit sitta hopsummera samilia 8rs markegangspcis nied en n\u00e4stf\u00f6reg\u00e5ende ar markcgangspris blifwande femtedel af denna slimma den pris hwarcfker liqviden emellan r\u00e4nreginvarc och r\u00e4ntetagare h\u00f6k s\u00e5",
            "start": 214,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "blifwer bouptekning efter flbiwm f\u00f6rr\u00e4tta i medium af april",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "cincttagit samma lilg\u00e4ngar i f\u00f6rwar den som tro sig wara r\u00e4ller och n\u00e4ra arftagare ekler n\u00e4mna eirka d\u00e4 ingen br\u00f6starswingar finna esler hon inst\u00e4lla sig bo jag innom medium zunii eller n\u00e4sta m\u00e4 nad f\u00f6r at l\u00e4ka sig anteckna och bewisa dest n\u00e4rflpldhel",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "sida om senegal blef man f\u00f6rw\u00e4nad att f\u00e5 den folk war fullkomligen swart till medium af denna flod under den de w\u00f6r\u00f6 astf\u00e4rjade \u00e4ta norr",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "i l \u00e4ndelse af brista lefwerering hwilket till underr\u00e4ttelse f\u00f6r hugad spekulant h\u00e4rigenom knngjordt warder med likk\u00e4nnagiswande att belopp as persedlarne som per medium utg\u00f6ra dageligen 12 lispund dr\u00f6d samt m\u00e5nadtligen 10 lispund sm\u00f6r och g tunna potates komma i f\u00f6rh\u00e5llavdc rill de sjnkas antal alt f\u00f6r\u00e4ndra samt att lefwerant\u00f6rerne wid persedlarnes oflemnande \u00e4ro underkasta den besigtning som af kongl",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "sam bouptcckning inom medium af n\u00f6stkommande innii m\u00e5nad komma at hasta efter framliden profestor rosenblad i kund s\u00e4 anmoda h\u00e4rmedelst hwar och man svin mel sig hafiva n\u00e5gon al wara ikyldig s\u00e4dnnl inom ber\u00f6ra lid i sterbhus lilk\u00e4iinaglfwa",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "med f\u00f6rs\u00e4kran att densamma dag derps \u00e5terl\u00f6sa anmoda w\u00e4nligrn inom medium maji fin f\u00f6rsumma",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "den eller en svin antingen \u00e4ro n\u00e5gon styldige eller till ltwentors hafwa n\u00e5gre fordran uti af lida fru kapitenstan lindeervnas f\u00f6da ehrensparre sterbhus anmoda h\u00e4rmedelst att i afseende p\u00e4 f\u00f6rest\u00e5 utredning l bo s\u00e4danr omm\u00e5la inom medium af instunda juni m\u00e5nad med adretz till fru kapitenstan lindeervnas sterbhus p\u00e4 weixi\u00f6 och billa som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "imr\u00e4jfar att l\u00f6pa 8rets markeg8ngspris understiga medium af sednaste s lrens markeg\u00e5ngspris vara den w\u00e4l r\u00e4ntegifwaren \u00f6ppen att f\u00f6re tills\u00e4ga om han will utg\u00f6ra pr\u00e4stationerne natura men i den fall 8ligger den han att wid lcfwereringcn contant till r\u00e4ntetagare betala skillnad eincllan l\u00f6pa ar l\u00e5g markeg\u00e5ngspris och den stadga s \u00e5r markeg\u00e5ngsprifet",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ka medium kunna aldrig l\u00e5ta sig uppt\u00e4cka uti en l\u00e4no nied pappersmynt som icke vara realisabelt der finna ganska l\u00e4tt uti en land nied silfwermynt den aspassar sig sjelft genom ben qvantitet kapitalcr som kunna nied f\u00f6rdel anw\u00e4ndas finna dertill m\u00e5ng\u00e5 tillf\u00e4lle s\u00e4 s\u00f6ka en brista denna s\u00e4 \u00e5terg\u00e5 kapitalerne och blifwa ofrugtbara",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "en person hwilka hafwa f\u00f6r l\u00e5ng eller kort tid sedan till beta ning f\u00f6rfalla lan emot pani af guld och silfwer utaf h\u00e4rwarande ai medel men hittills urakrl\u00e4tit att infria dylik skuldsedel warda h\u00e4rigenom c p\u00e4 minte att sednast intm medium af december m\u00e5nad mnew",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "efter hwar indinidus bidrag till statsutgift enligt en bagge fransta statistik ber\u00e4kning betala hwar individu per medium ta \u00e4rligen i ntstylder i england 52 franc i centimcs i nederland 23 7 len",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "bader behaga de som i slerbliuset hofwa att fordra eller \u00e4ro skyldig f\u00e5 bar derst\u00e4des inom medium af instund",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "vch dep k\u00e4r maka behaga sig r\u00e4kning betala och sak afh\u00e4mta inom medium af denna mana medan f\u00f6r fakernes s\u00e4kerhet ej l\u00e4nge kunna answaras",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "enligt sista ia \u00e4eens medium och eter afdrag af contributini och vvab\u00f6rbsvrovision f\u00e4 behaga sivar nied bilaaoe ossteiella utr\u00e4rni inar och betyg om b\u00f6ndernes wederh\u00e4tigbet till r\u00e4nta utg\u00f6ra lemn\u00e4s till hr earl antonson i stockholm och hus silo 1 i trnmpctarebacken",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "gilkwerschi\u00f6ids sterbhus anmoda att sidant b\u00e4ra anm\u00e4la sist inom medium af n\u00e4sta augusti m\u00e4nad",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "som en ftor del ung medium och cbkrurgir s\u00e4ker icke \u00e4ga r\u00e4d at k\u00f6pa en af underteknad lgifne wetms gar med gravur s\u00e4 l\u00e4r jag giswa v hand at de \u00e4ro h\u00e4danefter at inl\u00f6sa utan desie och kosta w h\u00e4fte blott 12 still",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i afseende p\u00e4 konung \u00f6gonsjukdom anf\u00f6ra i dagblad f\u00f6rled natt h\u00e5lla wid hofwct en konsultation emellan konung medium och \u00f6gonl\u00e4kare phips wid hwilkct tillf\u00e4lle den sen gaf tillk\u00e4nna att starr beklagligen bilda sig p\u00e4 hans ena \u00f6ga och att jemw\u00e4l den andra \u00f6ga befinna fig uti lika fara",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "till utr\u00f6na af n\u00e4got wisst emellan den werkliga weden och den som f\u00e4 igenom milorncs yttre m\u00e4tning under milorncs inresning eller inl\u00e4ggning ha enligt hwad osman vara n\u00e4mna dt hwarjc tr\u00e4 rudi ka innehall wid denna f\u00f6rs\u00f6k blifmit finna sch de f\u00f6rh\u00e4llandeu derigenom uppkomma simma de uti tabcllcrne utf\u00f6ra eolumncr \u00f6fwcr milorncs inneh\u00e4ll efter stockarncs m\u00e4tning och efter yttre inneh\u00e4ll n\u00e4ra tttwisa hwrlkct s\u00e4 utflagit att d\u00e4 medium ta f\u00f6r all tre \u00e4ra emellan och liggmila hafwa te f\u00f6rra inneh\u00e4llkt 57 76 och en sednare me etter en medium af en begge sista \u00e4ra d\u00e4 weden uti resmilorne klef mera l\u00e4tt inresa ha desse gistvit 61 37 och liggmilorne sfer procent wcrklig wed emot yttre inneh\u00e4llct och s\u00e4lcdcs n\u00e4ra proc",
            "start": 427,
            "end": 435
        },
        {
            "text": "till utr\u00f6na af n\u00e4got wisst emellan den werkliga weden och den som f\u00e4 igenom milorncs yttre m\u00e4tning under milorncs inresning eller inl\u00e4ggning ha enligt hwad osman vara n\u00e4mna dt hwarjc tr\u00e4 rudi ka innehall wid denna f\u00f6rs\u00f6k blifmit finna sch de f\u00f6rh\u00e4llandeu derigenom uppkomma simma de uti tabcllcrne utf\u00f6ra eolumncr \u00f6fwcr milorncs inneh\u00e4ll efter stockarncs m\u00e4tning och efter yttre inneh\u00e4ll n\u00e4ra tttwisa hwrlkct s\u00e4 utflagit att d\u00e4 medium ta f\u00f6r all tre \u00e4ra emellan och liggmila hafwa te f\u00f6rra inneh\u00e4llkt 57 76 och en sednare me etter en medium af en begge sista \u00e4ra d\u00e4 weden uti resmilorne klef mera l\u00e4tt inresa ha desse gistvit 61 37 och liggmilorne sfer procent wcrklig wed emot yttre inneh\u00e4llct och s\u00e4lcdcs n\u00e4ra proc",
            "start": 533,
            "end": 541
        },
        {
            "text": "zn man som kunna skrifwa och rakna samt f\u00f6rst\u00e4r landthush\u00e4llnlng och flere il\u00f6gdcr \u00e4stttndar att blifwa r\u00e4ttare eller fogde p\u00e4 n\u00e4gon antlngrnast eller ock omkring medium mars m\u00e4nad n\u00e4stkommande",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "del af lera och swartmylla ps lerbotten bes\u00e4s \u00e4rligen nied 8 a 9 tunna r\u00e4ll 0 hwete samt o a 6u tunna w\u00e4rs\u00e4d till stor del korn \u00e4rt och blandkorn \u00e4ng giuver per medium circa 400 stack h\u00e4rowallsh\u00f6l bete jr god ock rillr\u00e4ckeligt uti flere f\u00e4rskildt inst\u00e4nga hage skog af ek ahl gran och furu finna wacker och fylla behofwet f\u00e4 w\u00e4l till solli betydlig",
            "start": 160,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "som bvuvptekoiiig est afledne skomakare and dumin komma att l\u00f6rr\u00e5rms medium n\u00e4 sta december m\u00e5nad f\u00e4 all te som e han kunna \u00e4ga n\u00e5gon fordran inlemna stna r\u00e4kning och de som \u00e4rva jkoldige g\u00f6ra",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "och lermylla s\u00e4teri \u00e4ta \u00e5rligrn efter vuwarande indelning med 12 a 15 tunna h\u00f6sts\u00e4de 80 a 100 tunna wzrf\u00e4de af all flaga h\u00f6bord vara god till den masta igenlaggd \u00e4ta rch annan h\u00e5tdwall ha gifwir per medium \u00e4rligen fr\u00e5n 4 till 500 stack hwa f med bitr\u00e4de af den myckna framf\u00f6da \u00f6v a 70 stor och liten 4 a 5 h\u00e4st och 20 f\u00e4 f\u00f6r hwilka ock \u00e4ro tillr\u00e4ckeligt bete uti 4",
            "start": 198,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "dagade inom medium n\u00e4sta mana med penning eller r\u00e4kning anm\u00e4la sig t s",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "\u00e5r ha denna qwarn rendera per medium 120 tnnnor st\u00e4d om \u00e5r sedan stattcr ock ntstyidcr samt ml\u00f6liigrens l\u00f6n blifwic afdragne",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "sist wid medium af n\u00e4sta april m\u00e5nad emot erh\u00e5lla betalning sednast 1 m\u00e4nadcr est tjatig fullgrctb lcswcrans",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "5 l\u00f6pa svets markeg\u00e5ng uppg\u00e5 till belopp eller \u00f6fwerstiger den s\u00e5lunda medium \u00e4f sednaste 5 ar markeg\u00e5ngspris fara ingen upps\u00e4gning till lefwerering \u00e4ga rum utan skola r\u00e4ntorne owilkorligen l\u00f6sa med contant efter den i punkt stadga grund",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "dcn som han upphitta och \u00e4terlemnar hos collegii medium waktm\u00e4staren i collegii ny hus p\u00e4 riddarholmen far wederg\u00e4llning",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "m januarii i an seende till f\u00f6rest\u00e4cnde bouppteckning efter fledne skr\u00e4ddare simon tollstr\u00f6m wid stor barnhus behaga de som till han lro stpldige iller haswa att fordra sadant i sterbhus till underteckna tillk\u00e4nnagifwa innan februarii m\u00e4nads medium hwilkct g\u00e5ng kung\u00f6rcs",
            "start": 241,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "wanlige vara per medium st\u00f6rta circa 100 tunna s\u00e4d utom potatoes samt 2 a zoo stack h\u00f6",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "bifalla en ny antagande i sawalar och karelen l\u00e4n med erh\u00e4llandc af manlig provincial medium l\u00f6n vch medhjelpare arfwvde samt flere fjrmoncr hmarom hos kongl lollcgium ytterlig underr\u00e4ttelse crh\u00e4llcs hwilket till kompetent s\u00f6kandcs efterr\u00e4ttelse h\u00e4rmed kung\u00f6ra egande de inom den tid f\u00f6rfattning utstaka stg i kongl",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "hwar och man simma antingen ha att fordra af eller \u00e5r skoldig till afiedne trakkicen swen kllljegrens sterbhus anmoda h\u00e4rigenom att inom medium af n\u00e4sta januari m\u00e5nad",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "wid laduf\u00e4tters eng nnder luddingkbo lvdonde kunna nu som f\u00f6rra \u00e4ra \u00e4rh\u00e4l ia bete f\u00f6r slagt kreatur lil medium af n\u00e4sta m\u00e4nad samma \u00e4ng b\u00e4ra \u00e4nnu i vara ej marit beta b\u00e4r vara och tilg\u00e4ng p\u00e4 skog ch watt beta sedel \u00e4rh\u00e4lla\u00f6 af herr klas som vara h\u00f6k herr npberg",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "landers naturlig bestaffenhet vara gynsam f\u00f6r dest f\u00f6rswarare och da folk allm\u00e4n widrighet m\u00e4ste g\u00f6ra all underst\u00f6d som stall dragas af svanien n\u00e4stan om\u00f6jlig uppkomma h\u00e4r swarigheter och den under annalkande winker som han f\u00f6rut ingenst\u00e4des r\u00f6na d\u00e4 han ha regulier tropp emot sig och folk warit en owerksamt medium hwarigenom han armeer passera utan motst\u00e5nd",
            "start": 308,
            "end": 316
        },
        {
            "text": "som bouppteckning nu komma att f\u00f6rr\u00e4tta efter afledne skr\u00e4ddare lundegtirds enka s\u00e4 erindra man och hwar som uli gterbhuset \u00e4qer be wislig fordran eller vara n\u00e4got stvldig eller af den afledna emoltagit n\u00e4gra pant s\u00e4dant of\u00f6rdr\u00f6jeligen eller sednast till medium af junii m\u00e4nad hos bagare ruth anm\u00e4la som andra g\u00e4ng tillkannagifwes",
            "start": 254,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "uddewalla kongelfs och str\u00f6mstad sillexport til utrikes ort lika med g\u00f6theborgs om icke mera d\u00e4 inrikes afstcppningen s\u00e4 f\u00f6rh\u00e5lla figmen tranillffepp ring intet d\u00e4 mycken tran afsandcs fr\u00e4n besia skarg\u00e4rdar lil g\u00f6theborg 4 dock tycka g bcl blifwa proportion h\u00e4remot och dst besia bagge parti tilllagga ar summa pst 7 vara 3 liz 066 tunna sill och fara tran som ar f\u00f6r\u00e4dla medium blirs\u00e4ledck tunna eill simma vara s\u00e4ll\u00e5s och fat tran svin ar koka \u00e4rligen hwilka s\u00e4kerligen kunna calcickeras lil \u00e4rlig afs\u00e4ttning in och utrikes s\u00e4 wida sillfangsten ei sl\u00e4r felt",
            "start": 371,
            "end": 379
        },
        {
            "text": "s\u00e4som en aldeles no kanmngs bak p\u00e4 winsa ivid inlopp tilli g\u00f6thedorg komma att uppresa pa lamma st\u00e4lle om fotmur der den gammal bok star hwilken komma att erta efter medium af n\u00e4sta mana da resa lingen till den ny genast komma att b\u00f6rja samt med all den amhec fullborda jom v\u00e4derlek medgifwer s\u00e4 komin under den lid arbete past\u00e4r derst\u00e4des att uppresa till k\u00e4nnem\u00e4rke en spirbak af en bo fors d\u00f6 spira vmalad med en p kopp ligga horisontel tunna hwilken komma att bortta f\u00e4 snar ny vak biifwit braokl\u00e4od pa s\u00f6dra och w\u00e4stra sidorne hwilket till sj\u00f6farande n\u00f6dig underr\u00e4ttelse g\u00f6theborgs d",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "behaga med den ff och innom medium af n\u00e4sta maij mana fin flulder til underteckna curalorer betala som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en och cirka 3 mil fr\u00e4n ehristinehamn som enligt utdrag afbrnkets bok f\u00f6r to sr gifwit per medium ta 600 rd",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "post och famt penna och sjct alt upphandla och \u00e4ga en som wilsa \u00e4taga sig leverering h\u00e4entaf att der\u00e4 ingifwa f\u00f6rsegla an bud och prof inom medium af denna m\u00e4uab till kongl",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "wid jacob fredric tidberg behagatalla tom \u00e4rva skyldig eller hafwa att fordra s\u00e4dant inom medium af denna m\u00e5nad i slerbhufet anm\u00e4la",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "wid medium af octobec m\u00e5nad f\u00f6rr\u00e4tta boupptekning est herr h",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den enda medium at mota eller undanr\u00f6dja han vara at \u00e4stadkomma et arbete af den \u00f6lwertr\u00e4ffande godhet f\u00e5 han ty kunna hinna och at lemna lindrig pris \u00e4n han",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hustru behaga sidanr inom medium af instunda april m\u00e5nad i o\u00e4muda stelbhus",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "besia sammanst\u00e4mma resultat endast h\u00e4lft ond eges s\u00e4som medium f\u00f6r all staga jord s\u00e4 uppkomma ljkw\u00e4l enligt endla chemlstcrs s\u00e4tra erfarenhet och ben ber\u00e4ttelse derom som kongl",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "de som leo skyldig eller halwa att sv dra uti aflchnc kopparflagaee \u00e4ldermannen jaeob frcdricssors sterbhus behaga i anseende till snar bouppteckning s\u00e4dant inom medium of augusti m\u00e4nad 1 sterbhus t anm\u00e4la som andra g\u00e4ng tillk\u00e4nnagtfwe",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "som boupteckning med f\u00f6rsta komma att f\u00f6rr\u00e4tta te asiedna enkefru ridder f\u00f6da ribbing s\u00e4 aninodas al de som \u00e4ga fordran eller \u00e4ro ffyldige att sig i sterbh l set anm\u00e4la innom medium af october mana",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "en landtman som p\u00e4 et dylik hemman \u00e4ga lika manga kreatur men bygga stor lada eller derp\u00e4 omv\u00e4nda mera arbete samt k\u00e4nna b\u00e4de at st\u00f6ta den w\u00e4l och kokningsmethoden kunna \u00e4rligen per medium r\u00e4kna p\u00e4 en afkastning utaf 20 til 30 och \u00e4fiven wida der\u00f6fwer",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "denna vara samt en stor kammare med del i k v\u00e4 nra botte jemte kontor vch wedbod samt i medium maning 2 rm och k\u00f6k kontor vch wedbo\u00e4 samt twenne wiydvkamrar me kontor vch wedbvdar",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "sig r\u00e4kning ingifwa och en sednare fin ssulder till underteckna betala inom medium af n\u00e4stkommande augusti monad som h\u00e4rigenom tillk\u00f6nnagifwes",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "i provins terra ti lavoro hwarest ber\u00f6ra stad vara bel\u00e4gen \u00e4rligen per medium 70 mord och i en \u00f6frig rike provins ungef\u00e4r i\u00f6o",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning efter afledne m\u00e5l\u00e5r boudenbucz s\u00e4ga anmoda all en som f\u00f6rmena sig haswa n\u00e4go att sordra eller \u00e4ro n\u00e5got skyldig szdant i sterbhus anm\u00e4la inom medium af denna mana",
            "start": 179,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "trefalldiga kyrko hafwa innan medium af n\u00e4sta december alt sig hos underteckna anm\u00e4la s\u00f6rsedde med erfvrderligc bewir om god fr\u00e4jd samt uddig kunffap och skicklighet i te lill syflor b\u00f6ra styck som andra g\u00e4ng kun gdres",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "kust af \u00f6 ankomma gr\u00f6nl\u00e4ndsk trifis n i medium af juli och uppfylla all hamn och bugt",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "all en som \u00e4ro styldige uti r\u00e4dman balcks salubod est bok revers eller pant antyvas att inom medium af denna m\u00e4nad den f\u00f6rra liqvidera och en sednare igenl\u00f6sa j annan fall genast lags\u00f6kning och pamernts f\u00f6rs\u00e4lliiing",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "sig gammal \u00f6fwer neapel och m8nga plstz best\u00e4mdt att d8 konung alldes icke will erk\u00e4nna denna r\u00e4tt s8 ha han helighet f\u00f6rklara han i bann och afstickat en ombud till madrid hwarest h majit nu befinna sig f\u00f6r att f\u00f6redra bannlysningsbullan hwilket dock ej lyckas em dag den aflidne minister en medium ej lemna f\u00f6retr\u00e4da",
            "start": 292,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "till en i sambruk warande hemman derunder 2 torp finna gt om p\u00e4 ege kost i wecka g\u00f6ra 2 dagswerken hwar h\u00f6rer en skattl\u00e4gga miolqwarn om 2 par sten som lemna i arlia tnii fr\u00e4n 8o till ioo tunna samt en sagqwarn hwilken utan att gard uukilta f\u00f6rdel deraf komma i ber\u00e4kning gifiver \u00e4rligen f\u00f6ga zo utom fortraffeligt och \u00e5lfiske hivaraf den f\u00f6rsta per medium ta med s\u00e4kerhet \u00e4rligen rendera ioo rida samt en pmnog jagt ha egendom jemw\u00e4l fiskf\u00e5ngst af g\u00e4dda aborre med flere annor stag",
            "start": 349,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6reik\u00e4ende bouootcckning efter aflidne handlande adolf colllri jakobson behaga en som \u00e4aa att fordra clker \u00e4ro skyidige s\u00e4dant o \u00f6rdr\u00f6nigen och sist inom medium af maj inanad uppgifroa bo handelsman c",
            "start": 170,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "kunna v\u00e4r\u00e4knils per medium till 1 a 15 tunna rag samt 100 lnnn r warsad som i da sr gifwer a cch h\u00f6 till zoo stack och kunna w d denna odling loi blifwir f\u00f6rse med mavhus f\u00f6r r\u00e4ttare och dr\u00e4ng samt lillr\u00e4ckeiige och nybyggd ladu zrdshus tillika med en aldeles ny br\u00e4nneri winterf\u00f6des mellan 30 a 40 bojkaoskreaiur",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "der f\u00f6rh\u00e5llande font ludolph af colin och metius upjgifwit f\u00e4 af wiker wal delta d\u00e4rifr\u00e4n redan uri tredje och ar f\u00f6r stor h\u00e4remot vara den ater f\u00f6r liten om man halle dec emot den gammal proportion af archimedes den ar d\u00e4rf\u00f6re ek medium emel ian tw\u00e4 aucloriteter font all mathematici m\u00e4ste f\u00f6r god erk\u00e4nna",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "och tiib\u00f6rligt at man wil s\u00e4 g\u00e4rna upw\u00e4cka misstroende f\u00f6r en gammal theologerna font lefve i reformation och f\u00f6rra seculo inkil medium af denna d\u00e4 studium theologirum ivar i flor och stiga til ypperlig h\u00f6gd och liksom nedergr\u00e4fwa de stor man namn och skrift at nia aldrig mer stj\u00e4la w\u00e4lda sig l\u00e4sa de men d\u00e4remot upelda w\u00e4re studerande i theologi at l\u00e4sa och studera en nrimodige tysta theologers arbete h\u00e4lla de s\u00e4som clasfici af hwilka likw\u00e4l en stor del wisa liten eller snar sagd ingen w\u00f6rdnad f\u00f6r gud sann ord utan anw\u00e4nda sine insikt en dag dock torde emot en gammal panes wara nog inskr\u00e4nka til at den w\u00e4nda och f\u00f6rtyda efter sig egen fatta mening",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "sterbhus behaga ieiom medium af instunda mars d\u00e4 bcucpleckniag kvinmer akt f\u00f6rr\u00e4tta uti sterbhus anm\u00e4la iom andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hugad s\u00f6kande till denna nu bestrifng trefalldiga kyrko hasiva innan medium af n\u00e4sta december att sig hos uiideriecknad anm\u00e4la f\u00f6rse\u00f6de med crfvrdcrlige bewil vili god fr\u00e4jd samt n\u00f6dig kunskap och skicklighet i en till ofmannainndc syflor h\u00f6raird",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "all en som hofwa oliqviderade fordran eller skuld uti framledne herr tygmastarens och riddare treutigers sterbhus anmoda att i afseende p\u00e4 snar intr\u00e4ffa bouppteckning s\u00e4dant derst\u00e4des skyndsam anm\u00e4la som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6rcs all de som hafwa aik fordra eller stro skyldig uti sterbhus efter afledne enkefru fresstare behaga innan medium af n\u00e4sta m\u00e4nad sig i anm\u00e4la hwilkct s\u00f6r s\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra carlskrona den",
            "start": 329,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "le bcr\u00e4fiia per medium of 10 ars gr\u00f6da hwifken ka med ringa kostnad bringa till a 90 lotz mera husbehvfsstog finna af eke bok bj\u00f6rk och n\u00e5gon furn plantering stste r\u00e4ttighet uti f a sj\u00f6 f\u00f6r hemman i giilsstorp samt ere f\u00f6rm\u00e5nlig kolkilens brott v\u00e4 ignaberao ben i\u00e5ns \u00e4ga",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "med betalning lemna s\u00e4kra k\u00f6pare anst\u00e5nd til medium af september",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "gynnare hwilka ben\u00e4gen stagit sig att famla substribcnter wara god och emedan i \u00f6nstar kunna pryda arbete med en firtekning \u00f6stver de som bidra till dctsammas utgifwandc gt medium as n\u00e4stkommande mstnad ins\u00e4nda till c",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "tre a iooo rtdr banko uti medium eepteuiber m\u00e4nad dilla vara erh\u00e4lla emot f\u00f6rsta inteckning uti egendom inom stockholm stad",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "knaop ss\u00f6rd korn blott lemnal twa tredjedel af hmad en andra ar per medium ff\u00f6idades deraf ha ha i allm\u00e4nhet felstagit och b\u00f6na och \u00e5r le anda mer",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "kommo samt privat arbetare per medium under \u00e5r till ni antal af 84 man s\u00e4 att hel ben anw\u00e4nda arbetsstyrka utg\u00f6ra 684 man",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "bo anmoda att en eller sen inom medium n\u00e4stkominande februari minad ktqwidera n\u00e4mna herr klefbergs fordran nu handelsman lor",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "under hans fr\u00e4nwaro ha bef\u00e4l och maja von vegesack redo genast ut f\u00f6r at reeognoscera medium tid afinarcheradc ast\u00f6sning efter manlighet half til z",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "socken och stor kopparberg l\u00e4n bl\u00e4s vara instr\u00e4nkt till 13 iveckor \u00e4rligen och resa est 12 \u00e4ra medium den ske inge sig belzpt till 1100 sle u d f\u00f6r ar",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "termin mana och wecka ffe i bref till brun contoret p\u00e4 helsingborg och upplysaingar i all hwad brunsdrickningen och bad betr\u00e4ffa l\u00e4mna underteckna brunsintendent hwars addresse till medium af juni vara p\u00e4 stockholm",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "lez \u00e4rligen per medium tunna god och strid g\u00e4d och vara henimanci till r\u00e4 anflaget g\u00e4stgifwcriet i falkenberg till underst\u00f6d samt ha f\u00f6r ffyldizhet att derunder utg\u00f6ra skjuts med 2 par hj star",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "loi enligt 12 \u00f6r medium f\u00f6rut ej driswlks h\u00f6g \u00e5 till 87z stepp \u00e4rligen uppg\u00e5 f\u00f6r sr 1811 till 1658 stepp",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "under en ieui sist f\u00f6rstutne \u00e4rcn endast betala per medium 2",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "den h\u00e4lla vid pasi h mil i l\u00e4ngd och per medium mit i",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sterbhus betala till medium af juli m\u00e5nad som f\u00f6rsta g\u00e4ng tillk\u00e4nnsgifwes",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en half kappeland hwara i manlig vara per medium ss\u00f6rdats circa loa tunna sid utompotatves samt 2 a 300 stack ho",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "cunnnariffa belopp af desto afgiftcr variera natllrligtwis efter fartyg olik dr\u00e4gtigbel och ben stor eller lie idre wedlaii som innehaswes men efter ber\u00e4kning dftrer imr\u00e4ffade fall kunna tillbkntngcn i umg\u00e4ldcrne f\u00f6r inneivarande ciitoit f\u00f6rlidct vara f\u00f6rdela p\u00e4 hwarje famn wed anse per medium utg\u00f6ra 28 2 rist",
            "start": 287,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "\u00e4st n das hyra den som will thyra e liten egendom i god st\u00e4nd med brunn i g\u00e4rd nia ej f\u00f6r l\u00e4nga fr\u00e4n medium af stad",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "som boupteckning komma att f\u00f6rr\u00e4tta uti medium af n\u00e4sta m\u00e4uad est mili asiedne f\u00e4re nia a sandstr\u00f6m s\u00e4 anmoda w\u00e4nligt all en som weta sig wara n\u00e5gon skyldig eller hafwa n\u00e4got att fordra de f\u00f6rra att sine r\u00e4kning inlemna och en sednare sig ftuld inbetala till n\u00e4mna tid",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "flyta s\u00f6nderstitande s\u00e4 atom en tiger storhertigens egen bror cardinalcn medium war en af deni stom h\u00e4r ut\u00f6va sit raseri n\u00e5gonsin i lifwct blefwo straffa ha man f\u00f6r sig tilfredsst\u00e4klelse \u00f6nflat at historia ej flutats med den ohygglig uptr\u00e4de som wisar last utan den kraftig bitr\u00e4de af religion vara den k\u00f6ra eftertankan ej m\u00f6jeligt at uth\u00e4rda denna",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i anseende till jag fortfarande sjuklighet fzr jag h\u00e4rmed w\u00e4nligen anmoda allasdcm som weka sig med jag tzastva oafstutade handel affair ist\u00e4n l\u00e4nge eller kort tid tillbaka och intill f\u00f6rliden 8rs flut att inom medium at man ada med mi",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "a fg\u00e4ende skeppare skeppare eric sundstr\u00f6m ar under tit nyk\u00f6ping och emotta fragtgods ttt medium af m\u00e4sta wecka eller sist den 17 denna",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "afkortning som per medium af f\u00f6rra \u00e4ra rakning suponeras blifwa",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "\u00e5derberg wid medium af maji mana komma at f\u00f6reta alt fa \u00e4rindra all de som \u00e4io styldise at fin ffulder inom n\u00e4mde tid betala \u00e4fwen som de hwilka tro sig \u00e4ga n\u00e4gon fordra anm\u00e4la densamma uti sterbhus",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "d z henric i frankrike vara 1600 h\u00e5lla br\u00f6llop med maria as medium gafhan",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "silfwerstolpes bokl\u00e4da d\u00e4 man anm\u00e4la sig inom medium as januarii en hederlig ungkarl som anw\u00e4ndt en stor del af sig tid p\u00e4 sprdfc och wetenssaperne och vara roa af \u00e4lartad ungdoms underwisning \u00f6nstar at f\u00e4 condition uti n\u00e4got hus d\u00e4r en uplyst religion och \u00e4dl se der mycken \u00e4lssas",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "hwilken en sednare 10 arell giswit isr\u00e4n 120 till och med ira vik\u00f6 \u00e4rligen hwaremot medium af ntgiftcrne s\u00f6r rnstningeii under samma tid icke uppg\u00e5 till lo",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "en ungkarlsrum med eller utau medium vara nu genast ledig att s\u00e4 hyra st\u00e4ll namne p\u00e4 tlyckeriet",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "den betalning sein kongl och krona dest\u00e4r och att i h\u00e4ndelse n\u00e5gon ssulle wilja begagna sig af delta jag anbud d\u00f6 in dupplv f\u00f6rfatta f\u00f6rteckning som till nummer och hemmantal uppta en hemman f\u00f6r hwilka saltpeter \u00e4stundas inom medium af oktober mana jag tillsandas samt pcnnivgarne erl\u00e4gga en m\u00e5nad derefter till ren person inom blekinge l\u00f6n seni jag dertill utse och i denna tidnirg uppgifwer hwilken wid penningarnes emotta",
            "start": 225,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "i aniee d till f\u00f6rest\u00e5 nde bouppteckning efter jag oflidne broder capttcn h klingstedt anmoda olla de om hofwa n\u00e4gra fordran eller \u00e4rva skyldig till sterlhufet en f\u00f6rstn\u00e4mnd s\u00e5n anm\u00e4la och en sen fin ffulder tiguidcra s\u00f6re medium af n\u00e5ufrmman it december m\u00e5nad hos jag hwars abretz vara nyk\u00f6ping sch \u00e4d\u00f6n",
            "start": 222,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "i anseende til s\u00f6rest\u00e4endc bouptekn ng efter afledne kram\u00f6andlaren jacob martin sion lampa anmoda den eller en som i sterdhuset hasma at fordra eller d\u00e4r \u00e4rva ffyldige at s\u00e4dant stst medium as n\u00e4stkommande december mznad anm\u00e4la hos den afl",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "jordbruk en jcmte inventarier boningsrum f\u00f6r \u00e4rrendatorn sasonr ock med en owanligr wackert l\u00e4ge tr\u00e4g\u00e5rd samt en wid g\u00e4rd anl\u00e4gga och mocfet w\u00e4l inr\u00e4tta br\u00e4nneri allts\u00e4 \u00e4ga hugad spekulant att inom medium af n\u00e4stkommande oktober m\u00e4nad g\u00f6ra skriftlig anbud som b\u00f6ra inlemna hos en af god man konung fogate carl ahlman boende i hus ii qwarterct uovwaftarcn wid maimstillnadsgatan der \u00e4ttvcn men s\u00e4ker pa st\u00e4ll underr\u00e4ttelse om egendom bestaffenhet erh\u00e4lla",
            "start": 197,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "ester denna f\u00f6rslag skola hwarje aln l\u00e4ngd af en 3 aln bred g\u00e4ng eller bro af tr\u00e4 kosta per medium 22z eller h\u00f6g 24 si",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "lro anmana att fia inom medium af innew",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "linnegarn och et parti psist och swcnst ull megarn tobaksblad sam r8g och sill m m \u00e4ta k\u00e4nd och s\u00e4ker k\u00f6pare lemn\u00e4s anst\u00e5nd nied till medium af n\u00e4stkommande december mlnao andra betala genast eller innan waran afh\u00e4mta",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "i den medium f\u00f6rwaras l\u00e4derr\u00f6r tobaksdosa med dek lock pung med elddon den liten vaxstapel och ljusstickorne",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "anst\u00e4ndig och wstlgrundade granskning eller sst kalla critiguer synes d\u00e4rf\u00f6re wara den bra och n\u00e4stan enda medium lii uplysning o sanning upt\u00e4ckande hwar genom stagg s\u00e4ker stiljes ifr\u00e4n guld",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "3 anledning af nuwarande arrendator afssytlning fran stor w\u00e4rdshuset h\u00e4rst\u00e4des wid n\u00e4stkommande michaelis jo september utbjudcs w\u00e4rdshusr\u00f6relse med dertill h\u00f6rande billardc till arrende fr\u00e4n f\u00f6rcsagde tid h\u00e4rtill hoaad speculant anm\u00e4la sig hor direktion l\u00f6r inr\u00e4ttning hirst\u00e4des inom medium af n\u00e4stkommande maij d\u00e4 willkor tillk\u00e4nnagifwas",
            "start": 283,
            "end": 291
        },
        {
            "text": "skeppare ha redan halfwa last inne och t\u00e4nka sednast medium n\u00e4sta vecka blifw",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "litterat\u00f6r von zager bes\u00f6rja om utgifwandet af denna ordbok hwarigenom man i europa h\u00e4danefter far tillf\u00e4lle att g\u00f6ra sig bekant med chinesernes spr\u00e4k ehemisten parmentier ha nied tullspecialer bewist att per medium 160 kuse tonneaux win hwar tonneau h\u00e4lla 4 oxh\u00f6fden \u00e4rligen inf\u00f6ra till bordeaux",
            "start": 208,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "anmoda de som bo han hafwa att fordra eller \u00e4ro ssyldige att s\u00e4dant anm\u00e4la inom medium september m\u00e4nad hos unterteckiiad tillf\u00f6rordna god man boende i hus 5 wid spannmalsgatan",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en svin a m almtt\u00e5 tj\u00e4nlig kille utplanttring att afl\u00e5ta behaga inom medium af en lie a m\u00e5nad d rom uuden\u00e4tra car watterius",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "de bwilka \u00e4ga fordran eller \u00e4rva r\u00e4fl\u00f6t lkoldige i efter aflidna enkefru k\u00f6jknankssan hjedman bedagad s\u00e4daur tillk\u00e4nnagifwa inom medium al n\u00e4sta m\u00e5nad",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "per medium 400 tunna god och strid s\u00e4d och ar hemman kill ui\u00e4ntan onfleget g\u00e4st gifweriet i falkenberg lill nderiidd samt ha f\u00f6r derundor a nlgora stjuts med 2 p\u00e4r h\u00e4st",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "betalning l\u00e4mna anst\u00e5nd till medium af nist maj m\u00e5nad",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den encklaste s\u00e4rt utan liten pl\u00e4ga och med af operation genast beta all widare sm\u00e4rta curera kiktonar af underteckna som i m\u00e4nga vara pr\u00f6lwat medium och befunrik samma wara den till f\u00f6rljtligaste",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "skola n\u00e5gon wid medium ak denna m\u00e5nad wilja utl\u00e5na 500 i emot tilr\u00e4ckel s\u00e4kerhet i l\u00e5ntagare l\u00f6n och procent efter \u00f6fwcrenskvmiiielse t\u00e4cka han wara god och swara l",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "denna predikant hafva 6 937 175 i frivillig bidrag el le ner medium 2 goo f\u00f6r hvarje pastor",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "utdrag af kong collegii medium protocoll h\u00e4lla i stockholm m\u00e4ndagen den 1 februari",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "all de som \u00e4ro ffpldtge till eller hafwa art fordra af aflidne t\u00f6ckerbakaren bengt j\u00f6ransson behaga inom medium af denna m\u00e5nad s\u00e5n hos underteknad anm\u00e4la kill f\u00f6rest\u00e5 douvtekning",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "all en som weta sig mara stysdige eller \u00e4ga fordran hos afledne traeteuren och bisittarei eric hedberg behaga innom medium maij sig i sterbhus infinna de f\u00f6rra sine ffulder betala och en sednare til utbekommnnde af sig fordran",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "de som i sterbhus baswa alt fordra eller \u00e4ro ssyldige att s\u00e4dant inom medium af denna mana hos underteckna tillk\u00e4nnagifwa",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "juli 4 blifwit provincial medium p\u00e4 aland och i carelen i h\u00e4der f\u00f6runt",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "s och h\u00f6rdig ivra lagd i rirctilativn mid s\u00e4d och gr\u00e4s vara s\u00e4ot per medium af a sr 83 tunna h\u00f6st och mrs\u00e4d som",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "dra samling denna samllng inneb\u00e4ra f\u00f6lja predikning \u00f6fwer andra och tredje akren sj\u00e4l lidande den lida hjertats b\u00f6n n\u00f6dm\u00e4ndigbeten af en oupph\u00f6rlig woksamhet mod jesu fly l\u00e4rjunge fdrsonaren i boja apvstelen petrus hu jesus behandla inf\u00f6r bita stor mdet jesus af nazareth vara medium guds son",
            "start": 276,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "brigg som wid medium af n\u00e4sta m\u00e4nad komma att",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "collegii medium tilftsn\u00f6 hast \u00e4ra wisa fin f\u00e4rdighet i all stag och operatio",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "de stm \u00f6ga fordran eller \u00e4rva skyldig uti enkefru gcncralinnan friherrinnan g\u00f6\u00f6s f\u00f6da gcfwiniia posse sterbhus bedagad f\u00e4daitt h\u00e4r dos underffrifwen tillk\u00e4nnagifioa inom medium af julii m\u00e5nad vara som tredje g\u00e5ng kung\u00f6ra",
            "start": 169,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "sen att uppge fin fordran i boden nu s t norr fistareg\u00e4ng till medium af februari m\u00e4rad d\u00e4 bouppteckning komma att f\u00f6rr\u00e4tta som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ocl kalrot uppg\u00e5 till omkring 80 tunna polare och 70 tunna kolrot kunna erfordra och hwilka b\u00f6ra wara af god sort ej ih\u00e5lig fwampaktkoe eller wattenakrige uran fris och torr f\u00f6rutan n\u00e5gon derwid h\u00e4nga jord eller sand eller ock att efter anwisning p\u00e5 en g\u00e5ng wid medium af denna miinad \u00e5 danwiken lefwerera 90 tunna potares och z0 tunna k\u00e5lrot af vfwann\u00e4mnde bestaffenhet \u00e4ga att f\u00f6rsegla anbud \u00e5 endera eller ock a begge desie alternativ aflemna f\u00f6re l\u00f6rdag den 16 i denna m\u00e5nad till directeuren hr aloermannen och riddare lyckou boende wid g\u00f6thgatan i hus n\u00e4st ofivanf\u00f6re k\u00e4llare hamburg som om anbud antaglighet derefter meddela n\u00f6dig swar",
            "start": 261,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "efter en ganska str\u00e4ng winter af 3 m\u00e4nader tik mars m\u00e4nals skuta infalla ivid medium af april stark warme svin ruckle 12 dygn tvid past och bortt\u00f6a ali sn\u00f6a likw\u00e4k utan at land besw\u00e4rades af n\u00e4",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "under ber\u00f6ra lid chaswa hwar dag per medium ta 170 mcnuistor",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "resolution \u00f6m gisrerm\u00e4ls nllltelfe f\u00f6r nils fredrik johansson i o ni medium och catharina andersdotter j\u00f6ns j\u00f6nstvii bergdahl och elisabrth hilfwerkula johannes jonston p\u00e4 stor torr och maria",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "i elfstr\u00f6m wid stor warfwet anmoda akt inom medium af inse",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00e5fcflnt tltfanna med anh\u00e5llan dt den tile en loi antingen \u00e4ga n\u00e5gon fordran hos mia eller \u00f6ro mia skyldig behaga s\u00e5n offluta rch liqnidera anrinaen med h\u00e4r p\u00e5 carlscrona innan medium al instunda april eller efter den tid ock t inan n\u00e4stk maji m\u00e5nad utg\u00e5ng med jag m\u00e5g herr lagman ioh",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "moth senior anmoda de som i samma skeibhus \u00e4ga fordra etter ock \u00e4ro n\u00e4got skyldig en f\u00f6rra sine r\u00e4kning ingiswa och en sednare sine stulder betala eller af liqvidera innom medium af denna m\u00e4nad",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "de af underteckna annonsera musikalista soireer taga fln b\u00f6rjan i medium af denna m\u00e4nad och komma merendels att gifvas p\u00e4 tisdag och l\u00f6rdag h\u00f6g gt 4 dag emellan hivar",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "den i januari aftr\u00e4da herr d affry i f\u00f6lje af medium klen sig landammans best\u00e4llning till f\u00f6rste schulthcissen i bern herr wattewyie och stad bern bitr s\u00e4 lebe f\u00f6r n\u00e4sta vara hetveriens direktorial stad der \u00e4fwen utl\u00e4ndsk minister komma ma att residera",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "irmer afkastning allenast tor f\u00f6rledit vara utan swen efter medium f\u00f6r roa bekomma a ting af euc ani jacob kafle be abretz p\u00e4 weanersdorg och gullesbyn eller af hr s",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "den som wel stg hafwa pantsakt en kappr\u00e4ck p\u00e4 \u00e4 norrmalm och ny w\u00e4gen i g\u00e4rd 122 behaga densamma igenl\u00f6sa innom medium af imiewarande martii m\u00e4nad i annan sall f\u00f6rfara med pant efter lag",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "till ben genom doktor n erh\u00e4llne n\u00f6dig befordran ledig blifne provincial medium gysta i tawastehus aga kompetent s\u00f6kande att inom den tid f\u00f6rfattning utstaka fia i kongl kollegium medicum anm\u00e4la",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "3 anseende till f\u00f6rest\u00e5 este aflidne wid \u00e4emeens effader tor a g \u00e4ocrg dehnaade asta dr sorn est fia hafwa n\u00e5gon fordran rllcr \u00e4rva sknllffr ge s\u00e5n sist inom medium af november m\u00e5 nerv st dcerdhusek anm\u00e4la simma tredje g\u00e5ng kung\u00f6rcs",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "ja som weta sig i sterbhus haswa n\u00e4got at sordra eller arv styldige en f\u00f6rra at innom medium af n\u00e4stkommande julii m\u00e4nad sine r\u00e4kning p\u00e4 st\u00e4ll ingifwa och en at innom samma tid sig skuld dersammast\u00e4des betala som h\u00e4rmed f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "och tomt 42 tunna och en half kappeland bwar\u00e4 i wanlige vara per medium st\u00f6rdats circa ivo tunna s\u00e4d utom potatoes samt r a 30a stack h\u00f6",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "i anseende dertill att b u komma att uppr\u00e4tta est sfwerstinnan hzgsv\u00e4lborna fru grefwiwan falkenberg f\u00f6da stenbock b dagade de som uti sterbhus ega fordran era ingifwa fin rakning inom medium af instunda auni m\u00e4iad till radman lysholm",
            "start": 184,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "wid medium af rnncwa randa l\u00e4rer kejsare beg ilma sig lill strasburg",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "denna l\u00e4fwade han p\u00e4 engelsta at hjelpa han til r\u00e4tta men komma til han med en franst wakt som tillika medium i antal bonde bemagtigade sig",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "all som bo jag \u00e4ga fordran eller n\u00e4got ffyldige \u00e4ro s\u00e4dant bo jag behorigen anm\u00e4la innan medium af n\u00e4sta nov",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "lycklig \u00e5terkomst till hnfmiidstaden komma sednast i medium af n\u00e4sta mecka wid manhcm a kongl",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "unrn\u00e4 bga och glad rum med egen ing\u00e5ng samt med eller utan medium den 1 april f\u00f6r en wigkarl",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker k\u00f6pare betala t\u00f6rst i medium f ii\u00e4stk",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "under en 2 siska \u00e4ra ha han medium ta",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "lundgren anmoda all de som uti desi sterbhus \u00e4ro jkyldige eller hafwa att fordra att s\u00e4dant hos inspektor sundgren \u00e5 sillhoswet tillk\u00e4nnagifwa inom medium as n\u00e4sta augusti mata som f\u00f6rsta g\u00e4ng kuug\u00f6res",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "diverse aungorclser som piga anna greta kihlberg bwilken hos jag wari i tjenst wid medium af f\u00f6rledne janua rii miinad med d\u00f6d aflida alts\u00e4 och da de j arswingars wistande vara jag obekant s\u00e4r jag denna ddd fa de kung\u00f6ra famt at de \u00e4ga tilf\u00e4lle hos jag fo i vara bo uti hus 10 wid liten badstugugatan s s\u00f6dermalm emotta henn qwarl\u00e4tenskap d\u00e4 de likw\u00e4l f\u00f6rut komma at jag ers\u00e4tta begrafnings och andra k som jag h\u00e4rwid m\u00e4st g\u00f6ra hwilket f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "session \u00f6ppna och d\u00f6mm sjelswe om icke ting l\u00e4ge bjuda att wi bita zagne vsi af den i w\u00e4ra hand warande coniiitiitionnella medium att twinga sty",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "lt te en medium emellan gipp\u00f6arbeten och den dyr marmor wore till \u00f6nska denna medium sr \u00e4n teligen finna af johan pennwarn och erhalles p\u00e4 f\u00f6lja fatt man uppl\u00f6sa alun i matte t t 1 i 1 stop matte f\u00f6rh\u00e4llande beh\u00f6fwer ej r\u00e4tt noga iaktta d\u00e4 liten mer eller f\u00f6ga alun g\u00f6ra lik werkan",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "lt te en medium emellan gipp\u00f6arbeten och den dyr marmor wore till \u00f6nska denna medium sr \u00e4n teligen finna af johan pennwarn och erhalles p\u00e4 f\u00f6lja fatt man uppl\u00f6sa alun i matte t t 1 i 1 stop matte f\u00f6rh\u00e4llande beh\u00f6fwer ej r\u00e4tt noga iaktta d\u00e4 liten mer eller f\u00f6ga alun g\u00f6ra lik werkan",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "wid medium af jannain \u00f6ppncs en sko inr\u00e4ttning l\u00f6r flicka",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "afton tillika med de scm erh\u00e4llits genom bref ifr\u00e5n norrige jemte flere resande mun teliga ber\u00e4ttelse och f\u00f6rs\u00f6ka akt af all i synnerhet af den som sones r\u00e4st olnerveradt dra en medium falla den trolig att ben na eldkula krevera och kanske nedfallit midt \u00f6fiver noria \u00e4nda af stokat i wermeland eller n\u00e4ra deromkring",
            "start": 177,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "linicradt velin och medium i och banco",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "anko i medium af instundand jannatii minad erh\u00e4lla",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6ga man ifr\u00e4n medium december till b\u00f6rjan as januari denna vara in",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "behaga sig hos kronhusklockaren anders fr\u00f6berg inom medium augusti monad de f\u00f6rra nied r\u00e4kning och en sednare med betalning emedan flutr\u00e4kning d\u00e4 komma att uppr\u00e4tta och begrafningsonikostnaderne afdragne warda",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "af tre hastswausar est tr\u00e4ffning den mars ansccnde till sig blesinrer mast nedl\u00e4gga bef\u00e4l denna bliswit uppdrag at pascha tntsebi oglj som i medium af april m\u00e5nad med 17000 man rch 6 eanoner bibeh\u00e5lla st\u00e4llning mellan kabuler kintrischl och f\u00e4stning nikolajcwst och l\u00e5ta s\u00e4tta en af rnxarne f\u00f6rst\u00f6rd f\u00f6rstansningarne \u00e5tcr i f\u00f6r\u00e4ndra finnetst\u00e4mning stall i turkiet hafwa wisat sig sedan den ny ankonist till armeen",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "zanzibar p\u00e4 asritas \u00f6stra kust hit anl\u00e4ndt ber\u00e4tta att sultan af masta zmam af oman i \u00f6stra arabien med sig linicstcpp liverpool tw\u00e4nne fregatt tw\u00e4nne lrlogsbriggar och en stor ar tal bewckrate transportfartyg nied 5 oo man trupp mid medium af januari ankomma till zanzibar fr\u00e4n mombaza och p\u00e5ta hivilka plats han d\u00e4 l\u00e4gga under sig mala",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "som boupvteckniiig komma att f\u00f6rr\u00e4tta tvid medium af n\u00e4stinstnnd",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "qwanrirecer som bch\u00f6iwae stall framdeles meddela \u00e4fwcnfom bested om auctionsprifens antaglighet stall wara iemnadc sen wid medium af april m\u00e4nad",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "f\u00e5 anmoda besa iv\u00e4nligen att de betala och den inom medium af n\u00e4sta m\u00e5nad hwarefter lags\u00f6kning genast anstalles f\u00f6r deni som ej d\u00e5 sine ssnlder afb\u00f6rda",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "slttteligen anklaga herr n i likhet med den ostan\u00e4mde bet\u00e4nkande thunberg at wilja \u00e9fffoffa theologie och moral bland medium men den sonl l\u00e4sa han mening r\u00e4tt finna \u00e4ta han icke zsystar annan \u00e4n en l\u00e4mpeligare p\u00e4 m\u00e4dersm\u00e4let as desie fik hwarje man umg\u00e4nge igen n\u00f6dig kunskap som man hitintils med m\u00e4st inh\u00e4mta p\u00e4 gr\u00e4kiska ch latin och man tycka just at herr n beh\u00f6fwer l\u00e4ra moral ut\u00f6fning p\u00e4 swensta",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "g werming behaga den eller en som hos han \u00e4ga att fordra eller \u00e4ro skyldig inom medium af",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "sikrbhuset aiun\u00e4la lills medium af augusti m\u00e5nad i anseende till f\u00f6rest\u00e4ende bouppteckning",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "de som weta sig hafwa pant i g\u00e4rd 7 mi \u00e4 norrmalm behaga de inl\u00f6sa inom medium af n\u00e4sta m\u00e4nad i annan fall blifwa en lagligen f\u00f6rs\u00e4lde sol andra g\u00e4nga kung\u00f6ra s",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "da inf\u00f6dd f\u00f6r\u00e4ndra grund f\u00f6r tidning den ffnhc wid p\u00e5f\u00f6ljande dag befinna att l\u00e5ner\u00f6relse icke medf\u00f6ra stor f\u00f6rlust \u00e4n per medium 3000 rdr banco \u00e4rligen f\u00e5 den tills widare fortfara hwaremor i annan h\u00e4ndtlse",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "carbonari yrka oupph\u00f6rlig att den afstcdade minister en medium straffa",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "h\u00e4rstates en del inom junit vch en del inom medium af p\u00e5f\u00f6ljande augusti mcvad och wid stativ",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00e4stundas reses\u00e4llffap till \u00e4stad berlin eller leipzig i medium af april h\u00e4lst med en sol ha egen wagn emot deltagande i halswa skjutsa",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "minister wid departement l\u00f6r utrikcsarcnderne ha til convenkct ingiswit ek memorial hwaraf inh\u00e4mta at frankrike handel nied utl\u00e4ndsk stat hwilken under en f\u00f6rra \u00e4ra per medium r\u00e4knadt tilstyndat nation \u00e4rlig \u00f6fwcrwigt eller winst af blott 66 million warit s\u00e4 l\u00f6na vara at \u00f6fwerwiglcn dcl \u00e5r stiga til 225 million",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "procent as den f\u00f6rs\u00e4kra w\u00e4rdet kunna den anse hafwa hinna sig medium hwarefter en gammal del\u00e4gare kunna fr\u00e4n frikallas till de",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "diverse dungsrelser som piga anna greta kihlberg milfen jag wari i tjenst wid medium af s\u00f6rledne januari i m\u00e4nad med d\u00f6d aflida alts\u00e4 och d\u00e4 dek arswingars wisiande vara jag obekant s\u00e4r jag h\u00e4rigenom denna d\u00f6dssall de kung\u00f6ra samt at de \u00e4ga tils\u00e4lle hos jag som vara bo uti hus 10 wid liten wadstugugatan \u00e4 s\u00f6dermalm emotta hon qwarl\u00e4tcnstap d\u00e4 dc likw\u00e4l f\u00f6rut komma at jag ers\u00e4tta begrafning och andra kostnad som jag h\u00e4rwid m\u00e4st g\u00f6ra hwilket andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "penberg behaga s\u00e4dant i afseende til snar s\u00f6rest\u00e4ende boupteckning och stst inom medium as inncwarande maji m\u00e4nad anm\u00e4la hos magister decens nielas gustaf brand p\u00e5 bj\u00f6rneborg och norrby g\u00e4rd som tredje g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer egendom ftin afkastning per medium af 10 ar onus och erforderlig arbetare",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i lifstid borgm\u00e4stare och h\u00e4radsh\u00f6fding hr lagman schellstr\u00f6m anh\u00e4lles att den eller en som i sterbhllset antingen \u00e4ga att fordra eller der \u00e4ro styldige att de s\u00e4dant innan medium af njstk",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "rorinc en fem \u00e4co ssyidiae \u00e4fwen de som haswa ago att fordra i astedne ledamot i dtof br\u00e4nflr\u00f6ms sterbhus t\u00e4cka s\u00e4dand i anseende till bo reglering inom n\u00e4st medium april i sterbhus anm\u00e4la",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "h\u00e4lft \u00f6nstades i medium af n\u00e4sta m\u00e5nad samt \u00f6frig h\u00e4lft n\u00e5gon m\u00e5 v\u00e4der derefter",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "fr\u00e4lser\u00e4nta af3 och en half mantal uti arebro l\u00e4n som under en i sednare \u00e4ra d\u00e4 lag markeg\u00e4ng warit per medium utg\u00f6ra 280 rdr banko \u00e4rligen hivarifr\u00e4n dock bewillningen uppg\u00e5 till circa il ndr afg\u00e4r",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "randa st\u00e4nga tillika wid samma tillf\u00e4lle komma att upphandla hwilka jemw\u00e4l wlv lik stola \u00e4 ber\u00f6ra st\u00e4lle iiiem medium direktion sehionsrum \u00e4 riddarhus f\u00f6r att ntw\u00e4lja se gt af maj m\u00e4nad till besizlning wara afiemnade",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "i om medium af maj dena vara betoning genast erhalles",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "i ansrende till i\u00f6rest\u00e5endc bouooteckning rit afiidna demciselle charlotta elisabeth eventzon anmoda de som uti sterdhusetkunna hafwa fordran eller siulder att s\u00e5n anm\u00e4la innom medium ai n\u00e4sta m\u00e5nad hos iohn swartz",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "som uthyra be p\u00e4 termin m\u00e4nad och mecka ffe i bref till \u00e4rmiiiseotttoiret p\u00e4 helsingborg och upplysning i all hwad bruiinsdrickiiingeii och bad betr\u00e4ffa lemiiar underteckna bruniisjnteiidciit hiva adresi till medium af junii vara pa llind",
            "start": 208,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "helveiien en walgcrning af f\u00f6rsyn som under m\u00e4nga sw\u00e4ra omst\u00e4ndighet lltid wakat f\u00f6r ni nation existans och sjelfst\u00e4ndighet och att medium ion vara te enda \u00f6frig medel lill de",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "ben 2 mars hwaremot jaa gifwer han t v\u00e4nja en r\u00f6dbrun r\u00e4ck och en r\u00f6d west bwilken pant jaa igenl\u00f6sa i medium af iiajtt",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "nar stola \u00e4fwen insseppas och stulle denna expedition dagligen tillryggal\u00e4gga blott iz eng mil per medium s\u00e4ga stall vina likw\u00e4l inom tw\u00e4 monad kunna hinna sig m\u00e4la och aterw\u00e4nda ill spetsbergen",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "2 medium af denna m\u00e4nad bortstals utur en kok e reffla m\u00e4rka med a ock guldsmed malmstedt st\u00e4mpel f\u00f6r bwars \u00e4terjkaffande leiiinas n\u00f6jaktig bel\u00f6ning af \u00e4xaren som \u00e4mne b\u00e4r",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "nist 6 procent r\u00e4nta och i dels \u00e4rlig afbetalning som ntg\u00f6res nied gt os skeppund tackjern om firct hwilket jernbelopv tisiwerkas as egen kvltillg\u00e4ng nied skog best\u00e4lla samt hwartill malin vara att p\u00e4r\u00e4kna utaf en till denna egendom \u00e4tf\u00f6ljande grufdelar uti strosa \u00f6dal grnfwa och ywariemtc \u00e4tf\u00f6lja ela del uti n\u00e4rintisi bel\u00e4gen snugga masugn nied de p\u00e4 st\u00e4ll warande hus och inventarier kommande d\u00e4 samma jernbelovv att ber\u00e4kna en medium af krona pist med 2 si",
            "start": 431,
            "end": 439
        },
        {
            "text": "behaga i anseende til f\u00f6rest\u00e4ende boupleckning sig i sterbhus anm\u00e4la sist inom medium aj n\u00e4sta milnod som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "den som \u00e4ga en g\u00e4rd med 3 \u00e5 4 rum och k\u00f6k k\u00e4llare och wisthu att uthyra p\u00e4 sr eller \u00e4tminstone en halst vara behaga gifwa den tillk\u00e4nna p\u00e4 tryckeri d\u00e4r accord om hyra kunna tr\u00e4ffa ifr\u00e5n medium eller flyta af denna sept",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "n bild skola b\u00e4ra i proeesiion hwilket ock f\u00e4fom den enda medium att f\u00f6re komma ercesier genast bewiljades",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "tillbyggnad och f\u00f6rb\u00e4ttring \u00e4 medium dociorn och lectorn kar bcandelii g\u00e4rd i skara",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ni sto och gt vack rt rum med medium vara att bvra \u00e4 wen en liten rum med eller uran m\u00f6bel f\u00f6r cn ensam pe fe",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "wida \u00f6fwer stiga w\u00e4rdet af en qvadratfamns afkaiuiing i h\u00f6w\u00e4rt upps k\u00e4stningslineerne s\u00e4ga anse jag \u00e5 andra sida sistn\u00e4mnd wirde enbart och utan willkor s\u00e5 mycket f\u00f6ga antageligt i fr om ers\u00e4ttning f\u00f6r en laglig r\u00e4ttighet som \u00e5tkomst eller inf\u00f6rsel till och r\u00f6rellen omkring en innom hworandra bel\u00e4gen vch f\u00f6r s\u00e4rstilre requirenter utstaka platsa n\u00f6dw\u00e4ndigt verka till f\u00f6rs\u00e4mra af den angr\u00e4nsa terr\u00e4ng produktiv w\u00e4rke s\u00e5 att om ock tomt innehafware utg\u00f6ra f\u00f6r de sig tilldelte rymd hwad qvadratfamnen deraf inbringa ligt anktivnsprctokvllerne s\u00e4ga bulle dock lik r\u00e4l en s\u00e4 kalla lott styck af werken som innefatta desta tomt f\u00f6rlora i de anktionspris hwarigenom ocks\u00e5 fortifikationsstaten lik s\u00e4kerlrgen lkulle f\u00f6rlora i der hel af en sig laglig tillerk\u00e4nna r\u00e4ttighet antingen b\u00f6ra s\u00e5ledes en eller flera eller all requirenter af tomt utstaka a f\u00e4stningslineen som tillhopa utg\u00f6ra e s\u00e4 kalla lott genom flere \u00e4rigr arrende answara f\u00f6r hel lott produktiv w\u00e4rde efter den prij hwartill ensam per medium stiga p\u00e5 z \u00e5r auktion eller ock \u00e4rligen med f\u00f6rh\u00f6jd afgift 4 mohn est auktionspris f\u00e4llande ers\u00e4tta deu f\u00f6rlust p\u00e4 hel lott auktionspris som tillkomma eller tillkomma knnde genom styckande i flere tomt vch den derifr\u00e5n minlk i produktiv afkastning",
            "start": 993,
            "end": 1001
        },
        {
            "text": "a 60 tunna w\u00e4rs\u00e4d af all stag som gifwa per medium korn",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "den resa herr som omkring medium as october m\u00e4nad medf\u00f6ra till stockholm ifr\u00e5n hamburg en bref till duc dc picnne vara god och med aldraf\u00f6rsta gifwcr sig wistande tillk\u00e4nna uti greflig fcrsista contoiret p\u00e4 blasieholmen r\u00f6rande en angel\u00e4gen sak",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "till den genom doktor tengmalms d\u00f6d ledig bltfne provincial medium syflan i westmanland kunna ffickligc s\u00f6kande flg anm\u00e4la i kongl",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "lundberg behaga inom medium af n\u00e4lla juli mivad fig infinna hos stcrbhulels tillf\u00f6rordna och utredningsman som vara bo t 6 wid h\u00f6rn af norrlandsgatan och sm\u00e4lands gr\u00e4nd och som all arbetsdag 9 till 10 f\u00f6rmiddag och ifr\u00e4n 2 till 4 efterniiddogen derst\u00e4des tr\u00e4ffa alt motta betalning af g\u00e4l\u00f6en\u00e4rerne och urpgift af kreditrrers fordran som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "hustru behaga s\u00e4daur inom medium af wstundaude april mana i n\u00e4mna sterbhus",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed warder killk\u00e4miaginvet art fran medium af n\u00e4sta juni m\u00e5nad vch framgent under hela sommar h\u00e5lla dea h\u00e4rwarande h\u00e4 sobrunnen och hafsbadsinr\u00e5tkutugen hilivmma dresp",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sedan jag nu till ordinarie inspektor wid sillhofwet anta h c wirrman s\u00e4 f\u00e4r jag giswa s\u00e4dant respektive kund tillk\u00e4nna och blifwcr inspektor wirrman s\u00e4som mitt bud answarig f\u00f6r dc waror hwilka efter medium af sistledne juni mana iro upplagd eller h\u00e4danefter kunna uppl\u00e4gga p\u00e4 sttlhofwet \u00e4fwensom wirrman och ingen annan ha att emotta v\u00e4i qwittera hus magasin och plattshyror",
            "start": 199,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "natt tronuing som ha herrsko i gt l sig prakt ehuru sk\u00f6n sol den stund ho dr\u00f6ja under horizonten gr\u00e4ns begjuta den medium f\u00f6rgylla purpur himmel gl\u00e4nsa i den ren bl\u00e4nad och glimma f\u00f6r blott \u00f6ga s\u00e5som eu liten m\u00e4ne sjelf medan sivarta skugga as berg likasom stansa ljusstrimma inskr\u00e4nka lsigterna utan at f\u00f6rm\u00f6rka de och irpw\u00e4cka denna mild hwilken h\u00f6ja inbildningskraften mera uplpfter sj\u00e4l an nedtrycka dcn",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "f\u00f6r ibland en betydlig i ort hafwa efter medium r\u00e4knadt af flere \u00e4ra tullt\u00e4g",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "s\u00e4rdeles behaglig ligga kutais och om werkligen medium b wakade den",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "anm\u00e4la tills medium af augusti m\u00e4nad s anseende till f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "i an eende till f\u00f6rest\u00e5 flyttning blumer genom \u00f6ppen och friwillig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta wid glrmsta s\u00e4 eri i huddinae socken den 1 och 2 n\u00e4stkommande oktober f\u00f6rf\u00e4ldt bra och d\u00e5lig medium linne kopp postiin och glas man och s\u00e4ngkl\u00e4der \u00e4kdon hastar swin h\u00f6ns och anka diverse br\u00e4nwinsk\u00e4rl m m s\u00e4ker och k\u00e4nna k\u00f6pare lemna anst\u00e4nd med betalning i trenne m\u00e4nader",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "man ha per medium ej ha i o vara frid med frankrike",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "all fern harwa att fordra eller \u00e4ro stvldige till unde rknad behaga en f\u00f6rra med r\u00e4ka loge och en sednare med betalning inkomma inom medium af instunda julii m\u00e5nad",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "i \u00e4ro skyldig eller der skola hafma n\u00e5gor att jerfcra eda 11 t sist inom medium af nauf",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "i anseende till s\u00f6rell\u00e4ende bouppercknlng efter ofickne l\u00f6jtnant wid flotta swensta eskader hr a g \u00e4berg behaga all de som efeer han tro fia hafwa n\u00e5gon fordran iller \u00e4rva s\u00e4dant sist inom medium as november m\u00e5nad i sterbhus anm\u00e4la som ond a g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "sjukantal ha per medium r\u00e4knadt utg\u00f6ra 6 procent af hel styrka",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "sisne f\u00f6r hwarje prestbord nu f\u00f6r tid utan medium torde tr\u00e4ffa wida w\u00e4gnar ders under",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "afton fr\u00e4n medium af aorill cili medium af septemb",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "afton fr\u00e4n medium af aorill cili medium af septemb",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i till f\u00f6rest\u00e4ende bcuopteckning elter aflidne sadelmakare \u00e4ldermannen isae calmander behaga all de som \u00e4ro till han styidtge eller halwa att fordra de f\u00f6rra sine ssulder betala ock en sednare sine r\u00e4kning tngifwa ttll sadelmakare olof zagerstr\u00f6m som bo uti hus gt 6 wid g\u00f6tgatan i h\u00f6rn af gk\u00e4nd sist inom medium af april m\u00e4nad som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 305,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "under 3c vara d\u00e4 nied undantag af en ftdnaste afdem vaccination ej war inf\u00f6ra ha i ribct 4270 ncrsoner blifwit per medium \u00e4rlig af smittkoppa bortrycka men under en f\u00f6lja 20 \u00e4ra sedan vaccination blifwit inf\u00f6ra och allm\u00e4n anta endast 661 per medium \u00e4rligen hwaraf f\u00f6lja att ober\u00e4knad den i jemf\u00f6relse till den stor folkstock swerige nu \u00e4ga mortalitet af smittkoppa boede hafwa warit stor om icke n\u00e4got medel ha blifwit uppt\u00e4ckt tilldess f\u00f6rekomma 72 18 lif under en sednare 20 scen blifwit bibeh\u00e4llne ftin etiest genom smittkoppsepidemi troligtwis stulle hofwa g\u00e4tt f\u00f6rlora",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "under 3c vara d\u00e4 nied undantag af en ftdnaste afdem vaccination ej war inf\u00f6ra ha i ribct 4270 ncrsoner blifwit per medium \u00e4rlig af smittkoppa bortrycka men under en f\u00f6lja 20 \u00e4ra sedan vaccination blifwit inf\u00f6ra och allm\u00e4n anta endast 661 per medium \u00e4rligen hwaraf f\u00f6lja att ober\u00e4knad den i jemf\u00f6relse till den stor folkstock swerige nu \u00e4ga mortalitet af smittkoppa boede hafwa warit stor om icke n\u00e4got medel ha blifwit uppt\u00e4ckt tilldess f\u00f6rekomma 72 18 lif under en sednare 20 scen blifwit bibeh\u00e4llne ftin etiest genom smittkoppsepidemi troligtwis stulle hofwa g\u00e4tt f\u00f6rlora",
            "start": 241,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "i anseende till l\u00f6rcst\u00e4ende bouppteckning est jag ostedne k\u00e5re man handelsman pihe srlc s\u00f6derberg anmoda all en sorn antingen gro skyldig eller as han halwa kr fordra s\u00e4dant l sterbhus tillk\u00e4nnaglfwa stst inom medium af instunda aprlll m\u00e4nad sorn andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 209,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "ha i sen tid en giswande koppargrufwa blifwit uppfinna och begagna medium af fahlu gruswas \u00e4rlig tillwcrkning utg\u00f6ra 4350 ffepp",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "sterbhus r\u00e4ttm\u00e4tig fordran eller andra oaffluiade ligorder art f\u00e4dant inom medium af instund",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "olof nystr\u00f6m anmoda de som hafwa att fordra eller \u00e4rva ffyldige de f\u00f6rra fin r\u00e4kning ingifva en sen sine ffulder iippgifma eller betala i mili garnbod uti hus 6 h\u00e4ger stor vid drottilinggatan inom medium af junii m\u00e4nad denna vara",
            "start": 196,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "den som wet sig haswa l\u00e4nda n\u00e4grg penning \u00e4 en uti hulet zz p\u00e4 noruandsgatan behaga den igenl\u00f6sa inom medium af denna mana annars blifwer den f\u00f6rs\u00e4lja som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "emot sak inteckning vara i medium af n\u00e4stkommande ek capital af 8 ane o ledig till utl\u00e4nande",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ej blott afr\u00e4dt den af hr calomarde amnesti utan ock i en till konung inqisivet bet\u00e4nkande tillsnirkt inqilisitioneits s\u00e5som enda medium att tillintetg\u00f6ra en politiffa parkieme i spanien",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "liqvidera inom medium af januari 3829 ivid p\u00e4f\u00f6ll af lags\u00f6kning f\u00f6r ve f\u00f6rra samt t\u00f6rs\u00e4ljning af dt sednare",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "ber\u00e4kna till 12 tusen 914 fot \u00f6twer hafsytan men h\u00f6jd p\u00e4 den bergspets af himalaya hwilken hodgson kalla george till 22 tusen 242 fot efter en rippsakls i ha man medium of flera anst\u00e4llda observation finna h\u00f6jd of denna berg h\u00f6g topp ivara 26 tusen 462 engelfla fot \u00f6swer fl\u00e4ttmarkrn i gorruckpoor",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "en stor kikare eller tub med hwtlken kunna se mycket w\u00e4l p\u00e4 afi\u00e4nd en viol som ha god medium sort och inorfet l\u00e4ttspelt samt en liten f\u00f6r 2 rd vara til salu uti snusbod i hvina af s\u00f6derma mkt rg och ti",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "augusti m\u00e4ncrds b\u00f6rjan till omkring medium af ben belopp af te i landsort g\u00f6ra beslag \u00e4 kurendrejade och tullf\u00f6rsnillade waror uppg\u00e4tt iil",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en och cirka 3 mil fr\u00e4n christinehamn som enligt utdrag afbrukets bok f\u00f6r 10 vara gistvit per medium ta 000 rd",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "dahl i lycksele behaga de som i surbbuset aga fordran ellcrstulder s\u00e4dant i iian medium af ian",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en som ha egen beqw\u00e4mt \u00e5kdon onssar en person till ress\u00e4llskap i medium as denna m\u00e5nad till j\u00f6nk\u00f6ping mot deltagande i kostnad \u00e4fwens\u00e4 astundas genast s\u00e4 p\u00e4 l\u00e5ng eller kort tid hyra en fullstammigt god fortepiano eller i brist deraf klav som ckfiven wid anfordran kunna \u00e4rerst\u00e4llas och hyra p\u00e4 f\u00f6rhand liguideras om s\u00e4 \u00e4stundas \u00e4stundas sivar h\u00e4r\u00e4 torde ju f\u00f6rr des g\u00e4rna meddela ti f\u00f6rsegla bill till i",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "berg med f\u00f6rsta komma at f\u00f6rr\u00e4tta s\u00e4 behaga de som \u00e4ro til sterbhus n\u00e5gon etter hafwa at fordra de f\u00f6rra fin ftulder inbetala och en sen fin r\u00e4kning ii til medium af denna m\u00e4nad som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "de forn ha iwa att fordra eller \u00e4ro flyldige radman adam fredbolms sterbhus behaga till r\u00e4ttelse wid bonpptecknigrn s\u00e4dant vf\u00f6rdr\u00f6jeli ne och sist inom medium af \u00e4stk",
            "start": 151,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "som bouptekning med f\u00f6rsta komma at f\u00f6rr\u00e4tta est afledne brandwakts rotm\u00e4stare kar falk s\u00e4 behaga all de som hafwa at fordra eller \u00e4rva n\u00e4got skyldig s\u00e4dant med f\u00f6rsta och aldrasist inom medium ti sterbhus anm\u00e4la som f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "behaga med den flyndsammaste och innom medium as n\u00e4sta maij mana fin stulder til underteckna curator betala som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "f\u00f6rkunna prof sone stall komma est mahomed reformera religionende ehristne anse han fara lntichrish och iudarne four en f\u00f6rel\u00f6pare af medium au",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "sterbhus s\u00e4dant anm\u00e4la hos jag incm medium af september m\u00e4nad denna vara som andra geiigrn tillk\u00e4nnagifwcs",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "qm n\u00e4gou ssulle wara ssylldig eller mot f\u00f6rmodan hafwa att fordra i kofferdi kaptteren mattbias s\u00f6derberg lterbhu torde fadant ben\u00e4gen anm\u00e4la till gtadekammereraren herr a nordenberg inom medium af denna m\u00e4nud emedan boupptekning d\u00e4 komma att afstutos som f\u00f6r g\u00e4ng tillt\u00e4nnagiswes",
            "start": 187,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "att b rgmerken i ny spanien \u00e4rligen lefwerera per medium i guld 3200 mor le och i silfwer 1 million 74 tusen mark em till an an nun utg\u00f6ra 23 h\u00e4r da piaster",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "h\u00e4lft sage han att den wid garden finna en eller 2 gotzur med lust f\u00f6r studie hwlika han dfiucn om tid den medium wille nnderwisa",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e4cnde bouptcckning som ni f\u00f6rsta komma att f\u00f6rr\u00e4tta efter afledna enkefru c berg s\u00e4 anmoda de som hafwa n\u00e4gon fvdran eller r \u00e4ro n\u00e5gon styldige att gifwa den tillk\u00e4nna hos nndertf inom medium af februari in\u00e4nad f\u00e5 tredje g\u00e4ng tillr gifwcs",
            "start": 206,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "lr\u00f6ning l\u00e4rer nu wara f\u00e4rdig och redan f\u00f6re medium af augusti m\u00e4nad eller de lid sorn se wara ursarr f\u00f6r lr\u00f6nigsceremonien s\u00e4ga ockla \u00e4cerstoden blifwa f\u00e4rdig",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "jord inneh\u00e5lla inber\u00e4knadt 2me tr\u00e4dg\u00e5rd och tomt 42 och z kappeland bwar\u00e5 i manlig ar per medium sk\u00f6rda 100 tunna s\u00e4d utom potatoes famt 2 a 300 stack h\u00f6",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "hwad \u00e4ta \u00e4rlig br\u00e4nning widkommer af \u00e4fwan 2 250 000 tnnnor och vara inf\u00f6rstrifning af utrikes s\u00e4d som anse wara en medium tunna \u00e4rligen s\u00e4 flulle om denna br\u00e4nning icke ske 1 650 000 tunna s\u00e4d \u00e4rligen i medelm\u00e4ttiga vara i vrisiw\u00e4xt vara liten i b\u00f6rdig vara mera ligga landtmannen till last metz hwilkas f\u00f6r",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "all en som att fordra eller stro skyldig uti sterchhnlet efter hattmakarealdermannen auders ljusberg i lilll id \u00e4lstade maka lowisa margaretha wahlinan behag de derst\u00e4des f\u00e5bant inom medium af n\u00e4st",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtjenar att allm\u00e4n fortplanta nya holland smart swan desi kasuar hwars k\u00f6tt vara en medium mellan kalkon och ung gris fasan med en swans som likna en lyra",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "reparation erfordra stor och liten parti af br\u00e4da planka sparre bjelke l\u00e4ckter och ribba af furu taktegel diverse spiksort och \u00f6frig effekt af smide ti byggnad pris f\u00f6r \u00e4iffillige dimension af f\u00f6nster och d\u00f6rr pris p\u00e4 pl\u00e4ttaksa stryk ing med linolief\u00e4rg per \u00e4fweniom oljem\u00e4lniiig dels per dels stycketals s\u00e4 \u00e4ga hugad leverant\u00f6r alt all s\u00f6knedagar ifr\u00e4n 10 till i p\u00e4 dag intill medium af april m\u00e4 ad uti kongl",
            "start": 377,
            "end": 385
        },
        {
            "text": "som bygde en tr\u00e4bro hwar\u00f6fwer denna bolag stulle fortstaffa all waror denna fela qvartnul ist\u00e4llet f\u00f6r at allmoge g\u00f6ra \u00f6fwerf\u00f6rsten ij mil fr\u00e4n den s\u00e4 kalla korseberget til \u00e4kerstr\u00f6m denna brobolag f\u00e5 af krona ej allenast flere hundrade masttr\u00e4d utan ock en betpdelig summa penning ja de till\u00e4gga genom m taxa h\u00f6g an per medium f\u00f6rut betala",
            "start": 320,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "ansta illa sjuk och medium \u00e4rva tit henne f\u00f6rskrefne s\u00e4 w\u00e4l fr\u00e4n verlin som leipzig och hamburg",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "nenburg in sibirien inh\u00e4mta att samreliga bergwerken i rysta rike s\u00e4 rv\u00e4l krona f\u00e5 en privat per medium \u00e4rligen lefwercra",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "fkrdt af baron knorring afg\u00e4r of\u00f6rdr\u00f6jligen h\u00e4rifr\u00e4n till \u00e4bo f\u00f6r att hit \u00e4terf\u00f6ra h faitmarffalken grefwe stedingk sol med sig svit wid medium af innewarande m\u00e4nad stall intr\u00e4ffa i sisin\u00e4mde stad",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "n\u00e4gon hederlig ki\u00e4nd resande erh\u00e4lla sist wid medium af n\u00e4sta mecka tillf\u00e4lle att mot deltagande i stjiitfen k\u00f6ra den ena h\u00e4st nyija en l\u00e4tt eoupe wagn ssm stall akf\u00f6r\u00e5s lil stockholm ssulle cck n\u00e4gon annan s\u00e4ker person om sbrdelagtigare hwilkor i samma afseende wilja \u00f6kwerenskomma b\u00f6ra den anm\u00e4la stg wid boktryckeri til anwisnings erh\u00e4llande",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "kontor iohan aker behaga de svin hos han aga n\u00e5gon fordran eller \u00e4ro styldige s\u00e4dant i sterbhus anm\u00e4la inom medium af m\u00e5nad f\u00e5 andea g\u00e4nge kung\u00f6rcs",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "bfwer hufwuo tag r\u00e4kna 1709 mennistor p\u00e4 en geographist je dag af den f\u00f6rfluten kprko\u00e4ret per medium uts\u00e4tta 4 f\u00f6da och blott s i s\u00e4ga tnxftc \u00e4swen ha folkm\u00e4ngd \u00f6ka ansenlig",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "som bouppteckning efter asildoc rcpsiagarea m\u00e4ster jonas norling komma att f\u00f6rr\u00e4tta iris medium af februari mana isoy f\u00e5 de",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "narwarande vara ny wisar f\u00f6lja yttrande af ungcr i den p\u00e4 1750 tal sakrik arbete om spannm\u00e5lspris den vara m\u00e4rkw\u00e4rdigt att om pris i tve vara efter hwarandra stiga \u00f6fwer de medium hafwa de sedan alltid i tw\u00e4 f\u00f6lja vara falla derunder",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "ar swartmylla bele our del mer och liten sand och blanda ge per medium af r\u00e5g 9de af korn af blankorn ai hafra ie korn",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sekter ha filt namn utaf bo med 8oo jnw\u00e4nare simma f\u00f6rr tillh\u00f6ra kurfurstendbmmct trier men komma genom den bekant ifo till hus tkastau och ligga inom omf\u00e5ng j enligt trow\u00f6rdig uovgift uti trommsdvrffs journal l\u00f6rs\u00e4ndcs \u00e4rligen per medium fr\u00e4n selters en million se hundrade tusen krus till hwilkas korkning och fordindniiig \u00e4rlig konsumera it million kork 2j ooo jifiip",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "som wid h\u00e4rwarande toska korkan still \u00e4ierbel\u00e4ltandc \u00e4lkommande september m\u00e4nab vara levig s\u00e4ga na hngade s\u00f6ka sbrsedde metz p\u00e4litlige beta om nykter \u00e4rlig och ordentlig liopilrandc inlemna till herr konsul otto flristelig ans\u00f6kning st\u00e4lla till toska kyrknis f\u00f6rest\u00e4ndare inom medium af n\u00e4stkommande angnst",
            "start": 276,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rmak och en med s\u00e4ra af mahogny eller te sad bi\u00f6rk ej gammal medium eller isy midsaren \u00e4stundas att k\u00f6pa",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "gansta lindrig kunna man h\u00e4r i landel icke r\u00e4kna per medium ta nm 14 person som underq\u00e4 lifsstraff men deremot bl isma tukthus och f\u00e4 garn garn s\u00e4 mycket mera uppfylla",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "anmoda all le som lill stcrbhuset \u00e4rva stoldige eller der hglwa n\u00e5gon att fordra vtt sadaiir styndiamligen och sednast inom medium al instunda juli monad bo underteckna an",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "p\u00e4 torg h\u00e4lla en medium mellan en f\u00f6rstn\u00e4mnd och vara ben stark n\u00e4st gironsi denna k\u00e4lla vara i midt af en \u00f6fwcrt\u00e4ckt hwalf i hwilket man nedg\u00e4r h\u00e4gra trappst infatta i en oval beckcn af marmor hwars rand vara bet\u00e4cka med bly",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "gul sal och b\u00f6ra aktieme d\u00e4 medta sanil inl\u00e4mna f\u00f6r sista utdelning arh\u00e4llande dock kunna en aktie\u00e4gare som wid kontor i g\u00f6theborg willja haswa de aktie inlsste de inom medium instunda januari i s\u00e4dant andam\u00e4l till kammererare e",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "paris per medium loo dock wexer denna ontal ansenligen om sommar",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "behaga infordra f\u00f6rtekning ledani\u00f6ter och de hwarom bem\u00e4lte societets deputera flola dra f\u00f6rsorg och at samma f\u00f6nckning til medium af innewarande mana stall inkonuna ty anmoda h\u00e4rmedelst societet i st\u00e4dja samtelige ledani\u00f6ter och gt",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "betalning tor inropa persedel till medium af mars m\u00e5nad men inindre eller alldeles ok\u00e4nd betala ivid waran afh\u00e4mrning eller st\u00e4lla antaglig borgen rropet steka i bancomynt",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "inl\u00f6sa inom medium af n\u00e4sta m\u00e4nad i annan fall blifwa en lagligen firf\u00e4lde scill f\u00f6rsta g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "land \u00f6st konung af preussen hasw bogge sticka fin il medium bit",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "br\u00f6d och l2 tobak forn f\u00f6re medium af n\u00e4sta m\u00e5nad b\u00f6ra kunna lefweter\u00e5s med f\u00f6rsegla anbud f\u00f6rh\u00e4lla som wanligt",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "wilhelmina nvrdin behaga de som kunna hafwa n\u00e4got att fordra eller till hon \u00e4ro skyldig s\u00e4dant inom medium af li\u00e4siinstundande september m\u00e4nad tillkaunagifwa",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "lin vias medium och husger\u00e5d sang",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "b\u00e4ve i man och ladnglrd befinna i god och fullkomlig st\u00e4nd tiar 5 dagswerkstoro som p\u00e4 egen kost utg\u00f6ra iz dagswerkcn i weckan ha tunn iand \u00e4ler hwar\u00f6 jordmsii upvgifwes warit god och b\u00e4ra blanda medium och sandmylla och bes\u00e4s med z tnnnor r\u00e4g och rz tunna w\u00e4rf\u00e4d ha b\u00f6rdig h\u00e4rdwalls\u00e4ng som wanligen askastar 400 last h\u00f6 \u00e4rligen ha tillr\u00e4cklig mulbete f\u00f6r kreatur char betydlig l\u00f6s och barrskog \u00e4fwensom fifle i angr\u00e4nsa sj\u00f6li stor f\u00e4rg samt en ssattlagd mj\u00f6lqwarn och i \u00f6frig tr\u00e4dg\u00e4rdar warandes denna i \u00e4lings\u00e4s socken och kullings h\u00e4rad bel\u00e4gen egendom w\u00e4rderad est bancometod till 9 364 ridr 8 samt ha en utm\u00e4rka wacker bel\u00e4genhet",
            "start": 195,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "af \u00e4rlig utgift och inkomst hwar\u00f6swer jag alltid s\u00f6r en ordentlig bok finna jag alt medium vara tw\u00e4hundrade st\u00e4lpund s\u00e4 ali jag p\u00e4 hel \u00e5r ej kunna hafwa f\u00f6rlora en enda uns af mi helsa",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "skeende reparation erfordra stor och liten parti af br\u00e4da planka sparre bielkar l\u00e4ckter och ribba af furu taktegel diverse spiksort och \u00f6srige sekt af smide till byggnad pris f\u00f6r \u00e4tffillige dimension af f\u00f6nster och d\u00f6rr pris p\u00e4 anstrykning med linoljef\u00e4rg per \u00e4fwensom oljcm\u00e4lning dels per dels stycketal l\u00e4 \u00e4ga hugad leverant\u00f6r att all s\u00f6cknedagar isr\u00e4n till 1 p\u00e4 dag intill medium af april m\u00e4nad nti kongl",
            "start": 375,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "att f\u00f6rr\u00e4tta uti medium af instunda september m\u00e4nad anmoda de som med han hafwa afgjordc liqvider att inom denna tid uppgifwa s\u00e4ga w\u00e4l ikulder som fordran till underteckna p\u00e4 rk\u00f6oing och finspong",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "winge behaga s\u00e5n inom n\u00e4stkommande medium mart",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "b\u00e4de p\u00e4 termin m\u00e4iiad och wecka stc i dref till pa helsingborg och upplysning i all hwab bninnsvrickningen och bad betr\u00e4ffa lemna underteckna hwars abretz till medium af juni vara p\u00e4 lund",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "baftva dock f\u00f6rut m\u00e4st understrifwa wista wilkor hwilka ater annan som sing\u00f6 de sig f\u00f6rclagde ej ens wclat h\u00f6ra omtala riddare medium ria till spansta financcrnas upphjelpa l\u00e4rer hel enkel besia deruti utan f\u00f6rklara siatsstttlden nedsatt titt 40 procent",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "om fr\u00f6ken emelie s ej inom medium af oktober m\u00e4nad instnuer sig nied den arbete hou emortagit pl norr s\u00e4 ts\u00e4rtcs bennes ani i denna blad vara den s\u00e4tt eller pants\u00e4tta igenl\u00f6sa den af egar",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "eller hafwa at fordra de f\u00f6rra sig skuld inbetala och en sen sig r\u00e4kning inre til medium af denna m\u00e4nad som tred e g\u00e4ngci kung\u00f6ra",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "\u00e5r ha denna qwarn randerat per medium 720 tunna s\u00e4d om \u00e5r sedan skatt och utstyr",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en god ka som kalfwar i medium af mars vara till salu hwarom underr\u00e4ttelse lemn\u00e4s p\u00e4 boktryckeri",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "dref ull ni ung fruiuimmer om medium arr finna s\u00e4llhek ha af tryck utkomma och s\u00e4lies i holmbergsso bokbanveln f\u00f6r 32",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst wisas et mynt labinett som mera likna en h\u00f6karbod med stna sillkagge sedan magnetism som kalla en sm\u00e4ll mot fanatism hos w\u00e4ra medium och sist ek sl\u00e4dparti hwari efterst\u00e5 sl\u00e4dan vara en mamsell vied en ung magister som tala om survivance",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "den herren som i medium af mars m\u00e4nad handla eli skinnfoder uti kl\u00e4dst\u00e5nd i npbrobacken och temnade kikare l\u00f6r re sterandr penning anmoda att igenl\u00f6sa den inom denna m\u00e4nads flut i alinor h\u00e4ndelse warder hail fin l\u00f6sei\u00e4ltigiet s\u00f6ttnfllg",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "e flicka om 21 vara \u00f6nstar att resa med n\u00e4gon lill petersburg i medium af oktober m\u00e4nad",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "den andra medium kail uppfylla l\u00e4ro aiistallrernss otillr\u00e4cklighet och bestvara deruti \u00e4tt flere s\u00f6ndag sch ola inr\u00e4tta till en barn underwisning af en 500 hwilka s\u00f6t armod och tidene dyrhet ga miste om densamma och i s\u00f6rlid ins\u00e4tta p\u00e4 fabrik eller g\u00e4 om allmosa",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "bas e yta per medium ta vch des klar fly",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "wid n\u00e4mna skola worden ledig att tilltr\u00e4da sednast medium instunda augusti hwilket h\u00e4rmed kung\u00f6ra och \u00e4ga s\u00f6kande h\u00e4rtill \u00e4fwen utom stift att sist trettio 50 dag efter den denna kung\u00f6relse finna g\u00e4ng inf\u00f6ra i post och inrikes tidning till underteckna ins\u00e4nda fin till trollh\u00e4tte st\u00e4lla och med n\u00f6dig bilaga f\u00f6rse ans\u00f6kning",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "i anseende till snar f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning efter afledne kammereraren adam arenanders dfwen ofletne enka carolina uggla behaga all lt de som tro sig \u00e4ga n\u00e5gon fordran eller dro n\u00e5gon ffyldige inom medium af ndilf",
            "start": 196,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6rja by astundas till medium af instunda oetober en s\u00e4dan scholem\u00e4stare som kunna wil l\u00e4sa flrifwa en wacker stil och s\u00e4ker samt sr till fr\u00e4gden nykter flitig foglig och wilkorcn aro fri hus nyligen upbygdt med en dertill h\u00f6ra liten plats f r k\u00f6kssak f\u00f6ga 6 t mina spannem\u00e4l af r\u00e4g korn och hafre 10 latz tor samt s\u00e4rskild betalning i weckan med 2 baneo f\u00f6r hwart barn som l\u00e4sa z fi",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "denna plegris bok utm\u00e4rka f\u00e4lla att d ris t\u00e4 f\u00f6r tid wid en italiensk ho i i ha cken wardighet och grav te och i s\u00e4dant skick inf\u00f6ra den under frans den den och laihaeina af medium lid \u00e4iwen tiri frankrike",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "torsdag och fredag flock emellan t2 vch 2 pd dag till medium af ncksta",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ennas anst\u00e4lla med betalning till medium m\u00e4nad hrrilkettill buga l\u00f6pare underr\u00e4ttelse kung\u00f6ree",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en som fr\u00e4n flere vara tillbaka hos jag hafwa n\u00e4gra pant anmoda de igenl\u00f6sa inom medium augusti denna charlotte lmtch f\u00f6da schveder",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "\u00e4ngpaketfarten emellan k\u00f6penhamn och kiel b\u00f6rja den 15 apa il denna vara och continuerar till medium oclober under lopp af hwilken tid \u00e4ngfartyget caledonia afgar fr\u00e4n k\u00f6penhamn hwarje tisdag morgon 6 och fr\u00e4n kiel hwarje thorsdag m 4 och fullborda wanligt denna resa i 24 \u00e5 27 timme",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n medio juni till medium september l\u00e4ra sine 6 till 12 \u00e4ra qamla",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00e4llande mellan f\u00f6da och d\u00f6d barn bli s\u00e4ledes per medium s\u00e4som 44 till 5",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "inr\u00e4ttning behof anmoda h\u00e4rmedelst w\u00e4nligea att sine r\u00e4kning med f\u00f6rsta och sist inom medium ian",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "sedan medium af november mana blifwa all frin italien komma breft",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "under don miguel gistel hwilken i \u00e5rlmndradet f\u00f6rnya comnwdui och caracallas rida hivilken ral\u00e4re i franska deputera kammarcn med full stj\u00e4la kunna kalla ci och hwilken befl\u00e4cka med l\u00f6nnmord marqtsts lcule s mcd mcd s\u00f6tsok till h\u00f6gf\u00f6r\u00e4dcri fader ock systermord samt med plundring af sitta syster fart r\u00f6fwade krona s\u00e5som usurparcr och b\u00e4ra dcn som yrann der rasa afwen faktion hen som en annan catharina af medium leda en annan lt arl ix men stundom med han raka i oenighet tills rter f\u00f6rsona de",
            "start": 406,
            "end": 414
        },
        {
            "text": "med samma grund eller efter medium af markeg\u00e4ngarne vara der ocks\u00e4 f\u00f6restager arr reglera rulle \u00e4 en \u00f6frig spanm\u00e4lssorrerna",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "i anseende till f\u00f6rest\u00e5 bouppteckning efter afledne doctor ekenstedt t\u00e4cka en som hos sterst hus cga fordran derst\u00e4des densamma uppgifwa inom medium n\u00e4sta m\u00e5nad \u00e5fwen som de till steka hus kunna wara n\u00e5gon styldige zunstigast behaga fin stulder ined f\u00f6rsta liqwidera svin tredje g\u00e5tj gen tillk\u00e4nnagifwes",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "bita vara n\u00f6dig att denna konungarike h\u00e4lla fullkomlig neutralitet uti den krig svin ut ijfiit mellan och en f\u00f6rena stat af america och ait medium h\u00e4r att tlndwika all stridighet hwilka under s\u00e4dane omst\u00e4ndighet ofta uppst\u00e4 i seende lill pris hwilka en krigf\u00f6rande magterne uppbringa f\u00e4 befalla prins regi jl w\u00f6r herre att dccrctet af den 30 augusti 1780 stall f\u00f6rnya och att en pris ilka af magtcrs fregatt krigst pp eller kapare uppbringa icke inl\u00e4tos id hamna utom i en handelftr d\u00e4 folkr\u00e4tt befalla g\u00e4stfrihet hwarwio rfa f\u00f6rklara att n\u00e4mna skepp icke kunna f\u00f6rs\u00e4lja etter lossa en pris som till hain ine f\u00f6r\u00e5s och der de icke l\u00e4nge f\u00f6rblifwa \u00e4n tills fara \u00f6fwcrgiitt som holadt de crh\u00e4llit den underst\u00f6d de beh\u00f6fva",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "p\u00e4 goi\u00e9 som transportera genom inl\u00e4ndffe canaie schilling 8 penny tullasgift x\u00e4 paqueter som sanda med postwagnar en st\u00e4mpelafgift af 2 penny 0 herr pitc upgaf derefter belopp af en st\u00e4ndig taxorne under en 4 sista \u00e4ra til per medium 13 885 000 pund \u00e4rligen och f\u00f6rm\u00e4lie al regering innan den \u00e4nnu kunna fr\u00e4ga parlament til rad \u00f6fwerflickat til kejsare en summa af 1 230 000 man ha tro sig b\u00f6ra p\u00e4 denna s\u00e4tt underst\u00f6dja en trogen cch st\u00e4ntaktig bundsf\u00f6rwandt och deu summa h\u00e4rtil blifwit anw\u00e4nd l\u00e4rer icke anse f\u00f6r stor n\u00e4r man bet\u00e4nka huru w\u00e4r egen sak winner med kejsare framg\u00e4ng",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "waltning uppgifwir s\u00e4som samt att inkomst af stor m\u00e4ta ber\u00e4kna till hwad den per medium af \u00e4ra gt 824 1325 och 827 wisat sig gifwa samt slutligen att den hwilken genom allm\u00e4n bewillning skola fylla best\u00e4mmes precis till den belopp hwartill 182z \u00e4rs f\u00f6r utgiflerne ut\u00f6fwer en s\u00e4lunda nu ber\u00e4knad inkomst hwilken summa best\u00e4mmes s\u00e4som den bewillning rike st\u00e4nder sig \u00e4taga",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "anmoda de f\u00f6rra sine rakning tngifwa och en sednare sig stulder betala inom medium as denna m\u00e5nad sosm f\u00f6rsta g\u00e4ng tillk\u00e4nnagiswcs",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "finna att den gerna l\u00e5ta blanda sig med vanlig talg vallra och v ax l\u00e5ta han i \u00e5tskillig ga blandning st\u00f6pa flera ljus med tolftr\u00e5diga veke lie vardera v\u00e4gande per medium 775 gran",
            "start": 163,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer egendom svin afkastning per medium af 10 ar onus och erwrdcrligc arbetare fanuel ins\u00e4nda under adrest till hr aapit\u00f6yen och handclsinannen i",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i anseende till bouppteckning elter lin afledne kare man kl\u00e4desfabrik\u00f6ren och ollverst\u00e4rore magnus s\u00f6derberg f\u00e4r jag h\u00e4rmed f\u00f6r tredje g\u00e4ng anmoda all de f\u00e5 elter bcm\u00e4lte jag man cga fordran samt \u00e4ro styldigc en f\u00f6rra till stkrbhuset ingifwa r\u00e4kning vch de sistn\u00e4mnd de stulder liqoidera kill medium af n\u00e4stkommande maj m\u00e5nad",
            "start": 292,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "de f\u00f6rra sine stund afljqvidera och en sen sine r\u00e4kning till underteckna aflemna inom medium af n\u00e4sta juni m\u00e4nod f\u00f6r bouopteckningens skulle som andra g\u00e4ng kung\u00f6ra",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "som grund wid utg\u00f6ra af s\u00e4ga w\u00e4l och zifradsspannemal som lfwen all andra 8 hemman och l\u00e4genhet indelt r\u00e4nta da en icke utg\u00e5 anta att l\u00f6sning ster efter en medium af sednaste s arens markeg\u00e5ngspris salunda utr\u00e4knadt att sedan ar markeg\u00e5ng blifwit sitta hopsummera samma 8rs markeg8ngspris mcd en n\u00e4st f\u00f6reg\u00e5 4 ar markeg8ngspris blifwande femte\u00f6elen af denna summa den pris hwarest liqviden emellan r\u00e4ntegifwarne och r\u00e4ntetagarne b\u00f6ra s",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "70 tunna strid sid och 192 tunna hafre potatoesodlingen kunna efter behag utstr\u00e4cka f\u00e4desafkastningen ber\u00e4kna pr medium till a 7 \u00f6e fernet tilltr\u00e4de fly dest 25 mars inncwarande vara",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "att fordra s\u00e4dant inom medium af instunda november mana all dag uti sterbhus anm\u00e4la",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "collegii medium sus p\u00e4 riddarholmen hwarest jag samma tid eiiiottager ans\u00f6knmgarne af en",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "at de infda inom medium junii m\u00e4nad i annor h\u00e4ndelse f\u00f6rs\u00e4lja te lagligm som h\u00e4rmed tredje g\u00e4ng tlle\u00e4nna giiwes",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "latz ber\u00e4knad per medium af lo \u00e5r gr\u00f6da hwilkcn ka med ringa kostnad bringa till so a 90 latz mera husbchvfsskog finna of eke bok bj\u00f6rk och n\u00e5gon siiri",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "p\u00e4 egen kost emellan medi mars och medium oktober",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "sig b\u00f6ra anf\u00f6ra en och annan st\u00e4lle utur sjelfwa ber\u00e4ttelse i artikel om ffogens f\u00e4llning och torkning med hwad derwid b\u00f6ra iaktta yttra sig f\u00f6rfattare 17 f\u00f6r att utr\u00f6na i hiva mon den qwarfittande bark kunna f\u00f6rhindra wedcns torkning ha f\u00f6rs\u00f6k blifwit g\u00f6ra mcd tr\u00e4d af olik l\u00e4nga der och diamctrar all f\u00e4lla p\u00e4 samma g\u00e4ng uti junii m\u00e4nad sedan fafwen uppstiga hwarefter de \u00f6fwer sommar ligga under tak en del med bark i beh\u00e4ll och p\u00e4 andra bark aftagcn och ar efter noggrann w\u00e4gning de f\u00f6rlust i wigt finna v\u00e4 olik tid lika mcd hwad nedanst\u00e5ende tabell per medium f\u00f6r de all utwisar dwarwid anm\u00e4rkcs att f\u00f6ga n\u00e4gon stillna warit emellan en l\u00e5ng eller kort tr\u00e4de utan ha de all fi emellan underg\u00e4tt lik torkningsgrad",
            "start": 557,
            "end": 565
        },
        {
            "text": "anmoda de simma i sterbhus tro sig \u00e4ga fordran s\u00e4dant derst\u00e4des anm\u00e4la inom medium af denna m\u00e5nad",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "stat finanser djilpk\u00e4ller redan aflogo genom krig till sj\u00f6 och som genom denna gt gt pa utgift allveles k\u00e4nna snar en bedr\u00f6 traste af inf\u00f6rande af kanlinentulspiletne hwiltet angafs stissm medium till en allm\u00e4n fred",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "collegii medium bref til magistrat i norrk\u00f6ping vm wche ordning befr\u00e4mja",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "underteckna som \u00e4mna i medium af denna m\u00e4nad med fin anl\u00e4nda kill tarfs krona fara \u00e4ra avertera aesvekfive tzerrstover att qr att kllig\u00e4 hos handels man wickbom wl\u00f6 gata f\u00f6r de svin behaga fata anteckna fia",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra per medium t 10 \u00e5r tid gi w en",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i anseende till bouptecknings f\u00f6rr\u00e4elande est asttdna enkefru prostinna caspartzon ane moda en som halma fordran eller skuld till sterbhus s\u00e5n inom medium af augusti mae flad n\u00e4stkommande anm\u00e4la bo uoderteknad p\u00e4 horda lilleg\u00e5rd",
            "start": 147,
            "end": 155
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "i medium af i rom att en af vi attach\u00e9 den ung grefvew numera en h\u00f6g embetsman erh\u00e5lla en v\u00e4rjstygn d\u00e5 han i ridderlig envig k\u00e4mpa f\u00f6r on svensk dam \u00f6rn hvilken skvaller i den italiensk hufvudstad till\u00e5ta sig l\u00f6gnaktig h\u00e4ntydning",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "s\u00e5 ha skrifvits s\u00e5 mycket \u00f6rn att vi veterin\u00e4rstyrelse ej vara egna att ingifva f\u00f6rtroende i land n\u00e5gon som ha stor inflytande p\u00e5 v\u00e5la exportf\u00f6rh\u00e5llanden men jag tro att vi genom den f\u00f6resl\u00e5 \u00f6fverllyttningen af veterin\u00e4r\u00e4rende fr\u00e5n medium nalstyrelsen till landthruksstyrelsen skola komma aska i eld",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "dam i verona vara nyligen med \u00f6rn en spiritistisk sammankomst och medium ha lof vat att f\u00f6ra hon tilllsammans med hon d\u00f6d son ande",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "ynklig slut p\u00e5 en spiritistseans en dam i verona vara nyligen med om en spiritistisk sammankomst och medium be lotvat att sammanf\u00f6ra hon med hon d\u00f6d s\u00f6n\u00e5 ande",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "en g\u00e5ng d\u00e5 medium befinna sig i france gaf den order att spiritist skola bes\u00f6ka viss danslokal i n\u00e4rhet och d\u00e4r offra sig tribut1 till terpsichore",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "drottning hemresa vara \u00e4mna att f\u00f6reta efter medium af innewarande m\u00e4nad",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "om den medium beskaffenhet genom hvilket hr andi\u00e9e ha att f\u00e4rdas s\u00e5 k\u00e4nna vi fur lkomligt hka liten till den hal \u00f6fver hvilket hail \u00e4mna svinga sig",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "paladino vara den ber\u00f6md italiensk medium som ocks\u00e5 inom utl\u00e4ndsk spiritistisk krets \u00e5tnjuta stor anseende",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rem\u00e5l hvilka medium skola beskrifva l\u00e4gga eller st\u00e4lla derefter p\u00e5 en bord s\u00e5lunda att en f\u00f6rtrogen till den d\u00f6lja telefonmeddelaren l\u00e4tt kunna se de \u00f6rn han titta genom en liten springa och p\u00e5 denna s\u00e4tt med l\u00e5g r\u00f6st underr\u00e4tta medium om en n\u00f6dig enskildhet hvilka n\u00e4mda medium derefter upprepa till publik uppbyggelse och ej obetydlig h\u00e4pnad",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rem\u00e5l hvilka medium skola beskrifva l\u00e4gga eller st\u00e4lla derefter p\u00e5 en bord s\u00e5lunda att en f\u00f6rtrogen till den d\u00f6lja telefonmeddelaren l\u00e4tt kunna se de \u00f6rn han titta genom en liten springa och p\u00e5 denna s\u00e4tt med l\u00e5g r\u00f6st underr\u00e4tta medium om en n\u00f6dig enskildhet hvilka n\u00e4mda medium derefter upprepa till publik uppbyggelse och ej obetydlig h\u00e4pnad",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rem\u00e5l hvilka medium skola beskrifva l\u00e4gga eller st\u00e4lla derefter p\u00e5 en bord s\u00e5lunda att en f\u00f6rtrogen till den d\u00f6lja telefonmeddelaren l\u00e4tt kunna se de \u00f6rn han titta genom en liten springa och p\u00e5 denna s\u00e4tt med l\u00e5g r\u00f6st underr\u00e4tta medium om en n\u00f6dig enskildhet hvilka n\u00e4mda medium derefter upprepa till publik uppbyggelse och ej obetydlig h\u00e4pnad",
            "start": 276,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "i denna \u00f6gonblick dra f\u00f6r han minne den d\u00e4r scen p\u00e5 bl\u00e5 port fr\u00e5n f\u00f6rra \u00e5r d\u00e4 bruce bey s\u00e4ga sig l\u00e5ta den besynnerlig medium sk\u00e5da in i framtid och t\u00e4lja han komma \u00f6de",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra g\u00e4lla akt den enckeska komet komma sol n\u00e4mnare \u00e4n n\u00e5gon annan k\u00e4nd periodisk komet och d\u00e5 man anse s\u00e5som sjelfklart att maili t\u00e4thet b\u00f6ra tillta i den m\u00e5n grannskap till sol bi stor framh\u00e5lla att dst hypotetisk medium motst\u00e5nd kunna ut\u00f6fva en m\u00e4rklig inverkan p\u00e5 denna komet r\u00f6relse ehuru n\u00e5gon s\u00e5n icke kunna varsna h andra periodisk ko meter",
            "start": 215,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "lektion taga i vester\u00e5s sig b\u00f6rjan i medium af denna m\u00e5nad",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den spiritistisk medium en ung dam visa sig vara alldeles s\u00e4rskildt mottaglig",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "paladino sorn en sen \u00e5r v\u00e4cka mycket uppseende i frankrike och italien som spiritistisk medium d\u00e5lombrosos omv\u00e4ndelse till spiritism tillskrifves hon ha nyligen i cambridge afsl\u00f6jats som bedragerska och derp\u00e5 skyndsam lemna england",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "u\u00f6rbeilurarce och dea sf metalltr\u00e5d best\u00e5 halfcirkcln d\u00f6lja af en peiuk som medium m\u00e5ste b\u00e4ra tillika med en kostym som vara i stil med denna raggig h\u00e5rbekl\u00e4dnad",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "profver af parfym kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 3 \u00f6re pr gram af lia kvalit\u00e9 h\u00f6g koacentrerad 2 \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "czar gaf genom medium h\u00f6g uppseendev\u00e4ckande upplysning af hvilka man erfara att han \u00e4nnu ej inta n\u00e5gon synnerligen framst\u00e5ende plats i andeverld",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "x k\u00e4nna af medium och denna i utomordentlig h\u00f6g grad",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "teknik vara \u00e4nnu stadd i utveckling och hon b\u00e4ra n\u00e4ra att konsolidera medium ton\u00e9r hvilka vid en och annan register\u00f6frer gang r\u00f6ja n\u00e5gon svaghet",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "magnetis\u00f6r l\u00e4gga kapten hand i medium se du n\u00e5gon fr\u00e5ga han skarp",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "med hvarje flaska f\u00f6lja bruksanvisning samt serfaldiga intyg \u00f6rn medium f\u00f6rtr\u00e4fflighet fr\u00e4n persoser sow anv\u00e4ndt densamma",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta m\u00f6te skola h\u00e5lla i medium af juli och skola valmannaf\u00f6reningens styrelse utlysa densamma och till densamma inbjuda en n\u00e4mda kandidat p\u00e5 den att en clar m\u00e5 blifva i tillf\u00e4lle afgifva sig trosbek\u00e4nnelse",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "engelsk facktidskrift the meddela att bra medium mot skeande h\u00e4st vara att gifva de glas\u00f6ga",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "profver af parfym kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 3 \u00f6re pr gram af kvalit\u00e9 h\u00f6gst koncentrera 2 a \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "mera humanisera tidsanda och den stiga utveckling p\u00e5 uppfinning omr\u00e5de torde dock i den gammal enkel meddelelsesystemet den modifikation b\u00f6ra inf\u00f6ra att n\u00e4mda medium under p\u00e5g\u00e5 lektion f\u00f6rse med en slagfri pansar af ungef\u00e4r samma konstruktion och effekt som den dowiska skottfri pansar \u00e5r i sig slag",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "fjorton dag sen bi maria stuart medium ocb under konvulsion igenk\u00e4nna bo \u00f6gonblickligen i elisabeth kusin en vacker ung man grefve bothwell hon make fr\u00e4n \u00e5rhundrade",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "professor ber\u00e4tta f\u00f6rst att han s\u00e5som en fleste d\u00e5 de f\u00f6rst h\u00f6ra tala \u00f6rn rocbas experiment anta de vara v\u00e4rkan af en suggestion eller af komedispel men i i juni m\u00e5nad ha han d\u00e5 han en dag f\u00f6rs\u00e4nka en medium i hypnotisk s\u00f6mn f\u00f6r andra eller tredje g\u00e5ng f\u00e5 den id\u00e9 att vilja f\u00f6rs\u00f6ka",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "intyg finna som bevis f\u00f6r att medium vara ofelbar",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i glas och gifva medium den i hand operat\u00f6r kasta d\u00e4rp\u00e5 en kl\u00e4de \u00f6fver den ung man hufvud och g\u00f6ra en tec k till hr boirac att knipa han i handt led\u00e9n men medium f\u00f6rblef ok\u00e4nslig",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i glas och gifva medium den i hand operat\u00f6r kasta d\u00e4rp\u00e5 en kl\u00e4de \u00f6fver den ung man hufvud och g\u00f6ra en tec k till hr boirac att knipa han i handt led\u00e9n men medium f\u00f6rblef ok\u00e4nslig",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "jag kunna icke svara f\u00f6r att jag ordagrann upprepa all medium ord som hon uttala mycket hastig och under stor upphetsning men jag ha j\u00e4mf\u00f6rt den jag minne med den en \u00f6frig minna och jag v\u00e5ga p\u00e5st\u00e5 att efterf\u00f6ljande skildring l\u00e4mna en exakt referat af den hel",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "d\u00e5 miss jenrys ha l\u00e4gga den liten brunett bret i jag hand ha jag \u00f6ppna den med f\u00f6ga intresse ty jag afsftg endast att genom denna medium skafla jag n\u00e5gon sp\u00e5r af hvar han eller hon h\u00e5lla till",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "finna den n\u00e5gon magnetisk medium i denna hus",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "profver af parfym\u00f6r kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 8 8re pr gram af kvalit\u00e9 h\u00f6gst koncentrera 2 \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re l\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "v\u00e4nda till medium jag vara er",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm komma till venersborg i medium af oktober",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "och om vi \u00e4ro okunnig om tillst\u00e5nd i den medium genom hvilket hr audr\u00e9e t\u00e4nka flyga \u00e4ro vi lika liten underknnniga om den haf \u00f6fver hvilket han \u00e4mna svinga sig upp",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "jsg v\u00e4nta icke till\u00e4gga hon slntat tala utan skynda till salong dit jag medium g\u00e5",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lf va verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lf ca verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en spiritistisk medium vid namn eusopia paladino som under en sen \u00e5r v\u00e4cka stor uppseende i italien och frankrike och som antagligen omv\u00e4ndt den bekant professor lombroso till spiritism ha visa sig vara en bedragerska",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hvadan medium af af gifte i sjelfva verk utg\u00f6ra endast krm 5i afs\u00e4tta till reservfond som uppg\u00e5 till kr",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "intryck af den dramatisk kraft med hvilken medium beskrifvit d\u00f6dsscen samt \u00e5ter drottning f\u00f6rtviflad b\u00f6n",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "utg\u00f6ra dot medium genom hvilk3t da mystieke bes\u00f6kande f\u00f6rsvunno i hus inre oell ringklocka gaf genom best\u00e4md sigi aler en f\u00f6rut innevarande underr\u00e4ttelse \u00f6rn att ny g\u00e4st voro i ant\u00e5gande f\u00f6lja qv\u00e4ll uts\u00e4tta f\u00f6rdubbla bevak ning med str\u00e4ng tills\u00e4gelse om den noggrann uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "finna den bra disponera medium i denna salong",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "underteckna f\u00e5 h\u00e4rmed tilk\u00e4nnogifva den jag komma att i medium af denna m\u00e5nad \u00f6ppna fullst\u00e4ndig undervisning i bokf\u00f6ring och \u00f6frig merkantil \u00e4mne f\u00f6r manlig som qvinlig eleva",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "klar sken se vi att bord lyfta sig fr\u00e5n golfvet och att draperi bak om medium bl\u00e5sa upp som en segel hvilket vind komma att sv\u00e4lla ut",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "ja ty man l\u00e4r nu finna en medium en amerikansk mrs pipers som under sju \u00e5r kontroll af vetenskapsman och l\u00e4kare ber\u00e4tta en m\u00e4ngd sak om aflidne george pelham som hon icke k\u00e4nna till medan han lefde och som ingen annan \u00e4n han sj\u00e4lf kunna ha meddela hon",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "jag w\u00e4ntade icke tills hon flutat tala utan flyndade till salong dit jag medium g\u00e4tt",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "profver af parfym kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 3 \u00f6re pr gram af kvalit\u00e9 h\u00f6gst koncentrera 2 a \u00f6re tor medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "vattent\u00e4t garfl\u00e4der f\u00f6r jakt och sj\u00f6st\u00f6flar samt \u00e4kta boxkalfskinn i 179 a medium skohandel",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "\u00e4fven ni \u00e4lska ande vara d\u00e4r s\u00e4ga medium och v\u00e4nda sig till den blek ung flicka",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "framkalla finna man rispa p\u00e5 hand med samma form som p\u00e5 medium egen hand",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lf ca verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den \u00f6ppna medium \u00f6ga ocb \u00e5terkomma s\u00e4 sm\u00e5ningom till sig sjelf utan att minna den liten af hvad man f\u00f6reta sig med han",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "stark medium torde v\u00e4l dock vara promenad i den ljuflig m\u00e5nsken vi nyss ha samt ro i s\u00e5n belysning p\u00e5 trollsj\u00f6n en sport som dock hel naturlig knapp \u00f6fva d\u00e5 den vara absolut f\u00f6rbjuda i den h\u00e4r f\u00f6rekomma lika utm\u00e4rka som talrik l\u00e4karestatens str\u00e4ng reglemente",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "fullmaktsl\u00f6sen \u00e5 l\u00f6neinkomst efter medium af 5 \u00e5r f\u00f6r l\u00e4rare kyrkoherde i konsistoriella g\u00e4ll och komminister en l\u00f6sen hvilken denna tjenstem\u00e4n skola erl\u00e4gga ut\u00f6fver st\u00e4mpelafgift till stat",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "framg\u00e5 den n\u00e4mligen af vittne ber\u00e4ttelse att ban hypnotisera en annan person och genom hypnotism makt p\u00e5 denna offer f\u00f6rm\u00e5 medium att m\u00f6rda en han ov\u00e4n",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "sora bekant ha uppasserskan hulda dahl\u00e9n f\u00f6rut vittna att wiklund en dag i medium af januari vara i s\u00e4llskap med en person born eede stor likhet med westerin",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "djur m\u00e4ste tyw\u00e4rr \u00e4 nyo hafva egare ty enligt annons i f\u00f6rra nummer af norrbottenskuriren finna bita fr\u00e4n medium af maj uppst\u00e4ldt som best\u00e4llare i r\u00e4ne\u00e4",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon p\u00e5taglig dra s\u00e5som slutsats af denna hemlig medium antydning s\u00e5 vara den den att en ny unionsf\u00f6rdrag vara i g\u00f6rning men att man \u00e4nnu tveka \u00f6rn s\u00e4tt f\u00f6r den framl\u00e4ggande och \u00e4nnu mer \u00f6rn s\u00e4tt f\u00f6r dess f\u00f6r att begagna en viss medium ord",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon p\u00e5taglig dra s\u00e5som slutsats af denna hemlig medium antydning s\u00e5 vara den den att en ny unionsf\u00f6rdrag vara i g\u00f6rning men att man \u00e4nnu tveka \u00f6rn s\u00e4tt f\u00f6r den framl\u00e4ggande och \u00e4nnu mer \u00f6rn s\u00e4tt f\u00f6r dess f\u00f6r att begagna en viss medium ord",
            "start": 229,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken green p\u00e5st\u00e5 sig redan fr\u00e5n barndom ha ha meddelande fr\u00e5n andev\u00e4rld och f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan komma beethoven ande \u00f6fver hon och uttala sig \u00f6nskan att betj\u00e4na sig af hon som medium f\u00f6r att meddela efterv\u00e4rld sig tank",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "som medium tr\u00e4ffa med n\u00e5gon lustig kamrat aftal om den sk\u00e4mt att f\u00f6respegla andesk\u00e5dare en skatt i n\u00e4rhet af be lin",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "glas cch gifva medium den i hand operat\u00f6r kasta derp\u00e5 ott kl\u00e4do \u00f6fver den ung man hufvud och g\u00f6ra en tecken till hr boirac att knipa han i handled men meilot f\u00f6rblef ok\u00e4nslig",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "v\u00e4cka en experiment som blott till h\u00e4lft lyckas mr c upprita p\u00e5 svart tafla en h\u00e4st hvilket medium t\u00e4nka p\u00e5 men derjemte \u00e4fven en ryttare som medium icke t\u00e4nka p\u00e5",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "v\u00e4cka en experiment som blott till h\u00e4lft lyckas mr c upprita p\u00e5 svart tafla en h\u00e4st hvilket medium t\u00e4nka p\u00e5 men derjemte \u00e4fven en ryttare som medium icke t\u00e4nka p\u00e5",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "s\u00e5 f\u00f6ga af denna rik och synnerligen v\u00e4lartad malm att hel tillverkning af st\u00e5ngj\u00e4rn och manufaktur ej utg\u00f6ra mer \u00e4n pei medium skeppund om \u00e5r",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 n\u00e4mligen full lika bra att anv\u00e4nda vatten som medium i st\u00e4ll f\u00f6r jord",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "anse n\u00e4mligen f\u00f6rbruka mycket afsev\u00e4rd belopp f\u00f6r fr\u00e4mja af spiri tisrnen och icke blott h\u00e4r hemma utan \u00e4fven i utland l\u00e4ra medium komma i \u00e5tnjutande af penuingemedel fr\u00e5n hon hand",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hvadan medium af af gifte i sjelfva verk utg\u00f6ra endast krm 1 afs\u00e4tta till reservfond sorn uppg\u00e5 till kr",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "se en fantom men medium se man icke",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "f\u00f6r de sorn sjelfva vilja utrota ohyra samt r\u00e5tta och mus s\u00e4lja medium endast p\u00e5 bolag kontor sk\u00e4rg\u00e5rdsgatan 15 1 npp stookhola",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ingen tviflade p\u00e5 han god tro men m\u00e5ngen fr\u00e5ga sig sjalfva om han icke vara offer f\u00f6r en sjelfbedr\u00e4geri och f\u00f6r utspekulerad medium teaterkonst",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "den aflidne ber\u00e4tta d\u00e5 genom medium vara en kollega begrafning en kollega mun att lian p\u00e5 grund af sig pl\u00f6tslig d\u00f6d 801n ha den otur att bhfva upp\u00e4ta af efterl\u00e4mna sig aff\u00e4r i oordning",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en liten svartaktig gl\u00e4nsa \u00e4gg till dylik ohyra sitta ut\u00e5t skotte \u00e4ro genom den sotig utseende en skott hafva som \u00e4ro beh\u00e4ftad med dylik \u00e4gg l\u00e4tt att uppt\u00e4cka och den s\u00e4ker s\u00e4tt att f\u00f6rst\u00f6ra denna \u00e4gg vara att borttv\u00e4tta de med en borste doppa i stark s\u00e5pvatten och vara enligt vi erfarenhet denna den enda s\u00e4ker medium mot bladohyra f\u00f6rekomma p\u00e5 v\u00e4xt ute i den fri",
            "start": 312,
            "end": 320
        },
        {
            "text": "nederb\u00f6rd f\u00f6r m\u00e5nad utg\u00f6ra 68 mm sorn falla p\u00e5 15 dag medium vara 26 mm",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "resa utfalla till samtlig full bel\u00e5 lenhet under stipulera tv\u00e5 timme g\u00e5ng med kolm\u00e4tning uppn\u00e5 en maskinkraft af pr medium indikera h\u00e4stkraft och kol\u00e5tg\u00e5ng blef pr timme eng sk\u00e5lpund pr indikera h\u00e4stkraft d\u00e5 kontrakt stipulera ej f\u00f6ga \u00e4n eng sk\u00e5lpund",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "knipa hr x och medium beklaga sig",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "tsar kasta sig \u00f6fver den spiritistisk litteratur kalla till sig ber\u00f6md medium och arrangera seans hemma hos sig",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "den sl\u00e5 s\u00e5ledes vida d\u00e5lig ut f\u00f6r bj\u00f6rnstjerne bj\u00f6rnson \u00e4n f\u00f6r den bekant engelsk journalist steads medium julia som f\u00f6r tv\u00e5 och en half \u00e5r sedan profetera att unionist vid n\u00e4sta parlamentsval skola komma i majoritet",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "de begge pjes nppf\u00f6ras endast till medium af n\u00e4sta vecka d\u00e5 ny program afi\u00f6ser denna",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "hittills h\u00e4fte lia v\u00e4sentlig syssels\u00e4tta sig med \u00e4mne f\u00f6rra del ty s\u00e5som den en modern f\u00f6rfattare \u00e4gna och anst\u00e5 slunga sig hr thyselius medium resa skildra med stor \u00e5sk\u00e5dlighet demonstration i stockholm och med minuti\u00f6s noggranhet en olik r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rslag och r\u00f6str\u00e4ttsdebatt i riksdag",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "fxperimentet best\u00e5 i att suggerera pa tienten en best\u00e4md handling till en viss tid handling vara i denna fall sj\u00e4lfmord med n\u00e5gon oskadlig f\u00f6rem\u00e5l som medium skola bringa att tro vara en dolk",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "lefvande poem hvarf\u00f6re ofta de som ej tillm\u00e4ta le noirements hypnotism n\u00e5gon v\u00e4rde dock blefvo bed\u00e5ra af han medium ovanlig sk\u00f6nhet hvilken olycklig nog f\u00f6r hon sj\u00e4lf vara han styfdotter och viljel\u00f6s slaf",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "af hr manhell hvilken med den samma kasta sig in medium resa och betona att fr\u00e5ga \u00f6rn anslag till tredje hufvudtiteln denna g\u00e5ng ha en unionel betydelse",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "d\u00e5 blef han s\u00e4nda till den liten by lima n\u00e4ra derintill i medium ligga en fattighus och dit skola han f\u00f6rl\u00e4gga",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en ingeni\u00f6r amstutz i cleveland i ohio ha s\u00e4ga scicntific american nyligen lyckas genom en sinnrik kombination af egenskap hos s\u00e5som ljusk\u00e4nslig medium och en fundamental princip f\u00f6r telefon och fonograf samt genom en noggrann \u00f6fverensst\u00e4mmelse i t\u00f6rel sen hos en rotationsaxel som afs\u00e4nda och motta bild l\u00f6sa en problem som f\u00f6r 20 vara sedan skola anse alldeles om\u00f6jlig n\u00e4mligen att \u00f6fverf\u00f6ra fotografibilder p\u00e5 en elek trisk tr\u00e5d och s\u00e5lunda framst\u00e4lla de i en f\u00f6r tryckning afse clich\u00e9",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "han finna att den hel vara att h\u00e4nf\u00f6ra till ijusfenomen och att en lysa kropp s\u00e4tta den omgifvanle medium i r\u00f6relse",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "s\u00e4llan f\u00f6rekomma den att sol med en vattenkaraff s\u00e5som medium ant\u00e4nda f\u00f6rem\u00e5l",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "m\u00e5l mot predikant norberg vara nu afgjordt inom h\u00f6g domstol och beslut komma i medium af innevarande vecka att blifva expedieradt",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "okunnig om den medium beskaffenhet genom hwilket hr andree ha att f\u00e4rdas f\u00e4 finna mi fullkomlig itta liten till den haff \u00f6fwer hwilket han \u00e4mna fwinga sig",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "professor ber\u00e4tta f\u00f6rst boriac att han s\u00e5som en fleste d\u00e5 de f\u00f6rst h\u00f6ra tala om en roehas experiment anta de vara verkan af en suggestion eller af komedispel men i i juli m\u00e5nad ha ban d\u00e4 hnn en dag f\u00f6rs\u00e4nka en medium i bypnotisk s\u00f6mn f\u00f6r andra eller tredje g\u00e5ng f\u00e5 den id\u00e9 att vilja f\u00f6rs\u00f6ka",
            "start": 209,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "en dam i verona vara nyligen med \u00f6rn en spiritistisk sammankomst och medium be l\u00f6fval att sammanf\u00f6ra hon med hon d\u00f6d son ande",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "man \u00f6fverg\u00e5 fr\u00e5n den ena till den genom en o\u00e4ndlig rad gradation och all eller n\u00e4stan alla4fenomen tilldragning suggestion som man frambringa under s\u00f6mn kunna hos en m\u00e5ngen medium lika v\u00e4l framkalla i vaken tillst\u00e5nd",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "konung bes\u00f6k i kristiania i medium af n\u00e4sta m\u00e5nad skola bland annan afg\u00f6ra fr\u00e5ga om nniversitetsbudgeten",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "under tre timme g\u00e5ng med forcering uppn\u00e5 pr medium indik",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en tydlig framsteg att m\u00e4rka ty under fjol\u00e5r voro motsvara tal medium proc maximum proc",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "\u00f6nska en ung bilda flicka inackordering fr\u00e5n medium af januari m\u00e5nad",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "han war en ypperlig medium och underkasta omedelbar jag wilja",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium af afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "b\u00e5da erk\u00e4nna sig ha stark sk\u00e4l att miss tro hr judge och b\u00e5da dryfta med stor utf\u00f6rlighet s\u00e5som vara den den sista r\u00e4ddningsplanka antagande att hr judge vara en omedveten medium hvars sekund\u00e4r medvetande beg\u00e5 handling af tvifvelaktig moralisk halt f\u00f6r hvilka den ej v\u00f6re r\u00e4ttvis att g\u00f6ra han prim\u00e4r normal moralisk ansvarig",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "d\u00e5 medium tala i tungom\u00e5l eller omtala f\u00f6rdold ting s\u00e5 torde denna bero att i synnerhet stark hysterisk person s\u00e5som medium tydligen ha m\u00e5nga undermedveten f\u00f6rnimmelse hvilka i de sj\u00e4lfhypnotlserade tillst\u00e5nd eller france komma fram",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "d\u00e5 medium tala i tungom\u00e5l eller omtala f\u00f6rdold ting s\u00e5 torde denna bero att i synnerhet stark hysterisk person s\u00e5som medium tydligen ha m\u00e5nga undermedveten f\u00f6rnimmelse hvilka i de sj\u00e4lfhypnotlserade tillst\u00e5nd eller france komma fram",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm komma till venersborg i medium af oktober",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "tanda dryck servera af m\u00f6rk\u00f6gda rik drapera \u00f6sterl\u00e4ndska f\u00f6rv\u00e5na \u00f6fver en spiritistisk medium amerikansk professor kravatskis och pleasants sensationell spiritistisk experiment i tankel\u00e4sning samt \u00e5h\u00f6ra sibylla egen djup sinniga profetia",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "s\u00e5n som camille flammarion victorien sardou och andra storhet anse den icke under sig v\u00e4rdighet att allvarlig sysses\u00e4tta sig med denna medium hvars m\u00e4rkv\u00e4rdig f\u00f6rm\u00e5ga den ber\u00f6md astronom tillsammans med n\u00e5gon framst\u00e5ende psykolog redan studera i en hel serie s\u00e9ancer",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "derp\u00e5 f\u00f6rfriska man sig under en paus i kairogatans liten inbjuda kaffest\u00e5nd der den dofta dryck berveras af m\u00f6rk\u00f6gda rik drapera \u00f6sterl\u00e4nd ko f\u00f6rv\u00e5na sig \u00f6fver en spiritiatiska medium amerikansk professor kravatskis och sensationell experiment i tankel\u00e4sning samt \u00e5h\u00f6ra sibylla egerias djupsinnig prcfetior",
            "start": 177,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "om den medium beskaffenhet genom hvilket hr andr\u00e9e ha att f\u00e4rdas s\u00e5 k\u00e4nna vi fullkomlig lika liten till den haf \u00f6fver hvilket han \u00e4mna svinga sig",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den s\u00e4ker och enkel medium att f\u00f6rhindra frostfj\u00e4rilhonornas upp krypa i tr\u00e4d vara att med b\u00f6ra ja snar nog anbringa limkransar best\u00e5 af 1 dm",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "vid denna tid i medium af juli ej l\u00e4nge riktig s\u00e4ker \u00e5tskillig remna i massa och den vild fors i klyfta derunder g\u00f6ra vi ocks\u00e5 bet\u00e4nksam men vi f\u00f6lja ledare trygg steg",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "k\u00e4nslighet i glas och gifva medium den i hand operat\u00f6r kasta derp\u00e5 en kl\u00e4de \u00f6fver den ung man hufvud och g\u00f6ra en tecken till hr boriac att nypa han i handled men medium f\u00f6rblef ok\u00e4nslig",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "k\u00e4nslighet i glas och gifva medium den i hand operat\u00f6r kasta derp\u00e5 en kl\u00e4de \u00f6fver den ung man hufvud och g\u00f6ra en tecken till hr boriac att nypa han i handled men medium f\u00f6rblef ok\u00e4nslig",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "genom en medium ber\u00e4tta den aflidne tsar bl",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "\u00e5 valand emotta anm\u00e4lan af s\u00e5 v\u00e4l ung som gammal elev dagligen ifr\u00e5n 12 tul 3 m till h\u00f6sttermin som t\u00e4ger sig b\u00f6rjan i medium af oktober och der grundlig undervisning l\u00e4mna t flastique och dans",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "i en loge som han stifta f\u00f6r sig tro l\u00e5ta han ande upptr\u00e4da och genom en l\u00e4mplig medium kalla fram b\u00e5de engel och afsomnade profet",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "nederb\u00f6rd f\u00f6r m\u00e5nad vara 123 mm som falla p\u00e5 14 dag medium f\u00f6r sundsvall vara 73 mm",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hvadan medium af afolf ton i sjelfva verk utg\u00f6ra endast krm 1 51 afs\u00e4tta till reservfond som uppg\u00e5 till kr",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "a medium den stor ol\u00e4gerhetcn att mobiiiseringsameauoitioa tili h\u00e4nda vapen f fre oiika kaliber st\u00e4ndig fi nas i f\u00f6rr\u00e5d",
            "start": 1,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "derf\u00f6re igen till den bred str\u00e5kv\u00e4g der en spiritistisk medium amerikansk professor krovatski och pleasant f\u00f6rv\u00e5na \u00e5sk\u00e5dare med sig h\u00e4pnadsv\u00e4ckande experiment i spiritism och tankel\u00e4sning der frukt och blomma bjuda ut af ung sk\u00f6nbeter af vesterl\u00e4ndsk typ och der sibylla egeria bl\u00e4nda med sig svartkonst",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "om paul vara en medium som han p\u00e5st\u00e5 s\u00e4ga hon s\u00e5 l\u00e5ta vi se",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "han vara en ypperlig medium och underkasta omedelbar jag vilja",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "bero af ljusr\u00f6relse fenomen inom en s\u00e4 v\u00e4l till den byggnad som till villkor f\u00f6r den t\u00f6relsor s\u00e5 att s\u00e4ga evig medium i den vi fastst\u00e4lla l\u00e4ngd af materr s\u00e5 som den f\u00f6r n\u00e4rvarande vara best\u00e4md n\u00e4stan lika med den historisk definition genom el internationell prototyp i funktion af v\u00e5gl\u00e4ngd f\u00f6r viss ljussorter",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "f\u00f6r dorn som sjelfva vilja utrot ohyra b\u00e4rnt r\u00e5tta och mus s\u00e4lja medium csdast p\u00e5 bolag kontor lo 1 upp stockholm i \u00e4 1 kr",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "i en loge som han stifta f\u00f6r sig tro l\u00e5ta han ande upptr\u00e4da och genom en l\u00e4mplig medium kalla fram b\u00e5de engel och afsomnade profet",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "h\u00f6sttermin t\u00e4ger som vanlig sig b\u00f6rjan i medium af oktober m\u00e5nad",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "sorn tima med fe mystisk apparat inne i medium kalinett b\u00e4nda att eldsl\u00e5ga ooh svafvelr\u00f6k tr\u00e4nga fram ur denna",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta \u00e4 egendom hammelen vid holmeja station i medium af instunda mars m\u00e5nad komma att f\u00f6rs\u00e4lja landtbrukare c",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ande vara der s\u00e4ga medium och v\u00e4nda sig till den blek ung flicka",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ha i korthet meddela att den spiritistisk medium fru \u00e5bend f\u00f6rsvinna fr\u00e5n berlin",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "miss\u00f6de som tima med den mystisk apparat inne i medium kabinett b\u00e4nda att eldsl\u00e5ga cch svafvelr\u00f6k tn\u00e4ngde fram ur denna",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lf ra verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den sofvande befinna sig i en utomordentlig djup s\u00f6mn och denna medium ha nyss inslumrat",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "komminister d\u00e4rst\u00e4des fr\u00e4n maj 1894 och forts\u00e4tta till i medium af januari 1895 \u00f6s zverl\u00e4mnat en genom sammanskott \u00e4stadkom meli tacksamhetsg\u00e4fwa af 91 kr",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den upphofsm\u00e4n eller snar kvinna voro en par syster fox i nordamerika i midt p\u00e5 f\u00f6rra \u00e5rhundrade och s\u00e5 sprida den sig hastig s\u00e5 att snar flere 10 tusental medium funnos d\u00e4r som i europa",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "en regelbunden hamburg ystad \u00e5hus carlshamn carlskrona kalmar osa carshamu hamburg eventuel mellanliggande plats \u00f6ppna af trelleborg \u00e5ngfartyg ny aktiebolag torm deist \u00e5ngare trelleborg afg\u00e5ng fr\u00e4n hamburg omkring medium instunda mars",
            "start": 213,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "och mod offleeron som medium marschera han samma v\u00e4g som denna f\u00f6rut kn\u00e4falla och skjuta p\u00e5 samma plats och plantera till sist under auditorium jubel fana \u00e5 alldeles samma st\u00e4lle som denna",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "s\u00e5ngerska teknik vara \u00e4nnu stadd i utveckling och hon hor n\u00e4ra att konsolidera medium ton hvilka vid en och annan register\u00f6fverg\u00e5ng r\u00f6ja n\u00e5gon svaghet",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lf ia verk utg\u00f6ra 1 endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "bekant f\u00f6r sig kritik af en af prinsessa karadja till sverige inf\u00f6rskrifna spiritistisk medium \u00e5tf\u00f6lja hon s\u00e5 v\u00e4l vid konfrontation med den brottslig som till isbo sk\u00e5deplats f\u00f6r d\u00e5d hvilken fr\u00f6ken c likaledes k\u00e4nna igen",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "han i b\u00f6rjan och medium af 70 tal flere omg\u00e5ng helsingborg och i den sen malm\u00f6hus l\u00e4n landsting f\u00f6r",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "sven scholander l\u00e4rer vara att hitf\u00f6rv\u00e4nta i medium af m\u00e5nad f\u00f6r att h\u00e4r ge tvenne soir\u00e9er",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "jag v\u00e4utade icke tills hou sluta tala utan skynda till salong dit jag medium g\u00e5",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "m\u00e4stare sig i allm\u00e4nhet att tolka natur s\u00e5 konstn\u00e4rlig sann som m\u00f6jlig ej alltf\u00f6r mycket se genom medium af en nyekfnllt individuel och derf\u00f6r nyckfull idealisera uppfattning",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "herr de pulnitz ta en par steg fram\u00e5t liksom f\u00f6r att kalla n\u00e5gon d\u00e4refter vika han tillbaka liksom f\u00f6r att bra dra medium till sig",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "s\u00e4ttning af dante divina co medium minnespenning ha pr\u00e4gla \u00f6fver \u00e4rkebiskop olaus martini hvilkens minnesteckning h\u00e5lla af professor annerstedt",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta anv\u00e4nda sig som medium samt t\u00e4nka p\u00e5 en siffertal",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "under stipulera tv\u00e5 timme g\u00e5ng med kolm\u00e4tning uppn\u00e5 en maskinkraft af pr medium indikera h\u00e4stkraft och kol\u00e5tg\u00e5ng blef pr timme eng sk\u00e5lpund pr iodikerad h\u00e4stkraft d\u00e5 kontrakt stipulera ej f\u00f6ga \u00e4n eng sk\u00e5lpund",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "r\u00e5g som i stor del af g\u00f6taland inberga f\u00f6re regnperiod och d\u00e5 i allm\u00e4nhet utan att hafva ta n\u00e5gon skada inberga i \u00f6frig del af land i allm\u00e4nhet i torr tillst\u00e5nd efter torkperiod intr\u00e4de i medium af september men vara d\u00e5 n\u00e4stan \u00f6fverallt mer eller f\u00f6ga gro p\u00e5 sig st\u00e4lle m p\u00e5 rot fr\u00e5n flera trakt f\u00f6rm\u00e4la r\u00e5g hvad k\u00e4rna betr\u00e4ffa vara n\u00e4stan alldeles f\u00f6rderfva",
            "start": 187,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium af afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "fenomen fordra derf\u00f6r heta den att den sofvande befinna sig i en utomordentlig djup s\u00f6mn och denna medium ha nyss inslumrat",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "ungef\u00e4r 10 \u00e5r sedan uppt\u00e4cka hon att beethoven ande komma \u00f6fver hon och uttrycka en \u00f6nskan att f\u00e5 betjena sig af miss green som medium f\u00f6r att meddela efterverld sig tank",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "yid midt af yerkes lins m\u00e5ste 38 i turn glas genomtr\u00e4ngas och man f\u00f6rst\u00e5 l\u00e4tt att ljus fr\u00e5n en matt stjerna skola g\u00e5 f\u00f6rloradt vid passerande genom denna t\u00e4t medium om glas ej vara fullkomlig ren",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "lektion taga i vesler\u00e5s sig b\u00f6rjan i medium af denna m\u00e5nad",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "grupp skola bli f\u00e4rdig f\u00f6re medium af juli och skola d\u00e5 f\u00f6rst uppst\u00e4lla \u00e5 konstf\u00f6rening lokal den bli s\u00e5 stor att den komma att uppta den ena halfva l\u00e5ngv\u00e4gg",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "om paul vara en medium simma han p\u00e4st\u00e4r s\u00e4ga hon s\u00e4 vara sak l\u00e4tt nog",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00f6ga sorn sagdt voro f\u00f6rbinda fatta efter n\u00e5gon s\u00f6kande s\u00e4ker och beslutsam pjes efter pjes och flytta deni just dit medium vilja ha de",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "en tydlig framsteg att m\u00e4rka ty under fjor\u00e5ret voro motsvara tal medium proc maximum 20",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "och musik h\u00e5lla medium en liten half religi\u00f6s betraktelse hvarefter \u00e5ter f\u00f6lja musik och psalms\u00e5ng",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "prinsessa anse n\u00e4mligen f\u00f6rbruka mycket afsev\u00e4rd belopp f\u00f6r fr\u00e4mja af spiritism och icke blott h\u00e4r hemma utan \u00e4fven i ullan den l\u00e4ra medium komma i \u00e5tnjutande af penniegemedel fr\u00e5n hon hand",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "sk\u00e4rm mellan operat\u00f6r och medium men hvarje ber\u00f6ring af hr x k\u00e4nna af medium och denna i utomordentlig h\u00f6g grad",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "sk\u00e4rm mellan operat\u00f6r och medium men hvarje ber\u00f6ring af hr x k\u00e4nna af medium och denna i utomordentlig h\u00f6g grad",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "meddelande fr\u00e4n norsta ffeppet isabell ha \u00e4 fartyg anst\u00e4lde ffeppsgossen gustaf albin dahll\u00f6f b\u00f6rdig fr\u00e4n skelleftea under den fartyg l\u00e4g i pensum f\u00f6 kola hamn i medium af f\u00f6rra m\u00e5nad fr\u00e4n drunkning r\u00e4dda f\u00f6rste styrman \u00e4 fartyg",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "att \u00f6rn man vilja scika f\u00f6rklaring till den genom observation konstatera f\u00f6rkortning hos komet orrfloppstid genom antagande af en motst\u00e5nd ut\u00f6fva medium s\u00e5 m\u00e5ste denna verldsrymd uppfylla \u00e4mne som n\u00e5gon till och med vela identifiera med ljusethern l\u00e5ng ifr\u00e5n att blifva t\u00e4t \u00e5t sol till tv\u00e4rtom \u00f6ka efin t\u00e4thet ju l\u00e4nge man afl\u00e4gsna sig fr\u00e5n densamma",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "en oskadlig f\u00f6rem\u00e5l som medium skola suggerera till att tro vara en dolk",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "om paul vara en medium sorn han p\u00e5st\u00e5 s\u00e4ga hon s\u00e5 vara sak l\u00e4tt nog pani vara villig att l\u00e5na sig till experiment",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hvadan medium af af gifte i sjelfva vorkot utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "mr cumberland ha ock gifvit seancer p\u00e5 \u00e5tskillig hof och han upptr\u00e4dande p\u00e5 bernstorff i dansk hofkretsen d\u00e5 kejsare af ryssland vara en bland medium bi p\u00e5 sig tid utf\u00f6rlig beskrifvet",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "skola ega rum antagligen i medium af denna m\u00e5nad",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "uppgift att medium koffert af en h\u00e4ndelse blifvit omkullv\u00e4llt och inneh\u00e5ll utstj\u00e4lpt vara osann",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "profver af parfym kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 3 \u00f6re pr gram af lia kvalit\u00e9 h\u00f6gst koncentrera 2 j \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "i denna \u00f6gonblick s\u00e4ga medium som f\u00f6r tyst till jag v\u00e4n vara s\u00e4ker p\u00e5 att all skola komma att tilldraga sig som jag se den \u00f6rn icke n\u00e5gon g\u00f6ra f\u00f6r att hindra den och den inom icke afl\u00e4gsen tid",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "profver af parfym kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 3 \u00f6re pr gram af kvalit\u00e9 h\u00f6gst koncentrera 2 2 \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "knipa hr x och medium beklaga sig",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 han komma ansikte mot ansikte med fruntimmer och finna hon vara monsieur le noirements utomordentlig medium blef han b\u00e5de f\u00f6rv\u00e5na och intressera",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "visserligen erk\u00e4nna att krona ung f\u00e4r bilda den aritmetisk medium mellan och 5 krona men hafva vi d\u00e5 v\u00e4rk ligen hinna s\u00e5 l\u00e5ng att den nu ocks\u00e5 skola kalla moderation",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den l\u00e5ngsynt l\u00e5ngsynthet vara ocks\u00e5 en f\u00f6ljd af tillta \u00e5lder en s\u00e4rskildt medium f\u00f6r att f\u00e5 en riktig uppfattning af den n\u00e4ra ligga",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "fr\u00f6 af portugisisk j\u00e4ttel\u00f6k b\u00f6rs\u00e5s sen i medium af mars i en haifvarm b\u00e4nk do uppkomma planta omskola s\u00e5 fort ske kunna i en b\u00e4nk med svag underv\u00e4rme p\u00e5 en afst\u00e5nd af 6 cm",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "d\u00e4refter blef medium mycket uppr\u00f6rdt och utropa f\u00f6rf\u00e4rlig f\u00f6rf\u00e4rlig",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "stigare \u00e4n ljudv\u00e5g d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste de hafva en annan medium att fortplanta sig genom \u00e4n luft och denna medium k\u00e4nna vi under namn eter som genomtr\u00e4nga allt och allts\u00e5 tj\u00e4na till att leda ofvann\u00e4mnda fyra slag v\u00e5g",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "stigare \u00e4n ljudv\u00e5g d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste de hafva en annan medium att fortplanta sig genom \u00e4n luft och denna medium k\u00e4nna vi under namn eter som genomtr\u00e4nga allt och allts\u00e5 tj\u00e4na till att leda ofvann\u00e4mnda fyra slag v\u00e5g",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "som medium tr\u00e4ffa med n\u00e5gon lustig kamrat aftal \u00f6rn den sk\u00e4mt att f\u00f6respegla andesk\u00e5dare en skatt i n\u00e4rhet af be lin",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm komma till venersborg i medium af oktober",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "f\u00f6rnimma att i niuten samma l\u00e5tt som jagh dock gifven ni tillfreds d\u00e4dt skola snaart blifwa annan ljudh i sk\u00e4lla om i uthi medium tijdh beh\u00f6fva n\u00e5gon penning s\u00e5 skrif migh till skoola dee intet fatta ni",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "skrift p\u00e5 negativ a sammanfalla med den m\u00f6rk p\u00e5 b och den m\u00f6rk grundbotten i a med den ljus dito p\u00e5 b1 hvarigenom all en viss gemensam medium i grundf\u00e4rg f\u00f6r begge framkalla medan deremot den utpl\u00e5 rada skrift komma att visa sig m\u00f6rk p\u00e5 begge fotografielich\u00e9erna svag p\u00e5 a och stark p\u00e5 b1 och s\u00e5lunda med styrka framtr\u00e4da p\u00e5 nanida ljus botten fr\u00e5n hvilken den nyaro skrift s\u00e5lunda eliminera eiler f\u00f6r \u00f6ga afl\u00e4gsna",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "samt en symaskin singers medium s\u00e4lja billig",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "d\u00e5 miss junes ha l\u00e4gga den liten brunett bref i jag hand ha jag \u00f6ppna den med f\u00f6ga intresse ty jag afse endast att genom denna medium skaffa jag n\u00e5gon sp\u00e5r af hvar han eller hon h\u00e5lla till",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "str\u00e4cka sig en konstgjord plat\u00e5 f\u00f6rse med en hvitm\u00e5lad tr\u00e4balustrad i italiensk stil en kopia fr\u00e5n villa di medium i rom",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "och med officer som medium marschera han samma v\u00e4g som denna f\u00f6rut ko\u00e4faller och skjuta p\u00e5 samma plats ocb plantera till sist under auditorium jubol fana \u00e5 alldeles samma st\u00e4lle som denna",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "verse personnager s\u00e5som bellman themptander sigurd kinesisk mandarin bj\u00f6rnstjerne bj\u00f6rnson och den ryktbar medium julia",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "i midt af augusti anta styrka vara man med 162 kanon och i medium af september tro man sig kunna f\u00f6rfoga \u00f6fver man och 280 kanon",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "om paul vara en medium som han p\u00e5st\u00e5 s\u00e4de hon s\u00e5 vara bak l\u00e4tt nog uttedd",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "han vara en ypperlig medium och underkasta omedelbar jag vilja",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan meddela i denna tidning att man visserligen anta att storting kunna afsluta sig session till medium af denna m\u00e5nad men att den vara sannolik att hel m\u00e5nad skola ta i anspr\u00e5k f\u00f6r en vigtig slularbetena och dagbladet bekr\u00e4fta nu denna uppgift",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "liten sl\u00e4tt i skog d\u00e4r numera malm kokhus och mathall \u00e4ro bel\u00e4gen vara den mycket god \u00f6rn ugglebo och en uggleunge skola mi f\u00e5 spela medium i spratt",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "som vara ung rekryt f\u00e5 order af gubbe att utf\u00f6ra handling men de skola svara f\u00f6r rest p\u00e4 den d\u00e5varande liten sl\u00e4tt i skog der numera malm kokhus och mathall \u00e4ro bel\u00e4gen vara den mycket god om ugglebo och en uggleunge skola nu f\u00e5 spela medium i spratt",
            "start": 234,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "gnida p\u00e5 den \u00f6ppna medium \u00f6ga och \u00e5terkomma s\u00e5 sm\u00e5ningom till sig sj\u00e4lf utan att minna den liten af hvad man f\u00f6reta sig med han",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "och om vi \u00e4ro okunnig om den medium be skaff genom hvilket hr andr\u00e9e ha att f\u00e4rdas s\u00e5 k\u00e4nna vi fullkomlig lika liten till den baf \u00f6fver hvilket han \u00e4mna svinga sig",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "allting sn\u00e4f varl utt\u00f6ras af ben maskera dlinien som medium och tistel",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "lorenzo och giulianos af medium grafva i san lorenzokyrkan i fiol lia nyligen p\u00e5 italiensk undervisningsminister befallning \u00f6ppna f\u00f6r att konstatera att en b\u00e5da ryktbar furste bea hvilade der",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "profver af parfymar kunna erh\u00e5flaa i 24 olik luktart till 3 \u00e4ra pr gram af kvalit\u00e9 h\u00f6ga koacentrerad 2 l j \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re tor ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "fram mot medium af augusti \u00e5terkomma han till stockholm",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "\u00f6nska hyra fr\u00e4n medium af januari n\u00e4sta vara",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "link\u00f6ping ny teater torde i medium af december \u00f6ppna f\u00f6r invigningsf\u00f6rest\u00e4llninged d\u00e5 p\u00e5 ulf\u00e5sau komma att gifvas",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm komma till venersborg i medium af oktober",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "operat\u00f6r kasta d\u00e4rp\u00e5 en kl\u00e4de \u00f6fver den ung man hufvud oell g\u00f6ra en tecken till hr boriac att nypa han i handled men medium f\u00f6rblef ok\u00e4nslig",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hvadan medium af af gifte i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "miss fay som vara ute f\u00f6r flere liten miss\u00f6de m\u00e4ss esperance hvars ande i g\u00f6teborg r\u00e5ka bli fotografera liten f\u00f6r tidig s\u00e5 att mannek\u00e4ng tydlig synas men medium 8ro mycket skickiga s\u00e5 att om en ena g\u00e5ng finna sig misst\u00e4nka anv\u00e4nda en n\u00e4sta g\u00e5ng en annan metod",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "mot gray framg\u00e5 den nemligen af wittnenas ber\u00e4ttelse att han hypnotisera en annan person och genom hypnotism makt p\u00e4 denna offer s\u00f6rm\u00e4tt medium att m\u00f6rda en han ow\u00e4n",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "i en loge som han stifta f\u00f6r sig tro l\u00e5ta han ande upptr\u00e4da och genom en l\u00e4mplig medium kalla fram b\u00e5de engel och afsomnade profet",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "den aflidne ber\u00e4tta d\u00e5 genom medium mun att han p\u00e5 grund af sig pl\u00f6tslig d\u00f6d efterl\u00e4mna sig aff\u00e4r i oordning",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium af afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "officer som medium utf\u00f6ra mr c fullkomlig samma man\u00f6ver marschera samma v\u00e4g som denna kn\u00e4 falla och skjuta pa samma plats samt plantera slutligen fana p\u00e5 samma st\u00e4lle som denna",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sl\u00e4tt i sbogen der numera malm bokhus och matballar \u00e4ro bel\u00e4gen vara den mycket god \u00f6rn ugglebo och en nggiennge skola nn f\u00e5 spela medium i spratt",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "czar gaf genom medium h\u00f6g uppseendev\u00e4ckande upplysning af hvilka man erfara att han \u00e4nnu ej inta n\u00e5gon synnerligen framst\u00e5ende plats i andeverld",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "\u00e4 post\u00e4ngfartyget oland sorn sedan i mara ligga wid flotta i stockholm warf hofwa rustningzarbetena redan ta sig b\u00f6rjan p\u00e4 den att fartyg mo kunna simma manlig b\u00f6rja sig sedwanliga winterturer mellan kalmar och oland medium af november m\u00e5nad",
            "start": 216,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "jag kollega home en amerikansk medium anse denna experiment som en sm\u00e5sak",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hvadan medium af af gifta t sjelfva verk utg\u00f6ra endast krm i afsatte till den som uppg\u00e5 till kr",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta man radiumstr\u00e5larna falla p\u00e5 en f\u00f6rem\u00e5l i en m\u00f6rk rum kunna man icke se f\u00f6rem\u00e5l med f\u00f6rbinda \u00f6ga ty str\u00e5le g\u00e5 den och ingen \u00e5terkastning \u00e4ga rum fr\u00e5n f\u00f6rem\u00e5l yta ej heller n\u00e5gon brytning i \u00f6ga genomskinlig medium en\u00e4r radiumstr\u00e5larna ej \u00e4ga ljusstr\u00e5le vanlig egenskap",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "d\u00e5 duk ta af mr cumberlands \u00f6ga st\u00e5 han sj\u00e4lf n\u00e5gon h\u00e4pen inf\u00f6r sig verk och en homerisk skratt skaka salong d\u00e5 medium f\u00f6rkunna att han t\u00e4nka p\u00e5 sig hustru",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "med n\u00e5gon oskadlig f\u00f6rem\u00e5l som medium skola bringab att tro vara en dolk",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "arbetare m vedin ha se vestermarkros\u00e9n i fall en han full likna person ej finna i viklunds s\u00e4llskap i sundsvall i medium af januari f\u00f6rra \u00e5r",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "om paul vara en medium som han p\u00e5st\u00e5 ropa hon s\u00e5 vara ju sak l\u00e4tt att bevisa",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium al afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "konung oscar kapten a paulsson i medium af n\u00e4sta vecka",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "prinsessa teori \u00f6rn ande framst\u00e4llande med vatten\u00e5nga fr\u00e5n medium vara obeskriflig l\u00f6jev\u00e4ckande",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "tionde h\u00e4fte inneh\u00e5lla professor otto christian lov\u00e9n med 1 portr\u00e4tt hans gustaf pantzerhielm f med 1 portr\u00e4tt vi ny landsh\u00f6fding med 1 portr\u00e4tt den ny norsk riksadvokat med 1 portr\u00e4tt helgo zetterwall med 1 portr\u00e4tt gt skytteriksdagen med 1 illustration pl\u00e5n invigning af den ny tennispaviljong i g\u00f6teborg med 1 illustration fr\u00e5n den stor bazaren i malm\u00f6 med 3 illustration axel elmlund f med 2 portr\u00e4tt puccini och boh\u00e9me med 3 illustration georg brandes med 1 illustration en framst\u00e5 medium med 1 portr\u00e4tt teater och musikklubb i stockholm med 1 illustration krusifixet i oja kyrka med 2 illustration ryssland ung popul\u00e4r diktare med 1 portr\u00e4tt en f\u00f6rlofning af knnt eilert heinemonumentet i paris med 1 illustration vecka portr\u00e4ttgalleri med 18 portr\u00e4tt",
            "start": 486,
            "end": 494
        },
        {
            "text": "som skola kunna anv\u00e4nda som medium tor skriftlig meddelande",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "tempel enighet liff\u00f6rs\u00e4krade medium inar uppmana att sig p\u00e5 deus m\u00f6te f\u00f6r att inbetala sig uttaxering i annan fall annuleras brefven t",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "af profresan hvilken fortg\u00e5 under omkring 8 timme utr\u00f6na att fartyg hastighet uppg\u00e5 till knop mot kontrakteiade 12 knop mod en medium kraft af 606 indicera h\u00e4stkraft och en kolktg\u00e5ng af 8 k o pr indicera h\u00e4stkraft",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka att medium aldrig uppenbar s\u00e5n som vara absolut ok\u00e4nd f\u00f6r all utan endast s\u00e5n hvaraf antingen medium sj\u00e4lft eller n\u00e5gon annan ha n\u00e5gon \u00f6rn ock svag medvetenhet",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka att medium aldrig uppenbar s\u00e5n som vara absolut ok\u00e4nd f\u00f6r all utan endast s\u00e5n hvaraf antingen medium sj\u00e4lft eller n\u00e5gon annan ha n\u00e5gon \u00f6rn ock svag medvetenhet",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "f\u00f6redragande anse medium stor verksamhet vara bevisa och tillr\u00e5da den anv\u00e4ndning s\u00e5 v\u00e4l i den enskild praktik som \u00e5 sjukhus \u00e4fvensom nppofl ring fr\u00e5n enskild eller kommnner blefve n\u00f6dv\u00e4ndig",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "singers ringskyttel singers medium singers s\u00e4lja i karlshamn till fabrikspris \u00e4fven p\u00e5 liberal afbetalningsvilkor endast hos",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en par vacker experiment voro \u00e4fven de d\u00e5 tankel\u00e4sare \u00e5 svart tafla uppskref ord p\u00e5 hvilka medium t\u00e4nka",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "gammal b\u00f6rja \u00f6fverallt p\u00e5 hon kropp synnerlig arm och ben tr\u00e4nga fram n\u00e5l af all m\u00f6jlig form och storlek b\u00f6ja och rak knapp och syn\u00e5l en l\u00e4kare som vid denna tillf\u00e4lle ha hon under behandling af l\u00e4gsande sju dylik n\u00e5l och en medium ne studerande som umg\u00e5s i hon f\u00f6r\u00e4ldrahem s\u00e4ga sig ha sk\u00e4ra bort icke f\u00f6ga \u00e4n 49 styck",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattarinna ha tydligen h\u00e5de med stor intresse s\u00e4tta sig in i den tid hon f\u00f6reta sig att skildra och \u00e4fven ha en naturlig fr\u00e4ndskap med den menniska som gifvit hon en god slagruta att f\u00f6rst\u00e5 de kunna fatta de k\u00e4nsla och tankeg\u00e5ng och se de i de r\u00e4tt ljus hon ha vara en mycket god medium mellan den napoleonska tid och vi egen och \u00e4fven \u00f6rn ej napoleon \u00e5ter vara en vogue och all som h\u00e4nf\u00f6ra sig till han och han tid i litteratur endast af den anledning f\u00f6rutbest\u00e4mdt att v\u00e4cka uppm\u00e4rksamhet skola hon fru",
            "start": 282,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "konung behaga \u00e4fven sj\u00e4lf l\u00e5ta anv\u00e4nda sig som medium samt t\u00e4nka p\u00e5 en siffertal",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "hon be hedt medium att s\u00e4tta hon i rapport med hon son som dott f\u00f6r n\u00e5gon m\u00e5nad sedan",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "hon ha en f\u00f6r denna roll erforderlig st\u00e4mma n\u00e4mligen sopran med kiangsk\u00f6nt medium och djup s\u00e4ga petersburger herald oell hon erinra h\u00e4ri \u00f6rn patti",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "visserligen denna sifleibevisniug i n\u00e5gon stemet v\u00e4sentlig andel i denna tillv\u00e4xt m\u00e5n reducera dels derf\u00f6r att under dit vara icke billig att f\u00f6rneka f\u00f6rtjensamma \u00e5r f\u00f6rlopp flere industri ing\u00e5 8tol kos skyddssystem att vilja ordna den industriell statistik hvilka icke f\u00f6rminska en under evolution uppde f\u00f6reg\u00e5 \u00e5r der \u00e4nnu f\u00f6rekomma komma ol\u00e4genhet f\u00f6r egendomsinnehafdels derf\u00f6r att den hufvudsakbga varc och arbetsgifvare och icke f\u00f6ga arringea af industritullarne f\u00f6rst i medium af betare",
            "start": 475,
            "end": 483
        },
        {
            "text": "och en uggleunge skola nu spela medium i spratt",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "l\u00e4mplig till ridning \u00f6nska hyra fr\u00e5n medium af augusti till medium af september innewarande \u00e5r",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "l\u00e4mplig till ridning \u00f6nska hyra fr\u00e5n medium af augusti till medium af september innewarande \u00e5r",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "den spiritistisk medium en ung dam visa sig vara ytterst l\u00e4mplig s\u00e5som s\u00e5n",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "denna notion ha underteckna af 25 medium nar af n\u00e4mna kammare",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "roux klar och beviskraftig redog\u00f6relse h\u00e4r\u00f6fver inf\u00f6r den hygienisk kongress i budapest 1894 \u00f6fvertyga stor del af den medicinsk veriden att man kunna hoppa att \u00e4ndtiigen hafva finna medium att bek\u00e4mpa bnrna\u00e5lderns fruktansv\u00e4rd fiende cch en klinisk cch statistisk data som mi f\u00f6religga liten hvarst\u00e4des visa att denna hopp ej skaii komma p\u00e5 karn fr\u00e5n en del h\u00e5ll motta den ny metod dock med stor misstro och h\u00e4rtill f\u00f6ranleda man s\u00e4rskildt genom tank p\u00e5 den kockska tuberkuiinet sorglig i \u00e5minnelse",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga medium och v\u00e4nda sig till den blek ung sicka",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "som v\u00e5la l\u00e4sare tvifvelsutan minna p\u00e5 tr\u00e4ffaije f\u00f6r en tid sedan i k\u00f6penhamn i en spiritistisk medium fru abends koffert en underlig sl\u00f6ja som man p\u00e5 god sk\u00e4l tro lia tj\u00e4nstg\u00f6ra vid medium andemanifesta tioner",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "som v\u00e5la l\u00e4sare tvifvelsutan minna p\u00e5 tr\u00e4ffaije f\u00f6r en tid sedan i k\u00f6penhamn i en spiritistisk medium fru abends koffert en underlig sl\u00f6ja som man p\u00e5 god sk\u00e4l tro lia tj\u00e4nstg\u00f6ra vid medium andemanifesta tioner",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "i s\u00e4ter stad som i medium af 1890 tal visa tendens till \u00f6kning och den 3l dec",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "han kunna f\u00e5 veta denna nummer genom en sprirititiskt medium som han st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hvadan medium af af gifte i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast lcr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00e5tta tunna strid s\u00e4d hvaraf i \u00e4rlig l\u00f6n sex styck r\u00e5dman upb\u00e4ra hvardera 30 dr och stads notarie 900 dr krmt men \u00f6fwer skott borgm\u00e4stare som i anseende till den olik f\u00f6rh\u00e5llande som hvarje \u00e5r h\u00e4rvid sig f\u00f6rete magistrat v\u00e4l ej kunna stipulera till n\u00e5gon viss summa i penning men utgj\u00f6r efter en \u00e5rligit medium ta 1500 dr knut liwacwid magistrat tillika f\u00e5 deli iiran i lika \u00f6dmjukhet inber\u00e4tta at magistrat icke nu f\u00f6r tid inneha n\u00e5gon s\u00e4rskild de anslag emhetsjord till nyttjande vid \u00e4n borgm\u00e4stare den s\u00e5 kalla borgm\u00e4stareholmen som gifwer efter medelm\u00e5ttig \u00e5rsv\u00e4xt circa 6 lass h\u00e5rdvallsh\u00f6 hwarj\u00e4mte han ny jar bete i liten l\u00e5ngh\u00e4llan f\u00f6r 3ne ko s\u00e5 at afl\u00f6ningsstat vara nog knapp hvarf\u00f6r alts\u00e5 borgerskap af egen medel bestrida en n\u00f6dig utgift till stad uppr\u00e4tth\u00e5llande som \u00e5rligen utg\u00e5 efter en proportionerlig uttaxering till hwilka utgift utgj\u00f6rande magistrat aldrig sakna de ber\u00f6mv\u00e4rd beredvillighet",
            "start": 302,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "i natur af all lidelse och s\u00e5lunda \u00e4fven klasslidelsen ligga att den vara en kraft som ha sig upprinnelse i och sig n\u00e4ringsunderh\u00e5ll fr\u00e5n en brutal instinkt het h\u00e5rd hvarifr\u00e5n den utstr\u00f6mma i den omgifvande atmosfer mer eller f\u00f6ga kokvarm mer eller f\u00f6ga oh\u00e4mmad och tjock all efter styrka i motkraft hos den medium den ha att genomg\u00e5 f\u00f6r att komma ut i \u00f6ppen luft",
            "start": 307,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "hon v\u00e4xa han bord och f\u00f6rakta all slag medium tala hon direkt med han och f\u00f6lja han \u00f6fveu allt till och med in i s\u00e4ngkammare d\u00e4r hon midt i natt f\u00f6ra l\u00e5ng samtal med han han hustru g\u00f6ra inv\u00e4ndning och f\u00f6rklara att den knapp vara anst\u00e4ndig men ingenting kunna f\u00f6rhindra maria att sig",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "till den andra genom en o\u00e4ndlig rad gradation och all eiler n\u00e4stan all fenomen tilldragniog suggestion som man frambringa under s\u00f6mn kunna hos en m\u00e5ngen medium lik val framkalla i vaken tillst\u00e5nd",
            "start": 152,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "arbetare m\u00e5rten wedin ha se i fall ej en han full likna person finna i wiklund s\u00e4llskap i sundsvall i medium af sistliden januari der westermarkros\u00e9n p\u00e5st\u00e5 sig ej hafva vara den tid",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfea verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en annan frii anf\u00f6ra jag man tro sig vara en spiritistisk medium och p\u00e5st\u00e5 att lian icke kunna utveckla sig tillr\u00e4cklig fort \u00f6rn han skola lefva tillsammans med jag",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ha blifvit medium i herren hand att framf\u00f6ra den kristeliga tro som allena vara grund till kristelig k\u00e4rlek",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "tvenne herre en mycket skeptisk vi liten krets placera sig \u00e5 \u00f6mse sida \u00f6rn medium man hvar fatta en af signora hand och f\u00f6rbinda sig p\u00e5 hedersord att icke ens f\u00f6r en sekund sl\u00e4ppa densamma l\u00f6s",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "framsteg att f\u00f6rm\u00e4rka ty under fjor\u00e5ret voro motsvara tal medium proc maximum proc",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den enda s\u00e4ker medium en stark organisation af all land arbetare",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "han flulle i medium af denna mecka jemte sm familj flytta till stockholm der b m den 1 dec",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "deen hvilkens \u00f6ga sorn sagdt voro f\u00f6rbinda fatta efter n\u00e5gon s\u00f6kande s\u00e4 kert och beslutsam pjes efter pjes ooh flytta de ju t dit medium vilja ha de",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "hac vara en ypperlig medium och underkasta omedelbar jag vilja",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "\u00f6rn paul vara en medium som han p\u00e5st\u00e5 s\u00e4ga hon s\u00e5 vara sak l\u00e4tt nog",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "lektion taga i vesler\u00e5s sig b\u00f6rjan i medium af denna m\u00e5nad",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "mellan operat\u00f6r och medium men hvarje ber\u00f6ring p\u00e5 hr x k\u00e4nna af medium och denna i utomordentlig h\u00f6g grad",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "mellan operat\u00f6r och medium men hvarje ber\u00f6ring p\u00e5 hr x k\u00e4nna af medium och denna i utomordentlig h\u00f6g grad",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "som medium tr\u00e4ffa med n\u00e5gon lustig kamrat aftal \u00f6rn den sk\u00e4mt att f\u00f6respegla andesk\u00e5dare en skatt i n\u00e4rhet af be lin",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "hel leverans vara f\u00e4rdig till medium af ja nuari n\u00e4sta \u00e5r",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon miss\u00f6de sorn lie made med den mystisk apparat inne i medium kabinett binett h\u00e4nda att eldsl\u00e5ga och svafvelr\u00f6k tr\u00e4nga fram ur denna",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "\u00f6rn utskott g\u00e5fve fri val i fr\u00e5ga \u00f6rn medel \u00e4fven \u00f6rn medium skola bli krig men tal",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "a r srm sk\u00e4ra medium anv\u00e4nda ej all f\u00f6r fin sikta kvartssand hvilken j\u00e4mie vatten tili lina afkvlande tillf\u00f6ra lina vid den ing\u00e5ng 1 b\u00e4rget",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "heta den att den sofvande befinna sig i en utomordentlig djup s\u00f6mn och denna medium ha nyss inslumrat",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "uppfinning singer victoria och medium samt skomakerimaskin s\u00e4lja billig hos skr\u00e4ddare",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "boriac nypa hr x och medium hekla gar sig",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "caren gaf genom medium h\u00f6g intressant underr\u00e4ttelse bland annan att han \u00e4nnu ej inta n\u00e5gon s\u00e4rdeles framst\u00e5ende plats i andeweriden",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "hand som han gnida p\u00e5 den \u00f6ppna medium \u00f6ga och \u00e5terkomma s\u00e5 sm\u00e5ningom till sig sj\u00e4lf utan att minna den liten af hvad man f\u00f6reta sig med han",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vara den medium som m\u00f6jligg\u00f6ra framkomsterna af all denna telegram m utan tr\u00e5d",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst i medium af augusti stall w\u00e4dret \u00e4ta bli warmare",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "rygg och sensibilitet hos denna vara d\u00e4remot n\u00e5gonting f\u00f6r all pojke gemensam och passa sig d\u00e4rf\u00f6re utm\u00e4rkt v\u00e4l som medium f\u00f6r till\u00e4mpning af en och samma enkel kraftmetod den d\u00e4r hos ut\u00f6fvaren icke f\u00f6ruts\u00e4tta n\u00e5gon annan kompetens \u00e4n den som ligga i besittning af en s\u00e4ker hand och en arg \u00f6ga",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "skjuta en sk\u00e4rm mellan operat\u00f6r och medium men hvarje ber\u00f6ring af hr x k\u00e4nna af medium och denna i utomordentlig h\u00f6g grad",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "skjuta en sk\u00e4rm mellan operat\u00f6r och medium men hvarje ber\u00f6ring af hr x k\u00e4nna af medium och denna i utomordentlig h\u00f6g grad",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "arbetare m\u00e4rten wedin ha se ifall ej en han likna person finna i wiklund s\u00e4llflap i sundswall i medium af sistliden januari der p\u00e4stod sig ej hafwa warit denna tid",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "experiment best\u00e5 i att suggerera medium att utf\u00f6ra en best\u00e4md handling p\u00e5 en best\u00e4md tid handling vara i denna fall sjelfmord med en oskadlig vapen som medium skola bringa till att tro vara en dolk",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "experiment best\u00e5 i att suggerera medium att utf\u00f6ra en best\u00e4md handling p\u00e5 en best\u00e4md tid handling vara i denna fall sjelfmord med en oskadlig vapen som medium skola bringa till att tro vara en dolk",
            "start": 151,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "h\u00f6g koaoentrerad 2 7 \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvaije",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "personal ha ha en anstr\u00e4nga och tr\u00e4gen arbete under en b\u00e5da expeditionsf\u00f6resf\u00e5ndarne paimqvists \u00f6r afg\u00e5 ilgods och medium f\u00f6r ankomma ilgodaet s\u00e4kra och erfaren ledning vid expediering af en paketanta som under 9 dag sammanlagdt uppg\u00e5 till \u00f6fver 65 lus",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "kronprinsessao komma antagligen att i medium af n\u00e4sta m\u00e5nad \u00e5terv\u00e4nda till sverige",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium af afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "fin frukost och desertviner medium af f\u00f6rsta rang",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "m\u00e4 landsw\u00e4gen emellan lule\u00e4 gammal stad och r\u00e4ne\u00e4 y f\u00f6rlora i medium af oktober m\u00e5nad en k\u00e4rrmutter af messing",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "uppfatta som ljus bero p\u00e5 sv\u00e4ngning af eterpartiklar vinkelr\u00e4t mot l jusstr\u00e5lens fortplantningsriktning s\u00e5 skola deremot utg\u00f6ra af en hvirfvelr\u00f6relse hos en intermolekul\u00e4rt medium se i tili widare kunna kalla eter",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "med medium h\u00f6ger hand ofvanp\u00e5 sig egen fullkomlig exakt p\u00e5 en tafla en olik nummer p\u00e5 tv\u00e5 sedel och upprita p\u00e5 en tafla den st\u00f6fvel p\u00e5 hvilken herr x t\u00e4nka",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "fordra derf\u00f6r heta den att den sotvande befinna sig i en utomordentlig djup s\u00f6mn och delta medium ha nyss inslumrat",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "i en privat spiritistisk krets i stockholm ha ber\u00e4tta en korrespondent till falu l\u00e4n tidning p\u00e5 sista tid en ung flicka sm\u00e5l\u00e4ndska till f\u00f6dsel upptr\u00e4dt som medium ocb den m\u00e4rklig med hon vara att n\u00e4r hon befinna sig i trance s\u00e5 tala bo en spr\u00e5k hvars natur och prsprnng hittills ingen lyckas best\u00e4mma lika liten som n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5 den",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon miss\u00f6de som tima med den mystisk apparat inne i medium kabinett4 h\u00e4nda att eldsl\u00e5ga och svafvelr\u00f6k tr\u00e4nga fram ur denna",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "profver af parfym kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 3 \u00f6re pr gram af kvalit\u00e9 h\u00f6gst koncentrera 2 p \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvarje",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "paladino vara den ber\u00f6md italiensk medium som ocks\u00e5 inom utl\u00e4ndsk spiritistisk krets \u00e5tnjuta stor anseende",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "under f\u00f6ruts\u00e4ttning att med en 6 styck pl\u00e5tmynt afse en stor med st\u00e4mpel f\u00f6rse kopparplantsar som anv\u00e4nda i medium af f\u00f6rra \u00e5rhundrade s\u00e5 vara hvar och man af de v\u00e4rd lo \u00e5 15 kr",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "jhortalin vara bra medium mot ali sing den bra och verksam medel mot ali slag ohyra p\u00e5 vien ni sko och djur i och s\u00e4ngkl\u00e4der filt boning simm k\u00f6k fartyg vara mo iti a lin",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n oell med medium januari blifvei ulin hosta lios flsk erik andersson i nor",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lf ra verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ingen tviflade p\u00e5 han god tro men m\u00e5ngen fr\u00e5ga sig sjelfva \u00f6rn han icke vara offer f\u00f6r en sjeltbedr\u00e4geri och f\u00f6r utspekulerad medium teaterkonst",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "genom anv\u00e4ndande af den af f\u00f6rste statsl\u00e4karen professor lindroth f\u00f6rorda antiseptisk medium lysol",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "skyddsf\u00f6rening b\u00e4ra hufvudsakligen komma till st\u00e5nd genom menniskov\u00e4nnen medium nalr\u00e5det sond\u00e9ns bem\u00f6dande",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "bearbeta i tankeslutledniugar den skola ju den f\u00f6rra oms\u00e4tta i bild och symbol och d\u00e5 denna icke kunna fatta i samma mening som en f\u00f6rra skola de \u00e5ter gripa l\u00e4sare p\u00e5 den omedelbar k\u00e4nsla v\u00e4g de skola bilda s\u00e5 till s\u00e5gande en osynlig medium emellan skald och han l\u00e4sare genom hvilket han hypnotisera \u00f6fverflytta p\u00e5 denna sig poetisk tanke",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "ll\u00f6dakorset holme tillhandah\u00e5lla f\u00f6rutom en m\u00e4ngd andra nyttig artikel det af jw3 f\u00f6rste stadsl\u00e4kare professor linroth asl f\u00f6rorda tiska medium lysol \u00e4fveosom en deraf beredi toilettmedel lysoltv\u00e5l hvilka s\u00e4rskildt vid epidemisk sjukdom utg\u00f6ra en verksam mede",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "mosse vara sedan mycket l\u00e4tt att odla \u00e4n den seg of\u00f6rmultnad hvitmossetorfven och den f\u00f6rmultna ytlager vara till sig kemisk best\u00e5ndsdel af h\u00f6g odlingsv\u00e4rde och erbjuda till f\u00f6ljd af sig fysikalisk beskaffenhet en l\u00e4mplig medium f\u00f6r v\u00e4xt rot att utveckla sig uti \u00e4n n\u00e4r man odla en \u00e4nda till yta of\u00f6rnniltnad h\u00f6gmosse",
            "start": 221,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast le",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00f6ppna medium \u00f6ga och \u00e5terkomma s\u00e5 sm\u00e5ningom till sig sjelf utan att minna den liten af hvad man f\u00f6reta sig med han",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "h\u00e4r i vi skep flyta vi p\u00e5 den aritmetisk medium mellan bergcirkeln och hafsytan",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "criddle ha en fast tro p\u00e5 medium hemlig makt och vara f\u00f6ljaktligen r\u00e4dd f\u00f6r hon",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rsta fest som egde ram i medium af juni h\u00e5lla f\u00f6r att fira den gl\u00e4djefull tilldragelse att vatten b\u00f6rja stiga",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "jag v\u00e4nta icke till hon tala ut utan skynda efter jag medium in i salong",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att genast kasta jag in medium resa skola jag b\u00f6rja med skildring af en resa p\u00e5 en par dag jag f\u00f6reta genom den central och vacker del af lakedistriktet",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "skola den \u00f6fvernaturlig framst\u00e4lla liksom genom en medium af en skir dr\u00f6msl\u00f6ja man tro verkligen p\u00e5 denna engel omedelbar naiv och p\u00e5 barn gl\u00e4dje vid m\u00f6te",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium af afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast krm 1 51 afs\u00e4tta till reservfond som uppg\u00e5 till kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "hvadan medium af af gifte i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ligen p\u00e5 p\u00e5 hvadan medium af af gifte i sjelfva verka utg\u00f6ra endast kr 1f 51 afs\u00e4tta till reservfond som uppg\u00e5 till kr",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "skola \u00e5terkomma till punta arena i medium af januari",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "\u00f6fverglr fr\u00e5n den ena till den genom en o\u00e4ndlig rad gradation och all eller n\u00e4stan all fenomen tilldragning suggestion som man frambringa under s\u00f6mn kunna hos en m\u00e5ngen medium lika v\u00e4l framkalla i vaken tillst\u00e5nd",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "s\u00e5 f\u00f6ga af denna rik och synnerligen v\u00e4lartad malm att hel tillv\u00e4rkningen af st\u00e5ngj\u00e4rn och manufaktur ej utg\u00f6ra mer \u00e4n pr medium skeppund om \u00e5r",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "som en sen \u00e4ra w\u00e4ckt mycket uppseende i frankrike och italien som spiritistiflt medium d\u00e4 lombrosos omw\u00e4ndelse till spiritism tillstrefwes hon ha nyligen i cambridge affl\u00f6jats som bedragerska och derp\u00e4 styndfamt lemna england",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "pris vara s\u00e5 billig att medium st\u00e4dse b\u00f6ra kunna finna i hvarje bern f\u00f6r att genast kunna till gripa",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "vara den medium hvarigenom han se sk\u00e4nkande hel tillvaro f\u00e4rg form och inneh\u00e5ll",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "n\u00e4r skrift vara gjord sv\u00e4fvade en p\u00e5 flera aln afst\u00e5nd fr\u00e5n medium p\u00e5 v\u00e4gg h\u00e4nga zittra ned \u00f6fver medium och bort till hr l hand",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "n\u00e4r skrift vara gjord sv\u00e4fvade en p\u00e5 flera aln afst\u00e5nd fr\u00e5n medium p\u00e5 v\u00e4gg h\u00e4nga zittra ned \u00f6fver medium och bort till hr l hand",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lf c a verk utg\u00f6ra endast le",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "han vara alldeles utm\u00e4rka som medium f\u00f6rklara bruce bey jag tro n\u00e4stan att han vara clairvoyant hvad vara den nu igen fr\u00e5ga konsul gran",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon \u00e5r i medium af 1860 tal kass\u00f6r vid avesta bruk",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fram mot medium af augusti \u00e5terkomma han till stockholm",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "den spiritistisk medium en ung dam visa sig vara ytterst l\u00e4mplig s\u00e5som s\u00e5n",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "medgifva som hafva behof af r\u00f6rlighet omkrirg sig som kr\u00e4fva impuls fr\u00e5n den omgifvande medium f\u00f6rl\u00e5ta h\u00e4r h\u00f6ra farfar reminiscens fr\u00e5n en tysk h\u00f6gskola",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ha syn eller kanske r\u00e4tt som efter n\u00e5gon medium diktamen uppteckna densamma upp vara den framst\u00e5 och mycket k\u00e4nna sm\u00f6rexport\u00f6ren mathews fidler i g\u00f6teborg",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra sig h\u00f6g uppe i luft uppsuga en medel metallborste den elektrisk str\u00f6m fr\u00e5n en tredje som medium tjenande skena",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium af afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr if\u00f6l afsatte till reservfond som uppg\u00e5 till kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "af s\u00e4rskild anledning besluta prinsessa att p\u00e5 l\u00f6rdag gifva en seance f\u00f6r hr l yid denna n\u00e4rvoro utom prinsessa och hr l en fr\u00f6ken den bra medium i stockholm samt tv\u00e5 andra dam",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "s\u00e5 tystna buller p\u00e5 l\u00e4ktare f\u00f6rel\u00e4sare sluta sig inledning och kasta sig in medium resa han b\u00f6rja plocka fram sig foglar och h\u00e4rma de l\u00e5t",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en par vacker experiment voro \u00e4fven de d\u00e5 tankel\u00e4sare \u00e5 svart tafla uppskref ord p\u00e5 hvilka medium t\u00e4ukte",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "ten af november cch islossnidgen forsigg\u00e5ri medium af april",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4rvarande vara den 12 million mil fr\u00e5n jord men skola i medium af oktober komma jord omkring 4 million mil n\u00e4ra dock utan att kunna se fr\u00e5n vi nordlig breddgrad",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "jag v\u00e4nta icke tills hon tala ut utan skynda in i salong dit jag medium g\u00e5",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "hon v\u00e4xa han bord och f\u00f6rakta all slag medium tala hon direkt med han och f\u00f6lja han \u00f6fver all till och med in i s\u00e4ngkammare d\u00e4r hon midt i natt f\u00f6ra l\u00e5ng samtal med han",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "webb \u00e5ter kasta sig \u00e5ter genant medium resa",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "i stettin s\u00e4ga svensk full och medium full vara mycket efterfi\u00e5gade och uppn\u00e5 21 \u00e5 21 mk slosill betala med 25 \u00e5 26 mk",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "man du vara gammal och jag kunna ej ha du l\u00e4nge en annan jag man anse att han vara en spiritistisk medium och p\u00e5st\u00e5 att han kunna ej utveckla sig rask nog n\u00e4r han skola lefva samman med jag en tredje framl\u00e4gga f\u00f6r r\u00e4tt en bref fr\u00e5n sig man hvari den st\u00e5 jag ha tr\u00e4ffa en flicka som jag tro att jag skola kunna \u00e4lska",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta \u00e4 egendom hammelen vid holmeja station i medium af instunda mars m\u00e5 nad komma att f\u00f6rs\u00e4lja landtbrukare c",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rst p\u00e5visa denna egendomlighet s\u00f6ka f\u00f6rklaring h\u00e4rtill i antagande af en medium verldsrymd som utf\u00f6fvade motst\u00e5nd under komet r\u00f6relse",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "omedveten under inflytande af utanf\u00f6rst\u00e5ende kraft uppv\u00e4cka under medium s\u00f6mn g\u00f6ra adept medveten arbeta efter k\u00e4nd metod voila tont p\u00e5 denna s\u00e4tt f\u00f6rklara jag syster en bes\u00f6k hon och m\u00e5ngen annan ha af hon m\u00e4stare",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "uppvaktning bevista hel s\u00e9ancen och l\u00e4gga g\u00e5uger i dag sig intresse tor en experiment som utf\u00f6ra samt behaga sjelf en g\u00e5ng tjenstg\u00f6ra som medium mr cumberland kl\u00e4 i salongsdr\u00e4gt med ordna utf\u00f6ra nied s\u00e4kerhet och elegans samt med stor l\u00e4tthet en mera enkel experiment s\u00e5som att hitta den g\u00f6mma n\u00e4len utpeka plats f\u00f6r en \u00e5komma \u00f6fverlemna eu blomma till en viss dam i salong och dylik",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm komma till venersborg i medium af oktober",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ja ty man l\u00e4r nu finna en medium en amerikansk mrs pipers som under sju \u00e5r kontroll af vetenskapsman och l\u00e4kare ber\u00e4tta en m\u00e4ngd sak om aflidne george pelham som hon icke k\u00e4nna till medan han lefde och som ingen annan \u00e4n lian sj\u00e4lf kunna ha meddela hon",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "\u00f6fvertyga jag experiment best\u00e5 i att suggerera patient ea best\u00e4md handling till 6n viss tid handling vara i denna fall sjelfmord med n\u00e5gon o skadlig f\u00f6rem\u00e5l sorn medium skola bringa att tro vara en dolk",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "meddelande fr\u00e4n norsta fleppet isabell ha \u00e4 fartyg anst\u00e4lla fleppsgossen gustaf albin dahll\u00f6f b\u00f6rdig fr\u00e4n skellefte\u00e5 under den fartyg l\u00e4g i pensakolas hamn i medium af f\u00f6rra m\u00e5nad fr\u00e4n drunkning r\u00e4dda styrman \u00e4 fartyg",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "i skog der numera malm kokhus och matliallar \u00e4ro bel\u00e4gen vara den mycket god om ugglebo och en uggleunge skola nu f\u00e5 spela medium i spratt",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra af hr mankell hvilken med densamma kasta sig in medium resa och betona att fr\u00e5ga om anslag till tredje hufvudtiteln denna g\u00e5ng ha en unionel betydelse",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "jag skola nu f\u00f6rest\u00e4lla jag f\u00f6r jag medium s\u00e5som han skr\u00e4ddare hvilken presentera han denna bok s\u00e5som en r\u00e4kning p\u00e5 100 mark och han vilja betala jag denna precis s\u00e5som \u00f6rn all ske i verklighet",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "k\u00e4nslighet i glas och gifva medium den i hand",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "nu vara professorska \u00f6fvertyga \u00f6rn att medium vara en bedragerska som till och med kunna f\u00f6ra l\u00e4kare bakom ljus",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ingen tviflado p\u00e5 ban god tro men m\u00e5ngen fr\u00e5ga sig sj\u00e4lfva om han icke vara offer f\u00f6r en sj\u00e4lfbedr\u00e4geri och f\u00f6r utspekulerad medium teaterkonst",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rsta fest som egde rum i medium af juni h\u00e5lla f\u00f6r att fira den gl\u00e4djefull tilldragelse att vatten b\u00f6ijat stiga",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "professor ber\u00e4tta f\u00f6x st boriac att han s\u00e5som en fleste d\u00e5 de f\u00f6rst h\u00f6ra tala \u00f6rn de rochas experiment anta de vara verkan af en suggestion eller af komedispel men i fjor i juli m\u00e5nad ha han d\u00e5 han en dag f\u00f6rs\u00e4nka en medium i hypnotisk s\u00f6mn f\u00f6r andra eller tredje g\u00e5ng f\u00e5 den id\u00e9 att vilja f\u00f6rs\u00f6ka",
            "start": 216,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "varda ocks\u00e5 en allt f\u00e5 f\u00f6r hvilka vid betraktande af en mytologisk konstverk den medium f\u00f6refinnas genom hvilket den m\u00e5ste se f\u00f6r att r\u00e4tt f\u00f6rnimma och r\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5s",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "god och gif jag likvid f\u00f6r den h\u00e4rvid rusa medium upp fatta professor i krage och kasta han p\u00e5 d\u00f6rr",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "d\u00e5 hon vara nitton \u00e5r ha l\u00e4kare pl\u00f6tslig tillr\u00e5dt ombyte af luft s\u00e5som enda medium att h\u00e4fva en sv\u00e5r anfall af malariafeber",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "under tre timme g\u00e5ng med force ring uppn\u00e5 pr medium indik",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende kandidatur f\u00f6r val komma st\u00e4llning att klarg\u00f6ra vid en blifvande valm\u00f6te i medium af augusti",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "denna oegentlig ben\u00e4mning sorn icke allenast begagna i daglig tal utan \u00e4fven under handl\u00e4ggning af ifr\u00e5gavarande \u00e4rende anv\u00e4ndts af komiterade som stadsiullm\u00e4k tiga och born \u00e4fven jag derf\u00f6r i denna yttrandt vilja f\u00f6r korthet kull begagna uppkomma i medium af d\u00e5 hus j larsson i en till byggnadsn\u00e4mnd ingifven skrift",
            "start": 249,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "att en underbar af denna underverk under han hand blefvo verklighet illusorisk eller icke m\u00e5 lemn\u00e4s derh\u00e4n inf\u00f6r vi h\u00e4pen \u00f6ga utan medium och astralh\u00e4nder \u00f6rn vi f\u00e5 tro den stor medicinman sjelf",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "prinsessa karadja ha fr\u00e5n england f\u00f6rskrifvit en medium som i dag v\u00e4nta anl\u00e4nda till hufvudstad",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "nu bryta3 stark af den t\u00e4t optisk medium n\u00e5 \u00e5ter b\u00e4rget topp men blott den l\u00e5g del d\u00e4raf",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "att f\u00f6r samma tid medium af den debitera l\u00f6n utg\u00f6ra kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng genom eter om denna vara de medium skola n\u00e4ra likna ljud fortplantning genom luft och andra v\u00e4gbar \u00e4mne",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "han vara verkligen gr\u00e4slig p\u00e5 denna s\u00e4tt skref den ung medium beethoven symfoni i d och en beethoven violinsonat i g",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "framg\u00e5 bland annan att medium mot \u00e4gghvitesjukan best\u00e5 i en dekokt sammansatt af \u00f6rtsaft med blodrenande magst\u00e4rkande och l\u00e4ka egenskap \u00e4fven mycket v\u00e4lg\u00f6rande f\u00f6r bsemoroider stranguri brista matlust svag msge och blodbrist",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "professor ber\u00e4tta f\u00f6rst boren att han s\u00e5som en fleste d\u00e5 de f\u00f6rst b\u00f6rda tala \u00f6rn de rochas experiment anta de vara verkan af en suggestion eller af komedispel men i i juni m\u00e5nad ha han d\u00e5 han en dag f\u00f6rs\u00e4nka en medium i bypnotisk s\u00f6mn f\u00f6r andra eller tredje g\u00e5ng f\u00e5 dag id\u00e9a att vilja f\u00f6rs\u00f6ka",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "sig nyf\u00f6rv\u00e4rfvade v\u00e4ninna att bes\u00f6ka en bekant utomordentlig medium som med beundransv\u00e4rd l\u00e4tthet kunna blicka in i den f\u00f6rg\u00e5ngna som in i framtid",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n stockholm komma till venersborg i medium af oktober",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hvadan medium af afgift i sj\u00e4lfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "r\u00e5g som i stor del af g\u00f6taland in b\u00e4rga f\u00f6re regnperiod och d\u00e5 i allm\u00e4nhet utan att hafva ta n\u00e5gon skada inb\u00e4rga i \u00f6frig del af land i allm\u00e4nhet i torr tillst\u00e5nd efter torrperiod intr\u00e4de i medium af sept men vara d\u00e5 n\u00e4stan \u00f6fverallt mer eller f\u00f6ga gro p\u00e5 sig st\u00e4lle m p\u00e5 rot fr\u00e5n flera trakt f\u00f6rm\u00e4la r\u00e5g hvad k\u00e4rna betr\u00e4ffa vara n\u00e4stan alldeles f\u00f6rd\u00e4rfvad",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "auktionsbeloppet uppg\u00e5 s\u00e5ledes till ej f\u00f6ga \u00e4n n\u00e4ra krona och d\u00e5 man \u00f6fverhufvud ta ber\u00e4kna att erh\u00e5lla iy2 \u00e5 2 s\u00e5gblock ur tr\u00e4d s\u00e5 komma s\u00e5ledes hvarje s\u00e5n block p\u00e5 \u00e5 eller pr medium 4 kr",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "den ena till den genom en osedlig rsd gradation och all eller n\u00e4stan sila fenomen tilldragning buggestion som man frambringa under s\u00f6mned kunna hos en m\u00e5ngen medium lika v\u00e4l framkalla i vaken tillst\u00e5nd",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "som bord som hel tid st\u00e5 fri mellan medium af en osynlig hand lyfta \u00e4nda upp till tak der den hv\u00e4lfva och derefter med v\u00e5ldsam kraft kasta ned i golfvet med bordskifva ned\u00e5t men jag ha kanske redan blifvit f\u00f6r m\u00e5ngordig",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en k\u00e5seri i lappt\u00e4cke3til r\u00f6rande sig om diverse personnager s\u00e5som bellman themptander sigurd kinesisk mandarin bj\u00f6rnstjerne bj\u00f6rnson och den ryktbar medium julia",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "genom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4tta \u00e5 egendom hammelen vid holmeja station i medium af instunda mars m\u00e5nad komma att f\u00f6rs\u00e4lja landtbrukare c",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "paladino vara den ber\u00f6md italiensk medium som ocks\u00e5 inom utl\u00e4ndsk spiritistisk krets \u00e5tnjuta stor anseende",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "och ha studera vid lund universi te samt ha sedan medium af arbeta s\u00e5v\u00e4l i landsort sorn hufvudstadspressen",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den spiritistisk medium en ung dam visa sig vara ytterst l\u00e4mplig s\u00e5som s\u00e5n",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "boriac nypa hr x och medium beklaga sig",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "spiritistisk situation med afsl\u00f6jande af denna ryktbar medium tafvelskrifningar borddans och andeknackningar",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "finna hastig nog den ung dam som medium t\u00e4nka p\u00e5 och presentera hon en prydlig bukett han ta alldeles som medium fru t\u00e4nka sig den en n\u00e4sduk ur fru b ficka och \u00f6fverl\u00e4mna den \u00e5t fru k",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "finna hastig nog den ung dam som medium t\u00e4nka p\u00e5 och presentera hon en prydlig bukett han ta alldeles som medium fru t\u00e4nka sig den en n\u00e4sduk ur fru b ficka och \u00f6fverl\u00e4mna den \u00e5t fru k",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "liga fr\u00e5n kristiania ja man vilja o m veta att tid f\u00f6r komit\u00e9n officiel utn\u00e4mnande skola vara best\u00e4md till medium af innevarande november m\u00e5nad s\u00e5som vi vid en f\u00f6reg\u00e5ende tillf\u00e4lle framh\u00e5lla frukta vi att tills\u00e4ttande al en s\u00e4rskild unions skola leda till en f\u00f6r underhandling snabb bedrifvande f\u00f6ga gynsamt resultat",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "denna ha ocks\u00e5 andra metod han l\u00e5ta sig medium inlemna arn s\u00f6kning om f\u00f6rs\u00e4kring i flera bolag till hvilka han afgaf l\u00e4kareattester af inneh\u00e5ll att vederb\u00f6rande vara sv\u00e5r angripa af en eller annan lifsfarlig sjukdom hvarf\u00f6r bolag naturligtvis afslogo ans\u00f6kning",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ritistiskt medium vid namn eusapia paladino som under en sen \u00e5r ha v\u00e4cka stor uppseende i italien och frankrike samt antagligen omv\u00e4ndt den bekant professor lombroso till spiritism ha visa sig vara en bedra skola",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "jag v\u00e4nta icke tills hon sluta tala utan skynda till salong dit jag medium g\u00e5",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "kronprinspar gt gammal son l\u00e4r redan i medium af n\u00e4sta m\u00e5nad troloifvas med sig kusin prinsessa maud af england ung dotter till prins af wales",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "grupp skola bli f\u00e4rdig f\u00f6re medium af juli och skola d\u00e5 f\u00f6rst uppst\u00e4lla \u00e5 konstf\u00f6rening lokal den bli s\u00e5 stor att den komma att uppta den ena halfva l\u00e5ngv\u00e4gg",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "fram mot medium af augusti \u00e5terkomma han till stockholm flera paristidning publicera sympatisk h\u00e5lla interviews och artikel r\u00f6rande br andr\u00e9e och han projekt",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "v\u00e4rdefull xj\u00e4rskort \u00e5 ena sida kalender f\u00f6r 108 \u00e5r innan och utantill \u00e5 andra sida vy af kalmar domkyrka med biskop portr\u00e4tt samt slott med landsh\u00f6fding i medium af n\u00e4sta vecka tillg\u00e4nglig \u00e5 40 \u00f6re i stad bokl\u00e5da hos kolpot\u00f6rer och underteckna f\u00f6rfattare och f\u00f6rl\u00e4ggare",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "p\u00e5 hvadan medium af af gifte i sjelfva verk utg\u00f6ra endast krm 1 si afsatte till reservfond som uppg\u00e5 till kr",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga antagligen skola h\u00e5lla sig full medium ull och matties \u00e4ro i synnerhet beg\u00e4rlig",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "tullstyrelse afgifna ber\u00e4ttelse \u00f6rn denna resa heta den bland annan att bevakning af enflandgr\u00e4ns s\u00e5n som flen mot konungarike sverige l\u00e4ngs torne\u00e5 och muonio elfvar dragen riksgr\u00e4ns hvilken under \u00e5tminstone sex af \u00e5r m\u00e5nad den vilja s\u00e4ga fr\u00e5n medel af november till medium af maj m\u00e5nad kunna med h\u00e4st eller ren och \u00e5kdon \u00f6fverskrida p\u00e5 n\u00e4stan hvilken punkt sorn g\u00e4rna erfordra s\u00e4rskild kostnad och stor personal \u00e4n en knststr\u00e4cka som endast af farkost kunna anl\u00f6pa vara naturlig",
            "start": 266,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken green p\u00e5st\u00e5 sig redan fr\u00e5n barndom ha ha meddelande fr\u00e5n andeverld ock f\u00f6r n\u00e5 got \u00e5r sedan komma beethoven ande \u00f6fver hon och uttala sig \u00f6nskan att betjena tiga af hon som medium f\u00f6r att meddela efterverld sig tank",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "den spiritualistisk v\u00e4rld i sydney ha nyligen r\u00e5ka illa ut i den en af den mycket framst\u00e5ende medlemmer en visa mrs mello som under en eller annan \u00e5r vara en af en mycket k\u00e4nd och mycket anse medium af elak otroende blotta",
            "start": 191,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "euscapia paladin en af en ber\u00f6md spiritistisk medium i italien f\u00f6reta nyligen en tourn\u00e9 genom italien stor stad och g\u00f6ra utomordentlig lycka genom den l\u00e4tthet med hvilken hon uppenbara en mycket f\u00f6rdold ting",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00f6r medium och finvalsverk erh\u00e5lla fakt st\u00e4llning vid korsn\u00e4s jernverk",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "han be i sig \u00e4ktenskap hittills g\u00f6ra den erfarenhet att en dristig panna vara den \u00e4nt\u00e5 medium mot all uppstiga misstanke och hoppa att \u00e4tven i dag derigenom afv\u00e4nda en obehaglig diskussion",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "en dam i verona vara nyligen med om en spirititisk sammankomst och medium ha lofva att sammanf\u00f6ra hon med hon d\u00f6d son ande",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "experiment best\u00e5 i att suggerera patient en best\u00e4md handling till en witz tid handling war i denna fall ijelsmord med n\u00e4got ofladligt f\u00f6rem\u00e4l som medium flulle bringa att tro wara en dolk",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 en allt f\u00e5 f\u00f6r hvilka vid betraktande af en mytologisk konstv\u00e4rk den medium f\u00f6refinnas genom hvilket den m\u00e5ste se f\u00f6r att r\u00e4tt f\u00f6rnimma och r\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5s",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "all en n\u00e4rvarande befunnos vara medium hr l en ovanlig stark s\u00e5n och den dr\u00f6ja ej l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n seancen vara i g\u00e5ng",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00e5rligen p\u00e5 hvadan medium af afgift i sjelfva verk utg\u00f6ra endast kr",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en im i verona vara nyligen med om en spiritibiak sammankomst ocb medium ha lofva att sammanf\u00f6ra hon med hon d\u00f6d son ande",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "och om wi \u00e4ro okunnig om tillst\u00e4ndet i den medium genom hwilket hr andlie t\u00e4nka flyga \u00e4ro wi lika liten underkunnig om den haf \u00f6fwer hwilket han \u00e4mna fwinga sig upp",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "sig f\u00f6r arkivstudie tor drottning kristina historia n i paris hvarifr\u00e5n han f\u00f6rst i medium af n\u00e4sta m\u00e5nad vara att f\u00f6rv\u00e4nta hem",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "profver af parfym kunna erh\u00e5lla i 24 olik luktart till 3 ira pr gram af kvalit\u00e9 h\u00f6g koacentrerad 2 j \u00f6re f\u00f6r medium och 2 \u00f6re f\u00f6r ordin\u00e4r dock ej i liten parti \u00e4n 15 gram af hvaije",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n nu till att vara blott medium och tolk",
            "start": 27,
            "end": 35
        }
    ]
}