{
    "1": [
        {
            "text": "uppm\u00e4rksamhet f\u00e4sta af sig sjelf f\u00f6rst wid en arbete f\u00e5 fl\u00e5 i t n anhang med den g\u00f6tvissa f\u00f6rbund syfrem\u00e4l och uppgifna motiv f\u00f6r anst\u00e4llande ai denna exposition",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "en osanninfi hwar motiv hwarken vara qwickhet eller egennytta eller",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "icke p\u00e4 l\u00f6v tphin utglfwa all bwid han or\u00e4tt emotta men en olaglig utleaare winner all hwad han ko s\u00e4 af ten som genast legde den f\u00f6rut best\u00e4md lega en ny motiv att handla oredlig",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "ingenting fruktansv\u00e4rd \u00e4n en blind nit hvars motiv vara en otydlig k\u00e4nsla ty liten menniska begripa orsak till hvad hon f\u00f6reta desto v\u00e5ldsam vara den drift i utf\u00f6rande",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "neka kunna icke att tiggeri till en del blifwit h\u00e4mmadt genom bewiljande af in\u00e5t och kl\u00e4der \u00e4fwen svin att denna sednare kanh\u00e4nda warit hos m\u00e4nga f\u00f6r\u00e4lder motiv att f\u00f6r sig barn s\u00f6ka skolg\u00e5ng den inskr\u00e4nkning hoppos winna genom styrelse k\u00e4rlek f\u00f6r ordning och sparsamhet asse troligen \u00f6nskan om en m\u00f6jlig instr\u00e4kning uti antal af de vara hwilka mat bewiljasl ty den utwidgning ifr\u00e4gawarande inr\u00e4ttning som i och f\u00f6r sig sjelf endast \u00f6fwer barn moraliffa och intellektuell bildning men icke physiska underh\u00e5ll be genom en n\u00e5dig konung och enskild medborgare frikostighet wunnit b\u00f6ra ej inskr\u00e4nka",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "och allm\u00e4n r\u00f6st ow\u00e4ldig sedan passion lugna f\u00f6rklara denna \u00e5tg\u00e4rd lika or\u00e4ttwis som motiv dertill war afstyw\u00e4rdt och f\u00f6rhatlig",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "medborgare som icke precis se motiv cller en \u00e4mbetsman som \u00e4ra mer ord tjenare \u00e4n anda och kunna tro dct en fordran as stor f\u00f6rstglighet hes n bedra g\u00f6ra n\u00e4ra stadga on\u00f6dig tgrde man kunna inffiio alt hrvad h\u00e4r st\u00e4dja cm k\u00f6p i stssilliga",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "d\u00e4 h\u00f6gmod som st\u00e4ndig b\u00f6ra motarbeta likwal tr\u00e4gen f\u00f6lja menn isian pch den inre motiv forn best\u00e4mma en handla person moralisia w\u00e4roe vara \u00f6fwerh\u00f6ljdt med s\u00e4 mycket m\u00f6rker atr skillnad emellan ben egennyktige och h\u00f6gmodig ckrymtarcns och den redlig och w\u00e4lwiljofulles gerninqor s\u00e4llan eller aldrig nog s\u00e4ker kunna utr\u00f6na s\u00e4 f\u00f6lja \u00e4fwen den knapp gifw\u00f6 n\u00e4gon iver felis w\u00e4lwiljofull och god handling simma icke tadlare kunna f\u00e4 n\u00e4qon anledning ali f\u00f6rklara s\u00e4som ursprung ifr\u00e4n egennptliga och h\u00f6gmodig afsigt",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "blefwo n\u00e5gon journalist i nyligen fcikallade fr\u00e4n bestyllningen alt de i en artikel r\u00f6rande samt i anm\u00e4lan af en poem kalladt rom i paris till\u00e4lit sig personlig allusion och motiv till dom lyda att den ej vara en domare kill\u00e4kit akt sjelf utleta allusion",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "f\u00f6r jag ha uppfinning as en ny motiv i musik anblick ak en ny tofia eller elt ny skulpturarbete full ut s\u00e4 mycket intresse som upvfinningen af en ny korkstruf en ny st\u00f6fwelknekt och en ny ljussap more den \u00e4fwen f\u00f6rse metz patent och s kongl wapnet ofwanp\u00e4",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "den merteliga motiv kunna ej anse mera \u00e4del i den",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "afven 2i nov och s\u00e4rdeles dek till den r\u00e4tcivisande anf\u00f6ra motiv nemligen wederg\u00e4ttning misshaga danffa hofivet dessinera ha set f\u00f6rrrutir densamma att se storbrltannien i den sista f\u00f6rfattning f\u00f6lja sig fiende fotspar och be sig af han epempel akt s\u00e4ga nell viii",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "besw\u00e4r tillika bcsparadt inan skola ock kunna till\u00e4gga ehuru ej med tillampnirg till denna tillf\u00e4lle att o i motiv till en s\u00e4dant handlingss\u00e4tt n\u00e4gon g\u00e4ng m\u00f6iligen ssulle vara dct f\u00f6raktw\u00e4rda ssadebeg\u00e4ret att uppt\u00e4cka oupps\u00e4tliga fel som i sig werkningar f\u00f6rf\u00f6rdela hwarken allm\u00e4n eller enskild r\u00e4tt s\u00e4 wore dct \u00e4fwen d\u00e4 f\u00f6rsigcigare att f\u00f6rst g\u00f6ra sig n\u00e4ra underr\u00e4tta om f\u00f6rh\u00e4llandct f\u00f6r att icke genom den oriktig sammanblandning emellan en faktum man will klandra och en person som dermed icke ha den ringast befattning sk\u00e4ligen framkalla den f\u00f6rtrytelse son hos en upplyst allm\u00e4nhet naturligtwis uppsi\u00e4r mot hwad siags orattwisa som h\u00e4lst men som den or\u00e4ttwisa hwilkcn verka ur m\u00f6rker ytterlig p\u00e4kallar derf\u00f6re att den uti s\u00e4dan ssepnad vanligen g\u00e4r i s\u00e4llssap med feghet",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "krig fortfarande afwen i den of\u00f6rdelakttga st\u00e4llning han nu sig befinna och nied alia en f\u00f6rlust han g\u00f6ra ha warit att f\u00f6redra s\u00e4ga man f\u00f6r en sadant steg och han f\u00f6rbindelse med kejsare af ryflland hwars tropp \u00e4ro i antagande more till\u00e4gga man en ny motiv att med wederwilja f\u00f6rkasta den",
            "start": 250,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "dest omst\u00e4ndighet uppenbar f\u00f6r \u00f6st att f\u00f6rsyn vara f\u00f6r grek warom derf\u00f6re \u00e4fwcn mi f\u00f6r demi de stola segra \u00e4nnu etl motiv mi stola d\u00e4 icke ha f\u00f6r intet bist\u00e4tt bein",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "herr tor\u00f6low icke alldeles sakna soa till sig underd\u00e4nlga besw\u00e4rlistrift hwilket slrninstone af den bekant skriflwerlingen och \u00e4nnu mera af en astaagde witt11 ee 1113len klarligen nog st\u00f6njes ebnrn man erna medalfwer att i h\u00f6g f\u00e4 fall hwaraf man ingalunda will statuera delta f\u00e5 exempel en nnderhafwande b\u00f6ra till\u00e4ta sig genom lagens arm beifra f\u00f6rman \u00e4tg\u00e4rd resultat b\u00e4raf dock \u00e4ta to t e b\u00f6ra afwaktfl fan n\u00e4gra prelimin\u00e4r m\u00e4ta och steg f\u00e4 mycket heldre font hwar man fentcrar ob lllghelen mot pnbllfen af alt undanb\u00e4lla benne en eller fly ra as en ytterst s\u00e4 talang hon p\u00e4 scen med erk\u00e4nsta se och h\u00f6ra w\u00e4ldet mok den ober\u00e4knad f\u00e5 h\u00e4rf\u00f6re m\u00e4ste wara offer wer troligen icke f r n\u00e4rwarande efter hwad f\u00e5 syne n\u00e4gon konsideration ing\u00e4r i motiv f\u00f6r theater storel \u00e4tg\u00e4rd",
            "start": 738,
            "end": 745
        },
        {
            "text": "skola kanste den motiv jag h\u00e4rigenom antydt i f\u00f6ljd af cn jynwilia ha en witzt utsecndc af o\u00e4del men wid v\u00e4ra tid ljns skola en \u00e4del mcrallerne och verkning alltid syna \u00e4del och detzuton vara jag ju hwarkcn dcn cnda eller dcn f\u00f6rsta fr\u00e4n hwilken l\u00e4pp hopp om bel\u00f6ning framkalla en lo tal",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "excellens herr grefwe l\u00f6wenhjelm den motiv som f\u00f6rm8kt ntlg att 8ter uppstiga vara hemtadt fr8n nagra friherre anckarsw\u00e4rds yttrande st\u00e4lla till jag och jag t\u00e4nkes\u00e4tt",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hos f\u00f6r turkista hdftingarna och bojar en strifwelfe af pascha i silistlria som dels framst\u00e4lla motiv till kaminar sawas och han svrst\u00f6iing tcls hos och bojar insk\u00e4rpa den pligt att waka f\u00f6r allm\u00e4n lugn bibeh\u00e5llande",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "de och gjcifcc hr aleris dc noailles den motiv att n summa matte anflas till l\u00f6sk\u00f6pa af en christna flafwar som till \u00f6swerfl\u00f6d finna i levanten hamn hwarjemre han ock uppmana regering att s\u00f6ka s\u00e4tta en mala f\u00f6r blodbad v\u00e4 en grekista christna",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "dega contracter ans\u00f6res i motiv sro wisterligen om de leda fa upprinnelse fr\u00e4n beg\u00e4r att till underh\u00e4llande \u00e4fen st\u00f6saklig lefnad \u00f6ka en f\u00f6r m\u00e4tt liga behof redan tillr\u00e4cklig iickomst d\u00e4rigenom att man ash\u00e4nder sig egendom hwars mistning beta barn och anh\u00f6rig de n\u00f6dig underst\u00f6d och f\u00f6rhoppning i framtid",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "handla om kanlifla philosophie finna man sp\u00e4 bertil i en m\u00e5ngen \u00f6frig h\u00e4r recensera lysia bok lil och med i en theologisia hwaraf man kunna stuta hwatz framsteg denna ny philosophie nu dagcligen g\u00f6ra i tyskland hwilket siter m\u00e4ste bliswa et zodt motiv f\u00f6r swenffa philofopher och t\u00e4nkande i gem at lara kanna deiisamuur",
            "start": 245,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "f\u00f6rmoda at den s\u00e4 kalla motiv af lin och ull af bonde och torpare kunna wara orsak at herreg\u00e4rdar som icke giswa s\u00e4dana waror bliswa fr\u00e4n en f\u00f6da pr\u00e4st styldighet f\u00f6rstonta",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "s\u00e4 allm\u00e4n sem m\u00f6jlig ar tillst\u00e4deskomma d\u00e4 om motiv f\u00f6r denna enh\u00e4llig be stntne sammankomst erinra b\u00f6ra denna g\u00e4ng anm\u00e4lare af ny ledamot de medf\u00f6ra",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "anse f\u00f6rlag antagande b\u00f6ra \u00e5t \u00f6ljas af den motiv att s\u00e5n bcbbe desto som den mening kongl",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ilag sig s\u00f6restrifwen att ej gilla ekle urs\u00e4kta uppenbar moralista brott och iwan h\u00f6k aldrig upph\u00f6ra att warna f\u00f6r den l\u00e4ra att de af politlsta motiv kunna r\u00e4ttf\u00e4rdig",
            "start": 143,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "den z augusti s\u00e4ga den skola utan tvifvel bli en motiv f\u00f6r fransysk folk till f\u00f6rsigtighet i sig uppf\u00f6rande n\u00e4r den erf\u00e5 att all redlig visa och dygdig menniska i liela europa nu \u00e4ro p\u00e5 den sida oell nied h\u00f6g bifall se den handling intill n\u00e4rvara stund",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "gilla fullkomligen motiv till f\u00f6rbud men dag tycka att denna",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "stola deruti finna ct motiv at lara n\u00e4ra k\u00e4nna denna samling i hwilka de kunna f\u00e4 se egen afhandling m m inf\u00f6ra winna en saknad uplysning eller dc \u00e4ta andra meddela wedcrl\u00e4gga cn f\u00f6rdom framst\u00e4lla en \u00f6nstan ek nyttig f\u00f6rslag 0 den wik syna som stuve et arbete af denna bestaffenhet wara h\u00f6g ange l\u00e4gel k\u00f6ra militairer i w\u00e4rk land derm\u00e4naen somstr\u00e4fwartil bef\u00e4l knspt lil namn k\u00e4nna en wetenstap simma kallastactik denna del inneh\u00e4ller i unders\u00f6kning om swensta militairista warde",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "nybegynnare i den god af hwilka stor del af w\u00e4ra chrisiliga f\u00f6rsamling annu best\u00e4r kunna anta en s\u00e4 aldeles ren moralitet at motiv af lycksalighet aldeles kunna umbarat",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "\u00e4rva tillika en ny vrof af portuglsiffa hostreis sienders trol\u00f6shet sedan tractaten i badajoj biifwit der nderlcckrad af lucien buonaparte vch f\u00f6rste de l\u00e4gga pax a ena sida och den portugisisk fullm\u00e4ktig \u00e4 den andra w\u00e4grade franffa regering att ra tificera den och twang portngall att noderteckna en ny i madnd med mycket h\u00e4rdare willkor och utan uppgifwande af n\u00e5gon annan motiv dertill \u00e4n sig \u00e4rekysinad vch sig nyck",
            "start": 374,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "vnderd\u00e4niga ans\u00f6kning anf\u00f6ra bete enfftlta motiv dertill och s\u00e4ledes icke endast s\u00f6t i ljus st\u00e4lla den allm\u00e4n winst ehuru l kongl",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den emot han si\u00e4ende sicndtliga general f\u00e4 vara denna intet motiv f\u00f6r \u00f6st att",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ak tro den denna sednare motiv ha grmcnstap med dct f\u00f6rra",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "zmedlertid m\u00e4ste utom vesta philssophiska grund \u00e4nnu en annan motiv nyttja och jcmw\u00e4l denna war b\u00e4ve enkel och locka",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ni korrespondans liten icke kunna anse sssom pol tisst wigtig nia bita oaktadt f\u00f6rr fl\u00e4r ni att densamma till hans kuolsta majists minister i london i afsigt att \u00e5dagal\u00e4gga ni aktning f\u00f6r han brittisk el exescns yttra tillika att ni utan en s\u00e4dant motiv icke skola tro er skyldig alt beswara jag sista not",
            "start": 247,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "verka motiv till handling ingen utweckling af k\u00e4nflor och pastioner ingen lyftning i stil finna h\u00e4r allt \u00e4rber\u00e4knadt p\u00e4 effekt af den ny st\u00e4despelare som upptr\u00e4da p\u00e4 teater och f\u00f6rfattare ha endast i f\u00f6rlitande pst han skicklighet f\u00f6rsumma att l\u00e4ta n\u00e4gon af en \u00f6frig f\u00e4 wisa sig talang",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "i all sall lc denna en motiv till utl\u00f6sning vm vm kunna ansta en fantasmagori ej en tragedi",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "denna war motiv till jag lemna upplysning ock afwen till lin beredwillighet art till ratt uppheima jag kladda ehuru jag ival wissre atr emot swen",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga stulle han kunna r\u00e4ttf\u00e4rdig sig med samma motiv nemligen frankrike intresse som kr\u00e4fdc att man stulle skaffa ur werlden en general hwilketi genom btwertr\u00e4dandet as kapitulation i paris giort sig answarig f\u00e5w\u00e4l till martyr nev s labedopere s med fleres utgjuta blod som ock f\u00f6r museum traktatwidripa plundring 6",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattande ej leda af n\u00e4got annan motiv z fin egen tfwertygelfe t fai k samt att ha af hwad nu",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "tid skynda undan generation f\u00f6rfwinna men historia lika sz w\u00e4l den god och \u00e4del de 8stadkommit som d8rstaperne efterkomma en granska motiv och werkningarne de d\u00f6ma opartistt f\u00f6r de framst\u00e5 t hel sig \u00f6mklighet m8tte de ej i n\u00e4rwarande tid igenfinna den",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "waktom ost likw\u00e4l i allm\u00e4nhet f\u00f6r all f\u00f6r str\u00e4ng af motiv till mcnnistans \u00e4del handling",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "lt m s\u00e4ll n\u00e5gon omd\u00f6me om motiv hos andra ssm icke se sak fran de s n",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "\u00f6ka tullintrad utan afseende p8 s\u00e4tt och medel men ingen r\u00e4ttsprincip intet upprigtigt afseende p8 liberal grundsats ha ocksz ledt utstottet att f\u00f6rcfts upph\u00e4fwandet at de \u00e4nnu f\u00f6rbud emot inf\u00f6rsel af utl\u00e4ndsk fabrikat och sl\u00f6jdcwaror samt f\u00f6rbytande af desia f\u00f6rtnib i h\u00f6g tull eller s8 kalla skpdd ehuruw\u00e4l man s\u00f6ka bemantla motiv att wilja \u00f6kq de till regering disposition mena ofwerstottsmedle och tnllintradcrne i allm\u00e4nhet med en f\u00f6rcgifwet nit f\u00f6r liberal grundsats",
            "start": 326,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en s\u00e4rskild direktion \u00f6fwer barnhus blifwer f\u00e4ledes den instruktion f\u00e5 meddela enda motiv f\u00f6r dest handling",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "project till en ny tulltaxa till h v imellercio endast motiv utwecklades och hwaraf man i anseende till ben stor orolighet i sal f\u00f6ga kunna h\u00f6ra",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "2g denna w\u00e4ra \u00e4kstilliga lidin gar angifma en stridig motiv r f\u00f6r lord godcrichs resignation men jag tro wig kunna anf\u00f6ra best\u00e4md omst\u00e4ndighet soln jag inhemkat af en wanligkwis m\u00e4t underr\u00e4tta man",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "will icke men bcwek\u00f6 dertill af den p\u00e4 han wankiaen verka motiv stryk",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbjuda i h\u00f6g grad en lager esprit af denna ocks\u00e4 finna lyckligtwis t w\u00e4r lag irnen forti urstuldar brott beg\u00e4nget af hwilka motiv font g\u00e4rna utan i st\u00e4ll vara och bli hwarje fullmyndig medlem i samh\u00e4lle s\u00f6r fin gerning ensam an sw rig",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig mi st tyda ja i ej motiv till ni beg\u00e4ran och tac",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den l och 4 denna ha f\u00f6r motiv och is i haswet \u00e4nnu icke kunna afg\u00e5 till ecker\u00f6",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00e5 l\u00e4nake de dr\u00e4gt men drefwos af hel andra motiv an sanningcn\u00f6 s\u00f6kande",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "med s\u00e4ga att motiv till pliglens uppfylla woie wida f\u00f6r wagt om",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sig fruktan akt fransta regering l\u00e4rer r\u00e4kna bland sig triumpher art hafwa f\u00f6rmatt england titt s\u00e5n steg som da de rattwisade dess ene f\u00f6rfarande n\u00f6dwandigt stappaoe en wanstapsband som f\u00e4sta en neutral mo sterne wid england och att den i hans brittista majest\u00e4t caoinets lt beflut l\u00e4rer finna ni ny motiv eller \u00e5tminstone en pretext icke allenast alt fortfara i dess widtagna f\u00f6rverfliqa matt och f\u00f6rst\u00e4rka de i utf\u00f6rande utan ock om m\u00f6jeligt ar \u00f6ka fin ursprunglig waldsamhet och fullborda nation ruin hwilka hitintills fort hugna sig af fred w\u00e4lsignelser och s\u00e4llhet",
            "start": 299,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "ha tro att en stulle n\u00f6dga afsw\u00e4rja sig religion och wid \u00e4terkomsten till de f\u00f6delseort beg\u00e4 den brott att \u00e4tertaga den znen utom den att den omnamda tolerancen g\u00f6ra denna mening f\u00f6ga trolig kunna man finna ratta motiv till iudarnes utest\u00e4nga r en mor afundsjuka som utg\u00f6ra en isy handlande factor uti tombuctn desie fruktan att dela de f\u00f6rm\u00e5n med jude hwilkas indnstri ar bekant haswa finna r\u00e4dligt att afl\u00e4gsna de",
            "start": 212,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "den tredje motiv ar af all den kraftig uemligen",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "etter sm\u00e4dare hwilka all f\u00f6r ofta aro samma person ar mer eller f\u00f6ga f\u00f6rhatlig och brottflig all efter motiv pwaraf han lebe",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "f\u00f6ren\u00e4md han motiv deni han nu l\u00e4gga i dagsljus m\u00e4ste wara en sann och r\u00e4tt b\u00f6ra wal ingen efter en s\u00e4 h\u00f6gtidlig han f\u00f6rs\u00e4kran utan st\u00e4lig anledning dra t twifwelsm\u00e4l men d\u00e4 h",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "p\u00e4 v\u00e4rdshus syring bekomma mat portionswi\u00f6 all dag uti westan \u00e4fwen motiv t\u00e5g\u00e5 stor s\u00e4llstaper da best\u00e4llning f\u00f6reg\u00e4tt",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon bemedla person som af \u00e4del motiv an winningslnstnad skola st ben\u00e4gen an wilja bitr\u00e4da en hederlig civil tjensteman med l\u00f6n p\u00e4 star genom err l\u00e4n af 300 rdr banko emot laglig r\u00e4nta och f\u00f6rbindelse arr hwarje half ar en sjerredcl af kapital p\u00e4 dag betala s\u00e4 afwakras rill den ifj ixnew",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "wid stad zkeristall komma genom offentlig motiv dag z denna k ros",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "utan motiv och s\u00e4 ofta hon s\u00f6ka en ss\u00e4l finna hon den \u00e4fwen om icke den sann ltminstone en sannolik och antaglig",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "man cj till sig fkr idel bli ingen insigt taf f\u00f6r m\u00e4ngd af motiv komma man sig icke till att wilja n\u00e4got cch f\u00f6r idel fi\u00e4labot ha man idel sj\u00e4lasot",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ty som jag ans\u00e4ga den wara e m\u00f6ilighet att en professor soi genom desi i nomersta witterheten utgifna f\u00f6rs\u00f6k wisat sig ha sinne f\u00f6r och insigt i klasiista literatur kunna efter en m\u00e4ng\u00e4rigt studium af \u00e4rekistan wara deri s\u00e4 osticklig att han ej uti densamma m\u00e4kta under wisa student i synnerhet d\u00e4 han bli wit f\u00e4 rundeligen witsordad af filosofista fakulreten i lund och framf\u00f6r all af sig utm\u00e4rka f\u00f6retr\u00e4dare falla jag hel naturlig p\u00e4 d tankan att m\u00e4handa vara den sanuna motiv hwilket fylla och t\u00f6mma lund h\u00f6rsal soi n\u00e5gon g\u00e4ng st\u00e4nka och ber\u00f6fwat l\u00e4rare en vivatrop wid de namn och",
            "start": 472,
            "end": 479
        },
        {
            "text": "en person son sjelf kunna rida s\u00e4ledes f\u00f6rst\u00e4r att stor ridh\u00e4st \u00f6nska att uvder instunda sommar f\u00e4 mor betalning begagna en s\u00e4dan stor eller liten del ef dngner och d\u00e4 h\u00e4lsa v\u00e4rdande vara den enda motiv till en l\u00e4dant behof torde denna rar en tillr\u00e4cklig borgen fara kreatur stowcmma behandling",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "mission anse f\u00f6r afgjordl mi de motiv hwilka f\u00f6ranlcdtde emes deklaration of morr \u00e4rva af s\u00e4 tydlig r\u00e4ttwifa och s\u00e4 afgierd wigt att ingen af en ofikmer genom hwilka man f\u00f6rmena sig v\u00e4fva f\u00f6rswagat n\u00e4mna declaration f\u00f6rmsr rubba en samma z att samma motiver \u00e4nnu i dag i de full kraft orh att en sedan deelarationen af den iz mars fkrefallnee faktisia f\u00f6r\u00e4ndring f\u00f6r bonaparte",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en annan motiv f\u00f6rete sig att mera tillfredsst\u00e4llelse bjuda till att uppfylla denna bud och den tro jag wcrkar p\u00e4 m\u00e4nga utan att de g\u00f6ra stg rida f\u00f6r sig grundsats i denna wsig ehuru de fr\u00e4n del religi\u00f6s hemta de ursprung",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "om \u00e4go ha att afl\u00e4t\u00e4 en sedig ha t att rida sor motiv 2 a 3 in\u00e4nader nu i vvrjan as sommar i a z tim mar hwar eller hwaroima dag g\u00e4rna vm morgnarne behaga den lemna swar till mundtliqt samtal uti h\u00f6rnboben af stadsimedjegatan och s\u00e4lvii gr\u00e4nd",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "men emedan den vara medgifwet allmoge att utl\u00e4na penning till summa 50 utan skuldebref och den stulle wara inconscqvent att f\u00f6ga w\u00e4rba s\u00e4kerhet s\u00f6r den en\u00e5s penning \u00e4n f\u00f6r den annan pant hwarlill enahanda motiv m\u00e4ste finna torde pants\u00e4tlning wid s\u00e4dana liten f\u00f6rstr\u00e4ckning \u00e4swen s\u00e4 bewtsas med wittnen utan handstrift",
            "start": 204,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "den vara jag jag herre sorn yrka en best\u00e4md utredning af fr\u00e5ga \u00e4n den justitie anse n\u00f6dig ty jag b\u00f6ra \u00f6nska och f\u00f6ra att en mai sorn vara riktadt emot en f\u00f6rvaltning hvari jag ta del icke matte f\u00f6r sig f\u00f6rfall hafva n\u00e5gon undseende att tacka liten den vara forst sedan antingen en brista begrepp \u00f6rn hvad i aaken r\u00e4tt vara eller \u00e4n d\u00e5lig motiv att nemligen handla mot bra vetande blifvit herr turdfj\u00e4ll p\u00e5 b \u00f6rda dt sorn jag till jag egit f\u00f6rf\u00f6rsvar oell \u00e4fven till han justification nu mot jag vilja n\u00f6dga bryta den tystnad jag jag en g\u00e5ng ha \u00e5l\u00e4gga",
            "start": 337,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "emellertid finna vi flera exempel att kristen \u00f6fverg\u00e5 till judendom hvartill motiv likv\u00e4l mera s\u00e4llan ligga i en inre \u00f6fvertygelse \u00e4n i \u00f6nskan att delta i viss af jude privilegium eller att af de erh\u00e5lla n\u00e5gon andra f\u00f6rdel",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "nan af litter\u00e4r oell medborgerlig anseende skola d\u00e5 mer \u00e4n sorn nu ske kunna inl\u00e5ta sig p\u00e5 en bana der de ej beh\u00f6fva frukta att offentligen bli st\u00e4lla i bredd nied person sorn de enskild ieke skola vilja se i sig s\u00e4llskap de skola d\u00e5 de vero s\u00e4kra att f\u00f6r sig arbete \u00e5tnjuta n\u00e5gon heder oell n\u00e5gon f\u00f6rdel \u00e5t denna visserligen maktp\u00e5liggande yrke kunna egen en omsorg sorn den s\u00e5 v\u00e4l tor tjenar men sorn nu vara om\u00f6jlig d\u00e5 den ofantlig arbete utgifvandet af en dagblad m\u00e5ste vara en enda pers\u00e9ns g\u00f6ra oeh knapp nog kunna liln\u00e4ra han en\u00e4r m\u00e4ngd af tidning undergr\u00e4fver all best\u00e5nd utan verklig nytta f\u00f6r n\u00e5gon redigerande af en tidning skola d\u00e5 bli en f\u00f6retag f\u00f6r en association af litterat\u00f6r blad\u00e9n skola bli god nation skola f\u00e5 l\u00e4sa icke uppsats af medelm\u00e5ttig b\u00e4lta men s\u00e5ra genom uttryck ol\u00e4mplighet utan artikel af frimodig syftning af allvar i motiv och redbarhet i framst\u00e4llningss\u00e4tt och litterat\u00f6r skola kunna omlatta tidnings icke s\u00e5som",
            "start": 847,
            "end": 854
        },
        {
            "text": "lneninaar och han enda motiv wore nu den att afl\u00e4gsna den stund d\u00e4 adel fem att betyda intet rch hov allt",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "faction ha oupph\u00f6rlig pl\u00e4ga den olycklig portugal under f\u00f6rew\u00e4nning att ar smara thrsn och altare med f\u00f6rakt f\u00f6r all religi\u00f6s civil och politisk motiv den neka en otwifwelaktiga och obestridlig r\u00e4ttighet i st\u00f6d as hwilka ni drottning lagligen upmgit v\u00e4 sig f\u00f6rfader thron den uvph\u00e4fbe sig \u00f6fwer re genten och beherrstabe han den styra rike den uppl\u00f6sa en kammare af w\u00e4r diga deputerad utm\u00e4rka f\u00f6r sig bygd och f\u00f6rtjenst den sammankalla ei omedelbarligen en annan s\u00e5som tit cav och 4tde",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "men svgland r\u00e4kna blott p\u00e4 f\u00f6rste tonsulns motiv och kille be",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "resa lcsw cch f\u00f6r otta kunno f\u00e4kta bmarje omst\u00e4ndighet i flit werk i en ljus d\u00f6 sbkce han ari af buonapart sjelf utsorsta en hemlig s\u00e5 motiv n till husa wuthandlingarna i han w rksamma och lefnad",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "ha ha wid s\u00f6ria riksdag g\u00f6ra motiv hos",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "de till\u00e4gga att samma motiv f\u00f6rm\u00e4la konung att f\u00f6rl\u00e4tasuchet",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "contra stgneras fs totte bet wara oinisik\u00e4nnekigt att motiv f\u00f6r en s\u00e5n f\u00f6rfarande 8 den tillf\u00e4llig f\u00f6redragande sida om\u00f6jlig kunna wara naqot annan \u00e4n att medwerka till den f\u00f6r stat s\u00e4 olycklig men deremot f\u00f6r hemmansiiboerne oskattbar utslag hwangenom krona blifwit ffiljd sr\u00e4n de ifrkiqawarande m\u00e4nga hemman",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att blidka genom den d\u00f6d som icke endast war en gemensam w\u00e4n utan genom blod band med osi s\u00e4 n\u00e4ra f\u00f6rena deruti finna motiv till beg\u00e4eude af handliugar af gryinhet ny or\u00e4ttwisor",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "framt icke andra motiv kunna werka dertill och att",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon bciiiedlad person som af \u00e4del motiv \u00e4n vinningslystnad skola finna ben\u00e4gen att vilja bitr\u00e4da cn hederlig civil tjcnstcman mcd l\u00f6n p\u00e4 stat genom en l\u00e4n af 300 rdr banko emot laglig r\u00e4nta och f\u00f6rbindelse att hwarje half vara c sjcltcdcl af kapital p\u00e4 dag bcralas s\u00e4 afwaktas rill dcn 0 n\u00e4stkom",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ha f\u00f6rfwarat han mordgerning f\u00f6rw\u00e4xlande den straffbar i handling med den urs\u00e4ktlig motiv n\u00e4gra mera dristig an f\u00f6rsigtigmnan ha nitalffat f\u00f6r nation r\u00e4ttighet c blott de hon \u00e4ga pa papper men \u00e4fwen de hon \u00e4ga as natur straxt tro nia sig se uppror i annalkande hwarje laglig samfunds hota och throner och gammal inr\u00e4ttning blottst\u00e4lld f\u00f6r hel den fruktansw\u00e4rda kraft af denna tidsanda hwars representant man tycka sig se i sand jahn g\u00f6rres och de w\u00e4nner",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "beg\u00e4r att werka p\u00e4 opinion vara i fig fjelft hwarkcn ond eller dest moralitet best\u00e4mmes af dest motiv hwilka ival af ingen yttre magt s\u00e4ker kunner led\u00f6mmas men dock n\u00e4r de frambringa werkcliga handling efter denna handling syftning kunna warderas",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en gt \u00e4rskild direktion \u00f6fwer barnhus blifwer f\u00e4ledes den instruktion som meddela enda motiv f\u00f6r des handling",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "borgen g\u00f6ra man f\u00f6rstgtigtwis alltid r\u00e4kning p\u00e4 f\u00f6rstr\u00e4ckningstagarens lillg\u00e4ngar de \u00e4ro och kunna bliswa under den tid borg g\u00e4lla derifr\u00e4n h\u00e4mta motiv till jaka eller n tanda borg men nied ben nogaste k\u00e4nnedom om f\u00f6rstr\u00e4ckningss\u00f6karens lillg\u00e4ngar flulle borgesman aldrig biifwa s\u00e4ker i ber\u00e4kning af f\u00f6ljd f\u00f6r sig sjelf om han lunde angripa innan borgen\u00e4r en g\u00e4ng rigtat en inlaga mot den werkligo g\u00e4lden\u00e4r hwilken med m\u00e4ngdubbla lillg\u00e4ngar hastig kunna r\u00e4ka i n\u00e4gow of\u00f6rutsedd twist derigenom samma tillg\u00e4ngar kunna h\u00e4nda ohemul eller lllusorifft angrepos osla b okt f\u00f6r en kort tid",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "en sist erh\u00e5lla a spansta blad inneh\u00e5lla twenne documenier af mycken wigt i anseende dertill att de uppdaga motiv ne och f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r h\u00f6 fia junta bem\u00f6dande samt fransta regering trol\u00f6s f\u00f6rhallande mot spanien",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "litt l\u00f6jlighet som fordom w\u00f6r\u00f6 allm\u00e4n numera \u00e4ro blott undantag talrik nog likwal att af ben komista ffribenten uppfatta och just derf\u00f6re att de strida emot den allm\u00e4n f\u00f6rnustsk\u00e4nsian aro de s\u00e4 mycket tjenlig att p\u00e4 scen och m\u00e4nne den ej wore tillr\u00e4cklig motiv f\u00f6r en och f\u00f6r han den mycket smickra bel\u00f6ning cili tvid uppf\u00f6ra af han arbete en eller annan \u00e4st\u00e4dare inom sig faee \u00e4fwen jag p\u00e4r k\u00e4nna rzgra originaler till vesta teckning de \u00e4ro ej lera l\u00e4nga och med sanning framst\u00e4lla p\u00e4 scen torde de antal ytterlig f\u00f6rminssas",
            "start": 254,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "neka kunna isy alt tiggeri till en del blifwit h\u00e4mmadt genom bewiljande af mat och kl\u00e4der \u00e4fwensom ali denna sednare kanh\u00e4nda warit hos manga f\u00f6r\u00e4lder motiv att f\u00f6r sig barn s\u00f6ka skolg\u00e5ng",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "nemligen att i\u00f6rr \u00e4n denna prilimin\u00e4rfr\u00e5ga vara afgjord kunna man icke rimligtvis f\u00f6rest\u00e4lla sig att n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd i denna fall skola kunna ta ty hvad verksam motiv kunna v\u00e4l n\u00e5gon af statsmakt ega att medgifva n\u00e5gon en r\u00e4ttighet som man ej veta om han vilja hafva och inbjuda n\u00e5gon till en plats som han m\u00e5h\u00e4nda vara likn\u00f6jd om att emotta",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "ffttc bet\u00e4nkande \u00e5terremitterande jr att fa densamma i annan mening motiv radt",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "bli \u00e4n galen \u00e4n \u00e4ta sloka igen man tvet icke af hwad annan stj\u00e4la \u00e4n att auktor will s\u00e4 ha den den ena upptr\u00e4de inom den andra cch uppl\u00f6sa de flutligen alle samman br\u00e4dst\u00f6rtadt utan motiv f\u00f6r den att s\u00e4 sones han god liksom i wista mistlyckade fars och utan att ha kunna w\u00e4cka aktning och intreste f\u00f6r n\u00e4gon enda af oe handla person hwarken f\u00f6r en swagsinta eller en s\u00e4 kalla f\u00f6rst\u00e4nd ga",
            "start": 181,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "jandet med si n l\u00f6n enligt en grund religion n uvpgifwer omisik\u00e4nneligen tycka wara enda och sann motiv f\u00f6r den \u00e4del t\u00e4flan som nu mer \u00e4n n\u00e5gon sig i anseende till w a g\u00f6rande werkningar sprida s\u00e4 mycken tr\u00f6st och swalelse \u00e4ta n\u00f6d och el\u00e4nde barn samt i och med samma lisma den aktningsw\u00e4rdaste och \u00e4del esprit blind en upplyst folk torde ma",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "s\u00f6ka att utgrunda motiv f\u00f6r w8rt bem\u00f6dande i rum f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p8 sistn\u00e4mnd st\u00e4t erk\u00e4nna wi uppriktig att w8r bcwekclsegrund h\u00e4rtill icke ax n8gon annan \u00e4n cn indircct nyarsgratnlation 8t delstat lstater hwilka genom ctr solid \u00e4rf af nioralistc lif undg\u00e5 den olycklig portllg\u00e4lv \u00f6de ty f\u00f6r f\u00f6r\u00f6kande af \u00e4rfva f\u00f6rm\u00f6genhet lr\u00f6 nutid conjuncturcr wist icke de w\u00e4st gynnande",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "mer \u00e4n en giltig st\u00e4k ha en hederw\u00e4rda samfund anwandt religion s\u00e4 simma motiv akt bcwcka sinne men s\u00e4kerligen ha ingen derwid f\u00f6r afsigt att misiakta osi att s\u00f6rfm\u00e4 w\u00e4ra bidrag",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "kabinett i petersburg stall icke mer kunna f\u00f6reb\u00e4ra motiv alt nbdsokas befria sig trosf\u00f6rwanter i grekland",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "lyckligtwis cifwisas all f\u00f6rs\u00f6k att wanst\u00e4ila motiv f\u00f6r styrelse han med dcn nvilja som hos den lugn medborqarcu aldrig ute wid \u00e5h\u00f6rande af sni\u00e4dclser",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "och den f\u00f6rn\u00e4m motiv f\u00f6r st\u00e4udets beflilt ivid sista lliksdag hate warit art derigenom gist en offentlig gillande af ben grundsats att den icke were of\u00f6renlig med w\u00e4rdad uppfostran och adlig b\u00f6rd att egna sig \u00e4ta n\u00e4ring",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "betalning f\u00e4fo\u00e9 sednare del af denna ang\u00e4ende den samf\u00e4lld egendom vara i mots\u00e4gelse med motiv f\u00f6r r",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "om med en stor motiv som best\u00e4mma han n\u00e4gon personlig motwilja kun jde f\u00f6rena s\u00e4 war den hen han r\u00f6na \u00f6fwer ort ow\u00e4rdiga bem\u00f6tande som han hustru erfara under en b\u00e4gge resa hon warit n\u00f6dsaka att anst\u00e4lla till frankrike",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "zag beh\u00f6fva ej s\u00f6ka nagct stark motiv eller annan anledning at yr ka den f\u00f6rest\u00e5 s\u00f6rstag matte s\u00e4ga snar m\u00f6ieligen s\u00e5 kunna s\u00e4tta t k \u00e4n dest ostridig nyrra och den allm\u00e4n erk\u00e4nd sanning al i n\u00e4rwak\u00e4nde stund en s\u00e4d n hjelp mera \u00e4n n\u00e5gonsin beh\u00f6ftves",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "art all denna omst\u00e4ndighet skola hafma undfalla fullm\u00e4gtige i bank vara icke t\u00e4nkbar och d\u00e4 de ej ha eller timligen kunna haswa att erinra mot s\u00e4kerhet som inr\u00e4ttning i den hel erbjuda sch hwilke fullm\u00e4ziige i detz ofwann\u00e4mnde kung\u00f6relse ensam p\u00e4sordrat s\u00e4 sakna den god n iijan allt fi\u00f6d f\u00f6r bem\u00f6dande att afl\u00e4gsna en supp\u00f6siiionen att tillkomma f n\u00e4gol fr\u00e4mmande motiv men i e",
            "start": 364,
            "end": 371
        },
        {
            "text": "flberopade s\u00e4som motiv fdr sig w\u00e4qran till f\u00f6rflottet den f\u00e4kta k\u00e4nnedom han s\u00e4som ledamot \u00e4ga \u00f6rn brist p\u00e4 medel f\u00f6r kanal behof g\u00e4rna d\u00e4 f\u00f6r f\u00f6rstvarswerket en f\u00e4 betydlig anstag blifwit fordradt \u00f6rn hwars angel\u00e4genhet och \u00e4ndam\u00e4lsenliga anw\u00e4ndande man \u00e4ga den s\u00e4ker borg i han\u00f6 majit konung egen h\u00f6g omd\u00f6me och s\u00e4tra insigt i denna \u00e4mne",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "l\u00e4sare sjelf m\u00e4 pr\u00f6fwa motiv f\u00f6r den artikel wi ha besware hwilken ha f\u00f6r afsigt att warna pastor f\u00f6r att medarbeta till antagande af ben npsi af konung sanctionnerade choralboken",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "d\u00e4 under lopp af w\u00e5ra riksdag och t snnnerhet under den n\u00e4rwarande uppg\u00f6rande afett \u00f6kadt beskattning och l\u00e5ne tnckes utg\u00f6ra den egentelig och n\u00e4stan enda motiv f\u00f6r representation sammankalla och f\u00f6r defi arbete s\u00e5 anse den w\u00e4l icke opafande att anf\u00f6ra hwad napoleon hwilken som man wer genom en klok och fnsteinatist inre administra nott bereda en st\u00e4ndig stiga w\u00e4lm\u00e5ga t\u00e4nka om l\u00e5nesystem",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "teras arfwingar genom \u00f6fwerdrifne illa ber\u00e4knad \u00f6fwerbud \u00f6dgaz se den egendom g\u00e4 i annan hand scm de barn efter fader i l\u00e4nga tid inneha f\u00f6lja uppenbar af fakens natur af f\u00f6r jord de arbeta hwilken i inskr\u00e4nka bemerk lse utg\u00f6ra dera\u00f6 f\u00e4derne\u00f6land och land och och njutning af f\u00f6rdelarue att \u00e4ga den hwilktt inneb\u00e4ra r\u00e4tta motiv att den samma wardera",
            "start": 321,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "om f\u00f6rst\u00e4ra at bringa en empirisk motiv i en wis f\u00f6rening med",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "otta denna lag endast s\u00e4r till\u00e4uiras p\u00e4 s\u00e4dan f\u00e4nge som jill eller livstidsf\u00e4ngelse d\u00f6md vara utstottet ha s\u00e4som motiv f\u00f6r b ho gt v ak ten iir\u00e4gawarande lag huswudsakligen anf\u00f6ra alt samh\u00e4llsordning beivarande p\u00e4kallar kraftig och str\u00e4ng \u00e4ig\u00e4rder till f\u00f6rekomma af oro och w\u00e4oa som sororsnkas af dylik p\u00e4 flykt ckomne hwiikus tilln\u00e4nd i a",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "hoppning och kansse utg\u00f6 a de den n\u00e4ra motiv f\u00f6r all han handling i ten rasliga wcrlden",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "experimenter hwilka till en del uppta lektion locka en och anrtan som deri tycka sig finna en flaga kostnadsfri st\u00e4despel s\u00e4 torde man dock medge dcls att icke all kunna ega denna motiv dels att sjelfwa r\u00f6n snar f\u00f6rlora fitt behag f\u00f6r hiva och en som ej f\u00f6lja de med uppm\u00e4rksamhet och beg\u00e4ra att af de mera underwisas an roa",
            "start": 179,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "de kalla de morgon derp\u00e5 i sig rum ber\u00e4tta de motiv till han f\u00f6rfarande och till\u00e4de werid\u00e9n stall nu lika s\u00e4wzl som han wara \u00f6fwertygad om de loyalitet",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "blefwo nstqra jurnalist i nyligen frikgllade fr\u00e4n bestyll ningen att de i lt n artikel r\u00f6rande zurylagen samt i anm\u00e4lning af en poem kalladt rom i paris till\u00e4ta sig personlig allusion och motiv till dom lyda att den ej vara cn domare tilll\u00e4te att sjelf ulleta allusion",
            "start": 187,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "denna \u00f6fiverdrifna som sannolik icke h\u00e4rleda sig fr\u00e4n n\u00e4got annan motiv \u00e4n beg\u00e4r att bibeh\u00e4lla sig p\u00e4 sig post torde p\u00e4stpnda han fall emedan de utl\u00e4ndsk diplomat pttra den listig misin\u00f6je ned han f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "f\u00e4fom st\u00f6l lill ans\u00f6kning men den egentlig motiv lax ligga i brist p\u00e4 penning till sold utbetalande samt i trupp ptterligare indisciplin \u00e4fwcn ha eencralcrne rodik och sexti g\u00f6ra general sarsfield mpcken f\u00f6rtret",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "intet politistt motiv ha best\u00e4mma han synpunkt och ssulle man",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "jag f\u00e4r derf\u00f6re i uuderdsnighet anm\u00e4la att f\u00f6rstag till civil lag rida an ar trpcft och iitdeladt titt all domare femte motiv till en fdresiagim tadganden samt",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "den werkliga motiv kunna ej anse mera \u00e4del i den ena fall \u00e4n i den andra",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "den ge ingen patetifl arla hwari ej motiv \u00e4terkommcr flera s\u00e4nger och just derf\u00f6re r\u00f6ka ben",
            "start": 35,
            "end": 42
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "sjunga ira beilmanss\u00e5nger hvarp\u00e5 vidtogo en f\u00f6r dag anordna tabl\u00e5 med motiv ur fredmans epistel och s\u00e5ng",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llningsf\u00f6rem\u00e5l m\u00e4rka porslin oell porslinspjeser flan r\u00f6rstrand konstgjuterif\u00f6 rem\u00e5l fr\u00e5n firma meyer den stor tor svensk turistf\u00f6rening i g\u00f6sta flormans atelier utf\u00f6ra vy af stockholm hr robert lundberg \u00e4nnu ofullbordado m\u00e5lning med samma motiv praktfuua m\u00f6belkl\u00e4dnader och gobeliuer m m",
            "start": 244,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "d\u00e4ri \u00e5beropa motiv f\u00e5 jag h\u00e4rmed v\u00f6rdsam f\u00f6resl\u00e5 att med \u00e4ndring af hvad i lag af den 26 september 1884 stadgadt vara riksdag vilja f\u00f6r sig del anta f\u00f6lja lag ang\u00e5ende skyldighet att delta i kostnad f\u00f6r byggnad och underh\u00e5ll af tingshus och h\u00e4radsf\u00e4ngelse i kostnad f\u00f6r uppf\u00f6rande och underh\u00e5ll af tingshus och hfiradpf\u00e4ngelse skola all en hvilka inom tingslag erl\u00e4gga kommunalntskylder delta efter \u00e5s\u00e4tta fyrktal",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "att f \u00e5 veta hvad denna motiv skola s\u00e4ga vi m\u00e5ste vi bruka katalog och vi m\u00e5ste veta den eljest bli den kombination af motiv i hvilken de ing\u00e5 tor vi mer eller f\u00f6ga of\u00f6rklarlig och den uppst\u00e5 spr\u00e5ng i vi logisk musikalisk uppfattning",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "uteslutande vara bygd p\u00e5 inre motiv och ord i styck icke \u00e4ro ord utan symbol vara den icke l\u00e4tt att noggrann angifva hvad som egentligen passera i en tre akt",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "vi s\u00e5 f\u00e5 s\u00e4ga med en k\u00e4nslig och vek orgelpreludium hvari en motiv ur s\u00e4t\u00e9rjentens s\u00f6ndag g\u00f6ra sig vacker g\u00e4lla med en musikalisk anv\u00e4ndande af orgel resurs l\u00e5ta den v\u00e4lk\u00e4nd messingssextetten h\u00f6ra ton af den gammal alltid h\u00f6ra dalkarlas\u00e5ngen jag veta en land hvarefter tuna mansk\u00f6r under anf\u00f6rande af sergeant carlstr\u00f6m utf\u00f6ra en flertal s\u00e5ngnummer af hvilka vi s\u00e4rskildt anteckna engelbrektsmarechen som g\u00f6ra sig v\u00e4l g\u00e4lla i en rymlig tempelhvalfvon",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "polism\u00e4stare yar den n\u00e5gon motiv som f\u00f6ra er till denna stad",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "reform m\u00e5ste s\u00e5lunda i fr\u00e4mst rum afse en afl\u00e4gsna af en enskild egoistisk motiv hvilka m\u00e5ste betrakta s\u00e5som k\u00e4lla till spridande af dtt olycksbringande om\u00e5ltliga njutande af rusdryck och den d\u00e4rmed i sammanhang sl\u00e5 utsv\u00e4fvande lefverne som sedan gammal k\u00e4nneteckna den rysk folk",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "barn vara nu som bekant rik p\u00e5 h\u00e4ftig motiv och att f\u00e5 tukt p\u00e5 denna vara uppfostrare f\u00f6rsta uppgift",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rn\u00e4m motiv i denna resolution \u00e4ro den fransk handel och industri afmattning under flera \u00e5r f\u00f6re och efter verldsutst\u00e4llningar den pr\u00e4ktig tillf\u00e4lle f\u00f6r utl\u00e4ndsk industriidkare att utspionera och kopiera tillverkningshemligheten betr\u00e4ffande en m\u00e4ngd fransk industrialster som sedan mista utl\u00e4ndsk marknad genom den billig ti lverkningskostnaden i utland fara af att locka till paris en m\u00e4ngd arbetare som mycket v\u00e4l beh\u00f6fva i landsort och som etter utst\u00e4llning st\u00e5 p\u00e5 bar backe simma den obehaglig f\u00f6r paris att snar sagdt se sig fr\u00e5n sig egen stad genom fr\u00e4m ingsiavasionen och den allm\u00e4n villervalla d\u00e5 snar sagdt all v\u00e4nda upp och ner i den fransk hufvudstad",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda ha vi nuvarande konung med f\u00f6rk\u00e4rlek herntat sig motiv fr\u00e5n sj\u00f6v\u00e4sendet och sk\u00e4rg\u00e5rd under den prins carl s\u00e4rskildt v\u00e4lja \u00e4mne ur milit\u00e4r och j\u00e4gar och prins gustaf bland annan teckna musikinstrument",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta nummer ett s\u00e4rdeles utf\u00f6rlig allegro med vexla motiv vara en mycket popul\u00e4r sats hvars ypperlig genomf\u00f6ring med k\u00e4nd och afh\u00e5llen ton helsade en och annan gammal \u00e5h\u00f6rare med k\u00e4r minne fr\u00e5n forn dag d\u00e5 denna komposition liksom nu spela af kapell",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "jag g\u00f6ra ingenting f\u00f6r n\u00f6je skulle blef svar den vilja s\u00e4ga den vara aldrig motiv till jag handling",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "ej ovanlig motiv ega denna styck sig f\u00f6rn\u00e4m pondus i orkesterm\u00e5lningen och f\u00f6rete dessutom harmonisk detalj af intresse men \u00e4fven n\u00e5gon anklang af berlioz och gounod",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "nisch hvalfb\u00e5ge sluta sig ornament af ekl\u00f6f den medborgerlig f\u00f6rtj\u00e4nst sinnebild och denna motiv \u00e5terfinna \u00f6fver all i tak nedre f\u00e4lt omslingra en del mer eller f\u00f6ga symbolisk ornament",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "den l\u00e4r komma en utg\u00f6ra en hel liten volym dels p\u00e5 grund af en m\u00e5nga pristagare dels emedan juryman angifva motiv f\u00f6r sig prisbed\u00f6mning",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "den gammal skr\u00e4p som ej b\u00f6ra bibeh\u00e5lla d\u00e4rf\u00f6r att den vara gammal och han b\u00f6nfalla kammare att ej h\u00e5lla p\u00e5 den gammal skr\u00e4p en\u00e4r motiv f\u00f6r en s\u00e5n mening alltf\u00f6r l\u00e4tt kunna missf\u00f6rst\u00e5",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "polisofwerw\u00e4ldet i pite\u00e5 r\u00f6ra motiv till stadssiflal m uppr\u00f6rande tilltag flrifwer norrb",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "lager af vykort med vacker motiv fr\u00e5n all sverige landskap \u00f6fver olik samt fantasikort",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "land \u00f6fverensst\u00e4mmelse med verklig f\u00f6rh\u00e5llande liksom tidning naturligtvis ej heller kunna lemna n\u00e5gon antydan \u00f6rn en sannolik motiv till den ov\u00e4ntad ukas",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "byggm\u00e4stare j andersson b\u00e5da i stockholm samt direkt\u00f6r f\u00f6r en sp\u00e5rv\u00e4gsbolag i nurnberg ingeni\u00f6r g rooth ha erbjuda sig att bekosta hvardera en f\u00f6nster med konstm\u00e5lning i den ny r\u00e5dhus och skola m\u00e5lning ha motiv ur helsingborg historia",
            "start": 204,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "\u00f6rn motiv lill brott ha hiidur upp at t hon n\u00e4mna dag bli af sm styffader skicka att pants\u00e4tta en del kl\u00e4der f\u00f6r 3 kr",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "men \u00e4fven utan denna motiv skola mau nog kunna finna full tillr\u00e4ck liga f\u00f6rklaringsgrund",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "f\u00e5 s\u00f6ka l\u00e4nge f\u00f6r att finna en djup och sann k\u00e4nsla s\u00e5 enkel och naturlig uttrycka som i brynhildas fr\u00e5ga vara den d\u00e5 sk\u00e4ndlig den jag f\u00f6rbryta der den eljest vanligen kort motiv v\u00e4xa ut till en verklig kantilena eller i den motiv der brynhilda f\u00f6rkunna siesrmund han f\u00f6rest\u00e5 d\u00f6d",
            "start": 224,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "tredje klass af l\u00e5g motiv vara barn h\u00e4nsyn till andra barn",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "ehuru \u00e4fven emot en lagf\u00f6rslag vidfoga motiv finna grunda anledning till bet\u00e4nklighet ha s\u00e4llskap icke vela uppta de till pr\u00f6fning",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "anders ander munchen en vinterafton nied fj\u00e4llsj\u00f6 och lugn skogsst\u00e4mning och hans petersen diisseldorf tv\u00e5 f\u00f6ga m\u00e4rklig motiv fr\u00e5n \u00f6stersj\u00f6n",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "utan fara f\u00f6r misstag kunna s\u00e4ga att motiv l\u00e5go djup och kunna beteckna med att icke bygga fast i \u00f6rebro",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "eller sorn han vid tillf\u00e4lle yttra litter\u00e4r behandla denna motiv falla af sig sjelfl och man beh\u00f6fvcr s\u00e5lunda ej i denna upplysning finna n\u00e5gon komprom teraude f\u00f6r sonja kovalewskys minne",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "jul konstn\u00e4rsklubb tidning fram tr\u00e4 i en rik koloreradt omslag utf\u00f6rdt af fru karin larsson som f\u00f6r densamma anlita en del motiv ur barn julv\u00e4rld",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "af referat h\u00e4r ofvan framg\u00e5 ha emellertid icke full enighet r\u00e4dt inom majoritet i fr\u00e5ga om motiv och premiss f\u00f6r heslut",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "denna understr\u00f6m af stark och varm k\u00e4nsla som alltid bryta fram genom f\u00f6redrag utan att dock f\u00e5 oinskr\u00e4nkt g\u00f6ra sig till den herre hare trollkraft som aldrig f\u00f6rfela sig djup verkan p\u00e5 \u00e5h\u00f6rare och till en mera personlig lyck\u00f6nskning och till tacksamhet f\u00f6r hvad som vara sluta sig s\u00e5som en tredje motiv tor publik entusiasm beundran f\u00f6r denna sann och varm \u00e4nnu kraftig fortlefvande konst",
            "start": 296,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "en sak p\u00e5 annan s\u00e4tt \u00e4n jag beh\u00f6fva jag ej till\u00e4gga han d\u00e5lig motiv och i en fr\u00e5ga hvari vi t\u00e4nka lika b\u00f6ra vi d\u00e4rf\u00f6r kunna samverka",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "af de som yttra sig h\u00e4fda konst frihet i val af motiv ans\u00e5go tafla kunna f\u00f6rsvara i en museum uttala annan en best\u00e4md f\u00f6rkastelsedom \u00f6fver de",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "minne jag ingenting d\u00e4raf men jag visshet \u00f6rn att jag icke n\u00e5gonsin hysa upps\u00e5t att dr\u00e4pa hustru eriksson och den fullst\u00e4ndig fr\u00e5nvaro af medveten motiv f\u00f6r jag handlingss\u00e4tt s\u00e4ga jag att jag handla ofri ren mekanisk",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "melodisk motiv inneh\u00e5lla den en hel del sv\u00e5righet f\u00f6r violinst\u00e4mman delvis i men delssohns stil",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "tidning anse att motiv f\u00f6r m\u00e5l \u00e5terupptagande f\u00f6refinnas ooh f\u00f6rklara sig icke kunna gillia nordlands lagmansr\u00e4tts dom",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vinna seger om man f\u00e5 tro uppgift i press p\u00e5 grund af goodtemplarnas allians med socialist och under den motiv att hr thorson s\u00e5som m\u00e5ng\u00e5rig absolutist och varm intressera f\u00f6r nykterhet r\u00f6relse skola i riksdag komma att gagna denna",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "tullvaktm\u00e4stare v\u00e5ga sig p\u00e5 att fr\u00e5ga han \u00f6rn motiv till bene tillbakadragenhet hedo han alltid bele enkel svara stt ben \u00e4lska hafvet \u00f6fver all annan",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "s\u00e4som motiv f\u00f6r sig brott uppgaf nisbeth i en till r\u00e4tt ingifwen fkrifwelfe wara i h\u00f6g grad uppdrifna penningebekymmer",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "erk\u00e4nnande zorn och tr\u00e4g\u00e5rdh samt johanson hvars tafla med motiv fr\u00e5n den eskader ankomst till cherbourg karakt\u00e4risera som en af en bra konstverk som den sen czarbes\u00f6ket framkalla",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "flamm till p\u00e5 k\u00f6p brutal st\u00f6dja sig alldenstund han ej kunna f\u00f6rst\u00e5 hon motiv till att h\u00e4ngifva sig \u00e5t den brutal skurkaktig maskinist ha ej uppenbara att hon skola bli moder",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "ha man ha mod till en handling s\u00e5 skola man ocks\u00e5 hafva mod att erk\u00e4nna den motiv den vara uppfriskande s\u00e4ga en norsk h\u00f6gertidning som citera denna skrapa att se dylik \u00e4rlighet fr\u00e5n radikal h\u00e5ll",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "jag naturligtwis icke ing\u00e5 men jag afgaf en f\u00f6rklaring i hwilken jag angas motiv f\u00f6r jag handlingss\u00e4tt",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "sig uppm\u00e4rksamhet genom sig sk\u00f6n f\u00e4rg den vara en gobelin och motiv vara nejlika i mycket stor skala",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vi allts\u00e5 \u00e4ro \u00f6fvertyga \u00f6rn att ins\u00e4ndare enda motiv vara att f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 en verklig missf\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6r att \u00f6rn m\u00f6jlig f\u00e5 den r\u00e4ttadt och alls icke n\u00e5gon lust att g\u00f6ra en personlig angrepp hafva vi anse vi icke b\u00f6ra undertrycka artikel i fr\u00e5ga hvarf\u00f6re vi h\u00e4r meddela den",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "af keen mea motiv fran sorn f\u00f6r n\u00e4rvarande f\u00e4ngsla vi kc 1893 vara i full fabriksmessig verksamrins torg i visby en v\u00e5rlandskap ar sk\u00e4nda publik intresse",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "vara left i stor os\u00e4mja hwari sjclfwa motiv till mordbrand torde wara att s\u00f6ka",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "han antecedentia f\u00e5 nu tj\u00e4na v\u00e4nster skenbar f\u00f6rhandlingsv\u00e4nner som en v\u00e4lkommen motiv f\u00f6r afslag",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en vara dock den egentlig motiv att s\u00f6ka i \u00f6nskan att vara bereda i h\u00e4ndelse tillf\u00e4lle till rymning skola yppa sig",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "korrespondensbyr\u00e5 l\u00e4mna nyligen en bref sorn vara inta i nyavexi\u00f6bladet 39 en redog\u00f6relse f\u00f6r en motiv som f\u00f6rm\u00e5 att till innevarande \u00e5r riksdag afl\u00e5ta en proposition \u00f6rn en extra anslag f\u00f6r 1896 af f\u00f6r uppf\u00f6rande vid vexi\u00f6 hospital af en byggnad afse att inrymma bageri och bryggeri",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "den vara emellertid med samh\u00e4lle som mod enskild person man d\u00f6ma ofta de handlingss\u00e4tt utan att k\u00e4nna motiv derf\u00f6r",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon oppositionell tidning hafva uttala den f\u00f6rmodan att den ligga politisk motiv bakom d\u00e4rf\u00f6r att h\u00e4ktuingen f\u00f6reta just nu",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "en lycklig tr\u00e4ffa st\u00e4mning och en vacker motiv med klar best\u00e4md kontur utm\u00e4rka den andra komposition i skymning vid brasa som teckna den i dunkel os\u00e4ker fladdra brasa",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng att enda motiv vara beg\u00e4r efter butikskassa",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "jag med att analysera mr micklethwaites motiv just d\u00e5 och vara all f\u00f6r tacksam att denna obehaglig scen sluta s\u00e5 lugn",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "n\u00e4mna som motiv f\u00f6r afs\u00e4ttning en fida vana att inblanda tredje man i sig erabetsber\u00e4ltelser och \u00f6frig aktstycke",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "den vara ingemanns dikt med samma motiv som h\u00e4r skola \u00e5terge och den sj\u00e4lfull och djup romantik ha f\u00f6rtr\u00e4fflig gripa af m\u00e5lare",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "hr b olsson vilja ej tvista med hr h\u00e5nell ang\u00e5ende motiv till sig afs\u00e4gelse d\u00e5 han sj\u00e4lf torde bra k\u00e4nna denna motiv hvarf\u00f6r han redan en g\u00e5ng redog\u00f6ra f\u00f6r m\u00f6tesdeltagare",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "gammal antagonist sorn v\u00e4l nu erinra sig all gammal fejd nationaltidende tionaltidende ta sak \u00e5ter upp och uppfordra hr borchsenius att l\u00f6r sig egen och f\u00f6r sig st\u00e5nd skulle afgifva klar besked \u00f6rn sak k\u00e4rna han yttrande till dagmarteatern direkt\u00f6r ang\u00e5ende en privat motiv till f\u00f6rf\u00f6ljande af bj\u00f6rnson",
            "start": 267,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "men man torde utan risk kunna g\u00e5 \u00e4nnu l\u00e4nge i tankeg\u00e5ng r\u00f6rande motiv till mord p\u00e5 stambolov",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "denna en olik motiv olik betydelse och olik f\u00e4rg kraf ver hos s\u00e5ngare och s\u00e5ngerska en noggrann aktgifvande p\u00e5 den ena eller andra motiv s\u00e5 att de dramatisk aktion s\u00e5 att s\u00e4ga ske p\u00e5 musikreplik",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "efter att ira framh\u00e5lla att grefve lee wenhaupt n\u00e4r han p\u00e5 sig s\u00e4ndeskap i paris f\u00f6rflytta till utiikestaburetten fr\u00e5n norsk sida inell stor ovilja se inta denna plats denna p\u00e5 grund af g i efvens upp tr\u00e4 under parisutst\u00e4lloingeu 1889 oell att grefve sedan tilltr\u00e4dt sig ny befattning oell lilli att viss h\u00e4nsyn b\u00f6ra t\u00e5g\u00e5 till norge dra sig till haka just d\u00e5 norrman visa sig h\u00f6ja att motta den broderhand lian f\u00f6rut r\u00e4cka dam \u00f6fvtig\u00e5r tidning sorn utan h\u00e5ga g\u00f6ra grofve lewenhaupt \u00e5tskillig or\u00e4tt i sig f\u00f6ruts\u00e4ttning om ban personlig motiv f\u00f6r till bikatr\u00e4dandet till en slaga karakt\u00e4ristik af denna ministerskiftes egendomlig natur",
            "start": 534,
            "end": 541
        },
        {
            "text": "sieglinde att s\u00f6ka 6in r\u00e4ddning i den skog der j\u00e4tte fafner bevaka den fr\u00e5n rheingold bekant skatt illustrera af motiv fr\u00e5n n\u00e4mna del af nibelungenringen n\u00e4mligen lind och ringmotiven",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "vi ha f\u00f6r vi del ej yttra vi om en motiv som ligga till grund f\u00f6r sig regering \u00e5tg\u00e4rd eller n",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en tio f\u00f6rem\u00e5l s\u00f6r herr waldenstr\u00f6m och m\u00e4nga annan mihhag bort och blefwe ers\u00e4tta med andra och hwad man \u00e4n m\u00e4 t\u00e4nka och s\u00e4ga men nog kunna en konstn\u00e4r finna l\u00e4mplig motiv f\u00f6r s\u00e5n w\u00e4ggprydnader \u00e4n en h\u00e4r anw\u00e4nda",
            "start": 166,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "visserligen att genom en i samma nummer inf\u00f6ra recension af diktsamling gifva sig jag af att sjelf ogilla en dikt han s\u00e5lunda skaffa \u00f6ka spridning och bemantla motiv f\u00f6r sig tilltag",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "se af den vacker st\u00e4mningsbild med motiv fr\u00e5n djursholm som rydberg hel nyligen meddela i ord och bild och d\u00e4ri hund mufti spela in",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "uppgift vara n\u00e4mligen att af l\u00e4tt byggnadsmaterial med anv\u00e4ndande af enkel prydnadsmedel \u00e5stadkomma dekorativ byggnad i gammal medeltid och ny stilart eller ocks\u00e5 konstruera n\u00e5gon noch nie dagewesenes d\u00e4r samtlig motiv fr\u00e5n olik tid g\u00e5 igen",
            "start": 212,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "v\u00e4gsstyrelsen med underlydande di striktsf\u00f6rvaltningar jemte till simma ma f\u00f6rslag h\u00f6ra motiv 3 en f\u00f6rslag till afl\u00f6ningsreglemen te f\u00f6r personal vid stat jernv\u00e4g jemte till denna f\u00f6rslag h\u00f6ra motiv 4 en sammanfattning af komitens organisationsf\u00f6rslag och en approximativ ber\u00e4kning af f\u00f6rslag ekonomisk inneb\u00f6rd",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "hr branting tacka men kunna ej finna tillr\u00e4cklig motiv f\u00f6r den vidta kraft\u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "desto mera lycka g\u00f6ra han i s\u00e4llskapskretsarne d\u00e4ribland ock i hufvudstad fin borgarefamilj genom en munter s\u00e5ng som han d\u00e4r f\u00f6redra \u00f6msom beskref han en kostlig bacchi ordenskapitel d\u00e4r han parodiera tid ordensv\u00e4sende genom att skildra n\u00e5gon fyllbult upptagande i en komisk ord \u00f6msom skildra han en glad lag af krogkund under de v\u00e4rk liga namn en fredman lorentz moll berg movitz jergen a samt den fager ulla winblad hvars v\u00e4rkliga namn vara maria kjellstr\u00f6m \u00f6msom gaf han till gille eller e\u00e4llskapskretsarne komisk dryckesvisa med motiv fr\u00e5n olik b\u00e5ll m fr\u00e5n gammal testamente exempelvis gubbe noak denna diktning vara full utbilda under den vara ursprungligen knapp afse att komma utanf\u00f6r v\u00e4n lag men behof veta att af denna dikt g\u00f6ra p\u00e4ugsr dref han att redan omkring 1772 planera de utgifvande ehuru fredmans epistel och s\u00e5ng f\u00f6rst faktisk blefvoutgifna p\u00e5 i redaktion af ingen ringare \u00e4n kellgren tid fr\u00e4mst smakdomare",
            "start": 532,
            "end": 539
        },
        {
            "text": "r\u00f6rande motiv upp brusell att illd\u00e5d ske af svartsjuka och f\u00f6rtviflan \u00f6fver att han utest\u00e4nga fr\u00e5n hem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "han kunna \u00f6nska sig \u00f6rn att han ledts af personlig motiv vid amiral grundlagsstridig bestraffning och att han g\u00f6ra sig skyldig \u00e4fven till andra oegentligbeter",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "af hwilket motiv hr bed\u00f6mmer fabrik\u00f6r an dersfons s\u00e4tt att fl\u00f6ta sig aff\u00e4r under sen \u00e4ra anse sig f\u00f6rening ej beh\u00f6swa uttala sig \u00f6swer emedan den nog satt as hwarje t\u00e4nkande person i samh\u00e4lle",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "reservation af hrr annerstedt von krus stjerna fr\u00f6berg von stapelmohr och bruze lius hvilka anf\u00f6ra gt om motiv tor den af motion\u00e4r ifr\u00e5gas\u00e4tta f\u00f6rbud att inom r\u00e4tt utse r\u00e4tt ombudsman ha hufvudsakligen \u00e5beropa den f\u00f6rh\u00e5llande att i viss fall d\u00e5 en domstolsledamot f\u00f6rordna till r\u00e4tt ombudsman best\u00e4mmande ban arvode skola hafva ske p\u00e5 en s\u00e4tt sorn lemna utrymme f\u00f6r anm\u00e4rkning",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "han ha icke angifvit n\u00e5gon motiv stamma claire rodna af blygsel han ha v\u00e4gra att f\u00f6rklara sig utan motiv",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "lifsnjutning mana bild med mytologisk motiv de p\u00e4 \u00f6fre kortv\u00e4gg faun och nymf som pressa drufva samt le h\u00e4nda nymf och taun",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "sig i mycket entusiastisk ordalag om den stark utwecktade stilk\u00e4nsla och f\u00f6rw\u00e4nansw\u00e4rda smak hwarmed en nordisk motiv \u00e4ro anw\u00e4nda i en",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n by skyttegilles ha inkomma f\u00f6rslag \u00f6rn framst\u00e4llning till arm\u00e9f\u00f6rvaltning r\u00f6rande l\u00e5n af bandoler fr\u00e5n arm\u00e9 f\u00f6rr\u00e5d hvarf\u00f6r som motiv anf\u00f6ra att inom skyttegille klass skytt \u00e4ro \u00e5l\u00e4gga utf\u00f6ra af hastig precisionsskjutning och klass hastighetsskjutning vid hvilka skjutning bekv\u00e4m tillg\u00e5ng till patron vara af n\u00f6d",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "d\u00e5 motion\u00e4r i sig letande efter motiv f\u00f6r en h\u00e4msko p\u00e5 malmexport klaga \u00f6fver att den g\u00e5 bakl\u00e5nges med vi jernoch st\u00e5lexport efter 1889 sedan den ny skyddssystem b\u00f6rja visa sig verkning",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00f6rn motiv till sjn gerning lemna attentator ej heller n\u00e5gon upplysning",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "af f\u00f6rgyldt silfver med infatta kul\u00f6rt sten samt en prakttull toalettservis af f\u00f6rgyldt drifvet silfver en efterbildning af drottning sofia magdalena toalett b\u00e5da arbete af konstn\u00e4rlig och teknisk full\u00e4ndning vid en i chicago med hederspris bel\u00f6na pr\u00e4ktig kopia af gustaf lie adolf nurnbergspokal den till major balck s\u00e5som mini esgafva sk\u00e4nka idrottapokalen a stor dryckeskannan i ozideradt drifvet silfver med motiv fr\u00e5n on dryckeskanna med fitigransarbete sockerurna och str\u00f6sookersk\u00e5lar i drifvet silfver efter antik m\u00f6nster samt dessutom ljusstake efter antik m\u00f6nster vinkanna af kristall med silfverbeslag kaffeservis br\u00f6dkorg m m dat hel bildande man af utst\u00e4llning allra f\u00f6rn\u00e4m oell otvivelaktig den dyrbar afdelning",
            "start": 411,
            "end": 418
        },
        {
            "text": "som anv\u00e4nda afrikansk ech australisk motiv utan att k\u00e4nna afrika och australien annan \u00e4n genom jonrnaler och reseskildring riskera l\u00e4tt att falla in i ren absurditet men en med kraftig och dock tygla fantasi med bel\u00e4senhet och gl\u00f6d i skildring kunna nog \u00e4fven utan att sjelf hafva se sk\u00e5 deplats f\u00f6r roman \u00e4fventyr lemna epi toder fr\u00e5n afl\u00e4gsna land som blifva ej blott njutbar utan verklig f\u00e4ngsla f\u00f6r den som ej ensam f\u00e4sta sig vid en full verklighetstrogen framst\u00e4llning",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "mera djupg\u00e5ende motiv hvilket framg\u00e5 af debatt om krigsministerium budget",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "under s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande kunna man icke finna annan motiv till vederb\u00f6rande censur\u00e5tg\u00e4rd vara en liflig traktan att ord lefve republiken11 och uppl\u00f6sa unionen11 skola grumla telegrafist ren sj\u00e4l",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6ruts\u00e4tta allts\u00e5 f\u00f6rm\u00e5ga att v\u00e4lja och val b\u00f6ra ske inom den ideell sf\u00e4r d\u00e4r motiv \u00e4ro af h\u00f6g beskaffenhet de intresse",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "denna upplysning g\u00f6ra hemlighet med brefvet blott \u00e4nnu mera mystisk \u00e4n f\u00f6rut och findal k\u00e4nna sig \u00f6fvertyga att den olycklig ung dam ha n\u00e5gon vigtig motiv att den",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "utskott anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r ofvanber\u00f6rda hemst\u00e4llan f\u00f6lja d\u00e5 sverige intresse fordra att en utrikes angel\u00e4genhet oafbrutna sk\u00f6tsel icke \u00e4fventyra i f\u00f6ljd af beslut som norsk storting redan fatta eller framdeles kunna komma att fatta i afseende \u00e5 norge andel i en f\u00f6r rike gemensam utgift b\u00f6ra riksdag enligt utskott mening icke tveka att anvisa en medel som f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l \u00e4ro n\u00f6dig och syna denna medel en\u00e4r den m\u00e5ste anta att storting skola fylla den brist som f\u00f6ranledt f\u00f6revara framst\u00e4llning b\u00f6ra p\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6rslag inneb\u00e4ra anvisa endast s\u00e5som f\u00f6rskott",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "k\u00e4randeombud ingaf h\u00e4refter till m\u00e5l utveckling en l\u00e5ng skriftlig anf\u00f6rande af hufvudsakligen f\u00f6lja inneh\u00e5ll ehuru den \u00e5tala artikel sj\u00e4lf tillr\u00e4cklig tala f\u00f6r sig brottslighet synas dock en redog\u00f6relse f\u00f6r motiv f\u00f6r \u00e5tal och i sammanhang d\u00e4rmed f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l f\u00f6rest\u00e5ndare vid fattigg\u00e5rd st\u00e4llning sorn ock f\u00f6r f\u00f6rh\u00e5llande d\u00e4rst\u00e4des p\u00e5 sig plats efter en statistik \u00f6fver fattighjon antal vid perleby under flere \u00e5r utvisa en medeltal af omkring 180 \u00e5 190 att blatrd denna",
            "start": 206,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "verk torde denna till programmusik n\u00e4ra biinf\u00f6rliga motiv ej hafva att p\u00e5r\u00e4kna l\u00e5ng lifskraft eller blifva synnerligen talrik d\u00e5 variation vid h\u00e4rmande af en ljudf\u00f6reteelse ej kunna blifva synnerligen in\u00e5nga eller originell i allm\u00e4nhet g\u00e4lla s\u00e5som regel att man ej f\u00e5 ta en wagnerska motiv alltf\u00f6r bokstaflig \u00f6rn vi f\u00e5 anv\u00e4nda denna ord",
            "start": 283,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rneka inte att hon vara falsk emot han hvilket kunna vara motiv nog och han historia ang\u00e5ende pistol vara alltf\u00f6r tarflig",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i england vara den vanlig att bek\u00e4mpa all fiamst\u00e5ende man val \u00e4fven om strid m\u00e5ste vara l\u00f6nl\u00f6s en motiv b\u00e4rtill vara \u00f6nskan att binda de vid de krets och hindra de fr\u00e5n att som talare och agitator hj\u00e4lpa sig meningsfr\u00e4nde i andra krets",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en sm\u00e4rt vacker ung flicka som inta en f\u00f6rtjusa st\u00e4llning i den r\u00f6dskimrande eldsljus eller komma fram frisk och str\u00e5la pr en skogslandskap denna motiv m\u00f6ta man af p\u00e5 all han duk",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "nordsten h r erk\u00e4nd och i\u00f6 klara att motiv vara att \u00e5tkomma en f\u00f6rs\u00e4kringssumma af 2 500 kr",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon n\u00e4ra detalj om motiv till brott \u00e4ro nu k\u00e4nd",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en typ som under den grekisk forntid betrakta med en slag religi\u00f6s v\u00f6rdnad och g\u00e5fvo motiv f\u00f6r skopa och praxiteles m\u00e4sterverk ha sedan under \u00e5rhundrade lopp blifvit konventionel dekorativ motiv h\u00e4lst i omgifning som ej p\u00e5kalla allvarlig och h\u00f6gst\u00e4md \u00e4mne utan d\u00e4r all b\u00f6ra samverka till en st\u00e4mning af sorgl\u00f6s ro och festlighet",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "deremellan f\u00f6rekomma strandparti oell motiv ir\u00e9n stad all utm\u00e4rka sig l\u00f6r omedelbarhet ocb snabb uppfattning af vexla naturst\u00e4mning",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "bekv\u00e4m motiv f\u00f6r amat\u00f6r \u00e4ro den egyptisk m\u00f6rker london i dimma sand\u00f6ken i f\u00e5gelperspektiv m fl",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en annan motiv hos barn vara den oerh\u00f6rd lust f\u00f6r all som vara ny ocb n o man \u00e4rekildt i vi n rv\u00f6s tid m\u00e5ste g\u00f6ra motet\u00e5nd",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "statsbyr\u00e5n3 unders\u00f6kning afse \u00e4fven en v\u00e4sentlig motiv till framg\u00e5 deraf att n got olver 42 procent af samtlig strejk ha l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning och n\u00e4ra 20 procent firkorlning af arbetstid till syfte samt 7 x 2 procent f\u00f6rena b\u00e5da denna \u00e4ndam\u00e5l medan n\u00e4ra 8 procent rikta mot l\u00f6neneds\u00e4ttinog och \u00e5terst\u00e5 22 v procent egt rum af andra orsak",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill genm\u00e4la k\u00e4randeombud att hr henrekson sjelf erinra \u00f6rn att n\u00e4mna sm\u00e4rre arbete utg\u00f6ra motiv till erh\u00e5lla af anst\u00e5nd med bana afsyning till den 1 okt",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "nu ha l\u00f6rmodligen sig motiv deri att han \u00f6nska att icke bli h\u00e4kta f\u00f6re f\u00f6rh\u00f6r och den vara mycket m\u00f6jlig att han likv\u00e4l frivillig inst\u00e4lla sig till denna",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "som motiv f\u00f6r reduktion angifvas en ytterst d\u00e5lig konjunktur p\u00e5 gata och kantstensmarknaden",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "\u00f6rn denna utn\u00e4mning komma s\u00e4kerligen f\u00f6r den \u00f6fverv\u00e4gande flertal af stad inv\u00e5nare som en stor \u00f6fverraskning och mer \u00e4n en st\u00e5 nog undra och sp\u00f6rja inf\u00f6r den fr\u00e5ga hvilka motiv hafva vara en best\u00e4mma f\u00f6r vid denna utn\u00e4mning",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att h\u00e4r snar f\u00f6religga en olycksh\u00e4ndelse \u00e4n en sjelfmord f\u00f6r hvilket sen man ej heller ha sig n\u00e5gon t\u00e4nkbar motiv bekant",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "den den ena vara en afbildning efter en lavering sorn viktor andr\u00e9n artist och bellmanss\u00e5ngaren utf\u00f6ra motiv af kraft portr\u00e4tt med guitarren den andra utg\u00f6ra v\u00e4llyckad kopia af wallander u ia dansa menuett och eskilssons k\u00e4gelspel hos faggens",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "ni vat renbete af adra motiv ja jag veta jag egen motiv och ban idia karakter men den vara alltf\u00f6r grym att han sknlle blifva betrakta med ovilja",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "f\u00f6r jag s\u00e5 v\u00e4l som f\u00f6r m\u00e5ngen annan och jag skola m\u00f6jligen aldrig l\u00e4ra k\u00e4nna ni motiv f\u00f6r denna erbjudande",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "d\u00e4rom kunna dock \u00e4n icke med visshet s\u00e4ga n\u00e5got liksom man icke heller \u00e4n kunna med best\u00e4mdhet ange motiv till en lika \u00f6fverraska som sorglig f\u00f6rbrytelse",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "denna en olik motiv olik betydelse och olik f\u00e4rg kraf ver hos s\u00e5ngare och s\u00e5ngerska en noggrann aktgifvande p\u00e5 den ena eller andra motiv s\u00e5 att de dramatisk aktion s\u00e5 att s\u00e4ga ske p\u00e5 musikreplik",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "de ej kunna r\u00e4dda prestige kunna en r\u00e4dd \u00e4ra genom att som hederlig man erk\u00e4nna att de ta miste om ej med h\u00e4nsyn till \u00f6fwertygelse och inre motiv s\u00e4 i all fall i walet af medel",
            "start": 139,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "en onaturlig f\u00f6rdom \u00e4n den som man hysa emot o\u00e4kta b\u00f6ld kunna ej gifvas ocn likv\u00e4l grunda deri sig p\u00e5 en vacker te motiv p\u00e5 den v\u00e4rde som man s\u00e4tta p\u00e5 qvinlig dygd p\u00e5 den sann \u00e4delhet och den ren oskuld 1 den jungfrulig v\u00e4sende p\u00e4 den fl\u00e4ckfri b\u00f6rd bevarande aphroditeg\u00f6rdel",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "tv\u00e5delad f\u00f6nster p\u00e5 kor gafvel ha hr c utf\u00f6ra enkel glasm\u00e5lning hvilka korn ma att upps\u00e4tta under den n\u00e4ra tid de skola f\u00f6rest\u00e4lla en fyra evangeli sterne enhvar inom sig tempel af glasarkitektur med sig symbol undertill och l\u00e4nge ned bladornering efter en af hr p utf\u00f6ra skizz med motiv fr\u00e5n gammal gotl\u00e4ndsk glasm\u00e5lning",
            "start": 281,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "debatt inleda af rikskansler furst hohenlohe som utveckla regering motiv till f\u00f6rslag framl\u00e4ggande",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "den m\u00e4rklig komposition vittna lika mycken om grundlig k\u00e4nnedom om orkester resurs som \u00f6rn fin sinne f\u00f6r melodik instrumentation vara utan att n\u00e5gousiu verka \u00f6fverlasta st\u00e4dse effektiv b\u00e5de genom rikedom och omvexling ooh en m\u00e5nga vacker motiv \u00e4ro omsorgsfull utarbeta",
            "start": 237,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra japan motiv f\u00f6r att underkasta sig en europeisk makt fordran framh\u00e5lla en tysk tidning s\u00e5som mycket sannolik att japan vela f\u00f6rekomma sammankallande af en europeisk kongress f\u00f6r att undg\u00e5 den prejudikat att europa skola hafva en afg\u00f6ra ord i \u00f6stasien angel\u00e4genhet",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "till en glasm\u00e5lning sorn komma att pryda r\u00e5dhus ch hvilka skola hafva motiv ur helsingborg historia ha konung bidra med att sk\u00e4nka en f\u00f6nster framst\u00e4lla carl xiv johan landstigning i helsingborg 1810",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "sammanfatta p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt resultat af press uttalande den vara stor skilnad p\u00e5 instrumentering men en lena motiv \u00e4ro densamma storsinnadt \u00e4del f\u00f6rslag i praktik sv\u00e5r att genomf\u00f6ra men likv\u00e4l betydelsefull p\u00e5 grund af f\u00f6rslagsst\u00e4llare person",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "statsbyr\u00e5ns unders\u00f6kning afse \u00e4fven en v\u00e4sentlig motiv till arbetsinst\u00e4llelse",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "artur sj\u00f6gren som i fjor debutera med teckning ha i \u00e5r j\u00e4mte en f\u00f6ga sj\u00e4lfst\u00e4ndigt h\u00e5lla landskap n\u00e5gon tapetm\u00f6nster med motiv ur vi egen v\u00e4xtv\u00e4rld l\u00f6nnblad maskros vacker i teckning och i f\u00e4rg smakfull och elegant",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "men oaktadt s\u00e5n st\u00f6d och s\u00e5n motiv f\u00f6r fr\u00e5ga billig och r\u00e4tt l\u00f6sning stupa densamma p\u00e5 f\u00f6rsta kammare envis motst\u00e5nd",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ha naturligtvis g\u00e4rna vela uppf\u00f6ra n\u00e5gon som behandla n\u00e5gon gammal gotl\u00e4ndsk motiv oeh s\u00e5lunda vara af ren lokalhistorisk intresse men den enda stycke som vi dramatisk litteratur ha att erbjuda i den v\u00e4g johan john dotter befinna alltf\u00f6r gammalmodig att dra fram ur en gl\u00f6mska",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "med anledning deraf att en inom den elegant verld i paris myoket bekant och uppburen journalist och teaterf\u00f6rf beoul toch\u00e9 kind under namn frimousse nyligen med en pistolskott ber\u00f6fva eig lifvet hvilket sjelfmord v\u00e4cka stor uppseende ooh gifvit anledning till m\u00e5ng\u00e5 gissning r\u00f6rande motiv dertill skrifver dansk nationaltidendes korrespondent i paris efter att hafva gifvit en skildring af den af m\u00e5nga afunda lif toch\u00e9 f\u00f6ra bl",
            "start": 282,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "qv\u00e4ll af elsie att man prata n\u00e5gon s\u00e5n men en man med ni erfarenhet sir samuel b\u00f6ra dock veta att den ej vara tillr\u00e4cklig motiv till en anklagelse att en gammal elak gubbe springa omkring och locka folk att tro p sig fantasi utan att den m\u00e5ste finna en orsaksf\u00f6rbindelse mellan den anklaga och den brott f\u00f6r hvilket han anklaga",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "en korrespondent till sydsvensk dagbladet skildra p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt dramatisk teater sen osmaklighet i den v\u00e5ga genre danna komedi som ingalunda sakna sio esprit vara n\u00e4ra nog en qvart sekel gammal b\u00e5 gammal att en annan fransk stycke l\u00e5tom vi skilja bygts derp\u00e5 och motiv lycklig utveckla af den f\u00f6rfattare",
            "start": 262,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "\u00f6rn motiv till sjelfmord yttra sig tidning i f\u00f6lja mystisk ordalag motiv vara icke vansklig att utleta och den ha f\u00f6r \u00f6frig vara s\u00e5 liten dold f\u00f6r all som blott i aldrig s\u00e5 ringa m\u00e5n l\u00e4ra k\u00e4nna grefve d",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "j\u00e4mf\u00f6ra jag h\u00e4rmed uppsats inneh\u00e5ll skola jag g\u00e4rna bek\u00e4nna att jag s\u00e4llan se n\u00e5gon enkel faktum mera snedvrida och n\u00e5gon hel naturlig och ber\u00e4ttiga handling mera vanst\u00e4lla genom underl\u00e4gga af d\u00e5lig motiv \u00e4n i denna kort uppsats om k\u00e4jsarens bror en ren l\u00f6gnaktig faktum l\u00e4mna jag h\u00e4rvid alldeles ur r\u00e4kning",
            "start": 198,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "ur fyra akt bevara man fr\u00e4mst i minne den smeka den b\u00f6nfalla armande armande n\u00e4r hon forn \u00e4lskare okunnig om motiv till att margu\u00e9rite \u00f6fver han utfar i sm\u00e4delse och slunga guld emot hon den ligga i lidande sm\u00e4rtfyllda ord mot den som omedveten beg\u00e5 en grym or\u00e4ttvisa mera af v\u00e4rklig k\u00e4rlek \u00e4n \u00e4fven i en mycket entusiastisk \u00e4lskogsutbrotten",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "paris i dag i den meddelande hvari omtala att nedl\u00e4gga sig \u00e4mbete redog\u00f6ra \u00e4fven f\u00f6r en viktig motiv f\u00f6r han beslut",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "den s\u00f6nderfalla i trenne hufvuddel n\u00e4mligen 1 unders\u00f6kning af jern tion organisation m m 2 f\u00f6rslag till instruktion jemte motiv samt 3 f\u00f6rslag till afl\u00f6ningsreglemente te motiv",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "\u00e4ro en ej exakt ej heller \u00f6fverensst\u00e4mma de med den utrikesminister \u00e5sigt och denna kunna suga s\u00e5 v\u00e4l om de i denna f\u00f6rklaring utveckla motiv som \u00f6rn do uttala slutsats",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "do h\u00f6g uttryck sf motiv v\u00f6re k\u00e5rlek till familj samh\u00e4lle f\u00e4dernesland och till den h\u00f6g v\u00e4sa dot all vi fader",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "landskap motiv fr\u00e5n seinens strand ocb de b\u00e4ra vittne om en ih\u00e4rdig och allvarlig naturstudium de hafva personlighet och utpr\u00e4glad originalitet denna p\u00e5 samma g\u00e5ng nia kunna finna de mycket fransyska och d\u00e4ri ligga kanske just albert egendomlighet han se n\u00e4stan som en fransman p\u00e5 fransk natur",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i den diskussion sos f\u00f6reg\u00e5 beslut i f\u00f6rsta kammare npptr\u00e4dde fyra talare f\u00f6r bifall en f\u00f6r \u00e5terremiss och endast tv\u00e5 f\u00f6r afslag och om de sistn\u00e4md motiv f\u00f6r sig afslagsvrkanden yttra en talare att han icke kunna finna en framl\u00e4gga bevis verklig afg\u00f6ra f\u00f6r en afslag en annan talare i samma kammare s\u00e4ga att de sk\u00e4l som voro anf\u00f6ra f\u00f6r afslag synas han icke v\u00e4ga tung och fr\u00e5ga kammare hvad skola den tj\u00e4na till att i otr\u00e4ng di m\u00e5l s\u00e4tta vi i motsats emot andra kammare jag skola dock h\u00e4r ej uppr\u00e4kna en m\u00e5n ga och tung v\u00e4ga sk\u00e4l sorn b\u00e5de imotioner af lagutskott och under f\u00f6r",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "samtlig h\u00f6ger och venstertalares ja motiv h\u00f6ra vibrera vara en denna g\u00f6ra jag n\u00f6dd och tvinga i kraft af utveck lingen och f\u00f6rvandling lag",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 ha han l\u00e5ngvarig verk samhet s\u00e5som trafikchef vid en enskild j\u00e4rnv\u00e4g och med afseende p\u00e5 den sistn\u00e4md han chefskap f\u00f6r generalstab kommunikationsafdelning anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r den beb\u00e5da utn\u00e4mning till generaldirekt\u00f6r inom j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelse",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "den nyligen bortg\u00e5ngen broder k\u00f6ersner samt ekonomisk missr\u00e4kning och motg\u00e5ng torde m\u00f6jligen ha vara en motiv som drifvit den endast n\u00e5gon och 30 \u00e5r gammal man till den f\u00f6rtviflad handling",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "r\u00e4tta motiv f\u00f6r en s\u00e5 ovanlig steg m\u00e5ste man anta att den rasande partifejd f\u00f6rblinda r\u00e4ttsbegrepp p\u00e5 en s\u00e4tt som g\u00f6ra den f\u00f6r president om\u00f6jlig att f\u00f6rdra en uppl\u00f6sningstillst\u00e5nd i hvilket han hvarken kunna h\u00e5lla tillbaka eller \u00e5stadkomma b\u00e4ttring",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "reservera sig hr centerwall med till\u00e4gg vi m\u00f6ta igen d\u00e5 n\u00e5gon diskussion i en dylik fall icke f\u00f6rekomma vara den naturligtvis sv\u00e5r att d\u00f6ma om motiv till kammare beslut",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "den utveckla sig i st\u00e4ll mera fri s\u00e5 v\u00e4l i fr\u00e5ga \u00f6rn motiv sorn instrumentation dass skifta uttryck ha ej heller n\u00e5gon psykologisk grundval i komponist npp fattning af eller f\u00f6rest\u00e4llning \u00f6rn en religi\u00f6s dogm",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "p\u00e5 tal om tafla ha den konst\u00e4lflande allm\u00e4nhet under en sen dag str\u00f6mma till hoskonsthandlaren th blanch s salong wid hamngatan s\u00f6r att ta i betraktande en der ulst\u00e4ld tafla af holl\u00e4ndare haaxman hwilken m\u00e5lning till f\u00f6ljd af den st\u00e4mningsfull och poetisk motiv bliswit d\u00f6pa till ben\u00e4mning brusten str\u00e4ng",
            "start": 255,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "v\u00e5ga ni tala till jag p\u00e5 den vis hur v\u00e5ga ni l\u00e5ta p\u00e5skina n\u00e5gon s\u00e5n motiv f\u00f6r ni bofstreck",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "konstn\u00e4r som efter en motiv fr\u00e5n en sk\u00f6nlitter\u00e4r arbete skapa en bild som kunna motfsvara eller \u00f6fvertr\u00e4ffa den bild vi egen antasi skapa och med dylik bild vilja vi gerna se arbete iilustreradt",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den femtionde h\u00e4fte af ord och bild8 r\u00e4knadt fr\u00e5n tidskrift b\u00f6rjan vara den nu andra h\u00e4fte f\u00f6r i \u00e5r inneh\u00e5lla en f\u00f6rtr\u00e4fflig utf\u00f6rdt tr\u00e4snitt af tekla nordstr\u00f6m efter prins eugens m\u00e5lning en sista solglimt8 en handteckning af gustaf ankarcrona \u00f6fver motiv ur odalbonde af geijer slut af c bildt intressant skildring af drottning kristina sista dag en kraftig m\u00e5lerisk dikt af oskar levertin med bild efter hans holbein yra bekanta d\u00f6dsdans8 hckale8 en st\u00e4mnigsfull ber\u00e4ttelse ur den antik sagov\u00e4rld af per hallstr\u00f6m den landsflyktig s\u00e5ng8 en dikt af portugal h\u00e4rvarande charg\u00e9 d affaires antonio de castro feij\u00f6 \u00f6fversatt af g\u00f6ran bj\u00f6rkman en kritik af gustaf af geijerstams roman hufvud8 f\u00f6rfatta af hjalmar s\u00f6derberg och \u00e5tf\u00f6lja af geijerstams portr\u00e4tt efter m\u00e5lning af alla \u00f6sterlind samt en essay \u00f6fver anatole france af georg nordensvan \u00e4fven denna med portr\u00e4tt",
            "start": 249,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "ha hel tid befinna sig p\u00e5 en mark der han vara full hemmastadd oeh s\u00e4ker han ha begagna nationell motiv i en stil som \u00e5tminstone i m\u00e5nga afseende vara nationel tysk och han tiar till p\u00e5 k\u00f6p f\u00f6rst\u00e5 att till\u00e4mpa denna stil p\u00e5 en \u00e4mne der den f\u00f6rut ej anv\u00e4ndts",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "i mr thornes fall besluta doktor blewitt att g\u00f6ra all hvad mensklig skicklighet och nutida vetenskap kn\u00f6de \u00e5stadkomma f\u00f6r att r\u00e4dda han lif ty utom mensklig motiv fan den hopp att \u00f6rn han \u00e5terf\u00e5 sig medvetande skola han kunna sprida ljus \u00f6fver all sorn nu vara m\u00f6rk och of\u00f6rklarlig",
            "start": 156,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "ej rykte men n\u00e5gon best\u00e4mdt veta raan ej man s\u00e4tta naturligtvis motiv till sj\u00e4lfmord i f\u00f6rbindelse med han st\u00e4llning s\u00e5 som chef f\u00f6r sedlighetspolis men \u00e5tminstone f\u00f6r tillf\u00e4lle vara den om\u00f6jlig att med best\u00e4mdhet p\u00e5visa en enda missbruk hvar till han skola ha g\u00f6ra sig skyldig",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "vi vacker omgifning dra hvarje sommar bit artist som i \u00e5strand ta le skogsparti och vik egendomligi mjuk sandlinier i bad vid hamn och en beta ko p\u00e5 sl\u00e4tt ocb vid \u00e5myuningen \u00f6fverallt finna motiv flir tuflor af \u00e4kta sk\u00e5nsk lynne och f\u00e4rg",
            "start": 189,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "mera kombinera motiv f\u00f6r den fr\u00e4mmande spekulation utest\u00e4ngande sk\u00e4l som v\u00e4ga \u00e5tskillig mera \u00e4n de som fr\u00e5n norsk b\u00e5ll kunna f\u00f6rebringa i fr\u00e5ga om marmoraff\u00e4ren men icke f\u00f6r ty f\u00e5 den v\u00e4l tills vid betrakta som en \u00e4nnu ol\u00f6st problem hvad egentlig nytta vi mycket beh\u00f6fyande svensk samtid skola dra af sig slumra rikedom d\u00e4r uppe i h\u00f6g nord",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00e5 man s\u00f6ka motiv till den hemsk gerning i ekonomisk bekymmer d\u00e4 en b\u00e5da man voro alldeles blotta p\u00e5 existensmedel",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "fischer interi\u00f6r i konstv\u00e4fnad best\u00e5 af krabbasn\u00e5rstapet med motiv fr\u00e5n grekisk vas med vasb\u00e4rande grekinna en grekinna som gunga och en som gunga en katt i behaglig hemtrefnad och en stor maskrosst\u00e5nd all i vinranka skygd och mot en botten i mnttgr\u00f6nt som upp\u00e5t f\u00f6rtona bo undransvurdt luftig och fin och med panelning i dukag\u00e5ngsv\u00e4f med m\u00f6rkviolett m\u00f6nster",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende motiv till den hemsk gerning torde v\u00e4l ej full s\u00e4kerhet st\u00e5 att vinna",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "af ej liten \u00e4n 46 oljem\u00e5lning med olik motiv och en fotografisk reproduktion efter genre sorn utst\u00e4lla",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "t m\u00e5lare gauguin en bisarr men icke talangl\u00f6s fransk m\u00e5lare ha hedt angust strindberg skrifva f\u00f6retal till en katalog f\u00f6r den exposition och f\u00f6rs\u00e4ljning af sig alster han i dag komma att anordna f\u00f6r att f\u00e5 mefiel till en resa till s\u00e4llskaps\u00f6arna der gauguin f\u00f6rut vistas en l\u00e5ng tid herntande motiv till \u00e5tskillig mer och f\u00f6ga fantastisk djerf f\u00e4rgstark alster",
            "start": 292,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "ha vi med hr g gabrielsson till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal \u00f6rn en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "kunna uppskatta betydelse af att f\u00f6r denna \u00e4ndam\u00e5l g\u00f6ra f\u00f6rh\u00e5llande s\u00e5 inbjuda som m\u00f6jlig f\u00f6r fr\u00e4mling s\u00e5 b\u00f6ra \u00e5tminstone hrr turisthotellegare i sjelff\u00f6rst\u00e5dt intresse om ej af annan motiv \u00e5tminstone ej motarbeta den i utland v\u00e4cka intresse f\u00f6r vi vacker land",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "jff\u00e4r f\u00f6r tre fjerdedel \u00e5rhundrade sedan statssekreterare lars arnell s\u00e5som en f\u00f6ljd af hasardspel bi borgerlig d\u00f6d och m\u00e5ste rymma fr\u00e5n f\u00e4dernesland v\u00e4cka denna sorglig fall genom sig s\u00e4llsynthet en s\u00e5 oerh\u00f6rd uppseende att verkning deraf f\u00f6rsp\u00f6rja \u00e4nnu efter \u00e5rtionde och den vara m\u00e5ngen som g\u00f6ra sig en slag ny tider\u00e4kning den vara samma \u00e5r som arnellska katastrof eller den h\u00e4nda tv\u00e5 \u00e5r efter den statssekter arnell rymma nu hafva vi beklagligtvis hinna blifva s\u00e5 van vid likna tilldragelse inom en samh\u00e4llsklass der man icke kunna skylta p\u00e5 n\u00f6d s\u00e5som brott motiv att man ta en f\u00f6rbrytelse af bra situerad samh\u00e4llsmedlem s\u00e5som n\u00e5gon hel alldaglig och knapp f\u00f6rv\u00e5na der\u00f6fver denna tyda p\u00e5 att r\u00e4ttsk\u00e4nsla h\u00e5lla p\u00e5 att aftrubba",
            "start": 561,
            "end": 568
        },
        {
            "text": "utskott anf\u00f6ra som motiv f\u00f6rofvanber\u00f6rda hemst\u00e4llan f\u00f6lja d\u00e5 sverige intresse fordra att en utrikes angel\u00e4genhet oafbrutna sk\u00f6tsel icke \u00e4fventyra till f\u00f6ljd af beslut som norsk storting redan fatta eller framdeles komma att fatta i afseende \u00e5 norge andel i en f\u00f6r rike gemensam utgift b\u00f6ra riksdag enligt utskott mening icke tveka att anvisa en medel som f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l \u00e4ro n\u00f6dv\u00e4ndig och syna denna medel en\u00e4r den m\u00e4ste anta att storting skola fylla den brist som f\u00f6ranleda t f\u00f6revara framst\u00e4llning b\u00f6ra p\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6rslag inneb\u00e4ra anvisa endast s\u00e5som f\u00f6rskott",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "med den institution som h\u00e4r vara fr\u00e5ga \u00f6rn vinna \u00e5tminstone att en stor antal af samh\u00e4lle medlem ren af tvinga att s\u00e4tta sig in i en fr\u00e5ga som f\u00f6rel\u00e4gga och d\u00e5 d\u00e4rtill komma att denna person i egenskap af stad fullm\u00e4ktig b\u00f6ra k\u00e4nna en viss ansvarsk\u00e4nsla f\u00f6r en beslut som fatta inneb\u00e4ra denna en borgen f\u00f6r att fr\u00e5ga ej komma att behandla s\u00e5 l\u00e4ttvindig som kanske nu mer \u00e4n en g\u00e5ng bli fall d\u00e5 en m\u00e5ngen n\u00e4rvara antingen ej hafva s\u00e4tta sig in i hvad fr\u00e5ga g\u00e4lla eller leda af personlig antipati och motiv som ej alltid \u00e4ro s\u00e5 synnerligen rekommendera",
            "start": 498,
            "end": 505
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00f6r medgaf han att kupp kunna kongress hvilken betrakta den utan i l\u00f6f\u00e5sen f\u00f6r l\u00e5ngvarig och trogen tj\u00e4nst samt misslyckas och d\u00e4ri ha han nog ocks\u00e5 skymma af allvarlig motiv framkomma flygar jan erik carlsson dotter anna i stor",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "v\u00e4gsstyrelsen med underlydande di striktsf\u00f6rvaltningar jemte till simma ma f\u00f6rslag h\u00f6ra motiv 3 en f\u00f6rslag till afl\u00f6ningsreglemen te f\u00f6r personal vid stat jernv\u00e4g jemte till denna f\u00f6rslag h\u00f6ra motiv 4 en sammanfattning af komitens organisationsf\u00f6rslag och en approximativ ber\u00e4kning af f\u00f6rslag ekonomisk inneb\u00f6rd",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "te sig sedt som konstprodukt n\u00e4ra nog bra som l\u00e4sdrama \u00e4n som scenisk skola pelse en\u00e4r en allvarlig ibsenska samlin garne och uttryck h\u00e4r som i \u00f6frig drama af m\u00e4stare hand talrik f\u00f6rekomma icke som underlag ha en motiv eller en id\u00e9 med tillr\u00e4cklig b\u00e4rkraft att lyfta upp och harmonisera densamma och som dessutom sakna tillr\u00e4cklig dramatisk klarhet",
            "start": 212,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "med den f\u00f6rh\u00e5llande som nu r\u00e4d mel lan en b\u00e5da rike och den ganska excep tionella situation hvarunder f\u00f6rslag fram komma torde man imellertid hafva r\u00e4tt att dra i tvifvelsm\u00e5l att motiv f\u00f6r en utomordentlig anstr\u00e4ngning land nu visa ben\u00e4genhet att g\u00f6ra f\u00f6r sig f\u00f6rsvar i fr\u00e4mst rum \u00f6rn ens i n\u00e5gon deu ringast m\u00e5n \u00e4ro att s\u00f6ka i en \u00f6nskan att st\u00e4rka en gemensam strida kraft ut\u00e5t och i en nyvaknad insigt \u00f6rn norge pligt i denna fall",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "franzen sorn vara l\u00e4rjunge af ha en par tre r vistas i amerika och derunder hufvudsakligen uppeh\u00e5lla sig vid rockland lake i stat derifr\u00e5n en m\u00e5ngen motiv f\u00f6r han tafla \u00e4ro hemtade",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "jag riskera en antydan \u00f6rn att den m\u00f6jligen kunna vara n\u00e5gon annan \u00e4n skandalhunger som kunna komma en tidning att icke sticka under stol med stor skojare bedrift n\u00e4r man afsl\u00f6jade en liten d\u00e5 resa han sig tacka f\u00f6r upplysning s\u00e4ga att han alltid misst\u00e4nka att den vara snikenhet vinningslystnad och andra simpel motiv som vara den h\u00e4r blad driffj\u00e4der",
            "start": 312,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "bland \u00f6frig landskap p\u00e5 utst\u00e4llning \u00e4ro att m\u00e4rka l\u00e5gvatten en i gr\u00e5 b\u00e5llen fransk kustbild af a bergstr\u00f6m syn uerligeu mjuk och fin i tem\u00e9n en strand bild till bafs af lindholm alldeles i hnna vanlig man\u00e9r i sandbackarne at b gummeson och motiv fr\u00e5n \u00f6 terbotten at charl",
            "start": 239,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "enligt uppgift skola motiv f\u00f6r \u00f6f verisllet vara h\u00e4md",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den torde d\u00e4mligen vara otvetydig nog att bellman hos runius ej endast hemtat motiv tor s\u00e5 v\u00e4l sig baccbanaliska skildring som sig naturskildring f\u00f6r att ej tala \u00f6rn ban af hr ant\u00f6rda mera privat man skola kunna kalla de bord eller matdikter utan \u00e4fren i ej ov\u00e4sentlig grad f\u00f6r art af bi strolbildning och rimfl\u00e4tning",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "barn ur nu som bekant rik p\u00e5 h\u00e4ftig motiv och att f\u00e5 tukt p\u00e5 denna vara uppfostrare f\u00f6rsta uppgift",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "skaar ha som sig mening uttala att prost johnson hvilken som vi f\u00f6rut n\u00e4mna under den han upptr\u00e4dt som l\u00e4kare f\u00f6rg\u00e5 big mot kvinliga ko firmander icke ha n\u00e5gon osedlig motiv f\u00f6r sig praktik men att denna f\u00f6r ledt han atti g\u00f6ra den ot\u00e4nkbar emellertid ha han ej erh\u00e5lla p\u00e5st\u00f6tning att s\u00f6ka afsked hvilket s\u00e4ga g med r\u00e4tta vara en otillb\u00f6rlighet skam och skandal",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "ryktesvis uppge s\u00e5som motiv till mord att mj\u00f6lnare ar skyldig sig baneman n\u00e5gon tusen kr",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja man g\u00f6ra sig fr\u00e5ga om motiv till brott och hvad attentatsman vara f\u00f6r en furste of balkistan",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "jag en oskyldig man f\u00f6ra i f\u00e4ngelse f\u00f6r tv\u00e5 f\u00f6rseelse endast p\u00e5 grund af l\u00f6s beskyllning af en vanlig fransk polisagent en flicka utan namn och karakter hvars motiv tydligen vara att f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6fverflytta hon \u00e4lskare skuld p\u00e5 en oskyldig hufvud och som ha absolut uppfinna en hel v\u00e4fnad af l\u00f6gn f\u00f6r att skydda den man hvars m\u00e4tress hon vara",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "komma i orkester en ofvan n\u00e4mda motiv till anv\u00e4ndning p\u00e5 en s\u00e4tt som endast kunna g\u00f6ra af m\u00e4stare h\u00e4r utbreda de sig i polyfonisk rikedom mea p\u00e5 samma g\u00e5ng s\u00e5 m\u00e5la s\u00e5 dramatisk verksam h\u00e4r tillkomma s\u00e4rskildt i andra akt waldweben en samling naturmotiv som till sammans bilda en hel af nts\u00f6kt poetisk verkan oeh f\u00e4rgrikedom",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "uppta ej f\u00f6ga \u00e4n 250 alster af den talangfull och produktiv konstn\u00e4r pensel tafla och stadion med in och ut i\u00e4ndska motiv utf\u00f6ra under fir\u00e9n 1859 1895 deribland flere af han mycket ber\u00f6md och en stor m\u00e4ngd af de sorn vara utst\u00e4ida p\u00e5 salongin i paris",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "m\u00f6rk nett h\u00e4ndelse och i mintet \u00e5terkalla urquharts del deri b\u00f6rja hon t\u00e5 sm\u00e5ningom anse att den fan n\u00e5gon hemlig motiv och en ond a\u00e5dsnt f\u00f6r ban bjelpsambet",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "denna sistn\u00e4mnd arbete vara en sommarmotiv fr\u00e5n waldemarsudden p\u00e5 djurg\u00e5rden medan moln som natt till motiv \u00e4ro hemtade fr\u00e5n trakt omkring tyres\u00f6",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "s\u00e5som sak nu st\u00e5 kunna den genom jag och andra af oantastlig anseende intyga att ni fenelia fabian ha stark motiv f\u00f6r hat och svartsjuka mot sir guy castleton att ni strax efter han gifterm\u00e5l med miss archer resa till amerika med afsigt att utgifva ni f\u00f6r d\u00f6d att ni tv\u00e5 \u00e5r sen af thomas prest\u00f6n k\u00f6pa en viss par liten pistol han ha i afton bland all n\u00e4rvara igenk\u00e4nna er s\u00e5som k\u00f6pare att jessie castleton tre dag sen fan skjuta med en af denna pistol bredvid sig att en m\u00f6rk man ikl\u00e4 kappa blifvit se strax f\u00f6re skott aflossa g\u00e5ende \u00e5t denna fatal skogsdunge till att make till denna pistol af mrs hervitt se i ni hand d\u00e5 ni under f\u00f6rkl\u00e4dnad balgurra bo hos hon i jermyn street att carl romaine finna denna samma pistol g\u00f6mma bakom en stor bokhylla sedan ni lemna denna rum och den kunna bevisa att denna pistol icke vara d\u00e4r f\u00f6rr \u00e4n ni s\u00e5som balgurra hyra rum d\u00e4r",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "jubel synas dock vara i n\u00e5gon m\u00e5n omotiveradt ty den l\u00e4r snar vara den i and stark utbre sektv\u00e4sende \u00e4n ren politisk motiv som h\u00e4r spela in",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening motiv med afseende p\u00e5 svagdricksindustrien lyda alf den liten industri sorn hos vi i den hel sammanfalla med svagdrickstillverkning oell hvilken i afseende p\u00e5 r\u00e5vara beskaffenhet och tillgodog\u00f6rande arbeta under f\u00f6ga gynsamma omst\u00e4ndighet \u00e4n storindustri b\u00f6ra med afseende p\u00e5 en ny p\u00e5laga behandla s\u00e5 sko samt som m\u00f6jlig",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "p\u00e5 denna fr\u00e5ga skola f\u00f6rse jag meck en motiv f\u00f6r brott och \u00f6rn motiv v\u00e4l vara finna vara den icke sv\u00e5r att ta reda p\u00e5 gerningsmannen",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "hr hedin fr\u00e5n stockholm p\u00e5peka att man h\u00e4r i land mycket v\u00e4l beh\u00f6fva k\u00e4nna och granska motiv till en lagf\u00f6rslag innan densamma bli f\u00e4rdig ty h\u00e4r i land skrefve man lag som ingen d\u00f6dlig kunna blifva klok p\u00e5 \u00f6rn nia ej k\u00e4nna motiv",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstn\u00e4md ang\u00e5 ha han l\u00e5ngvarig verksamhet s\u00e5som trafikchef vid enskild j\u00e4rnv\u00e4g och med afseende p\u00e5 den sistn\u00e4md han chefskap f\u00f6r generalstab kommunikationsafdelning anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r den beb\u00e5da utn\u00e4mning till generaldirekt\u00f6r inom j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelse",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "komma att den af utskott anf\u00f6ra motiv till pension neds\u00e4ttning n\u00e4mligen att s\u00e5ng ooh tecknlngsl\u00e4rareplatserna vid \u00e5ra elementarskola endast skola vara en bisyssla vara mycket olycklig valdt ingen undervisning vid skola f\u00e5 betrakta eller sk\u00f6ta som en bisyssla oafsedt om undervisare derjemte f\u00e5 tid till annan medborgerlig eller ideel verksam het och n\u00e4r s\u00e4 vara b\u00f6ra han \u00e4fven \u00e5tnjuta dea han med r\u00e4tt tillkommande frukt af en v\u00e4l vitsordadt arbete och pligtuppfyllelsc i skola och stat tjenst",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "styck synas i b\u00f6rjan afse att utg\u00f6ra en satir p\u00e5 vurmeri f\u00f6r borddans andeframkallanden hypnotism m m och den tendens om n\u00e5gon s\u00e5n skola fram b\u00e5llas vara v\u00e4l att lekman b\u00f6ra handskas f\u00f6rsiktig med dylik experiment men denna tendens drunkna snar alldeles i en bef\u00e4ngd situation sorn framspringa ur den kostlig motiv att en familjefar f\u00f6r att bota sig familj vurmerier l\u00e5tsa sig vara hypnotisera fr\u00e5n minne af allt f\u00f6rfluten och upptr\u00e4da s\u00e5som en fr\u00e4mling i sig egen hem",
            "start": 308,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "karakteristisk motiv hvilka g\u00f6ra intryck af att vara alldeles os\u00f6kt nnna ocb utarbeta",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "egendomlig motiv till dynamitattentat enligt the standard pariskorrespondent arrestera i asni\u00e9res i torsdag tv\u00e5 ung man som hur\u00f6 en helvetesmaskin",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "d\u00e4remot med motiv fr\u00e5n lasarett tycka jag f\u00f6ga sympatisk",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "nu s\u00f6rh\u00e4ller den sig emellertid med denna m\u00e5lning s\u00e5lunda att de dels behandla antik dels modern motiv p\u00e4 en s\u00e4tt att man n\u00e4ppeligen i sedlig afseende f\u00f6r s\u00e4 widt man st\u00e4lla sig p\u00e4 en s\u00f6rdomsfri konstn\u00e4rlig st\u00e5ndpunkt kunna haswa n\u00e5gon att anm\u00e4rka mot behandling as en s\u00f6rst n\u00e4mna hwaremot ber\u00e4ttiga anm\u00e4rkning knnna g\u00f6ra mot en sist n\u00e4mna",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "dehulom ha man deri inta som motiv att de ploglag\u00f6skuldige om\u00f6jligen under s\u00e4dant ow\u00e4der kunna nattetid h\u00e4lla en om wintern s\u00e4 ytterst sw\u00e4ra \u00f6lan sw\u00e4garne sarbara ulan beh\u00f6fwa dag bertill och att nu ofta nog intr\u00e4ffa att n\u00e4r man mot afton f\u00e5 w\u00e4gen klar under natt intr\u00e4ffa sn\u00f6yra g\u00f6ra all arbete om intet och w\u00e4gen osarbar och att man till r\u00e4ga p\u00e4 all d\u00e4 s\u00e4r emotta st\u00e4mning s\u00f6r ofarbar w\u00e4g och b\u00f6ta derf\u00f6r",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "bland en talrik illustration m\u00e4rka midsommarafton motiv fr\u00e4n h\u00e4lsingland",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "v\u00e4ldig f\u00f6nster l\u00f6pa en fris med motiv af s\u00e4desk\u00e4rfvar och stvfmorsblommor hvilket \u00e5terkomma \u00f6fverallt i en dekorativ anordning och \u00e5t densamma gifver en enhetlig pr\u00e4gel af tilltala verkan sjelfva f\u00f6nster ha en veckadt f\u00f6rh\u00e4nge prydt med stilisera kl\u00f6fverblad och kl\u00f6fverblommor p\u00e5 douce botten",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "m\u00f6ta vi \u00e4del uttrycksfull skifta motiv hvilka utaibetats med en synnerlig omsorg och en konstn\u00e4rlig f\u00e4rdighet som n\u00e5gon ing s\u00e5som exempelvis i scherzo n\u00e4stan f\u00f6refalla vara till \u00f6fverm\u00e5tt anv\u00e4nd",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vi finna s\u00e5ledes h\u00e4r tvenne olik uppslag och n\u00e5gon s\u00e4rskild studie f\u00f6r en tafla af betyda dimension \u00e4mna att \u00e5tergifva en s\u00f6ndag i leksands kyrka en motiv som en g\u00e5ng fullbordadt b\u00f6ra blifva af \u00f6fverv\u00e4ldiga v\u00e4rkan och som under n\u00e5gon sommar syssels\u00e4tta konstn\u00e4r",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "sig motiv s\u00e5 att bild \u00e5 tafla bel\u00e4gga h\u00f6ger h\u00e4lft ligga hel n\u00e4ra inp\u00e5 \u00f6ga men \u00e5 den venstra p\u00e5 en betyda afst\u00e5nd",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "msd att de motiv i regel \u00e4ro franska ofta nog till och med hemtade fr\u00e5n sjelfva fontainebleauskogen \u00e4fven sjelfva upp fattning ton vara denna skola",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "rubinsteins ouverture sentera m\u00e5h\u00e4nda f\u00f6ga oaktadt den vara rik p\u00e5 sk\u00f6n motiv och spela f\u00f6rtr\u00e4fflig",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "att styrelse offentligen framl\u00e4gga motiv till \u00e5tg\u00e4rd i fr\u00e5ga",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "den norsk lag af 1867 stadgar att ers\u00e4ttning till oskyldig h\u00e4kta skola utg\u00e5 n\u00e4r brott ej kunna bevisa eller motiv f\u00f6r han h\u00e4kta gendrifvits",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "dbl ej finna n\u00e5gon annan motiv f\u00f6r en f\u00f6rs\u00e4ljning som den 9 och 10 denna \u00e4ga rum vid norrtulls station i stockholm f\u00f6r riksgr\u00e4nsbanan r\u00e4kning om ej m\u00f6jligen en exceptionelt of\u00f6rst\u00e5nd",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "med den karakteristisk i motiv fin och naturtrogen utf\u00f6ra",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 hr larsson i feringe som ej tro att motiv till den f\u00f6resl\u00e5 skatt vara att skydda villebr\u00e5d",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "af hwilket motiv hr bed\u00f6ma fabrik\u00f6r andersson s\u00e4tt att st\u00f6ta sig aff\u00e4r under en \u00e5r anse sig f\u00f6rening ej beh\u00f6fwa uttala sig \u00f6fwer emedan den nog fatta af hwarje t\u00e4nkande person i samh\u00e4lle",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "flamma af entusiasm bilda ram omkring dag parad och motiv f\u00f6r entusiasm vara minne af den stor f\u00f6reviga kejsare gestalt och personlighet",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "jag mena motiv till den \u00f6fverlemnande till uiig",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "uppflammande hel folk och motiv f\u00f6r h\u00e4nf\u00f6relse vara minne af den stor f\u00f6reviga kejsare gestalt och personlighet",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ram kring bild g\u00e5 en slinga originslt och fin hopbinda motiv ur fauna",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "olik motiv \u00e4ro s\u00e5 stark karakterisera att man omedveten s\u00f6ka efter en dramatisk bakgrund som knnde gifva f\u00f6rklaring p\u00e5 denna skifta intryck",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "h\u00e4r vinna synas vittna \u00f6rn att kineserne trots all nederlag som de asiatisk motst\u00e5ndare tillfoga de \u00e4ndock ha sj\u00e4lfbeh\u00e4rskning nog att undanbedja sig v\u00e4lvillig hj\u00e4lp af fr\u00e4mmande folk sorn i grund och botten ha full ut lika sj\u00e4lfviska motiv sorn japanerne f\u00f6r sig handlingss\u00e4tt",
            "start": 234,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "anta att denna mordbrand skola vara en h\u00e4mndg\u00e4ining fr\u00e5n \u00e5kerbergs sida men motiv l\u00e4r vara en annan",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "form hafva ibsen gjellerup edvard brandes vi erinra \u00f6rn den sist n\u00e4mdes nyligen gifna asgerd \u00e4fven i vi dag bruka samma motiv men ingen ha s\u00e5som b\u00e5\u00e5th behandla de realistisk m\u00e5la en full exakt h\u00e5lla bild af en gammal nordman antingen i en v\u00e4l gjord oeh karakteristisk \u00f6fvers\u00e4ttning eller i n\u00e5gon bearbetning eller i n\u00e5gon sammandrag",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande den r\u00e4tt motiv f\u00f6r f\u00f6rl\u00e5telse af n\u00e4sta fel s\u00e5 finna vi uti matt",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "r erk\u00e4nna \u00e5ngerfull att han wid ink\u00f6rfeln till hr schmidt bostad utl\u00e4gga n\u00e4gra dynamitpatron och kunna han som motiv ej uppgifwa annan \u00e4n att han som sedan n\u00e4gon tid warit utan arbete besann sig t en orolig och grubbla sinnesst\u00e4mning samt derf\u00f6r handla under en anfall as sinnesf\u00f6rwirring",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "mycket vacker ansigte och den inspirera jag p\u00e5 en \u00f6gonblick den motiv som jag ha leta efter ha jag finna",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i fredag p\u00e5 eftermiddag i viborg och ha erk\u00e4nna sig brott men s\u00e4ga ig vid tillf\u00e4lle hafva vara sjuk s\u00e5 att han ej veta hvad han g\u00f6ra hvarf\u00f6r han ej h\u00e4ller kunna l\u00e4mna n\u00e5gon f\u00f6rklaring r\u00f6rande motiv till brott",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "betrakta man nu den tragisk skuld utveckling och den f\u00f6rm\u00e5ga att gripa omkring sig och dra flera in i krets s\u00e5 finna man den f\u00f6r visso f\u00f6ga underlig \u00f6rn i en tragedi en tragisk motiv blifva s\u00e5 att s\u00e4ga flere",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "till nisch hvalfb\u00e5ge sluta sig ornament af ekl\u00f6f och denna motiv \u00e5terfinna \u00f6fver all i tak nedre f\u00e4lt omslingra",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "hos svensk konstn\u00e4r f\u00f6rening finna man \u00e5tskillig landskap af v\u00e4rde s\u00e5som de af arborelius m\u00e5la bruksherrg\u00e5rd i bergslagen och i skogsbryn tv\u00e5 af denna konstn\u00e4r f\u00f6rn\u00e4m arbete med s\u00e4ker uppfattning af den karakteristisk i motiv och behandla med tilltala friskhet ocb kraft",
            "start": 219,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "stor del arbetare som deltogo i strejk ha \u00e4fven som motiv upp fruktan f\u00f6r sig kamrat",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "emellertid ha man i norge icke kunna undg\u00e5 att l\u00e4gga m\u00e4rke till den mycket genomskinlig motiv som kanske ren af i fr\u00e4mst rum f\u00f6rm\u00e5 riksdag att vidta bein\u00e4lda upps\u00e4gning den politisk skruf som man d\u00e4rmed tro sig ha s\u00e4tta p\u00e5 norsk motvilja f\u00f6r en revision af unionsakt genom hvilken \u00e5tskillig intr\u00e5ng skola g\u00f6ra p\u00e5 sj\u00e4lfv\u00e4 grundloven",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "vikt j\u00e4mte p\u00e5st\u00f6tning fr\u00e5n annan h\u00e5ll vara en enda motiv till inbjudandet",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "bygdt p\u00e5 den vacker motiv som i f\u00f6rsta akt ljnder fr\u00e5n zigenare beppes violin och som d\u00e5 ge den f\u00f6rsta uppslag till fritz och suzels k\u00e4rlekshistoria",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "d\u00e4rf\u00f6r som socialism i samh\u00e4lle liksom den enskild lif ej erk\u00e4nna andra motiv och faktor \u00e4n en r\u00e5 naturdrift all under den den i rak motsats h\u00e4rtill bygga sig framtidsstat p\u00e5 f\u00f6ruts\u00e4ttning \u00f6rn en fullkomlig fr\u00e5nvaro af n\u00e4stan all drift",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "\u00f6rn s\u00e5 vara och man ha ingen anledning att betvifla walker ord huru f\u00f6rh\u00e5lla den sig d\u00e5 med den p\u00e5 st\u00e5ende att den enda motiv som r\u00e4tt f\u00e4rdigar att amerika sig i krig med spanien vara den \u00e5tr\u00e5 att befria en n\u00e4rboende folk ur den h\u00e5rd f\u00f6r tryck",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "h\u00e4refter f\u00f6lja en tysk medeltida motiv en ondsint qvinna bestraffning en bild fram8t\u00e4ld efter en af frih",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslagsst\u00e4llare motiv visa att praktisk h\u00e4nsyn f\u00f6r han icke hafva vara afg\u00f6ra",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "alldeles of\u00f6rklarlig ty man kunna ej finna sp\u00e5r till motiv f\u00f6r f\u00f6rbrytelse",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "h\u00e4r fan en outt\u00f6mlig grufva af \u00e4del upplyftande och den fosterl\u00e4ndsk k\u00e4nsla tilltala motiv men hvad som icke fan den vara sinne tor s\u00e5n motiv",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "pastor sandin erinra om att i h\u00e4ndelse den wore kyrkor\u00e4dets motiv som anf\u00f6ra denna wore swaga",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "emellertid bek\u00e4nna b all som l\u00e4gga han till last och f\u00f6rklara motiv till brott hvilket han ej synas \u00e5ngra icke vara svartsjuka utan han vilja straffa sig f\u00e4stekvinna maria andersson och dotter johanna kr de sturskhet",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "du ha n\u00e5gon s\u00e4rskildt motiv f\u00f6r du \u00f6nskan att veta hon namn jag k\u00e4nna du allt f\u00f6r v\u00e4l f\u00f6r att icke begripa den",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "understundom klandra str\u00e4nghet mot bonde att gustaf vasa ha ej s\u00e5n bonde att ta med som de som finna i vi dag utan b\u00f6ra man d\u00e5 man vilja bilda sig en f\u00f6rest\u00e4llning \u00f6rn den tid bonde f\u00f6r sig inre blick framst\u00e4lla den bekant bildstod b\u00e4ltesp\u00e4nnarne hvilken bildstod motiv torde f\u00f6r man hvar vara bekant",
            "start": 263,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "\u00e5klagare f\u00f6rete protokoll af den 31 maj 1895 d\u00e5 beslut fatta \u00f6rn uppl\u00e5ning af 11000 krona samt likaledes af 27 juni d\u00e5 man besluta uppl\u00e5na ytterlig 10 000 krona s\u00e5som motiv hvarf\u00f6r \u00e5beropados en besluta \u00e5 6 000 kr",
            "start": 166,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "en g\u00e5fva fr\u00e5n czar best\u00e5 af en oljem\u00e5lning med motiv fr\u00e5n f jol \u00e5r festlighet i kiel i den \u00f6gonblick hohenzollern passera rysk amiralskepp",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00e5 man s\u00f6ka motiv till den hemsk gerning i ekonomisk bekymmer d\u00e5 en b\u00e5da man voro alldeles blotta p\u00e5 existensmedel",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "af dylik motiv skola han \u00e4fven ha anl\u00e4gga en smedja och \u00e5tskillig qvarn",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den anse jag den synnerligen bet\u00e4nklig \u00f6rn till prest och sj\u00e4las\u00f6rjare inom vi svensk kyrka anta en person fr\u00e5n fr\u00e4mmande land och af fr\u00e4mmande ras \u00f6rn hvars tidig f\u00f6reg\u00e5ende och \u00f6rn motiv till hvars \u00f6fverg\u00e5ng till kristen religion ingen n\u00e4ra upplysning f\u00f6religga",
            "start": 186,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "p\u00e5 tal om tafla ha den konst\u00e4lskande allm\u00e4nhet under en sen dag str\u00f6mma till kofkonsthandlaren th blanch s salong vid hamngata f\u00f6r att ta i betraktande en d\u00e4r utst\u00e4ld tafla af holl\u00e4ndare haaxman hvilken m\u00e5lning till f\u00f6ljd af den st\u00e4mningsfull och poetisk motiv blifvit d\u00f6pa till ben\u00e4mning brust na str\u00e4ng",
            "start": 254,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "massen n\u00e4mda arbete verka genom sig egendomlig motiv och boh\u00e9me d\u00e4r all lifsander sl\u00e4ppa l\u00f6sa vara visserligen ingen konstprodukt af h\u00f6g rang men mycket effektrik",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "h\u00e4fte inneh\u00e5lla dessutom en f\u00f6rtr\u00e4fflig utf\u00f6rdt tr\u00e4snitt af tekla nordstr\u00f6m efter prins eugens m\u00e5lning en sista solglimt14 en handteckning af gustaf ankarcrona \u00f6fver motiv ur odalbonde af geijer slut af c bildt skildring af drottning kristina sista dag d\u00f6dsdansen en dikt af oscar levertin med bild efter hans holbein y bekant d\u00f6dsdans14 hek\u00e5le44 en ber\u00e4ttelse ur den antik sago af per hallstr\u00f6m deli landsflygtiges s\u00e5ng en dikt af portugal",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst\u00e5 du icke att denna brrns s\u00e4nda tilt grefvej borgenskj\u00f6lds lins v\u00e4cka undran oell horreur och hindra jag icke jag modesti s\u00e5 skola jag f\u00f6rklara den motiv sorn m\u00e5ste blifva on oundviklig conclusion af denna undran",
            "start": 152,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "sommarlandskap motiv fr\u00e5n kinda kanal aftonst\u00e4mning motiv fr\u00e5n h\u00e4llestad v\u00e5rlandskap motiv fr\u00e5n hagalund vy af stjernorps slott i h\u00f6stst\u00e4mning vestmanl\u00e4ndskt landskap samt lappl\u00e4ndsk vy",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "jag veta inte hvad ni h\u00e4rvidlag mena med motiv men jag tro att ni ha etablera er p\u00e5 mount och g\u00f6ra p\u00e5 den kringfarande lifvet",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "sommarlandskap motiv fr\u00e5n kinda kanal aftonsf\u00e4mning motiv fr\u00e5n hellestad v\u00e5rlandskap motiv fr\u00e5n hagalund vy af stjernorps slott i h\u00f6stst\u00e4mning vestmanl\u00e4ndskt landskap samt lappl\u00e4ndsk vy",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "1 nnrrtii 5 n vihe icke yttra sig \u00f6fver do framst\u00e4lda anm\u00e4rkning men be att ang\u00e5 motiv f\u00f6r den i den nu f\u00f6religga 66 f\u00f6resl\u00e5 utbytande af k",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "med denna faktum f\u00f6r \u00f6ga ha man sv\u00e5r finna motiv till kommerskollegium afstyrka",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "framg\u00e5 att han enda motiv till ogerning vara han \u00f6nskan att komma \u00f6fver den summa peng som han beh\u00f6fva f\u00f6r en dag derp\u00e5 f\u00f6rfalla l\u00e5n",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i novoje vremja ha ju g\u00e5ng uttryckligen f\u00f6rklara att den endast vara f\u00f6r korea egen skulle och ingalunda af egoistisk motiv som den uppst\u00e4lt sig till f\u00f6rmyndare f\u00f6r denna land",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "\u00f6fver svensk folkmelodi samt en dylik \u00f6fver liten karin en dr\u00f6mmeri med motto af folkskald vinge en omvexla liflig ooh idyllisk kivlesl\u00e5tter st\u00f6dja p\u00e5 folksagad samt en trolsk och f\u00f6r naiv natur utan tvifvel hemsk trollk\u00e4ringdans der motiv som en boll kasta fr\u00e5n diskant till bas och vice",
            "start": 233,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "till motiv vid afl\u00f6ningsreglementet ha komit\u00e9n foga beh\u00f6flig \u00f6fverg\u00e5ngsbest\u00e4mmelser f\u00f6r personal",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "i n\u00e5gon parti finna v\u00e4l hastig aff\u00e4rda motiv h\u00e4r och hvar n\u00e4stan en sl\u00e4ng af operett",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "h\u00e4r kanus en outt\u00f6mlig grufva af \u00e4del upplyftande och den fosterl\u00e4ndsk k\u00e4nsla tilltala motiv men hvad sorn icke lanns den vara sinne f\u00f6r s\u00e5n motiv",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "jag sitta med lyssna \u00f6ra men ej kunna finna n\u00e5gon motiv till den misst\u00e4nka handling",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "hvilka motiv som nu f\u00f6ranledt klagande till den steg han ta oeh hvarvid ban lyckas att f\u00e5 sjelfva bak \u00e5terf\u00f6rvisa till dy behandling hafva vi hvarken f\u00f6r vi bekant eller n\u00e5gon en bed\u00f6ma vi endast f\u00f6rv\u00e5na vi \u00f6lver att en enskild person utan direkt f\u00f6rdel eilar nytta f\u00f6r sig kunna anna sig f\u00f6ranleda att \u00f6fverklaga den \u00e5v\u00e5gabragta beslut ty dag enda f\u00f6ljd bli naturligtvis att domprostbefattning komma att h\u00e4rigenom \u00e4nnu l\u00e5ng tid blifva obesatt utan att n\u00e5gon gemensam r\u00f6stgrund bra \u00e4n den sorn till st\u00e4mma antagande vara framlagd vara i utsigt att erh\u00e5lla",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "i inledning till denna kung\u00f6relse anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r densamma dels riksdag den 9 maj 1893 uttala \u00f6nskan \u00f6rn afskaffa af \u00f6fvers\u00e4ttningsprofvet fr\u00e5n svenska",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "udi en veil posikou motiv lill f al omkring kasel i k\u00f6penhamn daren vara postkon f kasel i k\u00f6pa",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "man tro att olycklig k\u00e4rlek vara den drifvande motiv f\u00e4stman en ung arbetare ha hota nied aft resa till amerika hvilket ha gripa flicka synnerligen h\u00e5rdt och ha hon sedermera i hem antydt att hon skola ha blifvit bedra",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00f6r styck handling som vara bygga p\u00e5 motiv fr\u00e5n en gammal fransk lustspel af meilhac decor\u00e9e som \u00e5r 1887 uppf\u00f6ra i paris anse jag n\u00e5gon vid redog\u00f6relse obeh\u00f6flig",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "upptr\u00e4da hon stilla och lugn besvara korrekt all fr\u00e5ga och en godmodig leende utan ringast tecken till n\u00e5gon abnorm hvilade \u00f6fver hon anlete \u00e4nda till den fr\u00e5ga blef \u00f6rn motiv till hon handling d\u00e5 f\u00e5 man h\u00f6ra den mycket osammanh\u00e4ngande prat om att hon aldrig \u00e4lska sig man att hon anse han vara antikrist eller n\u00e5gon annan falsk profet att hon sedan f\u00f6rliden l\u00e5ngfredag ha den \u00f6nskan att f\u00e5 vara ensam med sig gud och sig barn att hon tro man skola vilja g\u00f6ra hon och barn n\u00e5gon ond att hon h\u00f6ra f\u00e5gel sjunga \u00f6rn att hon b\u00f6ra befria sig fr\u00e5n sig man som v\u00f6re orsak till den mycken ond som bedrefs h\u00e4r i v\u00e4rld att hon samma natt mord beg\u00e5 ha en dr\u00f6m \u00f6rn david och goliat och d\u00e5 hon tycka hon sig h\u00f6ra en af barn s\u00e4ga ta n\u00e5gon annan",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "att f \u00e5 veta hvad denna motiv skola s\u00e4ga vi m\u00e5ste vi bruka katalog och vi m\u00e5ste veta den eljest bli den kombination af motiv i hvilken de ing\u00e5 tor vi mer eller f\u00f6ga of\u00f6rklarlig och den uppst\u00e5 spr\u00e5ng i vi logisk musikalisk uppfattning",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "tafla som till stor del behandla motiv fr\u00e5n landskap blekinge k\u00e4rlek ochjdet innerlig f\u00f6rdjupande i f\u00e4gring af den natur fr\u00e5n hvilken den skicklig och duglig konstn\u00e4r med utm\u00e4rka f\u00f6rm\u00e5ga och framg\u00e5ng ha f\u00f6rm\u00e5 framkalla all en st\u00e4mning som \u00e5r erbjuda",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "styck behandla den alltsedan kameliadamen ej s\u00e4llsynt motiv en falla qvinna f\u00f6rs\u00f6k att blifva uppr\u00e4ttad",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "tillf\u00e4lle vara full och motiv till st\u00f6ld vara hel enkel att f\u00e5 peng till br\u00e4nvin",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "att bau vid iuk\u00f6rseln till hr schmidt bostad utl\u00e4gga n\u00e5gon dynamitpatron ocb kunna han som motiv ej uppgifva annan \u00e4n att lian sorn sedan n\u00e5gon tid vara utan arbote befinna sig i en orolig och grubbla sinnesst\u00e4mning samt derf\u00f6r handla under en anfall af sinnesf\u00f6rvirring",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "beb\u00f6fver ej s\u00e4ga zorn vara ju den fr\u00e4m s\u00e5 virtuos bland svensk m\u00e5lare men m\u00e5lning g\u00f6ra \u00e4nd\u00e5 ej n\u00e5gon stark intryck man ha se likna motiv m\u00e5la f\u00f6rut af zorn med mera omedelbar friskhet",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "carl likf\u00e4rd kristian eriksson relief i marmor af carl von linn\u00e9 axel lindman oljem\u00e5lning stockholm fr\u00e5n saltsj\u00f6n alfred wahlberg oljem\u00e5lning svensk insj\u00f6landskap motiv fr\u00e5n kolm\u00e5rden samt anders zorn aqvarell vi daglig br\u00f6d",
            "start": 162,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "den inneh\u00e5lla intet ny men gaf en vidlyftig skildring af mord och n\u00e5gon kommentarier som dock blott bestodo af l\u00f6s gissning ang\u00e5ende motiv till f\u00f6rbrytelse och hvem m\u00f6rdare kunna vara",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "s\u00e5som ytterlig motiv f\u00f6r sig yrkande \u00f6rn bifall till hr dickson f\u00f6rslag vilja tal",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "i onsdag \u00e5ttadagar i g\u00e4llstads socken d\u00e5 d\u00f6fstumme skomakare jansson lundman i p\u00e5bo ihj\u00e4lsl\u00e5 sig \u00e5ldrig mod l\u00e4sa i bor\u00e5sposten tor l\u00f6r dag motiv f\u00f6r brott k\u00e4nna man ej lika liten sorn man veta hur dervid fr\u00e5n b\u00f6rjan tillg\u00e5 en\u00e4r den enda som d\u00e5 vara n\u00e4rvara m\u00f6rdare syster ej synas lemna tillf\u00f6rlitlig upplysning",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "fullst\u00e4ndig officiel redog\u00f6relse i posttidning vara att f\u00f6rv\u00e4nta som v\u00e4l d\u00e5 komma att i n\u00e5gon m\u00e5ll sprida ljus \u00f6fver en motiv hvilka f\u00f6rm\u00e5 konung till den ov\u00e4ntad ny eftergift som ligga i han beslut att trots sig sadktionsv\u00e4gran s\u00e4tta sig namn och norge rike insegel under den ny lag eller med andra ord l\u00e5ta den promulgera under form af en kunglig kung\u00f6relse",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "vara karakt\u00e4rsteckning som vara frappera genom person klar och f\u00f6ljdriktig utveckling ur f\u00f6r hand vara omst\u00e4ndighet p\u00e5 samma g\u00e5ng motiv vara intressant och behandladt med en viss lidelse som s\u00e4llan f\u00f6rfela att rycka med",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "ena sida finna rikedom p\u00e5 motiv \u00e5 andra sida ordning emellan de s\u00e5 att de icke hindra hvarandras utveckling",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tycka sig f\u00f6rst\u00e5 ehuru han ha sv\u00e5r att riktig g\u00f6ra den klar f\u00f6r sig att den m\u00e5ste finna n\u00e5gon motiv f\u00f6r brott",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vi skola afh\u00e5lla vi fr\u00e5n n\u00e5gon reflexion tills motiv f\u00f6r beslut blifvit n\u00e5got n\u00e4ra bekant ty vi kunna ej tro p\u00e5 hvad som hviskas eller att den ny lotteri skola ia stranda till f\u00f6ljd af bearbetning fr\u00e5n m\u00e4ktig h\u00e5ll der man vara djup intressera i en b\u00e5da teaterobligationsl\u00e5nen till hvilka den ny otteri begripligtvis skola bli en l\u00e4rlig konkurrent",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig \u00e5beropa svarande en skrifvelse af ungef\u00e4r f\u00f6lja inneh\u00e5ll motiv till ban f\u00f6rbrytelse ha vara en till den yttre spets drifvet penningbekymmer alstradt deraf att han allt sedan v\u00e5r 1889 d\u00e5 han egna big \u00e5t bergsbandteringcd vid studie i denna vetenskap teoretisk vid tv\u00e4nne af rike bergsskola som ock praktisk i specialhandteringar inom yrke s\u00e5 god som uteslutande vara h\u00e4nvisa \u00e5t en medel han af v\u00e4n och kunna upni\u00e5na en\u00e4r ban under denna \u00e5r tills dato fr\u00e5n sig f\u00e4dernehem bekomma i tv\u00e5 post 130 kr",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "hr jonason ha emellertid opponera sig mot en s\u00e5n tolkning af hen ord i fr\u00e5ga om riksdagsskrifvelsen verklig val\u00f6r och f\u00f6r vi del tro vi vi kunna f\u00f6rs\u00e4kra att e\u00e5vidt man skola d\u00f6ma efter allm\u00e4n uppfattning hos de som doltogo i sak handl\u00e4ggning i riksdag och afg\u00e5fvo sig r\u00f6st f\u00f6r eller emot s\u00e5 ha nog icke n\u00e5gon s\u00e5n speciel h\u00e4nsyn till en redan utarbetadt f\u00f6reetafvat densamma den ha sig allm\u00e4n f\u00f6rklaring cch sig allm\u00e4n motiv i den alltmer rotfast \u00f6fvertygelse att unionstvister b\u00f6ra s\u00e5 enart och s\u00e5 fullst\u00e4ndig sorn m\u00f6jlig till b\u00e5da land ssncskyidiga b\u00e5tnad l\u00f6sa samt i den l\u00e4tt begriplig ti\u00f6tthetek\u00e4vslan \u00f6fver den st\u00e4ndig \u00e5terkomma norsk br\u00e5k",
            "start": 418,
            "end": 425
        },
        {
            "text": "redan hr borgm\u00e4stare yttra sig till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r magistrat f\u00f6rslag of\u00f6r\u00e4ndradt framh\u00f6llo hrr gezelius och herdin s\u00e5som motiv f\u00f6r den af dr\u00e4tselkammare g\u00f6ra till\u00e4gg att med den affattning magistrat f\u00f6rslag erh\u00e5lla en del af dr\u00e4tselkammare ledamot komma att tj\u00e4nstg\u00f6ra l\u00e5ng tid \u00e4n reglemente f\u00f6reskrefve eller tv\u00e5 \u00e5r d\u00e4rest s\u00e5som sannolik vara dr\u00e4tselkammare nuvarande ledamot komma att st\u00e4lla sig plats till stadsfullm\u00e4ktig f\u00f6rfogande s\u00e5 snar den ny reglemente blefve g\u00e4lla f\u00f6r att d\u00e4rigenom snar m\u00f6jlig erh\u00e5lla den v\u00e4l beh\u00f6flig f\u00f6rst\u00e4rkning i dr\u00e4tselkammare arfskraft som f\u00f6rslag afs\u00e5ga",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "af glasvarorna nog veta v\u00e4l fru andreo motiv till den handling",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fransk krigsminister general zurlinden ha visserligen bek\u00e4mpa den tv\u00e5\u00e5rig tjenstetid den 6 denna uti deputera kammare h\u00e4rutskott och han ha sorn motiv anfort att den hvilket \u00f6gonblick sorn g\u00e4rna kunna utbryta en verldskrig men p\u00e5 f\u00f6rfr\u00e5gan \u00f6rn han framh\u00e5lla denna ytfr randa i regering eller sig egen namn gaf han en mycket undvika svar sorn g\u00e5 ut p\u00e5 att han blott i allm\u00e4nhet vilja beteckna den politisk situation",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "p\u00e5 v\u00e4gg h\u00e4nga utesluta tafla med milit\u00e4r \u00e4mne ofta f\u00f6rse med kejsare egenh\u00e4ndig anm\u00e4rkning nemligen de som behandla motiv fr\u00e5n en tv\u00e5 sista f\u00e4ltt\u00e5g",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "personlig syfte och partih\u00e4nsyn ba \u00e5ter f\u00e5 tr\u00e4 fram s\u00e5som en leda motiv i v\u00e4nster politik",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "s\u00f6dra sida \u00f6rn denna ha man i bjessan fan nit ornament och figurala motiv samt i b\u00e5ge mellan denna och f\u00f6ren\u00e4md hvalf en rundtorn l\u00f6pa fris alltsammans i g\u00f6tisk stil an tagligen fr\u00e5n f\u00f6rra h\u00e4lft eller midt af 1400 tal",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "till st\u00f6d f\u00f6r anm\u00e4rkning beh\u00f6fva man sannerligen icke misst\u00e4nka f\u00f6r sak fr\u00e4mmande motiv n\u00e5gon hvartill man f\u00f6r \u00f6frig ej ha ringast r\u00e4tt eller grund",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "utslag hufvudsakligen i hvad densamma innefatta yttrande betr\u00e4ffande r\u00e4tt till reklamatioueri utslag motiv ha n\u00e4mli na",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "r\u00f6rande motiv till d\u00e5d uppgaf brun sell till att b\u00f6 ja mod att lietta vara svartsjuka",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra omst\u00e4ndighet och motiv ha r\u00f6k ej f\u00f6rm\u00e4tts lemna n\u00e4gra uppchsningar",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "tabl\u00e5 med motiv ur horn oeh pipa",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "r erk\u00e4nna \u00e4ngerfull att han wid ink\u00f6rsel till hr schmidt bostad utl\u00e4gga n\u00e4gra dynamitpatron och kunna han som motiv ej uppgiswa annan \u00e4n att han som sedan n\u00e4gon tid warit utan arbete besann sig i en orolig och grubbla sinnesst\u00e4mning samt der handla under en anfall as sinnesf\u00f6rwirring",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "som af klagande anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r ans\u00f6kning ogillande \u00e4ro s\u00e5n att de ej inverka p\u00e5 best\u00e4mmande af fr\u00e5ga skifte eller icke skifte utan s\u00e5n som under skift fortg\u00e5ng komma att beakta och d\u00e5 inverka p\u00e5 utl\u00e4ggning af tegarne och vederlag f\u00f6r de som m\u00f6jligen f\u00e5 fr\u00e5ntr\u00e4da sig mi innehafva teg",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "vara f\u00f6rbittra p\u00e5 schwalz d\u00e4rf\u00f6r att denna f\u00f6r en tid sedan afskeda han fr\u00e5n fabrik och denna anta hafva vara den motiv sorn dref han till missg\u00e4rning",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "utan att \u00e5stadkomma f\u00f6rb\u00e4ttring som vara motiv och d\u00e4rf\u00f6r vara den god \u00f6rn vederb\u00f6rande noggrann studera denna broschyr",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "och till denna fr\u00e5n en h\u00f6g synpunkt se kraftig tala motiv f\u00f6r bana ink\u00f6pande komma d\u00e4rj\u00e4mte den omst\u00e4ndighet att aff\u00e4r skola st\u00e4lla sig ekonomisk f\u00f6rdelaktig f\u00f6r stat",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "komma en egentlig motiv till denna uppfattning af vilja ej blott praktisk utan \u00e4fven teoretisk primat in p\u00e5 lifvet m\u00f6ta dock viss sv\u00e5righet d\u00e5 wundt ej lemna n\u00e5gon sammanh\u00e4nga framst\u00e4llning h\u00e4raf",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "de \u00e4ro m\u00e5la p\u00e5 duk ocb framst\u00e4lla motiv fr\u00e5n haga",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "1 en engelsk fars best\u00e5 den komisk motiv n\u00e4stan alltid i att en n\u00f6dv\u00e4ndighet uppst\u00e5 fl\u00f6r cn person att vid en tillf\u00e4lle l\u00e4na sig cu mensklig varelse sig den vara en tant som i charley lant eller en son sorn i lilie herm eller cn fru som i den nu gifna fru shackleton",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "hvad motiv till den hemsk g\u00e4rning betr\u00e4ffa vara den ganska sv\u00e5r att f\u00f6rklara om man ej m\u00f6jligen ha att s\u00f6ka den uti n\u00e5gon hastig sjuklig sinnesst\u00e4mning hos den olycklig",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "attentat i tyskland ha uppskr\u00e4mdt sinne och i lagf\u00f6rslag motiv s\u00e4ga ju uttryckligen att detta tillkomst ej f\u00f6ranledts af en sorglig tilldragelse i frankrike",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "bet\u00e4nkande inneh\u00e5lla utom en redog\u00f6relse f\u00f6r hvad i \u00e4mne hittills f\u00f6rekomma i vi land s\u00e4rskildt under fr\u00e5ga behandling i riksdag utl\u00e5tande och f\u00f6rfattningsf\u00f6rslag f\u00f6reg\u00e5 af allm\u00e4n och speciell motiv vid s\u00e4rskild mening samt s\u00e5som bilaga i s\u00e4rskildt binda man af sekreterare utarbeta \u00f6fversigt af lagstiftning r\u00f6rande tullupplag och frihamn i viss fr\u00e4mmande land \u00e4fvensom statistisk tabell de sen utarbeta af amanuens \u00e5 kommerskollegii statistisk afdelning fil",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "vara en fall der f\u00f6ljd af denna praxis kunna blifva mera bet\u00e4nklig \u00e4n eljes denna vara motiv nog f\u00f6r utskott inskridande",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "denna barnkalender inleda i \u00e5r med en st\u00e4mningsfull julkv\u00e4de af paul nilsson med motiv fr\u00e5n f\u00f6rra \u00e5r n\u00f6d i norrland",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n den afl\u00e4gsnaste forntid ha denna owillf\u00f6rligt f\u00f6rbinda sig med w\u00e4ra affekt att n\u00e4r motiv vara giswet f\u00f6lja den ined n\u00f6dw\u00e4ndighet och fullkomlig oreflekterad",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "alltj\u00e4mt \u00e5terv\u00e4nda dock den \u00e4lskv\u00e4rd konstn\u00e4r till sig k\u00e4r motiv fr\u00e5n hem alltj\u00e4mt framtrolla han pensel h\u00e4rifr\u00e5n den ena f\u00f6rtjusa bild efter den andra",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "iswer l\u00e5ta han hon se och njuta af nyans dager form motiv s\u00e5 som hon aldrig tillf\u00f6rene g\u00f6ra",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "andersson sorn vara inst\u00e4mma f\u00f6r att st\u00e5 till ansvar f\u00f6r v\u00e5ld erk\u00e4nna densamma och n\u00e4mde som motiv derf\u00f6r att han af t\u00f6rnqvist blifvit neka att utf\u00e5 han tillkommande l\u00f6n hvilken t\u00f6rnqvist emellertid enligt \u00e5klagare meddelande skola lemna till andersson fader",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "1 hvalfvet p\u00e4 s\u00f6dra sida om denna haiman i hj\u00e4ssa finna ornament och figurala motiv samt i b\u00e5ge mellan denna och f\u00f6re n\u00e4mda hvalf en rund \u00f6rn l\u00f6pa fris allt sammans i g\u00f6tisk stil antagligen fr\u00e5n f\u00f6rra h\u00e4lft eller midt af 1400 tal",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "han skola kanske annars med helig fasa l\u00e4ra k\u00e4nna huru en m\u00e4stare f\u00f6r all tid i m\u00e4nniskoframst\u00e4llning konst i ett \u00e5t religion helgadt rum vid sida af en biblisk motiv gifvit uttryck \u00e5t sig ren dekorativ ingifvelse i en rikedom af m\u00e4nsklig kroppsform och attityd af enast\u00e5ende sk\u00f6nhet",
            "start": 160,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "sedan den ung dam med s\u00e5 stor allvar egna sig \u00e5t arbete med att utforska brunett motiv f\u00f6r sig efterh\u00e4ngsen uppm\u00e4rksamhet ha hon visa en s\u00e5n ifver att st\u00e5 jag genom att forts\u00e4tta den redan b\u00f6rja bekantskap att jag ehuru jag gl\u00e4dja jag \u00f6fver hon stor tillit till jag oroa d\u00e4raf",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "hr lie tamm p\u00e5peka att motiv sorn f\u00f6rmatt kammare att beg\u00e4ra en arbetarestatistik ha vara att kammare v\u00e4l att arbetarefr\u00e5ga ellt rael skola tr\u00e4nga uig from cch att man d\u00e5 vilja hafva en fast grund att",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "och med l\u00e4nstol vara smycka med br\u00f6detier efter motiv fr\u00e5n lafonteines fabel hvilka voltaire hftade",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal \u00f6rn en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "pressa skrifver leke blott en allm\u00e4n f\u00f6r h\u00e5llande utan \u00e4fven en speciell omst\u00e4ndighet under hvilka bes\u00f6k eger rum visa att m\u00f6te mellan tyskland ooh \u00f6sterrike fr\u00e4mst statsman ha andra och vigtig motiv \u00e4n blott och bar h\u00f6flighet",
            "start": 193,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsh\u00f6fding gisl\u00e9n framh\u00e5lla att d\u00e5 \u00e4rende f\u00f6revara i kyrkor\u00e5d ha man anse att n\u00e5gon motiv f\u00f6r framst\u00e4llning ej b\u00f6ra framh\u00e5lla",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "omtala att jag f\u00f6r jag motion om ers\u00e4ttning \u00e5t l\u00e4nsman svenoniua anf\u00f6ra n\u00e5gon motiv och utskott bry aig icke ens \u00f6rn att i denna fall g\u00f6ra en h\u00e4nvisning till motion hvilket ocks\u00e5 icke vara s\u00e5 r\u00e4dligt en\u00e4r jag anf\u00f6ra full god sk\u00e4l f\u00f6r jag f\u00f6rslag",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "den motiv att icke heller nu taga initiativ n\u00e5gon som man allm\u00e4n anta skola ske kunna hel viss s\u00f6ka i \u00e4ngslan f\u00f6r att f\u00f6rebr\u00e5else skola kunna rikta mot densamma f\u00f6r att ha ta f\u00f6rsta steg till en diskussion hvars karakter m\u00f6jligen skola kunna t\u00e4nka ytterlig f\u00f6rsv\u00e5ra en anv\u00e4ndbar ord ning in\u00e5t och ut\u00e5t",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "zorn staty gustaf vasa i f\u00e4rgtryck samt landsh\u00f6fding motiv ur f\u00e4nrik st\u00e5l s\u00e4gen oljem\u00e5lning af albert edelfelt efter sistn\u00e4mnd konstverk vara utf\u00f6ra en stor heliogravyr som tiilhandah\u00e5lles hel\u00e5rsprenumerant f\u00f6r en nedsatt pris af 9 kr",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "den vara liten k\u00e4rlek och hofintriger som utg\u00f6ra motiv f\u00f6r denna ber\u00e4ttelse hvilken n\u00e4ra vara att f\u00f6rlikna vid en causeri ty n\u00e5gon och helf\u00e4rdig roman vara den icke s\u00e5som \u00e4fven f\u00f6rfattarinna sj\u00e4lf s\u00e4ga",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "jemf\u00f6ra jag h\u00e4rmed uppsats inneh\u00e5ll skola jag gerna bek\u00e4nna att jag s\u00e4llan se n\u00e5gon enkel faktum mera snedvrida oell n\u00e5gon hel naturlig och ber\u00e4ttiga handling mora vanst\u00e4lla genom underl\u00e4gga af d\u00e5lig motiv \u00e4n i denna kort uppsats \u00f6rn kejsare bror en ren l\u00f6gnaktig faktum l\u00e4mna jag h\u00e4rvid alldeles ur r\u00e4kning vi kunna icke annan \u00e4n att p\u00e5 den liflig inst\u00e4mma i hr lagerheims ord ang\u00e5ende meddelande nr tvifvelaktig utl\u00e4ndsk k\u00e4lla och fr\u00e5n korrespondent hvilka ofta med en ren af f\u00f6rv\u00e5na l\u00e4ttsinne och en deremot randa okunnighet sprida all m rykte utan att bekymra sig \u00f6rn huru vid de hafva n\u00e5gon grund eller icke",
            "start": 199,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "vi afsluta vi resum\u00e9 med en sammantr\u00e4ngd redog\u00f6relse f\u00f6r hufvudbest\u00e4mmelserna i f\u00f6rslag till f\u00f6rordning \u00f6rn frilager och frihamn dervid vi icke f\u00f6r dag kunna anf\u00f6ra en motiv som enligt bet\u00e4nkande ligga till grund f\u00f6r den ena eller andra af denna best\u00e4mmelse",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende motiv till sj\u00e5lfmordet uppgifves att advokat skola lia st\u00e5 i en tnt imt f\u00f6rh\u00e5llande till en mycket framst\u00e5ende offentlig man hustru",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "samling omfatta en antal af omkring 40 olik motiv och kunna tafla 10 utst\u00e4llning och auktionsdag af den d\u00e4rf\u00f6r intressera allm\u00e4nhet ta i betraktande",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "de motiv h\u00e4rf\u00f6r skola dock icke vara af n\u00e5gon djup politisk art eller bero p\u00e5 missn\u00f6je med herr d h\u00e5llning och \u00e5tg\u00f6rande s\u00e5som riksdagsman eller gl\u00f6mska af hvad han utr\u00e4tta f\u00f6r land f\u00f6r sig st\u00e5ndsbr\u00f6der och f\u00f6r sig ort under sig l\u00e5ng hedra riksdagsmannabana",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka n\u00e5gonting ovanlig som flaxa och sparka i luft skynda till och hj\u00e4lpa den lefnadstr\u00f6tte ur snara f\u00f6ra han s\u00e5 ned till j\u00e4rnv\u00e4gsstation d\u00e4r han \u00f6fverlamnades till patrullera poliskonstapel hvilken aff\u00f6ra han till poliskontor som vid tillf\u00e4lle vara berusa upp intet motiv f\u00f6r sig hemsk plan utan uttrycka lifsleda i allm\u00e4nhet bi p\u00e5f\u00f6ljande morgon afl\u00e4gsna fr\u00e5n stad",
            "start": 267,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "flertal af drama motiv \u00e4ro s\u00e5n som antingen sjelfva eller i f\u00f6rbindelse med andra h\u00e4nvisa p\u00e5 en st\u00e4mning egenskap och f\u00f6rlopp som f\u00f6refinnas i en handla person inre",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en varm melodisk motiv men synas eljest ej n\u00e5 upp till en \u00f6frig",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "\u00e5h nej allm\u00e4nhet ta n\u00e4ppeligen i sig uppfattning af att den vara af politisk h\u00e4nsyn som apanage neds\u00e4tta och att samma politisk motiv medverka att de icke soda blefvo h\u00f6ja till sig f\u00f6rra belopp",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "flyktig bekantskap blifvit dyrbar f\u00f6r jag hjerta och jag bem\u00f6dande att f\u00e5 reda p\u00e5 hon verklig namn h\u00e4rleda sig fr\u00e5n andra icke f\u00f6ga ren motiv \u00e4n blott uppfyllande af den ed jag sv\u00e4ra med jag hand i han den d\u00f6d man p\u00e5 h\u00f6rr\u00f6r island skola jag faderlig v\u00e4n \u00e4fven d\u00e4 finna jag ifver obegriplig",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "jemf\u00f6ra jag h\u00e4rmed nppsatsens inneh\u00e5ll skola jag gerna bek\u00e4nna att jag s\u00e4llan se n\u00e5gon enkel faktum mera snedvrida och n\u00e5gon hel naturlig och ber\u00e4ttiga handling mera vanst\u00e4lla genom underl\u00e4gga af d\u00e5lig motiv \u00e4n i denna borta uppsats om kejsare bror en ren l\u00f6gn aktiga faktum lemna jag h\u00e4rvid alldeles ur r\u00e4kning",
            "start": 201,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "ej f\u00f6ga st\u00e5tlig vara den bredt\u00e4cke med en synnerligen yppig ren\u00e4ssansornamentik hvars motiv hr lilljekvist h\u00e4mta fr\u00e5n en \u00e5 en portr\u00e4tt af erik xiv afbilda bred duk och som \u00e4fven vara afsedt f\u00f6r kungssal",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "den vara b\u00e5ll i modern romantisk stil bygdt p\u00e5 vacker ehuru n\u00e5gon enformig motiv oell v\u00e4l instrumenteradt",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ha s\u00e5som motiv f\u00f6r sig reservation anf\u00f6ra att densamma otvifvelaktig skola i all f\u00f6r stor grad hindra dagsljus inkomma i kyrka till en nedre b\u00e4nkplats sorn \u00e4fven och framf\u00f6rallt till de som \u00e4ro bel\u00e4gen p\u00e5 sj\u00e4lfva l\u00e4ktare att l\u00e4ktare skola p\u00e5 \u00e5h\u00f6rare i nedre b\u00e4nk verka nedtrycka att d\u00e5 de m\u00e5h\u00e4nda allt f\u00f6r grof tillta pelare i betydlig m\u00e5n redazr nu skymma utsikt och f\u00f6rta ljud skola \u00e5sk\u00e5dareplatserna s\u00e4rskildt p\u00e5 l\u00e4ktare i denna fall blifva \u00e4nnu iner d\u00e4raf besv\u00e4ra ity att de till en stor del komnre bakom hvalfb\u00e5ge att d\u00e5 de till l\u00e4ktare leda trappuppg\u00e5ng som visserligen blifva f\u00f6rl\u00e4gga inom beh\u00f6rig ombyggnad \u00e4ndock m\u00e5ste anordna inom kyrka kunna s\u00e4kerligen ej hel och h\u00e5llen den obehaglig ljud af tramp och g\u00e5 i denna trappuppg\u00e5ng och \u00e5 l\u00e4ktare f\u00f6rta hvarigenom den \u00f6nsklig stillhet och tystnad under gudstj\u00e4nstfirande komnre att menlig st\u00f6ra och att d\u00e5 kostnadsf\u00f6rslag f\u00f6r anordnande af l\u00e4ktare p\u00e5fordra en belopp af omkring krona utsikt f\u00f6r en \u00f6frig ifr\u00e5gas\u00e4tta f\u00f6r\u00e4udringarnes genomf\u00f6rande betydlig ljusna om denna belopp komma r\u00e4kning",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta mars skola fylla 15 \u00e5r bereda nu till konfirmation och man tro att motiv till sjelfmord vara fruktan f\u00f6r att icke g\u00e5",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "artikel mea titel hvarf\u00f6r d\u00f6lja den f\u00f6rebr\u00e5 den radikal tidning stavangeren sig meningsfr\u00e4nde peter kinde att han p\u00e5 fredsm\u00f6te d stockholm l\u00e5ta p\u00e5skina att den ej vara politisk motiv som f\u00f6ranleda neds\u00e4ttning i en kunglig apanage",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "p\u00e5st\u00e5 att grundprincip i konst att uppt\u00e4cka en brott vara att finna den antaglig motiv till densamma",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "vara s\u00e5ledes sv\u00e5r att finna den motiv som diifvit den nu aflida till dot stiga hou ta",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "men den vara tyv\u00e4rr icke p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt att p\u00e5r\u00e4kna en vi \u00f6rn statsmakt skola ber\u00f6fva stad de genom bolagsinstitutionen och i samband med andra \u00e5liggande tillkomma andel i br\u00e4nvinsmedlen skola f\u00e5 n\u00e5gon dermed i samband st\u00e5 l\u00e4ttnad i utgift f\u00f6r n\u00e5gon af denna m\u00e5nga kuliuruppgifter f\u00f6r hvilka kostnad visserligen \u00e5ligga kommun i allm\u00e4nhet men s\u00e4rskildt i hufvudstad och i g\u00f6teborg vi tala ej om en s\u00e5 utesluta fabrikssamh\u00e4lle sorn norrk\u00f6ping p\u00e5 grund af olik motiv mycket ytterst lofv\u00e4rda men ibland liten underhaltig elier till sig ber\u00e4ttigande tvifvelaktig eiler misst\u00e4nka \u00e4ro s\u00e5 h\u00f6g uppdrifna och hota att bli s\u00e5 h\u00f6g att den m\u00e5ste v\u00e4cka en allvarlig farh\u00e5ga",
            "start": 456,
            "end": 463
        },
        {
            "text": "en glasm\u00e5lning sorn komma att ins\u00e4tta i den ny r\u00e5dhus i helsingborg \u00e4ro afse att inneh\u00e5lla motiv ur helsingborg historia",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "efter en ganska l\u00e5ngvarig diskussion hvarunder motiv f\u00f6r missn\u00f6je framh\u00f6llos ena en n\u00e4rvarande om att upps\u00e4tta en protest som sedan skola tillst\u00e4lla utst\u00e4llningsstyrelsen",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "d\u00e5 unionskommitt\u00e9 tills\u00e4tta vara st\u00e4llning den att en majoritet inom den svensk riksdag genom en hemst\u00e4llan fr\u00e5n statsutskott uttala sig \u00f6nskan \u00f6rn en fullst\u00e4ndig revision af riksakt och denna grunda i sj\u00e4lfva verk p\u00e5 motiv som fr\u00e5n norsk sida om\u00f6jligen kunna godk\u00e4nna den grunda p\u00e5 olik motiv den att ingen votering egde rum s\u00e5 att man kunna l\u00e4ra k\u00e4nna hvars och man in nersta mening men all veta att bakom den ifr\u00e5gavarande beslut stodo icke blott person som i m\u00e5ngen och mycken dela vi egen \u00e5sk\u00e5dningss\u00e4tt utan \u00e4fven en stor m\u00e4ngd hvilkas \u00e5sikt alldeles icke sammanf\u00f6llo med vi",
            "start": 217,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu icke vara afslutad och en afg\u00f6ra dom \u00f6fver motiv till denna f\u00f6rs\u00f6k till attentat derf\u00f6r icke vara m\u00f6jlig bryta sig den \u00e5sigt v\u00e4g all politisk gruppor \u00e4fven hos den yttre opposiiioned att den icke kunna vara fr\u00e5ga om att af denna attentat af en omogen eller exalterad person v\u00e4nta n\u00e5gon politisk f\u00f6ljd",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "konstutst\u00e4llning f\u00f6r afton utg\u00f6ra af sex utaf professor alfred wahlberg m\u00e5la landskap hvilka v\u00e4cka allm\u00e4n beundran ooh till hvilka motiv voro hemtade fr\u00e5n torreby i bohusl\u00e4n arilds fiskl\u00e4ge antibes gasny oeh fontainebleau i frankrike",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "med t\u00e4t l\u00e5g pilskog t\u00e4cka strand och en bl\u00e5 berg bakom erinra jag verkligen om tafla jag se med motiv fr\u00e5n kongo",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "sedan magistrat i g\u00f6teborg med anledning af kommerskollegii skrifvelse den 17 juni anmoda b\u00f6rss\u00e4llskap i g\u00f6teborg att inkomma med yttrande \u00f6fver ny lagberedning den 31 december 1894 afgifna underd\u00e5nig f\u00f6rslag till lag om k\u00f6p ooh byte \u00e4fvensom till andra dermed sammanh\u00e4nga f\u00f6rfattning f\u00e5 b\u00f6rss\u00e4llskap v\u00f6rdsam anf\u00f6ra f\u00f6ljande b\u00e5 en unders\u00f6kning af fr\u00e5ga huruvida uppst\u00e4llande af en s\u00e4rskild handelsr\u00e4tt i och f\u00f6r sig skola f\u00f6r vi f\u00f6rh\u00e5llande vara n\u00f6dig och l\u00e4mplig ha s\u00e4llskap likv\u00e4l utan att vilja n\u00e4ra granska en grund sorn tor ooh emot en kodifiering af den svensk handelsr\u00e4tt anf\u00f6ra i den till ny lagberedning lagf\u00f6rslag foga promemoria s\u00e5 mycket f\u00f6ga anse sig b\u00f6ra ing\u00e5 som chef f\u00f6r justitiedepartement i den yttrande hvilket i motiv till lagf\u00f6rslag anf\u00f6ra upp s\u00e5n sk\u00e4l sora i v\u00e4sentlig m\u00e5n torde hafva utg\u00f6ra hinder f\u00f6r ny lagberedning att l\u00e4gga baud vid utarbetande af en s\u00e4rskild handelslag",
            "start": 731,
            "end": 738
        },
        {
            "text": "att \u00f6fvertyga ni \u00f6rn att jag afse ni barn v\u00e4lf\u00e4rd s\u00e5 l\u00e5ta jag s\u00e4ga er f\u00f6lja om ni p\u00e5 den hel beh\u00f6fva \u00e4nnu en personlig motiv fr\u00e5n jag sida f\u00f6rutom hvad jag redan meddela jag barn jag enda dotter ha p\u00e5 samma vis blifvit st\u00f6rtadt i olycka som man nu vilja st\u00f6rta ni jag f\u00f6rlora hon genom denna komplott som sluta med hon sjelfmord",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "h\u00e4r samma tanke realisera som framkomma i socialist f\u00f6rslag \u00f6rn storstr\u00e4jk eller allm\u00e4n str\u00e4jk vid utst\u00e4llning \u00f6ppnande n\u00e4sta \u00e5r endast med den skilnad att hvad \u00e5keridr\u00e4ngarne ang\u00e5 vara en l\u00f6nefr\u00e5ga motiv medan en andra str\u00e4jkerua skola fr\u00e4mja r\u00f6str\u00e4ttsreform en s\u00e5 galen tanke att den endast f\u00e5 betrakta som en vilseledande skylt bakom hvilken n\u00e5gon annan d\u00f6lja",
            "start": 198,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "hall som med sig exotisk pantomim med motiv fr\u00e5n rike olik del spridt intresse f\u00f6r v\u00e4rldsv\u00e4lde h\u00e4rlighet bland massa",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en tredje motiv \u00e5r h\u00e5nsyn f\u00f6r kamrat som i synnerhet hos den vuxen barn vara myokst stark och ytterst sv\u00e5r te motst\u00e5 och \u00f6fvervinna",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hastig s\u00e5 ov\u00e4ntadt den lyda p\u00e5 n\u00e5gon ok\u00e4nd och djefvulsk motiv och vara lika of\u00f6rklarlig sorn f\u00f6rf\u00e4rlig",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "i hvilket fall som g\u00e4rna vidh\u00e5lla jag att den vara af vikt att f\u00f6rst finna motiv n\u00e4r man v\u00e4l ha denna klar f\u00f6r sig kunna man b\u00f6rja att s\u00f6ka den person som med stor sannolikhet skola l\u00e5ta sig leda af denna motiv",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "hen f\u00f6rlora drinkare sm\u00e5ningom f\u00f6rm\u00e5ga att i sig handlande best\u00e4mma och leda af fast grundsats \u00e4ra plikt sedlighet denna m\u00e4ktig motiv f\u00f6r m\u00e4nniska praktisk lif blifva f\u00f6r han endast tom ljud utan betydelse och slutligen f\u00f6rsl\u00f6a \u00e4fven han uppfattning \u00f6rn lag och r\u00e4tt brottsling vara f\u00e4rdig",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "den omst\u00e4ndighet att de ej blifvit r\u00e5na och menniska fr\u00e5ga hvarandra sinsemellan hvad motiv kunna vara till denna brott",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "om motiv till sjelfmord uttala sig en dansk tidning i f\u00f6l jande n\u00e5got mystisk ordalag motiv vara icke vansklig att utleta oell den ha f\u00f6r \u00f6frig vara s\u00e5 liten dold f\u00f6r all som blott i aldrig s\u00e5 ringa m\u00e5n l\u00e4ra k\u00e4nna grofve d",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "ha man icke vinna full s\u00e4kerhet r\u00f6rande motiv till brott",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "3irike konstn\u00e4renl der ha vi en missk\u00e4ndt geni rom i en l\u00e5ng f\u00f6retal utveckla en motiv som drifva han till han storaitade litter\u00e4r produktion",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rra en af denna f\u00f6r mendelssohn s\u00e5 k\u00e4nneteckna styck deri man igenfinna skapare af musik till midsommaruattsdr\u00f6mmen med den romantisktf\u00e4ntastiska karakter och en hemlighetsfull framhviska som andev\u00e4sen smyga motiv fordra en s\u00e4rskild lyckad framst\u00e4llning",
            "start": 213,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "man m\u00e4rke en citera ord \u00f6rn de \u00e4n syfta p\u00e5 den svensk regering f\u00f6rment motiv s\u00e5 inneb\u00e4ra en dock en omedveten erk\u00e4nnande fr\u00e5n norsk vensterh\u00e5ll att man nu st\u00e5 inf\u00f6r den svensk regering \u00e5tg\u00e4rd sk\u00e4mma liten f\u00f6r hvad man g\u00f6ra motiv vara ju icke den svensk regering utan endast den samma p\u00e5b\u00f6rdadt af norsk d\u00e5lig venstersamvete",
            "start": 222,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "s\u00e4rdeles st\u00e4mningsfull bild morgondimma med motiv fr\u00e5n lindar\u00e4ng",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "oaktadt finna allm\u00e4n \u00e5klagare motiv f\u00f6r brott icke f\u00f6ga tydlig krogv\u00e4rdinnen i malaunay ha vela befria sig fr\u00e5n sig make och sig sv\u00e5ger f\u00f6r att f\u00e5 f\u00f6ra en lefnadss\u00e4tt efter sig sinne",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "vilja ocks\u00e5 gerna knyta de fast till text cch f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet nom m\u00e5la instrumentation eller genom att v\u00e4lja motiv som p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt st\u00e5 i f\u00f6rbindelse med situation f\u00f6r \u00f6gonblick",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "tycka utan \u00e5nger bistyrkte han en ofvan omtala omst\u00e4ndighet vid den hemsk d\u00e5d att i den stadion hvarp\u00e5 unders\u00f6knin gen \u00f6rn den fasav\u00e4ckande mord annu befinna sig s\u00f6ka ange motiv tiil densamma vara gifvetvis om\u00f6jlig",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "jag v\u00e4rdera ni motiv mr millborne men ni m\u00e5ste bet\u00e4nka jag st\u00e4llning och ni skola f\u00f6rst\u00e5 att utom den personlig \u00f6nskan att gifta jag hvilken jag icke hysa fi den ingen sk\u00e4l hvarf\u00f6r jag skola f\u00f6r\u00e4ndra jag f\u00f6rh\u00e5llande \u00e4fven \u00f6rn jag genom att g\u00f6ra den skola l\u00e4tta ni samvete",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "gar \u00e4ro alldeles t\u00e4cka af gammal m\u00e5lning med religi\u00f6s motiv \u00e5tskillig kejsar portr\u00e4tt fr\u00e5n och 1700talen finna samt gammal intressant bref och dokument fr\u00e5n gammal tid en egenh\u00e4ndig bref af luther",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00f6rn ryssland krigsplan betr\u00e4ffa kunna trygg sag\u00e5s utan att man d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 ligga inne kabioetternas hemlighet att ryssland uppenbarligen ha s\u00e5 m\u00e5nga andra j\u00e4rn i eld att under den n\u00e4rvara situation i v\u00e4rldspolitikeh en dylik \u00f6fverfall utan motiv vara absolut ot\u00e4nkbar",
            "start": 250,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "vara ren af en f\u00f6ljd af den slapp handhafvandet af lag af en alltf\u00f6r talrik fall d\u00e5 en jury icke kunna ena om en utslag ehuru fullst\u00e4ndig bevis f\u00f6religga af h\u00f6g dorastolars \u00e5sidos\u00e4tta af underr\u00e4tt utslag hvarigenom stundom \u00e5r g\u00e5 innan de blifva exekvera och af guvern\u00f6r som af olik motiv af med\u00f6mkan som af politisk sk\u00e4l inblanda sig och gifva notorisk f\u00f6rbrytare tillbaka till samh\u00e4lle i st\u00e4ll f\u00f6r att g\u00f6ra sig af med de",
            "start": 281,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "som motiv f\u00f6r denna framst\u00e4llning anf\u00f6ra riksdag uttala \u00f6nstan att en ny gev\u00e4r i den man de ej hinna tillwerkas wid stat gev\u00e4rsfaktori stulle s\u00e4 widt l\u00e4mpligen kunna s\u00e5 tillwerkas inom land",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "med 50 bild i hvarje afdelning eller tillsammans etthundrafemtio olik motiv fr\u00e5n sverige vacker plats framst\u00e4lda uti naturlig f\u00e4rg och s\u00e5 illusorisk \u00e5tergifna att \u00e5sk\u00e5dare f\u00f6rflytta till den plats han besk\u00e5da",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "jag ha v\u00e4nta finna en rikedom af orientalisk motiv i bndapestarkitektnren men p\u00e5 f\u00e5 undantag n\u00e4r ha jag v\u00e4ntan blifvit besviken",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "tollemache ha bevisa sig oskuld s\u00e5 klar att icke ens hon kunna misst\u00e4nka han och om ej motiv till brott vara st\u00f6ld skola \u00e4fven landstrykare kunna vara oskyldig",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "minneskrans med latinsk inskrift nedl\u00e4gga j inblandning deri af politisk motiv f\u00f6rp\u00e5 rektor p graf",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "tid fatta \u00f6rn att betala och g\u00f6ra p\u00e5 en mer \u00e4n loflig gammal aff\u00e4r fr\u00e5n v\u00e4g och brobyggnad vid k\u00e4fstanacken anf\u00f6ra besv\u00e4r och motiv h\u00e4rf\u00f6r \u00e4ro ej alltid en vacker",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "till en diorama med motiv fr\u00e5n norrland vintertid \u00e4mnadt att anordna i svensk paviljong p\u00e5 parisutst\u00e4llniugen som pendant till den diorama stockholm nattetid som komma till st\u00e5nd genom anslag fr\u00e5n stockholm stad ha gellivarebolaget ansl\u00e5 kr",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "h\u00e4mta sig motiv f\u00f6retr\u00e4desvis fr\u00e5n \u00f6sterg\u00f6tland sm\u00e5land och \u00f6land bland en m\u00e5nga arbete han utst\u00e4lla m\u00e5 n\u00e4mna kalmar slott och borg holme slott g\u00e5fva af kalmar stad och \u00f6land till konung oskar lie och drottning sophia vid silfverbr\u00f6llop 1882",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "utkomma en blad delad i tv\u00e4 ardel deli inneh\u00e5lla motiv ur mascagnis arbete den andra motiv ur f\u00f6reg\u00e5ende tysk fransk och italiensk arbete",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en sjelfklar sak att afv\u00e4pning ej kunna ske f\u00f6rr\u00e4n unders\u00f6kning anstalt ang\u00e5 motiv till en nuvarande rustning",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "att ens n\u00e5gon antydan om en best\u00e4mdt program i s\u00e5n afseende framl\u00e4gga ha tv\u00e4rtom uttryckligen s\u00e5som motiv f\u00f6r sj\u00e4lfva revision anf\u00f6ra att norge icke veta huru l\u00e5ng sverige vilja g\u00e5 och att i norge en olik parti ha hvar sig st\u00e5ndpunkt",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "under meningsbyte g\u00f6ra g\u00e4lla att motiv till afslag endast vara svepsk\u00e4l samt att l\u00f6neh\u00f6jning nog skola vinna om arbetare f\u00f6rening blefve tillr\u00e4cklig stark",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "bortlotta artist p nelson i s\u00f6nnarsl\u00f6f 12 stor och liten oljetaflor med motiv fr\u00e5n bl",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "arbeta ban tematisk eljest ban sig med att upprepa sig motiv i ny tonart",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "s\u00e5som en sista motiv f\u00f6r jag p\u00e5st\u00e5ende be jag f\u00e5 anf\u00f6ra d\u00f6d man \u00e4ta vi lemna arf ehuru kanske f\u00f6r all bekant tegn\u00e9r st\u00e4mningsfull dikt sven ilan \u00e4ra och hj\u00e4lte spr\u00e5k",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "liildhiigguren anton dlow ha i dag fullborda en osedvanlig vacker och verklig konstn\u00e4rlig utf\u00f6rdt snideriarbete n\u00e4mligen en skulptera kista i ek med motiv ur sn\u00f6hvits saga",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "bild voro s\u00e4rdeles god och tydlig och med motiv s\u00f6m voro intressant att sk\u00e5da",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "svag sida som ju mycket l\u00e4tt kunna afl\u00e4gsna gl\u00f6mma d\u00e5 man betrakta de ytterst originell och smakfull motiv som st\u00e5 de b\u00e5da till bud och som i fr\u00e4mst rum komma till sig r\u00e4tt genom respektive hrr alf",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "vara bottenref i och vara tafla motiv s\u00e5som man kunna f\u00f6rst\u00e5 af namn en marinmotiv",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "bekantskap med en rikedom p\u00e4 motiv en hel motiv \u00e5 ia wagner men den b\u00f6ra till\u00e4gga att denna motiv i allm\u00e4nhet bilda verklig melodi och icke endast liten melodifragment atsedda f\u00f6r tematisk bruk eller f\u00f6r instrumental efiekter",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "kunna icke ber\u00f6mma sig af att genomsk\u00e5da sultan karakt\u00e4r eller f\u00f6rst\u00e5 en motiv af j hvilka han drifves",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den d\u00e5r motiv ur stat manlig id\u00e9 att han stat beh\u00f6fva viss organ f\u00f6r utf\u00f6rande af sig funktion sorn s\u00e5n och p\u00e5 grund d\u00e4raf \u00e4fven viss statsfabriker d\u00e4r s\u00e5n orgah tillverka vara i sig icke full binda en\u00e4r d\u00e4rvid \u00e5terst\u00e5 bevisning f\u00f6r att denna organ till sig natur m\u00e5ste vara manlig liksom att sj\u00e4lfva statsid\u00e9 i sig vara manlig och icke blott produkt af en man som icke ha annan att g\u00f6ra f\u00f6r sig statsl\u00f6n \u00e4n att fabricera luftig id\u00e9",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "\u00f6fver f\u00f6nster p\u00e5 don hv\u00e4lfva yta utg\u00f6ra dekoration af stor lunottpartier omgifna af p\u00e5 moln hvilande geni h\u00e5lla guirlander i lunett \u00e4ro anbragta f\u00f6lja basrelief hvartill motiv \u00e4ro hemtade fr\u00e5n en i b\u00f6rjan af publieeradt omblemverk lo carl namnchiffer derunder en krona med instucken qvist samt underst d",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att finna \u00e4mne till dekorationsm\u00e5lning\u00e4rna ha man vid g\u00e5 tillbaka till den gammal grekland och ur den konst leta fram motiv men hvilka",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "med k\u00e4nnedom \u00f6rn den ringa f\u00f6rm\u00e5ga som jordbruk i och f\u00f6r sig ha att uppeh\u00e5lla en jernv\u00e4gstrafik om icke den produkt kunna hopsamla fr\u00e5n vid trakt eller betodling f\u00f6r socker tillverkning i stor skala bedrifves hvilket intetdera h\u00e4r eger till\u00e4mpning skola man kunna f\u00f6rest\u00e4lla sig att n\u00e5gon annan motiv finna f\u00f6r jernv\u00e4gsanl\u00e4ggning i fr\u00e5ga s\u00e5som att h\u00e4r idka n\u00e5gon storartad industri som beh\u00f6fva l\u00e4ttnad f\u00f6r sig transport men ha jag ej ens h\u00f6ra n\u00e5gon s\u00e5n p\u00e5st\u00e5",
            "start": 295,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "bland en artist som vistas h\u00e4r m\u00e4rke herre j kindborg och behm hvilka b\u00e5da syna flitig hemta ansl\u00e5 motiv fr\u00e5n ort",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "slafvisk efterapning af hvad de veta bilda epok i de bygnadshistoria men de f\u00f6rm\u00e5 icke infoga en enda ny motiv en enda ny liniesammans\u00e4ttning",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "h\u00e4rp\u00e5 jag naturligtvis icke ing\u00e5 men jag afgaf en f\u00f6rklaring i hvilket jag angaf motiv f\u00f6r jag handlingss\u00e4tt",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4lfat af tal \u00f6rn en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvqj och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "ni motiv de ang\u00e5 jag icke och jag m\u00e5ste r\u00e4tta jag efter ni order",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "annan tusental mer \u00e4a f\u00f6r alls loke motiv i medeltal i f\u00f6rh\u00e5llande till genoml\u00f6pta kilometerantal st\u00e4lla siv reparationskostnad f\u00f6r dc amerikansk godst\u00e5g lokomotiv \u00e4nnu of\u00f6rdelaktigsre i den",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "likas\u00e5 talman som bem\u00f6ta utskott motiv och framh\u00e5lla art om man ocks\u00e5 ink\u00f6pa denna och \u00e4nnu m\u00e5ng\u00e5 andra bas\u00f6 s\u00f6 s\u00e5 skullo dock en enskild bana utstr\u00e4ckning vara vida stor \u00e4n statsbana",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen att den fransk regteringen mot arton handla af ren politisk motiv och g\u00e5 till mot han p\u00e5 en s\u00e4tt som kr\u00e4nka all r\u00e4ttsbegrepp",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtr\u00e4fffiga s\u00e5 v\u00e4l i fr\u00e5ga \u00f6rn motiv som utf\u00f6rande \u00e4ro helsidesakvarell sommarsn\u00f6 af gerda tid\u00e9n sol och bj\u00f6rk och flicka och kalf i dal af adelborg",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "skildt hvad \u00e4lskare figur ang\u00e5 l\u00e5ta tacksam psykologisk och dramatisk motiv alldeles ligga obegagnad liksom i den hel ta icke p\u00e5 l\u00e5ng n\u00e4r af \u00e4mne vara gjordt hvad som kunna g\u00f6ra och bort g\u00f6ra \u00f6rn den skola v\u00e4rka tragisk",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rsta hlodet f\u00f6r r\u00f6str\u00e4ttssaken ej m\u00e5 bli o\u00e5tkomlig f\u00f6r preskription be hon att ej l\u00e4nge likgiltig \u00e5se hur den subaltern omd\u00f6mesl\u00f6shet inta hon plats och igenom sig beteende gifver upphof \u00e5t den tro att den vara med hon god minne polis f\u00f6rfara s\u00e5 som ske och att den dold motiv vara \u00f6nskan att med sabelhugg sl\u00e5 ned en hittills obetviflad r\u00e4tt ut\u00f6fva af hederlig fredlig person utan f\u00f6rf\u00e5ng f\u00f6r n\u00e5gon",
            "start": 276,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "vara n\u00e4mligen ingalunda s\u00e4som hr af bur\u00e9n i motiv ta f\u00f6r gitvet att ali inom land producerad tr\u00e4massa exportera utan \u00e5rligen utskeppa betydlig qvantitoter papper hufvudsakligost tryck tapet och omslagspapper f\u00f6r tillverkning hvaraf anv\u00e4ndts just tr\u00e4massa",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "men \u00e4fven fr\u00e5nsedt deria motiv ligga den n\u00e5gon ohygg ligt i en s\u00e5n prof p\u00e5 hur press makt kunna missbruka",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "till en uppr\u00e4kning af en anm\u00e4rkning mot v\u00e5r nu g\u00e4lla tryckfrihetslag hvilka framst\u00e4lts af ale konservativ konstitutionsutskottsflertalet \u00e5r 1871 och f motiv till 1887 \u00e5r ryktbar regeringsproposition ang\u00e5ende \u00e4ndring i meran\u00e4mda lag och visa otv\u00e4tydiga sympati f\u00f6r den reservation som vara bilagd sen konstitutionsutskott bet\u00e4nkande r\u00f6rande den f\u00f6resl\u00e5 upph\u00e4fvandet af stad tryckerimonopol",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "statsutskott altf\u00f6r s\u00e5som motiv f\u00f6r ofvanber\u00f6rde hemst\u00e4llan f\u00f6lja d\u00e5 sverige inf ress fordra att en utrikes angel\u00e4genhet oafbrutna sk\u00f6tsel icke \u00e4fventyra i f\u00f6ljd af beslut som norsk storting redan fatta eller framdeles kunna komma att fatta i afseende \u00e5 norge andel i en tor rike gemensam utgift b\u00f6ra riksdag enligt utskott mening icke tveka att anlita en medel sorn l\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l \u00e4ro n\u00f6dig och syna denna medel en\u00e4r den m\u00e5ste anta alt storting skola fylla den brist som f\u00f6ranledt f\u00f6revara framst\u00e4llning b\u00f6ra p\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6rslag inneb\u00e4ra anvisa endast s\u00e5som f\u00f6rskott",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "nordlund erk\u00e4nna att motiv till brott vara att skaffa sig penning",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "nej den motiv fr\u00e5n f\u00f6rra riksdag g\u00e4lla \u00e4nnu och den fasth\u00e5lla ocks\u00e5 vid de",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "karakterisera motiv som ofta \u00e4ro sammanst\u00e4lda till en vacker st\u00e4mningsbild kr\u00e4fva b\u00e5de noggranhet och skicklighet hos en enskild instrument s\u00e5 mycket mera som motiv stark karakteristik och upprepa anv\u00e4ndning ofta tvinga dorn in i f\u00f6r instrument f\u00f6ga f\u00f6rdelaktig l\u00e4ge",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "att i den stadion hvarp\u00e5 unders\u00f6kning \u00f6rn den fasav\u00e4ckande mord \u00e4nnu befinna sig s\u00f6ka ange motiv till densamma vara gifvetvis om\u00f6jlig",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "i ganska m\u00e5nga arbetarehem sakna delvis eller fullst\u00e4ndig de n\u00f6dig f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r meddelande af en s\u00e5n fullgod barnav\u00e5rd denna m\u00e5 nu till sig hufvudmotiv leda af en upplyst f\u00f6r\u00e4ldrak\u00e4rlek af religion och moral bud eller af den verldslig vetenskap f\u00f6reskrift eller slutligen af all denna motiv i harmonisk f\u00f6rening med",
            "start": 289,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "m\u00e4starehand f\u00f6rst\u00e5 han att g\u00f6ra en mycket f\u00e4ngsla och f\u00e4rgrik tafla d\u00e4raf motiv s\u00e5 olik hvarandra att man kunna tro sig f\u00f6rflytta fr\u00e5n en v\u00e4rldsdel tili en annan oeh denna ofta inom lopp af en par minut",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "ha n\u00e4mligen v\u00e4gra stadf\u00e4stelse \u00e5 stad stettins ny emedan i denna vara best\u00e4mdt att sparbank kung\u00f6relse \u00e4fven skola inf\u00f6ra i den socialdemokratisk tidning stettiner volksboten ten som motiv till sig v\u00e4gran anf\u00f6ra puttkamer att socialdemokrat i princip bek\u00e4mpa allt sparande och f\u00f6ljaktligen \u00e4fven en anstalt d\u00e4r sparpenningar ins\u00e4tta",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "ha icke illd\u00e5d i r\u00e4tt tid uppt\u00e4cka oeji afv\u00e4rja skola en sv\u00e5r katastrof ba intr\u00e4ffa i den att t\u00e5g rusa in \u00e5 en sidosp\u00e5r och d\u00e4r kollidera med en m\u00e4ngd godsvagn g\u00e4rningsman ha befinna vara en i j\u00e4rv\u00e4gen tj\u00e4nst anst\u00e4lla stationskarl och motiv till h\u00e4mnd lystnad mpt tj\u00e4nstf\u00f6rr\u00e4ttande stationsinspektoren skrifver uppvaktning p\u00e5 fadrens v\u00e4gnar ernst mommsen son till nobelpristagare ha enligt en meddelande till express passera k\u00f6penhamn p\u00e5 v\u00e4g till stockholm f\u00f6r att \u00e5 fadrens v\u00e4gnar uppvakta vederb\u00f6ra myndighet",
            "start": 234,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "i denna sig egenskap uppb\u00e4ra hr lagerblad af f\u00f6rening en \u00e5rlig arvode af 200 och huruvida nu motiv till hr li motst\u00e5nd vara s\u00e5som han sjelf i en kort och mycket ofullst\u00e4ndig redog\u00f6relse f\u00f6r sig f\u00f6rh\u00e5llande l\u00e5ta f\u00f6rklara att han s\u00e5som afl\u00f6na r\u00e4kenskapsf\u00f6rare ha stor f\u00f6rdel af att f\u00f6rening icke s\u00e4lja sig n\u00e4t eller den vara n\u00e5gon annan motiv den k\u00e4nna man icke men alltnog hr l vara till en b\u00f6rjan emot telefonn\u00e4t f\u00f6rs\u00e4ljning",
            "start": 334,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 h\u00e4nda att en eller annan l\u00e5tsa krasa emot men p\u00e5 samma g\u00e5ng blinka bondgumma bekant truga jag truga jag afven \u00f6rn den valpolitik hvilar p\u00e5 man i sig sj\u00e4lf s\u00e5 vacker grund som d\u00e5 louis de geer i motiv till sig representationsf\u00f6rslag underk\u00e4nna den \u00f6ppen kandidatur med ord att den allm\u00e4n f\u00f6rtroende icke sj\u00e4lff\u00f6rtroendet vara den som b\u00f6ra kalla till riksdagsmannav\u00e4rfvet \u00e4fven d\u00e5 vara n\u00e4mna slag blygsamhet numera knapp tidsenlig",
            "start": 199,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "ty hon b\u00e4ra nysa beg\u00e5 jag att bo stanna qvar loa ose denna sista dega blott f\u00f6r att kunna vara jag till nytta och att bo lemna ove i \u00f6fvermorgon amiral boll pl att \u00e4ga lyokbg rees men ben d\u00f6lja sio bel\u00e5tenhet hvilken s\u00e4kerligen skaile ha g\u00f6ra bane b\u00e5stm ledsen och hsn fr\u00e5gede i st\u00e4ll med intreese hvilket motiv baroneeesn uppgifvit tor ein afreee",
            "start": 305,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "jag i en olycklig st\u00e4llning mi mr prickett han ha \u00e5terhemtat sig s\u00e5 mycket att han f\u00f6rm\u00e5 framkomma med en svag sm\u00e5le medan han tala men jag motiv och jag handling m\u00e5ste erh\u00e5lla en rentvagning genom en frik\u00e4nnande fr\u00e5n en anklagelse man rikta mot jag",
            "start": 139,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "han \u00e4n i motiv igenk\u00e4nna gammal bekant ur wagner verdi och annan opera s\u00e5 erk\u00e4nna han dock att herr decherts pianist s\u00e4kerligen m\u00e5ste hafva se bra konstn\u00e4rsdagar",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i en till r\u00e4tt ingifven skrift angaf han motiv till sig gerning",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den vanartig gosse tillst\u00e5 intorde \u00e5klagare tillf kronol\u00e4nsman kristiansson strax sig brott ocb uppgaf som motiv att han ledsna p\u00e5 att vakta g\u00e5s och vilja ha n\u00e5gou annan sysels\u00e4ttning",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "han ha s\u00e5 inf\u00f6rlilvat denna motiv icke blott med sig egen verk utan med sig egen stil att en knnna med \u00e5lit sk\u00e4l s\u00e4ga vara han egendom s\u00e5 mycket mer som de utan han medverkan s\u00e4kerligen skola vara f\u00f6r l\u00e4nge sedan gl\u00f6mma",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en s\u00e5n fr\u00e5ga ligga ej inom omr\u00e5de f\u00f6r en tillf\u00e4llig tidningsuppsats men s\u00e4ker vara att den intressera kunna g\u00f6ra fruktb\u00e4rande studie i fr\u00e5ga \u00f6rn musik uttrycksf\u00f6rm\u00e5ga i valkyria s\u00e4rskildt derf\u00f6r att motiv h\u00e4r ligga l\u00e4tt tillg\u00e4nglig \u00e4n i wagner sen arbete der den rik polyfoni g\u00f6ra en s\u00e5n unders\u00f6kning mera besv\u00e4rlig",
            "start": 201,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "om upps\u00e4gning anf\u00f6ra motiv att norge d\u00e4rf\u00f6rutan sannolik icke skola kunna f\u00f6rm\u00e5 tili en skyndsam afg\u00f6ra m\u00e5ste i norge d\u00e4rest upps\u00e4gning v\u00e4rkligen ske vara att v\u00e4cka misst\u00e4mning f\u00f6ga d\u00e4rf\u00f6r att den f\u00f6ruts\u00e4tta en vid en hittills f\u00f6ra underhandling ej f\u00f6rspordt ensidig str\u00e4fvande efter egen f\u00f6rdel \u00e4n d\u00e4rf\u00f6re att den ge upps\u00e4gning en best\u00e4mdt sken af tv\u00e5ng",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "oskyldig man f\u00f6ra 1 f\u00e4ngelse f\u00f6r tv\u00e5 f\u00f6rseelse endast p\u00e5 grund af l\u00f6s beskyllning af en vanlig fransk polisagent en hicka utan namn och karakt\u00e4r hvars motiv tydligen \u00e5r att f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6fverflytta hon \u00e4lskare skuld p\u00e5 en oskyldig hufvud och som ha absolut uppfinna en hel v\u00e4fnad af l\u00f6gn f\u00f6r att skydda den man hvars m\u00e4tress hon vara",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "flitig men han komma icke l\u00e5ng i tag med sig arbete och all denna motiv hvilka tycka s\u00e5 os\u00f6kt och l\u00e4ttflytande ha befiedt han mycket m\u00f6da innan han finna och orkeatrerat de",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "icke voro i besittning af s\u00e5n kunskap som erfordra f\u00f6r afg\u00e5ng ur folkskola att den enskild undervisning som best\u00e5 barn i hem eller annorledes icke vara s\u00e5n undervisning hvilken enligt folkskolestadga kunna godk\u00e4nna att skolr\u00e5d i fl\u00e4die s\u00e5lunda utan all tvifvel lagligen f\u00f6rfara att karlsson verkligen ha f\u00f6rklenande uttalande om skolkunskap i allm\u00e4nhet \u00e4fven om \u00e5t denna uttalande icke torde b\u00f6ra till\u00e4gga en afg\u00f6ra vikt vid bed\u00f6mande af motiv till han oben\u00e4genhet att st\u00e4lla sig folkskolestadga till efterr\u00e4ttelse att karlsson vara erbjuda att f\u00f6r sig barn erh\u00e5lla befrielse fr\u00e5n katekesundervisning att fl\u00e4diesaken s\u00e5lunda icke vara en religionsm\u00e5l i den mening som anta att de sannolik sk\u00e4l till karlsson motstr\u00e4fvighet att st\u00e4lla sig skolr\u00e5d f\u00f6reskrift \u00f6rn skolg\u00e5ng till efterr\u00e4ttelse torde ligga dels i \u00f6nskan att ekonomisk dra nytta af barn dels i den otvifvelaktig sakf\u00f6rh\u00e5llande att karlsson vara of\u00f6rm\u00f6gen att fatta betydelse af \u00e5tskillig kunskap historisk och geografisk som i folkskola meddela dels i en tr\u00e5ngsynt religi\u00f6s \u00e5sk\u00e5dning hvars fiendtlighet mot statskyrkopresten som s\u00e5n drifvit han till en fanatisk kamp mot skolr\u00e5d s\u00e5som en institution den d\u00e4r framtr\u00e4da med statskyrkopr\u00e9sten som ordf\u00f6rande och leda personlighet att denna sistn\u00e4mnd omst\u00e4ndighet en vanlig f\u00f6reteelse hos pietistisk sekt med anspr\u00e5k p\u00e5 de s\u00e4rskildt tillkommande helighet redan i denna verld i f\u00f6rbindelse med en god portion envishet m\u00f6jligen underbl\u00e5sa af kvasijuridisk utl\u00e4ggning af folkskolestadga utan en h\u00e4r ifr\u00e5gavarande prestman personlig f\u00f6rskyllan i h\u00f6g grad bidra att f\u00f6rl\u00e4na strid den uppr\u00f6rande hem r\u00e4tt kr\u00e4nka karakt\u00e4r att karlsson oefterr\u00e4ttlighet i afseende p\u00e5 barn skolg\u00e5ng \u00e4fven i limhamn sedan han vinna k\u00e4nnedom om m te utslag och sedan han vinna tillg\u00e5ng till en privatskola i han egen smak till f\u00f6rklara skolr\u00e5d ob\u00f6nh\u00f6rlig bringande till verkst\u00e4llighet af ifr\u00e5gavarande utslag",
            "start": 437,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "v\u00e4sentlig den liten sj\u00f6 med den \u00e5ngslnpar och segelb\u00e5t men framf\u00f6r all den genomg\u00e5 gammaltysk och ren nationell pr\u00e4gel som hvilar \u00f6fver den hel trots den rik omv\u00e4xling i motiv och form som i en olik byggnad tr\u00e4 \u00e5sk\u00e5dare till m\u00f6te",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "man missta sig icke om man utg\u00e5 fr\u00e5n att denna motiv vara leda f\u00f6r \u00f6sterrikeungern d\u00e5 grefve goluohovski komma fram med sig f\u00f6rslag och att kabinett i berlin beherskats af samma bevekelsegrund d\u00e5 den under stark betonande af sig underordna intresse i den orientalisk fr\u00e5ga ifrig underst\u00f6dja \u00f6sterrike",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "den g\u00f6ra ocks\u00e5 alldeles densamma af hvilken god bevekelsegrund man h\u00e4r offrarsing\u00e5fvap\u00e5 v\u00e4lg\u00f6renhet altare blott den angel\u00e4gen broderspligten icke f\u00f6rsumma och ehuru den kunna vara god att veta den man h\u00e4r ha att g\u00f6ra med en sak som \u00e4fven i samh\u00e4llelig och kultureit h\u00e4nseende vara af den aldra stor betydelse s\u00e5 vara den full tillr\u00e4cklig \u00f6rn man icke ha annan motiv f\u00f6r sig ofterg\u00e5fva \u00e4n en k\u00e4rleksfull \u00f6nskan att g\u00f6ra v\u00e4l mot sig i ekonomisk h\u00e4nseende f\u00f6ga lycklig lotta medm\u00e4nniska och framf\u00f6r all mot en of\u00f6rskyldt vanlottad liten barn \u00f6rn hvilka den lika sannt som vacker st\u00e5 skrifvet hvad i h\u00e5f g\u00f6ra emot en af denna liten den h\u00e5f i ock g\u00f6ra emot jag g\u00f6ra emot ni sj\u00e4lfva ni barn ni samh\u00e4lle ni folk och emot han af hvilken all god g\u00e5fva komma",
            "start": 360,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "vid under lagenlig kontroll verkst\u00e4ld dragning hafva vinst utfalla s\u00e5lunda mickel h\u00f6nstjuf p\u00e5 lott 288 motiv g\u00f6teborg sk\u00e4rg\u00e5rd 292 skogsparti nied r\u00e4f 310",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "ali nej allm\u00e4nhet ta n\u00e4ppeligen fel j sig uppfattning af att den vara af politisk h\u00e4nsyn som apanage neds\u00e4tta och att samma politisk motiv medverka att de icke sedan blefvo h\u00f6ja till sig f\u00f6rra belopp",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "han uppskofvets verklig motiv med all \u00f6nskv\u00e4rd tydlighet framst\u00e5",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ej f\u00f6rneka konstn\u00e4rerne3 r\u00e4tt att behandla \u00e4fven dylik amner ehuru den alltid f\u00f6refalla misst\u00e4nka om en konstn\u00e4r endast f\u00e4sta sig vid motiv af dylik",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "h\u00f6g vinstprocent anvisningssystem samt framf\u00f6r all omtankan om fr\u00e4mja af svensk konstsl\u00f6jd \u00e4ro tillr\u00e4cklig motiv att k\u00f6pa lott",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "af dylik motiv skola han \u00e4fven hafva anl\u00e4gga en smedja och \u00e5tskillig qvarn",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "och oredig f\u00f6rklaring \u00f6fver motiv till sngifvelsen tycka framg\u00e5 att han p\u00e5\u00e5iktat sig inord f\u00f6r att blifva d\u00f6md till d\u00f6d hvilket straff ban f\u00f6redra framf\u00f6r att med l\u00e5ngvarig echt a a s t k a te e i ki o wj f\u00e4ngelse aftjena sig m\u00e5ng\u00e5 andra sm\u00e4rre f\u00f6r n 8 tiu hamburg1 brytelser",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga sig v\u00e4l f\u00f6rst\u00e5 en motiv som f\u00f6restafva denna beslut men kunna ej inse annan \u00e4n att fara bli \u00e4nnu stor d\u00e5 man f\u00f6rv\u00e4gra kvinna och hon barn allt underst\u00f6d",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en lustig motiv lini dagbladet uppdikta f\u00f6r att beta verkan af alf vensterm\u00e4n bland de grossbandlarne sund och wram samt direkt\u00f6r bryn underteckna inbjudning till jubileunisg\u00e5fvan",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "om motiv till gerning k\u00e4nna man ingenting med best\u00e4mdhet",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "den ond ofosteri\u00e4ndskt utan \u00e4fven en god gerning on stor gerning gjord af andra f\u00f6r fosterlandsk\u00e4rlek frummundo motiv ha ingen ratt till denna namn i slutlig dom",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "sorn motiv till brott upp han h\u00e4rvid att han vilja h\u00e4mna p\u00e5 ingeni\u00f6r platin derf\u00f6r att denna lofva han stryk",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "om tr\u00e5d i denna m\u00f6rk drama sv\u00e4fvar man \u00e4nnu i oviss bita liksom r\u00f6rande motiv till styrman barbarisk handling att dr\u00e4pa tre m\u00e4nniska under s\u00f6mn",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon motiv till den f\u00f6rtvifiade handling kunna den aflidnes n\u00e4ra anh\u00f6rig icke uppgifva och sj\u00e4lfmord vara \u00e4nna h\u00f6ljdt i dunkel",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "efter den framst\u00e5 politisk roll stambulow spela i sig land historia fr\u00e5n den \u00f6gonblick han \u00f6fverlog rege1 ingen \u00e5r 1887 till den 30 mars 1894 d\u00e5 han entlediga fr\u00e5n sig befattning vara den sv\u00e5r att icke s\u00e4tta denna attentat i sammanhang med politisk motiv till och med om personlig h\u00e4mdgirighet och hat s\u00e4kerligen spela hutvudrollen",
            "start": 248,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "om orsak till denna regentskifte \u00e4ro en rysk rykte dela n\u00e5gon anf\u00f6ra en sjukdom som icke yttra sig i lekamlig svaghet och s\u00e5ledes icke f\u00f6rhindra han fr\u00e5n att visa sig vid officiell tillf\u00e4lle sorgeh\u00f6gtidligheten efter faure under den andra h\u00e5lla f\u00f6re att czar omgifning ha tillegna sig regering utan att hafva n\u00e5gon s\u00e5n motiv d\u00e4rtill och att kejsare aknat kraft att motst\u00e5 de str\u00e4fvande",
            "start": 318,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "liksom man kunna disputera om den l\u00e4mplig walet af motiv f\u00f6r hr bj\u00f6rck n\u00e4mna dekoration kunna man ock m\u00f6jligen disputera om hr br\u00e4ntings syfte med sig yttrande f\u00e4lt en full lycklig form men att den dermed uttrycka tank i sig sammanhang en otwetydig worning mot hwarje lanke p\u00e4 att st\u00f6rta land i krig \u00e4swentyr och fasa icke kunna s\u00e4dan den f\u00f6religga i referat logiflt f\u00f6rwandlas till uppmaning till wald den finna jag wara alldeles uppenbar",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "g\u00e5ngna vecka en m\u00e4rkbar lugn oeh den ensam best\u00e4mma motiv voro efterfr\u00e5gan och utbud",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "h\u00f6stfludier ha ink\u00f6pa af prins eugen en w\u00e4rmotiv fr\u00e4n halland af swensta stat och en liten duk med obekant motiv as hr pontus furstenberg i g\u00f6teborg",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "naturligtwis f\u00f6rklara denna papper motiv f\u00f6r mord s\u00e4ga han p\u00e4 sig tweksamma s\u00e4tt",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "tung v\u00e4ga motiv som d\u00e4rvid anf\u00f6ra vara att utvidgning af den priucipielt riktig grundsats \u00f6rn domare fri bevis f\u00f6ruts\u00e4tta en omorganisation s\u00e4rskildt af vi landtdomstolar",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "blad delad i tv\u00e5 afdelning den ena inneh\u00e5lla motiv ur mascagnis arbete den andra motiv ur f\u00f6reg\u00e5ende tysk fransk och italiensk arbete",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "om orsak till denna regentskifte \u00e4ro en rysk rykte dela n\u00e5gon anf\u00f6ra en sjukdom som icke yttra sig i lekamlig svaghet och s\u00e5ledes icke f\u00f6rhindra han fr\u00e5n att visa sig vid officiell tillf\u00e4lle sorgeh\u00f6gtidligheten efter faure under den andra h\u00e5lla f\u00f6ra att czar omgifning ha tillegna sig regering utan att hafva n\u00e5gon s\u00e5n motiv d\u00e4rtill och att kejsare sakna kraft att motst\u00e5 de str\u00e4fvauden",
            "start": 318,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "vid polisunders\u00f6kning afgifna bek\u00e4nnelse och f\u00f6rs\u00e4kra att enda motiv till gerning vara beg\u00e4r efter butikskassa hvilket beg\u00e4ra komma \u00f6fver han f\u00f6rst lander natt d\u00e5 han vara ute",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "och guld omgifna h\u00e4fte inneh\u00e5lla f\u00f6lja etsning julotta en pittoresk motiv fr\u00e5n johannes kyrka af den talangfull etsarenarkitekten ferd",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "den finna ocks\u00e5 en antal dam som ta del i utan personlig motiv endast s\u00e5som frivillig p\u00e5 grund af saklig eller andra intresse",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "att i den stadion hvarp\u00e5 unders\u00f6kning om den fasav\u00e4ckande mord \u00e4nnu befinna sig s\u00f6ka angifva motiv till densamma vara gifvetvis om\u00f6jlig",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "om man d\u00e4remot strax of\u00f6rf\u00e4rad gripa sig an st\u00f6dja sig vid den r\u00e4tt hj\u00e4lp och besj\u00e4lad af r\u00e4tt motiv beh\u00f6fva man icke komma l\u00e5ng in i arbete f\u00f6rr\u00e4n man k\u00e4nna \u00e4ngslan f\u00f6rsvinna och oanad kraft g\u00f6ra sig g\u00e4lla i all man egen skr\u00f6plighet",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "bermlt lindholm konstniirsskap vara med anledning af en landskap sorn han n utst\u00e4lla i helsingfors f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en konstkritik i ny press finland fr\u00e4mst organ hvarur vi till\u00e5ta vi meddela f\u00f6lja som b\u00f6ra intressera en m\u00e5nga v\u00e4n af hr lindholm konst i den trakt d\u00e4r han vara bosatt och v\u00e4rk denna st\u00e4ndig upprepa af samma landskaplig motiv hvilket kunna variera n\u00e4stan endast mellan barrskog och strandsten kunna visserligen f\u00f6refalla ensidig",
            "start": 330,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "bland illustration m\u00e4rka sommarlandskapi motiv fr\u00e5n djursholm oljeskizz af a genberg kvinnlig dragningskraft efter en m\u00e5lning af hans dahl elg angripa af varg m fl",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "norsk sida vara n\u00f6jd med lag s\u00e5n den vara s\u00e5 vara den sv\u00e5r att t\u00e4nka sig n\u00e5gon motiv f\u00f6r norge till att nu g\u00f6ra ensidig medgifvande hvilka dock ej kunna r\u00e4dd mellanrikslag fr\u00e5n dess s\u00e4ker redan definitiv besluta underg\u00e5ng",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu meddela den icke med tillf\u00f6rlitlighet om afsikt v\u00e4rkligen vara att definitiv dra elg tillbaka sig motiv vara blott leda vid presidentskap och vid sm\u00e4delse eller hopp att annan f\u00f6ga impopul\u00e4r bra skola kunna h\u00e4fda president auktoritet och anseende samt leda parti eller om han kanske att genom en \u00e5terval vinna mera styrka tnot en ifissl\u00e4ppta omst\u00f6rtningslide serna och mot den \u00e5ter uppdykande leo",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "denna barn efter do motiv som drifvit de till st\u00f6ld svara do of\u00f6r\u00e4nderlig densamma jag veta icke hvarf\u00f6r jag g\u00f6ra den",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "och nu voro en kringslntna af en n\u00e4t som icke blott h\u00e5lla de fast utan afskr\u00e4cka de fr\u00e5n att f\u00f6rs\u00f6ka frig\u00f6ra sig han \u00f6nskan att befria denna tv\u00e5 ha vara den motiv som i rum f\u00f6ra han till irland",
            "start": 156,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "d\u00e5 i motiv p\u00e5st\u00e5 att intet hinder l\u00e4gga i v\u00e4g f\u00f6r eller skola l\u00e4gga i v\u00e4g f\u00f6r folk str\u00e4fvande att f\u00f6rb\u00e4ttra sig vilkor s\u00e5 vara denna en p\u00e5st\u00e5ende som st\u00f6de i den mycket skria motsats till den tysk arbetarebefolkning uppfattning",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "han \u00e4mna s\u00e4ga han anv\u00e4nda den som motiv i ea roman och vara \u00f6fvertyga om att han beh\u00f6fva betrakta den allt emellan\u00e5t f\u00f6r att hvarje g\u00e5ng riktig fasth\u00e5lla st\u00e4mning",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "grefvinna hemlig motiv vara hopp att hon ung och st\u00e5tlig styfson sjelf ha hon ingen barn skola i en s\u00f6dra land kunna er\u00f6fra en rik och sk\u00f6n parisisk eller en af tyskland h\u00f6gboren borgfr\u00f6knar",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vara nu all denna s\u00e4ledes \u00e4fwen f\u00f6rest\u00e4llning om menniflow\u00e4nliga motiv missuppfattning s\u00e4 torde den urs\u00e4kta",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "s\u00e5som delaktig och medverka uti en f\u00f6r sak alldeles fr\u00e4mmande tvistefr\u00e5ga med hvilken han icke sig direkt eller indirekt ha den ringast att skaffa utan \u00e4fven att underl\u00e4gga denna han f\u00f6rment handlingss\u00e4tt den lumpen motiv eller just densamma som uppenbar ligga till grund f\u00f6r den mot han rikta skandaliseringsf\u00f6rs\u00f6ket n\u00e4mligen l\u00e5g h\u00e4mdlystnad f\u00f6r misshaglig opposition i en allm\u00e4n fr\u00e5ga",
            "start": 215,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "verk torde denna till programmusik n\u00e4ra biinf\u00f6rliga motiv ej hafva att p\u00e5r\u00e4kna l\u00e5ng lifskraft eller blifva synnerligen talrik d\u00e5 variation vid h\u00e4rmande af en ljudf\u00f6reteelse ej kunna blifva synnerligen in\u00e5nga eller originell i allm\u00e4nhet g\u00e4lla s\u00e5som regel att man ej f\u00e5 ta en wagnerska motiv alltf\u00f6r bokstaflig \u00f6rn vi f\u00e5 anv\u00e4nda denna ord",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "han ha nyligen hemkomma fr\u00e5n sala lasarett och vara nu fortfarande sjuklig hvilket anta vara motiv till sj\u00e4lfmordet",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "all morgontidning inneh\u00f6llo kort notis om den tragisk h\u00e4ndelse meli blott f\u00e5 af de v\u00e5ga gissa motiv till sjelfmord",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "h\u00e4r finna en outt\u00f6mlig grufva af \u00e4del upplyftande och den fosterl\u00e4ndsk k\u00e4nsla tilltala motiv men hvad som icke finna den vara sinne f\u00f6r s\u00e5n motiv",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "utskott ha hemst\u00e4lt att af egare och brukare af hemman \u00e5 land eller stadsjord samt af egare af annan fastighet om samtlig ber\u00f6ra fastighet taxeringsv\u00e4rde \u00f6fverstiga \u00e4fvensom af all som \u00e4ro taxera till bevillning f\u00f6r inkomst af kapital och arbete j\u00e4mte de hustru och i de br\u00f6d vara barn \u00e4fvensom \u00f6r de hvilka vid intagande \u00e5 sjukhus \u00e5tnjuta fattigunderst\u00f6d eller \u00e4ro fattigv\u00e5rdsber\u00e4ttigad en afgift af 60 \u00f6re \u00f6rn dag skola erl\u00e4gga hvaremot fri sjukv\u00e5rd skola l\u00e4mna all \u00f6frig landstingsomr\u00e5de tillh\u00f6rig obemedlad parsoner under en tid af 20 dag efter hvilken tid betalning skola erl\u00e4gga med likaledes 60 \u00f6re om dag med r\u00e4ttighet f\u00f6r vederb\u00f6ra sjukhusdirektion att i fall af \u00f6mma omst\u00e4ndighet befria ifr\u00e5n eller nedsalta ifr\u00e5gavarande afgift mot skyldighet att till protokoll anf\u00f6ra motiv f\u00f6r befrielse eller neds\u00e4ttning att f\u00f6r v\u00e4rd \u00e4 allm\u00e4n rum \u00e5 sjukhus skola betala af person fr\u00e5n annan l\u00e4n 1 kr",
            "start": 779,
            "end": 786
        },
        {
            "text": "dussin af samma motiv och man kalla jag m\u00f6rdare",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "uttala deri motiv f\u00f6r donation han \u00f6nska att de som under han ledning i sjelfva verk voro grund och k\u00e4lla till f\u00f6rm\u00f6genhet \u00e4fven skola njuta frukt af verksamhet och att en industriell anl\u00e4ggning han med de tillhjelp \u00e5stadkomma skola \u00f6fverlefva grundl\u00e4ggare f\u00f6r att \u00e4fven framdeles trygga de med verkande existens",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "skola ha uaat motiv fr\u00e5n katedral i burgo och salamanca",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "hvar sig del redog\u00f6ra f\u00f6r askes ber\u00e4ttigande s\u00e5som moment i kristlig sedlighet och f\u00f6r en sedlig motiv som med n\u00f6dv\u00e4ndighet kr\u00e4fva askes i denna betydelse af st\u00e4dse f\u00f6rnya katnp mot synd och st\u00e4ndig forts\u00e4tta bortl\u00e4gga af den ond \u00f6fverg\u00e5 han slutligen till besvarande af fr\u00e5ga med hvilken begr\u00e4nsning askes vara ber\u00e4ttiga s\u00e5som moment i den kristen sedlighet",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "\u00f6rn motiv vara en nu tillskrifna v\u00e4nta tills nu nu d\u00e5 en stor mycket trafikera ledning f\u00f6rdubbla och ny direkt f\u00f6rbindelse anordna mellan en stor aff\u00e4rscentrum i land hvarigenom f\u00f6rutvarande sv\u00e5righet att erh\u00e5lla telefonsamtal i betydlig grad komma att minska och redan b\u00f6rja visa sig liten",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "ehuru \u00e4fven emot en lagf\u00f6rslag vidfoga motiv finna grunda anledning till bet\u00e4nklighet ha s\u00e4llskap icke vela uppta de till pr\u00f6fning",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "dock anv\u00e4nda tidning resolution s\u00e5som motiv mot redan meddela decharge f\u00f6r 1894",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ta vid en sommarg\u00e4st i gestalt af en ung konstn\u00e4r sorn geoomstr\u00f6fvar dal s\u00f6ka elter motiv f\u00f6r sig tafloi",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "som i en anf\u00f6rande hvilket beteckna s\u00e5som m\u00e4sterlig slade upp en b\u00e5da reservant och nagelfara de grund och motiv p\u00e5 en s\u00e4tt som enligt hvad herr hofmarskalk sjelf f\u00f6rklara g\u00f6ra en pinsam intryck",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "d\u00e4rmedfskola ock ock motiv till motst\u00e5nd mot hern\u00f6sands stift delning st\u00e5 fram i sig r\u00e4tt dager och ansvar f\u00f6r denna delning f\u00f6rdr\u00f6jande komma att l\u00e4gga p\u00e5 r\u00e4tt plats",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i hopp \u00f6rn att denna \u00e4ndring och r\u00e4ttetse af riksdag denna g\u00e5ng bifailes och med st\u00f6d af hvad som f\u00f6r densamma genomf\u00f6rande i l\u00e5ng tid \u00e5beropa och hvilka motiv \u00e5rligen vinna i styrka v\u00e5garjag v\u00f6rdsam f\u00f6resl\u00e5",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "och fr\u00f6ding torde ej ens f\u00e5 \u00e4ra att hafva vara v\u00e4gvisare ehuru p\u00e5 samma g\u00e5ng m\u00e5ste s\u00e4ga att den v\u00e4rml\u00e4ndsk skald genom motiv rikedom och vers fenomenal smidighet efter inneh\u00e5ll \u00e4nnu st\u00e5 oupphunnen",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "motion\u00e4r sorn f\u00f6rklara sig full tillfredsstuld med deri behandling han motion r\u00f6na i den han sj\u00e4lf ej no v\u00e4nta sig n\u00e5gon resultat a densamma angaf emellertid n\u00e4rmaie en motiv som framkalla motion",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "af han sv\u00e4fvande och oredig f\u00f6rklaring r\u00f6rande motiv till angifvelsen tycka framg\u00e5 att han p\u00e5dikta sig mord f\u00f6r att blifva d\u00f6md till d\u00f6d hvilket straff han f\u00f6redra framf\u00f6r att roed l\u00e5ngvarig f\u00e4ngelse aftjena sig m\u00e5nga andra sm\u00e4rre f\u00f6rbrytelse",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "s\u00e5som motiv f\u00f6r sig f\u00f6rslag \u00f6rn afs\u00e4tta ning till arbetarf\u00f6rs\u00e4kring anf\u00f6ra statsut skott att ehuru riksdag icke bifalla proposition om antagande af en lag r\u00f6rande s\u00e5n f\u00f6rs\u00e4kring den dock besluta i skrifvelse cnb\u00e5lla att behaga ta fr\u00e5ga under f\u00f6rnya pr\u00f6fning samt efter f\u00f6rutg\u00e5ngen erforderlig utredning f\u00f6r riksdag framl\u00e4gga den f\u00f6rslag som kunna finna p\u00e5kalladt hvaraf s\u00e4ga statsutskott torde framg\u00e5 att fr\u00e5ga \u00f6rn den \u00e4n f\u00f6r n\u00e4rvarande icke vinna sig l\u00f6sning likv\u00e4l skola finna en s\u00e5n",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "af icke liten allvarlig motiv sluta sig till den gemensam aktion",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "anledning h\u00e4raf besluta att upps\u00e4tta och med allra f\u00f6rsta tillst\u00e4lla motion\u00e4r en adress med uttalande af denna socknem\u00e4nnens sympati och med till\u00f6nskan \u00f6rn framg\u00e5ng \u00e5t motion \u00e4fvensom n\u00e5gon kort antydan \u00f6rn socknem\u00e4nnens motiv och p\u00e5 den s\u00e5n uttalande m\u00e5 blifva full opartisk gen emot jord och bolag p\u00e5 plats uppdra \u00e5t kyrkoherde p falk som sj\u00e4lf ej personligen p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt ber\u00f6ra af i motion omhandlade \u00e4rende att redigera adress hvilken sedan skola af d\u00e4rtill v\u00e4lja underteckna j\u00e4mte hr kyrkoherde af och st\u00e4mma ordf\u00f6rande handlande ni",
            "start": 220,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslagsst\u00e4llare motiv visa att praktisk h\u00e4nsyn f\u00f6r han icke hafva vara afg\u00f6ra",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "man b\u00f6ra unders\u00f6ka motiv till de och genomf\u00f6ra s\u00e5n \u00e4ndring sorn g\u00f6ra att denna motiv bortfalla",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "den vara den sverige b\u00f6ra g\u00f6ra s\u00f6ka f\u00e5 en f\u00f6rklaring ang\u00e5ende motiv till norge flaggbeslut",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "samling omfatta en 70 tal bild fr\u00e5n \u00f6stermalm vasastaden kungsholmen och s\u00f6dermalm liten pittoresk tr\u00e4k\u00e5k v\u00e4derqvarn v\u00e4rdshus halsbrytande trappa motiv fr\u00e4n nygatan skeppargatsbacken fattighus vid riddargatan roslagstorg d\u00f6belnsgatan holl\u00e4ndargatan parti af bergsgatan p\u00e5 kling holme ersta gr\u00e4nd lotsgr\u00e4nd stiabergs gata skinnarviken och andra gata och gr\u00e4n der af hvilka nu ej mer \u00e4n namn finna qvar",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "tysk ta han lif i f\u00f6rvar mot en ursinnig bonde synas hon just genom den motiv snikenhet utg\u00f6ra en horgen f\u00f6r att han skola skona och hli",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "ingenting litt nia \u00e4fven hos vi s\u00f6ka leka bayreuth s\u00e5som den ske g\u00e5r med en dubbel rid\u00e5 och genom anordning att f\u00f6re hvarje akt bakom scen l\u00e5ta bl\u00e5sa en eller annan motiv ur styck",
            "start": 164,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "man missta sig icke om man utg\u00e5 fr\u00e5n att denna motiv vara leda f\u00f6r d\u00e5 grefve golnchowski komma fram nied sig f\u00f6rslag och att kabinett i berlin beherskats af samma bevekelsegnmder d\u00e5 den under stark betoning af sig underordna intresse i den orientalisk fr\u00e5ga ifrig underst\u00f6dja \u00f6ster rike",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "i lunett \u00e4ro anbragta f\u00f6lja basrelief hvari ill motiv \u00e4ro hemtade fr\u00e4n en i b\u00f6rjan af pnbliceradt emblemverk 1",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en hederlig motiv kunna hafva f\u00f6ranledt er att lemna f\u00e4dernesland och n\u00e5gon passageraieafgift ta jag icke ty om jag \u00e4n officiel endast iean medta ni s\u00e5som passagerare s\u00e5 skola ni dock h\u00e4r ombord tjenstg\u00f6ra s\u00e5som andra styrman den betrakta jag h\u00e4rmed s\u00e5som afgjordt",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "erk\u00e4nnande af fkrllwelsens mennifkow\u00e4nliga motiv ans\u00e4ga st\u00e4mma lilw\u00e4l att kommun ej b\u00f6ra undanbedja stg f\u00f6rdel af en listig vosts\u00f6rbtndelse dert\u00f6r att s\u00e4dan f\u00f6r n\u00e4rwarande h\u00e4r p\u00e4 ort s\u00e4 w\u00e4l som annorst\u00e4des wore f\u00f6rsw\u00e4rad af naturhinder isynnerhet som w\u00e4gh\u00e4llningsskyldighelen hwars l\u00e4ttnad skola wara hulwudsyftel eflersom anhallan utg\u00e5 sr\u00e4n kommun ej h\u00e4rigenom i n\u00e4mnw\u00e4rd man lindra",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "denna i hufvudsak om en anf\u00f6ra motiv f\u00f6r och emot delnin gen",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "mera ren anekdotmessig vara den derp\u00e5 f\u00f6lja humoresk betala som qvitteras mod motiv fr\u00e5n merkantil krets skildra huruledes en ung aff\u00e4rsman med bildning ooh god hufvud h\u00e4mna p\u00e5 en del vedersakare eom b\u00e4ra sig illa mot han",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "falsk emot han hvilket kunna vara motiv nog och han historia ang\u00e5ende pistol vara alltf\u00f6r tarflig",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "e s e a r a h r d\u00f6t ha tala mycket om n\u00f6dv\u00e4ndighet af att bringa fr\u00e5ga om regering st\u00e4llning under debatt i storting s\u00e4rskildt f\u00f6r att af minist\u00e4r erh\u00e5lla f\u00f6rklaring \u00f6fver en fara som f\u00f6r statsm nister stang ocil han koileger utg\u00f6ra motiv till att f\u00f6r n\u00e4rvarande ej lemna sig plats vid kung r\u00e5dsbord",
            "start": 232,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "i allo iaktta wid reproduktion as denna motiv kunna man dock icke p\u00e5st\u00e5 att de s\u00e4ra sedlighetsk\u00e4nflan g\u00e4rna en wi upprepa den \u00e4nnu en g\u00e4ng allm\u00e4n anw\u00e4ndas i dekorativ syfte",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ha r\u00e4tt att s\u00e5som f\u00f6rfattare i sp\u00e5ra motiv h\u00e4rvidlag s\u00e5 m\u00e5 den s\u00e4ga att hufvudmotivet vid denna sak bedrifvande synas vara ej s\u00e5 mycket att skydda ek som fasthellre att komma sven ersson till lif",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "sig f\u00f6xut l\u00e4mna uppgift om mord\u00e9n och motiv till densamma",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rut utgifvit en samling skiss i fransk fr\u00e4mlingslegion utkomma en ny samling \u00e4fven den med motiv fr\u00e5n fransk fr\u00e4mlingslegion f\u00e4ltlif i afrika",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "h\u00e4ndel ha denna vana att l\u00e5na motiv vara sig fr\u00e5n sig sjelf eller andra",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00f6rn man d\u00e4remot strax of\u00f6rf\u00e4rad gripa sig an st\u00f6dja sig vid den r\u00e4tt hj\u00e4lp och besj\u00e4lad af r\u00e4tt motiv beb\u00f6fver man icke komma l\u00e5ng in i arbete f\u00f6rr\u00e4n man k\u00e4nna \u00e4ngslan f\u00f6rsvinna och oanad kraft g\u00f6ra sig g\u00e4lla i all man egen skr\u00f6plighet",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00e5f\u00e4nga och njutningsbog\u00e4ret voro ofta driffjedrarna till denna brott oeh p\u00e5 denna motiv kunna riksdag icke r\u00e5 bot men s\u00e5 mycket kunna statsmakt likv\u00e4l g\u00f6ra att de s\u00f6ka begr\u00e4nsa kr\u00e4ftskada genom offentlig kontroll och tr\u00e4na revisor",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "god inom en fj\u00e4rdedel \u00e5r ha julie g\u00f6ra sig oumb\u00e4rlig f\u00f6r den en g\u00e5ng s\u00e5 frivol skeptiker och hvarje erinring \u00f6rn den egentlig motiv till han gifterm\u00e5l synas fullkomlig f\u00f6rsvinna",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "slicka t\u00e4ndt eld i halm i en lada och att denna brinna d\u00e5 han sfl\u00e4gsnade sig med motiv till brott ha vara att piga",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "festh\u00e5iler man beethoven egen f\u00f6rklaring \u00f6fver f\u00f6rsta sats motiv so klopft das schicksal an die pforte och uppfatta hel den storartad verk s\u00e5som en allegori i ton \u00f6fver menni skans strid med \u00f6de s\u00e5 kunna den s\u00e4ga att den f\u00f6rsta allegro con brio skildra huru sj\u00e4l modig sl\u00e5 sig ha ej g\u00f6ra n\u00e5gon inv\u00e4ndning ehuru j hon alldeles i strid med sig b\u00f6jelse f\u00f6r \u00f6frig ha visa en ovanlig intresse f\u00f6r denna \u00e5r vinterlester",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "skola denna l\u00e4tt kunna tillintetg\u00f6ra klar vara nog icke den tillm\u00f6tesg\u00e5ende v\u00e4g p\u00e5 hvilken landtm\u00e4nnen skola m\u00f6ta och falla i famn p\u00e5 hvarandra s\u00e5 svag voro en motiv som \u00e5 gammal landtmannaparti sida st\u00e4lde sig som best\u00e4mma ty den kunna icke vara mer \u00e4n en mening om hvem som vid denna \u00e5terf\u00f6rening f\u00e5 ta den stor snedspr\u00e5ng och beqv\u00e4ma sig till den mycket gravera affall",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "emellertid i en af sig sen nummer uppta till pr\u00f6fning den s\u00e5lunda anf\u00f6ra motiv i hvilket tidning sk\u00f6nja en orimlig ooh bakv\u00e4ndt betraktelses\u00e4tt",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "genom sig ensidig framh\u00e4fva af den absolut rusdrycksafh\u00e5llsamheten under den en djup religi\u00f6s sedlig motiv f\u00f6r nykterhet ej tillb\u00f6rligen betona komma nykterism m\u00e5ngen g\u00e5ng visserligen mot sig syfte att dana v\u00e4sentligen blott en utv\u00e4ndig f\u00f6rb\u00e4ttring mestadels para med egenr\u00e4ttf\u00e4rdig och sj\u00e4lfbel\u00e5teu sinnesriktning som pl\u00e4ga g\u00f6ra m\u00e4nniska snar otillg\u00e4nglig \u00e4n mottaglig f\u00f6r \u00e4kt\u00e5 kristlig fromhet och sedlighet",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "en typ som under den grekisk forntid betrakta med en slag religi\u00f6s v\u00f6rdnad och g\u00e5fvo motiv f\u00f6r skopa och praxiteles m\u00e4sterverk ha sedan under \u00e5rhundrade lopp blifvit konventionel dekorativ motiv h\u00e4lst i omgifning som ej p\u00e5kalla allvarlig och h\u00f6gst\u00e4md \u00e4mne utan d\u00e4r all b\u00f6ra samverka till en st\u00e4mning af sorgl\u00f6s ro och festlighet",
            "start": 188,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon annan motiv f\u00f6r g\u00f6rning synas ej f\u00f6religga emma erika h\u00e4llstr\u00f6m vara f\u00f6da 1880 och ha 4 \u00e5r vara i tj\u00e4nst hos sig nuvarande husbo defolk",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda f\u00e5 christine p\u00e5 en n\u00e5got ovanlig s\u00e4tt en ny motiv till en tafla",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ni sk\u00e4l och motiv intressera ej jag den liten",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "kunna man ej fr\u00e5nk\u00e4nna mascagui en beg\u00e5fning sorn vara mera \u00e4n uppfinning han adla p\u00e5 denna s\u00e4tt motiv och melodi sorn eljest skola f\u00f6refalla f\u00f6ga originell oeb ge egendomlig mycket pregnant uuryck \u00e5t olik st\u00e4mning",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "f\u00f6r jag nyfikenhet men jag ha en mycket god motiv f\u00f6r den",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "fru barfot den rik fabrikant meuniers syster ha v\u00e4lvillig ber\u00e4tta f\u00f6r han hon prot\u00e9ge att hon vacker brordotter fabrikant enda dotter den mycket kringsv\u00e4rmade adrienne mi p\u00e5 full allvar skola giftas bort enligt gammal fransk pl\u00e4gsed d\u00e5 f\u00f6r\u00e4ldrarne regelbunden gifta ihop en ung menniska i den fast tro att k\u00e4rlek vara en f\u00f6ljd af men icke n\u00e5gon motiv f\u00f6r den \u00e4kta st\u00e5nd",
            "start": 344,
            "end": 351
        },
        {
            "text": "den finna ocks\u00e5 en antal dam som ta del i utan personlig motiv endast s\u00e5som frivillig p\u00e5 grund af saklig eller andra intresse",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "prinssessa som flere g\u00e5ng blifvit anmoda att uppg\u00f6ra denna fordran i godo grosshandlare smith l\u00e4r ha tv\u00e5 motiv hval\u00f6r han nu anlita lag hjelp f\u00f6r att utf\u00e5 h\u00e4r ofvan angifna belopp",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "s\u00f6nderfalla i tre hufvuddel 1 unders\u00f6kning af jernv\u00e4gsadministrationens organisation m m 2 f\u00f6rslag till in struktion jemte motiv samt 3 f\u00f6rslag till afl\u00f6ningsreglemente jemte motiv",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "i tillf\u00e4lle att se \u00e5tskillig af en tafla bland hvilka n\u00e5gon finna med motiv fr\u00e5n dal ooh kunna vitsorda att de gifva en god vittnesb\u00f6rd \u00f6rn hr glasells konstn\u00e4rlig talang",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "den icke svensk lokal \u00e4ndam\u00e5l motsvara \u00e4del motiv f\u00f6r dekoreringon af en s\u00e5 betyda afdelning af en svensk konstanstalt hus",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "hos wettergren kerber vara o f\u00f6r n\u00e4rvara exponera f\u00f6lja konstverk aqvareli anna gardell ericson nya strandv\u00e4gen motiv fr\u00e5n marstrand",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "s\u00e5som han i sig bek\u00e4nnelse omtala genom en dylik afgjord viljeakt der dock m\u00e5nga motiv medverka den visshet han se hos andra blef omv\u00e4nd till kristendom",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "vara k t evhetsii j treaset sorn stej utes ram s\u00e5 som den hufvudsaklig motiv i den af hr jansson i krakerud framb\u00e4ra niassmotloom br\u00e4ll vinsmedlens indragning till statsverk",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "vara att utf\u00e4rda en proklamation genom hvilken han inbjuda en upprorisk till att v\u00e4lja delegera f\u00f6r att med han diskutera motiv till uppror",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "med f\u00f6rtrytelse ha jag mer \u00e4n en g\u00e5ng bevittna huru dylik snyltg\u00e4st af ren personlig motiv utspy \u00f6fver sig egen meningsfr\u00e4nde bitter galla \u00e4n hvad dess n\u00e5gonsin f\u00e5 till lif af sig politisk eller kyrklig motst\u00e5ndare",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "nedanf\u00f6r kloster vara tasso lund en h\u00e4rlig motiv f\u00f6r en landskapsm\u00e5lare s\u00e5n den nu ligga i den solvarm v\u00e5rdag en ljus le tafla af sp\u00e4d tr\u00e4 n i v\u00e5rgr\u00f6nska af lager och ros och gammal kaktusblad som se ut att vara g\u00f6ra af l\u00e4der och som kasta ljusbl\u00e5 skugga \u00f6fver sand och bakom st\u00e5 cypress tio i en rad svart massiv som vara de uthuggna i sten utan att n\u00e5gon str\u00e5le af ljus tr\u00e4nga igenom den kompakt gren",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "bankdirekt\u00f6r ulander f\u00f6rst\u00e5 mycket v\u00e4l dr\u00e4tselkammare motiv att vilja bibeh\u00e5lla en god skattedragare och g\u00f6ra en",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "komiterade aflemna af motiv \u00e5tf\u00f6lja f\u00f6rslag till lag ang\u00e5ende t viss anvisning och 2 \u00e4ndra lydelse af 10 morn",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "nyfikenhet men jag ha en mycket god motiv f\u00f6r den",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "r erk\u00e4nna \u00e5ngerfull att han vid ink\u00f6rsel till hr schmidt bostad utl\u00e4gga n\u00e5gon dynamitpatron och kunna han som motiv ej uppgifva annan \u00e4n att han som sedan n\u00e5gon tid vara utan arbete befinna sig i en orolig och grubbla sinnesst\u00e4mning samt derf\u00f6r hand lat under en anfall af sinnesf\u00f6rvirring m\u00e5l uppskjuta till den 25 denna",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "en par andra stor porti\u00e9rer f\u00f6rtjena ocks\u00e5 n\u00e4mna n\u00e4mligen en i med s\u00e5som den upp ursprungligen polsk motiv utm\u00e4rka arbete p\u00e5 stramalj samt man med enkel vacker b\u00e5rd af kl\u00e4ngv\u00e4xt i r\u00f6d och gr\u00f6n omkring den fin ljusgul botten",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "bedragerska moder blef n\u00e4stan vansin niga d\u00e5 bo l\u00e4ra k\u00e4nna sig dotter brott och en verklig motiv till densamma samt \u00f6fverl\u00e4mna genast sig liten \u00e5terst\u00e5 f\u00f6rm\u00f6genhet till dotter fordringsegare f\u00f6r att i n\u00e5gon m\u00e5n h\u00e5lla dera skadel\u00f6s sedan f\u00f6ra hon under flere \u00e5r en mycket bekymmersam tillvaro tili dess hon i dag s\u00e5som hjon \u00e5 danvikens hospital blifvit befria fr\u00e5n all v\u00e4rd sorg i denna lifvet vid sig fr\u00e5nf\u00e4lle vara han n\u00e4ra 80 \u00e5r gammal",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "konstn\u00e4rsf\u00f6rbund torde den vara f\u00f6rn\u00e4mlig per ekstr\u00f6m som ta pris genom sig tre tafla med motiv norrstr\u00f6m ocb stockholm slott hvilka vi f\u00f6rut n\u00e4ra skildra men den m\u00e5lning som befans v\u00e4rdig att k\u00f6pa af stat vara ioke n\u00e5gon af denna k\u00e4nslig uppfatta skildring utan en af nordstr\u00f6m duk hvilken visserligen utm\u00e4rka sig f\u00f6r fin ton men ej kunna fr\u00e5nk\u00e4nna en viss tr\u00e5kighet",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "d\u00e5 man emellertid kunna anta att den motiv som f\u00f6religga till lektor h r\u00e5d att s\u00e4lja hingst vara \u00f6nskem\u00e5l att f\u00e5 den under l\u00e4mplig uppf\u00f6dningsf\u00f6rh\u00e5llanden vara den att beklaga att hingst som vid uppvisning i leksand i slut af feber",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "t\u00e4nka ni ni jag tillkommande sv\u00e4rfar f\u00f6rh\u00e5llande vid den emot jag och jag familj beg\u00e5ngna f\u00f6rbrytelse och hvilka motiv kunna hafva f\u00f6rm\u00e5 han d\u00e4rtill",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "jag k\u00e4nna ej motiv f\u00f6r kronprins resa men jag vara s\u00e4ker d\u00e4rp\u00e5 att anledning till stor del vara att s\u00f6ka i att sverige vilja visa sig stor och liflig k\u00e4nd erk\u00e4nsla till svenskamerikan f\u00f6r den liflig samh\u00f6righetsk\u00e4nsla som i och i \u00e5r komma till utbrott i en s\u00e5 storartad och enast\u00e5ende form",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "domare ja se ni den vara motiv till \u00e4rekr\u00e4nkning",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hushagen skola betr\u00e4ffa med lika l\u00e4stid som vid domnarfvet v\u00e4cka \u00e4fven af n\u00e5gon l\u00e4rarinna samma f\u00f6rslag \u00f6rn \u00e4ndring i likhet med socken \u00f6frig skola men anm\u00e4rka ordf\u00f6rande att reglemente blifvit i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med s\u00e4rskild beg\u00e4ran fr\u00e5n hushagen ooh d\u00e5 ej motiv f\u00f6r en \u00e4ndring f\u00f6r n\u00e4rvarande f\u00f6refinna torde reglemente f\u00f6reskrift ej beh\u00f6fva \u00e4ndra",
            "start": 258,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "\u00e4fven d\u00e5 finna motiv till en dylik f\u00f6rslag hvad mi betr\u00e4ffa konkurrens oell en snabb kommunikation hvarom ins\u00e4ndare tala s\u00e5 betyda denna ingenting f\u00f6r att f\u00e5 sk\u00e4lig pris i bod ty p\u00e5 en enda sammantr\u00e4de med k\u00f6pman omfatta en stor handelsomr\u00e5de kunna mycket l\u00e4tt en allians ing\u00e5 d\u00e5 de best\u00e4mma sig pris sorn de vilja och hvem som f\u00e5 betala fiol beh\u00f6fva icke s\u00e4ga",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "introduktionsk\u00f6ren ett af verk stor och mycket utarbeta nummer der i sig tredje afdelning p\u00e5 en s\u00e5n motiv hvilket i stiga sextondelsfigurer j teckna israeliter tacksamhet som stia j dylik m\u00e5lande motiv lie",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "enligt en sammanst\u00e4mma upplysning som en brefskrifvare till dagbladet f\u00e5 p\u00e5 sig f\u00f6rfr\u00e5gning torde motiv till denna handlingss\u00e4tt vara denna den aflidna f\u00f6r hvilken man s\u00e5 g\u00e5 vara en i hafva tillst\u00e5nd afliden qvinna som enligt f\u00f6rmenande liksom andra dylik uppst\u00e5 ur grift d\u00e5 hon nedkomst bort vara f\u00f6r hand tr\u00e4 i sig svepdr\u00e4gt fram i port der hon barn f\u00f6da hvilket hon rentv\u00e5 torka och svepa med den vatten den handduk och svepningsskrud som i denna syftem\u00e5l jemte den d\u00f6d moder placera i hon likkista",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "ehuru han ej vara yrkesmusiker b\u00e4ra hr f\u00f6rv\u00e4rfvat sig en aktningsv\u00e4rd f\u00f6rm\u00e5ga i f\u00f6redrag sv\u00e5r konst hvilket \u00e4fven i ehuru hr f\u00f6r tillf\u00e4lle vara n\u00e5got sjuklig visado sig s\u00e4rskildt i afslutningsnumret wotaus afsked sorn afsluta walkyrien ooh utom p\u00e5 andra motiv livilar p\u00e5 feuerzaubermotivet",
            "start": 253,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "vid \u00e4ro anm\u00e4rkningsv\u00e4rd den vacker st\u00e4mningsrik pastell med en tv\u00e5 poppel i hvilken den f\u00f6refalla som \u00f6rn artist vara ber\u00f6ra af b\u00f6cklins anda men dock uppfatta motiv p\u00e5 sig egen s\u00e4tt samt den fager en sista solglimt med den varm intryck af den d\u00f6 sol afskedskyss \u00e5t \u00e4ng gr\u00f6nska",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "och ni tycka misst\u00e4nka d\u00e5lig motiv hos all menniska",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "t t r t kunna iaktta hos denna qvartett och denna egenskap stegra sig ytterlig i den intensiv uttrycksfull adagio hvars b\u00e4ra om sm\u00e4rta oeh sorg sjunga motiv lady hall\u00e9 tolka i sig allra fag raste och klar ton",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "denna ha uteslutande vara motiv till regering h\u00e5llning och vi m\u00e4ste energisk protestera mot den insinuation att n\u00e5gon pression ut\u00f6fva p\u00e5 vi fr\u00e5n den ungersk regering eller fr\u00e5n n\u00e5gon af riksr\u00e5dspartiemas sida",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ej motion motiv fruktan att hus skola uppst\u00e5 hvilka dra liten premie \u00e4n en nuvarande",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "mycket sv\u00e5r vara den forts\u00e4tta tidning f\u00f6r den skulle att f\u00f6rklara artikel i norddeutsche allgemeine zeitung i hvilken den offici\u00f6s f\u00f6rfattare i st\u00e4ll f\u00f6r att h\u00e5lla frankrike r\u00e4kning tor att den motta inbjudning tili kiel och s\u00e5lunda bryta med den beklaglig precedensfall tyskland f\u00f6ranleda genom sig envis v\u00e4gran att delta i exposition 1889 och i st\u00e4ll f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 en motiv at klokhet och ornsigt som f\u00f6restafva en order amiral m\u00e9nard gaf sig underlydande att stanna om bord f\u00f6r att undvika till och med hvarje skymma af m\u00f6jlighet till n\u00e5gon som huru isoleradt den \u00e4n vara skola hafva exploiterats p\u00e5 den sorglig s\u00e4tt deklamera mot hvad ban behaga kalla en mot courtoisiens lag strida missbruk af en lojal inbjudnidg en s\u00e5n spr\u00e5k mena temp skola om den \u00e5terg\u00e5fve kejsare eller han f\u00f6rn\u00e4m r\u00e5dgifvare tank ber\u00f6fva en fredlig demonetralionerna i kiel n\u00e4stan all v\u00e4rde",
            "start": 371,
            "end": 378
        },
        {
            "text": "i en esterlemnad strifwelse angas hon som motiv f\u00f6r sig gerning fruktan s\u00f6r b\u00f6rja wansinne",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "bland den m\u00e4ngd motiv af hvilka denna sagospel vara konstrueradt m\u00e5 n\u00e4mna barn aftonb\u00f6nmotiv som ing\u00e5 i f\u00f6rspel dr\u00f6muppfyllelse b trollkr\u00f6ningsmotivet som vara den andra i f\u00f6rspel och sedan \u00e5terkomma i haxscenerna",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en stark motiv s\u00e5 vara brottsling skuld till h\u00e4lft tydlig",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ligga en af en motiv sorn trots en nuvarande trycka konjunktur \u00e4n h\u00e4r \u00e4n der framkalla en mycket obet\u00e4nksam strejkr\u00f6relse",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "utf\u00f6rlig redog\u00f6ra s\u00f6r utflottets motiv samt grefwe douglas inst\u00e4mma med den f\u00f6rste talar",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "i madagaskarfr\u00e5gan b\u00f6ra man icke s\u00f6ka motiv till anklagelse \u00e4nnu f\u00f6ga till modl\u00f6shet",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "berlinpressen uttala sig i mycket entusiastisk ordalag \u00f6rn den stark utveckla stilk\u00e4nsla och f\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rd smak hvarmed en nordisk motiv \u00e4ro anv\u00e4nda i en f\u00f6religga tr\u00e4snideri och andra bandarbete hvilka ifrig anbefalla s\u00e5som fruntimmersprydnader eller dekorationsf\u00f6rem\u00e5l i rum",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "att han vid ink\u00f6rscln till hr schmidt bostad afl\u00e4gga n\u00e5gon dynamitpatron och kunna han som motiv ej nppgifva annan \u00e4n att han sorn sedan n\u00e5gon tid vara utan arbete befinna big i en orolig och grubbla sinnesst\u00e4mning samt derf\u00f6r handla under en anfall af sinnesf\u00f6rvirring",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "f\u00f6r stadsfiskal w brutal h\u00e4ktnings\u00e5tg\u00e4rd skrifver ang\u00e5ende motiv till den p\u00e5 en g\u00e5ng underlig och uppr\u00f6rande tilltag f\u00f6lja hvilket \u00f6rn s vara sann s\u00e4tta i den d\u00e5lig m\u00f6jlig dager man beb\u00f6fver hvarken vara tankel\u00e4sare eller pessimist eller i likhet med vi k\u00e4nna till en del auaiogif\u00f6rh\u00e4llanden f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 den lumpen bevekelsegruuden till denna \u00f6rn ovanlig bjertl\u00f6sbet och okunnighet \u00f6rn tjenstepligt vittna f\u00f6rfaringss\u00e4tt att erh\u00e4lla gratisskjuts till lale\u00e5 f\u00f6r sig sjelf och sig gods",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "herr finansminister wers\u00e4ll ha s\u00e5lunda i denna reservation en viss st\u00f6d f\u00f6r sig i svar till herr waldenstr\u00f6m afgifna f\u00f6rklaring att han finna motiv icke l\u00e4mplig f\u00f6r lokal samt att en f\u00f6r\u00e4ndring skola g\u00f6ra med en som anst\u00f6tlig rubricera tafla",
            "start": 141,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon aning \u00f6rn en motiv som kunna f\u00f6rm\u00e5 denna b\u00e5da att handla som de g\u00f6ra",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "von heidenstam antr\u00e4da mom kort en studief\u00e4rd till ryssland och turkiet f\u00f6r att samla material till en under utarbetning vara stor nationalroman med motiv fr\u00e5n karl tid",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "som motiv anf\u00f6ra att motion som inl\u00e4mna direkt till dr\u00e4tselkammare inkomma till stadsfullm\u00e4ktig behandling samtidig med dr\u00e4tselkammare utl\u00e5tande i fr\u00e5ga",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "best\u00e4mmelse \u00e5tf\u00f6ljdt af motiv samt af eri kort redog\u00f6relse tor en den som i denna h\u00e4nseende \u00e4ro 1t i ila i norge danmark finland land och england",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en st\u00e4ndig \u00e5terkomma motiv som ge anledning till all m\u00f6jlig puts och akrobatisk konst vara strid \u00f6rn en godsvagn i hvilken tramp absolut vilja ta plats under den kontroll\u00f6r ha full syssels\u00e4ttning att jaga han derifr\u00e5n",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "lokomotivf\u00f6rare olsson sora lie f\u00e5 en p\u00e4r kontusion i hufvud samt ena ben och holt skada oell den eldare andersson lia sv\u00e5r litt komma ut inkilad sorn de bokstafligen \u00e4ro mellan leke motiv och tender",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "tvenno rosettf\u00f6nster anm\u00e4rkningsv\u00e4rd p\u00e5 grund af sig storlek och den s\u00e4rdeles vacker m\u00f6nster der den dekorativ motiv utg\u00f6ra af bladornament",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "motiv till denna ram vara fr\u00e4n de ia gardieska grafkor i varnhems gammal kyrka och smide vara utf\u00f6rdt af hr johannes pettersson i firma allstrin bj\u00e4lfva sk\u00e4rm som vara komponera och utf\u00f6ra af fr\u00f6ken helene holck best\u00e4r af gyllenl\u00e4der i drif veta arbete med riksvapen fr\u00e4n vasatid hvartill motiv vara ta fr\u00e5n en af en drifna kopparpl\u00e5t sorn f\u00f6rf\u00e4rdiga af nederl\u00e4ndare vilhelm boy och ha sig plats p\u00e4 gustaf den f\u00f6rsta grafv\u00e5rd i upsala domkyrka",
            "start": 288,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "om motiv till den hemsk g\u00f6rning ha lektor morgan n\u00e4ra v\u00e4n sv\u00e5r att bilda sig n\u00e5gon klar begrepp",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund h\u00e4raf f\u00f6reslogo motion\u00e4r att 42 6 i m\u00e5 erh\u00e5lla f\u00f6lja lydelse att ansvarighetsbelopp f\u00f6r varulager blifver lik sorn f\u00f6r annan l\u00f6segendom som h\u00e4nf\u00f6ra till och klass direktion ha i en omfatta utl\u00e5tande d\u00e4ri redog\u00f6ra f\u00f6r f\u00f6reg\u00e5ende bolagsst\u00e4mma beslut i fr\u00e5ga \u00f6rn f\u00f6rs\u00e4kring af handels j\u00e4mte en motiv sorn h\u00e4rf\u00f6r ligga till grund afstyrka den mi v\u00e4cka motion",
            "start": 299,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund h\u00e4raf och isynnerhet emedan en motiv clara angifvit \u00e4ro alldeles orimlig och intet annan sk\u00e4l vara t\u00e4nkbar g\u00f6ra f\u00f6rsvarsadvokat g\u00e4lla att den vara sannolik att erk\u00e4nnande vara falsk och bero p\u00e5 sjelfsuggestiou",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kronprinsessa victoria ha till italien drottning l\u00e5ta afs\u00e4nda en julg\u00e5fva utg\u00f6ra en f\u00f6r en v\u00e4ggbonad afse liten tapet i gobelinv\u00e4fnad med motiv fr\u00e5n en i vesterg\u00f6tland p\u00e5tr\u00e4ffa allmogev\u00e4fnad af troligen ganska respektabel \u00e5lder",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "i rad af inbjudarne h\u00e4rmed rikostig hand i dag krings\u00e4ndt inbjudning med motiv och kostnadsber\u00e4kning f\u00f6r anl\u00e4ggning och drift samt ber\u00e4kning \u00f6fver inkomst s\u00e5 att antagligen man hvar som vela den ha tillf\u00e4lle att om plan vinna hvarje p\u00e5 denna tidpunkt m\u00f6jlig upplysning",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "upplyftande och den fosterl\u00e4ndsk k\u00e4nsla tilltala motiv finna men intet sinne f\u00f6r s\u00e5n motiv",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "den ligga i sak natur att denna en olik motiv inre djup betydelse ofta skola kr\u00e4fva en instrumental f\u00e4rg af alldeles s\u00e4rskild",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra r\u00e4ttvisligen erinra \u00f6rn dels att han \u00e4nnu g\u00e5 p\u00e5 tjugutal och s\u00e5lunda icke \u00e4nnu n\u00e5 n\u00e5gon vid mogenhet och dels att att han enda motiv vara en liflig fosterlandsk\u00e4rlek och en varm str\u00e4fvan att g\u00e4ra sig medmenniska god",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "i motiv ani\u00f6r f\u00f6rslagsst\u00e4llare att den finansiell som den politisk st\u00e4llning kunna underg\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndring under lopp af en m\u00e5nad som f\u00f6rflyta mellan storting f\u00f6rsta och sista budgetsbeslut och budget skild del kunna s\u00e5ledes komma tillst\u00e5nd under inb\u00f6rdes mycket olik f\u00f6ruts\u00e4ttning",
            "start": 1,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "man flulle kunna flrifwa en hel bok om denna utst\u00e4llning som p\u00e4 en gl\u00e4dja s\u00e4tt b\u00e4ra wittnesb\u00f6rd om huru den inhemsk konstindustri inom denna genre icke allenast rycka upp i jemnbredd med den utl\u00e4udsta utan \u00e4swen betr\u00e4ffande till\u00e4mp ningen af nationel motiv f\u00f6rm\u00e4r uth\u00e4rda t\u00e4flan med den bra utland i bransch kunna uppwifa",
            "start": 250,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "skola ocks\u00e5 gifva regeriurgentillf\u00e4lle till att supplera motiv som icke f\u00f6rekomma jag tillfyllestg\u00f6ra",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "p\u00e4 sinne inverkan p\u00e5 kropp och kunna icke g\u00f6ra patient mycken nytta f\u00f6rr\u00e4n han blifvit bekant med denna h\u00e4rska tankeg\u00e5ng och den innersta motiv som \u00f6fva inflytande p\u00e5 han lefnad",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "att morddrama skola v\u00e4cka stor uppst\u00e5ndelse bland befolkning i trakt vara naturlig denna s\u00e5 mycket mera som n\u00e5gon rimlig motiv till m\u00f6rdare d\u00e5d icke kunna t\u00e4nka",
            "start": 120,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "men han antecedentia f\u00e5 nu tjena venstern skenbar f\u00f6rhandlingsv\u00e4nner som en v\u00e4lkommen motiv f\u00f6r afslag",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "vara ren af en f\u00f6ljd af den slapp handhafvandet af lag af en allt f\u00f6r talrik fall d\u00e5 en jury icke kunna ena \u00f6rn en utslag ehuru fullst\u00e4ndig bevis f\u00f6religga af h\u00f6g domstol \u00e5sidos\u00e4tta af underr\u00e4tt utslag hvarigenom stundom \u00e5r g\u00e5 innan de blifva exeqvera och af guvern\u00f6r som af olik motiv af med\u00f6mkan som af politisk sk\u00e4l inblanda sig och gifva notorisk f\u00f6rbrytare tillbaka till samh\u00e4lle i st\u00e4ll f\u00f6r att g\u00f6ra sig af med de",
            "start": 279,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "d\u00e5 n\u00e4mna peter kolossal tafla fr\u00e4lsningsarm\u00e9n storma en fiskarby med dess m\u00e5nga karakteristisk typ ooh vid af samma konstn\u00e4r leif erikson uppt\u00e4cka amerika samt en duk med motiv fr\u00e5n island",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "innan denna eger rum torde imellertid vara sk\u00e4l att n\u00e5gon n\u00e4ra granska halt af en motiv som vara best\u00e4mma f\u00f6r andra kammare beslut att f\u00f6rv\u00e4gra vi garfverin\u00e4ring den \u00f6ka skydd som erfarenhet visa vara f\u00f6r dea samma best\u00e5nd n\u00f6dv\u00e4ndig",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "i danmark \u00e5r 1889 och 1893 f\u00f6resl\u00e5 inf\u00f6rande af mj\u00f6ltull anf\u00f6ra b\u00e5da \u00e5r s\u00e5som den f\u00f6rn\u00e4m motiv f\u00f6r den f\u00f6resl\u00e5 att tyskland premiera qvarnindustri uttr\u00e4nga den dansk p\u00e5 fr\u00e4mmande marknad och hota att f\u00f6ra den \u00e4fven p\u00e5 den inhemsk",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill komma en annan motiv den brinna lust att sticka tysk en syl i n\u00e4sa",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00f6fverpermeb vara p\u00e5 en synnerligen tilltala s\u00e4tt dekorera med smakfull ornering till hvilka motiv hemtats fr\u00e5n den omr\u00e5de inom hvilket kommend\u00f6rkapten h\u00e4gg verka s\u00e5som kettiugar t\u00e5g block och talja nautisk instrument kanon oeh andra vapen m m \u00f6fverst se man inom en dekoration af svensk flagga och lager en kr\u00f6na sk\u00f6ld med en ankare omgifvet af tre krona samt der\u00f6fver \u00e5rtal 1899 1895",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "andra motiv d\u00e4remot h\u00e4rleda sig fr\u00e5n en n\u00e5got egoistisk anledning n\u00e4mligen fr\u00e5n tank att pop danila sedan han v\u00e4l komma hem s\u00e4kerligen f\u00f6r att bed sig sm\u00e4rta skola komma att inmundiga n\u00e5gon glas af denna utm\u00e4rka r\u00f6dvin af egen sk\u00f6rd af hvilket han ha flera fat p\u00e5 lager i sig k\u00e4llare",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "andra komposition med v\u00e4xla motiv v\u00e4nta af flere mera bem\u00e4rka konstn\u00e4r",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sommarlandskap motiv fr\u00e5n kinda kanal aftonsf\u00e4mning motiv fr\u00e5n hellestad v\u00e5rlandskap motiv fr\u00e5n hagalund vy af stjernorps slott i h\u00f6stst\u00e4mning vestmanl\u00e4ndskt landskap samt lappl\u00e4ndsk vy",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "knut ekwall om hvilkens vistelse h\u00e4r i stad vi redan i f\u00f6reg\u00e5ende nummer n\u00e4mna vara syssels\u00e4tta med att m\u00e5la en tafla hvars motiv vara ta fr\u00e5n venersborgs hamn i bakgrund synas str\u00f6msborg med sig parkanl\u00e4ggning vindbro str\u00f6mmerska egendom biacherska bryggeri m fl",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "war ogift och stormrik hwarf\u00f6r motiv till handling vara of\u00f6rklarlig",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "vid denna tillf\u00e4lle liksom annars n\u00e4r gedigen konatn\u00e4rer upptr\u00e4da kunna man iakt ta synnerlig hos cellist hvilken m\u00e5ngfald af uttryck kunna inl\u00e4gga i samma fi\u00e5s eller motiv n\u00e4r den upprepa flere g\u00e5ng i samma eller annan tonl\u00e4ge den f\u00e5 f\u00f6r hvarje g\u00e5ng s\u00e5 att s\u00e4ga ny belysning vittna om hur den verklig sk\u00f6n trifves i tusen form",
            "start": 166,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "inf\u00f6r husbonde upp piga efter en stund nekande s\u00e5som motiv f\u00f6r sig bandligss\u00e4tt l\u00e4ngtan till hem och hopp \u00f6rn att bli k\u00f6ra fr\u00e5n plats d\u00e5 hon \u00e5tg\u00f6rande uppt\u00e4cka",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ola m\u00e5nsson i onslunda kristianstad l\u00e4n beg\u00e5 nyligen sjelfmord under omst\u00e4ndighet som antyda att br\u00e4nvin och \u00e5nger utg\u00f6ra motiv dertill",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "nema under hon hand men liten nelt snillrik \u00f6fverl\u00e4gset och gaf p\u00e5 mer hon se f\u00f6rv\u00e5na p\u00e5 han hingom tr\u00e4nga sig en ny motiv fram eller f\u00f6ga lyckadt s\u00e4tt luft \u00e5t sig f\u00f6r hvarf\u00f6r denna seri\u00f6s fr\u00e5ga",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "af han sv\u00e4tvande och oredig f\u00f6rklaring r\u00f6rande motiv till angifvelsen tycka framg\u00e5 att han sig mord f\u00f6r att blifva d\u00f6md till d dea hvilket straff han f\u00f6redra framf\u00f6r att med l\u00e5ngvarig f\u00e4ngelse aftjena sig m\u00e5nga andra sm\u00e4rre f\u00f6rbrytelse",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00f6ra med fr\u00e5n malung och ung gustaf ta v\u00e4l ock sorn den p\u00e5 artistspr\u00e5ket l\u00e4r heta en och anuat ny motiv fr\u00e4n en sk\u00f6n siljansn\u00e4jderna",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "men s\u00e5 ha han ocks\u00e5 den g\u00e5ng en h\u00e4rlig motiv gyllene reflex \u00f6fver all i f\u00f6rgrund p\u00e5 denna af septembersol nyansera blad en fin omt\u00f6cknad horisont en symfoni af m\u00e4tta delikat ton",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n england till frankrike rysssand \u00f6sterrike och italien och man ha bra sv\u00e5r att \u00e4fven med bra vilja i v\u00e4rld finna motiv till en stor och framf\u00f6r allt hastig spr\u00e5ng och",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "man beh\u00f6fva sannolik icke befara att gifva sig ut alltf\u00f6r l\u00e5ng p\u00e5 giss ningarnas vansklig str\u00e5t \u00f6rn man anta att f\u00f6rn\u00e4m motiv till statsminister bostr\u00f6m afg\u00e5ng vara att s\u00f6ka i han oben\u00e4genhet f\u00f6r att vara med \u00f6rn en anstr\u00e4ngning som v\u00e4nta vid genomdrifvandet af en ny h\u00e4r ordningsf\u00f6rslag",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "redog\u00f6ra f\u00f6r sig motiv som gingo ut p\u00e5 att skydda den tidig potatesen hvars frambringande kr\u00e4fva stor kostnad och m\u00f6da",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i helsingborg ny r\u00e5dhus komma glasm\u00e5lning att ins\u00e4tta med motiv ur helsingborg historia",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal om en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "oljem\u00e5lning pastellm\u00e5lning och sotm\u00e5lningar \u00e4fven motiv fr\u00e5n kalmar samt stor och f\u00f6ga spegla komma att s\u00e4lja \u00e5 auktionskammare l\u00f6rdag den 7 juli 10",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "falsk allarm i att barn i sina lek ofta ta motiv til",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den liten sj\u00f6 med den \u00e4ngslupar och segelfartyg men framf\u00f6rallt den genomg\u00e5 gammaltysk och ren nationell pr\u00e4gel som hvilar \u00f6fver den hel trots den rik omvexling i motiv och form som i en olik byggnad tr\u00e4 \u00e5sk\u00e5dare tili m\u00f6te",
            "start": 162,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "hvilket motiv f\u00f6r han f\u00f6rtvlflade beslut nu \u00e4n m\u00e5 hafva vara en faktum vara att ben dag efter hustru d\u00f6d f\u00f6rkorta sig lif",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en af denna sju lott vinna han lotteri tredje vinst hr j krouth\u00e9ns stor tafla med motiv fr\u00e5n sisseb\u00e4ck p\u00e5 gr\u00e4ns mellan sk\u00e5ne och bie kinge",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n sofia utg\u00e5 budskap om en uppr\u00f6rande d\u00e5d lika afskyv\u00e4rdt sig den ha sig ursprung i politisk motiv eller enskild h\u00e4mnd",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "malmstr\u00f6m dikt hvi sucka den s\u00e5 tung uti skog forts\u00e4tta sedan med den skulptera ram och randm\u00e5lningarna kring tafla \u00f6fver judas f\u00f6rr\u00e4deri a v\u00e4gg h\u00e4nga en kartong till gobelin motiv vara lund domkyrka uppbyggande genom finn",
            "start": 174,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00e5lla sig s\u00e5 att hon ljuga fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut hvad ha motiv vara",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den vara d\u00e5 emellertid en underlig motiv att d\u00e4rf\u00f6r att icke all kunna g\u00f6ra p\u00e5 en g\u00e5ng intet b\u00f6ra g\u00f6ra",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vi fr\u00e5n att n\u00e4ra yttra vi \u00f6rn denna ryka liksom vi i allm\u00e4nhet icke vilja bidra till sprida af rykte \u00f6rn hvilkas sannf\u00e4rdighet tvifvel kunna finna eliel \u00f6rn hvilkas detalj \u00e5tminstone ingenting kunna med tillf\u00f6rlitlighet uttala ooh ha vi i afseende p\u00e5 dramatisk teater inre angel\u00e4genhet f\u00f6r n\u00e4rvarande icke meddela annan \u00e4n hvad vi med best\u00e4mdhet veta n\u00e4mligen att flertal bland teater association v\u00e4gra fru hartmann att \u00e4ta intr\u00e4da i association hvarvid vi anse vi \u00e4fven b\u00f6ra p\u00e5peka en motiv som enligt hvad allm\u00e4n anse till teater stor skada f\u00f6ranledt ogenheten mot en af vi land f\u00f6rn\u00e4m sk\u00e5despelerska af hvars talang och outtr\u00f6ttlig nit teater dra s\u00e5 stor f\u00f6rdel",
            "start": 485,
            "end": 492
        },
        {
            "text": "vi respektera full ut han st\u00e5ndpunkt och motiv men skola \u00e4nd\u00e5 \u00f6nska att han l\u00e4gga mera vikt vid en bismarck klok r\u00e5d quieta nori rnovere att ej uppr\u00f6ra hvad som vara lugn \u00e4n p\u00e5 en gceros skeptisk utsago om att man alltid b\u00f6ra umg\u00e5s med sig v\u00e4n med den baktanke att de kunna blifva man fiende",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ni vat renbete af adra motiv ja jag veta jag egen motiv och ban idia karakter men den vara alltf\u00f6r grym att han sknlle blifva betrakta med ovilja",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00f6rut se en monumental spisel utrusta med annan \u00e4n heraldisk emblem och medeltida motiv vi fingo nu sk\u00e5da s\u00e5n d\u00e4r eld damma mellan en bondgubbe och ban hustru figur nedhukad under vedknippornas tyngd",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llningslokal i palmeska hus i stockholm \u00e4ro f\u00f6r n\u00e4rvara exponera en par smakfull vas med tilltala svensk motiv best\u00e4lda af grosshandlare august lundgren i stockholm och afse att f\u00f6r\u00e4ra vice konsul ernesto marsaglia i san remo f\u00f6r en oegennyttig tjenst som han g\u00f6ra grosshandlare vid denna son fr\u00e5nf\u00e4lle i san remo i",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "till grund f\u00f6r han krig lago religi\u00f6s och dynastisk motiv men \u00e4fven ekonomisk",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta stycke vara civilkl\u00e4dd sk\u00e4mt i en akt af g kadelburg mycket tysk i motiv och anl\u00e4ggning men som v\u00e4cka stormande munterhet bland publik p\u00e5 grund af herr b\u00e4ckstr\u00f6m \u00f6fverd\u00e5dig rolig utf\u00f6rande af ordonans roll",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "i den nu ifr\u00e5gavarande framst\u00e4llning ha f\u00f6rutom nytta af teori och praktik lokal sammanf\u00f6ring s\u00e5som ytterlig motiv plan att f\u00f6rl\u00e4gga halland under denna hofr\u00e4tt domv\u00e4rjo",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "nu p\u00e4st\u00e4s den emellertid att finansmini s\u00f6r s\u00e4 midt han ha i sinne n\u00e4got attentat mot en m\u00e4rkw\u00e4rdiqa tafla skola wara f\u00f6rekomma as annan person som dock derwid ledts af hel andra motiv \u00e4n de hwilka finansminister synas ha ta",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "tro att n\u00e4r martin andr\u00e9 ooh bobin frik\u00e4nna skola herr magnier ocks\u00e5 r\u00f6na en blidt \u00f6de s\u00e5 mycket mera som onekligen andra politisk person vara kompromettera i sydbaneaff\u00e4ren och ha med reinachs pl\u00e5nbok att g\u00f6ra till och med utan att kunna skylla p\u00e5 n\u00e5gon ers\u00e4ttning f\u00f6r publicitet ehuru vederb\u00f6ra af brista bevis eller andra motiv l\u00e5ta de g\u00e4 l\u00f6s och ledig",
            "start": 324,
            "end": 331
        },
        {
            "text": "sandberg och ordf\u00f6rande \u00f6rn en motiv oeh element i riksdag som f\u00f6rhindra stiftsdelning",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ej vid skola kunna utse bland r\u00e4tt ledamot vara reservation afgifven af hrr annerstedt von krusenstjerna fr\u00f6berg von stapelmohr ooh bruzelius hvilka anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r den af motion\u00e4r ifr\u00e5gas\u00e4tta f\u00f6rbud att inom r\u00e4tt utse rutt ombudsman ha hufvudsakligen \u00e5beropa den f\u00f6rh\u00e5llande att i viss fall d\u00e5 en domstolsledamot f\u00f6rordna till r\u00e4tt ombudsman best\u00e4mmande af han arvoda skola hafva ske p\u00e5 en s\u00e4tt",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "a om att i en viss sydsk\u00e5nsk stad dam f\u00f6rr i verld m\u00e4ste anv\u00e4nda paraply under f\u00f6rest\u00e4llning f\u00f6r att skydda sig f\u00f6r bespottare fr\u00e5n galleri och vid dylik nederb\u00f6rd kunna ju s\u00e5n s\u00e4kerhetstak vara p\u00e5 sig plats men hvad en amerikansk dam teateihaitar betr\u00e4ffa sakna anv\u00e4ndande af densamma hvarje s\u00e5n \u00e4del motiv 1 troligtvis ha denna barbarisk bruk uppkomma derigenom att en dam som icke g\u00e5 i kyrka p\u00e5 n\u00e5gon annan s\u00e4tt m\u00e4ste visa sig ny svimningsresultat och derf\u00f6r finna teater vara l\u00e4mplig h\u00e4rlin",
            "start": 301,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "strange betrakta yngling mod nyfikenhet i den han undra hvilket t\u00e4nkbar motiv eller hvilken f\u00f6ljd af moliv som f\u00f6recade sig f\u00f6r att h\u00e5lla han lif s\u00e5 ren trots alia des\u00e4 frestelse till orenhet",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "vara \u00e5tminstone att d storvesir ha allvarlig motiv f\u00f6r sig beslut",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "den engelsk premierministern tro p\u00e5 sig sjelf och veta att ren och patriotisk motiv leda han handling",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "den ung sjelfin\u00f6rdaren som i \u00e5r konfirmera alltid vara liflig och glad kunna han n\u00e4ra och bekant icke utfundera n\u00e5gon motiv f\u00f6r den hemsk gerning",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "sverige ha sig motiv hufvudsakligen i inre norsk partif\u00f6rh\u00e5llanden",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "att ins\u00e4tta i den ny ridhus \u00e4ro afse att framst\u00e4lla motiv nr helsingborg historia",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "vid \u00e4ro anm\u00e4rkningsv\u00e4rd den vacker st\u00e4mningsrik pastell med en tv\u00e5 popplame i hvilken den f\u00f6refalla som om artist vara ber\u00f6ra af b\u00f6cklins ande men dock uppfatta motiv p\u00e5 sig egen s\u00e4tt samt den fager en sista solglimt med den varm intryck af den d\u00f6 sol afskedskyss \u00e5t \u00e4ng gr\u00f6nska",
            "start": 160,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "ha man hast mod att beg\u00e4 en handling stall ian ocks\u00e4 ha mod att erk\u00e4nna motiv till densamma",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "best\u00e4mmelse \u00e5tf\u00f6ljdt af motiv samt af eri kort redog\u00f6relse tor en gara o genheter",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "den utg\u00f6ra af en f\u00f6r en v\u00e4ggbonad afse liten tapet i gobelinv\u00e4fnad med motiv fr\u00e5n en i vesterg\u00f6tland p\u00e5tr\u00e4ffa allmogev\u00e4fnad af troligen ganska respektabel \u00e5lder",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra japan motiv f\u00f6r att underkasta sig en europeisk makt fordran framh\u00e5lla en tysk tidning s\u00e5som mycket sannolik att japan vela f\u00f6rekomma sammankallande af en europeisk kongress f\u00f6r att undg\u00e5 den prejudikat att europa skola hafva en afg\u00f6ra ord i \u00f6stasien angel\u00e4genhet",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "jag ha ingalunda n\u00e5gon f\u00f6rest\u00e4llning \u00f6rn att hon skola kunna vara besatt af en s\u00e5 beherrska mani att till och med vetskap om att hon vara uppdaga icke skola st\u00e4cka hon ond vilja plan jag ha d\u00e5 blott den uppfattning att hon vara besynnerlig att hon leda af motiv och f\u00f6reta handling som icke h\u00f6ra till den vanlig",
            "start": 255,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "f\u00e4rgrik framst\u00e4llning af jude l\u00f6fhyddoh\u00f6gtid f\u00f6rm\u00e5 predikant att p\u00e5 en m\u00e5la s\u00e4tt framst\u00e4lla dagstext religionshistorisk sammanhang p\u00e5 samma g\u00e5ng han d\u00e4rur h\u00e4mta motiv till en konstn\u00e4rlig biidrikhet i uttydning af den f\u00f6religga evangaliebei\u00e4ttelsen",
            "start": 160,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "man v\u00e4nta nu han hitkomst med \u00e4nnu stor intresse d\u00e5 v\u00e4l klar het skola f\u00e5 r\u00f6rande motiv \u00f6rn den \u00f6fver hufvud ta kunna t\u00e4nka n\u00e5gon motiv under f\u00f6r hand vara f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "stor dragningskraft f\u00e5 v\u00e4l en lefvande tafla som komma att representera af en flertal ungdom inom socken och hvarigenom mening vara att framst\u00e4lla \u00e5tskillig af intresse f\u00f6r dag s\u00e5som boer uppbrott till krig och boer under vapenhvila hvarj\u00e4mte \u00e4fven tabl\u00e5 med svensk motiv komma att framst\u00e4lla",
            "start": 265,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "den vara klar att england motiv \u00e4ro af annan natur ty den ligga icke i denna makt intresse att ryssland ost\u00f6rd kunna genomf\u00f6ra sig \u00f6stasiatisk plan men i london vara fred uppr\u00e4tth\u00e5lla ooh bevarande af status i turkiet en tillr\u00e4cklig stark motiv till att afl\u00e4gsna all tvifvel p\u00e5 den engelsk regering uppriktighet",
            "start": 238,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "n\u00e4r gammal landtmannapartiet med flyga fana och klinga spel g\u00e5 \u00f6fver till fiende ang\u00e5fvo den leda man s\u00e5som motiv f\u00f6r denna underlig och f\u00f6ga \u00e4rofull r\u00f6relse fruktan f\u00f6r att s\u00e5 sm\u00e5ningom se sig i minoritet i andre kammare",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "h\u00e4rp\u00e5 kunna jag naturligtvis icke ing\u00e5 men jag afgaf en f\u00f6rklaring i hvilken jag angaf motiv f\u00f6r jag handlingss\u00e4tt",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "klass af farlig motiv vara nyfikenhetsbeg\u00e4r och talar klandra h\u00e4r bland annan bruk att gifva barn en \u00f6fverm\u00e5tt af present julklapp hvarigenom barn flyktighet l\u00e5tt drifves till en f\u00f6r stark makt",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "denna parti leda m\u00e4ll s\u00e4tta sig i f\u00f6r sig samma motiv sorn mi verka",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "bland en motiv som af utskott framh\u00e5lla vara f\u00f6r talar denna den vigtig d\u00e5 pensionering ha karakter af underst\u00f6d s\u00e5 fordra r\u00e4ttvisa att all som den beh\u00f6fva erb\u00f6lie underst\u00f6d",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "bet\u00e4nkande s\u00f6nderfalla i trenne hufvud del n\u00e4mligen 1 unders\u00f6kning af jernvegsadministrationens organisation m m 2 f\u00f6rslag till instruktion jemte motiv samt 3 f\u00f6rslag till afi\u00f6ningsreglemente jemte motiv",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "erst i fredag qv\u00e4ll oell finna d\u00e5 intet hopp \u00f6rn hon vederf\u00e5ende emedan mats\u00e4ck redan vara anfr\u00e4ta motiv till den beklagansv\u00e4rd handling uppgifves icke hafva vara hafvandeskap utan blott den att f\u00e4stman sl\u00e5 hon under misst\u00e4nka omst\u00e4ndighet aflida i fredag natt piga elna persson i tjenst hos fanjunkare a nilsson i r\u00f6inge",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "tabl\u00e5 skyddsengeln g\u00e5fvos 2 ny tabl\u00e5 liten maja med motiv ur en dikt af topelius och v\u00e5r ankomst",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "sjelfva ballad vara h\u00e5lla i en lycklig tr\u00e4ffa folkton motiv \u00e5teikommer f\u00f6r hvarje vers men n\u00e5gon varieradt och i olik harmoni och instrumental utstyrsel betidgad af strof vexla inneh\u00e5ll",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "allting synas h\u00e4ntyda p\u00e5 en fredlig diskussion af de \u00e5stunda reform och den konservativ kabinett som f\u00f6r tre \u00e5r tillbaka \u00f6fvertagii sig funktion af ren patriotisk motiv och f\u00f6r att land icke skola lemn\u00e4s utan regering yrka p\u00e5 att erh\u00e5lla till\u00e5telse att dra sig tillbaka",
            "start": 162,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "komma emellertid bud \u00f6rn han sjelfmord hur nerv\u00f6s han \u00e4n ibland kunna vara och stundom \u00e4fven hypokon drisk kunna man ej f\u00f6rs\u00e4ara han kamrat och v\u00e4n blifva annan \u00e4n \u00f6fverraska af han handling sorn ej heller kunna f\u00f6rklara med den eljest vanlig motiv d\u00e5lig ekonomi",
            "start": 242,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "med all den otillfredsst\u00e4llande i motiv ocb dramatisk utveckling ha son dock den f\u00f6rtjenst att ega en ganska god dialog hvilken ingifver den f\u00f6rhoppning att f\u00f6rfattare verkligen kunna utbilda sig till dramaturg blott han sig om mera ursprunglighet och stor klarhet i uppfattning samt framf\u00f6r all icke s\u00f6ka efter den onaturlig och tro att den just vara den intressant",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "artist otto hesselbom extra elev wid fri konst akademi ha wid elev utst\u00e4llning af \u00e5r arbete wid akademi inlemna en m\u00e5lning med motiv fr\u00e5n wenern hwilken af akademi anse wara w\u00e4rd den eller kansl\u00e4rsmedaljen men kunna densamma ej tillerk\u00e4nna n\u00e5gon bel\u00f6ning en\u00e4r akademi p\u00e4 grund af sig stadgar vara f\u00f6rhindra att tilldela en extra elev en dylik utm\u00e4rkelse",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "hur vacker miss nelly \u00e4n vara blef alb\u00e9ric som f\u00f6r \u00f6frig inte precis leda al en ren motiv f\u00f6rf\u00e4ra vid tank p\u00e5 att komma in i en familj som skola kunna \u00f6ppna br\u00f6llopsbalen med en kadrilj p\u00e5 hand och sl\u00e5 hastig till retr\u00e4tt",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "wicksell \u00e5beropa som motiv sig \u00f6nskan att genom undervisning g\u00f6ra sig kunskap fiuktb\u00e4rande",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en oljefforgstafla med motiv fr\u00e5n sundsvall hamn f\u00f6rest\u00e4lla \u00e5ngfartyg nordstj\u00e4rna av\u00e5ng h\u00e4rifr\u00e5n den 28 nov",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "nyligen g\u00f6ra konkurs och man anta att f\u00f6rtviflan f\u00f6r framtid vara motiv till den f\u00f6rtviflad handling",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "den vara f\u00f6rsta akt som egna \u00e5t en milit\u00e4r scen och musik vara h\u00e4r f\u00f6ljaktligen mera af fransk karakter man k\u00e4nna ofta igen bizet framf\u00f6r all i den leda tragisk motiv som inleda och afsluta opera i f\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5 en spansk lokalf\u00e4rg genom dansrytm i en anita karakterisera motiv samt genom den af sergeant bustamente sjunga gatvisa den bra naturlig oeh mycket lyckad af partitur nummer",
            "start": 160,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "enkel eller fr\u00e5n andra skildring v\u00e4lbekant motiv s\u00e5som n\u00e4r vi enda ko s\u00e4lja veta han att gifva tafla en egen f\u00e4rgton",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en fall d\u00e5 en murare fr\u00e5n wexi\u00f6 blifvit neka intr\u00e4de i afdelning men n\u00e5gon motiv ej af afdelning anf\u00f6ra i den citera protokollsutdraget f\u00e5 vi h\u00e4rmed meddela att afdelning h\u00e4rvidlag handla i full \u00f6fverensst\u00e4mmelse med f\u00f6rbund stadgar som s\u00e4ga att ej yrkeskunnig murare eller l\u00e4rling \u00f6fver 20 \u00e5r eger intr\u00e4de i f\u00f6rbund",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "dessutom b\u00f6ra f\u00f6lja allm\u00e4n regel hvilkas motiv \u00e5terfinna i bankmannaf\u00f6reningens kontrollbet\u00e4nkande uppst\u00e4lla 1",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "tr\u00e4massefabrikantorna af hvilka stor del m\u00e5ste k\u00f6pa sig behof of pappersved oller \u00e5tminstone den mosta deraf och hvilka till f\u00f6ljd af don stark efterfr\u00e5gan ej kunna motse n\u00e5gon s\u00e4nkning i vedpris med ofvann\u00e4mnda f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6r \u00f6ga ej inst\u00e4mma i herr af bur\u00e9ns i motiv uttala mening att tull i fr\u00e5ga i sista hand komma att betala af k\u00f6puren genom den h\u00f6g pris s\u00e4ljare sannolik komma att betinga sig \u00f6rn ock med fog kunna anta att en exporttull \u00e5 svensk tr\u00e4vara skola \u00e5 vorldsmarknaden h\u00f6ja pris \u00e5 tr\u00e4 kunna n\u00e4ppeligen f\u00f6ruts\u00e4tta att dylik tull \u00e5 svensk tr\u00e4massa skola \u00e5 den utl\u00e4ndsk marknad h tfva n\u00e5gon sorn g\u00e4rna inverkan",
            "start": 262,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "tilltala s\u00e4tt dekorera med smakfull ornering till hvilka motiv hemtats fr\u00e5n den omr\u00e5de inom hvilket kommend\u00f6rkapten h\u00e4gg verka s\u00e5som ketting t\u00e5g block och talja nautisk instrument kanon och andra vapen m m \u00f6fverst be man inom en dekoration af svensk flagga och lager en kr\u00f6na sk\u00f6ld med en ankare omgifvet af tre krona samt der\u00f6fver \u00e5rtal 1890 1895",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "angifves denna motiv f\u00f6rst i en stark instrument trumpet oeh dylik och sedan d\u00e5 siegmund ej uppfatta sieglindes antydan i dea svag horn och oboe tills den sm\u00e5ninajom tyna bort",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ha intet motiv f\u00f6r sjelfmord och en m\u00f6rdare skola icke hafva lemna s\u00e5 tydlig bevis p\u00e5 sig brott",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "att ens n\u00e5gon antydan om en best\u00e4mdt program i s\u00e5n afseende framl\u00e4gga ha tv\u00e4rtom uttrjxkligen s\u00e5som motiv f\u00f6r sjelfva revision anf\u00f6ra att norge icke veta hur l\u00e5ng sverige vilja g\u00e5 och att i norge en olik parti ha hvar sig st\u00e5ndpunkt",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "l\u00e5ngdragen koloratur och den n\u00e4stan naiv enkel ackompagnementet kunna ej undg\u00e5 att tr\u00f6tta ut \u00e5h\u00f6rare och \u00e4fven der vacker och dramatisk sann motiv f\u00f6rekomma skymma en ej s\u00e4llan undan af koloraturbroderier",
            "start": 140,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "jag k\u00e4r g ibert 1 den vara l\u00e5ng ifr\u00e5n jag afsigt att g\u00f6ra du en f\u00f6rebrtuisel jfg be genast loset en ftt allvarsam motiv fana tor du handlingsr\u00e4tt men f\u00f6r b\u00e5da vi heder skall b\u00e4ra jag r\u00e4ttighet att fr\u00e5ga du hvad denna motiv ksn vers",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "t\u00e4nkbar att de hinna utf\u00f6ra den hemsk d\u00e5d p\u00e5 s\u00e5 kott tid oell f\u00f6r den andra syntes ej n\u00e5gon sp\u00e5r efter n\u00e5gon strid p\u00e5 de ej heller finna n\u00e5gon motiv torde en dylik misstanke de voro fullkomlig fram lin f\u00f6r stephen le suer",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "dock denna vara icke i norrk\u00f6pingspartiets smak ty redan den 1 maj utlysa en extra bolagsst\u00e4mma sorn skola h\u00e5lla i tisdag af motiv som den heta i kallelse att en\u00e4r under g\u00e5rdag ordinarie bolagsst\u00e4mma vid utseende af revisor f\u00f6r hvilkens val omr\u00f6stning \u00e4ga rum genom den stor r\u00f6stsedel bortfalla resultat f\u00f6rrycka f\u00e5 styrelse yid denna extra st\u00e4mma som h\u00e5lla p\u00e5 best\u00e4md dag afs\u00e4tta utan vid major stjernspetz och till revisor utse yrkesinspekt\u00f6r olof hellstr\u00f6m",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "sig att han \u00f6fverallt upprepa samma tal anf\u00f6ra samma motiv han l\u00e4mpa denna efter industriell f\u00f6rh\u00e5llande just p\u00e5 den ort d\u00e4r han befinna sig och f\u00f6rst\u00e5 h\u00e4rigenom att rycka arbetaremassorna med sig s\u00e5som h\u00e4rom dag i cardiff koldistrikt d\u00e4r en auditorium af m\u00e4nniska n\u00e4stan r\u00e5ka i yrsel af entusiasm",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "scenisk sk\u00e5pmat de servera ha emellertid ej lyckas samla in\u00e5nga g\u00e4st och de som komma appl\u00e5dera visserligen ganska sn\u00e4ll men h\u00e4rf\u00f6r vara motiv f\u00f6ga lika mycket att s\u00f6ka i kyla i lokal som i en konstn\u00e4rlig produktion som g\u00e5fvos fr\u00e5n tilja",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "den af hr och frn boberg anv\u00e4nda motiv utg\u00f6ra af en del minder\u00e5rig i daladr\u00e4gter hvilka med krans och blomma smycka den ny byggnad",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vidar \u00e4ro under arbete tre hel loko motiv af af tysk m\u00f6nster till stat jernv\u00e4g och torde en af de med ordningsnummer 460 hvars panna afprofvais i dag blifva f\u00e4rdig f\u00f6re jul",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "hos thore blanche finna man ibland dels i val af motiv i kaninholmen och sj\u00f6sjuka dels i uttryck realism exempelvis i fast \u00e5tskillig som os\u00f6kt erinra om strindberg under den skede d\u00e5 han giftas se dag",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rst\u00e5 inte denna om n\u00e5gon skola sky offentlighet i denna sak om n\u00e5gon skola s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5 att d\u00f6lja en v\u00e4rkliga motiv till skilsm\u00e4ssa s\u00e5 vara den v\u00e4l hennern",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "en par motiv som icke synas p\u00e5 n\u00e5gon af en hitsiinda papper",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den vara icke rik ansa natur med praktfull tr\u00e4d och grusa g\u00e5ng s\u00e5som h\u00e4r vid brunn eller med rosenbuske och vildvin \u00f6fver husgaflarna den vara natu ren sjelf i all sig nyckfull blandning och sig den oaktadt m\u00e4rkv\u00e4rdig full\u00e4nda harmoni sig enkel motiv oell dock oupph\u00f6rlig \u00f6fverraskningar sig oansad tr\u00e4d och dock bland de de af en dold makt pyramidtormigt stilisera ber\u00f6md en sorn likna cypress",
            "start": 244,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "lida ej brist p\u00e5 motiv men de kefva ej synfietligs stor f\u00f6rm\u00e5ga att h\u00e5lla igen och ordning komma derf\u00f6r till kort",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "tivoli sommarrevy som sedan i onsdag8 s p\u00e5 program vara egen ligen en vinterrevy om man fager i be trakta motiv och dekoration",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende motiv till brott ber\u00e4tta hon under synbar djup \u00e5nger och f\u00f6rtviflan att sedan hon p\u00e5 sommar i \u00e5r komma under fund med hafvandeskap och af barnafar en dr\u00e4ng som tjenat i gesala blifvit afvisa hon f\u00f6rst t\u00e4nka ber\u00f6fva sig lifvet d\u00e5 hon ej v\u00e5ga v\u00e4nda sig till sl\u00e4kting och icke egde medel f\u00f6r att blifva \u00e5 barnsb\u00f6rdshus inta",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den vara inh\u00f6ljdt i en sl\u00f6ja af flor den l\u00e5ng obeqv\u00e4m rum med sig gr\u00e5 bord och sig mekanisk croupier nied sig herre hvilka uppbjuda sig sista kraft f\u00f6r att \u00e5tervinna \u00e5tminstone en del af den f\u00f6rlora nied sig dam af verld och \u00e4ra hvilka torsagda f\u00f6rhoppningsfull och be sitta viel sig man oell son sida f\u00f6r att om m\u00f6jlig f\u00f6rm\u00e5 de att f\u00f6r i dag lemna spel med sig f\u00f6rf\u00f6risk elegant demimondedamer hvilka med sig matta blick \u00e4nnu en g\u00e5ng granska sig omgifning erbjuda m\u00e5lare en af den modern realism synnerligen genomsyradt motiv fr\u00e5n en badort fin de si\u00e9cle",
            "start": 520,
            "end": 527
        },
        {
            "text": "s\u00e5 kalla att betvifla motiv f\u00f6r han upptr\u00e4dande d\u00e5 jag strax efter f\u00f6rkla rar hvarp\u00e5 jag grunda jag p\u00e5st\u00e5ende l",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den genial skrifna f\u00f6rsta sats hufvudsakligen bygga p\u00e5 en enkel motiv rytm likna fyra t\u00e4t p\u00e5 hvarandra f\u00f6lja hammarslag med tyngdpunkt p\u00e5 eista slag f\u00f6rete n\u00e5gon liten oj\u00e4mnhet d\u00e4remot spela den vacker andante med sig \u00e4lsklig inledningstema f\u00f6r violoncell och alt unisono samt en b\u00e4gge slutsats icke f\u00f6ga den jubla fioalen s\u00e4rdeles bra",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "sedan jag framl\u00e4gga den enligt jag egen \u00e5sigt egentlig orsak till jag klen helsotillet\u00e5od \u00e4fvensom motiv till att jeg s\u00f6ka och \u00e4fven tro jag aana botemedel h\u00e4remot i den b\u00e4rdniegsmetoden viii jag \u00e4fven n\u00e4mna n\u00e5gon ord hura jag betjenat jag of denna botemedel och den resultat som jag anse nrg ba vinna",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja en bortg\u00e5 leda af samma motiv som f\u00f6ra de till kyrkog\u00e5rd de som komma fr\u00e5n en n\u00e4rliggande hus drogo sig tillbaka s\u00e5 att slutligen endast squiren och en s\u00f6rja voro qvar",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga att den denna g\u00e5ng nog icke vara n\u00e5gon tom fras \u00f6rn man tala om kanslersbes\u00f6kets politisk betydelse ty icke blott en allm\u00e4n f\u00f6rh\u00e5llande utan \u00e4fven en s\u00e4rskild omst\u00e4ndighet hvarunder den eger rum l\u00e5ta f\u00f6rmoda att m\u00f6te mellan en leda stat man i tyskland ooh \u00f6sterrike ha en vigtig motiv \u00e4n blott och bar artighet",
            "start": 283,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "denna ha uteslutande vara motiv till regering h\u00e5llning och vi m\u00e5ste energisk protestera mot den insinuation att n\u00e5gon p\u00e5tryckning ut\u00f6fva p\u00e5 vi fr\u00e5n den ungersk regering eller fr\u00e5n n\u00e5gon af riksr\u00e5dspartiernas sida",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "sig ledig m\u00e5ste den b\u00e4rare med ena hand samla upp den i h\u00f6jd med br\u00f6st och denna vacker motiv till rik drapering ha ej heller undg\u00e5 medeltid bildande konstn\u00e4r",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "sorn motiv till brott uppgaf n att ban p\u00e5 grund af den straff han blifvit \u00e5d\u00f6ma ledsna vid lifvet och d\u00e4rf\u00f6r vilja ber\u00f6fva sig densamma",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "bekantskap med en rikedom p\u00e4 motiv en hel motiv \u00e5 ia wagner men den b\u00f6ra till\u00e4gga att denna motiv i allm\u00e4nhet bilda verklig melodi och icke endast liten melodifragment atsedda f\u00f6r tematisk bruk eller f\u00f6r instrumental efiekter",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande motiv till den f\u00f6rtviflad handling veta man \u00e4 nu intet best\u00e4mdt men anta att den beg\u00e5 i en anfall af f\u00f6rtviflan \u00f6fver st\u00e4ndig tillta oell pl\u00e5gsam sjuklighet",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n artist a langlet och juvelerare rothoff i upsala inkommo tv\u00e5 f\u00f6rslag b\u00e5da med motiv fr\u00e5n universitet sigill",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "handling vara af hr harald molander bygd p\u00e5 motiv fr\u00e5n en gammal fransk lustspel afmeilhac d\u00e9cor\u00e9 som 1888 uppf\u00f6ra i paris musik vara af hr bj\u00f6rn halld\u00e9n delvis komponera delvis arrangera efter fransk melodi af andr\u00e5n m",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "denna motiv sammanflyta f\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rdt med saga naiv oskyldig st\u00e4mning s\u00e5 att man koapt kunna t\u00e4nka t\u00e4nka sig eu mera enhetlig sammansm\u00e4ltning af ton\u00e9r och ord",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "gammal evig ung motiv r\u00f6ja v\u00e4l ej n\u00e5gon ijup eller utpreglad f\u00f6rfattareindividualitet men \u00e4ro enkel och trov\u00e4rdig ber\u00e4tta som den anst\u00e5 folklifsskildringar och en stor f\u00f6rtjenst k\u00e4nslighet sl\u00e5 aldrig \u00f6fver i sentimentalitet hvarmed ofta f\u00f6rfattare p\u00e5 denna omr\u00e5de pl\u00e4ga bem\u00e4nga sig alster f\u00f6r att de skola verka riktig \u00e4kta",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "flera af en vid unders\u00f6kning n\u00e4rvara person ber\u00e4tta samst\u00e4mmig att den aflidne till de yttra leda vid lif veta och sagd att f\u00f6rr \u00e4n ian komma p\u00e5 fattigg\u00e5rd i k\u00f6ping socken skola han sjelf skaffa sig fr\u00e5n denna lifvet hvilket yttrande torde i n\u00e5gon m\u00e5n klarg\u00f6ra motiv till den f\u00f6rtviflad handling",
            "start": 260,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "bedragerflans moder blef n\u00e4stan wansinnig d\u00e4 hon l\u00e4ra k\u00e4nna sig dotter brott och en werkliga motiv till densamma samt \u00f6fwer genast sig liten \u00e4terst\u00e4ende f\u00f6rm\u00f6genhet till dotter fordringsegare f\u00f6r att i n\u00e4gon man h\u00e4lla de fladesl\u00f6sa",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "de som sp\u00f6rja sig sjelfva eller andra efter n\u00e5gon motiv till den sorglig handling och den g\u00f6ra ju all ty n\u00e5gon motiv m\u00e5ste ju finna hafva icke den ringast utg\u00e5ngspunkt",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "all en aff\u00e4r der han kunna komma \u00f6fver n\u00e5gon genuin dansk s\u00e5som porslin terracottasaker silfverarbeten med nordisk motiv dansk spelkort p\u00e5 qv\u00e4ll ha han 2 \u00e5 3 l\u00e5da full och n\u00e4sta morgon resa han hem till wallingford",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "smak af motiv fr\u00e5n renaissancen och han ha i sig gobeliner \u00e5ter n\u00e5gon af fra angelicos engel i palazzo ricardo i florens i all de sk\u00f6nhet ooh ljufhet med gyllne gloria kring hufvudena af stor verkan vara h\u00e4r silke inl\u00e4ggning och f\u00e4rg\u00f6fverg\u00e5ngarna \u00e4ro s\u00e4rdeles fin",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "af bref som de efterl\u00e4mna framg\u00e5 tydlig att motiv vara trycka n\u00e4ringsbekymmer skuld som alltj\u00e4mt v\u00e4xa",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "af lugn en tecken till f\u00f6rnya j\u00e4sa ding i den mohammedansk verld och d\u00e5 man sv\u00e5rligen kunna s\u00f6ka orsak h\u00e4rtill i den mild v\u00e4lvilligo och f\u00f6rsonlig sultan abdul hamids personlighet s\u00e5 m\u00e5ste den v\u00e4l finna andra motiv i hvilka den farlig r\u00f6relse finn\u00e9r sig f\u00f6rklaring",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende motiv till den hemsk gerning torde v\u00e4l ej full s\u00e4kerhet st\u00e5 att vinna",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "men utom denna kombination af motiv som h\u00e4r oeh f\u00f6r \u00f6frig genom hel arbete g\u00f6ra sig g\u00e4lla begagna sig wagner \u00e4fven af utv\u00e4g att upprepa sig motiv i olik tonh\u00f6jd och ofta \u00e4fven i olik gestalt",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "nu f\u00e4rdig oeh inneh\u00e5lla reproduktion i ljustryck utf\u00f6ra \u00e5 silfversparres ny grafisk anstalt efter f\u00f6lja i f\u00f6rening ego befintlig m\u00e5lning och teckning af svensk konstn\u00e4r l\u00e5gvatten frunltribe af alfred bergstr\u00f6m regn af per ekstr\u00f6m motiv fr\u00e5n visby af robort haglund djurm\u00e5lning af anders kallenberg barnkammare bob af qerda kallstenius kolargossen och troll af carl kjellin sommarnatt vid man skogstj\u00e4rn af david ljungdahl genre af henrik nordenberg midsommarafton af alf wallander och brunn i bretagne af g",
            "start": 229,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "denna vara nu alltsammans den m\u00e5ste jag erk\u00e4nna hara fras en\u00e4r jag vara all annan \u00e4n atlet ni kr on pratmakare jag hene b vara jag likgiltig om ed ra motiv \u00e4ro god eller d\u00e5lig",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "miss jethro b\u00f6ja allvarlig p\u00e5 hufvud och s\u00e4ga jag hoppa att ni skola med blid \u00f6ga se jag bes\u00f6k d\u00e5 jag omn\u00e4mna motiv derf\u00f6r",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "nej bakom denna upparbeta stor svenska hat mot vi granne och tills vid f\u00f6rbinda i v\u00e4ster ligga ocks\u00e5 socialpolitisk och ekonomisk motiv som visserligen ocks\u00e5 st\u00e5 i en viss simma band med den k\u00e4nsla och en instinkt som reglera en \u00e4kta fosterl\u00e4ndsk poli tik men som ocks\u00e5 ha en mera privat personlig och st\u00e5ndsm\u00e4ssig bakgrund tor hvilken hel andra ber\u00e4kning \u00e4n de som framg\u00e5 ur h\u00e4nsyn till nationel vara och br\u00f6drafolk v\u00e4l icke \u00e4ro h\u00e4rn mande",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "vilhelm hammersh\u00f6js duk en egen mattgr\u00f6n f\u00e4rg och dimma i skog svend hanim ers hoj fredriksborgs slottu som vara s\u00e5 torr och nykter som slott egen form j larsen gr\u00e5v\u00e4dersdag11 der kanske gr\u00e5v\u00e4der vara f\u00f6ga lyckadt \u00e4n tegeltaksvyen fr\u00e5n den liten provinsstad der motiv vara ta n skorgaards jgrekiska bild med gl\u00e4dtig f\u00e4rgprakt och andra",
            "start": 261,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "\u00e4ro ol\u00e4mplig som poetisk motiv derp\u00e5 gifver hr larsson \u00f6fvers\u00e4ttningssamling god",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "den ung m\u00e5lare robert heinzelmann ha on\u00e5lad en tafla som framst\u00e4lla n\u00e4ck dotter och denna utg\u00f6ra hufvud motiv kring hvilket de med lustig uppt\u00e5g fylda scen gruppera sig ej alltid just med s\u00e5 str\u00e4ng sammanhang men mycket uppsluppen ooh skrattretande",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "\u00f6rn de under en sen \u00e5r vid kungl fabrik i k\u00f6penhamn utf\u00f6ra och mycket omtala porslin men skilja sig fr\u00e5n denna i motiv och f\u00e4rg",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon n\u00e4ra detalj om motiv d\u00e4rtill och en och annan ut\u00f6fver hvad f\u00f6rut meddela om sj\u00e4lfva tilldragelse \u00e4ro nu k\u00e4nd",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "prestige kunna en r\u00e4dd \u00e4ra genom att som hederlig man erk\u00e4nna att de ta miste om ej med h\u00e4nsyn till \u00f6fvertygelse och inre motiv s\u00e5 i all fall i va l af medel",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "sammanst\u00f6ta i g\u00e5 en loko motiv med en t\u00e5g fylldt med turist af hvilka 50 blefvo sv\u00e5r skada",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "d\u00e5 herr sv\u00e5rligen kunna vara omedveten \u00f6rn att hel annan motiv f\u00f6religga till denna jag r\u00e5d f\u00f6refalla denna till\u00e4gg f\u00f6ga v\u00e4nlig",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r karlskrona skollofskolonl l\u00e5ta artist j silv\u00e9n om n\u00e5gon tid utlotta en af han m\u00e5la oljetafla en motiv fr\u00e5n s\u00f6dert\u00f6rns sk\u00e4rg\u00e5rd sommarmorgon",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "man skola kunna skrifva en hel bok \u00f6rn denna utst\u00e4llning sorn p\u00e5 en gl\u00e4dja s\u00e4tt b\u00e4ra vittnesb\u00f6rd \u00f6rn huru den inhemsk konstindustri inom denna genre icke allenast rycka upp i med den utl\u00e4ndsk utan \u00e4fven betr\u00e4ffande till\u00e4mpning af nationell motiv f\u00f6rm\u00e5 uth\u00e4rda t\u00e4flan med den bra utland i bransch kunna uppvisa",
            "start": 239,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "i n\u00e4gra rad som antr\u00e4ffa p\u00e4 en bord i rum ha han f\u00f6rklara motiv till sjelfmord",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "h\u00e4r finna vi gall\u00e9ns stor pr\u00e4ktig motiv ur den finsk mytologi ilmarin smida sampo och den liten duk sampo stj\u00e4la",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "f\u00f6r civildepartement hafva s\u00e4rskild komiterade den 23 denna \u00f6fverlemna af motiv \u00e5tf\u00f6ljdt f\u00f6rslag till f\u00f6rordning ang\u00e5ende passagerare\u00e5ngfartyg",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "och v\u00e4rdera landskapsm\u00e5lare vistas f\u00f6r n\u00e4rvarande i borgholm d\u00e4r han under h\u00f6st \u00e4mna m\u00e5la n\u00e5gon taf lor f\u00f6r hvilka han finna s\u00e4llsynt an sl\u00e5 och st\u00e4mningsfull motiv trakt",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon n\u00e4ra detalj \u00f6rn motiv d\u00e4rtill och en och annan ut\u00f6fver hvad f\u00f6rut meddela \u00f6rn sj\u00e4lfva tilldragelse \u00e5ro nu k\u00e4nd",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "man veta ju \u00e4fven hurusom hos m\u00e5nga barn fantasi spela liflig och uppfinna bel\u00e4gga historia utan att dertill kunna s\u00f6ka n\u00e5gon motiv som annars kunna ligga i lust att d\u00f6lja n\u00e5gon fruktan tor straff eller dylik",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "stenhammar f\u00f6rm\u00e5ga att finna plastisk och karakteristisk motiv b\u00f6ra g\u00f6ra han mycket l\u00e4mplig till operakomponist",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hurusom tessins modell som till k\u00f6benhavn fr\u00e5n stockholm i maj 1695 i en v\u00e4sentlig punkt blifvit f\u00f6ljd vid den l\u00e5ng sen utf\u00f6rande invigdt blef altare f\u00f6rst 1732 och denna b\u00e5de hvad r\u00f6ra helhet och motiv till altare statydelar",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "afdelning m\u00f6te man af en stor grupp gorilla bortr\u00f6fva en ung hvit flicka hvars motiv vara hemtadt fr\u00e5n en verklig tilldragelse i den transvaalska republik i sydafrika f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "granska man n\u00e5got rustning art falla motiv bj\u00e4rt i \u00f6ga",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "rjgt i f\u00f6ljd af dtn politisk situation coquelins motiv som all annan den",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ha r\u00e5 vara motiv till mord vara of\u00f6rklarlig hvarf\u00f6r ej \u00e4fven de p\u00e5 hordet ligga v\u00e4rdef\u00f6rs\u00e4ndel serna och en liten vexelkassa tillgripa s\u00e5 vida ej bof blifvit skr\u00e4md och n\u00f6dga lemna sittrof",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "guy waring som f\u00f6rlora en hel del penning p\u00e5 rio negro diamantg tufva f\u00f6r\u00f6fva brott hel och h\u00e5llen af pekuni\u00e4r motiv tor att komma ur sig lie uansiella sv\u00e5righet",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande den rulla materiel anm\u00e4la behof af 9 lokomotiv hvaraf 4 sn\u00e9llt\u00e5gslokomotiv och 5 godst\u00e5gsloko motiv en sen beh\u00f6flig vid v\u00e4stkusttanan 6 klass personbogievograr",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "ekonomisk motiv f\u00f6refinnas ej d\u00e5 han aff\u00e4rsst\u00e4llning vara god",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en framst\u00e5ende dansk artist af den ung sl\u00e4kte paul fischer pryda v\u00e4gg med tv\u00e5 vacker duk en liffull k\u00f6penhamnsbild fr\u00e5n h\u00f6jbroplads och en stillsam vacker motiv fr\u00e5n rom vesta t\u00e4mpel",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "innefatta 64 m\u00e5lning med motiv ta fr\u00e5n hem i amerika",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "p\u00e5 den mycket f\u00f6rekomma s\u00e4tt mottogo vi h\u00e4romdagen p\u00e5 han atelier och vi uppm\u00e4rksamhet f\u00e4sta omedelbar p\u00e5 tv\u00e4nne i han staffli st\u00e5 landskaps med motiv fr\u00e5n provins af hvilka dock \u00e4nnu ingen vara full utarbeta",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "med anledning af denna besv\u00e4r hvilka grunda sig p\u00e5 en motiv att klagande barn nu dels hafva f\u00f6r l\u00e5ng skol v\u00e4g dels ock \u00e5tnjuta f\u00f6r kort undervisningstid ha domkapitel \u00e5terf\u00f6rvisa \u00e4rende att behandla af ny kyrkost\u00e4m ma sorn \u00e4ga att tillgodose klagande ber\u00e4ttiga anspr\u00e5k",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "bland en motiv som framkalla tank p\u00e5 den nu ifr\u00e5gas\u00e4tta j\u00e4rnv\u00e4g omn\u00e4mna s\u00f6kande att j\u00e4rnv\u00e4g skola komma att framg\u00e5 i n\u00e4rhet af ema som den korsa vid fliseryd",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "vid f\u00f6rra \u00e5r riksdag v\u00e4cka en motion i samma \u00e4mne mo 43 i andra kammare underskrifven af 71 ledamot fr\u00e5n denna kammare men d\u00e5 hvarken bevillningsutskott vid sig afstyrka utl\u00e5tande eller n\u00e5gon i kammare d\u00e5 fr\u00e5ga d\u00e4r f\u00f6rekomma uppta till bem\u00f6tande en motiv hvarp\u00e5 motion\u00e4r grunda sig yrkande be jag att j\u00e4mte en motiv jag anf\u00f6ra f\u00e5 h\u00e4nvisa till denna motion",
            "start": 248,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "\u00f6rn nu landsting anseende och v\u00e4rdighet genom s\u00e4tt f\u00f6r fr\u00e5ga behandling denna \u00e5r lida n\u00e5gon afbr\u00e4ck hvilket vi dock vilja liflig bestrida vara skuld d\u00e4rtill icke landstingsmajoritet utan deas sorn med bortseende fr\u00e5n moderation kraf och landsting ansvar f\u00f6r anv\u00e4ndning af omh\u00e4adarhafvande h\u00e5rdt anlita medel l\u00e5ta sig best\u00e4mma af personlig motiv \u00f6rn \u00e4n denna i sig sj\u00e4lfva m\u00e5 anse aldrig s\u00e5 respektabel",
            "start": 338,
            "end": 345
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande motiv f\u00f6r be r\u00f6ra protest vilja vi med den k\u00e4nnedom vi hafva \u00f6rn v\u00e4glag och f\u00f6rh\u00e5l land i \u00f6frig blott p\u00e5peka att v\u00e4g underh\u00e5ll icke tillkomma enbart f\u00f6r post utan f\u00f6r allm\u00e4nhet i gem f\u00f6r \u00f6frig torde arbete med v\u00e4g och sommartid v\u00e4l icke blifva synnerlig mera betunga med en \u00f6ka trafik af tv\u00e5 s\u00e4ga tv\u00e5 skjuts i vecka",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "yi till\u00e4gga att denna vi hemst\u00e4llan till valm\u00f6te inbj \u00f6dare icke ske af n\u00e5gon som g\u00e4rna partipolitisk motiv af n\u00e5gon h\u00e4nsyn vara sig till frihandel eller tullekydd",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "af en \u00f6frig liten styck behandla n\u00e5gon motiv fr\u00e5n hr uddgrens bekant kanotf\u00e4rd fr\u00e5n g\u00f6teborg till holland eller hur l\u00e5ng den vara han nu komma annan ha han f\u00e5 uppslag till under sig vistelse i amerika och \u00e5ter annan \u00e4ro ren st\u00e4mningsstycken infall och hvarjehanda bagatell som han sitta i rim och meter p\u00e5 sig konstig s\u00e4tt",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra i dag uts\u00e4ndts i marknad fr\u00e5n l\u00f6derup med motiv fr\u00e5n den l\u00f6derupsdramat",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "som uppta n\u00e4stan en tredjedel af den hel visa genom sjelfva motiv samt genom en infl\u00e4ta praktfull naturm\u00e5lning den ungtsoheokiska romantik utveckling ur byrooismen under inflytande",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "kormne en tio f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r hr waldenstr\u00f6m och m\u00e5nga andra misshag bort och blefve ers\u00e4tta med andra ooh hvad man \u00e4n m\u00e5 t\u00e4uka och s\u00e4ga men nog kari en konstn\u00e4r finna l\u00e4mplig motiv f\u00f6r s\u00e5n v\u00e4ggprydnad \u00e4n en h\u00e4r anv\u00e4nda",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "motiv m\u00e5 syna lofv\u00e4rdt men den skilja sig i sak icke ifr\u00e5n den motiv som iigger i ludvig ord efter vi m\u00e5 syndaflod komma",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "den vara llissolls mening att afh\u00e4nda sig liltet synas framg\u00e5 deraf att han skiifvit ti 1 k min alt mota i k\u00f6penhamn men n\u00e5got n\u00e4ra \u00f6rn motiv k\u00e4nna man f\u00f6r \u00f6frig \u00e4nnu icke",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "hall med sig spansk motiv r\u00f6ja en rik ocb liflig fantasi och vara utf\u00f6rande \u00e4fven i detalj allenast\u00e5ende i konstn\u00e4rlig smak inom vi land",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal om en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen en allm\u00e4n iakttagelse att handling som ursprungligen utf\u00f6ra afsiktligt och med klar medwetande af en \u00e4ndam\u00e4l flutligen genom idelig upprepa af den f\u00f6ranleda motiv f\u00f6rsigg\u00e4 hel medwetsl\u00f6st och mekanistt",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "blott att till dissekaring f\u00e5 se en svensknorsk motiv afsl\u00f6jade sorn f\u00f6rm\u00e5 rsgeringen att stanna qvar",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "v\u00f6r\u00f6 i m\u00e5ndag f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en l\u00e5ng ifverl\u00e4ggning i den tysk landtdaged der framstegsman deputerad eugen richter liflig angripa den s\u00e4tt hvarp\u00e5 furst hotienlohe blifvit rikskansler och den f\u00f6rra rikskansler grefve von caprivi och jemte han en par andra minister entlediga samt beklaga den tillst\u00e5nd af oro och bekymmer dylik hastig ministerskifte till hvilka ingen motiv offentligg\u00f6ra g\u00e5fve anledning",
            "start": 362,
            "end": 369
        },
        {
            "text": "artist pelle malmborg utst\u00e4lla for n\u00e4rwarande i hr bergman bokl\u00e4da en motiv fr\u00e4n wettern",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "under medeltid i\u00e5g frankrike f\u00f6r den fot i politisk afseende men beh\u00e4rska den konstn\u00e4rlig i synnerhet inom arkitektur hvars fransk motiv ej f\u00f6rb\u00e4ttra i engelsk utveckling",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "denna motiv stig ofta till onaturlig yrsa och m\u00e5ngen uppfostraro ha \u00e4fvenledes sv\u00e5r att motst\u00e5 de bero dels p\u00e5 svaghet f\u00f6r barn och dels p\u00e5 den n\u00f6je man erf\u00e5 af att se de glad man den vara en vigtig sak att man ej klema med horn ty den kunna hafva bedr\u00f6flig f\u00f6ljd",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "med anledning af spanm\u00e4lstullarnas f\u00f6rh\u00f6jning inneh\u00e5lla sydswenfla dagbladet snallposten i sig nummnr f\u00f6r m\u00e5ndag en ledare hwari f\u00f6rst framh\u00e5lla att den fasthet hwarmed regering i motst\u00e5 ben mycket stark agitation som d\u00e5 s\u00e4tta i gang f\u00f6r att f\u00f6rm\u00e5 regering att med den befogenhet som den antiqverade 60 regeringsform lemna f\u00f6rh\u00f6ja fpanm\u00e5lstullarne wunnit en gansta allm\u00e4n erk\u00e4nnande som icke minstades deraf att man p\u00e5 \u00f6mse sida w\u00e4l k\u00e4nna huru warmt regering behjerta en motiv som i den \u00f6gonblick kunna anf\u00f6ra f\u00f6r \u00f6nstw\u00e4rdheteu af deh ingripande men nu forts\u00e4tta tidning nu hafwa s\u00e5som hwar man wet land jordbrukare n\u00e4stan utan undantag s\u00e4lja ben st\u00f6ra en hafi att s\u00e4lja nu ha redan en import af utl\u00e4ndsk spanm\u00e4l egt rum s\u00e4 kolossal att man w\u00e4l ka fr\u00e5ga om den innan n\u00e4sta sk\u00f6rd kunna hinna att konsumera nu komma s\u00e5ledes winsten af f\u00f6rh\u00f6jning hwarken landtl brukarn eller statskassa till godo utan stanna uteslutande i n\u00e5gon spekulera spanm\u00e5lsimport\u00f6rers eller qwarnegares kassa skrin nu \u00e5terst\u00e5 dehutom endast 8 dag till deh riksdag sammantr\u00e4da och nu skynda regering att widtaga en \u00e5tg\u00e4rd hwars gagnelighet vara flut men hwars sl\u00f6sa natur ensam qwarst\u00e5r ja genom riksdag omedelbar f\u00f6rest\u00e5 sammantr\u00e4da wit i h\u00f6g grad st\u00e4rpt",
            "start": 470,
            "end": 477
        },
        {
            "text": "att viss motiv ligga till grund f\u00f6r en hemsk hittills obevisad rykte vara d\u00e4remot otvifvelaktig",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i denna och dylik bit klinga den fram en ton af hvad man kalla bruten humor och \u00e4ro \u00e4n denna historia icke dikta af fr\u00f6ding s\u00e5 ha hel viss han egen diktarlynne finna sig s\u00e4rskildt drag till denna och likartad motiv och gifvit de en s\u00e4regen f\u00e4rg",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "vi k\u00e4nna vi icke \u00f6fvertyga af denna utskott motiv g\u00e4rna d\u00e5 en ifr\u00e5gavarande belopp \u00e4ro s\u00e5 obetydlig i jemf\u00f6relse med en vigtig kultui\u00e4ndam\u00e5l som af de fr\u00e4mja",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "att wladimir i eglantines st\u00e4lle utn\u00e4mdes till arfvinge efter grefvinna blefvo ju motiv till mord fullkomlig f\u00f6rdunkla",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende motiv till sig brott upp den tilltala att han som vid tillf\u00e4lle vara rasig och d\u00e5 f\u00e5 syn p\u00e5 rock tycka att den skola vara bra att ha en\u00e4r han sj\u00e4lf sakna en s\u00e5n",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "p\u00e5 den mycket grannlaga s\u00e4tt och utan att p\u00e5 den ringast antyda motiv dertill framst\u00e4lde grefve f\u00f6r sig son den utl\u00e4ndsk resa meck all en frejder och den nytta en dylik b\u00f6ra kunna medf\u00f6ra f\u00f6r en yngling om han f\u00f6rst\u00e5 att dra parti deraf",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "samma tema variera och andra motiv tilll\u00e4gga under f\u00f6lja \u00e5r tulldebatt",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "vara \u00e4fven den vacker tabl\u00e5 med motiv ur malmstr\u00f6m dikt hvi sucka den s\u00e5 tung uti skog och den omsorgsfull in\u00f6fva barnk\u00f6r bidrogo \u00e4fven i sig m\u00e5n att d\u00e4ri inf\u00f6ra en behaglig omv\u00e4xling",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "men i polyfon skrifs\u00e4tt def kraftig motiv och stor stil lemna exeknt\u00f6rens musikalisk beg\u00e5fning och kunskap tillf\u00e4lle att g\u00f6ra sig g\u00e4lla der vara hr 9 i allo p\u00e5 sig plats der h\u00f6ra man med n\u00f6je huru han med ungdomlig kraft ocb energi i stor drag f\u00e5 fram karakter hos den verk han tolka",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "klocka en kvart efter \u00e5tta d\u00e5 konsert b\u00f6rja med en hannonistycke som vara arrangei adt \u00f6fver motiv ur bel\u00e4gring af korinth och utf\u00f6ra af stad musikk\u00e5r1 voro af en tv\u00e5hundrafyrtio plats som anoi dna i sal endast en hundratal",
            "start": 92,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "vi vara sv\u00e5r att bevisa att verkligen den anklaga vara okunnig om g\u00e4lla lagbest\u00e4mmelse ang\u00e5ende jagt s\u00e5 kunna likv\u00e4l om \u00e4n trov\u00e4rdighet deraf vara till denna ej tjena s\u00e5som tillr\u00e4cklig motiv f\u00f6r en mot jagtstadgan s\u00e5 demonstrativ handlingss\u00e4tt som den tillf\u00f6rordna domare anse med sig st\u00e4llning f\u00f6renlig",
            "start": 184,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "mellan 2 och 4 finna man att en s\u00e5n humanit\u00e4r grundsats icke utg\u00f6ra motiv vid denna lagrum affatta i ty att den icke f\u00f6rekomma i 2 och dels och d\u00e4ri ligga enligt jag uppfattning grundfel ni en s\u00e5n tagande af h\u00e4nsyn till part ekonomisk f\u00f6rh\u00e5llande till dei orimlighet fr\u00e5n b\u00e5de moralisk och kriminel synpunkt att den som f\u00f6r\u00f6fva en stor skada d\u00f6da en person kunna slippa undan med en mycket l\u00e5g ers\u00e4ttning \u00e4n den som f\u00f6r\u00f6fva f\u00f6ga s\u00e5n skada en person",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "den vara en gammal motiv men uppfattning vara ny ooh denna uppfattning kunna ej mera tr\u00e4ffa \u00e5tergifvas \u00e4n hvad ljustryck p\u00e5 generalstab litografisk anstalt nu f\u00f6rm\u00e5",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "heta d\u00e5 att den ny lord coleridge ha f\u00f6r afsigt att bestrida att den under \u00e5r hundrade f\u00f6lja bruk ha laglig r\u00e4tt kraft meu efter n\u00e5gon dr\u00f6jsm\u00e5l besluta han sig imeliertid att gifva efter och inta sig plats i \u00f6fverhus i denna v\u00f6rdnad v\u00e4rd f\u00f6rsamling som lord shaftesbnry d\u00e5 han efter sig fader d\u00f6d kalla att inta bia plats i den samma f\u00f6ga aktningsfull kalla en galleri af grafva en sofrum ja ren af en kyrkog\u00e5rd man kunna f\u00f6rest\u00e4lla sig att ung \u00e4ra lybtne man hvilka pl\u00f6tslig till f\u00f6ljd af en si\u00e4gliegs fr\u00e5nf\u00e4lle se sig f\u00f6rflytta till denna kalmernas region dit verida larm tr\u00e4nga endast betydlig afd\u00e4mpadt och der de m\u00e5ste afst\u00e5 fr\u00e5n att inandas batalj och krutr\u00f6k atmosfer som sporra oeh behaga stridbar ande kunna k\u00e4nna sig besviken och missn\u00f6jd och den b\u00e4ra verkligen ocks\u00e5 handt att tre peers in spe n\u00e4mligen lord wolmer son och arfvinge till earlen af selborne mr george cnrzon son och arfvinge till lord scarsdale och mr brodriek soa och arfvinge af lord midleton f\u00f6r en \u00e5r sedan i en engelsk tidskrift framst\u00e4ide \u00e5tskillig motiv till en bill sorn skola till\u00e5ta arfvingen af eu peersv\u00e4rdighet att ut\u00f6fva en slag val och efter behag qvarstanna i underhus eller l\u00e5ta f\u00f6rflytta sig till lord fcus",
            "start": 1030,
            "end": 1037
        },
        {
            "text": "vara ren af en f\u00f6ljd af den slapp handhafvandet af lag af en allt f\u00f6r talrik fall d\u00e5 en jury icke kunna ena om en utslag ehuru fullst\u00e4ndig bevis f\u00f6religga af h\u00f6g domstol \u00e5sidos\u00e4tta af underr\u00e4tt utslag hvarigenom stundom \u00e5r g\u00e5 innan de blifva verkst\u00e4lda och af guvern\u00f6r som af olik motiv af med\u00f6mkan sora af politisk sk\u00e4l inblanda sig och gifva verklig f\u00f6rbrytare tillbaka till samh\u00e4lle i st\u00e4ll f\u00f6r att g\u00f6ra sig af med de",
            "start": 280,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en motiv fr\u00e5n kar\u00e5sfors\u00e9n i karlskoga ga en charmant aqvarell af von wa ehen feldt samt en motiv fr\u00e5n alsters\u00e4lfven ven en tilltala oljef\u00e4rgsskiss af hr hugo segerborg hvilken ock rita den stor flertal af illustration som i v\u00e4rml\u00e4ngarne f\u00f6rekomma",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla verklig smakfull hopsatt s\u00e5n med v\u00e4l v\u00e4lja motiv och prydlig infattning f\u00f6r enorm billig pris och d\u00e5 de dertill ega den f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r en dyr utl\u00e4ndsk f\u00f6nsterjalousierna att de ej blekna af sol vara den med n\u00f6je vi kunna h\u00e4nvisa den som vilja pryda sig hem eller sig kontor med en dylik f\u00f6nstersk\u00e4rm till ifr\u00e5gavarande firma",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "hvad nu en norsk rustningsanslag vidkomma s\u00e5 ligga utan tvifvel under de olik motiv all efter \u00f6nskem\u00e5l hos de som med sig t \u00f6ster bidra till de beviljande",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "sinne vara \u00e4nnu ober\u00f6rdt af tviflet den sk\u00f6n f\u00f6retr\u00e4de vara ju just den f\u00f6rm\u00e5ga af omedelbar h\u00e4ngifvenhet ej heller motiv tili handling uppgafs vid kanner den \u00e4nnu lifvets oblid f\u00f6h",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "om man deremot strax of\u00f6rf\u00e4rad gripa sig an st\u00f6dja sig wid den r\u00e4tt hjelpen och besj\u00e4lad af r\u00e4tt motiv beh\u00f6fwer man icke komma l\u00e4nga in i arbete f\u00f6rr\u00e4n man k\u00e4nna \u00e4ngflan f\u00f6rswinna och oanad kraft g\u00f6ra sig g\u00e4lla i all man egen skr\u00f6plighet all w\u00e4ra plikt h\u00e4nf\u00f6ra sig till \u00e4rwarande",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "regering och ren revolution\u00e4r \u00e5tg\u00e4rd afvaktus s\u00e5som motiv f\u00f6r vid m\u00e5tt och steg fr\u00e5n norsk konung sida",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "sammantr\u00e4de i m besluta att den af s\u00e4rskild komiterade f\u00f6rslag till omorganisering af fattigv\u00e5rdsstyrelse skola j\u00e4mte motiv h\u00e4rf\u00f6r trycka och tillst\u00e4lla ledamot",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "som motiv f\u00f6r st\u00f6ld upp g att han ha en skuld p\u00e5 30 kr",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "s\u00e5som i pajazzo framst\u00e4lla verklighet afskr\u00e4cka trogen s\u00f6rja han ocks\u00e5 f\u00f6r att en ren konstn\u00e4rlig motiv till han uppfattning med snar blifva klara f\u00f6r \u00e5sk\u00e5dare",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "ligaste qvinna i verld och k\u00e4r v\u00e4n till premier af br\u00f6llop p\u00e5 ulf\u00e5sa om jag n\u00e5gonsin g\u00f6ra du en tjenst s\u00e5 \u00e5 dramatisk teater ha du riklig \u00e5terg\u00e4lda jag f\u00f6rfattare frans hedberg be vi h\u00f6ra aldrig p\u00e5 s\u00f6derman l\u00e4gga in en marschl\u00e5t nied se i vi verld s\u00e4de den liten qvinna nationel motiv i scen d\u00e5 br\u00f6llopseende",
            "start": 278,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "sekucdanteraa iakttogo dea djup tystnad \u00f6rn sorn v\u00f6re den verklig motiv till duell",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "venstertidningarna s\u00f6ka s\u00e5 god sig g\u00f6ra l\u00e5ta att skyla \u00f6fver den l\u00e4tt genomskinlig motiv till den h\u00e4ftig f\u00f6rsvars som nu gripa venstern leda man",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "hvar vara nu gerningsmannen till den ohygglig f\u00f6rbrytelse att s\u00f6ka och hvilka kunna v\u00e4l han motiv ha vara",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "r erk\u00e4nna \u00e5ngerfull ali han wid ink\u00f6rsel till hr schmidt bostad utl\u00e4gga n\u00e4gra dynamitpatron och kunna han som motiv ej uppgifma annan \u00e4n att han som sedan n\u00e4gon lid wari utan arbete befinna sig i en orolig och grubbla sinnesst\u00e4mning samt d\u00e4rf\u00f6r handla linder en anfall af sinnesf\u00f6rwirring",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "drama af tredje skede \u00e4ro derf\u00f6r alltigenom sammansmida af monolog och vtxels\u00e5nger ofta af oerh\u00f6rd l\u00e4ngd till hvilka orkester lemna den musikalisk m\u00e5lningsmaterial utarbetadt af af en samling motiv som karakterisera handling olik fas",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "hebnes b\u00e4rt att gifva akt p\u00e5 sig make ansigte n\u00e5 hon s\u00e4de denna \u00f6fverlygads jag stt den fane n\u00e5gon allvarlig motiv f\u00f6r hennee ord ooh att hon f\u00f6rs\u00f6ka hvilken verkan viss anspelning skalle \u00e5stadkomma",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 motiv till den hemsk g\u00e4rning torde v\u00e4l ej full s\u00e4kerhet st\u00e5 att vinna",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "af f\u00f6lja lydelse att byggnads snar inkomma med f\u00f6ralag \u00f6fver torgkanalens ombyggnad och sedan stadsfullm\u00e4ktige der\u00f6fver fatta beslut utlysa entreprenadauktion p\u00e5 hel arbete utf\u00f6rande motiv f\u00f6r denna f\u00f6rslag f\u00f6rklara br sj\u00f6 ling vara dels besparing af reparationskostnad f\u00f6r den rasera del dels att arbete med nybyggnad af denna del kunna hinna att verkst\u00e4lla under h\u00f6st och vinterm\u00e5nad",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att utr\u00f6na denna begagna jag jag af en motiv som jag nu f\u00f6r tid g\u00e4rna anlita n\u00e4mligen lokomotiv och s\u00e4rskildt en s\u00e5n om fr\u00e5n berlin afg\u00e5r till g\u00f6ra litz",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "oskar st\u00e5l ha som motiv till brott upp att han vilja h\u00e4mna p\u00e5 g\u00e5rd egare ingeni\u00f6r platin d\u00e4rf\u00f6r att denna lofva han stryk",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "mord eller \u00f6fverv\u00e5ld \u00e5tf\u00f6lja af st\u00f6ld sr motiv ganska tydlig om en man bli m\u00f6rda utan att blifva bestj\u00e4la kunna man ej utan sk\u00e4l f\u00f6rmoda att h\u00e4mdk\u00e4nsla vara orsak till brott",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal om en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "som vid tillf\u00e4lle vara n\u00e5got onykter l\u00e4rer ha n\u00e5gon gammal gg till eriksson och anse denna vara motiv till \u00f6fverfall",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "gammal ljus putsyta \u00e4ro \u00e5terst\u00e4lda kring jordv\u00e5ning str\u00e4cka sig en elegant rustik med motiv fr\u00e5n stureporten \u00e5 upsala slott kring f\u00f6nster hafva \u00e5ter framtas en gammal i r\u00f6d h\u00e5lla ornament och under taklist dra sig en enkel men verkningsfull guirlandfris i samma f\u00e4rg",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstn\u00e4md ang\u00e5 ha han l\u00e5ngvarig verksamhet s\u00e5som trafikchef vid en enskild jernv\u00e4g och med afseende p\u00e5 den sisto\u00e4mdo han chefskap f\u00f6r generalstab komrannikatiocsafdelning anf\u00f6ra s\u00e5ta motiv f\u00f6r den beb\u00e5da utn\u00e4mning till generaldirekt\u00f6r isa jernv\u00e4gsstyrelse",
            "start": 182,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "de oskiljaktig vara en mycket gamma dag pj\u00e4s med motiv fr\u00e5n en veritabel griphumrarnes tid",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "finansminister miquel svara att han icke upp hopp om att strombeck sedan han f\u00e5 h\u00f6ra rege ring motiv skola upph\u00f6ra med att se denna sv\u00e5r nationell och politi skola fr\u00e5ga fr\u00e5n sig nuvarande synpunkt och l\u00e5ta sig \u00f6fvertyga \u00f6rn att utvis ningarna voro en nationell n\u00f6dv\u00e4n dighet",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "en v\u00e4rdefull erbjudande ha g\u00f6ra motala f\u00f6rsamling at glasm\u00e5lareu fritz galge i freiburg bad som i skrifvelse till kyrkost\u00e4mma anh\u00e5lla om medgifvande att i f\u00f6nster \u00f6fver s\u00f6dra ing\u00e5ng till motala kyrka ins\u00e4tta en flasm\u00e5lning med motiv kristi f\u00f6else",
            "start": 226,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "s\u00e5som motiv f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ndring inf\u00f6rande anf\u00f6ra att den rysk kurs numera blifvit stabil",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en motiv i senen mellan turiddu och santuzza vara h\u00e4mtadt ur sista senen i carmen och turiddus dryckess\u00e5ng vara mycket n\u00e4ra besl\u00e4ktad med en fransk visa j ai du bo tabac",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "i motiv till denna dom heta den s\u00e5lunda att liebnecht visserligen noga genomt\u00e4nka och fila en ord i hvilka han karakterisera kejsare tal mot socialdemokrati s\u00e5som en ny r\u00f6relse men \u00f6rn han ocks\u00e5 torde hafva str\u00e4fvat att v\u00e4lja sig ord s\u00e5 att \u00e5tal f\u00f6r majest\u00e4tsf\u00f6rn\u00e4rmelse synas utesluta s\u00e5 ha han dock hos sig \u00e5h\u00f6rare faktisk vela framkalla och \u00e4fven faktisk framkalla den intryck att han v\u00e4nda sig mot den tysk kej ren mot paitiledningen fiendtlig uttalande",
            "start": 1,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "vi \u00f6fverg\u00e5 s\u00e5 till interviewen tidningsman spol de f\u00f6rst kapten ia cour om motiv till en tr\u00e4ffa best\u00e4mmelse och f\u00e5 f\u00f6lja svar",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "ganska tydlig anklang och verklig motiv fr\u00e5n wagner f\u00f6rnimma i denna s\u00e5ng som f\u00f6redra af hr lejdstr\u00f6m",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "hon skilja sig fr\u00e5n han genom att mod afsikt sy han en allt f\u00f6r urringad dr\u00e4kt hvilket anse som tillr\u00e4cklig motiv f\u00f6r skilsmessa",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "kunna p\u00e5 sig egendomlig s\u00e4tt rikta sig p\u00e5 en f\u00f6rest\u00e4llning ingripa i en f\u00f6rest\u00e4llningssammanbang eller best\u00e4mma en absociationsf\u00f6rlopp besluta sig f\u00f6r en viss eftert\u00e4nka bilda en tankesammanbang uppta en viss motiv s\u00e5som leda handlingsgrundsats 0 och \u00e4fven i den yttre kunna vilja s\u00e5 s\u00e4ga ingripa som utf\u00f6rande af en be slut kunna vara viljeenligt",
            "start": 208,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "som komma att ins\u00e4tta i den ny r\u00e5dhus \u00e4ro afse att inneh\u00e5lla motiv ur helsingborg historia",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att g\u00f6ra motiv betydelse klar tillgripa wagner ofta och med stor framg\u00e5ng viss yttre tillsats g\u00e4rna n\u00e5gon stark rytmisk figur hvilka liksom gifva motiv skarp kontur",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "allts\u00e5 hvarken begagna sig af sig r\u00e4tt att varna ej heller af den r\u00e4tt som medgifves den enligt instruktion 3 2 att p\u00e5 giltig sk\u00e4l afskeda hvilken af l\u00e4n veterin\u00e4r som g\u00e4rna efter 3 m\u00e5nad upps\u00e4gning s\u00e5 n\u00e4stan fresta man tro en rykte som h\u00e4r p\u00e5 ort vara temligen allm\u00e4n att andra motiv \u00e4n tillgodoseende af distrikt intresse ligga till grund f\u00f6r komit\u00e9ns beslut",
            "start": 278,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "per hallstr\u00f6m dikt herr nils i wierstad stad bygga p\u00e5 motiv af en gammal s\u00e4gen skildra med humor en pr\u00e4st som p\u00e5 en ovanlig eftertrycklig s\u00e4tt tukta den ond d\u00e5 denna vilja hindra han i att sk\u00f6ta sig kall",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "i betraktande af denna realitetsf\u00f6rh\u00e5llanden kunna man fr\u00e5n objektiv och opartisk synpunkt ej annan finna \u00e4n att de v\u00e4lja motiv h\u00e4rvidlag vara nog v\u00e5ga och d\u00e4rf\u00f6re g\u00e4rna bort utbyta mot andra vid hvilka icke h\u00e4fta n\u00e5gon slag dubier eller vansklighet",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "en af en vigtig motiv att g\u00f6ra k\u00f6penhamn till fnhamn vara tvifvelsutan dea projektera kanal",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "af en f\u00f6l v\u00e4ggbonad afse liten tapet i gobelinv\u00e4fnad med motiv fr\u00e5n en i vesterg\u00f6tland p\u00e5tr\u00e4ffa allmogev\u00e4fnad af troligen ganska respektabel \u00e5lder",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "ligga mycken viga viff att utforska denna motiv m\u00e5ste lian dock f\u00f6r sig sjelf erk\u00e4nna att den inte tycka finna sfor m\u00f6jlighet f\u00f6r att uppt\u00e4cka den",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst\u00e5 du icke att denna barn s\u00e4nda till grefve borgenskj\u00f6lds hus v\u00e4cka undran och horreur och hindra jag icke jag modesti s\u00e5 skola jag f\u00f6rklara den motiv som m\u00e5ste blifva en oundviklig conclusion af denna undran",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "diskussion inleda af hr bergendahl som redog\u00f6ra f\u00f6r motiv till sig motion men icke fram n\u00e5gon yrkande",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rklara d\u00e5 att motiv till den egendomlig tilltag vara att han inte ha n\u00e5gon att \u00e4ta",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "de med motiv nr af s\u00e4llskap utf\u00f6ra musikverk gifpa tabl\u00e5 voro riddar tugsenbarg musik af rhejnberger sjunga vid s\u00e4llskap f\u00f6rsta konsert narcissus",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "ortspress ha framg\u00e5 att mot han \u00e5terval en liflig agitation egt rum ehuru den icke n\u00e4ra blifvit fr\u00e5n hvad h\u00e5ll den utg\u00e5 eller p\u00e5 hvilka motiv den st\u00f6dt sig",
            "start": 135,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "hafva sp\u00e5 r\u00e4tt d\u00e5 man f\u00f6rs\u00e4kra att leri som inom j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelse n\u00e4ra vara i tur att ifr\u00e5gakomma icke bli n\u00e4md hvartill man \u00e4fven formel ta ha god motiv d\u00e5 hail s\u00e4ga vara motst\u00e5ndare till den f\u00f6rvaltmngsreform som \u00e5 grund af sen riksdag beslut skola \u00f6rja till\u00e4mpa n\u00e4sta \u00e5r",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "den egentlig motiv till svarande upptr\u00e4dande vara icke enligt k\u00e4rande \u00e5sigt en \u00f6nskan att i allm\u00e4nhet intresse \u00e5stadkomma bra bankf\u00f6rh\u00e5llanden utan af hel och h\u00e5llen enskild natur svarande ingaf en skrift och en intyg fr\u00e5n brukspatron l",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sachs ha sorn motiv f\u00f6r sig f\u00f6rfalskning upp att hail vara tr\u00f6tt p\u00e5 en evig vinglerieroa och vilja ha en slut p\u00e5 de",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "bokhandel s\u00e4lja smakfull utf\u00f6ra vy med motiv fr\u00e5n stad",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "till prins eugen af konung och drottning drottning fotografi i ram juvelbesatt manschettknapp af emalj fr\u00e5n hallberg arbetsbord samt sex hvit lackera stol fr\u00e5n mattsons atelier etsa f\u00f6rgyld b\u00e5l fr\u00e5n hjalmar norrstr\u00f6ms utst\u00e4llning diverse porslinsgrupp fr\u00e5n gustafsberg sk\u00e5l af schneider keramik fr\u00e5n kristiania matta fr\u00e5n myr stedt stern tafla i f\u00f6rgyld ram garn mala motiv fotografi efter lavering fr\u00e5n hallin konsthandel af kronprins och kronprinsessa hylla med klocka i tr\u00e4foder en fajans sk\u00e5l af \u00e4nkeh\u00e4rtiginnan af dal konst glas samt n\u00e5gon antik sp\u00e4nne af kronprinsessa lovisa en silfver skrin med lock prydt af en akvarell",
            "start": 367,
            "end": 374
        },
        {
            "text": "en motiv man vela tillskrilva jag be jag att f\u00e5 inl\u00e4gga den best\u00e4md och kraftig protest",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "af den ofvan anf\u00f6ra ang\u00e5ende den tilltala lefnadsf\u00f6rh\u00e5llanden synas den sv\u00e5r att framleta n\u00e5gon motiv till en sj\u00e4lfmordsplaner som fr\u00e5n b\u00f6rjan af f\u00f6rra \u00e5r uppstego hos hon och som \u00e4nda med den sorglig mord \u00e5 den liten hustru skoglund uppgifver att hon under tre \u00e5r tid lida af sv\u00e5r periodisk hufvudv\u00e4rk s\u00e4rskildt h\u00f6st och v\u00e5r hvilket vitsorda af man samt \u00e4fven af vittnesberiittelser",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "registreringsmyndlghot under den utskott f\u00e4sta sig vid patentbyr\u00e5 men motiv f\u00f6r denna \u00e5sigt v\u00f6re icke s\u00e5n att tal",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "framh\u00e5lla genom fetstil blott alltf\u00f6r uppenbar motiv f\u00f6r han skrifveri",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "att han handla p\u00e4 flere f\u00f6rbrytare v\u00e4gaar som vela h\u00e4mna p\u00e5 gelb som under sig l\u00e5ng embetstid s\u00e4ndt tusentals galgfoglar till galer men hittills k\u00e4nna man ingenting s\u00e4ker ang\u00e5ende motiv till mord",
            "start": 179,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "man af en stor tafla kalla konstn\u00e4r morgonstj ernan hvars motiv vara fr\u00e5n djursholm",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "hennern som ha f\u00f6r vana att \u00e4fven \u00e5t aff\u00e4rsbref ge en personlig anstrykning sluta med f\u00f6lja ord icke blott af en grund som h\u00e4r blifvit framh\u00e5lla anse jag jag vara ganska viss om e 8 h\u00f6gv\u00e4lborenhet bifall till jag framst\u00e4llning jag tro ock att mera personlig motiv h\u00e4r skola g\u00f6ra sig g\u00e4lla grefvinna regina pagger hos hvilken jag \u00f6dmjukligen anbefalla nffg vara gammal oell bra v\u00e4ninna till jag k\u00e4r maka eugenie f\u00f6da weding",
            "start": 257,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "grelrinnans hemlig motiv vara hopp att hon ung och st\u00e5tlig styfson sjell ha noa ingen harn skola i en s\u00f6dra land kunna er\u00f6fra en rik och sk\u00f6n eller en af tyskland h\u00f6gborn\u00e5 horg fr\u00f6ken",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i en motiv hvarmed den belgisk rege ring inleda sig f\u00f6rslag om kongostatens annektering b\u00f6ker den naturligtvis st\u00e4lla s\u00e4ga k i den mycket gynsamma belysning inf\u00f6r folkrepresentation men kunna dock icke f\u00f6r d\u00f6lja att annexion \u00e5tminstone till en b\u00f6rjan skola f\u00f6rorsaka belgien stor utgift",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "publik \u00e4ndam\u00e5l d\u00e4r han konst liksom truga sig p\u00e5 publik m\u00e5ste han ta h\u00e4n syn till denna uppfattning och s\u00f6ka sig motiv d\u00e4r han kunna vara i samf\u00f6rst\u00e5nd med den han m\u00e5ste vara popul\u00e4r i denna ord f\u00f6rsta bem\u00e4rkelse",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "de som k\u00e4nna jag beh\u00f6fva jag inte n\u00e4mna jag motiv men f\u00f6r ni som k\u00e4nna jag endast f\u00f6ga vilja jag g\u00f6ra klar att en k\u00e4nsla som mana jag att ta",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon stark motiv fast\u00e4n jag naturligtvis f\u00e5 medgifva att den finna \u00e4ngdomar hvilka \u00e4ro r\u00e4ttr\u00e5dig trots fattigdom",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "denna m\u00e5ste hafva ske efter\u00e5t och svarande motiv till att utsprida en ond rykte och falsk beskyllning m\u00e5ste hafva vara l\u00e5gsinnad",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "mildra \u00f6l\u00e4genheterna ben\u00e4mna och anf\u00e4go afven vi som en menniflow\u00e4nliga motiv till post tur minskning sr\u00e4n 4 till 3 eller f\u00f6ga i weckan hwilket ju inneb\u00e4ra en inskr\u00e4nkning eftersom 3 vara f\u00f6ga \u00e4n 4 hwilket flulle bewisas",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "f\u00f6r all den moralisk el\u00e4nde som vidl\u00e5da den modern samh\u00e4lle ostentativ kasta sig \u00f6fver n\u00e5gon otalig g\u00e5ng dekorativ behandla motiv ur den antik fabelv\u00e4rld och d\u00e4raf s\u00f6ka g\u00f6ra en stor indignationsnummer den vara i sanning att sila mygg och sv\u00e4lja kamel",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "missta sig kapital ang\u00e5ende motiv f\u00f6r val kanske ocks\u00e5 om den frukt",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "jag motiv h\u00e4rleda sig endast fr\u00e5n jag kristlig k\u00e4nsla",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rmodan att plnndring vara motiv f\u00f6r brott \u00f6fvergaf man snar d\u00e5 den vara allm\u00e4n bekant att commendatere notarbartolo icke vara rik ocb man icke kn\u00f6de anta att ban vid sig \u00e5terkomst fr\u00e5n land skalle f\u00f6ra med sig n\u00e5gon stor snmms",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "dylik slag motiv man skola kunna kalla de onomatopoietiska liro i valkyria ganska s\u00e4llsynt och den vara ingen skada",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "att balettnumreii ocb tabl\u00e5 voro vacker och effektfull att musik sammansatt af k\u00e4nd p\u00e5 en pantomi miska motiv v\u00e4l inpassa melodi vara s\u00e4rdeles lycklig arrangera och att kostym ocb dekoration voro fraicha och tilltala",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "en egendomlig med t\u00e4t l\u00e5g pilskog t\u00e4cka strand och en bl\u00e5 berg bakom erinra jag verkligen om tafla jag se med motiv fr\u00e5n kongo",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "dsssa motiv komma och liksom klappa p\u00e5 hos vilja sedan vilja d\u00e5 motta en motiv m\u00e4ste den du utf\u00f6ra denna och derigenom uppst\u00e5 hvad vi kall \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "derp\u00e5 upplysa jag i korthet tagalen \u00f6rn ali khys f\u00f6rbindelse med jag om han fader hat till den tysk k\u00f6pman och om han motiv till spionerande p\u00e5 ludenbaum",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "lager af vykort med vacker motiv fr\u00e5n all sverige landskap \u00f6fver 2 0c0 olik samt fantasikort",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "s\u00e5 svag voro en motiv som \u00e5 gammal landtmannaparti sida st\u00e4lla sig som best\u00e4mma ty den kunna icke vara mer \u00e4n en mening om hvem som vid denna \u00e5terf\u00f6rening f\u00e5 ta den stor snedpr\u00e5nget och bekv\u00e4m sig till den mycket gravera affall",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "korn ber\u00f6ra embetsdokumenten och papper genomg\u00e5 f\u00f6r n\u00e4rvarande noggrann och efter hvad hittills f\u00f6religga m\u00e5ste motiv tili han sjelfmord anta vara en illegitim f\u00f6rh\u00e5llande i hvilket han ral\u00e5tit sig i f\u00f6rbindelse med ohelsa och af stor nervositet framkalla stor melankoli i en interview som man af politik medarbetare ha med polisdirekt\u00f6r upplysa denna att om ocks\u00e5 hr korn st\u00e5 i en illegitim f\u00f6rh\u00e5llande ha han likv\u00e4l icke st\u00e5 i en s\u00e5n till n\u00e5gon under polisuppsigt vara qvinna",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "afse nemligen typisk byggnadsoch stadsbild s\u00e5som kyrka slott herreg\u00e5rd bondg\u00e5rd f\u00e4bod fiskl\u00e4ge mina fornlemning och af d3 lik motiv torde en m\u00e5ngen fotograf redan ega erforderlig m\u00e4ngd f\u00f6r att utan s\u00e4rskildt besv\u00e4r kunna delta i t\u00e4fling",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "af blanda ekonomisk politisk motiv f\u00f6reta neds\u00e4ttning af konung och kronprins apanager vara ber\u00e4ttiga men att likv\u00e4l sak nu b\u00f6ra uppta till ny diskussion d\u00e4 den ha komma n\u00e5gon ny till",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "af han sv\u00e5fvande och oredig f\u00f6rklaring r\u00f6rande motiv till angifvelsen tycka framg\u00e5 att han p\u00e5dikta sig mord f\u00f6r att blifva d\u00f6md till d\u00f6d hvilket straff han f\u00f6redra framf\u00f6r att med l\u00e5ngvarig f\u00e4ngelse aftjena sig m\u00e5ng\u00e5 andra sm\u00e4rre f\u00f6rbrytelse",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "hr centervall anse ock lag sanktionering som en misstag ehuru han ej vilja d\u00f6ma \u00f6rn r\u00e5dgifvare motiv hvilka han anse som en skyldighet att anse som en bra",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "blad stavangeren itu med sig sj\u00e4lsfr\u00e4nde hr peter rinde f\u00f6r den denna p\u00e5 fredem\u00f6 te i stockholm nyligen l\u00e5ta se ut sorn \u00f6rn den icke vara politisk motiv som f\u00f6ran leda neds\u00e4ttande af en kunglig apanage den vara str\u00e4fvande efter sparsamhet som vara driffj\u00e4dern upplysa hr rinde",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vi del \u00e4ro vi \u00f6fvertygsde att dylik motiv icke f\u00f6r n\u00e5gon af en leda man ha ringast betydelse fasl\u00e4u den ju passa hra i stycke att l\u00e5ta den se s\u00e5 ut",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en annan stor tafla ha sig motiv fr\u00e5n bohusl\u00e4nsk sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vara namn eller r\u00e4tt pseudonym p\u00e5 en inom kort debutera f\u00f6rfattare som upptr\u00e4da med en erotisk novell med motiv ur k\u00f6penhamnslifvet kalla kornblixt",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "vi m\u00e5ste f\u00f6rst och fr\u00e4mst h\u00f6ra hvad attentator ha f\u00f6r f\u00f6rklaring att afgifva \u00f6fver sig sj\u00e4lf och om motiv f\u00f6r sig g\u00e4rning s\u00e4ga han l\u00e5ngsam och f\u00f6rsiktig",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "icke halsbrytande s\u00f6r en m\u00e4gta rik man och hwad man \u00e4n m\u00e4 t\u00e4nka och s\u00e4ga men nog kunna en konstn\u00e4r finna l\u00e4mplig motiv f\u00f6r s\u00e4dana w\u00e4ggprydn\u00e5der \u00e4n en h\u00e4r anw\u00e4nda",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "hufvudsakligen framkalladt af adel egennytta fast\u00e4n n\u00e4mde st\u00e5nd vilja l\u00e5ta p\u00e5skina att den leda af fosterl\u00e4ndsk motiv och endast afse att afhjelpa den oreda och sv\u00e5r penningst\u00e4llning som herskade i lik och f\u00f6r hvilka skr\u00e4inr\u00e4ttuingen f\u00e5 b\u00e4ra skuld",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "sig ej bekant motiv f\u00f6r den r\u00e5 tilltag men den p\u00e5st\u00e5 att en kondukt\u00f6r egendomlig nog vara den som \u00e5syfta",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "p tamm f\u00f6rsvara utskott f\u00f6rslag och utf\u00f6rlig redog\u00f6ra l\u00f6r utskott motiv sami grefve douglas inst\u00e4mma med den f\u00f6rste talar",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ang\u00e5onde motiv till handling upp han att under den tid fr\u00f6ken i vara i han hem han k\u00e4nna \u00f6msom hat \u00f6msom sympati f\u00f6r hon och slutligen besluta att \u00e5tminstone man af de skola bort fr\u00e5n hem",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "trio vara s\u00e5 ovanlig s\u00e5 orolig ocb r\u00f6rlig s\u00e5 full af bisarreri och \u00f6fverraskningar att den vara f\u00f6ga underlig att vi musikpublik likasom liten misstrogen dra sig tillbaka funderande p\u00e5 \u00f6rn en bjerta dissonans och en tv\u00e4r omkastning mellan kontrastera motiv ha betydelse oell voro n\u00f6dv\u00e4ndig eller \u00f6rn den hel endast vara effekts\u00f6keri",
            "start": 250,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "zorn stor figurtafla natteffekt med motiv fr\u00e5n pariser hvilken v\u00e4cka allm\u00e4n uppseende \u00e5 utst\u00e4llning i berlin d\u00e4r zorn erh\u00e5lla stor guldmedalj ha ink\u00f6pa af puntus furstenberg f\u00f6r att inf\u00f6rlifva i fiirstenbergska galleri i g\u00f6teborg",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "i madagaskarfr\u00e5gan b\u00f6ra vi icke s\u00f6ka motiv till anklagelse \u00e4nnu f\u00f6ga till modl\u00f6shet",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att se en bild fr\u00e5n skog en f\u00f6rtjusa tabl\u00e5 med motiv ur malmstr\u00f6m dikt hvi sucka den s\u00e5 tung uti skog f\u00f6re afsked skynda man till kyrka som sedan biskopsvisitation vara vacker smycka med blomma och gr\u00f6n",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "debatt inleda af rikskaneleren furst hohenlohe som utveckla regering motiv till f\u00f6rslag framl\u00e4ggande",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "underg\u00e5 ransakning inf\u00f6r f\u00e4rs h\u00e4radsr\u00e4tt \u00e5 ystad cellf\u00e4ngelse r erk\u00e4nna \u00e5ngerfull att han vid ink\u00f6rslen lill hr schmidt hosta utlagdt n\u00e5gon dynamitpatron ocb kunna han sorn motiv ej uppgifva annan \u00e4n att han sorn sedan n\u00e5gon tid vara utan arbete befinna sig i en orolig oell grubb lande sinnesst\u00e4mning samt dert\u00f6r handla under en anfall af sinnesf\u00f6rvirring",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "popul\u00e4r och nationel b\u00e5llen icke at m\u00e4rka genom polyfon skrifs\u00e4tt och kontrapunktisk l\u00e4rdom utan snar verka genom sig vemodig men p\u00e5 samma g\u00e5ng lidelsefull motiv som b\u00e4ra fram af violoncell eller f\u00f6rsta violin",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "per hallstr\u00f6m dikt herr nils i wierstad bygga p\u00e5 motiv af en gammal s\u00e4gen skildra med humor en prest som p\u00e5 en ovanlig eftertrycklig s\u00e4tt tukta den ond d\u00e5 denna vilja hindra han i att sk\u00f6ta sig kall",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal om en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "\u00e4fven \u00e4ro motiv i denna ny arbete t i den f\u00f6rsta allegro ej alltid lika pregnant och inneh\u00e5llsrik",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta blod f\u00f6r r\u00f6str\u00e4ttssaken ej m\u00e5 bli o\u00e5tkomlig f\u00f6r preskription be hon att ej l\u00e4nge likgiltig \u00e5se hur den subaltern omd\u00f6mesl\u00f6shet inta hon plats och igenom sig beteende gifver upphof \u00e5t den tro att den vara med hon god minne polis f\u00f6rfara s\u00e5 som ske och att den dold motiv vara \u00f6nskan att med sabelhugg sl\u00e5 ned en hittills obetviflad r\u00e4tt",
            "start": 270,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "kista \u00e4fven m\u00f6rdare voro h\u00f6lja med krans peli bukett och stiftsprost paulli h\u00e5lla en gripa grifttal i hvilket han erinra om att motiv till den gr\u00e4slig gerning vara obekant f\u00f6r all utom den evig domarsn",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "framg\u00e5 att enda motiv till han g\u00e4rning vara \u00f6nskan att komma \u00f6fver en summa penning som han beh\u00f6fva f\u00f6r en dag d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6rfalla l\u00e5n",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "nog stor konstn\u00e4r som efter en motiv fr\u00e5n en sk\u00f6nlitter\u00e4r arbete skapa en bild som kunna motsvara eller \u00f6fvertr\u00e4ffa den bild vi egen fantasi skapa och med dylik bild vilja vi g\u00e4rna se arbete illustreradt",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "hr alm\u00e9n finna motiv f\u00f6r en afslag n\u00e5got underhaltig s\u00e4rskildt d\u00e5 den proposition framkomma genom riksdag sjelf",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ingalunda sagdt att denna motiv uteslutande \u00e4ro etikett som beteckna k\u00e4nsla och st\u00e4mning tv\u00e4rtom finna f\u00f6r att nu s\u00e4rskildt tala om valkyria m\u00e5nga motiv sorn anknyta sig till viss person eller plats",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "hwilka motiv d\u00f6lja sig d\u00e5 under denna regering coup de main",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "att motiv till denna sj\u00e4lfmord ha vara sinnesf\u00f6rvirring d\u00e4rom kunna ej r\u00e5 tvifvel",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "l\u00e5go r\u00e4tt men framkomma f\u00f6rbi vexeln vid lastkaj vester om stationshus m\u00e4rka lokomotivf\u00f6rare att loko motiv afvika till sp\u00e5r der karlsborgt\u00e5get st\u00e5",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "i madagaskarfr\u00e5gan b\u00f6ra man icke s\u00f6ka motiv tili anklagelse \u00e4nnu f\u00f6ga till modl\u00f6shet",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "egendomlig nog vara den den regeringsv\u00e4nlig pr\u00e4ssen som f\u00f6retr\u00e4desvis uttala sig p\u00e5 denna s\u00e4tt hittills \u00e5tminstone och kanske i motiv ing\u00e5 n\u00e5gon liten tanke p\u00e5 att hr martin vara fri hsndelev\u00e4n och m\u00f6jligen designera til",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "m\u00e4laren knut ekvall g\u00e4sta i dag uddevalla sedan han under l\u00e4karem\u00f6tet i lysekil ha en liten tnfvelutst\u00e4llning derst\u00e4des \u00e4fvensom fullborda en p\u00e4r tafla med motiv fr\u00e5n plats",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "bestraffning f\u00f6r stadsfiskal w brutal h\u00e4ktnings\u00e5tg\u00e4rd skrifver ang\u00e5ende motiv till den p\u00e5 en g\u00e5ng underlig och uppr\u00f6rande tilltag f\u00f6lja hvilket om den vara sann s\u00e4tta hr i den d\u00e5lig m\u00f6jlig dager man beh\u00f6fva hvarken vara tankel\u00e4sare eller pessimist eller i likhet med vi k\u00e4nna till en del analogif\u00f6rh\u00e5llanden f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 den lumpen bevekelsegrund till denna om ovanlig hjertl\u00f6shet och okunnighet \u00f6rn tjenstepligt vittna f\u00f6rfaringss\u00e4tt att erh\u00e5lla gratisskjuts till lule\u00e5 f\u00f6r sig sjelf och sig gods",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst\u00e5 den \u00e4del h\u00f6gsinnad motiv f\u00f6r hav handlingss\u00e4tt och hon veta icke huru hon skola kunna nog grannlaga behandla han",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon f\u00f6r jag ok\u00e4nd motiv ha ban kr\u00e5ngla sig fr\u00e5n scio till smyrna fr\u00e5n smyrna till durazzo derifr\u00e5n till tyrolen och till bukarest alltjamt i den vacker grekinna s\u00e4llskap",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en motiv som denna b\u00f6ra ju vara synnerligen tacksam men h\u00e4r tycka f\u00f6rfattare m\u00e5ngtalighet de \u00e4ro tre hafva of\u00f6rdelaktig inverka ty dialog vara med undantag af en par vacker lyrisk scen r\u00e4tt banal och den hel skola s\u00e4kerligen verka temligen tom vara ej den briljant upps\u00e4ttning",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "lill julklapp \u00e5t italiensk drottning \u00e4mna kronprinsessa f\u00f6r\u00e4ra en f\u00f6r en v\u00e4ggbonad afse liten tapet i gobelinv\u00e4fnad med motiv fr\u00e5n en i vesterg\u00f6tland p\u00e5tr\u00e4ffa allmogev\u00e4fnad af h\u00f6g \u00e5lder",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "n\u00e4r man stall bed\u00f6ma en olik art af osanning m\u00e5ste man icke blott ta h\u00e4nsyn till en motiv af hwilka osanning sram utan \u00e4swen till en omst\u00e4ndighet under hwilka den framkomma",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande motiv till mord sakna den mening efter hvad vi erfara ej anh\u00e4ngare d\u00e4r i ort att personlig h\u00e4mdiust m\u00f6jligen kunna d\u00e4rvid spela in",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "af samma motiv och samma resonnemang vara bok ej heller fri ifr\u00e5n",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "mycket ha man emellertid alldeles klar som att n\u00e5gon reedeltidsmysterium af flere sk\u00e4l vara ol\u00e4mplig och att den drama som skola komma till uppf\u00f6rande b\u00f6ra behandla n\u00e5gon motiv fr\u00e5n brytningstid mellan kristendom och hedendom h\u00e4r i nord",
            "start": 170,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlag inneh\u00e5llsrik och vacker volym hvilken af all att d\u00f6ma l\u00f6r blifva en v\u00e4lkommen nyhet icke blott l \u00f6r j\u00e4gare och jagtv\u00e4nner utan \u00f6fver hufvud ta f\u00f6r hvarje v\u00e4n af frisk af gammal nordbolynne pr\u00e4gla skildring nied motiv fr\u00e5n skog och mark fr\u00e5n fjell och eli och sj\u00f6 j\u00e4gare afse att bjuda sig publik p\u00e5 en underh\u00e5lla instruktiv och med den smak \u00f6fverensst\u00e4mmande f\u00f6rstr\u00f6elsel\u00e4sning",
            "start": 217,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "d\u00e4rmed \u00e4ro vi emellertid l\u00e5ng ifr\u00e5n att betrakta en motiv konstn\u00e4r v\u00e4lja s\u00e5som en enda hvilka h\u00e4r vid lag kunna komma i fr\u00e5ga h\u00e4lst i betraktande af den hos en del af vi allm\u00e4nhet faktisk r\u00e5 men d\u00e4rf\u00f6r ingalunda estetisk ber\u00e4ttiga \u00f6mt\u00e5lighet gen emot den n\u00e4kna i konst",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ju s\u00e5som ni s\u00e4ga vara skyldig men han brottslighet m\u00e5ste s\u00e4tta utom all tvifvel och i s\u00e5n fall som denna betyda den en hel del att k\u00e4nna till motiv f\u00f6r brott",
            "start": 141,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "debatt inleda af rikskansler furst ilohenlohe som utveckla regering motiv till f\u00f6rslag framl\u00e4ggande",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal om en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "och motiv till brott den m\u00e4ste finna en bevekelsegrund denna misst\u00e4nka jag men vilja \u00e4nnu icke tala derom",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "h\u00e4fte inneh\u00e5lla en f\u00f6rtr\u00e4fflig utf\u00f6rdt tr\u00e4snitt af tekla nordstr\u00f6m efter prins eugens m\u00e5lning en sista solglimt en handteckning af gustaf ankarcrona \u00f6fver motiv ur odalbonde af geijer slut af c bildt intressant skildring af drottning kristina sista dag d\u00f6dsdansen en kraftig m\u00e5la dikt af oscar levertin med bild efter hans holbein y bekant d\u00f6dsdans hek\u00e5le en st\u00e4mningsfull ber\u00e4ttelse ur den antik sago af per hallstr\u00f6m den landsflyktig s\u00e5ng en dikt af portugal h\u00e4rvarande charg\u00e9 d affaires antonio de castro feij\u00f6 \u00f6fversatt af g\u00f6ran bj\u00f6rkman en kritik af gustaf af geijerstams roman medusa hufvud f\u00f6rfatta af hjalmar s\u00f6derberg och \u00e5tf\u00f6lja af geijerstams portr\u00e4tt efter m\u00e5lning af alla \u00f6sterlind samt en essay \u00f6fver anatole france af georg nordensvan \u00e4fven denna med portr\u00e4tt",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "svinstadsborna \u00e4ro ej n\u00f6jd med den gammal hederlig namn p\u00e5 sig socken utan vilja hafva den till bankekind f\u00f6r denna \u00e4ndam\u00e5l ha kommun ing\u00e5 tili med anh\u00e5llan om fastst\u00e4llelse \u00e5 ber\u00f6ra namnf\u00f6r\u00e4ndring s\u00e5som motiv framh\u00e5lla att bankekind sedan \u00e5tskillig \u00e5r vara socken post telefonoch telegrafadress hvarf\u00f6r den s\u00e4ga s\u00f6kande i betydlig m\u00e5n undantr\u00e4nga i den allm\u00e4n lifvet namn svinstad",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "riktighet och lemna en samma uppgift som f\u00f6rut \u00f6rn motiv till sig brott",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "de som sp\u00f6rja sig sjelfva eller andra efter n\u00e5gon motiv till flen sorglig handling och den g\u00f6ra ju all ty n\u00e5gon motiv m\u00e5ste ju finna hafva icke den ringast utg\u00e5ngspunkt",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "man finna den sm\u00e5aktig att han alltid med eller utan f\u00f6rnuftig motiv f\u00f6r sparsamhet ord p\u00e5 tunga och alltid vilja neds\u00e4tta l\u00f6n f\u00f6r statstj\u00e4narne isynner het de pension",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "sommarlandskap motiv fr\u00e5n kinda kanal aftonst\u00e4mning motiv fr\u00e5n h\u00e4llestad v\u00e5rlandskap motiv fr\u00e5n hagalund vy af stjernorps slott i h\u00f6stst\u00e4mning vestmanl\u00e4ndskt landskap samt lappl\u00e4ndsk vy",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "sakna medeltid dekorativ motiv den str\u00e4ng regelbundenhet som utm\u00e4rka viss sen tid arbete men den till utseende f\u00f6ga planmessig i gammal m\u00e5lning kunna blifva afl\u00e4gsnadt genom en f\u00f6rst\u00e5ndig restaurering",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ha vi med hr g gabrielsson till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 in tressanta l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal \u00f6rn en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "\u00f6rn hr med afsigt f\u00f6renkla sig motiv f\u00f6r att g\u00f6ra de beqv\u00e4m till bearbetning",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "de blifvit anfalla af n\u00e5gon tjufband och m\u00e5ste strida f\u00f6r lifvet m\u00e4ste motiv till handling hafva vara plundring och ingenting skola blifvit qvarlemnadt p\u00e4 stackars honvoods kropp att s\u00e4nda till lambert af en der sn\u00e4ll boer",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "smith l\u00e4r ha tv\u00e5 motiv hvarf\u00f6r han nu anlita lag hj\u00e4lp f\u00f6r att utf\u00e5 h\u00e4r ofvan angifos belopp",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "af en f\u00f6r en v\u00e4ggbonad afse liten tapet i gobelinv\u00e4fnad med motiv fr\u00e5n en i v\u00e4sterg\u00f6tland p\u00e5tr\u00e4ffa allmoge v\u00e4fnad af troligen ganska respektabel \u00e5lder",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "om motiv till sjelfmord yttra sig tidning i f\u00f6lja mystisk ordalag motiv vara icke vansklig att utleta och den ha f\u00f6r \u00f6frig vara s\u00e5 liten dold f\u00f6r all som blott i aldrig s\u00e5 ringa m\u00e5n l\u00e4ra k\u00e4nna grefve d",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "vara fr\u00e5n den svensk flora hr hemtat en flest\u00e4 motiv till denna dekoration",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla motiv eu lustig variation geuorn att ung charley shackleton hvilken p\u00e5 grund at best\u00e4mmelse i en testamente af hvilket han njuta frukterua m\u00e5ste varn b\u00e5de make och far ehuru lian i sjcltva verk icke vara n\u00e5gondera meddela sig bekymmer \u00e4ta sig betjent hvilken af idel v\u00e4lmening anskaflar en frii som p\u00e5 grund af brista tillg\u00e5ng r\u00e5ka att lili eu mycket gammal s\u00e5n under den charley \u00e5 hilt l\u00e4ll engagera den beh\u00f6iliga f\u00f6rem\u00e5l s\u00e5 att den anl\u00e4nda onkel teatamentsexekutorn m\u00f6ta af icke liten \u00e4u tv\u00e5 fru skackletor hvilka hvardera p\u00e5st\u00e5 sig vara den riktig",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende motiv h\u00e4rtill \u00e4ro s\u00e5 m\u00e5nga och s\u00e5 vidtg\u00e5eude att den torde vara bra att lemna de \u00e5t de v\u00e4rde",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i denna fr\u00e5ga handla full korrekt och lojal efter bra \u00f6fvertygelse och utan hemlig motiv eller annan ingifvelse",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "manitet och f\u00f6rtroende under \u00e5r lopp lyckas erh\u00e5lla utg\u00f6ra emellertid motiv till ban tillbakatr\u00e4dande i spanm\u00e5lsaif\u00e4ren sorn han till b\u00e5de s\u00e4ljare och k\u00f6pare bel\u00e5tenhet inneha under cirka 23 \u00e5r eller all sedan hr c",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "deraf att d\u00e5 strax efter lindens f\u00f6rsvinnande en jagts\u00e4llskap str\u00f6fvade genom nejd hund g\u00e5fvo skola och rusa mot den plats der lik kunna misst\u00e4nka vara nedlagdt den vara endast med stor besv\u00e4r man lyckas t\u00e5 den tjuta koppel bort motiv till brott torde ha vara att petersson hata lind\u00e9n derf\u00f6r att denna som vara gift och ha sig hemvist i burseryd under sig f\u00e4rd f\u00f6r ut\u00f6fvando af sig yrke han vara grav\u00f6r tidtals utan s\u00e4rskild ers\u00e4ttning vistas i f\u00f6r\u00e4ldrahem",
            "start": 228,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "den antagande att ingen m\u00e4nniska kunna hysa andra \u00e4n sj\u00e4lfviska motiv hvarf\u00f6r hon st\u00e4ndig m\u00e5ste vara f\u00e5 sig vakt f\u00f6r att ej bli f\u00f6rf\u00f6rdela",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "med sp\u00e4nd intresse regering f\u00f6rklaring \u00f6fver en motiv som fram kalla \u00e5tg\u00e4rd i fr\u00e5ga",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att g\u00f6ra motiv betydelse klar tillgripa wagner ofta och med stor framg\u00e5ng viss yttre tillsats g\u00e4rna n\u00e5gon stark rytmisk figur hvilka liksom gifva motiv skarp kontur",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "kista \u00e4fwen m\u00f6rdare woro h\u00f6lja med krans och bukett och stiftsprost paulli h\u00e5lla en gripa gristetal i hwilket han erinra om att motiv till den gr\u00e4slig gerning war obekant s\u00f6r all",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "s\u00e5som motiv h\u00e4rf\u00f6r upp flan att denna sitta han ut p\u00e5 socken",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "tala han sig beflut ali \u00e4nda sig lif men upp intet motiv dertill",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "motion\u00e4r ha som motiv f\u00f6r sig framst\u00e4llning \u00e5beropa f\u00f6rh\u00e5llande inom \u00e5ker socken i s\u00f6dermanland hvarest \u00e5ker bekant krutbruk vara bel\u00e4gen",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "emellertid blef sak snar klar och den detronisera man utbrista hel vemodig fort och grym du skola v\u00e4cka ur du storhet ljus dr\u00f6m p\u00e5 tal \u00f6rn artist ekstr\u00f6m kunna n\u00e4mna att han redan fullborda n\u00e5gon tafla med motiv h\u00e4rifr\u00e5n tafla som v\u00e4cka beundran samt \u00f6ka anseende och erk\u00e4nnande af snillrik m\u00e4sterskap hos sig upphofsman",
            "start": 205,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "press en hop falsk motiv till n\u00e5gon bland monark mycket v\u00e4lmenande \u00e5tg\u00e4rd motiv som synas gammalryssarne ren gr\u00e4slig s\u00e5som att han affalla fr\u00e5n sig fader tro",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "inleda med en fem sida stark uppsats om paradox visdom af per hallstr\u00f6m illustrera med bland annan elegant och smak full omramning i f\u00e4rg motiv ur djur v\u00e4xtv\u00e4rld m",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "skola man i denna kunna finna n\u00e5gon motiv f\u00f6r ban handling",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ludvig tr\u00f6sta sig \u00f6fver sig f\u00f6rlust mera och hastig \u00e4n han tro m\u00f6jlig men ban kunna icke l\u00e5ta bli att grubbla \u00f6fver motiv till hon f\u00f6rtviflad g\u00e4rning",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "riksdag besluta att hos anh\u00e5lla om utredning i motion syfte och anf\u00f6ra som motiv d\u00e4rf\u00f6r bl",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara att polism\u00e4stare order vara enda motiv till b anh\u00e5llande b ha icke upptr\u00e4dt st\u00f6ra men polism\u00e4stare ha s\u00e4ga till konstapel att b vara berusa och att han st\u00e4lla sig i v\u00e4g f\u00f6r carlstedt",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "men om man inl\u00e4gga i tsar initiativ motiv och syfte med hvilka den ej ha n\u00e5gon att skaffa s\u00e5 motverka man den ja \u00e4nnu mer man l\u00f6pa fara att \u00e5stadkomma motsats mot hvad den \u00e5syfta",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ha man ha mod att beg\u00e5 en handling skola man ocks\u00e5 ha mod att erk\u00e4nna motiv till densamma",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "vid verkst\u00e4ld dragning i den lotteri sorn med vederb\u00f6rlig tillst\u00e5nd anord n\u00e4t \u00e5 den vid sommar uttt\u00e4llning t\u00e4rst\u00e4des med f\u00f6rsta pris bel\u00f6na af fru dahl i silkesbroderi med motiv fr\u00e5n karleiad f\u00f6rf\u00e4rdiga tafla utfalla med vinst lott 237",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "han ange n\u00e5gon motiv till transaktion med 100 kronorssedel\u00f6 d\u00e5 skodon k\u00f6pa i ljungskile",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "landsting genom en bidrag till unders\u00f6kning icke vara binda till framtida bidrag men \u00e5 andra sida ha den synas utskott alldeles uppenbar att landsting innan den bevilja en unders\u00f6kningsbidrag som dock skola kunna anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r komma anslags\u00e4skande b\u00f6ra st\u00e4lla klar f\u00f6r sig fr\u00e5ga detalj",
            "start": 225,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "af denna afundsjaka ha nyligen sig dag i milano der ha utkomma en blad delad i tv\u00e5 afdeliringar den ena inneh\u00e5lla motiv nr mascagn1 arbete den andra motiv ur f\u00f6reg\u00e5ende tysk franska och itsheneku arbtien",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "f\u00f6rse tidskrift med en st\u00e4mningsfull stor motiv efter gudstj\u00e4ns slut i leksands kyrka",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "normalarbetsdag vara en motiv ur hvilket ej synnerlig m\u00e5nga vexla ton kunna framkomma s\u00e5vida man ej som herr hjalmar branting veta att variera genom att tala norsk med svenskman",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "behandladt motiv b\u00e5de fr\u00e5n den naturlig utveckling och den seniska effekt synpunkt h\u00f6ra \u00e5tminstone till s\u00e4llsyntlieterna",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste vara denna pereonors l\u00e5g natur de ond lust och d\u00e4liga motiv som drefva de i denna de verksamhet der de v\u00e4nda sig till f\u00f6retr\u00e4desvis en i vetenskap och logik liten kunnig kroppsarbeta klass med sig materialistisk l\u00e4ra",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "jag skola dock tro s\u00e4ga fru clevethorne att inte motiv till denna gifterm\u00e5l uteslutande ur penning",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "inrymma kl\u00e4drum m m h\u00f6ganlof te som komma att ligga invid bredablick och st\u00e5 i f\u00f6rening med den servering vara \u00e4mnadt att uppf\u00f6ra af hel knuthuggna rundstock med motiv fr\u00e5n gammal nordisk tr\u00e4byggnadskonst",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "anv\u00e4ndt ingenst\u00e4des den liten motiv att uppdrifva",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "vuis njermyariyiuiai eli vanni meuicke heller jean kunna hon l\u00e5ta afvisa ty advokat skynda sig naturligtvis att komma s\u00e5 snar lian erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse \u00f6rn den ske drama hvars motiv dock vara han fullkomlig ofattlig",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "helsingborg r\u00e5dhus komma att ins\u00e4tta en serie glasm\u00e5lning med motiv ur stad historia tr\u00e4 till nuvarande tid",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "offra n\u00e5gon tanke p\u00e5 motiv till ogerning antagligen vara en qvinna med i spel eller ocks\u00e5 ha han vara i slagsm\u00e5l nied n\u00e5gon fiskare f\u00f6r en qvinna skulle",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "\u00e5ngerfull att han vid ink\u00f6rsel till hr schmidt bostad utl\u00e4gga n\u00e5gon dynamitpatron och kunna han som motiv ej uppgifva annan \u00e4n att hau sorn sedan n\u00e5gon tid vara utan arbete befinna sig i en orolig och grubbla sinnesst\u00e4mning samt derf\u00f6r handla under en anfall af sinnesf\u00f6rvirring",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening i upsala sammantr\u00e4de i torsdag hvilket bevista \u00e4fven af biskop von sch\u00e9ele redog\u00f6ra denna f\u00f6r den bes\u00f6k han g\u00f6ra bland en s larssonniterna den liten koloni af dalfolk hvars \u00f6de utg\u00f6ra motiv f\u00f6r selma agerl\u00f6fs jerusalem",
            "start": 192,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende motiv till den sorglig tilldragelse k\u00e4nna man intet",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "\u00f6rn motiv till sjelfmord yttra sig tidning i f\u00f6lja mystisk ordalag motiv vara icke vansklig att utleta och den ha f\u00f6r \u00f6frig vara s\u00e5 liten dold f\u00f6r all som blott i aldrig s\u00e5 ringa m\u00e5n l\u00e4ra k\u00e4nna grefve d",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "vara mycket sv\u00e5r cch den anta ha vara f\u00f6rbittring \u00f6fver att ej hafva inbjuda sorn vara motiv till skoll\u00e4rare beskyllning",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "man ha sv\u00e5r att uppleta antaglig motiv till den ske ooh gissa derf\u00f6r hit och dit",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "liksom man kunna disputera om den l\u00e4mplig val af motiv f\u00f6r herr bj\u00f6rck n\u00e4mda dekoration kunna nia ock m\u00f6jligen disputera \u00f6rn herr br\u00e4ntings syfte med sig yttrande f\u00e5 en full lycklig form men att den d\u00e4rmed uttrycka tank i sig sammanhang en otvetydig varning mot hvarje tanke p\u00e5 att st\u00f6rta lan den i krig \u00e4fventyr och fara icke kunna s\u00e5n den f\u00f6religga i referat logisk f\u00f6rvandla till uppmaning till v\u00e5ld den finna jag vara alldeles uppenbar",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "hvilka liksom en till text l\u00e5na motiv blifvit l\u00e4mpa f\u00f6r den svensk styck",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den liten sj\u00f6 med den \u00e5ngslup och segelb\u00e5t men framf\u00f6rallt den genomg\u00e5 gammaltysk och ren nationell pr\u00e4gel som hvilar \u00f6fver den bel\u00e4gga trots den rik omv\u00e4xling i motiv och form som i en olik byggnad tr\u00e4 \u00e5sk \u00e5daren till m\u00f6te",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "glad lynne och aldrig uttala n\u00e4gon leda wid lifwet o motiv f\u00f6r den f\u00f6rtwiflade handling f\u00f6r s\u00e4 widt densamma warit sjelfmord vara till f\u00f6ljd h\u00e4raf alldeles of\u00f6rklarlig",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en nyhet f\u00f6r afton vara ballad af hjorth en vacker liflig och med sig r\u00e4ttfram motiv mycket tilltala k\u00f6r med ackompanjemang af orkester i af piano all utf\u00f6rdt med kraft och fin nyansering st\u00e4mpla af broderlig pietet",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "till den nu i kalmar p\u00e5g\u00e5 intressant l\u00f6rdagsf\u00f6ljetongen tr\u00e4ffa aftal \u00f6rn en serie novell och skiss med motiv hufvudsakligen fr\u00e5n hafvet och sk\u00e4rg\u00e5rd",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "doktor wetterdal redog\u00f6ra i korthet f\u00f6r do motiv som vara f\u00f6r skolr\u00e5d best\u00e4mma och framh\u00e5lla att man alltid l\u00f6pa risk att en stor hus uppf\u00f6ra p\u00e5 den angr\u00e4nsa tomt hvadan icke mycket vinna med att g\u00f6ra flygelbyggnad l\u00e5g",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i n\u00e5gon rad som antr\u00e4ffa p\u00e5 en bord i rum ha ban f\u00f6rklara motiv till 8jelfmordet sorg \u00f6fver hustru f\u00f6r en half \u00e5r sedan tima d\u00f6d ha drifvit houorn att dricka",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "prydnadsh\u00e4ckar som utg\u00f6ra en v\u00e4sentlig del inom den fransyska anl\u00e4ggningskonstens egenhet s\u00e5som motiv f\u00f6r arkitektur br\u00f6stv\u00e4rn och rum l\u00e5ngb\u00e4nk m m syna d\u00e4r de nu f\u00f6rekomma utg\u00f6ra en mera nyttig l\u00e4nk i en anordning som g\u00f6ra f\u00f6r prydnad omkring en olik hem s\u00e5som g\u00e5rdsplan begr\u00e4nsning mot den utomvarande framf\u00f6r byggnad och terrassmur omkring parterr eller rabatt och som gr\u00e4ns mellan poesi och prosa omr\u00e5de blomma och k\u00f6ksv\u00e4xt",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "antagligen f\u00e5 man s\u00f6ka motiv till den hemsk g\u00e4rning i ekonomisk bekymmer d\u00e5 en b\u00e5da man voro ali deles utblotta p\u00e5 penning",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "h\u00e4r fan en outt\u00f6mlig grufva af \u00e4del upplyftande och den fosterl\u00e4ndsk k\u00e4nsla tilltala motiv men hvad som icke fan den vara sinne f\u00f6r s\u00e5n motiv",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "landskapsstycke af severin nilsson med motiv fr\u00e5n halland djurg\u00e5rden s\u00f6dermalm m fr\u00e5n 30 till 98 kr",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "finna den motiv som drifvit den nu aflidna till den steg hon ta",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "man skola verkligen vara i besittning af en frisk och g1 ada humor f\u00f6r att som hr j h som sjelf vara arbetare kunna aflocka en s\u00e5 prosaisk \u00e4mne som r\u00e5sockertillverkning motiv f\u00f6r en af lif spritta poetisk behandling",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "som redog\u00f6ra f\u00f6r drama g\u00e5ng och en deri f\u00f6rekomma musikalisk motiv finna till salu i biljettkontor f\u00f6r 25 \u00f6re",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "en bild ur lifvet den ung man som p\u00e5 den numera ingalunda ovanlig s\u00e4tt fylla sig behof ur en anf\u00f6rtro kassa och som p\u00e5 den f\u00f6ga liten vanlig s\u00e4tt sig en bitter efterr\u00e4kning genom en hastig f\u00f6rpassning till en annan v\u00e4rld men motiv till han grepp ur kassa torde icke h\u00f6ra till en alldaglig",
            "start": 224,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "per hallstr\u00f6m dikt herr nils i wierstad bygga p\u00e4 motiv af en gammal f\u00e4gen stildrar med humor en prest f\u00e5 p\u00e4 en owanligt eftertrycklig f\u00e4tt tukta den ond",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "fantasi vild flykt hafva ha f\u00f6r \u00f6ga en gammal god valspr\u00e5k som hr zorn \u00e5tminstone f\u00f6r denna g\u00e5ng gl\u00f6mma snille och smakl af samma artist en spetsknyplerskeinteri\u00f6r samt en intressant om \u00e4n sv\u00e5rbegriplig och h\u00f6geligen nonchalant behandladt motiv fr\u00e5n venedig en dame i en \u00f6ppen f\u00f6nster med kanal bakom sig",
            "start": 238,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng \u00f6nska att inrikes sj\u00f6farande icke skola komma i \u00e5tnjutande af pension framh\u00f6llo s\u00e5som motiv h\u00e4rf\u00f6r bl",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "torde f\u00f6ga hafva framkalla af beg\u00e4r att g\u00f6ra besparing ehuru \u00e4fven en s\u00e5 lant motiv f\u00f6rtjenar afseende \u00e4n af den tafatthet och os\u00e4kerhet som vi diplomat hel naturlig m\u00e5ste f\u00f6rr\u00e5da n\u00e4r n\u00e5gon g\u00e5ng korn mersiella \u00e4rende h\u00e4askjutas till de behandling",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "ni kasta skuld p\u00e4 vi lord rossitur men ni m\u00e5ste medgifva att v\u00e4rd motiv vara god",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en i h\u00f6g grad nobel moderation i denna chernbinis verk om motiv ej verka genom dramatisk expressivitet \u00e4ro de icke dess f\u00f6ga \u00e4del och sympatisk resultat af en ideel konst\u00e5sk\u00e5dning ur en fin och k\u00e4nslig beg\u00e5fning",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "dock icke n\u00f6dv\u00e4ndig att leta efter s\u00e5 korn plicerade motiv f\u00f6r att f\u00f6rklara den omst\u00e4n digheten att abba lie hvarken vara n\u00f6jd med england eller sig ministras politik i egypten",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en utf\u00f6rlig svar men f\u00f6r att ej all f\u00f6r mycket inkr\u00e4kta p\u00e5 tidning utrymme vilja jag inskr\u00e4nka jag till att erinra om att enligt referat i allm\u00e4n tidning w\u00e9wtfogoodtemplarne p\u00e5 m\u00f6te i norrk\u00f6ping med 256 r\u00f6st mot 55 f\u00f6rklara otid \u00f6fverfl\u00f6dig f\u00f6r sig arbete i denna att en principielt inst\u00e4mma uti att tro p\u00e5 en allsm\u00e4ktig gud icke beh\u00f6fva ing\u00e5 i en goodtemplares \u00e5sk\u00e5dning desslikes vilja jag jag h\u00e4nvisa till en motiv p\u00e5 grund af hvilka ordenschef a",
            "start": 411,
            "end": 418
        },
        {
            "text": "ehuru grund eller motiv h\u00e4rf\u00f6r wisserligen synas n\u00e5got tala f\u00f6r sak man frukta nemligen att \u00e4fwen utsockncsbor som torgf\u00f6ra sig warvr skola p\u00e4 den w\u00e4gen g\u00e4 fri fr\u00e4n att erl\u00e4gga afgift genom att anta f\u00f6rs\u00e4ljare inom socken hwilka angifwa warorna f\u00f6r sina s\u00e4 synas denna ej wara tillr\u00e4cklig st\u00e5l att f\u00f6restrifwa och fastfla s\u00e5n best\u00e4mmelse som w\u00e4rst drabba fattig handtwerkare sol f\u00f6r sig lif uppeh\u00e4lle beh\u00f6fwer f\u00f6rs\u00e4lja sig ringa produktion",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "pressa skrifver icke blott en allm\u00e4n f\u00f6rh\u00e5llande utan \u00e4fven en speciell omst\u00e4ndighet under hvilka bes\u00f6k \u00e4ga rum visa att m\u00f6te mellan tyskland och \u00f6sterrike fr\u00e4mst statsman ha andra och viktig motiv \u00e4n blott och bar h\u00f6flighet",
            "start": 191,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "ornament af ekl\u00f6f och denna motiv \u00e5terfinna \u00f6fver all i takhvalfvots nedre f\u00e4lt omslingra en del mer elior f\u00f6ga symbolisk ornament",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "denna motiv och intet annan vara grund till storting feberanfall att i en flaga bewilja sjutton million tw\u00e4 hundratusen 17 200 000 krona f\u00f6r arm och flotta r\u00e4kning h\u00e4rp\u00e4 beh\u00f6fwa ej spilla n\u00e4gra ord till bewis uttalande fr\u00e4n norsk sida \u00e4ro s\u00e4 hara alt as annan wittne icke g\u00f6ra behof",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ha man ha mod att beg\u00e5 en handling skola man ocks\u00e5 ha mod att erk\u00e4nna motiv till densamma",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "hon finna sedan f\u00f6r god att erk\u00e4nna att hon p\u00e5 kv\u00e4ll den 16 februari medelst t\u00e4ndsticka tyrat p\u00e5 och som motiv till sig handling upp hon att den vara rolig se den brinna",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "utskott anf\u00f6ra s\u00e5som motiv f\u00f6r ofvanber\u00f6rda hemst\u00e4llan f\u00f6lja d\u00e5 sverige intresse fordra att en utrikes angel\u00e4genhet oafbrutna sk\u00f6tsel icke \u00e4fventyra i f\u00f6ljd af beslut som norsk storting redan fatta eller framdeles kunna komma att fatta i afseende \u00e5 norge andel 1 en f\u00f6r rike gemensam utgift b\u00f6ra riksdag enligt utskott mening loke tveka att anvisa en medel som f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l \u00e4ro n\u00f6dig och syna denna medel en\u00e4r den m\u00e5ste anta att storting skola fylla den brist sorn f\u00f6raniedt f\u00f6revara framst\u00e4llning b\u00f6ra p\u00e5 s\u00e4tt mits f\u00f6rslag inneb\u00e4ra anvisa endast s\u00e5som f\u00f6rskott",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den vara icke rik ansa natur med praktfull tr\u00e4d och grusa g\u00e5ng s\u00e5som h\u00e4r vid brunn eller med rosenbuske och vildvin \u00f6fver husgaflarne den vara natur sjelf i all sig nyckfull blandning och sig den oaktadt m\u00e4rkv\u00e4rdig full\u00e4nda harmoni sig enkel motiv och dock oupph\u00f6rlig \u00f6fverraskningar sig oansad tr\u00e4d och dock bland de de af en dold makt pyramidformigt stilisera ber\u00f6md en som likna cypress",
            "start": 241,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtr\u00e4fflig m\u00e5lning vara likaledes en motiv fr\u00e5n seinen hvars kring n\u00e5gon b\u00e5t sqvalpande vatten i stark f\u00e4rgspel och otalig facett tindra under den sista dagsljus medan l\u00e4nge h\u00e4n allvarlig kulen h\u00f6jd bilda vall bland en \u00f6frig vilja jag s\u00e4rskildt n\u00e4mna en vintersoleffekt kraftig skildra och en h\u00f6stskymning med blekgr\u00f6n mark",
            "start": 37,
            "end": 44
        }
    ]
}