{
    "1": [
        {
            "text": "hederlig fruntimmer isa notis komma fr\u00e4n land hwarest hon",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "utan f5tf ftff omkring ben linda tr\u00e4d af rcsans h\u00e4ndelse tncn alt f\u00f6r den mc sta blott nuddcla statistista och geografisk notis 0n1 en st\u00e4lle han bes\u00f6ka kanh\u00e4n da icke den som mycket intrestcrar en del l\u00e4sare",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den i g\u00f6theborg utkomma rya tidning den uppm\u00e4rksam skandinav som bland annan inneh\u00e5lla hwarjehanda interestanta inrikes nyhet \u00e4fwensom till\u00e4tlig notis och omd\u00f6me om namvgifna lefwande person mycket inom swerige samt d\u00e4 och d\u00e4 pryda med dignet f\u00f6rest\u00e4lla s\u00e4dane swenstar eller swenstor som \u00e4ro f\u00f6remal f\u00f6r allm\u00e4nhet lif",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "s kffir\u00e5n\u00f6b eller f\u00f6rteckning nu blilwit uppr\u00e4ttad p\u00e4 de skattssyldige som i notis stutah llppb\u00f6rdssi\u00e4mma d\u00e4rst\u00e4des ej betala 1811 \u00e4ra och inncwaranhc lrs forn utm\u00e4tning derf\u00f6re skola genast b\u00f6rja och uran uppskof forts\u00e4tta f\u00f6r att me skyndsamhet lndriswa dche som i den \u00f6frig del af rike bliiwit ung f\u00f6re denna erlsgde i rota tag h\u00e4rmed underr\u00e4tta en reststyldige att f\u00f6resteifne dea ordnwg hwari utm\u00e4tning skola f\u00f6r hiva dag werkstsllas att dermed g\u00f6res b\u00f6rjan bo de som h\u00e4tta f\u00f6r reiisnlicbeloppet att emedlertid s radhus skola tisdags och t ags f\u00f6rmiddag fr\u00e4n klocka 10 till l h\u00e4lla \u00f6ppen f\u00f6r den fattig del af de skattstyldige som hittills baft ulw\u00e4g tts illitylsernes alb\u00f6rdande men wilja undg\u00e4 utm\u00e4tning och alt om ivid ticni unfomb utstylderne ej godwilligt erl\u00e4gga",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "o m grek och de kamp mot tarkifla f\u00f6rtryck \u00e4ro redan \u00e5tskillig skrift s\u00e4 originalarbete som \u00f6fwersattningar hos ost och dekutom inned\u00e4lla en allm\u00e4n n\u00e4stan postdagligen notis om h\u00e4ndelse g\u00e4ng p\u00e4 fl\u00e4de plats skr en kristen och mahomedanernas fejd",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "begagna jag \u00e5tg\u00e4rd h\u00e4rutinnan behaga inom medio af april m\u00e5nad inlemna skriftlig reqvisition nied uts\u00e4tta rf nami oell karakter p\u00e5 dec notis \u00f6rn bocksinas an",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "till en stor del redan k\u00e4nd dels igenom notis i andra tidning dels d\u00e4 de s\u00e4som af styrelse sanktionera utf\u00e4rda till allm\u00e4n efterlefnad nia wi h\u00e4ll ikw\u00e4l f\u00f6re akt en framst\u00e4llning deraf i de sammanhang stall wara af n\u00e4gon nytta icke endast som en reperlorium f\u00f6r minne men i synnerhet f\u00f6r att l\u00e4tta uppfattning af riksdag karakter f\u00f6r den som \u00f6nska reflektera der\u00f6 wer",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "du med samma \u00f6fvertyga du derom att den alltf\u00f6r v\u00e4l later sig g\u00f6ra att byggn bro utan str\u00f6m ocb strand i den du ta notis af vindbrygga sorn tv\u00e4r \u00f6fver gr\u00e4nd sammanbinda b\u00e5da bankohusen hvart och en i sig slag",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "interefianta discustioner hafwa bortta utrymme f\u00f6c meddelande af notis om en f\u00f6ga wigtiga \u00e4rende som der s\u00f6rewarit",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "aldrig zterkommer n\u00e4r man notis esenccn efter den engclssa f\u00f6reskrlf som \u00e4ta f\u00f6lja bwarje butelj \u00e4fwen tvilljam arowns aoproberade och \u00e4kta aromatisk pulver s\u00f6r n hivilket total d\u00f6da denna skadlig insekt o\u00e4 n\u00e4r m\u00f6bel der med bestrykas komma den aldrig dit",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "nach geneve gor dock en ber\u00f6mlig h\u00e4rifr\u00e5n och nyligen ha \u00e4fven gall oell appenzell afvika liten fr\u00e5n den gammal sed emedan man der f\u00e5 veta n\u00e5gon r\u00f6rande inkomst och utgift \u00e5 den f\u00f6rra sida likv\u00e4l indirekt emedan kanton tidning ej v\u00e5ga tala n\u00e5gon derom utan notis meddeltes i ziirichs blad",
            "start": 256,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "af november lemna verocruz och en m\u00e4nad dcrcfrcr havana ha man erh\u00e4llit f\u00f6lja notis kastell juan en lllloa h\u00e4lla sig \u00e4nnu inlopp till veracruz hamn s\u00e4 god som i sjelswa hafwet ar den ocks\u00e4 n\u00e4stan intagligt fr\u00e4n landssida",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "folke s\u00f6rn\u00e4s af fig sirlft men han underrattelicr syna likw\u00e4l stminslone icke ni \u00e4n manlig oart da ock i den n\u00e4ra lande med bwad mi se af andra rcsebcstrifwarc om dega land d ika blad ha reta f\u00f6rut meddela n och annan notis derur r\u00f6rande boliva ock dcst general men mi f\u00f6rmoda att den likm\u00e4l icke fall wara owalkoiunict f\u00f6r l\u00e4 ar\u00e9n",
            "start": 217,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "nast a isa 11 dt kurir till sig lief nied notis h\u00e4roms hvarigenom en hinder \u00e4ro ur v\u00e4g r\u00f6ja sona hittills existera emot den grekisk stat formlig erk\u00e4nnande hvilket londonska hofr veta hittills v\u00e4gra s\u00e5 l\u00e4nge port ej g\u00f6ra b\u00f6rjan dermed",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ta notis de wi erh\u00e5lla genom meddelande ur enskild bref fran paris rom berlin k\u00f6penhamn m fl",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "n privat korrespondent meddela f\u00f6liande notis om de pari stik\u00e5 politista iurna",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ndertecknad som med s\u00e4rdeles flit och \u00e5li\u00e5ga genoml\u00e4sa all v\u00e4ra tjugo tidning och alltid g\u00f6ra den med stor uppbyggelse ha egen t en del af sig lif \u00e5t della studium och lior derf\u00f6re med ledsnad tidningsmadarnen d\u00e5 och d\u00e5 f\u00f6rkunna ja nu kunna herm inte f\u00e5 den eller den blad emedan den onsdag inte infalla f\u00f6rr \u00e4n \u00f6rn torsdag och icke eller den eller den emedan dess klocka 8 \u00f6rn morgon icke bli f\u00f6rr\u00e4n klocka 4 i eftermiddag och n\u00e4r den eller den hedersman n\u00e4sta nummer se dagsljus den veta allena den stor gud m m emedan denna notis alltid her\u00f6 svar raig en p\u00e5r\u00e4kna sj\u00e4lsnjutning och undervisning",
            "start": 526,
            "end": 533
        },
        {
            "text": "som bekomma notis att n\u00e4gre af ledamot \u00e4rna f\u00f6rf\u00e4kta dom pcdros tfler st minstone han barn r\u00e4ttighet l\u00e5ta i tid",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "eg t rum men w\u00e4l ha polis erh\u00e4llit notis om en derh\u00e4n syfta plan af en oerfaren yngling med \u00f6fwersp\u00e4nda begrepp hwilken f\u00f6rs\u00f6ka att till deltagande deruti f\u00f6rleda n\u00e4gra f\u00e4 landtm\u00e4n",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en s\u00e5 kalla alellaniska sk\u00e5despel bomrarnes gammal lustspel uppfinna af oscer na en gammal sedermera med samnit sammansm\u00e4lta italisk stammfolk ha sig namn af den tv\u00e5 mil fr\u00e5n aversa i terra di lavoro bel\u00e4gen stad atelia ocb \u00f6fvergingo troligen redan a5o \u00e5r f\u00f6re kristi f\u00f6delse till romrarne som vi h\u00e4r sakna ali samtidig historisk ledning m\u00e4ste vi genom sammanst\u00e4llning och jemf\u00f6ra af str\u00f6dd notis i \u00e5tskillig sednare historisk och poetisk arbete s\u00f6ka f\u00f6rv\u00e4rfva vi en n\u00f6dtorftig kunskap \u00f6rn de princip ursprunglig beskaffenhet \u00e4mne form och successiv f\u00f6r\u00e4ndring",
            "start": 391,
            "end": 398
        },
        {
            "text": "och utan att ta synnerlig notis om de b\u00f6rja wi w\u00e4rt parti",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "fordom utkommo en m\u00e4ngd f\u00f6rslager om hvad som b\u00f6ra g\u00f6ra och bilda f\u00f6l sig epok en egen slag lillev ratnr som d\u00e5 upph\u00e4fde all annan men man erfara att st\u00e5nd ej togo n\u00e5gon notis om denna v\u00e4lment f\u00f6rmaning uppmaning och anmnningar ja hvad som illa vara att de icke en g\u00e5ng k\u00f6pa de",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "att tro den svin muselm\u00e4nnerne tycka redan f\u00f6r l\u00e5ng tid tillbaka hofwa fr\u00e4n sig w\u00e4nner och agent erh\u00e4llit notis om w\u00e4r monark resa till arm och sammankomst med ke sar\u00e9n af underr\u00e4ttelse h\u00e4rom anl\u00e4nda f\u00f6r 8 dag sedan lill frankiffa publik i konstantinopel och wackre en icke ringa sensation emedan en fleste fr\u00e4nker siter tro p\u00e4 krig s\u00e4soiii en s\u00f6lsd af en sista h\u00e4ndelse",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "arfwingar sins uti lifwet svin ef kunna l\u00e4tt notis vm denna d\u00f6dsfall s\u00e4 warder den h\u00e5rlgcnom kungjordt f\u00f6r g\u00e5ng p\u00e4 den att efter tag in\u00e4 en g\u00e5ng kunna stifta denna egendom sedan be nr wctterligt att en dest broder vch broder son vara resa utomlands",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "i denna tillst\u00e5nd f\u00f6rblefvo de en hel m\u00e5nad tid utan att \u00f6fverrajan ta den ringast notis om de",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "h\u00f6gl\u00e4rd resande hwilka betrakta en m\u00e5ngen f\u00f6rem\u00e4l s\u00e4som antingen obetydlig eller tillr\u00e4cklig bekant sak och endast systels\u00e4tta sig med wista favorit\u00e4mne der de kunna l\u00e4ka sig kunflap eller sig starpsinnighet lysa han vara ef eller mah\u00e4nda man af denna filosofiffa granstare som st\u00e4da endast ting inre mera metafysista sida och systcls\u00e4tta sig hufwudsakligen med djup forstningar kfwer regeringss\u00e4tt m m icke eller inffr\u00e4nker han sig blott till samlande af statistista eller wctenstapliga notis han vara hel enkel en resa i denna ord efter w\u00e4r tanka rigligaste bem\u00e4rkelse som f\u00f6rflytta i en fremmande land med en liflig finne och en f\u00f6rdom fri uppm\u00e4rksamhet betrakta en ny f\u00f6rem\u00e4l som omge han och stildrar hwatz han se est den intryck den g\u00f6ra p\u00e4 han konstl\u00f6s men \u00e4ff\u00e4dligt och s\u00e4 att man tycka sig med han wandia i den fremmande land erfara han n ut lingar och delta i han sw\u00e4righeter",
            "start": 487,
            "end": 494
        },
        {
            "text": "ren redan i flera m\u00e4naders tid cirkulera bland publik utan att en uppgift ben inneh\u00e4lla blifwit wederlaggda af en m\u00e4nga utm\u00e4rka person som densamma r\u00f6 te hafwa mi n\u00e4stan ingen sk\u00e4l ali twifla p\u00e4 desi autenticitet hwarf\u00f6re mi nu wilja gifwa w\u00e4ra l\u00e4sare notis o lii densamma emedan den \u00e4 ena sida bestyrka rigtig bete af oxenstierna ill\u00e4rkw\u00e4rdiga yttrande quarn parva sapientia regitur ni un dus och \u00e4 den andra meddela n\u00e4gra frappant prof v\u00e4 ben djerfwa lisi som r\u00e4dda i napoleon polis \u00e4fwensom p\u00e4 ben utomordentlig waksamhet och oblidkelig str\u00e4nghet hwarmed densamma handhafva",
            "start": 251,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "s\u00e4 knstar lord aberdeen utan allroringoste uppstof meddela denna notis till efterr\u00e4ttelse s\u00f6r all simma den ong\u00e4 kunna och vara jag ytterlig of hans herrllgbct anmoda tillk\u00e4nnugiswa att enligt han ma te te regering tanka s\u00e4dana som hans majrts underf\u00e4tare i f\u00f6rlitan p\u00e4 hans f\u00f6rklaring k parlament redan kunna f\u00f6reta icke stola st\u00f6ra af denna blockad",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "och notis af f\u00f6r deni svin omfatta desto \u00e4mne med deltagande",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "hanncversta och arkitekt franziuk i aurich ha meddelt f\u00f6lja notis om ffepps befl\u00e4ende ines l\u00e4der i i med kopp eller zink man beg\u00e4ra ffeppen s\u00e4 djup en g\u00e4 i wattn med man ny fria kopparspik med temligen bred platt hufwuden emedan de ej s\u00e4 l\u00e4tt angripa of rosi men zinkspik \u00e4ro \u00e4n bra",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "tid vistas i land och meddela \u00f6fver den och \u00f6fver en handla person s\u00e5 m\u00e5ng\u00e5 intressant notis samla p\u00e5 sjelfva st\u00e4ll att man f\u00f6r de vara n\u00e4stan f\u00e4rdig ali gl\u00f6mma poem",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "en bevis hvad en n\u00e5gorlunda klok organisera och styra enskild teater kunna utr\u00e4tta gifver f\u00f6lja notis fr\u00e5n berlin p\u00e5 uppf\u00f6ra l\u00f6rlidet \u00e5r icke f\u00f6ga \u00e4n 84 ny styck",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "afhandling om orsak till fukt i byggnad om srvamp och salpeterr\u00f6ta samt uppgift af medel att befria byggnad fran vesa cl\u00e4geithetcr jemte notis och samla r\u00f6d ang\u00e5ende den andamakscnligaste konstrnk tion af aftradeshusen till uudwikande af stank afwensom r\u00f6rande uppf\u00f6rande affforstenar kakelugn sch andra eldningsanstalter pa en sitta hwarrgenom r\u00f6k l\u00e4tt stall kunna afleda af wilh",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "med anledning af maubreuils process ha h\u00e4r utkomma storis notis om hr maubreuil och en hufwlldsakliga",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den i g\u00f6theborg utkomma rya tidning den uppm\u00e4rksam skandinav sorn bland annan inneh\u00e5lla hwarichanda interestanta inrikes rnheter \u00e4fwensom nll\u00e4tliga notis och olyd\u00f6men vm namngifna lefwande person mycket inom swerige samt d\u00e4 och da pryda med vignettcr f\u00f6rest\u00e4lla s\u00e4dane swenffar eller swenstor som \u00e4ro f\u00f6remal f\u00f6r allm\u00e4nhet lif liga re incereste och destutom utgifwes i twcnne nummer hwarje wecka i en stor \u00e4n \u00e4nnu n\u00e5gon tidning i swerige ha kunna prenumerera p\u00e4 all postkontor i rike med 5 banko p\u00e4 hel\u00e4r 2 32 p\u00e4 i 24 p\u00e4 fjerdedel vara och i g\u00f6theborg \u00e4fwen p\u00e4 sjet med 1 8 och p\u00e4 m\u00e5nad med 32 all banko mot wilkor att i en 4 sen fall prenumeration i b\u00f6rjan af hwarje en f\u00f6lja lik l\u00e4nga prenumerations\u00e4rets termin forts\u00e4tta med lika samma",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "kort biograststa notis om namnkunnig f\u00f6rfattare och konstn\u00e4r jemte underr\u00e4ttelse om de ny alster",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer tilldragelse p\u00e4 algirista kust hafwa till paris och toulon ing\u00e5 flere privat underr\u00e4ttelse ftin wal osta aftvika fr\u00e4n en officiell uppgift men som dock i wipa fall bidra arr f\u00f6rfullst\u00e4ndiga besia och lemna mangen interesiant notis om den iand p\u00e4 hwars kust ben fransk armeen nu befinna sig",
            "start": 230,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "ha f\u00f6lja notis om en h\u00e4ndelse som i\u00f6regingo konung thronafs\u00e4gelse",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "man finna en m\u00e4ngd annorst\u00e4des f\u00f6rgalwes s\u00f6kt notis och teckning",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i provinsstad utkomma tidning f\u00f6r hvilka all vetenskaplig notis likv\u00e4l \u00e4ro f\u00f6rbjuda s\u00e5som en monopolium f\u00f6r dell madridska jurnal en",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "samt all han vid f\u00f6rnya sig ans\u00f6kan hos svarande men d\u00e5 denna ej ta n\u00e5gon notis derom b\u00f6rja r\u00e4tteg\u00e5ng",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "ha i sednare tid n\u00e5gon afta och f\u00f6ljaktligen ha notis blifvit liten f\u00f6ga skefva och omd\u00f6me liten f\u00f6ga h\u00e4tsk men visserligen \u00e5terst\u00e5 \u00e4nnu att \u00f6nska den en upplysning och \u00e5sigt som h\u00e4rifr\u00e5n meddela utl\u00e4ndningen m\u00e5 bli lika s\u00e5 redlig och f\u00f6rdomsfri som han kunskapsbeg\u00e4r",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "den verk hvarur jag hemtat en notis jag b\u00e4ra vili meddela vara s\u00e4ker ok\u00e4nd f\u00f6r all jag l\u00e4sare men den vara icke f\u00f6ga tillf\u00f6rlitlig",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "m desia i n\u00e4rwarande \u00f6gonblick s\u00e4 m\u00e4rkw\u00e4rdiga \u00e4ttling af den gammal hus becgmza l\u00e4sa i en engels tidning f\u00f6lja notis den vara icke allm\u00e4n bekant hmilken fysiss styrka kejsare af brasilien eger och huru hon i annan n\u00e4rwaro \u00e4dagal\u00e4gger densamma i den han luft sw\u00e4ra tyngd",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "i somras leinnade swcrge f\u00f6r att i sallffap med sig l\u00e4rare den namnkunnig siboni ifrdjt k\u00f6penhamn f\u00f6reta en resa till den s\u00f6dra europa art der genom en n\u00e4ra bekantssap med stor m\u00f6nster full\u00e4nda sig konstbildning ha man ha s\u00e4 underr\u00e4ttelse om den ber\u00f6md s\u00e4iigerssans resa vch wi tro otz derf\u00f6re g\u00f6ra w\u00e4ra l\u00e4sare en n\u00f6je d\u00e5 wi meddela n\u00e4gra tillf\u00f6rlitlig notis som wi i w\u00e4g erh\u00e4llit om w\u00e4r landsmaninna rese\u00f6den",
            "start": 352,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "wi fr\u00e4n w\u00e5r flotta erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse otten till fiendtlig effadern h\u00f6ra fransysk ffonert kryssa mellan peloponncsen och kandia samt lemna ben i suba befintlig flotta notis n\u00e4r w\u00e5r flotta liten eller \u00f6ka",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "s\u00e4tt att ta notis af sadane k\u00e4ttare i mod werld och tillika bibeh\u00e4lla respekt en uppfinning af sednare tid ty p\u00e4 uppfinning widstr\u00e4ckka felt isynnerhet i ben galant h\u00f6flig w\u00e4gen g\u00f6ra dagligen oerh\u00f6rd och owanliga framsteg och den vara att helsa en mllirsire eller om man s\u00e4 f\u00e4r \u00f6fwers\u00e4tta med",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hafwa merendels wart blad notis \u00f6st meddelande ware sig i politik jitteratur eller blanda \u00e4mne \u00e4ga enahanda betydenhet med en meteorologista uppgift ost lemn\u00e4s i almanachan en bok hwilken den att d\u00e4mma as gyllent\u00e4lsr\u00e4kningen m m uppenbar irnes ta till norm och r\u00e4ttesn\u00f6re",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n konstantinopel skrifves att notis om prins resignation g\u00f6ra en o \u00f6rdelagtigt intryck p\u00e5 en fremmande diplornaterne derst\u00e4des men alt port minister icke synas \u00f6fverraska deraf och yttra mycken likgiltighet om hvem som regera 1 grekland",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "teln glfwer wid hand utg\u00f6ra endast af ungdom ly bok kunna och b\u00f6ra l\u00e4sa af all som \u00e4stunda n\u00e4gon n\u00e4ra bekantflap med den klasiifla fornzldern f\u00f6r desia fot en en liten notis om arbete plan och inneh\u00e5lla ej wara s\u00e4 alldeles on\u00f6dig",
            "start": 167,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon notis om ceylon af en engelsk resande",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "n r att hon mycket spekulera i statspapper men alltid med framg\u00e4nf dag hon af w\u00e4l underr\u00e4tta person i f\u00f6rhand erh\u00e5lla notis om all politissa w\u00e4ndningar",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "god och han beh\u00e5lla namn och notis sorn han hort en g\u00e5ng",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "inlopp ocks\u00e5 notis att grekei ne efter en liflig liandgev\u00e4rseld sig sl\u00e4de citadell ar \u00e4nnu i turk v\u00e5ld men allting antyda att om f\u00e5 dag grekisk fana skola svaja fr\u00e5n den mur",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare af denna notis b\u00e4ra l tit undfalla sig faktum hwilka wiffrriigen icke \u00e4ro likgiltig f\u00f6r att f\u00f6rklara percewa uppf\u00f6rande f\u00e5 mi nister",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "lie en i en utl\u00e4ndsk tidning ink\u00f6rdt enskild bref fr\u00e4n nioianeiro meddela f\u00f6ljan en notis om n\u00e4rwarande tillst\u00e4ndet i paragua",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "kort biografisk notis om namnkunnig f\u00f6rfattare och konstn\u00e4r jemte underr\u00e4ttelse om de ny alster",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "otta wi ega mvcket liten och sparsam notis om denna land",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "str\u00f6dd notis om england nordamerika och frankrike handel in",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "officiell notis om kejsar nikolai tilltr\u00e4de till regering",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n blad inneh\u00e5lla bfwer konung af spanien \u00e4tstilllga notis af hwilka man finna att han lefnadss\u00e4tt vara n\u00e4gan s\u00e4 enkel som en enstilt man",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "till salu finna notis bitkommen matf god sm\u00f6lands jpr\u00e4stoii",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "om denna beryktad sw\u00e4rmerffas sista lefnadsdagar lemna utl\u00e4ndsk tidning f\u00f6lja notis lin sommar 1824 tillrpggalaoe baronestan v kr\u00e4dencr stor del af sig resa lill krim p\u00e4 wolga och ankomma ben 19 juli nied sig svit till saratow",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "slutligen s\u00e4r hertig notis om geheimer\u00e4dets korrespondens med konung af england och p\u00e4yrkar breswens utlcvererande",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "den som tkrekommcr icke f\u00f6ga underlig vara att ben p\u00e4 s\u00e4 olik st\u00e4lle inf\u00f6ra men likst\u00e4mmig notis s\u00e4ga att den vara obillig att till ny uppt\u00e4ckt werkst\u00e4llande s\u00f6ka publik underst\u00f6d",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "f\u00f6rm\u00e4la att man der af en sardinst kosserdifarare bekomma fara fia notis fe om baialien wid navarino",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "denna underr\u00e4ttelse ej m\u00e4ta f\u00f6rorsaka grek w\u00e4nner n\u00e4gon otidixi best\u00f6rtning ta wi n\u00f6dig att meddela de n\u00e4gra notis om den liten plats",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "inh\u00e4mta han nu n\u00e5gon n\u00e4ra notis om hon omst\u00e4ndighet de l\u00e4ra ha befinna tillfredsst\u00e4lla han kamrat presentera han ty fast man vara inkomma bland en valdt s\u00e4llskap vara man dock fremmande der och kunna ej uppbjuda tili dans n\u00e5gon som man icke k\u00e4nna eller som man ej presentera f\u00f6r en uppfinning ocks\u00e5 ber\u00e4knad ati \u00f6ka n\u00f6je ja den g\u00e5 simma jag f\u00f6ruts\u00e4ga dam vara uppbjuda f\u00f6rmodligen f\u00f6r hel afton herr g\u00e5 sig v\u00e4g n\u00e5got flat och m\u00e5ste v\u00e4nda sig \u00e5t annan h\u00e5ll",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "annan att inneh\u00e5lla interestanta f\u00f6rut ej trycka inrikes nyhet af mer ock liten likhet med de som tr\u00e4ffa i argus tillatliga f\u00f6rut otryckt notis ochomd\u00f6 men om n\u00e4mngifno lefwande person",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "uppdrag vara ganska oangen\u00e4m l\u00f6r turkisk minister sora hoppa att skola i petersburg utr\u00e4tta denna angel\u00e4genhet eller \u00e5tminstone att de skola f\u00e5 ordna sig f\u00f6rfarande efter en notis han derifr\u00e5n kunna meddela",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "chios och grckist trosbek\u00e4nnelse ha rrh\u00e4llit notis om en kontrakt r\u00f6rande byggande af twenne brigg om 20 kanon",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "visserligen finna den en tid i vi litteratur tvenne parti sorn synas handla elter den bekant grundsats nnl nalira du gane hors notis ct nos ainis men de ha dock efter hvad fns\u00e4ndarsn kunna p\u00e5minna sig vid strid slut bringa s\u00e5 l\u00e5ng i koncession att korsta villkor f\u00f6r de fred kunna blifva den att lika liten sorn en rimslut i \u00e4nda af en rad g\u00f6ra denna rad till poesi lika liten g\u00f6ra den dertill af indelning i fern eller sexf utter eller med andra ord att den platt skola h\u00e5lla och kalla f\u00f6r platt i hvad slug hud lejon eller tigerhud den \u00e4n",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "minister fatt sig en not r\u00f6rande en cirkulera rykte olli crekernas p\u00e4 veloponnesen anbud att erk\u00e4nna england protektorat man will weka alt han fwar insir\u00e4iikt sig kill ben f\u00f6rs\u00e4kran a t engelffa minist\u00e4r \u00e4nnu icke erh\u00e4llik n8 gon autentik notis om denna tilldragelse",
            "start": 238,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "grckcrne som crh\u00e4llit notis h\u00e4rom stola hafwa f\u00f6rklara den de ej wilja underhandla om icke de sjelfst\u00e4ndighess fullkomlig erk\u00e4nnande anta till basis f\u00f6r negociationcrna",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "all reklamation v\u00f6r\u00f6 fruktl\u00f6s och fransysk minister ta man veta icke af hvad orsak ingen notis \u00f6rn denna h\u00e4ndelse",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "denna notis jemf\u00f6ra man underr\u00e4ttelse fr\u00e5n london af den 8 denna att minister ha tv\u00e5 dag f\u00f6rut h\u00e5lla hel sen p\u00e5 afton en kabinetlsr\u00e5d \u00f6rn en fr\u00e5n prins leopold inkomma v\u00e4gran att emotta styrelse \u00f6fver grekland samt gazette de franc yttrande att hertig af d\u00e4lene amad\u00e9 eventualiler afsl\u00e5 engelsk krona att prins leopold skola f\u00f6rm\u00e4la sig nied sig systerdotter och myndling den presumtiv thronarfvingen deri aflidna hertig af kent dotter alexandrina victoria f\u00f6da leo 24 maj 1819 och s\u00e5ledes bli konung i england",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "komma direkte fr\u00e4n helena der han samla n\u00e4gra intresianta notis om napoleon wistelse och han sista stund",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "ingen f\u00f6rnimma yngling b\u00f6ra ta den alldraminsta notis af n\u00e4gon d\u00e5lig p\u00e4 gata",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "reynhout holl\u00e4ndst l\u00e4kare r guinea meddela i en nederl\u00e4ndst tidstrift \u00e4tstilllga intressant notis om guldkust",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "m\u00e4ste ta notis finna i regeringsttidningen ben lax\u00e5 att den icke warit serdeles n\u00f6dm\u00e4ndigt laga notis af n\u00e4gra enstildte bcittiste officer grosheter och all \u00f6frig regering tillgifne amerikansta tidning iaktta en fullkomlig tystnad \u00f6fwer denna h\u00e4ndelse",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "m\u00e4ste ta notis finna i regeringsttidningen ben lax\u00e5 att den icke warit serdeles n\u00f6dm\u00e4ndigt laga notis af n\u00e4gra enstildte bcittiste officer grosheter och all \u00f6frig regering tillgifne amerikansta tidning iaktta en fullkomlig tystnad \u00f6fwer denna h\u00e4ndelse",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "in extenso fs ivar den i f\u00f6rw\u00e4g insiutne kort notis endast att betrakta en carskteristik hwilken man \u00e4nnu tro \u00f6fwcrcnssi\u00e4mma med f\u00f6rhallandet och i hw lket afseende man h\u00e4nwiser till sjelswa discutzionen som redan vara under vrede f\u00f6r att s8svm s\u00e4rffildt bihang atf\u00f6lja dcnna tidning",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "st\u00e4lla sig likasom med han i bredd f\u00f6r akt s\u00e4 som tolk of desi sedlig och litleraira w\u00e4rde f\u00e4 presentera p\u00e4 en g\u00e4ng han och sig sielf f\u00f6r sig landsman till prof antingen p\u00e4 ni gallicism eller en twungen construction eller en or\u00e4tt fatta mening eller en oriktig ord eller en konstgjord uttryck eller en mistlyckad ordffapelsi hwilka fel mer \u00f6st f\u00f6ga ofta f\u00f6rekomma m\u00e4 anf\u00f6ra f\u00f6lja jag b\u00f6ra ock mi erk\u00e4nsta \u00e4ta denna mild renbet i sed je du auffi beaucoup \u00e5 une certaine am\u00e9nit\u00e9 en moeurs tacks\u00e4gelse b\u00f6ra mi icke han f\u00f6r ali han lerd l qu elles grace n avo notis pas a lili rendre de fisa faveurs utan en de n\u00f6je af \u00e5terseende stund fan refroidiff\u00e9ment dans le plaifir de fe r\u00e9voir moster spunno den ull och den hampa som gas \u00f6st",
            "start": 555,
            "end": 562
        },
        {
            "text": "fransyska blad meddela om denna man f\u00f6lja notis guerrero som vid den sista till\u00e4fventyrs af han sjelf anstifta revolution i mexiko blifvit af folk kalla till presidenturn vara en en d\u00f6dlig sorn tycka af natur best\u00e4md att beherrska en stormig tid hvaruti de lefva",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "men som en bewis p\u00e4 stil anf\u00f6ra wi utan wal f\u00f6lja notis om",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "och tillstyrka dest f\u00f6rkastande utm\u00e4rka sig f\u00f6rn\u00e4mlig hertig af minist rarna angripa han huswudsakligen f\u00f6r en ny f\u00f6reteelse att de icke allenast ej ta git notis om ereswe montlosicrs till de htnwista petition angaende jesuit lagstridig existens utan \u00e4nnu mer \u00e4n s\u00f6rut gynna denna lrden stt laglig under s\u00f6kning \u00f6fwer profancrandkt af hertig nochefoucaulds lik ej blifwit f\u00f6retag ebune p\u00e4r aswaktat resultaterna de f\u00f6r att sedermera s\u00e4ll utflag im\u00e4let att man beg\u00e4ttden oanst\u00e4ndighet att alldeles icke underr\u00e4tta p\u00e4r om nationalgarde uppl\u00f6sning s\u00e4 alt en om morgon of\u00f6rmodad sunnit waktposterna utans\u00f6r de f\u00f6rsamlingssal obesatt att prins af bloda och i synnerhet thronk\u00f6liaren af b\u00e4klas fr\u00e4n att biwista kammare session samt flutligen att man icke lemna kammare mer \u00e4n fyra och tjuge timme tid att pr\u00f6swa och lswerw\u00e4ga sig utflotts relation \u00f6fwer budget",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "enssilta notis \u00f6 wer kandidat utsprida sammankomst f\u00f6ranstalta upp fordran till walm\u00e4nncn ast\u00e4tas m m d",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "under denna period ha jag flera g\u00e4nger ha tillf\u00e4lle att se p\u00e4r och erfara af han adjutant zrstilliga notis om han privat",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "sy london ha nyligen ut ko in mi t den namnkunnig bowd s memoircr inneh\u00e4llande en m\u00e4ngd nr portugisisk k\u00e4lla hemtade notis om en inre delarne af s\u00f6dra afrika hwilka marik bes\u00f6ka ak \u00e4tskilliga fr\u00e4n etablistementerna sen och te i \u00f6ster saint paulo de loanda och felipe de bcnguela i wesier uig\u00e4ngna expedition",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rr\u00e5da en erbarmlig okunnighet aic wilja mebhela skepp notis om barkast",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "enligt en notis som rochtitz meddela i sten afhandling",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en stadgadt fl u t unsr som notis komma till stad ha f\u00f6rest\u00e5 stor husb\u00e4ll i akta vara",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "waror stor kl\u00e4despersedel till och med tr\u00e4g\u00e4rdswcxtcr inf\u00f6ra fr\u00e4n tystland att denna land kr\u00e4mare moro n\u00e4stan en enda handlande i rike och att man ha r\u00e4tt att bctwifla en land stnanciclla styrka soln s\u00e4lunta ligga hel och h\u00e4llct i ul l\u00e4ndningens hand samt flutligen att statistik war i w\u00e4ra f\u00f6rfader lid en icke ens kill namn k\u00e4nd wetenflap hwarf\u00f6re man s\u00e4lrdes till w\u00e4gledning f6r cintf m i denna fall sakna all best\u00e4md och generell uppgift utan endast m\u00e4ste anlita partiell notis af hwilka n\u00e4stan hwao resultat som g\u00e4rna kunna dra i en lighet nied den gistandcs egen \u00e4sigter",
            "start": 475,
            "end": 482
        },
        {
            "text": "3 o kort biografifla notis om namnkunnig f\u00f6rfattare och konst lrcrjemte underr\u00e4ttelse om de ny alster",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ha den resa fr\u00e5n hvilken vi hemtat denna notis icke ha tid att f\u00f6reta flera gr\u00e4fning \u00e4n dera sora misstriss hall omn\u00e4mna i sig f\u00f6rtr\u00e4fflig skildring af irl\u00e4ndarenas karakter",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "utkomma tidningebladet som wanligt ch sista notis war d\u00e4 hemlig polis i gsr afton beflmat denna natt \u00f6swerfalla n\u00e4rwarande tidning liten lrpseri s\u00e4 komma i morgon ej n\u00e5gon blad att utgifwas",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kongl domstol i metz ha frik\u00e4nnt utgifvare af courier de la moselie f\u00f6r inf\u00f6rande af notis om f\u00f6rening till v\u00e4gra sf olaglig skatt",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "wid notis ang\u00e5 wal af elektor till st vara riddcrfkaper och zldcln l\u00e4sa all syra",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "en notis stin i thorntons ber\u00e4ttelse meddela om moldau och",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "ha mera fr\u00e4ngatt arbettts egentlig best\u00e4mmelse art skildra grckeland dcss innew\u00e4nares sed och egenhet den ha med undantag af n\u00e4gra f\u00e4 geografisk notis s\u00f6rwandlat sig till cn wanlig roman hwilkeu likw\u00e4l",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "kering af siafwar f\u00f6r sjclswa guvern\u00f6r privatsekreterare en hr telfairs plan ta wid en p\u00e4 \u00f6 f\u00f6rl\u00e4gga iruppdetaschementerna ha order alt i ta notis om neger lands\u00e4ttning",
            "start": 140,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "som den f\u00f6rljudas p\u00e4 f\u00f6liande s\u00e4tt tillhopa nordamerikansta regering ha knavpt erh\u00e4llit notis om denna expedition f\u00f6rr\u00e4n hon befara of\u00f6rdelaktig f\u00f6ljd f\u00f6r sig medborgare widstr\u00e4ckta handel p\u00e4 cuba om n\u00e4gon af en ny amerikansk frijiaterna bcm\u00e4ktigade",
            "start": 87,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst haswa blott n\u00e4gra notis blifivit lemna om denna undergrottas ni\u00e4rkw der befinna \u00e4nnu or\u00e4knelig inlresttinta bild men f\u00e5 sw\u00e4rligen l\u00e4ta s\u00e4 trogen bcskrifwa sig som de h\u00e4r anm\u00e4rka t cy",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "voltaire racine pope leopold m m voro medelm\u00e5ttig till oell med d\u00e5lig f\u00f6rfattare n\u00e5gon annan skola hafva vi icke kunna uppt\u00e4cka \u00f6rn man icke till en s\u00e5n vilja r\u00e4kna den ofantlig majoritet som antingen icke alls ta n\u00e5gon notis \u00f6rn denna ytterlighet eller sorn bed\u00f6ma deni s\u00e5som de f\u00f6rtjente",
            "start": 219,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "w\u00e4rdiga notis om gammal inw\u00e4narnes p\u00e4 denna \u00f6 spr\u00e4k lag och besynnerlig samh\u00e4llsf\u00f6rfattning hwaruti qwinnorna spela en betyda rol",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6rm\u00e4la fr\u00e4n lissabon att znfanten sedan dag s\u00e4tt notis om h\u00e4ndelse i porto kalla till sig krtgsminisiern och f\u00f6rcwilal han milit\u00e4r f\u00f6rment insubordina tion i s\u00e4 h\u00e4rda term att den br\u00e4cklig gubbe ivid sig hemkomst fr\u00e4n flott sjuk nat och m\u00e4st inta f\u00e4nge",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "lemna rum \u00e4ta nzgon pikant notis n\u00e4gon anekdot eller n\u00e4got poem af den popul\u00e4r den will s\u00e4ga ovoetista genre",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "redigering kunna intr\u00e4ffa i tidningsblad den p\u00e4 ort der konsistorium finna i ill hwilka den n\u00e4diga stadgande i \u00e4mne twifweleutan i officiell w\u00e4g direkt ankomma mit vara den mintre underlig att samma inisttag kunna i andra tidning hwilka x\u00e4 god tro urptngit notis inflvta",
            "start": 256,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "ackermann l london ha till utgifwande annonsera en samling kitograsse rada portr\u00e4tt of all namnkunnig m\u00e4tare femte en korrt notis f\u00f6r hwar och man af de",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "br\u00e4nneri direktion fio handelsman ander iaeobkon vara till salu flera sortex kottuner och notis en bemkomne tam te till civil pris",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "3 parl si fl a sesfion den 26 februari innewarande vara meddela hr delestert n\u00e4gra till han ins\u00e4nda notis om en i england af ingeni\u00f6rn vallance uppfinna ny forkssaffningsmedrl som stall gifwa en lie g\u00e4nger hastig resultat \u00e4n all hittills medel",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "nedanst\u00e5ende notis fr\u00e5n \u00e5tskillig hall torde f\u00e5tebc5 ej sakna iurereste paris d",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "land war ingen utsigt till r\u00e4ddning f\u00f6r bes\u00e4ttning \u00f6mma f\u00f6r en olycklig styndade wid f\u00f6rsta notis h\u00e4rom i deijenberg oaktadt storm och en fw\u00e4ra fj\u00f6g\u00e4ngen med twenne b\u00e4tar och 16 nia en olycklig till hjelp",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "icke en \u00e4relysten oell enthusiastisk chef dra af dylik omst\u00e4ndighet d\u00e5 han s\u00e4de till kolonist j k\u00e4nna ni r\u00e4ttighet oell vapen han j ju menniska sorn \u00e4ro s\u00e5 bilda beh\u00f6fva f\u00f6rr eller sen garanti en konstitution men \u00f6rn borgerlig kunskap oell dygd inympa p\u00e5 s\u00e5n kraftfull kropp hvem skola v\u00e4l d\u00e4 v\u00e5ga att s\u00e4ga till de hit men icke l\u00e4nge af all denna ehuru otillr\u00e4cklig notis om l\u00e5ta likv\u00e4l efter vi t\u00e4nka f\u00f6lja slutsattser dra sig att rysk politik arbeta p\u00e5 folk emancipation men vilja tygla en blind frihetssinne h\u00e4ftighet genom milit\u00e4risk disciplin att hon k\u00e4mpa emot en liberal system emedan hon frukt\u00e5r de f\u00f6rtidig intr\u00e4ngande s\u00e5 att lio med eria hand upplyfter de institution under den hon nied den andra s\u00e5 l\u00e4nge nedtrycka folkskonstitutionernas uppkomst till dess hon kunna st\u00e4lla sig p\u00e5 samma lilli med deni att sota",
            "start": 365,
            "end": 372
        },
        {
            "text": "ej s\u00e4 mycket om siridflrirter och i landsort be hufwudstadens tidningar \u00e4fwen i myckenhet kringsprida kunna man ek taga stor notis af en i de waran en strida artikel",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n helena ankomma officer meddela f\u00f6lja notis \u00f6fwer bonaparte af mol f\u00f6r den ny guvern\u00f6r sir hudson lowe och f\u00f6r att ej underka sia sig en inr\u00e4ttning han g\u00f6ra neka han sig all r\u00f6relse i fri luft hwari genom b\u00e4de desi sinnesf\u00f6rfattning och helsa lida i h\u00f6g grad",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "samla all veste i london en l iwa af de best\u00e4mma att ta notis af en m\u00e4rkw\u00e4rdigaste r\u00e4ttegzngkm\u00e4k en par andra erh\u00e4lla uppsigt \u00f6fwer lord och e ga att inrapportera n\u00e4r de herrligheter finna f\u00f6r god att icke inl\u00e4ta sig i n\u00e4gra debatt de tillkalla f\u00f6tst\u00e4rkning n\u00e4r w\u00e4ltalighetens demon fara in i \u00f6fwerhuset en \u00f6frig detascheras att anteckna ben wrshet simma fl\u00f6da fr\u00e4n stefan underhus mun",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "h\u00e4st en p\u00e4 bischenberget eeableradt from br\u00f6drastap h\u00e4r f\u00f6lja n\u00e4gra omst\u00e4ndlig re notis om denna andlig kongregation",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "denna notis l\u00e4r blifvit otiomarrniska minist\u00e9ren meddela oeh af densamma gynnsam samt torde m\u00e5h\u00e4nda f\u00f6ranleda en lik tillfredsst\u00e4lla deklaration sorn den hvilken redan skola blifvit afgifven i h\u00e4nseende till grekland st\u00e4llande under en tre makt beskydd",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "psgvds kaffehus en notis anstagen att wid madera den 15 maj synas en af mnina ak en eskader af 6 liniestevp som sannolik h\u00f6ra till lord nelson essader brook p\u00e4 kapare roebuck som en hel dag f\u00f6rf\u00f6lja denna effader f\u00f6rklara",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "graflsta notis \u00f6rn nuwarande kongl famitfen carl filip grefwe af artois loi nu regera under namn af carl x f\u00f6da den z okt",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ins\u00e4ndande af f\u00f6lsande notis vara hufwudsakligen s\u00f6ranledt faktum att denna utm\u00e4rkt nyniga djur gansta w\u00e4l trifwas i klimater lika kalla om ej kall \u00e4n s\u00f6dra h\u00e4lft af swerige",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "a notis t\u00e4cka den uppglfwa sig adreg jemte wilkor uti f\u00f6rsegla biljet till z",
            "start": 1,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "sig f\u00f6r s\u00e4rdeles trow\u00e4rdighet i sig uppgift l\u00e4sa en bref f \u00e4n main af den 25 ap il inneh\u00e4llande f\u00f6lja notis wi f\u00f6rnimma af god hand att p\u00e4 engelsk och \u00f6sterrikisk s\u00e4ndebud i konstantinopel bemedlan en \u00f6fwcreiiokommelse blis wit tr\u00e4ffa r\u00f6rande siendtlighetxrnas inst\u00e4lande mellan grek i mesolongi och lttomannissa trupp som bel\u00e4gra denna f\u00e4stning",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den i g\u00f6theborg utkomma rya tidning den uppm\u00e4rksam gkondinaven srm bland annan inneh\u00e5lla hwarjehauda interessanta inrikes nyhet afwenfom till\u00e4tlig notis och omd\u00f6me om namnglfna lefwande person mycket inom giverige samt d\u00e4 och d\u00e4 pryda med mgnerter f\u00f6rest\u00e4lla f\u00e4dane swenstar eller swenstor som \u00e4rva f\u00f6remal f\u00f6r allm\u00e4nhet lif ligare interesse och dessutom utgifwes i twenne nummer hwarje wecka i en stor \u00e4n annu n\u00e4gon tidning i swerige ha kunna prenumerera p\u00e4 all postkontor i rike med 5 banko p\u00e4 hel\u00e4r 2 32 s",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "i kapten eochrane s resa l\u00e4sa man bland andra notis r\u00f6rande z f\u00f6lja i tabalak s\u00e4ga jag en frappant exempel p\u00e4 en fem\u00e4rigt barn aptit jag ha observera akt barn krypa omkring p\u00e4 mark och tued sig tumme simma maukrafsade och stoppa i lmuincu taljdropparua som nedf\u00f6llo fr\u00e4n en brinna",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den vacker vi f\u00f6rv\u00e5ning lie vilken massa af notis f\u00f6rfattare vara i st\u00e5nd att samla \u00f6fver denna dunkel tid",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "inf\u00f6ra notis ang\u00e4ende protektorat uppr\u00e4ttande i europa en italiensk federation en hstersjb federation m m",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "hmari han utan att ta ringast notis om bolivar och ben allm\u00e4n regering proklamera venezuela f\u00f6r cn s\u00e4rstilt sjelfst\u00e4ndig stat sammankalla dest nalionals\u00f6isamling kill valencia och f\u00f6rklara all som s\u00e4tta sig h\u00e4remot f\u00f6r statsf\u00f6rr\u00e4dare ha wid flyta af f\u00f6rl",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "desse stro pr\u00e4stdotter uti bro hworest en haswa l\u00f6 och fast egendom efter stg och i fall n\u00e5gon arfwingar fi uti lifwet forn cj kunna fatt notis \u00f6rn denna d\u00f6dsfall",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "i en f\u00f6r korrt tid sedan uti paris arbets kalladt i kronologi teknik politisk ekonomi m m f\u00f6rekomma under artikel pelsverk f\u00f6lja notis fr\u00e5n sekiel petrarca visa g g ofta i en rock af skinn p\u00e5 hvilken han skref en tank sorn han frukta att gl\u00f6mma p\u00e5 slut vara denna plagg alldeles bet\u00e4cka med ban skrift sorn till en de",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "enligt hwad utgffwaren af narwarande arbete i f\u00f6retal antyda ha han i b\u00f6rjan warit sinnad att utgifwa cn \u00f6fwersattning af c venturinis skandinavien und larl xiv johann nordifchs denkivurdigkeiten alls alter nild neuer felt ulen i anseende till m\u00e4nga i denna arbete f\u00f6rekomma niisitag i uppgift afsi\u00f6d han fran denna f\u00f6rsta f\u00f6resats och bcst\u00f6t att nied blott bibeh\u00e4llande af den lycklig till n\u00e4mna arbete utg\u00e4ende fran nzgra underr\u00e4ttelse olli skandiens inythista forntid gillra en kort \u00f6fwersigt af swensta jord egenhet och sticka af folk lynne wan\u00e9r och karakter af dest statislista och litter\u00e4r f\u00f6rh\u00e4llande al dest f\u00f6rfluten konungahistoria och af dest aiarwarande administrativ wilkor att s\u00e5medelst leda sig till en bicgrafissa notis om den stor man svin mi f\u00f6r den narwarande nied trofast tillgifwenhct w\u00f6rda s\u00e4fom tv\u00e4r konung denna f\u00f6rra del best af 7 underafdcluingar",
            "start": 730,
            "end": 737
        },
        {
            "text": "ur en i paris notis om paganini af lapkalec ue",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "478 hwarest denna notis \u00e4fwen finna g\u00f6ra f\u00f6lja anm\u00e4rkning den vara besynnerlig alt ingen franst journal omn\u00e4mna desta ur och att wi f\u00f6rst erh\u00e5lla denna underr\u00e4ttelse sran london",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "jecttsijfie notis edidit i norman engstr\u00f6m bokhandel a 44 banko neral och f\u00e4lrmarskalkens grefwe ruri",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "forn cn hwar kunna finna en ojemf\u00f6rlig ringa pris f\u00f6r en avbcte font i anseende till rikedom p\u00e4 notis noggrannhet och yttre pragt icke \u00e4ga sig like n\u00e4gra h\u00e4fte inut h\u00e4tta blott 4 plancher hwaribland en d\u00e4 alltid ar af dubbel storlek",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfatta under prins lifstid och en ko notis om han sednare lcfriads\u00e4r och han personlig karakter \u00e4ro af ofwcrs\u00e4ttaren h\u00e4mta ur en artikel inf\u00f6ra i denna blad i mai m\u00e4nad saint ur post och",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare flera notis hvaraf vi h\u00e4r anf\u00f6ra n\u00e5gon",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6r\u00f6frigt genom katalog och an\u00f6ra litter\u00e4r notis allm\u00e4nhet meddela stockholm ii oktober",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "desl\u00f6s l\u00e5ta han p\u00e5 sig dag derefter samt den tillta visshet att kejsare en namnsdag flitig skjuta p\u00e5 kastellerna och skola \u00f6fverlemna portugal \u00e5t sig \u00f6de ha mycde portugisisk krigsskepp men utan att k \u00f6ka den allm\u00e4n f\u00f6rtroende till han de ofvann\u00e4mnde engelsk och fransk \u00f6rlog man b\u00f6rja \u00e4fven hoppa att regering snar fartyg togo liten notis derom",
            "start": 333,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "wi \u00e4ro ocks\u00e4 ben\u00e4gen att tro del han till en betydlig del wunnit sig fpftetnsl genom den fsr barn werkligen intressant ber\u00e4ttelscstilen och en \u00e4tssilligci geografiffa och naturhistorissa notis som i inrycka i dctra liten arbete",
            "start": 186,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "tidning erh\u00e4lla en utf\u00f6rlig bestrifmng h\u00e4r\u00f6fwer meddela mi blott f\u00f6lja kort notis h\u00e4rom",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "svin denna sak \u00e4dragit fig s\u00e4 mycken uppm\u00e4rksamhet och kunna anse s\u00e4fom en bidrag till magnetism historia stola wi \u00e4fwen framdeles meddela se widare notis derom solli genom dagbladet koiniiia till allm\u00e4nhet kunsta p p\u00e4 dagbladet stockholm post f\u00f6r n\u00e4stkommande vara 5 16 banko prenumerera i stockholm",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "kort biografisk notis om namnkunnig f\u00f6rfattare och ko stu\u00e4rer jemte underr\u00e4ttelse 01 de ny alster",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "mycket \u00e4ra genom den man ta notis \u00f6rn han homerer och phidier",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "yttra den engelsk courier att lian \u00e4nnu den 25 oktober vara vid lif meri i paris g\u00e5 den i december en rykte att en dervarande diplomat erh\u00e5lla notis om infant d\u00f6dsfall",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "en generell notis om buonapartes familj om han f\u00f6delse och uppfostr\u00e5n b\u00f6rja tredje del och tycka f\u00f6r den mycken wara bearbeta efter bensons skildring af korfika",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "meddela f\u00f6lja notis om den n\u00f6rnbergssa hittebarn kasser hauser den ber\u00e4tta att en amma hwilken blifwit fdrhbrd \u00f6fwer sak f\u00f6rkkaran a t hon ungef\u00e4r i den tid som kunna wara kaspers f\u00f6delfe\u00e4r uppamma en rik och f\u00f6rn\u00e4m goffe hwilken sedermera f\u00f6rsvinna utan att man kunna erfara dwart han ta w\u00e4gen",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "xxl blad 478 hwarest denna notis \u00e4fwen finna g\u00f6ra mande anm\u00e4rkning den vara besynnerlig att ingen fransk journal omn\u00e4mna deba ur och att wi f\u00f6rst erh\u00e4llit denna underr\u00e4ttelse fr\u00e4n london",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "icke dest f\u00f6ga f\u00e5 navoleon notis derom och blek der\u00f6fwer f\u00f6rf\u00e4rlig uppbragt ty hein siulle kunna f\u00f6ra denna monumektt liksom s\u00e4 m\u00e4nga annan till",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "intressant \u00e4ra en notis hr c meddela om f\u00f6rbrptarenas transport om de ras lift och samt om en \u00e4tlq\u00e4 man n\u00f6sgas anw\u00e4nda emot de",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i allm\u00e4n lefwernet s\u00e4 m\u00e4ste de ckfwen wara den f\u00f6r litteratur och wi h\u00e4nskjuta d\u00e4 till den f\u00f6rst\u00e4ndiga och r\u00e4tt t\u00e4nkande opinion f\u00f6lja fok ny argus f\u00f6r den 26 april s\u00e4ga att stockholm posten f\u00f6r g\u00e4rdagen inneh\u00e4lla b\u00f6rjan till en urpsats ang\u00e4ende jury och komvrowisir\u00e4tter hwari bland onnat f\u00f6rekomma en p\u00e4st\u00e4ende om tryckfrihetsjury sammans\u00e4ttning hwilket wisar att f\u00f6rfattare temligt l\u00f6slig ta notis om denna parli af sig \u00e4mne",
            "start": 394,
            "end": 401
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljd deraf att minister under nuvarande session under allahanda undflykler f\u00f6rsumma att ta n\u00e5gon notis \u00f6rn vinodlarenas billig klagom\u00e5l",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "ender \u00e4nnu icke tr\u00f6tlnat att f\u00f6rf\u00f6lja han synas af f\u00f6lja notis fr\u00e5n nurnberg af den 21 oktober sorn sista post nedf\u00f6r den 17 oktober \u00f6fverfalla flan i sittrum af en karl nied sv\u00e4rtadt ansigte och kasta till mark genom n\u00e5gon h\u00e4ftig slag i hnfvudet",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f f\u00f6lja notis h\u00e4mta ur e luti lckiv ttcz ion fara den 20 april k\u00f6ra f\u00f6rtjena att l\u00e4sa jernw\u00e4gen emellan manchester och liverpool ha nnligen sig allm\u00e4n uppm\u00e4rksamhet igenom den kapp8kning som derst\u00e4des blifwit anst\u00e4lla med 8 gwagnar en t\u00e4flan liingt \u00e4n dcn soi fordom \u00e4ga rum wid olump sk a spel hwilka endast woro barnlek utan n8got \u00e4ndam\u00e5l eller n\u00e5gon werklift nytta d8 deremot t\u00e4flan wid ckester erbjuda en skadespel sullkomkigt w\u00e4rdigt en lor ock civilisera nation",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "arplockaren svin f\u00f6rst med den n\u00e4mna notis fylla sig blad f\u00e5 jag i m\u00f6jlig korthet tillkaiinagifwa att be pjes som i gen",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en ha ha sig centralpunkt uti infant lo carlvs palats dit lfwerpolisinten denten nuflno gonzalez begaf sig all afton fara att afgifwa en notis han in",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "engelsk konsul ha bekomma officiell notis b\u00e4rom och privat bref fr\u00e4n korfu f\u00f6rs\u00e4kra att yttre best\u00f6rtning r\u00e4d bland egyptier i patra",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "journal anf\u00f6ra icke l\u00e4ngesedan en notis derom i en rederlandst",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i den rum som kapten f\u00f6rut se genom styckporten men man derinne f\u00f6rbiet or\u00f6rlig i sig st\u00e4llning och ta ingen notis om den fremmande",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "w\u00e4deld naturligtwis inta all sinne ha h\u00e4r blifwit mycket stegra genom den notis att z krona f\u00f6rr\u00e4dshus belagi nedanf\u00f6r presig\u00e4rdarne och korkan ssall finna f\u00f6rwaradt en betydlig krutf\u00f6rr\u00e4d",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "han i monark pnnest ludvig ha icke ta n\u00e4gon notis em chcvaliern",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "intendent i guavaquil den 9 anl\u00e4ndt nied officiel notis att bolivar den 25 augusti welat afg\u00e4 fr\u00e4n lima till guayaquil enligt direkt underr\u00e4ttelse fr\u00e4n lima l\u00e4r han likw\u00e4l \u00e4nnu den 2 september warit owar der jfr och om m\u00f6jlig den 8 september der \u00f6fwer qvito och popayan till bogota",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "petersburg tidning meddt lar nedanst\u00e5ende notis om en \u00e5tskillig byggnad l\u00f6r handel och konstllitens b hol som under lopp af innevarande \u00e5r i hyska lik skola vara fullborda",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "meddela i anledning h\u00e4raf f\u00f6lja intresianta notis se h\u00e4r k\u00e4nnetecken v\u00e4 en god och st\u00f6n arabist hast hals bugtig \u00f6ra sm\u00e4 klippa och b\u00f6ja mot hwarandra hufwudet liten \u00f6ga stor och eldig k\u00e4stbenen wida nosenffpenflig n\u00e4sborre djupklusna buk spinkig l\u00e4nd fin och nerpfulla fot kort och smidig h\u00f6fwen w\u00e4l och h\u00e4rd bringa bred och bakdel hopdragen sel ben b\u00e4sk s\u00e4ga beduin i afseende p\u00e4 en tw\u00e4nne sednare egenstaperna som hae bringa af lejon och bakdel af warg",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kort biografista notis om namnkunnig f\u00f6rfattare och konstn\u00e4r jemte underr\u00e4ltelscr om de ny alster",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "lier historiker en m\u00e4ngd notis och upplysning som hittills ingenst\u00e4des warit att tillg\u00e4",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "wigkiga underr\u00e4ttelse alt derwarande regering crh\u00e4llit officiell notis om lord cochranes snar ankomst",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sig geografisk l\u00e4robok och pananti i bessrifningen om sig resa till asrikansta kust i antologla befinna sig \u00e4fwen \u00e4tstilliqa topografisk notis af w\u00e4rde",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "adress p\u00e5 bie veta inneb\u00e4ra ingenting annan \u00e4n en notis f\u00f6r hreldragaren hvar korrespondent lior tilen inneh\u00e5lla intet uppdrag f\u00f6s1 han att inlaga brefvet d\u00e5 lio t\u00f6mma k\u00e4nna korrespondent hem viss beb\u00f6tves adress ej oell eli bref hvars adress lian samt eli hvarp\u00e5 adress st\u00e5 vara f\u00f6r han af samma natur",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "spanien tillst\u00e4nd efter carl h d\u00f6d och i en f\u00f6rsta \u00e4ra af filip regering l\u00e4sa t lcs contes liistoriques of f\u00f6lja notis inneh\u00e4ll i en bref fr\u00e4n kongl",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "till denna lugna nyhet m\u00e4ste mi bifoga den bedr\u00f6flig notis att en",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "bref fon l\u00e4sa i f\u00f6r den 7 denna dm man j inf\u00f6r en ny\u00e5r fran paris med notis fran otodrid och drrroid konfidererar \u00e9toilc \u00e9 skdnaste h\u00f6gfj m\u00e4rkwardiga yttrande s\u00e4 inse man latt att flira mak te f\u00f6rn\u00e4niligast frankrike ifrig \u00f6nska att befria sig lir en band som en sjflfwa slinga",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "s\u00e4lede\u00f6 stola genom dest samtidas memoirer f\u00e4 notis om han",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfr\u00e5gan hos hr salmon cm konung ta notis om denna memorial ha vi minister svara",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "underr\u00e4ttelse fr\u00e5n norra amerika af den februari inneh\u00e5lla f\u00f6lja notis \u00f6rn general lacksons val till president",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ali typografisk lyx och komma att inneh\u00e4ita 4 del samt jenne wapens afbildning innefatta utf\u00f6rlig notis lfwer en person namn qualilet dekoration och embete svin s\u00f6ra cess wapen och sk\u00f6ldem\u00e4rke",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "hr champollion visa f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan pascha \u00e5tskillig teckning samt lofva de meddela han en notis om den fordna egypten och den vid detla ord fr\u00e5ga pascha liflig huru stor de v\u00e4l m\u00f6jligtvis kunna vara",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "i sammanhang med w3r notis i 2s ang\u00e5ende den af",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "annan anekdot stola mi citera som ofta v\u00e4 samma g\u00e4ng utg\u00f6ra en wigtig historist notis och eli uttryck af f\u00f6rfattare m\u00f6rk sinnesst\u00e4mning och st\u00e4rpqn i han omd\u00f6me",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "s\u00e4 som till\u00e4gg till o notis wi uti 253 af denna blad meddela om den ny predikstol i jakob",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "ga sticklighet att samla m\u00e5ngfaldig notis och underr\u00e4ttelse giswa op anledning hoppa ait \u00e4fwen hin npa f\u00f6retag ej stall bli fruktl\u00f6s f\u00f6r werlden",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "bern notis om soken och fordra af wallisiffa skatsr\u00e4det en lysa uppr\u00e4ttelse",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "se hane uppgift f\u00f6r ogrundad ty i annan fall torde w\u00e4l notis om en s\u00e4 wigtig metamorfos f\u00f6rr hinna till sweriges hufwudstad \u00e4n till donau strand",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "lills klocka l i g\u00e4r eftermiddag war ingenting wikt bekant men p\u00e4 qw\u00e4llen f\u00e5 man omsider fr\u00e4n all h\u00e4lla notis om en eftertrycklig \u00e4tg\u00e4rd f\u00e5 btifwit resultat af divan lfwerl\u00e4ggningar",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "fransman hrr stendahl och simond simma resa ben f\u00f6rra i \u00f6fra den sed narc i nedra italien lemna blond annan n\u00e4gra notis om denna \u00e4mne",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "m\u00e4nga af en bifoga notis om portr\u00e4tt s",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "h\u00e4rwid f\u00f6rekomma genast den anm\u00e4rkning att rykte derom ha framtr\u00e4nga \u00e4nda till israelit foni likw\u00e4l eljest icke togo notis om n\u00e4got som f\u00f6reg\u00e5 utom de liten jordfl\u00e4ck",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "\u00f6fverste heidegger genaraldirekl\u00f6r i\u00f6r en regulier korpserna skola ta notis om denna raemoir och f\u00f6rel\u00e4gga till vi sanktion en regleinentsutkast som kapten dutrone f\u00e5 sig uppdrag att ffter f\u00f6reg\u00e5ende f\u00f6rst\u00e4ndigande med han redigera",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "n vara \u00e4nnu ej sitta p\u00e4 fred\u00f6fot och till f\u00f6lje af stdnaste notis stola",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "redan f\u00f6r en \u00e5r tillbaka en notis om milne edward experimenler som tycka gifva den utomordentlig resultat att den djurisk system samtlig del blod gall k\u00f6tt och ben best\u00e5 af liten partikel af hyilka hvardera h\u00e5lla ungef\u00e4r en tum i diameter samt ha en egen lif och en frivillig som utveckla sig med mycken liflighet s\u00e5 snar partikel vara skiljd fr\u00e5n den hel hvaraf den utg\u00f6ra en del m\u00e4nniskokropp fin tunn v\u00e4lnader best\u00e5 s\u00e5som utr\u00f6na bli t vit utaf rad af slik partikel likasom knapprad hvilka st\u00e5 t\u00e4t intill och h\u00e4nga vid hvarandra",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "wigtiga angel\u00e4gen fast sm\u00e4rre \u00e4mne loi han lordship finna f\u00f6r god att alldeles f\u00f6rbig\u00e4 i synnerhet ha han icke f\u00f6restriswit pa hwad s\u00e4tt en f\u00f6rn\u00e4m yngling b\u00f6ra ta notis af en d\u00e5lig bekantstap nar han b\u00f6ra nedl\u00e4ta sig till den s\u00e4 kalla distansnickningen och n\u00e4r den bra paflar sig att med en hjertlig handflag emotta han",
            "start": 162,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "ringast twifwel p\u00e4 f\u00f6rfattare sanningsk\u00e4rlek eller han sorgf\u00e4llig bem\u00f6dande att samla en riktig notis om den ewigt m\u00e4rkw\u00e4rdiga marsch fr\u00e4n moskau till k\u00f6nigsberg",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "horatius c notis s\u00e4ll uti bokl\u00e4dan snedl emot gammal bank",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "af tillst\u00e5nd i land h\u00f6ra bland andra partikularitet f\u00f6lja notis i jon tidning temperatur i f\u00f6rsta vecka af oktober ha l\u00f6r vi ort vara alltf\u00f6r utomordentlig ali vi skola kunna underl\u00e5ta alf n\u00e5got n\u00e4mna derom",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "tredje j\u00e4sning af besluta i \u00f6fverhus be den sorn en h\u00e4rvarande blad anm\u00e4rka blifvit alldeles tyst i hus liksom om en f\u00f6rk\u00e4nsla af dell utl\u00e5tvade p\u00e5skgl\u00e4dje ha inta den oell lika verka p\u00e5 b\u00e5de v\u00e4n och motst\u00e5ndare af den stor \u00e5tg\u00e4rd den n\u00e4r talman \u00e5terkomma till underhus med notis \u00f6rn konung sanktion \u00e5 billema ernoltogs denna underr\u00e4tielte derst\u00e4des ined h\u00f6gljudd bifallsrop man ila ber\u00e4kna att l\u00f6ijande katolsk p\u00e4r skola redan den 21 vara i slt\u00e5nd att inta sig s\u00e4te i hus nemligen landtmarskalk al england hertig af norfolk grefve shrewsbury samt lord cliflord arundel dorraer staflord och petre",
            "start": 273,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "n\u00e4gon notis om fiendtlighctcrs utbrott och om wi wille w\u00e4ga en gissning skola wi s\u00e4ga att ryssiand hwilka dcss assiqter f\u00f6r \u00f6frig \u00e4n m\u00e4 wara h\u00f6gst sannolik \u00e4nnu icke tr\u00e4ffa all f\u00f6rbereda t och stiga att kunna infalla i turkiet gt utan att w\u00e4cka oro hos sig granne augsburg den 12 okc",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "tal inf\u00f6r domrarne till sig f\u00f6rswar saljes i all galh\u00f6rnen och beprisa as all utropare ucan att polis ta ringast notis af della uppf\u00f6rande",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "dels prosaisk dels poetisk styck orginaler eller \u00f6fvers\u00e4ttning bland hvilka sednare man anm\u00e4rka walter scott f\u00f6r trettio \u00e5r sedan skrifna teaterstycke hus asp bland en f\u00f6rra omtala den tysk tidning ur hvilken vi hemtak denna notis en ung nu f\u00f6rst iramtr\u00e4dande f\u00f6rfattare hr fouinet hvilken recensent mycket ber\u00f6mma f\u00f6r den fin och varm k\u00e4nsla den glad och bl\u00e4nda qvickhet samt den l\u00e4tt vesifikation",
            "start": 224,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "icke fust uppfylla den litter\u00e4r moral str\u00e4ng fordran om de s\u00e4lunda f\u00f6rwandla del oskyldig l\u00e4n till en werklig st\u00f6ld s\u00e4 besinna be sig dock s\u00e4 wida w\u00e4l deraf att de l\u00e4sare som ej k\u00e4nna f\u00f6r h\u00e4lla udo t fr\u00f6jda sig \u00e4ta den intrestanta notis och en sselfwe flipva st\u00e4 i f\u00f6rbindelse hos fin borgen\u00e4r",
            "start": 230,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "bomullspris i england ha stiga est ertz\u00e4llen notis att i amerika ej vara stor f\u00f6rr\u00e4d deraf",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "likasom notis om sadane f\u00f6retag och uppfinning som lofwa att befordra n\u00e5gon allm\u00e4ir nytta ml\u00e4ndffa akademi och samfund prisfr\u00e5ga i ekonomista \u00e4mne m m",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ber\u00f6mma resa bclzonj soln lemna intressant notis om stna forstningar i den inre af egyptista pyramid och konung i den gammal theben grafwsrdar vara nu stadd ps en uppt\u00e4cktsresa till den inre af alrika",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "le temp inneh\u00e5lla f\u00f6lja satir \u00f6fver finansminister \u00e5tg\u00e4rd till f\u00f6rdelning af en 5\u00f6 million till handelsklass underst\u00f6d den ber\u00e4tta att en m\u00e4r i vi god fransyska land hvilken f\u00e5 notis \u00f6rn att en betydlig eldsv\u00e5da utbrista i haas kormnyn i anledning deraf utf\u00e4rda eu s\u00e5 lyda f\u00f6rordning i anseende dertill att en v\u00e5deld ganska notorisk i denna \u00f6gonblick h\u00e4rja vi stad i anseende dertill alf den vara angel\u00e4gen att della ond s\u00e5 snar sorn m\u00f6jlig afhjelpes hafva vi besluta sorn f\u00f6ijer i dn kommission skola utn\u00e4mna mecf uppdrag att utforska huruvida den verkligen brinna 2 denna kommission skola of\u00f6rdr\u00f6jligen emotta de ans\u00f6kning hos hvilka den brinna 5 denna",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "\u00e4tssilliga notis om polisf\u00f6rfattning i neapel hwilken aldrig stall warit bra \u00e4n under fransysk \u00f6fwerw\u00e4ldet",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "z f\u00f6rsta \u00f6gonblick hon f\u00e5 notis derom ha han aff\u00e4rdot kurir till r",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "s\u00e5som en amplification af notis ti 142 ang\u00e5ende friherrr vnckarsw\u00e4rds motio i br\u00e4mvinsbr\u00e4nningg f\u00f6rbud4fr8gan f\u00e5 wi meddela att ber\u00f6ra motion jennv\u00e4l \u00e5syfta den framst\u00e4llning till kongl att r f\u00f6rnya f\u00f6rra st\u00e5nd anhallan dec instr\u00e4nkning i tid f\u00f6r bra winsbr\u00e4nninaen icke m\u00e5 ega rum tana en f\u00f6reg\u00e5ende noga af bttt oundwikligaste n\u00f6dw\u00e4ndighet samt att f\u00f6rbud icke gt 8tte tr\u00e4 i werksamhec f\u00f6rr\u00e4n f\u00f6ga en m\u00e5nad efter f\u00f6rfattning promulgation \u00e4fwenfom friherr f\u00f6re att hos kongl",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "den litter\u00e4r tidskrift r\u00e9vue encyclopedique meddela i f\u00f6r f\u00f6rledit \u00e5r en biografisk notis \u00f6rn den fransk f\u00e4ren oell lnstitutskedamoten grefve lanjuinais sorn vid en \u00e5lder af \u00e5r den i3 januari",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "f\u00e4r se grekland f\u00f6rflafwadt af philippus alexander fader m\u00e4ndtr han om till sep thien der s\u00e4tta han sig rese anteckning l ordning och f\u00f6r att icke n\u00f6dga afbryta sig ber\u00e4ttelse g\u00f6ra han uti en inledning reda f\u00f6r en m\u00e4rkw\u00e4rdiga h\u00e4ndelse som sig i grekland innan han lemna scpthien arbete inneh\u00e4lla s\u00e4ledes f\u00f6rst s\u00e4som inledning en korrt tfwersigt af grekland historia derefter anacharsis bes\u00f6k i en m\u00e5ngen m\u00e4rkw\u00e4rdigare stad hwilka\u00f6 nw\u00e4nare iseder lt bruk och egenskap flildras samt derunder tillika notis meddela om tenskapernas och konst alster om grekland utm\u00e4rkt man med en ord om all den som mycket f\u00f6rtjenar att k\u00e4nna hos denna klassisk folk men framst\u00e4ldt p\u00e4 en fullst\u00e4ndig \u00e4ss\u00e4dliqare s\u00e4tt \u00e4n i n\u00e4gon bok om samma \u00e4mne",
            "start": 497,
            "end": 504
        },
        {
            "text": "5porne meddela han intressant notis hwaep\u00e4 hel arbete i \u00f6frig upp wifar en rik f\u00f6rr\u00e4d",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "till flut anf\u00f6ra wi en intresiant notis fr\u00e4n s\u00f6derhaswet hwanst lord byron som dit \u00f6fwerf\u00f6rde de i london aflidna konung och drottning af sandwich dag lik icke blott finna denna ansenlig \u00f6grupp i den hugnelig tlllst\u00e4nd af fortskrida kristlig civilisation och borgerlig bildning till en w\u00e4l ordna stat utan \u00e4fwen p\u00e4 \u00e4terresan till england uppt\u00e4cka en hittill\u00f6 \u00e4nnu alldeles obekant \u00f6 kalla mouti",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "grefwe lertrand f\u00f6rfoga sig till kajuta f\u00f6r att ge napoleon notis h\u00e4rom mot klocka half fem tom denna upp och klef owar p\u00e4 akterd\u00e4ck tills wi gingo f\u00f6r ankar wid torbay",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "stad f\u00f6refallna h\u00e4ndelse inneh\u00e5lla lisie dag borsenhalle endast f\u00f6lja tvenne korrta och ofullst\u00e4ndig notis hamburg den 5 september",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "hail finna fig mycket smickra deraf akt wi togo notis om de till\u00e4rna",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "om nu den stulle intr\u00e4ffa att en bem\u00e4gtigade sig denna notis att han meddelte de \u00e4ta publik i den ofullst\u00e4ndig stick hwari dag sjelf erh\u00e4llit de s\u00e4 stulle den kunna intr\u00e4ffa att just en samma ol\u00e4genhet wisade sig af hemlighet som nu befara af publicitet",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "erh\u00e4lla den s\u00f6ka svstlan beg\u00e4ra han in en \u00e4nnu kr\u00e4slig och kostsam ratt f\u00f6r stg och fin akta h\u00e4lft utan att laga den ringast notis \u00f6rn sig granne",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "jag be om isrs\u00e4kt att jag ta en serskild notis af den yttrande jorn friherre kanhon nu uppl\u00e4sa emedan man h\u00e4r kunna anse hr friherrn om en siags authvritet i financiella raga",
            "start": 40,
            "end": 47
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "den vara icke h\u00e9ller vi mening att denna nummer skola inneh\u00e5lla en myckenhet notis och politisk nyhet",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "den s\u00e5lunda omorganisera bolag stvrelse l\u00e4r hafva f\u00f6r afsigt att under 1897 ytterlig utvidga telegrambyr\u00e5 verksamhet i fr\u00e5ga \u00f6rn telegram som notis samt att f\u00f6r ern\u00e5 af \u00f6ka snabbhet i vigtig fall b\u00f6rja ta utrikes telegram direkt fr\u00e5n kontinent",
            "start": 141,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "sig f\u00f6r sig trogen j\u00e4mtl\u00e4ndingar enligt hwad f\u00f6lja notis ur en norrl\u00e4ndsk tidning meddela fr\u00e4n hacka telefonera att p\u00e4 midsommardag",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "hvilken han vara medarbetare ta han h\u00e4mndlystnad gestalt i form af en notis att president p\u00e5 s\u00f6ndag vara ute och fiska",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "p\u00e5 f\u00f6rekommen anledning f\u00e5 jag h\u00e4rmed f\u00f6rklara att jag icke vara f\u00f6rfattare till en notis i denna tidning f\u00f6rra vecka l\u00f6rdagsnummer inneh\u00e5lla uppgift fr\u00e5n hultsfred \u00f6rn huru en underl\u00f6jtnant vid komp",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "synlig notis \u00f6rn de antr\u00e4da hemresa sakna s\u00e5ledes all grund liksom den af dansk och sydsvensk tidning ig\u00e5ngs\u00e4tta historia \u00f6rn man af medlem \u00e4fventyrlig k\u00f6penhamnstripp",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "med anledning af lundin skrifvelse i 194 denna tidning hvari han ut\u00f6sa sig vrede sk\u00e5l \u00f6fver skolr\u00e5d i ljustorp d\u00e4rf\u00f6re att densamma l\u00e5ta genom sig akta ordf\u00f6rade i sundsvall tidning och sundsvall posten inf\u00f6ra en skolr\u00e5dsprotokoll d\u00e4ri en af socken l\u00e4rarinna skola gifveb offentlig uppr\u00e4ttelse f\u00f6r en notis karbasm\u00e4ssigt offentlig och or\u00e4ttvis beskyllning torde den till\u00e5ta underteckna att yttra n\u00e5gon ord",
            "start": 300,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen meddela notis \u00f6rn att en rysk kolonisation skola vara i g\u00f6rning vid b\u00f6da hafvet",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i mariestad l\u00e4nstidning f\u00f6r i l\u00f6rdag l\u00e4sa f\u00f6lja mystisk notis ruttenhet inom h\u00e4lla f\u00f6rut ofta p\u00e5 den sorglig s\u00e4tt genom jernv\u00e4g banka och andra skandal skola vi i dag ytterlig kunna p\u00e5visa genom att i ljus framdraga n\u00e5gon oegentlighet ligheter som man just i denna dag komma p\u00e5 sp\u00e5r och \u00f6rn hvilka mycket orda man och man emellan",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "tryckfrihets\u00e5tal ha anh\u00e4ngigg\u00f6ra af agent knut muhl mot ntgifvar\u00e9n af malm\u00f6tidning redakt\u00f6r gullberg f\u00f6r en notis som muhl anse f\u00f6r sig kr\u00e4nka",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "att landsh\u00f6fding husberg f\u00f6rklara sig of\u00f6rhindrad att motta uppdrag som representant i andra kammare f\u00f6r lule\u00e5 och haparanda om han blefve v\u00e4lja g\u00f6ra notis h\u00e4rom sig rund genom press p\u00e5skynda genom telegraf och telefon och \u00e5tergafs rigtigt i tidning utom i en \u00f6stersundstidning som tappa bort en ej eller 0 eller of\u00f6r och meddela att landsh\u00f6fding h f\u00f6rklara sig hindra motta uppdrag",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "enligt i tidning fr\u00e5n skild h\u00e5ll meddela notis hafva bidrag till en sammanlagdt belopp af omkring 1 025 000 kr",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "tdnken p\u00e4 denna notis all sorn \u00e4mna big \u00f6fver till amerika",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "tree l\u00e4sa notis och yttra blott mas\u00e5 st\u00f6ra han icke mrs crabtree jag herre vara en dam som s\u00e4llan \u00f6rn n\u00e5gonsin bli uppr\u00f6ra",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "skaft tidning snntia och f\u00f6r en olik ort intressant notis och i denna syfte vi till n\u00e4sta \u00e5r kunna ytterlig f\u00f6rst\u00e4rka antal af vi talrik korrespondent",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "offentligg\u00f6ra emellertid i onsdag i en tendenti\u00f6s notis rykte om denna sammantr\u00e4ffande hvilket skola \u00e5syfta en gemensam upptr\u00e4dande af den ny ver gang parti och h\u00f6ger i konsulatsaken likv\u00e4l s\u00e5 att den diplomatisk del af konsulatsaken skola afskilja och undanta",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "till att gifva denna antagande en viss h\u00e5llpunkt ha en notis i mati bidra",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "man ov\u00e4rdig uppf\u00f6rande blef en visa i bel\u00e4gga trakt lemna hon han hel lugn l\u00f6fde p\u00e5 sig egen inkomst och ta ingen notis \u00f6rn han",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "af en par notis i f\u00f6r \u00e5r 1826 inhemtas att sj\u00f6och stapelstad kalmar vid den tid an l\u00f6pa af \u00e5tminstone en af en d\u00e5 hel nyligen i bruk komma \u00e5ngfartyg nemligen \u00e5ngskepp f\u00f6rening som ungef\u00e4r en g\u00e5ng i m\u00e5nadeu ankomma fr\u00e5n eller afgick till westervik norrk\u00f6ping och stockholm",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vara tydligtvis sj\u00e4lfva k\u00e4rnpunkt i vi notis som just af se att frita f\u00f6rbundsstyrelse fr\u00e5n den ledsam slarfvet i denna sak",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "son f\u00f6r \u00f6frig s\u00e4tta p\u00e5 denna notis som handla om huru man mi i norge f\u00f6resl\u00e5 att s\u00e4tta i g\u00e5ng en nationalinsamling till en minnesv\u00e5rd en grafv\u00e5rd \u00f6fver den brave general ohrne som upp fredriksten \u00e5t svenskarne 1814 och l\u00e5ta vi \u00e5terta en d\u00e4r gammal standar \u00f6rn hvilka den mi i norge f\u00f6re en s\u00e5 hisklig vrsvl",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "m\u00f6rdare 1 norrbottenskuriren inneh\u00e5lla i sig tisdagsnumraer f\u00f6lja notis man tro sig med s\u00e4kerhet vara f\u00f6r\u00f6fvaren af mord p\u00e5 tr\u00e4varuhandlaren johansson p\u00e5 sp\u00e5r",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "till denna ber\u00e4ttelse sluta sig en notis \u00f6rn att man p\u00e5 den sorgf\u00e4llig unders\u00f6ka den sorglig tilldragelse i cirkus ocb komma till den slutsats att h\u00e4r f\u00f6rel\u00e5ge hvarken f\u00f6rsummelse eller n\u00e5gon f\u00f6rbrytelse och att man ej kunna tillskrifva n\u00e5gon person skuld f\u00f6r den ske utan att den hel vara en olycksfall som visserligen ej ofta men dock n\u00e5gon g\u00e4ng f\u00f6rekomma",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga om notis och skola tidning lemna s\u00e5 vidt m\u00f6jlig fullst\u00e4ndig snabb och tillf\u00f6rliuiga underr\u00e4ttelse samt med tele safens o telefon hjelp rask och nof redog\u00f6ra f\u00f6r tilldragelse i ndsorten s\u00e5 att intet af viga fr\u00e5n n\u00e5gon af f\u00e4dernesland skola f\u00f6rbig\u00e5",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "med anledning as en i tidning synlig notis om att justitiekanslersembetet s\u00f6rordnat om \u00e4tal mot jag dels s\u00f6r s\u00f6rflingring as allm\u00e4n medel dels f\u00f6r den jag skola ta muta f\u00f6r afst\u00e4ende fr\u00e4n att fullf\u00f6lja besw\u00e4r i r\u00e4tteg\u00e5ng mot en hr meijersson f\u00f6r olaga handel s\u00e4r jag som anse denna mot sanning strida uppgift i h\u00f6g grad kr\u00e4nka s\u00f6r jag s\u00e4som tjensteman stadsfiskal och stadsfogde samt enflild person till allm\u00e4nhet k\u00e4nnedom meddela f\u00f6lja upplysning ang\u00e4ende en enkel sakf\u00f6rh\u00e4llanden som synas hafwa f\u00f6ranledt den wilseledande uppgift",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "tre m\u00e5nad sen l\u00e4sa i romersk tidning f\u00f6lja notis den vidunderlig konststycke som utf\u00f6ra af den olycklig paolo och han kompanjon och v\u00e4n giovanni skola man snar \u00e5ter f\u00e5 se",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "derom ha jag erh\u00e5lla k\u00e4nnedom f\u00f6rst genom en notis i hudiksvall allehanda och f\u00f6r en par dag sedan genom en inbjudning fr\u00e4n komiterade f\u00f6r m\u00f6te att bevista den samma",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju oeks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid tor sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att lia tidning till h\u00e5nds \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4 t n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i et t gammal nummer",
            "start": 467,
            "end": 474
        },
        {
            "text": "en notis synlig f\u00f6rst just i tidning karlshamn",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "med anledning af den i press nyligen synlig notis att tysk postministeriet umg\u00e5s med plan att inf\u00f6ra en f\u00f6r all till verldspostf\u00f6reningen h\u00f6ra land gemensam frim\u00e4rke skrifver g",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 460,
            "end": 467
        },
        {
            "text": "d\u00e5 uti notis tala om att reduktion och indragningas h\u00e4r vidta p\u00e5 all m\u00f6jlig hvarefter \u00e5tskillig exempel p\u00e5 s\u00e5n anf\u00f6ra s\u00e5 f\u00e5 jag upplysa att den vara fullkomlig sanningsl\u00f6s att indragning ske af kraftfoder till dragare af julkost till fattig och af procent till en f\u00e5 person sorn ha s\u00e5n karlhj\u00e4lp till slott ren ha aldrig lemna hvarken f\u00f6rr eller nu julfest f\u00f6r folk ha verkligen icke i vara h\u00e5lla men d\u00e4remot gafs l\u00f6r de en storartad fest i oktober med anledning af herrskap f\u00f6rm\u00e4lning och dessutom anse ej l\u00e4mplig att h\u00e5lla s\u00e5n fest d\u00e5 herrskap vara borta",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "skola sak nedtystas7 efter mariestad l\u00e4nstidning \u00e5terg\u00e5fvo vi s\u00e4ga sk\u00f6fdetidningen v\u00e4stg\u00f6ta korrespondent i sen nummer en notis h\u00e5nsyftande p\u00e5 en del stor oegentlighet i en af vi grannstad",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "r\u00e4cka sig herre notis med den mycket oskyldig min man kunna t\u00e4nka sig",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "och portr\u00e4tt i liten format jemte kort biografisk notis och fullst\u00e4ndig namnregister kost i hel \u00e4kta chagrin 21 och 1 klotband med cbagrinrygg 18 kr",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "genom sig betyda inflytande lyckas han f\u00f6rm\u00e5 firma x att underteckna en kontrakt af f\u00f6lja h\u00f6g kuri\u00f6s inneh\u00e5lli firma x f\u00f6rbinda sig att till hr betala mark b\u00f6ter ifall f\u00f6re tid notis om den beb\u00e5da ny upplaga i tidning insl\u00f6te",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "redan i sj\u00e4lfva rubrik till notis i fr\u00e5ga ligga n\u00e5got l\u00f6gnaktig och f\u00f6rsm\u00e4dlig",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "meddela f\u00f6rst n\u00e5gon knapp biografisk notis \u00f6rn bellman och han samtid och uppeh\u00e5lla sig s\u00e4rskildt n\u00e5got vid lidner",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den vara jag pligt att med anledning af ni notis val i dyske der ni osannf\u00e4rdig uppgifver vara presteriigt redigera oell tillskrifver en prest omn\u00e4mna notis inflytande i tidning tillk\u00e4nnagifva att sedan nied f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r redaktionsombyte skef icke en enda nummer vara redigera",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i denna dag en notis g\u00e5 genom pr\u00e4ssen att civilminister \u00e5s\u00e4tta kanslihustomten en pris af 30 kr",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel om och sjukv\u00e5rd af m\u00e5nga l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "herr redakt\u00f6r i till f\u00f6ljd af en notis som vara synlig s\u00e5v\u00e4l i stockh",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "i den notis som sans inta i ni \u00e4ra tidning den 1 april under rubrik fr\u00e4n m\u00f6rbyl\u00e4nga r\u00f6rande en \u00e4rende som wid kommunalst\u00e4mma den 28 m\u00e5nad s\u00f6rekommo och asgjordes ha den h\u00f6g akta artikelf\u00f6rfattare behaga yttra att jag wid fr\u00e5ga afg\u00f6ra r\u00f6rande p\u00e5l\u00e4ggande af ny tak \u00e4 fastighet 6 f\u00e4lla den yttrande att jag ans\u00e4ga den wara bra att fastighet flulle st\u00e4 \u00f6de och f\u00f6rfalla emedan hyresinkomst war s\u00f6r l\u00e4g",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "stockholmstidning som f\u00f6rst inta notis som norrteljetidning meddela \u00e5tskillig kommentarier som st\u00e4lla sak i hel annan dager \u00e4n den f\u00f6rst framst\u00e5",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "sig till inemot 20 million och notis f\u00f6rfattare fr\u00e5ga ironisk hvart en \u00f6frig 40 million h\u00f6ra",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "att f\u00e5 veta hvad ni heta jag skola skicka en notis till tidning \u00f6rn brand",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "20 \u00f6re i postarvode f\u00f6r kort tid i proportion derefter en p\u00e5 elegant papper i qvartformat trycka hvarje vecka utkomma bilaga kyrka och skola hvilken vara afse att i h\u00f6g grad \u00e4n hvad som hittills vara m\u00f6jlig i vi daglig upplaga meddela uppsats och notis r\u00f6rande kyrka och skola angel\u00e4genhet",
            "start": 246,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "hr grefve syfta hel s\u00e4ker p\u00e5 en notis i bor\u00e5s tidning for den 12 september i i hvilken notis en af vi hufvudstadsmeddelare hvilken bruka vara synnerligen v\u00e4l underr\u00e4tlad omtalai att kungsholmens \u00e5ngk\u00f6k sorn fr\u00e5n b\u00f6rjan sk\u00f6ta p\u00e5 en opraktisk s\u00e4tt l\u00e4gga ned redan f\u00f6rsta \u00e5r",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "rubrik skrifver politik nationaltidende f\u00f6r i m\u00e5ndag inneh\u00e5lla n\u00e5gon antikverad sp\u00f6rja notis om den konkurrens som under \u00e5r lopp egt rum \u00f6rn amerikapokalen",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa i hera tidning ha i dag f\u00f6rekomma en notis hemtad fr\u00e5n \u00f6rnsk\u00f6ldsviksposten af inneh\u00e5ll att agitation n p\u00e5 g\u00e5 bland aktieegarne \u00f6rn brandf\u00f6rs\u00e4kringsaktiebolag norrland uppl\u00f6sning tillf\u00f6ljd af missn\u00f6je \u00f6fver bolag nedl\u00e4ggande af den callinska m\u00e5l",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "n\u00e4r denna notis inf\u00f6ra kunna man ej ana annan \u00e4n att den war full sann ty den war \u00f6fwerensft\u00e4mmande med hon egen f\u00f6rsta uppgift om orsak till hon pl\u00f6tslig sjukdom",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n m\u00e5nga l\u00e4gerplats skola hel s\u00e4ker kunna ber\u00e4tta hurusom bef\u00e4l s\u00f6ka att f\u00f6r en v\u00e4rnpligtig g\u00f6ra m\u00f6te s\u00e5 angen\u00e4m som m\u00f6jlig \u00e5 annan st\u00e4lle i dag omf\u00f6rm\u00e4la huru leda i midsommar p\u00e5 trossn\u00e4s anordna storartad och angen\u00e4m f\u00e4sta f\u00f6r manskap men i denna rad vilja vi speeielt h\u00e4nleda uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 en notis i tidning som omf\u00f6rm\u00e4la hurusom vid m\u00f6tesplats rommehed p\u00e5 initiativ af bef\u00e4lhafvare f\u00f6r dalrege mentets bev\u00e4ringsrekrytm\u00f6te major g leksell en f\u00f6r en v\u00e4rnpligtig afsedd l\u00e4sa och skrifkluhl inr\u00e4tta",
            "start": 300,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "skaffa tidning snabb och f\u00f6r en olik ort intressant notis och i denna syfte hoppa vi under \u00e5r 1902 kunna ytterlig f\u00f6rst\u00e4rka antal af vi talrik korrespondent",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ny press dementera rysk tidning svjets notis \u00f6rn att generalguvern\u00f6r i finland skola lia f\u00f6rbjuda l\u00e4rare vid skola derst\u00e4des att delta i skolm\u00f6te i stockholm i f\u00f6lja ordalag denna notis kunna uppenbarligen icke ega n\u00e5gon grund",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "posttidning dementera nerikes aliehandas \u00e4fven af vi \u00e5tergifna notis att jernv\u00e4gskomit\u00e9ns bet\u00e4nkande skola inkomma tili och upp att en referat som publicera vara i hufvudsak oriktig",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att bevara sig v\u00e4n fr\u00e5n all ov\u00e4lkommen bes\u00f6k ha heyden l\u00e5ta en notis l\u00f6pa genom tidning enligt hvilken deli ryktbar hellbach p\u00e5 obest\u00e4md tid \u00e5ter l\u00e4mna berlin s\u00e5 att till och med en som h\u00e5rdnackad vara p\u00e5 jakt efter m\u00e5lare m\u00e5ste finna sig i den oundviklig att tils vid icke kunna upphj\u00e4lpa sig salong med denna s\u00e4llsynt star11",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "af w\u00e4r liten notis under denna rubrik i wilja wi nu n\u00e4mna lappallmoge i jukkasj\u00e4rwi norrbotten l\u00e4n ha den 27 januari sammantr\u00e4de i n\u00e4rwaro af bland andra kapten melander hwarwid best\u00f6ts s\u00e4nda en f\u00f6r jukkasj\u00e4rwi och karesuando socknargemensam deputation af en lappman fr\u00e4n hwardera socken till stockholm f\u00f6r att f\u00f6r konung framb\u00e4ra lapp bekymmer \u00f6fwer de betrycka bel\u00e4genhet samt utwerka lindring t de f\u00f6rh\u00e5llande dels genom eftersk\u00e4nka af f\u00f6rfalla stadeers\u00e4ttningar till norge omkring dels genom bereda \u00e4ta de af dr\u00e4glig existeiiswilkor i norge",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "\u00e5terg\u00e5fvo vi s\u00e4ga sk\u00f6fdetidningen vestg\u00f6ta korrespondent i sen nummer en notis b\u00e4nsyftande p\u00e5 en del stor ipoegentligheter i en af vi grannstad",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hvad ang\u00e5 sjelfva notis \u00f6rn att tredje hufvudtitel anm\u00e4la i konselj den lie denna och att dervid besluta en bref till statskontor vara denna nyhet sk\u00e4ligen mager och betydelsel\u00f6s",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "tidning vara inf\u00f6ra en notis om en eld v\u00e5detillbud hos handl",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn h\u00e4lsa och sjukv\u00e5rd af m\u00e5nga l\u00e4kare bokunmillningar notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "med anledeing af en nstia i ni gsrdagstidnieg ande rubrik polyteknisk f\u00f6rening deri f\u00f6rro\u00e4les att vid denna f\u00f6rening eaaaniantr\u00e4de dryfta fr\u00e5ga horn b\u00f6ra brandf\u00f6rs\u00e4kring ef fabiiksinventarier ordnss m\u00e5 den till\u00e5ta jag att i stor korthet anf\u00f6ra f\u00f6lja n\u00e5gon svar \u00e5 sjelfva fr\u00e5ga vara ej mia mening att s\u00f6ka fmnst\u00e4ila utan blott g\u00f6ra en inl\u00e4gg emot vid sammantr\u00e4de enligt notis f\u00e4lda yttrande cm brandf\u00f6rs\u00e4kring hos aktiebolag",
            "start": 368,
            "end": 375
        },
        {
            "text": "synlig notis tycka jag p\u00e5 grund af hvad jag anf\u00f6ra att vida stor sannolikhet finna f\u00f6r att den flyta f\u00f6rem\u00e5l vara en d\u00f6d hval \u00e4n att den vara andr\u00e9e ballong",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "i bor\u00e5s ha utta st\u00e4mning \u00e5 ansvarig utgifvare af redakt\u00f6r anders brand med yrkande om ansvar f\u00f6r i n\u00e4mna tidning inta notis med rubrik r\u00f6fvarelif ha den enligt polisraporten fori i ny hotell h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "men en ordalag hvari hr civilminister behaga dementera notis voro s\u00e4rdeles olycklig v\u00e4lja",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "vi notis under denna rubrik i en f\u00f6reg\u00e5ende nummer hafva vi blifvit satt i",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "hylla n\u00e4ringsskydd och arbetareintressen vara fiende till all humbug motarbeta frasradikalism oell socialism lika v\u00e4l som militarism och byr\u00e5krati ha dag f\u00f6r dag en leda artikel af g renholm riksdag och andra \u00f6fversikter samt kr\u00f6nika utan rubrik ha teater och musikrevy rikhaltig notis och speciel domstolsafdelning",
            "start": 279,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "i tidning ha gatt en notis om att den engblad som samla pengarne ha komma hit till g\u00f6teborg traflande till fot fr\u00e4n sig hembygd",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "tidning karleb ur hvilkeu vi liemtat denna notis till\u00e4gga vi undra om vi l\u00e4kare skola l\u00e5ta \u00e4fven denna \u00f6desdiger intr\u00e5ng i de yrte f\u00e5 passera utan laga \u00e5tal",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen ej i n\u00e4rhet dft olycka ske och kusk blygde3 ej ari skyndsam \u00e5ka bort utan att ta liten notis om den skada gosse",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "cykelryttare att stanna men denna ta icke heller notis \u00f6rn prins tillrop utan forts\u00e4tta",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "han s\u00e4tta sig att forma en elegant notis \u00f6rn den storartad hyllning f\u00f6r hvilken konsul och konsulinnnn gran vara f\u00f6rem\u00e5l vid sig afresa fr\u00e5n stad",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja till de ins\u00e4nda notis den k\u00e4rlek",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "keith broughton bi inte liten h\u00e4pen och f\u00f6rv\u00e5na d\u00e5 han p\u00e5 kontor ta upp tidning oeh l\u00e4sa den sensationell notis att han hustru upptr\u00e4dt p\u00e5 m\u00f6te i skolsal och v\u00e4dja till fabriksarbetarnes hedersk\u00e4nsla samt f\u00f6rsvara man human behandling af sig folk och han karakter i allm\u00e4nhet p\u00e5 en s\u00e4tt som framkalla den liflig bifallsstorm fr\u00e5n \u00e5li\u00f6rarne",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "den liten belopp ni kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som under en \u00e5r vara f\u00f6renadt med tidning s\u00e4ndning eller bemtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 496,
            "end": 503
        },
        {
            "text": "sm\u00e4rre artikel och notis under rubrik litteratur och konst samt \u00f6fversigt \u00f6fver teateroch musiks\u00e4songen i stockholm",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "arla morgonstund passa en viss person h\u00e4rst\u00e4des p\u00e5 att k\u00f6pa en p\u00e4r mj\u00f6ls\u00e4ck innan herre handlande f\u00e5 \u00f6ga \u00f6ppen och veta \u00f6rn tullf\u00f6rh\u00f6juingen men sedan de erh\u00e5lla den notis voro de nog vaken att h\u00f6ja pris genast \u00e5 n\u00e4mda vara",
            "start": 165,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "v\u00e4rnpliktig ha intyga att doktor behandla de p\u00e5 en h\u00e5nfull och kr\u00e4nka s\u00e4tt och ofta burdus k\u00f6ra de p\u00e5 d\u00f6rr efter att ha gifvit de h\u00e5na tillm\u00e5l och v\u00e4gra att i liten m\u00e5n ta notis \u00f6rn de sjukdom",
            "start": 171,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "nummer af en ystad tidning f\u00f6r 1884 funno vi h\u00e4romdagen f\u00f6lja notis som gifver st\u00f6d \u00e5t den gammal sats tisdag den 19 d gafs till \u00e4ra f\u00f6r n\u00e4mdemannen nils lasso i hammenh\u00f6g en subskribera sup\u00e9 \u00e5 hammenh\u00f6gs g\u00e4stgifvareg\u00e5rd i anledning af nils lasso 20 \u00e5nga tj\u00e4nst s\u00e5som socken kommunalordf\u00f6rande fr\u00e5n hvilken befattning han ta afsked sisth ny\u00e5r",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "denna stycke ha annan meniug \u00e4n vi torde ha godbeten \u00e4nnu en g\u00e5ug genoml\u00e4sa notis i fr\u00e5ga",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "rysk tidning svjets notis \u00f6rn att generalguvern\u00f6r i finland skola ha f\u00f6rbjuda l\u00e4rare vid skola derst\u00e4des att delta i skolm\u00f6te i stockholm i f\u00f6lja ordalag denna notis kunna uppenbarligen icke ega n\u00e5gon grund",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "paolo \u00e4nka ha \u00e5terv\u00e4ndt till sig far hem p\u00e5 cicilien och d\u00e5 hon l\u00e4sa denna notis b\u00f6ja hon sig ned \u00f6fver vagga d\u00e4r hences sp\u00e4d son ligga i lugn s\u00f6mn och hviskade med en blixt i en vacker \u00f6ga jag liten barn n\u00e4r du bli gammal skola jag ber\u00e4tta du en historia om en clown svartsjuka och hat",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "att skrifva notis vara inte s\u00e5 l\u00e4tt som m\u00e5ngen f\u00f6rest\u00e4lla sig den visa tydlig f\u00f6lja historia som ber\u00e4tta af den norsk tidning eidsvold h\u00e4rf\u00f6rliden komma en ung man upp p\u00e5 vi byr\u00e5 och f\u00f6rklara att han \u00f6nska bli reporter",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "i den officiell notis som f\u00f6rkunna att svensk statsr\u00e5ds p\u00e5 l\u00f6rdagsafton skola afresa till kristiania finna en till\u00e4gg som i regel icke pl\u00e4ga f\u00f6rekomma och som under den nuvarande situation vara egnadt att v\u00e4cka uppm\u00e4rksamhet skrif en af \u00f6stg",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den vara just inte s\u00e5 ofta som en f\u00f6rhastad notis v\u00e5lla vi tidningsredakt\u00f6r stackars murflar annan \u00e4n obehag",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kunna konstatera att notis vara en dikt fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut vara n\u00e5gon sv\u00e5r att fatta d\u00e5 ju d\u00e5d ut\u00f6fva under m\u00f6rker och vid midnatt",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "meddela f\u00f6lja beriktigande af en f\u00f6rut offentligg\u00f6ra notis i flera tidning l\u00e4sa en meddelande om att pluralitet af sj\u00f6 t\u00e5kerns strand i onsdag ink\u00f6pa en b\u00e5da friherre hermelin tillh\u00f6rig vid t\u00e5kerns utlopp bel\u00e4gen qvarn vid mj\u00f6lna och kedevad f\u00f6r en sammanr\u00e4kna summa af kr",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "en liten notis som jag nyligen l\u00e4sa vara synnerligen beteckna",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "med anledning af en notis i vi f\u00f6rra nummer \u00f6rn ink\u00f6p af flagga till folkskola hafva vi blifvit anmoda inf\u00f6ra f\u00f6lja beriktigande i meddelande om flagga till stad folkskola inf\u00f6rdt 1 sist nummer af denna tidning g\u00f6ra ins\u00e4ndare sig skyldig till en misstag som h\u00e4rmed r\u00e4tta",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans nied annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r sorn vara f\u00f6renadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag sorn l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 trefiigt att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att lia tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 464,
            "end": 471
        },
        {
            "text": "ledarne ha gul f\u00e4rg f\u00f6ljetong som vara af erotisk anstrykning trycka med r\u00f6d f\u00e4rg notis \u00f6rn sj\u00e4lfmord f\u00f6rbrytare och dylik med svart litteratur och konstanm\u00e4lningar med bl\u00e5",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en lycklig f\u00f6r\u00e4ldrarne l\u00e4gga sig ock synnerligen vinn om att gifva dewey p\u00e5 filippinerna notis \u00f6rn den han ske \u00e4ra",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af en notis i denna tidning i be underteckna f\u00e5 l\u00e4mna den upplysning att f\u00f6rebr\u00e5else f\u00f6r bruk af isk\u00e4llardricka icke tr\u00e4ffa nationalgoodtemplarorden ty d\u00e4r vara denna bruk afskaffadt f\u00f6r \u00e5tskillig \u00e5r sedan antingen 1891 eller 1892 nationalgoodtemplare",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "rysk tidning ha hittills endast moskovskija vjedemosti ta notis om en i en utl\u00e4ndsk tidning mot annenkov rikta beskyllning och gifvit uttryck \u00e5t den \u00f6nskan att annenkov sjelf m\u00e5 s\u00f6ka r\u00e4ttf\u00e4rdig sig",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "till r\u00e4tta af en f\u00f6reg\u00e5ende notis meddela h\u00e4rmed att till suppleant \u00e5t en som fr\u00e5n bjurs\u00e5s skola med allm\u00e4n underst\u00f6d bes\u00f6ka stockholmsutst\u00e4llningen v\u00e4lja mekanisk arbetare a hammar y i m\u00e5rtsbo och thomas a olsson i s\u00e5gsbo",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00f6fver den notis se man dock icke den analog rubrik n\u00e5 dam h\u00e4mta vatten",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "darrell som tro att hon svimma ta ingen notis \u00f6rn hon utan b\u00f6rja unders\u00f6ka sk\u00e5p inneh\u00e5ll",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "flere tidning ha f\u00f6lja notis vara synlig behandling af den ny h\u00e4rordningsf\u00f6rslag l\u00e4r nu hafva framskrida s\u00e5 l\u00e5ng att s\u00e4rskild utskott i tisdag fatta beslut ang\u00e5ende dagantal",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den v\u00f6re derf\u00f6r \u00f6nskv\u00e4rd t att dagspress h\u00e4danefter ej ta liten notis \u00f6rn sjelfmerdsfall",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n baku strifwes till ny press den 26 mars med anledning af en kort notis i ny press om en naftafont\u00e4n i balachani",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "utan n\u00e5gon som g\u00e4rna citat tillgodog\u00f6ra sig andra tidning uppsats och notis som",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "apropos order fr\u00e5n konung vara han omgifning str\u00e4ng f\u00f6rbjuda ali meddela tidning notis \u00f6rn n\u00e4r lie",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "tidning komma dessutom som hittills att inneh\u00e5lla poetisk bidrag meddalandep \u00f6rn konst oell literatur notis fr\u00e5n kvinnov\u00e4rld g\u00e5t vid matsedel f\u00f6r hvaije dag \u00e5r \u00f6rn kostnadsfri l\u00e4karer\u00e5d af en bland hufvudstad mera framst\u00e5ende l\u00e4kare en s\u00e4rdeles omtyckt afdelning om fr\u00e5ga och svar d\u00e4r tillf\u00e4lle gifves f\u00f6r man hvar att framst\u00e4lla fr\u00e5ga i all m\u00f6jlig \u00e4mne och f\u00e5 de besvara slutligen idun hj\u00e4lpreda hvilken trycka i bokformat och vid \u00e5r slut bilda en bok om iner \u00e4n 200 sida inneh\u00e5lla hundratal huslig r\u00f6 och r\u00e5d i all sorn kunna f\u00f6rekomma i en henr",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "hvad fru taube ombud vilja visa vara ingalunda s\u00e5som i den f\u00f6rsta notis uppgafs att g lemna osann uppgift endast i fr\u00e5ga \u00f6rn n\u00e5gon biomst\u00e4ndighet",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "bildande konst jenny \u00f6sterman klipta ving liter\u00e4ra notis pensionsfond f\u00f6r sjuksk\u00f6terska meddelande fr\u00e5n fredrika bok f\u00f6r barn och ung dom jul 1895",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "utom flera tusen annons med och utan illustration inneh\u00e5lla tidning notis fr\u00e5n all v\u00e4rldsdel sk\u00e4mtsam och allvarlig ber\u00e4ttelse p\u00e5 prosa och v\u00e4ra en m\u00e4ngd port\u00e4tt af sk\u00e4lm och hederlig folk stor och liten illustration i bj\u00e4rt f\u00e4rg m m all f\u00f6r 5 cent",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "af unionstvisterna ofta f\u00f6rekomma artikel om \u00e4fven \u00f6rn denna uppsats just ej vara s\u00e5 smickra f\u00f6r en b\u00e5da nation s\u00e5 ha alltid europa tidningsl\u00e4sande allm\u00e4nhet f\u00e5 en och annan notis om vi som utan denna skrifveri ej skola blifvit spridd",
            "start": 173,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "vi viss icke obekant men hvad intresse den notis kunna ega h\u00e4r \u00e4ro vi ur st\u00e5nd att fatta",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ning f\u00f6r l\u00f6rdag den 23 januari 1847 l\u00e5sa nod ofvanst\u00e5ende rubrik f\u00f6lja notis hvilken \u00e5 i dag torde l\u00e4sa med intresse f\u00e5 en \u00e5ngfartyg i somras afg\u00e5erde fr\u00e5n karlstad fr\u00e5ga jag en passagerare som d\u00e5 f\u00f6rst se denna st\u00e4lle hvad man knnnat mena med den be kanta ordspr\u00e5k vacker som sol i karlstad och till\u00e4de jag tycka sol se ut der s\u00e5som p\u00e5 andra st\u00e4lle",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa notis fara jag genast till tidningsbyr\u00e5 f\u00f6r att skaffa jag reda p\u00e5 hvarifr\u00e5n de f\u00e5 notis",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "d\u00e5 denna notis blifvit l\u00e4sa af dam och mr trent blef jag af de affordra en f\u00f6rklaring",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "s\u00f6r denna k\u00e4nsla och b\u00f6rja l\u00e4sa notis den olycklig james pensrews m\u00f6rdare komma att h\u00e4nga i morgon bittida 8",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n utl\u00e4ndsk marknad lyda notis ej synnerlig uppmuntra och vara ailtjemt genom engelsk marknad l\u00e4ge om\u00f6jligg\u00f6ra h\u00e4rifr\u00e5n",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "underteckna sorn i dag ani\u00e5ndt till sverige fr\u00e5n amerika och gjert hiiresan \u00f6fver atlanten med canardlinjens \u00e5ngare ivernia hafva vid ankomst till g\u00f6teborg blifvit uppm\u00e4rksamma p\u00e5 en 1 svensk tidning f\u00f6rekomma notis under rubrik hur den kunna te sig 1 en amerikab\u00e4t hvilken notis inneh\u00e5lla f\u00f6rklenande omd\u00f6me \u00f6rn \u00e5ngare ivernia och f\u00e5 vi med anledning af hvad i s\u00e4ga notis meddela h\u00e4rmed f\u00f6rklara att vi under vi hitresa med n\u00e4mda \u00e5ngare ha all anledning att vara full bel\u00e5ten med \u00e5ngare inredning och betj\u00e4ning samt att vi p\u00e5 grund h\u00e4raf kunna trygg p\u00e5st\u00e5 att ifr\u00e5gavarande tidningsnotis i hvad som r\u00f6ra \u00e5ngare ivernia inneh\u00e5lla hel och h\u00e5llen falsk uppgift",
            "start": 273,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "alldeles oriktig vara emellertid hvad sorn uppgifvits i en genom en antal tidning meddela notis att jernv\u00e4gsstyrelsen skola hafva yttra sig endast \u00f6rn en t\u00f6rkortningslinie fr\u00e5n jerna med norrk\u00f6ping s\u00e5som \u00e4ndpunkt",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan g\u00e5 genom press en notis af f\u00f6lja lydelse signora gemma bellincioni vara icke blott en ber\u00f6md primadonna utan ocks\u00e5 en mycket from dam \u00f6fver hon synnerlig v\u00e4lvilja kunna nunnekloster providenza gl\u00e4dja sig i hvilket hon ofta vistas och f\u00f6rr\u00e4tta sig andakts\u00f6fning",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "redan en g\u00e5ng i en kort notis angifvit den verklig halt fr\u00e5n ren pymnastisk synpunkt sedt af denna uppvisning",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "med anledning af en notis \u00f6rn en kvinlig intr\u00e4dess\u00f6kande vid institut hvilken anta vara den f\u00f6rsta i sig slag ha den p\u00e5st\u00e5 att den f\u00f6rsta k vinliga elev vid denna institut vara en fr\u00f6ken g som g\u00e5 vid institut \u00e5r 1837",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "130 stor karta och 140 bikar j\u00e4mte statistisk och biografisk notis samt alfabetisk namnregister med omkring namn",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "vi ba i en par notis meddela huru de stat remont som utfodra p\u00e5 ottenby vid forslingea derifr\u00e5n ha en all annan \u00e4n krigisk utseende voro mager utsvulten och misshandla",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "kapten sutherland ta ingen notis om jag och hvad doktor betr\u00e4ffa knnde jag ej f\u00f6rst\u00e5 jag p\u00e5 han",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "holmberg \u00e5 t\u00e4rna ha h\u00e4r i tryck framl\u00e4gga sig f\u00f6redrag inf\u00f6r stockholm pedagogisk s\u00e4llskap \u00f6fver \u00e4mne huru skola gen i historia g\u00f6ra fruktb\u00e4rande f\u00f6r efter den norsk f\u00f6rfattare h tambs lyche lemn\u00e4s en liflig skildring af den amerikansk bildningsr\u00f6relse som vara k\u00e4nd under namn och i samband dermed meddela n\u00e5gon notis om den svensk motsvarighet s\u00e4rskildt en sen",
            "start": 312,
            "end": 319
        },
        {
            "text": "underst\u00f6d i nykterhetskamp fr\u00e5n press sida samt fr\u00e5n m\u00e5nga kristen hvilka \u00e4nnu blott p\u00e5 afst\u00e5nd ta notis om nykterhetsr\u00f6relse",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "svensk postarkiv beriktiga i sig sen nummer en i tidning inf\u00f6ra notis i hvilken p\u00e5st\u00e5 att korsbandsf\u00f6rs\u00e4ndelse icke f\u00e5 returnera utan erl\u00e4ggande af ny afgift och att de s\u00e5lunda icke \u00e4ro likst\u00e4lda med vanlig bref",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "att uppt\u00e4ckt g\u00f6ra af modern resande i flera g\u00e5ng st\u00e5 att l\u00e4sa i den engelsk press och han \u00f6nska att erh\u00e5lla kopia af hvarje s\u00e5n notis som kunna finna i den massa tidning hvilka funnos i british museum",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "de skratta \u00e5t han omodern och efter de begrepp smakl\u00f6s kl\u00e4der \u00e5t haus sviga handske \u00e5t han stor knapph\u00e5lsbuketter och togo d\u00e4refter ingen notis om han",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "ack han visa jag tidning peka p\u00e5 en notis med en darra afmagradt finger och strax f\u00f6rst\u00e5 jag hvad som trycka den \u00e4del man hj\u00e4rta obarmh\u00e4rtig typ st\u00e5 n\u00e4mligen trycka historia \u00f6rn den fiffig amerikan som ha g\u00f6ra sig till ov\u00e4n med all liff\u00f6rs\u00e4kringsagenter och all l\u00e4kare genom sig fam\u00f6s uppt\u00e4ckt af samt den s\u00e4rskild serum att han p\u00e5 samma g\u00e5ng han p\u00e5visa m\u00e4nniskosl\u00e4gtets urgammal of\u00f6rsonlig fiende \u00e4fven gifvit sig medm\u00e4nniska en vapen i hand till den ryslig besegra",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon j\u00e4rnv\u00e4gssp\u00e5r komma ej s\u00e5som i en notis uppge att anl\u00e4gga mellan f\u00f6rr\u00e5d och bang\u00e5rd",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i belsidesformat och portr\u00e4tt i liten format jemte kort biografisk notis och fullst\u00e4ndig namnregister kosta i hel \u00e4kta chagrin 21 kr",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "hylla n\u00e4ringsskydd och arbetareintressen vara fiende till all humbug motarbeta frasradikalism och socialism lika v\u00e4l som militarism och byr\u00e5krati ha dag f\u00f6r dag en leda artikel af g renholm riksdag och andra \u00f6fversikter samt kr\u00f6nika utan rubrik ha teater och musikrevy rikhaltig notis och speciel domstols",
            "start": 278,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "f\u00f6rut ej omn\u00e4mna h\u00e4fte inneh\u00e5lla utom redog\u00f6relse f\u00f6r f\u00e4ngelsev\u00e4sende och straffreform i olik land samt sm\u00e4rre meddelande och liter\u00e4ra notis en intressant uppsats af a daae om behandling af fingeraftryck och de anv\u00e4ndning f\u00f6r identifiering i f\u00f6rening med bertillons anthropometriska system en m\u00e4rklig minnesteckning \u00f6fver den om fungelsev\u00e4sendets reform k\u00f6gti\u00f6rtjente skotsk kapten alexander maconochie skapare af den i storbritannien oeh irland anv\u00e4nda b k",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "i duhli vara en liten bok med notis nog f\u00f6i att han skola blifva anh\u00e5lla",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00f6lwerraflningen war s\u00e4 stor att man ej ta notis om den falla f\u00f6rem\u00e5l utan f skynda genast till sjukhus hwarest s\u00e4ret f\u00f6rbinda",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "m\u00e4rklig nog l\u00e4r utgifvare af mora tidning icke ha vara okunnig h\u00e4rom d\u00e5 han utsl\u00e4ppa notis i fr\u00e5ga",
            "start": 84,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst be jag dock att p\u00e5 den best\u00e4md f\u00e5 tillbakavisa den man och man emellan g\u00f6ra p\u00e5st\u00e5ende att ins\u00e4ndare af notis i fr\u00e5ga \u00e4fven skola vara ins\u00e4ndare af en notis fr\u00e5n s\u00f6dra l\u00e4nsdel hvari en viss pastorsexpedition kritisera",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "ja jag vara r\u00e4dd att morfar skola f\u00e5 en slaganfall d\u00e5 han l\u00e4sa den afskyv\u00e4rd notis i tidning och under den vi \u00e4nnu voro hest\u00f6rta der\u00f6fver komma onkel eduard och beskylde jag fader f\u00f6r otrohet och st\u00f6ld 1 infalla gustaf d\u00e5 hon tystna",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "bihang inneh\u00e4lla en bestrifning p\u00e4 fj\u00e4derhammare vulkanus med illustration notis o inalles pryda h\u00e4fte af tolf illustration",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja ni notis \u00f6rn prins carl f\u00f6rmoda gifterm\u00e5lsplaner vara h\u00e5de f\u00f6rhastad och oriktig",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "a f\u00f6r genom presso ha nyligen gatt notis \u00f6rn en hall\u00e4ndsk l\u00e4kare sorn i danmark skola ha g\u00f6ra sjelf mordsf\u00f6rs\u00f6k en nyhet sorn v\u00e5lla m\u00e5ng\u00e5 fundering \u00f6rn hvem denna l\u00e4kare fr\u00e5n halland kunna vara",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "d\u00e5 att vi verkligen den 29 januari i \u00e5r ha en notis \u00f6rn densamma efter l\u00e4nsstyrelse kung\u00f6relse",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "upplaga som komma att f\u00f6ra sig ogen s\u00e4rskilta f\u00f6ljetong och f\u00f6retr\u00e4desvis uppta artikel och notis som hufvudsakligen intressera landsbygd vara nedsatt till f\u00f6r hel \u00e5r 50 \u00f6re f\u00f6r half \u00e5r 40 \u00f6re",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att g\u00f6ra denna anbud hvilket lika h\u00e5rdnackadt som en f\u00f6reg\u00e5 f\u00f6rkasta ehuru han erbjuda sig att l\u00e5ta notis \u00f6rn sak nedl\u00e4ggande redigera af br s\u00e5 som om t",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "i kort notis och l\u00e5ng ledare f\u00f6rklara de utveckla och konstatera att allm\u00e4nhet ha intet begrepp \u00f6rn sak till dess en slutligen sjelfva k\u00f6ra fast i hoppl\u00f6s mots\u00e4gelse men d\u00e5",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "angen\u00e4m och g\u00e4stfri hem \u00e4n herrskap johansson skola man s\u00f6ka och hvar och man som vara i tillf\u00e4lle att komma i ber\u00f6ring med den inv\u00e5nare skola s\u00e4kerligen l\u00e4nge minna den treflig och vacker r\u00f6h\u00e4lla skrifver vi meddelare forts\u00e4ttning \u00e5 notis \u00e5terfinna \u00e5 fjerde sida",
            "start": 233,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "de i en f\u00f6reg\u00e5ende notis omtala person vara godsegaren \u00f6hr",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "anledning d\u00e4raf att argentinsk \u00e5ka bruksminister besluta att till en f\u00f6rena rike uts\u00e4nda en emigrantagent inneh\u00e5lla den i buenos ayres utkommande tidning la nacion f\u00f6r den lie n\u00e4stliden augusti en notis hvari framh\u00e5lla den \u00e4ndam\u00e5lsl\u00f6s i att s\u00f6ka f\u00f6rm\u00e5 emigrant att afresa till argentina d\u00e5 en arbetare som redan k\u00e4nna till land lemna detsam ma emedan de ej d\u00e4r kunna finna dr\u00e4glig utkomst",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "af en notis i press af inneh\u00e5ll att bland en hammerska samling hvilka i n\u00e4sta m\u00e5nad komma att s\u00e4lja i k\u00f6ln skola befinna sig du praktfull s\u00e4ng i hvilken carl xy utandas sig sista suck meddela sk\u00e5nsk aftonbladet att denna uppgift vara hel och h\u00e5llen gripa ur luft",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "jag ta upp tidning och l\u00e4sa \u00e4nnu en g\u00e5ng igenom notis \u00f6rn ung trents f\u00f6rsvinnande och miss jenrys luta hufvud mot sig hand och tycka fundera",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "ha tildelats varning emedan den inta en notis \u00f6rn att i sverige utkomma en tidskrift med namn nordisk revy",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "skrifver till vi i \u00e5tskillig notis ha omtala den framst\u00e4llning som kamrerare hos medicinalstyrelse th g\u00f6ra hos styrelse att den m\u00e5 anh\u00e5lla hos svensk akademi \u00f6rn f\u00f6rtydliga af posttidning annonstaxa men hvilken framst\u00e4llning slutligen besvara s\u00e5 att styrelse icke finna n\u00e5gon att anm\u00e4rka mot tidning s\u00e4tt att ber\u00e4kna annonskostnad och att kamrerare ha att r\u00e4tta sig efter denna \u00e5sikt af styrelse",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "d\u00e5 hr grefve skarp markering af notis i fr\u00e5ga och d\u00e5 hr gretvens till vi referent vid stadsfullm\u00e4ktigesammantr\u00e4de ej kunna fatta annorlunda \u00e4n som en utmaning som tarfva en svar eller som en hugg \u00e5t en som vara ber\u00f6fvad tillf\u00e4lle att ge en kontrast\u00f6t ha vi anse vi b\u00f6ra gifva en s\u00e5n genom att h\u00e4nvisa till den af hr grefve \u00e5syfta notis och vi k\u00e4nna vi d\u00e4rtill s\u00e5 mycket mer uppfordra sorn hr grefve anf\u00f6rande synas gifva sken \u00e5t den uppfattning att bor\u00e5s tidning inta notis i fr\u00e5ga d\u00e4rf\u00f6r att tidning vara atvogt sinnad mot den inr\u00e4ttning som kalla folkk\u00f6k",
            "start": 467,
            "end": 474
        },
        {
            "text": "sergeant frelin tillsammans med en bekant den 10 denna efter h\u00e5llen korum spatierade ute p\u00e5 exercisf\u00e4lt strax utanf\u00f6r regementsluckan vid rommebed i dal tr\u00e4ffa han i fcufvudet af en projektil som med stor hastighet komma fr\u00e5n ofvan med den p\u00e5f\u00f6ljd att \u00e5 hufvudsv\u00e5l en trekantig s\u00e5r uppst\u00e5 \u00f6fverraskningen vara s\u00e5 stor att man ej ta notis om den falla f\u00f6rem\u00e5l utan skynda genast till sjukhus hvarest a\u00e5ret f\u00f6rbinda",
            "start": 331,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "utan att vilja inl\u00e5ta vi n\u00e5gon n\u00e4ra r\u00f6rande l\u00e4mplighet af notis rubrik undra vi dock huruvida den icke egentligen vara h\u00e4st som h\u00e4r f\u00f6rst och fr\u00e4mst f\u00f6rtj\u00e4na ber\u00f6m",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "s\u00e5 lyda bara denna herre fantast \u00e4nd\u00e5 kunna h\u00e5lla sig ifr\u00e5n politik denna ord hvilka f\u00f6ljaktligen i vi notis \u00e4ng\u00f6 utseende af en uttalande fr\u00e5n vi egen sida hafva f\u00f6ranledt en kraftig protest f svensk morgonblad och vi undra verkligen icke d\u00e4rp\u00e5",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "slutligen anm\u00e4la lundstr\u00f6m att han tillsvidare vara f\u00f6rhindra att sk\u00f6ta ordf\u00f6randeskap i studentk\u00e5r och jern lik stadgarne \u00f6lverlemnat densamma till vice ordf\u00f6rande och litt direktion med gilla af ordf\u00f6rande notis vid anm\u00e4lning bero",
            "start": 207,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "hvad i g\u00f6ra mer vittnesb\u00f6rd bebo en af vi kufvudstadstidningar sig med att diskret blott omn\u00e4mna faktum dock med en n\u00e5got genomskinlig stilisering af notis men den vara icke nog f\u00f6r en g\u00f6teborgstidning som g\u00f6ra ihop p\u00e5 fri hand af ofvan antyda tillf\u00e4llighet en rykte11 som s\u00e5 g\u00e5 press rund oaktadt tv\u00e5 vecka f\u00f6rut notis om prinsessa cecilia rysk trolofning g\u00f6ra samma rond med ytterlig angifvande af tid och plats n\u00e4sta mars m\u00e5nad och cannes f\u00f6r hon br\u00f6llop med tsarevitsch",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "grufworna i ruotiware hafwa med anledning af malmberg meddelande om en spekulation r\u00f6rande denna grufwor som \u00e4fwen as oh \u00e5tergifwits lemna f\u00f6lja fullst\u00e4ndigande deraf den vara riktig att wi hemst\u00e4lla till grefwe posse att \u00e4terf\u00e4 den ruotiwareaff\u00e4ren och att han derp\u00e4 lemna en afb\u00f6ja iwar samt att denna war \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ranleda af en f\u00f6r oh f\u00f6rdelaktig anbud men den erbjudande notis omn\u00e4mna afs\u00e5g endast en del af en malmdepositioner",
            "start": 374,
            "end": 381
        },
        {
            "text": "extra kyrkost\u00e4mma i s\u00f6ndag d\u00e5 val af l\u00e4rare vid torshags fabrik f\u00f6reta se notis \u00e5 annan st\u00e4lle",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "blick och kommendera barsk gif \u00e4lit\u00e4ra notis hvilken vara fullkomlig sanningsenlig ha passera vid \u00e5r infanterivolont\u00e4rskola och ber\u00e4tta f\u00f6r \u00f6sterg",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "stockholm dagblad ha b\u00e5de p\u00e5 svenska och franska l\u00e5ta sig in och utl\u00e4ndsk l\u00e4sare ta notis om denna statsman nuvarande tank i unionsfr\u00e5ga och nftmda tidning ha nied han mena sig varu i s\u00e5 god s\u00e4llskap att dea ej beh\u00f6fc gouera sig f\u00f6r dea skarp kritik som fr\u00e5n andra h\u00e5ll komma den \u00e4ndra st\u00e5ndpunkt till del",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja en eller en par leda uppsats i dag fr\u00e5ga n\u00e5gon eller n\u00e5gon bref fr\u00e5n korrespondent i europa hufvudstad eller i fr\u00e4mmande v\u00e4rldsdel en \u00f6fver sikt \u00f6fver do politisk tilldragelse i utland under riksdagstid en sammanfattning af vecka riksdagsf\u00f6rhandlingar en s\u00e4rdeles rikhaltig notis afdelning talrik redog\u00f6relse och uppsats \u00f6rn hvad som tim\u00e5l p\u00e5 olik omr\u00e5de i in och utland meddelande fr\u00e5n n\u00e4r iiu slifrets omr\u00e5de s\u00e4rskildt jordbruk och fiske praktisk r\u00e5d och vinka f\u00f6r landtbrukare en fortl\u00f6pande f\u00f6ljetong samt f\u00f6ga en frist\u00e5ende ber\u00e4ttelse f\u00f6rutom sm\u00e4rre historia \u00e4fventyr och anekdot dikt och visa m m m m",
            "start": 279,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "i notis kanonleverans till flotta inta i nummer f\u00f6r den 7 mars f\u00f6rekomma en tryckfel som vi anse vi b\u00f6ra r\u00e4lta",
            "start": 1,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "f\u00f6r i l\u00f6rdag l\u00e4sa n\u00e4mligen under rubrik norsk flaggfr\u00e5ga f\u00f6lja notis enligt f\u00f6rljudande ha fr\u00e5ga om notifikation till fr\u00e4mmande makt af norsk flaggbeslut samt i samband d\u00e4rmed st\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndring af 1844 \u00e5r kungl bref f\u00f6redra i sammansatt statsr\u00e5d f\u00f6rlida g\u00e5rdag och l\u00e4r norsk statsr\u00e5dsafdelningen d\u00e4rvid hafva beg\u00e4ra att utl\u00e5tande i \u00e4rende fr\u00e5n norsk regering skola inh\u00e4mta den ha hel naturlig v\u00e4cka mycken undran att fr\u00e5ga ej blef afgjord i fredag och olik gissning hafva g\u00f6ra om anledning till uppskofvet",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "huru illa rapph\u00f6ns nu fara framg\u00e5 af en notis i arboga tidn",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "under rubrik arsenik f\u00f6rekomma i l\u00f6rdagsuumret af ni \u00e4ra tidning en notis p\u00e5visa denna gifta smyga och farlig verkning d\u00e5 den som ira s\u00e5 ofta vara fall f\u00f6rekomma i tapet m\u00f6beltyg m m",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "st\u00e4fwer f\u00f6lja notis den vara bekant att firma t winer p\u00e4 fat och flastop icke beh\u00f6fwer n\u00e5gon reklam",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en insamling g\u00f6ra till och med enligt notis sorn vara synlig i mora tidning f\u00f6r att skaffa en alvokat \u00e5t stolpe",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "notis som nyligen g\u00e5 genom press och \u00e4fven \u00e5tergifvits af vi \u00f6rn den stor arsenal af vapen som finna p\u00e5 en sydsk\u00e5nsk tidningsbyr\u00e5 skrifver ninian mot sanningsenlighet af denna notis v\u00e5ga vi opponera vi",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "dryckeskamraterna l\u00e4to han ligga ritan att ta n\u00e4ra notis \u00f6rn den ske",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en artikel i tisdag nummer falsk notisjuveler samt en i onsdag nummer den all f\u00f6r smart hopgjorda notis hvilka k\u00e4rande anse f\u00f6r sig i h\u00f6g grad kr\u00e4nka och \u00e4gna att skada han verksamhet",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "\u00e5ter uppenbara sig f\u00f6r sig trogen jemtl\u00e4ndingar enligt hwad f\u00f6lja notis ur en norrl\u00e4ndsk tidning meddela fr\u00e4n hack\u00e5s telefonera att p\u00e5 midfommardagen uppenbara sig \u00e5 storsj\u00f6n utanf\u00f6r sunne en ormliknande djur omkring 20 fot l\u00e5ng och \u00e5se as \u00f6fwer tjugu person",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "rolig notis i en belgisk tidning vara f\u00f6lja en enka hvars man f\u00f6rlora lifvet vid en jernv\u00e4gsolycka ha fr\u00e5n bolag som ers\u00e4ttning f\u00e5 motta tiotusen franc",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "ha tro sig finna en guldkorn d\u00e5 den i sig sen nummer f\u00f6reta sig f\u00f6rs\u00f6k att korrigera en af jag den lie denna meddela notis \u00f6rn utg\u00e5ng af r\u00e4ntekonvertering \u00e5 1880 \u00e5r svensk statsl\u00e5n hvilken notis skola enligt hvad b\u00f6rstidning f\u00f6rmena dels inneh\u00e5lla en gammal nyhet dels meddela denna nyhet i en mycket vilseledande form",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "ur inneh\u00e5ll p\u00e5peka korrespondens fr\u00e5n landsman \u00e5 en svensk centralpunkt personal notis r\u00f6rande svensk i alia del af amerika r\u00e5d oell anvisning \u00e5t emigrant tili hvilkas tjenst en s\u00e4rskild fi\u00e5goafdelning komma att uppr\u00e4tta amerikansk kulturskildring humoresk m in",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "till fullst\u00e4ndigande af vi notis ang\u00e5ende bern salong meddela vi efter posttidning att den f\u00f6ra hr bern utf\u00e4rda resolution inneh\u00e5lla den best\u00e4mmelse att d\u00e4rest han ute i tr\u00e4dg\u00e5rd \u00f6nska hafva annan \u00e4n instrumentalmusik skola d\u00e4rom s\u00e4rskild ans\u00f6kan g\u00f6ra likasom denna \u00e4fven vara f\u00f6rh\u00e5llande ifall hr bern efter den 1 juni \u00f6nska uppf\u00f6ra variet\u00e9f\u00f6rest\u00e4llning i sig salong",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi l\u00e4sare se af en notis vara denna process redan slutd\u00f6md inf\u00f6rande af vi meddelare bref ha blifvit f\u00f6rdi\u00f6jdt",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "till dag skrifves f\u00f6ljande som vi med all m\u00f6jlig reservation \u00e5tergifva men som uppenbarligen p\u00e5kalla en allvarlig unders\u00f6kning i dag g\u00e5 genom tidningspress en notis hemtad ur hallandspost post med rubrik hur man lura stat",
            "start": 158,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg mycket 6pridda illustrera veckotid niug inneh\u00e5lla pigg notis en v\u00e4lv\u00e5rdad novellafdelning 3 f\u00f6ljetong d\u00e4raf en i original samt en pikant sk\u00e4mtafdelning",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "bleckslagare karl jensen st\u00f6rta s\u00e5som en kort notis redan meddela i torsdag ned fr\u00e5n en under arbete vara byggnad oeh skada sig s\u00e5 sv\u00e5r att han omedelbar afled \u00e5 sjukhus dit han f\u00f6ra",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i som \u00e4nnu ej ta notis \u00f6rn denna1 allm\u00e4n i press v\u00e4l vitsorda julpublikation glommen ej att f\u00f6rskaffa ni den",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan g\u00e5 genom press en notis som omtala att en l\u00f6jtnant vid en norrl\u00e4ndsk regemente ha \u00e4ra motta en ord af sultan",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga \u00f6rn tidning uppst\u00e4llning rommor den f\u00f6r\u00e4ndring att g\u00f6ra att en kyrklig uppgift flytta till f\u00f6rsta sida medan \u00e5ter en del lokal notis s\u00e4tta p\u00e5 sista sida",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "en g\u00e5ng i vecka vara den fortfarande vi afsigt att meddela en finans\u00f6fversigt och ekonomisk notis ur utland finans och aff\u00e4rstidning hvarjemte vi naturligtvis derut\u00f6fver skola l\u00e4gga vi vinn \u00f6rn att dag f\u00f6r dag lemna nyttig upplysning om s\u00e5 v\u00e4l in som utl\u00e4nd skola tilldragelse p\u00e5 hit h\u00f6ra omr\u00e5de",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "ingen ta vid notis \u00f6rn general von felthorns upptr\u00e4dande inf\u00f6r polisdomare i",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "hufvudinneh\u00e5llet i all upplaga den amma men en del notis af mera lokal intr\u00e4sse kyrklig uppgift och d\u00e4rtill s\u00e4rskildt beordra annons inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6ra ort afse upplaga",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "k\u00e4nnedom f\u00f6rst genom en notis i hudiksvall allehanda och f\u00f6r en par dag sedan genom en inbjudning fr\u00e5n komiterade f\u00f6r m\u00f6te att bevista den s\u00e4ga 1 enligt s\u00e4ga notis skola m\u00f6te vara afsedt att bereda valman tillf\u00e4lle att uttala sig \u00f6rn huruvida jag motsvara valman f\u00f6rtroende en \u00f6fverl\u00e4ggning hvari den enkel grannlagenhet f\u00f6rbjuda jag att delta",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel om h\u00e4lsa och sjukv\u00e5rd af m\u00e5nga l\u00e4kare ingar notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "r\u00f6ra den i en notis i g\u00e4rdugsnumret omn\u00e4mda diamantbandlaren rippcport i k\u00f6penhamn hvilkon pl\u00f6tsligen f\u00f6rsvinna efteriemnande stor skuld meddelb vi nu efter dansk tidning ytterlig f\u00f6lja bo mystisk person ha i dag f\u00f6rsvimnit fr\u00e5n k\u00f6penhamn och han efterspana nu ehuru all f\u00f6r sen nt polis i n\u00e4mda stad",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "juli inneh\u00e5lla en notis om att orobanche oirsii \u00e4fven i \u00e5r blifvit finna p\u00e5 m\u00f6sseberg i 2 exemplar",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "icke brottslig i den af klagstorps kalkbrottsaktiebolag mot ansva rige ntgifvaren af \u00f6sterg\u00f6tland dag blad redakt\u00f6r hammarberg v\u00e4cka \u00e5ta l med anledning af en i n\u00e4mna tidning inf\u00f6ra notis \u00f6rn bolag ce mena f\u00f6rklara jury den \u00e5tala notis icke brottslig",
            "start": 181,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "denna i sammanhang med hvad som s\u00e4ga i notis att fr\u00e5n busk\u00e5kers br\u00e4nvinsmagasin h\u00e4mta den ena spritparti efter den andra hvarje s\u00e4ndning utan undantag \u00e5tf\u00f6lja af vild slagsm\u00e5l d\u00e5 se man att meddelare ej vara s\u00e5 noga vid notis utskrifvande",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "hvarom jag lemna en notis i jag sen bref inneh\u00e5lla en oriktig personlig uppgift som jag sedan blifvit upplyst \u00f6rn",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i en rikhaltig notis skola vi redog\u00f6ra f\u00f6r dag skifta h\u00e4ndelse",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "meddela notis ha tydligen vara f\u00f6r en mystifikation",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "nu ha emellertid som en f\u00f6rut meddela notis utvisa en bolag med en aktiekapital af 8 million kr",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ha under en sen m\u00e5nad fr\u00e5n en tillf\u00e4llig meddelare till press n\u00e4stan hvarje vecka f\u00e5 motta notis om svensk som stupa eller aflida af sig s\u00e5r under krig i sydafrika",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "20 \u00f6re i postarvode f\u00f6r kort tid i proportion derefter en p\u00e5 elegant papper i qvartformat trycka hvarje vecka utkomma bilaga kyrka och skola hvilken vara afse att i h\u00f6g grad \u00e4n hvad som hittills vara m\u00f6jlig i vi daglig upplaga meddela uppsats och notis r\u00f6rande kyrka och skola angel\u00e4genhet",
            "start": 246,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "den liten belopp ni kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4muv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som under en \u00e5r vara f\u00f6renadt med tidning s\u00e4ndning eller bemtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 496,
            "end": 503
        },
        {
            "text": "i sk\u00e5nsk dagblad l\u00e4fes genom press g\u00e4r i denna dag en notis meddelande ali den gammal riksdagsman jonas jonasson i gullabo\u00e5s kalmar l\u00e4n aflidit",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "telegram som bekr\u00e4fta en offentlig gjord notis af inneh\u00e5ll att genom en nyligen gjord uppfinning p\u00e5 den elek triska gl\u00f6dljus omr\u00e5de kostnad f\u00f6r densamma nedbringa till en tredje del",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "gt general tom t den bekant dverg vara visserligen f\u00f6r l\u00e4ngesedan d\u00f6d man i dag i press cirkulera notis om han nyligen intr\u00e4ffa d\u00f6d ha dementera med uppgift att han d\u00f6 redan f\u00f6r en tiotal \u00e5r sedan mea f\u00f6lja anekdot om han lefver \u00e4nnu qvar en hederlig notarie fr\u00e5u fransk landsort vilja absolut se tom tbutnb och dra sig ej f\u00f6r att resa l\u00e5ng v\u00e4g f\u00f6r att s\u00f6ka upp han",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "rubrik vara icke mycket s\u00e4gande och notis vara f\u00f6ga mera upplysa s\u00e5 liten upplysa till och med att raoul spifame som r\u00e5ka \u00e4ga en n\u00e4ra k\u00e4nnedom om den \u00e5syfta anstalt klef f\u00f6rarga och sig att i hvad p\u00e5 han ankomma godtg\u00f6ra hvad den antyda hufvudstad tidning fela",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "i bor\u00e5sposten g\u00e5rdagsnummer l\u00e4sa f\u00f6lja notis den kunna v\u00e4cka f\u00f6rv\u00e5ning att vid stadsfullm\u00e4ktig m\u00e4rklig g\u00e5rdagsdobatt \u00f6rn f\u00f6rstad be1 sanda ingen enda r\u00f6st h\u00f6ja tor denna f\u00f6rstad reglering och stadsplan utstr\u00e4cka ut\u00f6fver nu inrymma tomt",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "en meddelare denna notis med att ber\u00e4tta \u00f6rn en djup r\u00f6ra omst\u00e4ndighet",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i tisdag med aulednipg af den \u00e4fven h\u00e4r \u00e5tergifna notis \u00f6rn 1 och f\u00e4rd mellan helsing\u00f6r och helsingborg och forts\u00e4tta gentemot denna tidning uppgift kunna vi st\u00e4lla \u00e5ngf\u00e4rjestationens rapport sorn v\u00e4l torde vara tillf\u00f6rlitlig",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "dag g\u00e4tt en notis som wi \u00e4fwen efter \u00f6stg\u00f6ta korrespondent \u00e4terg\u00e4swo att en sr\u00e4u hwilka sm\u00f6rtranfporter sommartid pl\u00e4ga afg\u00e5 af styrelse f\u00f6r stat j\u00e4rnw\u00e4gar blifwit anbefallna att underr\u00e4tta vederb\u00f6ra afs\u00e4ndare af sm\u00f6r att j\u00e4rnw\u00e4gen h\u00e4danefter icke f\u00f6rbin",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en notis tala om att herr l smith s\u00e5ll sig villa eken\u00e4s n\u00e4ra ronneby",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "den af dalpil meddela notis om den hemsk mord i r\u00e4ttvik ha af en person i mok\u00e4rnshyttan i nordmarks socken i yermland blifvit l\u00e4sa och ha han p\u00e5 signalement igenk\u00e4nna t\u00e4ppa anders persson hvilken den 16 denna d\u00e4r vara in i en butik samt k\u00f6pa en kilo br\u00f6d och tre anjovisburkar",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "x g\u00e5rdag nummer f\u00f6rekomma p\u00e5 notis ministeriell historisk data p\u00e5 afdelning norge p\u00e5 en st\u00e4lle ord ut\u00f6fver hvilket skola vara tillsammans med",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "han vara dook f\u00f6rhindra att der infiana och ha ej h\u00f6ra n\u00e5gon h\u00e4rom f\u00f6rr \u00e4n nu di i f\u00f6r i dag man f\u00e5 l\u00e4sa en notis \u00f6rn f\u00e4rd",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "vi stad tidning hafva meddela den notis att b\u00e5tchef i g\u00f6teborg segels\u00e4liskap fundera p\u00e5 att i eskader segla till kieler invigningsfest",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "om man nu undanta denna sm\u00e5sak vara rest af notis riktig",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "18 d synlig notis om att man vid mora mekanisk verkstad anst\u00e4ld arbetare skola vara efterlysa f\u00f6r st\u00f6ld i bjurs\u00e5s af en sparkst\u00f6tting f\u00e5 h\u00e4rmed upplysa att ingen arbetare som ha anst\u00e4uning h\u00e4r under sen tid sakna",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "denna notis vara emellertid oriktig en\u00e4r n\u00e5gon i dylik donation till skollofskolonierna aldrig blifvit \u00f6fverlemna utan synas notis vara grunda p\u00e5 missuppfattning af en annan till nikolai f\u00f6rsamling \u00f6fverlemna donation",
            "start": 124,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "en sannf\u00e4rdig notis oell ingen anka s\u00e4ga sig en n t brefskrifvare meddela d\u00e5 han omtala att en par flicka i ullevikens g\u00e5rd \u00f6dsk\u00f6lds socken h\u00e4rom dag med f\u00f6rkl\u00e4de ocb kjol f\u00e5nga aborre \u00e5 en hafref\u00e4lt",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "london \u00e4nnu intet svar ing\u00e5it till nikara gus och den se ut som om hon regering ej skola ta notis om president zelyas motf\u00f6rslag",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "i n\u00e5gon dansk tidning synas nyligen en notis enligt hvilken \u00e5tta \u00f6ssl\u00e4ppta dansk f\u00e5nge fr\u00e5n hors skola skola tillsammans med n\u00e5gon andra f\u00e5nge fr\u00e5n vridsl\u00f6se via esbjerg och liverpool afs\u00e4nda till canada",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "att en m\u00e5ngen tidning in extenso aftrycka den medf\u00f6lja notis i hvilken tidskrift redaktion naturligen ej kunna rosa egen vara utan endast \u00e4gna hvarje f\u00f6rfattare alster n\u00e5gon flyktig orientera ord",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "de ofta nog \u00e5terkomma notis \u00f6rn sm\u00f6rprofningarne i g\u00f6teborg med uppgift \u00f6rn d\u00e4ri delta antal mejeri fr\u00e5n l\u00e4n samt en erh\u00e5lla pointantalen lia tvifvelsutan f\u00f6refalla m\u00e5ngen utom st\u00e5 sk\u00e4ligen torr och obegriplig",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "under notis hurra l\u00e4sa i g\u00e5rdag nummer af",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "den gafs i en restaurant i boulognerskogen och d\u00e5 den icke s\u00e4ga hvilken kunna man med trygghet anta att notis icke vara reklam f\u00f6r vederb\u00f6ra restaurat\u00f6r och att den meddelande om fest yppighet derf\u00f6r \u00e4ro s\u00e5 mycket p\u00e5litlig",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "hvilken hittills icke ta ringast notis om ni oaktadt en rikedom ni st\u00e4llning som deputerad och ni anseende som framst\u00e5ende aff\u00e4rsman visa pl\u00f6tsligen ni och ni dotter en smickra uppm\u00e4rksamhet och omedelbar efter denna afton f\u00f6lja en inbjudning f\u00f6r ni och ni dotter till hon bal",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "af denna notis framg\u00e5 f\u00f6rst och fr\u00e4mst att allians mellan radikal och socialist i och f\u00f6r den stunda val till den folkriksdag vara officiel ing\u00e5ng",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n wabash indiana meddela f\u00f6lja notis en underlig fenomen ha bringa i dag vid uppgr\u00e4tvandet af harry wilson qvarlefva \u00e5 begrafningsplats a\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "aftontidning skola utom nyhet och uppsats f\u00f6r dag inneh\u00e5lla s\u00e4rskild och f\u00f6ljetongs m m laildsortsupplagan inneh\u00e5lla allt densamma som stockholmsupplagan utom att en del stockholmsannonser och ren lokal notis utesluta ur morgonnummer",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "20 \u00f6re i postarvode f\u00f6r kort tid i proportion derefter en p\u00e5 elegant papper i qvartformat trycka hvarje vecka utkomma bilaga kyrka ocb skola11 hvilken vara afse att i h\u00f6g grad \u00e4n hvad som hittills vara m\u00f6jlig i vi daglig upplaga meddela uppsats ooh notis r\u00f6rande kyrka oeh skola angel\u00e4genhet",
            "start": 248,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "tidning ha i dag vara synlig en notis om att fr\u00e5n norrk\u00f6ping iltlsteuo ltlsteuo tlsteuo lsteuo steuo teuo euo uo o",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "press en notis att f\u00f6rste kurator vid \u00f6stg\u00f6ta nation i \u00e5r fullg\u00f6ra sig v\u00e4rnpligt \u00e5 malmsl\u00e4tt exercisplats",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn h\u00e4lsa och sjukv\u00e5rd af m\u00e5nga l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "uppsntser notis och andra meddelande som \u00e4roafsedda att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera till stookholmsdagblads redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "med anledning af notis i f\u00f6reg\u00e5ende nummer om den sorn man \u00e4mna resa \u00e5 d\u00f6belns f\u00f6da jreg\u00e5rd torpa i vesterg\u00f6tland ha ma a f\u00e4sta vi uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 behotvet",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "hufvudinneh\u00e5llet i all upplaga densamma men en del notis af mera lokal intr\u00e4sse kyrklig uppgift och d\u00e4rtill s\u00e4rskildt beordra annons inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6ra ort afse upplaga",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening skynda sig nu att f\u00f6rklara hel p\u00e5st\u00e5ende f\u00f6r en dikt anm\u00e4la sig vara en fosterl\u00e4ndsk f\u00f6rening och h\u00f6gtidligen f\u00f6rs\u00e4kra att f\u00f6rening aldrig skola l\u00e5ta bebel och liebknecht komma till paris notis upphofsman framtr\u00e4da nu och anm\u00e4la att han som vara medlem af f\u00f6rening ha \u00e4mna f\u00f6resl\u00e5 densamma att inbjuda en numnda herre till en serie f\u00f6redrag \u00e5 bemulda oari",
            "start": 196,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "f\u00f6rare af den d\u00e5 f\u00f6r tillf\u00e4lle tjenstledig stationsinspektor f\u00f6rs\u00e4tta ur tjenstg\u00f6ring och qvarb\u00e5llen i expeditionsrum \u00f6rn eldare deremot ta man ingen som g\u00e4rna notis p\u00e5 st ationsinspek t\u00f6ren order afs\u00e4nda telegram och reqvirera reservpersona meri underteckna all denna handling p\u00e4 stationsinspekt\u00f6r uppmaning af tjenstf\u00f6rr\u00e4ttande inspekt oten",
            "start": 159,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "omr\u00e4kning med villig att man icke l\u00e4r hafva se hvarken huru eller hvaraf de i notis omn\u00e4mna djur blifvit sarga",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "i oktober f\u00f6rliden \u00e5r inneh\u00f6llo tidning en notis \u00f6rn en ok\u00e4nd mansperson hvilken finna d\u00f6d vid v\u00e4g i n\u00e4rhet af fr\u00f6lands by vid hern\u00f6sand",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i dagbok lemn\u00e4s kort litter\u00e4r och konstn\u00e4rlig notis samt anm\u00e4lan af m\u00e5nad tilldragelse i teater ooh musik",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst be jag dock att p\u00e5 den best\u00e4md f\u00e5 tillbakavisa den man och man emellan g\u00f6ra p\u00e5st\u00e5ende att ins\u00e4ndare af notis i fr\u00e5ga \u00e4fven skola vara ins\u00e4ndare af en notis fr\u00e5n s\u00f6dra l\u00e4nsdel hvari en viss pastorsexpedition kritisera",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "publicistm\u00f6tet i gefle komma enligt hvad fr\u00e5n vederb\u00f6rlig h\u00e5li till r\u00e4ttelse af en f\u00f6rut i press synlig notis meddela att ta sig b\u00f6rjan n\u00e5gon af en tre f\u00f6rsta tors i augusti m\u00e5nad samt fortg\u00e5 till p\u00e5f\u00f6ljande l\u00f6rdag",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "i 69 af l\u00e4nstidningen f\u00f6rekomma en notis \u00f6rn en kommunalst\u00e4mma i leksand hvarvid behandla fr\u00e5ga \u00f6rn en vanartad intagande \u00e5 koloni hall p\u00e5 kommun bekostnad",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "uppsats notis och andra meddelande som \u00e4roafsedda att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera till stockholmsl dagblads redaktion eller redak tor icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "vi meddela denna till r\u00e4ttelse af en i m\u00e5n dagsnummer inf\u00f6ra notis d\u00e4ri uppgafs att h\u00f6g anbud afgifvits af munktells pappersfabriksaktiebolag",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst komma en liten notis om jurysammantr\u00e4de men alldenstund den f\u00f6rekomma midt i bland andra dagsnyhet \u00f6rn jrunknade person eller \u00f6fverk\u00f6rda harn v\u00e4cka den icke synnerligen stor uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "med anledning af en i tidningspress synlig notis om d\u00e5lig cement som vara hufvudorsak till en husras i engelholm ooh af hvilket cement man p\u00e5 m\u00e5nga andra h\u00e5ll ha lika sorg lig erfarenhet anse vi 03s skyldig meddela att ifr\u00e5gavarande svensk cement icke utg\u00e5 fr\u00e5n n\u00e5gon af en cementfabrik som vi representera och hvars tillverkning st\u00e5 under vi kontroll och \u00e5tnjuta vi garanti",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "hon synas icke ta n\u00e5gon notis om denna smicker utan forts\u00e4tta med s\u00e4tt hos en person hvars all tank \u00e4r\u00f6 koncentrera p\u00e5 en \u00e4mne",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "strunt notis sensationshrtorier humoresk och dylik slarf uppta den spaltrymme som heldre bort reservera f\u00f6r upplysa och f\u00f6r\u00e4dla afliandlingar i hvarjehanda kunskaps\u00e4mne f\u00f6r medborgerlig bildande artikel i dag fr\u00e5ga p\u00e5 den kommunal statsr\u00e4ttslig och kyrklig omr\u00e5de fr\u00e5n en tredje sig organ l\u00e5ta han f\u00f6rnimma att han g\u00e4rna se b\u00e5de kyrka stat och kommun samt de organ alldeles ovidr\u00f6rda af publicitet medan d\u00e4remot en fyra lem vilja ha mycket mera omn\u00e4mdt och granskadt \u00e4n som prestera men h\u00e4ndelse och intressant notis m\u00e5ste den framf\u00f6r all vara i blad sig n\u00e5gonting m\u00e4rkeligt ske eller icke ty eljes duga tidning icke till n\u00e5gonting",
            "start": 510,
            "end": 517
        },
        {
            "text": "i ni tidning barometer 198 a f\u00f6r den 22 december st\u00e5 inf\u00f6ra en notis under rubrik tlll hofr\u00e4tt f\u00f6r 5 kr",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "beg\u00e4ra men ha stat utse besigtningsm\u00e4n vara f\u00f6rhindra att \u00e4nnu verkst\u00e4lla densamma dock kunna den komma att f\u00f6reta hvilken dag so 3 g\u00e4rna och \u00f6ppnande f\u00f6r allm\u00e4n trafik i gynsammaste fall ske omedelbar derefter s\u00e5lunda beh\u00f6fva den ej dr\u00f6ja till den 15 juni som angifvits 2 jemte bandirekt\u00f6r lindencrona och maskininspekt\u00f6r klemming hvilka begge n\u00e4mna i en notis komma stat kontrollera ingeni\u00f6r major i v\u00e4g och vattenbyggnadsstyrelse westerberg s\u00e5som den f\u00f6rn\u00e4m fackman h\u00e4rvidlag att i besigtning delta 3 n\u00e5gon \u00f6ppnande endast till k\u00e4ttinge station ha icke vara ifr\u00e5gas\u00e4tta namn \u00e5 denna station vara af viss sk\u00e4l p\u00e5 sig tid \u00e4mnadt att blifva broxvik men denna komma ej till utf\u00f6rande d\u00e5 tillst\u00e5nd beh\u00f6fva f\u00f6r att \u00e4ndra en i koncession angifvet namn 4 rykte om att jernv\u00e4g arbetschef och tillsvidare f\u00f6rordna trafikchef ingeni\u00f6r siverson skola vara anst\u00e4ld vid j ernv\u00e4gsarbetet fogelsta link\u00f6ping vara alldeles ogrundad 5 restaurationsbyggnad vid \u00e4rk\u00f6sund nalkas sig fullbordan",
            "start": 355,
            "end": 362
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla allt densamma som stockholmsnpplagan utom att en del stockliolmsannonser och ren lokal notis utesluta ur morgonnummer",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "r\u00e4tta p\u00e5 att hvarje regera person skola d\u00f6 en naturlig d\u00f6d och tidning i han land ha att p\u00e5 sig utrikes r\u00e4tta sig efter denna han \u00f6nskan \u00e4fven om de notis d\u00e4rigenom skola mista n\u00e5gon af sig logisk sammanhang",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "n\u00e4st efter denna skola inflyta en notis om en bes\u00f6k i en nyligen \u00f6ppnadt svinslagteri",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla all den samma som stockholmsupplagan utom att en del stockholmsannonser och ren lokal notis utesluta ur morgonnummer",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "under rubrik och b\u00f6lja voro delvis felaktig i den att namn drakelilla och jontastorp skola vara och ljungtustorp namn n stahl som finna i notis under rubrik inomr\u00f6ke socken skola vara n slahn",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "redan f\u00f6r flere vecka tillbaka meddela nya dagk all\u00e9h en notis \u00f6rn att underst\u00e5th\u00e5llare br\u00e5kenhielm utn\u00e4mts till landsh\u00f6fding i upsala och att expeditionschef von der lancken blifvit han eftertr\u00e4dare i \u00e4mbete",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn och sjukv\u00e5rd af m\u00e5ng\u00e5 l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "hos redaktion af norrk\u00f6ping tidning anh\u00e5lla v\u00f6rdsam \u00f6rn plats i tidning f\u00f6r nedanst\u00e5ende utan att vilja ing\u00e5 p\u00e5 n\u00e5gon l\u00e5ng polemik i ofvann\u00e4mda fr\u00e5ga kunna j g dock ej underl\u00e5ta att med anledning af en sen i fr\u00e5ga skrifna notis yttra n\u00e5gon ord",
            "start": 221,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "till denna h\u00f6ra fr\u00e4mst notis \u00f6rn ortsf\u00f6rh\u00e5llanden vid politisk afdelning bref fr\u00e5n hufvudstad och amerika k\u00e5seri ber\u00e4ttelse och anekdot samt en omsorgsfull redigera landtbruk och handels meddela sm\u00f6r och kreaturspris enligt notering i land och utland stor handelsstad",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hed anledning af en \u00e4fven h\u00e4r \u00e4iergifven notis betr\u00e4ffande fil",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "deremot tr\u00e4ffa jag \u00e5tskillig af jag kollega hvilka \u00f6nska tala med jag \u00f6rn jag notis i den nyss nummer af sporting courier",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "den veta jag svara den andre notis vara nu en och en half \u00e5r gammal men hufvudsak vara dock \u00e5r arfvingen finna",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "att lemna den st\u00e5 notis \u00f6rn denna observation utan afseende",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn och sjukv\u00e5rd vy och beskrifning af brunnsoch badort bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da med l\u00e4karer\u00e5d samt biograiler och",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "i mo 82 af ni \u00e4ra tidning finna inta en notis af en herr h ang\u00e5ende vildt utrotande i vi skog s\u00e4rskildt inom orsa socken",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "beckman i stockholm ha d med anledning af den efter l\u00e4nstidnin gen \u00e5tergifna notis \u00f6rn den gammal kyrkklocka i orsa erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse att n\u00e4mna klocka \u00e4fven vara \u00e4mna att nedsm\u00e4lta med en \u00f6frig f\u00f6rsamling tillh\u00f6ra ringklocka d\u00e5 bem\u00e4ld firma \u00e5r 1900 gjuta tre ny klocka till orsa kyrka men som den nu omn\u00e4mna kloc kunna vid unders\u00f6kning af vitterhet och antikvitetsakademien be finna ega s\u00e5 h\u00f6g \u00e5lder och i anledning d\u00e4raf anse v\u00e4rd att fortfarande af f\u00f6rsamling f\u00f6rvara s\u00e5 \u00e5ters\u00e4nda den samtidig med en 3 ny klocka till orsa och finna nu uppst\u00e4lla nere i kyrka utan att begagna till ringning",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "af en notis i hufvudstadstidningar att en par i humleg\u00e5rden f\u00f6r g\u00e5ng sitta knopp i den fri och blomma upplysa arboga tidning att hos fr\u00f6ken von schewen p\u00e5 torfvesta i nerike ha i sommar en blomma p\u00e5 kalljord",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "en rapport inl\u00e4mna vid session i dag af kommissarie i tredje distrikt med f\u00f6lja inledning d\u00e5 vid flera tillf\u00e4lle f\u00f6rekomma ins\u00e4nda notis i g\u00f6teborg aftonblad r\u00f6rande poll sens upptr\u00e4dande vid anh\u00e5llande af person m m inom tredje polisdistrikt hvilka notis i en m\u00e5ngen afseende sakna all sanningsenlig grund och d\u00e5 sen en dylik ins\u00e4nda notis under rubrik den rida polis f\u00f6rekomma i samma tidning 120 a f\u00f6r den 25 d hvilken vara underteckna \u00e5sk\u00e5dare f\u00e5 jag d\u00e5 allm\u00e4nhet genom den oriktig i dylik ins\u00e4ndare p\u00e5st\u00e5ende vilseleda i bed\u00f6mande af polis upptr\u00e4dande afgifva f\u00f6lja rapport af ten framg\u00e5 att tv\u00e5 rida polis den 24 d p\u00e5 anmodan af en par poliskonstapel som anh\u00e5lla en person f\u00f6r br\u00e5kig upptr\u00e4dande aff\u00f6ra denna mellan sig h\u00e4st till polisvaktkontor p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att de h\u00f6ll\u00f6 i l\u00e4derremmar sorn sp\u00e4nna kring den anh\u00e5lla arm att h\u00e4st hel tid gingo i skridt och att den anh\u00e5lla utan anledning fr\u00e5n polis sida upp h\u00f6g rop och tjut",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "ej torde notis dess bra ha n\u00e5 gon verkan ty folk k\u00e4nna nu f\u00f6r tid sig r\u00e4tt och vi skynda vi dessutom att i vi valdagsnnmmer erinra \u00f6rn r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i en notis sorn genomg\u00e5 svensk tidningspress ha upp att den f\u00f6r dr\u00e5p \u00e5 styrman \u00f6hrnberg i k\u00f6penhamn h\u00e4kta sj\u00f6man b\u00e4ra namn c",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ju ocks\u00e5 i notis \u00f6rn att hern\u00f6sands konsistorium s\u00e5som hr callins f\u00f6rman s\u00e5som tjensteman kunna komma att ingripa f\u00f6r att i n\u00e5gon man s\u00f6ka skaffa den kr\u00e4nka r\u00e4ttsmedvetande uppr\u00e4ttelse",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "i politik l\u00e4sa f\u00f6lja rolig notis raoul koczalski vara \u00e5ter i k\u00f6penhamn",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "under hel denna tid ha foglarne m\u00e4rka v\u00e4rdig nog icke ta liten notis \u00f6rn vi ehuru vi stodo alldeles utan skydd och p\u00e5 ej mer \u00e4n femtio steg afst\u00e5nd fr\u00e5n den plats der h\u00e4st sjunka ned",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en notis i trelleborg allehanda af inneh\u00e5ll att f\u00f6rra riksdagsman petter persson i stor isie afvika fr\u00e4n ort hvi notis sedermera af flere tidning \u00e5tergifvits s\u00e5lunda att han vara sp\u00e5rl\u00f6s f\u00f6rsvinna meddela anf\u00f6rvandter till hr persson f\u00f6lja i n\u00e4mda tidning den lie sistiidne juni efter en l\u00e5ng tid f\u00f6rberedelse lemna hr persson sig beri oqh ta afsked af sig hemmavarande samt antr\u00e4da en resa till norra sverige f\u00f6rse med en stor reskassa och n\u00f6dv\u00e4ndig reseffekter utan att uppgifva hvar han \u00e4mna stanna eller n\u00e4r han \u00e4mna \u00e5terkomma",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "ord ryktesvis ha i notis aldrig beh\u00f6fva ifr\u00e5gakomma ty den stor f\u00e4lttjenst\u00f6fningen vara f\u00f6r l\u00e4ngesedan best\u00e4md n\u00e5gon som \u00e4fven synas af order f\u00f6r regementsm\u00f6tenas h\u00e5llande",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "man ha f\u00e4stad w\u00e4r uppm\u00e4rksamhet derp\u00e4 att w\u00e4r notis i onsdagsnummer r\u00f6rande den omtala aff\u00e4r i kalmarbanken vara egna att kasta skugga p\u00e4 bank styrelse s\u00e4som den der f\u00f6rfummat att bcwaka bank intresse",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa f\u00f6r n\u00e4rvarande cirkulera i press en ursprungligen p\u00e5 en notis i norrk\u00f6ping tidning nyggd uppgift om att vi nu st\u00e5 s\u00e5 n\u00e4ra som m\u00f6jlig utsigt att f\u00e5 zontariffsystem inf\u00f6rdt i sverige den vara emellertid \u00e4nnu ganska l\u00e5ng dit och den nr samina norrk\u00f6ping tidning notis hemtade meddelande att jernv\u00e4gsf\u00f6reningens zontariff skola lia en fullst\u00e4ndig f\u00f6rslag i denna sak utarbetadt g\u00e5 ut p\u00e5 atskafi\u00e4ndet at tur och returbiljett familjebiljett ocb all andra slag af reducera biljett och ers\u00e4ttande af denna medel en zontariff vara bele oell h\u00e5llen bero p\u00e5 en missf\u00f6rst\u00e5nd",
            "start": 263,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "med rysning l\u00e4sa hon derp\u00e5 en dag i den officiel afdelning af tidning journal de saint p\u00e9tersbourg en notis att hofr\u00e5det furst leo nikolajevitsch muravin blifvit utn\u00e4mna till sektionschef f\u00f6r tredje afdelning af den allerh\u00f6gsta kabinettskansliet",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "som s\u00e5lunda dementera den dementi han offentligg\u00f6ra efter den f\u00f6rsta notis jag gaf om f\u00f6rfattarskap",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "\u00f6rn att n\u00e4sta ordinarie m\u00f6te skola h\u00e5lla i karlshamn n\u00e4sta \u00e5r p\u00e4 dag och tid som styrelse best\u00e4mma samt att notis derom inf\u00f6ra i jordemoder",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "man v\u00e4l f\u00e5 f\u00f6rst d\u00e5 generaltullstyrelsen anse sig ha samla tillr\u00e4cklig bevismaterial f\u00f6r \u00e5tal anst\u00e4lla men i all h\u00e4ndelse torde den nu v\u00e4cka \u00e5tal icke komma att ut\u00f6fva n\u00e5gon inverkan p\u00e5 m\u00f6jlighet af eller form f\u00f6r en sedermera fr\u00e5n vederb\u00f6rlig officiel h\u00e5ll \u00f6ppnadt r\u00e4ttsf\u00f6rfarande i tryckfrihetsm\u00e5l uti eksj\u00f6 v\u00e4cka af a werner \u00e5 marianelund mot f\u00f6r en notis med rubrik busdryckerna mordbr\u00e4nnare afgaf jury i m\u00e5ndag efter n\u00e4ra tre timme \u00f6fverl\u00e4ggning sig yttrande f\u00f6rklara den \u00e5tala artikel brottslig enligt 3 lie i tryckfrihetsf\u00f6rordning men icke enligt 3 12",
            "start": 352,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "att figaros notis vara inkorrekt men le journal des d\u00e9bats ha sedan meddela detalj som tycka visa att notis ha ganska s\u00e4ker grund",
            "start": 101,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "att en betydlig summa penning skola utbetala till arton s\u00e5 v\u00e4l lef\u00e9vre som justitieminister ricard ha s\u00e5som man af vi notis torde hafva inhemtat skynda sig att dementera denna underr\u00e4ttelse men den framst\u00e4llning en b\u00e5da herre g\u00f6ra af sig \u00e5tg\u00e4rd vara icke i all punkt",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att b\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal",
            "start": 466,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "till denna notis foga posttidning en aftryck af riksdag nogsamt k\u00e4nd och mycket kommentera uttalande i samma skrifvelse r\u00f6rande utbetalning f\u00f6rskottsvis genom statskontor af en uteblifva bidrag fr\u00e5n norge till kabinettskassan",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "dag f\u00f6rg\u00e5 och telegram och notis instr\u00f6mma massvis och \u00e4nd\u00e5 vara facit af all denna underr\u00e4ttelse i h\u00f6g grad",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ha nyligen g\u00e5 en notis \u00f6rn att en tolf\u00e5rig gosse olof johansson fr\u00e5n kl\u00f6rup f\u00f6rlora talf\u00f6rm\u00e5ga d\u00e4rigenom att en lekkamrat med hand sl\u00e5 han i rygg",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "och den se ut f\u00f6r att vara sann ty tidning lemna en hel del notis \u00f6rn han deri den hetta att wagstaff som ha utvandra till sydafrika n\u00e5gon \u00e5r f\u00f6rut utan att ega en krona \u00f6re",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "i en rikhaltig notis skola vi redog\u00f6ra f\u00f6r dag skifta h\u00e4ndelse",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn h\u00e4lsa och sjukv\u00e5rd af m\u00e5ng\u00e5 l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "denna notis som vara inta m i posttidning ha egendomlig nog inte f\u00f6rekomma i platstidning",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "domstolsafdelningarna l\u00e4sa nyligen en notis \u00f6rn en person som h\u00e4kta f\u00f6r uppr\u00f6rande brott mot minder\u00e5rig",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "klippa ur denna notis s\u00e5 gl\u00f6mma ej adress",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "hur upprorisk folk behandla f\u00f6rr i v\u00e4rld kunna man f\u00e5 en f\u00f6rest\u00e4llning om vid l\u00e4sa af f\u00f6lja notis i den gammal exemplar man \u00e4ga af vi gammal tidning posttidning f\u00f6r 1645",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "arkiv som p\u00e5 sen tid f\u00f6rvara i kopparberg kyrka ha nu f\u00e5 sig en s\u00e4rskild arkivbyggnad lyda en notis som i dag dyka upp i hufvudstadstidningarne",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "tidskrift meddela derf\u00f6r all ny inom den fotografisk teknik omr\u00e5de bringa intressant fr\u00e5ga i den syfte under diskussion h\u00e5lla sig l\u00e4sare i oafbruten k\u00e4nnedom \u00f6rn den utl\u00e4ndsk literatur i \u00e4mne lemna vigtig och intressant notis samt \u00e4fven l\u00e5ng uppsats om glasstereoskopbilder \u00f6rn arbete i en reproduktionsanstalt om ljustryck om rotationstryok m m i samma riktning dels original dels i \u00f6fvers\u00e4ttning ofta med f\u00f6rklara illustration",
            "start": 219,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "hos han landsman vara han anseende som politiker ganska tvifvelaktig och man skola kunna l\u00e5ta han forts\u00e4tta sig utgjutelse \u00f6fver och mot sverige utan att man behof de ta notis derom s\u00e5vida den icke ha lyckas han att finna en \u00f6ppen f\u00e4lt f\u00f6r sig i en s\u00e5 utbre och anse tidning som peterburgskija vj\u00e4domosti",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "anledning till process vara en notis i tidning med rubrik n\u00e5d f\u00f6r de hvilka n\u00e5d tillkomma",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "strunt notis sensationshrtorier humoresk och dylik slarf uppta den spaltrymme som heldre bort reservera f\u00f6r upplysa och f\u00f6r\u00e4dla afliandlingar i hvarjehanda kunskaps\u00e4mne f\u00f6r medborgerlig bildande artikel i dag fr\u00e5ga p\u00e5 den kommunal statsr\u00e4ttslig och kyrklig omr\u00e5de fr\u00e5n en tredje sig organ l\u00e5ta han f\u00f6rnimma att han g\u00e4rna se b\u00e5de kyrka stat och kommun samt de organ alldeles ovidr\u00f6rda af publicitet medan d\u00e4remot en fyra lem vilja ha mycket mera omn\u00e4mdt och granskadt \u00e4n som prestera men h\u00e4ndelse och intressant notis m\u00e5ste den framf\u00f6r all vara i blad sig n\u00e5gonting m\u00e4rkeligt ske eller icke ty eljes duga tidning icke till n\u00e5gonting",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en tid i ovlshet huruvida utskott byste sympati f\u00f6r sak eller icke och en notis b\u00e4ra till och med g\u00e5 genom press vederb\u00f6rligen kommentera af en radiaala tidning att utskotfsmajoriteten vilja rera en obqtf\u00e4rdiges f\u00f6rhinder mot hel \u00e4rende och ehuru den f\u00f6r syn skulle f\u00f6rklara sig erk\u00e4nna den god syfte och princip dock skola afstyrka hvarje omedelbar praktisk till\u00e4mpning ja den bcstlii rykte veta ber\u00e4tta att civilminister skola under s\u00e5n omst\u00e4ndighet g\u00f6ra sig qvarstannande vid embete bero af riksdag beslut",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r tomteboda blindinstitut p kerfstedt b\u00e4ra tillst\u00e4lla stockholm dagblad i anledning af dess \u00e4fven al vi \u00e5tergifna notis om efterr\u00e4kning vid tomteboda en f\u00f6i klaring deri lian meddela att elev abel jakobsson medel redan en g\u00e5ng utbetala men att ben f\u00e5 anledning misst\u00e4nka att ej allt st\u00e5 r\u00e4tt till med denna utbetalning hvarf\u00f6r ban erbjuda sig att betala en g\u00e5ng till redan innan fr\u00e5ga dra in f\u00f6r r\u00e4tta",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "man af broder nobel ha sjelf som en bevis p\u00e5 hvilken verkan notis be meddela en journalist att en rysk petroleumpapper p\u00e5 f\u00e5 dag fr\u00e5n en pris af steg till offentlig och privat 13 000",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "stolt \u00f6fver sig enligt hvad han anse mycket vacker handstil villo icke r\u00e4tta i korrektur utan anse den tillr\u00e4cklig att g\u00f6ra s\u00e4ttare uppm\u00e4rksam p\u00e5 han fel genom ntt linda notis skrifva hvem f\u00f6r kin vara sam philip n\u00e4r lian f\u00f6lja dag l\u00e4sa sig tidning f\u00e5 han till sig fasa se litt der mod tydlig bokst\u00e4fver st\u00e5 i dag vara den \u00e5rsdag af sam philip d\u00f6d",
            "start": 169,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "af en notis i press af inneh\u00e5ll att bland en hammersta samling hwilka denna m\u00e5nad komma att s\u00e4lja i k\u00f6ln stulle befinna sig den praktfull s\u00e4ng i hwilken cari xv utandas fin sista suck meddela sk\u00e4nska aftonbladet att denna uppgift vara hel och h\u00e5llen gripa ur luft",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "p\u00e5 tidning som aldrig kunna komma med riktig notis p\u00e5st\u00e5 kunna och som ber\u00e4tta att den i jubileum p\u00e5 hasselback den 20 juni delta finsk landtbruksingeni\u00f6ren af grubbens skola lia vara den enda finsk student som delta i studentm\u00f6te 1845",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "stab a krusenstjerna erh\u00e5lla till st\u00e5nd att ta k\u00e4nnedom \u00f6rn under visning vid krigsh\u00f6gskola och ha denna notis inom milit\u00e4r krets fram kalla mycken undran",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rsta elfva sida inneh\u00f6llo n\u00e4stan endast notis och memorandum hvilka ha afseende p\u00e5 iakttagelse som bok egare g\u00f6ra under den 3 juli",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "uppsats notis och andra meddelande sorn \u00e4roafsedda att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera till dagblads redaktion eller redakt\u00f6r torde icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "anh\u00e5llos v\u00f6rdsam om plats f\u00f6r f\u00f6lja notis p\u00e5 ok\u00e4nd gifvaros bekostnad ha den 81 ja",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "se att man s\u00e4tta engelsk varu m\u00e4rke p\u00e5 den tillverka likasom ocks\u00e5 att ord notes trycka pi notis bok",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "med r\u00e5d om diet vattenbehandling brunnskur sjukgymnastik hemgymnastik m m 1 tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn h\u00e4lsa och sjukv\u00e5rd af m\u00e5nga l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "m\u00e5nga tecken f\u00e5 tyda p\u00e5 att notis nog war sann",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vara alltid med synbar bel\u00e5tenhet som norsk v\u00e5nstertidningar meddela s\u00e5n notis som nedanst\u00e5ende",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "i tid flola wi n\u00e4ra recensera arbete och s\u00f6rutflicka denna notis endast f\u00f6r att giswa norrbotten w\u00e4nner n\u00e4r och fjerran tillf\u00e4lle att i tid f\u00e4 k\u00e4nnedom om densamma och kunna flaffa sig hwar sig exemplar innan upplaga bli fluts\u00e4ld",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "denna sensationell rubrik inneh\u00e5lla h\u00e4rom dag en af en liten paristidningarna en notis som l\u00e4r visa sig vara sann",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "att offentligen uttala denna erinran vid genoml\u00e4sning af f\u00f6lja notis som under rubrik hon tillr\u00e4knelig f\u00f6rekomma i en af en i hitl\u00e4nda hufvudstadstidningarne",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "gatt en notis om en svensk som resa ut till kina och d\u00e4r finna en god utkomst som ingenj\u00f6r",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "med anledning af en i norrk\u00f6ping tidning f\u00f6rekomma notis ocks\u00e5 en kontroll samt en af hr j sandqvist ins\u00e4ndt genm\u00e4la be jag att f\u00e5 lemna n\u00e5gon upplysning om don trikinbeeigtniogen h\u00e4r i stad samt \u00f6rn jag f\u00f6rh\u00e5llande till denea fr\u00e5ga en trikin vira sig den vara i lag f\u00f6reskrifven eller frivillig best\u00e5 enligt jag \u00e5sigt i en af kompetent och samvetsgrann person verkst\u00e4ld mikroskopisk unders\u00f6kning af en fl\u00e4skpartier sorn erfarenhet visa ofta vara trikinhaltiga med derp\u00e5 omedelbar f\u00f6lja st\u00e4mpling af hvarje besigtigadt trikinfritt styeke",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "med anledning af en notis i \u00f6sterg\u00f6tland dagbl som \u00e4fven \u00e5tergifvits af vi ha rektor vid seminarium h\u00e4rst\u00e4des \u00f6",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "liten dugtig t\u00f6s med snabb uppfattning ha i press st\u00e5 att l\u00e4sa en notis huru en \u00e5tta\u00e5rig flicka genom r\u00e5digbet antagligen f\u00f6rekomma en stor eldsv\u00e5da hvartill tillbud f\u00f6refinnas den 5 sistliden april \u00e5 s\u00e4teri bj\u00e4rkaryd i hylletofta socken af j\u00f6nk\u00f6ping l\u00e4n",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "enkel blomma med de mild doft ha \u00e4nnu fast knyta tanke vid en minne som i dag midsommarafton blifvit v\u00e4cka af en notis i den tidning som glida ur hon hand ned p\u00e5 golfvet",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "denna ur f\u00f6r den 15 juli hemtade notis ha till f\u00f6ljd af f\u00f6rbiseende komma att inflyta en af g",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ioieilertid anse vi vi d\u00e5 han kalla vi notis vilseledande b\u00f6ra erinra att hr hvarken bestridr att han s\u00e4lja den ifr\u00e5gavarande briljantring ej heller ari vi riktig \u00e5ter den p\u00e5 grund h\u00e4raf af r\u00e4tt f\u00e4lda dom",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "20 \u00f6re i postarvode f\u00f6r kort tid i proportion derefter en p\u00e5 elegant papper i qvartformat trycka hvarje vecka utkomma bilaga kyrka ocb skola 1 hvilken vara afse att i h\u00f6g grad \u00e4n hvad som hittills vara m\u00f6jlig i vi daglig upplaga meddela uppsats och notis r\u00f6rande kyrka ooh skola angel\u00e4genhet",
            "start": 248,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "att denna vara den enkel sakf\u00f6rh\u00e5llande som gifvit \u00e4mne till notis kunna vi all bestyrka",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ha stationsinspektor a hamberg i domnarfvet rycka fram med en genm\u00e4le mot denna notis j\u00e4mte en del intyg pm den n\u00e4ra f\u00f6rlopp vid ifr\u00e5gavarande tillf\u00e4lle",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "tidning fyris som f\u00f6rst meddela den af hr waldenstr\u00f6m dementera notis vidh\u00e5lla att denna vara full riktig och lofva att snar lemna svart p\u00e5 hvit p\u00e5 denna sig p\u00e5st\u00e5ende",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att b\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att lia tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit lii 1 n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 467,
            "end": 474
        },
        {
            "text": "i en af dalpil f\u00f6rsta nummer f\u00f6i denna \u00e5r fan inta en notis ur r\u00f6rande en olyckstillbud \u00e5 domnarfvets j\u00e4rnv\u00e4gsbro den 31 dec",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "den ha aldrig falla hernie in att beti ifla sanning af den kort notis i standard",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "hvar enda tr\u00e5dg\u00e5rdsman och tr\u00e4dg\u00e5rdsv\u00e4n b\u00f6ra kosta p\u00e5 sig viola notis och annonsblad f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rd",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "att m\u00e4rka att under rubrik komma att p\u00e5 en st\u00e4lle p\u00e5 tidning tredje sida inta all telegram utl\u00e4ndsk och inl\u00e4ndsk notis och meddelande som komma s\u00e5 sen att de ej kunna inrangera p\u00e5 sig ordinarie plats",
            "start": 112,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan g\u00e5 genom press en notis att en lapp skola ha f\u00f6rklara att han",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "press ha i dag g\u00e5 en notis att f\u00e4lt dorn i en skogsfr\u00e5ga hvarigenom skola prejudicera att genom skriftlig uppl\u00e5telse och f\u00f6rs\u00e4ljning af all skog f\u00f6r afverkningsr\u00e4tt ej torr och st\u00e5ndskog deri inbegripa",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i denna finna den i l\u00e4n angel\u00e4genhet intressera all kung\u00f6relse och tillk\u00e4nnagifvanden som f\u00f6r han \u00e4ro af viga att k\u00e4nna d\u00e4r finna han en utf\u00f6rlig referat fr\u00e5n landsting hush\u00e5llningss\u00e4llskap m\u00f6te samt all andra stor sammantr\u00e4de d\u00e4r finna den rik samling af notis fr\u00e5n l\u00e4n olik del fr\u00e5n dess domstol den \u00e4mbetsverk d\u00e4r finna f\u00f6r ort speciel betydelsefull r\u00f6 och iakttagelse m m",
            "start": 255,
            "end": 262
        },
        {
            "text": "ha ta faslig illa vid sig \u00f6fver den citat ur sk\u00e5nsk aftonbladet med hvilket vi nnder ofvan st\u00e5 rnbrik i belysa och n\u00e4ra ang\u00e5fvo art af den mystisk notis som d",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi i en kort notis i vi f\u00f6rra meddela intr\u00e4ffa den 18 denna jordskakningar i trakt kring florens",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "d\u00e5 hr grefve skarp markering af notis i fr\u00e5ga och d\u00e5 hr gretvens till vi referent vid stadsfullm\u00e4ktigesammantr\u00e4de ej kunna fatta annorlunda \u00e4n som en utmaning som tarfva en svar eller som en hugg \u00e5t en som vara ber\u00f6fvad tillf\u00e4lle att ge en kontrast\u00f6t ha vi anse vi b\u00f6ra gifva en s\u00e5n genom att h\u00e4nvisa till den af hr grefve \u00e5syfta notis och vi k\u00e4nna vi d\u00e4rtill s\u00e5 mycket mer uppfordra sorn hr grefve anf\u00f6rande synas gifva sken \u00e5t den uppfattning att bor\u00e5s tidning inta notis i fr\u00e5ga d\u00e4rf\u00f6r att tidning vara atvogt sinnad mot den inr\u00e4ttning som kalla folkk\u00f6k",
            "start": 329,
            "end": 336
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 notis n\u00f6d vara som stor vara hj\u00e4lp i form af p\u00e5passlig meddelare som n\u00e4ra",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "sedan vi land under rubrik en konsortium f\u00f6r politisk bytesaff\u00e4r ungef\u00e4r p\u00e5 samma s\u00e4tt som vi uti vi notis i f\u00f6reg\u00e5ende nummer med \u00f6fverskrift en fosterl\u00e4ndsk tj\u00e4nsteutbyte relatera aff\u00e4r mellan och en tjugotre utvald och ljstf\u00f6rtecknade protektionist forts\u00e4tta ls\u00e5lunda viss utaf en i f\u00f6rteckning upptagen sann skyddsv\u00e4nlig och samh\u00e4llsbevarande landsorts hafva emellertid icke n\u00f6jd sig med att inf\u00f6ra den ofvan \u00e5syfta landsortskorrespondentens dunderpuff f\u00f6r",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "under ofvanst\u00e5ende rnbrik l\u00e4sa nn i dag i norrk\u00f6ping tidningar en notis om hurusom en landtbrukare i stockholm villatrakter genom upplag af sopg\u00f6dsel och utsprida af ren latrin st\u00f6ra sig granne luktorgan till den grad att denna se sig n\u00f6dsaka vidta en s\u00e5 kraftig \u00e5tg\u00e4rd sorn att anf\u00f6ra klagom\u00e5l \u00f6fver f\u00f6rh\u00e5llande hos kon befallningshafvande sorn ocks\u00e5 \u00e5la n\u00e4mde landtbrukare att med f\u00f6reskrifna medel h\u00e4fva missf\u00f6rh\u00e5llande samt vid h\u00f6g vite f\u00f6rbjuda rubbning i en g\u00f6ra f\u00f6reskrift f\u00f6re den 1 oktober",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en h\u00e4ftig utrop af ot\u00e5lighet fr\u00e5n keith broughton hejda u en \u00f6gonblick mea hon ta ingen vid notis derom",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "anh\u00e5lla om inf\u00f6rande af nedanst\u00e5ende i en notis i denna tidning h\u00e4mta ur g\u00f6teborgsposten s\u00e5som n\u00e5gon s\u00e4rdeles f\u00f6r arbetarefamilj att beakta huru g\u00f6teborg skolk\u00f6k i denna dyr tid kunna \u00e5stadkomma en middag f\u00f6r 21 \u00f6re person",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "redmen motta i fr\u00e4n en v\u00e4lvillig meddelare i en trakt ej l\u00e5ng fr\u00e5n stad f\u00f6lja notis som den kanske vara synd att undanh\u00e5lla allm\u00e4nhet hvarf\u00f6r den h\u00e4r ordagrann \u00e5tergifves med utesluta af ortnamn h\u00e4r \u00f6rn natt r\u00e5ka lagman i x och en jutare fr\u00e5n y att komma i ordv\u00e4xling jutan komma och spaserade med sig f\u00e4stem\u00f6 ooh och som han komma metef\u00f6r brak s\u00e5 komma lagman ut och rusa mot jutan och s\u00e4ga du f\u00e5 icke spasera med den j\u00e4nta f\u00f6r den vilja jag ha f\u00f6r mm del ock lyfta opp enbl\u00e4kflaska och sl\u00e5 han i huvud s\u00e5 blod flyta af han d\u00e5 fatta jutan tak i lagman och s\u00e5 st\u00f6rttade di till mark men jutan komma p\u00e5 s\u00e5 komma lagman hustru rusa och tilldela sig man 3 skarp slag i i huvud mod en stekpanna s\u00e5 han vr\u00f6la som en tjur den vara gammal k\u00e4rlek som hou ha till sig man ock sed fram p\u00e5 nate s\u00e5 qvikna han till s\u00e5 han g\u00e5 upp till sig hustru och piska h\u00f6ner som en barn denna skede vid bolag h\u00f6ss lagman i x",
            "start": 77,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "s\u00e5 kunna man inte fr\u00e5ga \u00f6rn hvurenda liten notis om \u00e4n aldrig s\u00e4 ovigtig m\u00e5ste man ha i sig och l\u00f6r en mangfaldiga \u00e4ndam\u00e5l en vanlig tidning anv\u00e4nda sedan man l\u00e4sa den vara telefontidningeu fullst\u00e4ndig obrukbar",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "efter mariestad l\u00e4nstidning \u00e5terg\u00e5fvo vi s\u00e4ga sk\u00f6fdetidningen vestg\u00f6ta korrespondent i sen nummer en notis h\u00e4nsyfta p\u00e5 en del stor oegentlighet i en af vi grannstad",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "s\u00e4som as oswanst\u00e4ende synas ha apotekare l l\u00e4gga synnerligen h\u00e5rdt p\u00e5 hjertat w\u00e4r i ctt s\u00f6reg\u00e4ende nummer inf\u00f6ra notis om att \u00e4 apotek i arwidsjanr f\u00f6rs\u00e4ldts de cologne wid en angifwet tillf\u00e4lle och auw\u00e4ndts s\u00e4som spiritu\u00f6s och derf\u00f6r welat g\u00f6ra notis inneh\u00e4ll till en aprilnarri och gyckel",
            "start": 245,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstr\u00e4cka bankinstitut ha man ock f\u00e5 k\u00e4nnedom genom en i somras synlig notis att bankdirekt\u00f6r knut wallenberg vara stadd p\u00e5 resa i ne norrbottnisk vildmark sora den nu vara afsigt att ni \u00f6fra \u00e5t civilisation och nytta",
            "start": 71,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "denna notis foga posttidning en aftryck af riksdag nogsamt k\u00e4nd och mycket kommentera uttalande i samma skrifvelse r\u00f6rande utbetalning f\u00f6rskottsvis genom statskontor af en uteblifna bidrag fr\u00e5n norge till kabinettskassan",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "med anledning af att inneh\u00e5ll i en ins\u00e4nda notis synlig i mo 72 af ni \u00e4ra tidning ej vara med sanning \u00f6fverensst\u00e4mmande f\u00e5 underteckna h\u00e4rmed v\u00f6rdsam anh\u00e5lla om plats f\u00f6r f\u00f6lja",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en tidning meddela \u00f6rn denna bref f\u00f6lja notis fr\u00e5n en sistliden fredag en 18 aug",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den liten belopp ni kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som under en \u00e5r vara f\u00f6renadt med tidning s\u00e4ndning eller bemtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompadiskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 498,
            "end": 505
        },
        {
            "text": "och p\u00e4 torsdag arsenal heta den i notis om inspektion",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "efter den ny kabinett bildande f\u00f6lja raljant notis vid dag kappl\u00f6pning m\u00e4rka p\u00e5 presidenttiibnnen hr chmille peiletan if\u00f6rd elegant redingote",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sedan n\u00e5gon tid ha d\u00e5 och d\u00e5 i tidnin g\u00e4rna f\u00f6rekomma notis \u00f6rn en nybildadt s\u00e4llskap som kalla sig svensk teater f\u00f6rbund men den vara sannolik icke m\u00e5ngen utanf\u00f6r en scenisk konstn\u00e4r krets sorn ha n\u00e5gon fullst\u00e4ndig k\u00e4nnedom om hvad denna vara f\u00f6r s\u00e4llskap ooh likv\u00e4l f\u00f6rtjena dess \u00e4n dam\u00e5l och str\u00e4fvande att varda k\u00e4nd hos all teaterv\u00e4n",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r sorn vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mt ning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den bli n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 459,
            "end": 466
        },
        {
            "text": "defuisseaux f\u00f6rklara \u00e5 v\u00e4nster v\u00e4gnar att i fall majoritet genomdref skollag s\u00e5 skola d\u00e4rigenom revolution r\u00e4ttf\u00e4rdigg\u00f6ra sanktionera konung lag s\u00e5 skola folk resa sig och konung kunna d\u00e5 s\u00e4ga att han f\u00f6rlora krona genom minisfrarnes fanatism ministerpresident hariet genm\u00e4la defuisseaux tal vara endast baresligheter 6om regering icke bry sig \u00f6rn att ta n\u00e5gon notis om defuisseaux i s\u00e5 fall delta opposition f\u00f6rmodligen icke l\u00e4nge i debatt om skollag l\u00e4ktare voro \u00f6fverfylda och st\u00e4mning ytterst uppbetsad",
            "start": 360,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "den sv\u00e5r brist vid innanl\u00e4sning vara den att barn v\u00e4nja sig vid att l\u00e4sa sj\u00e4ll\u00f6s icke ta notis om inneh\u00e5ll och s\u00e5ledes icke begrepo hvad de l\u00e4sa",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "skaffa tidning snabb och f\u00f6r en olik ort intressant notis och i denna syfte hoppa vi under \u00e5r 1902 kunna ytterlig f\u00f6rst\u00e4rka antal af vi talrik korrespondent",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "komma komma inte f\u00e5 vi norrl\u00e4ndingar r\u00e4kna liksom flicka n\u00e4r de v\u00e4nta sins f\u00e4stman med anledning af notis om kaiser wilhelm bes\u00f6k i norrland den ena dag heta den si och andra dag och till slut bli den kanske intet af med alltihopa",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "en i tidning synlig notis om den tysk skeppare \u00e5 skonert hermann maria djerf va tilltag att v\u00e4gra myndighet i oxel\u00f6sund tilltr\u00e4de \u00e5 fartyg sedan misstanke uppst\u00e5 att den \u00e5 fartyg hitta jernv\u00e4g tillh\u00f6rig presenning olofligen tillgripa ha tysk rike minister i stockholm hos svensk utrikesministerium g\u00f6ra f\u00f6rfr\u00e5gan ang\u00e5ende f\u00f6rlopp samt huru vid vederb\u00f6ra myndighet ha f\u00f6r afsigt att anst\u00e4lla \u00e5tal mot skeppare och bes\u00e4ttning \u00e5 den n\u00e4rnda skonert",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "f\u00f6r omkring en vecka sedan meddela handelstidning i g\u00f6teborg en notis \u00f6rn tvenne fr\u00e4mling hvilka i g\u00f6teborg sk\u00e4rg\u00e5rd f\u00f6reta \u00e5tskillig f\u00e4rd som g\u00f6ra de misst\u00e4nka f\u00f6r spioneri",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "s\u00e5som f\u00f6rut meddela b\u00e4ra \u00e4fven daily graphic dementera den orov\u00e4ckande notis om ryss plan i kina",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "huru denna \u00e5stadkomme3 framg\u00e5 af en notis i enligt hvilken husv\u00e4rd springa trappa upp och trappa ned med lista p\u00e5 hvilka hyresg\u00e4st med sig underskrift skola f\u00f6rplikta sig att illuminera p\u00e5",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "som till\u00e4gg till f\u00f6rest\u00e5 m\u00e5 meddela f\u00f6lja notis ur kristianstadstidn n p som skrifver vi ha med egen \u00f6ga f\u00f6rvissa vi om den sorglig kondition hvari en del fr\u00e5n n\u00e4mda stuteri till h\u00e4r f\u00f6rl\u00e4gga regemente wendes artilleri ankomma remont befunno sig",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en par dag d\u00e4refter komma d\u00e4r en ny notis i tidning",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "man finna i ena h\u00f6rn med liten bokst\u00e4fver f\u00f6lja notis vara bekant att firma x vin p\u00e5 fat och flaska icke beh\u00f6fva n\u00e5gon reklam",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i dagbok meddela som vanlig kritisk notis fr\u00e4n litteratur konst och musik omr\u00e5de hvarf\u00f6rutom erinra om tv\u00e5 nyss bortg\u00e5ngen framst\u00e5ende nordisk sk\u00e5despelare holmquist och p schram",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "carl h\u00e4rom dag vara i eskilstuna h\u00e4nda sig att en velocipedist komma framrusande och k\u00f6ra omkull en minder\u00e5rig gosse utan att ta liten notis om den ske ber\u00e4tta eskilstuna tidning",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "vid auktion p\u00e5 en sak sig ocks\u00e5 den stor man ta ej notis \u00f6rn n\u00e5gon men v\u00e4rde och andra tillst\u00e4desvarande s\u00e5go snar hvem den vara",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ehuru ras kanske icke torde l\u00e4mpa sig f\u00f6r m\u00e5nga trakt h\u00e4r i land hafva vi dock tro notis kunna vara af v\u00e4rde f\u00f6r en nordlig ort der jordbrukare b\u00f6ra kunna nnna f\u00f6r sig f\u00f6rdelaktig att f\u00f6lja telemarkarnes exempel i djuruppf\u00f6dning f\u00f6r afsalu",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ha teater och musikrevy rikhaltig notis och speciel domstols",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "skaffa tidning snabb och f\u00f6r en olik ort intressant notis och i denna syfta hoppa vi under \u00e5r 1902 kunna ytterlig f\u00f6rst\u00e4rka antal af vi talrik korrespondent",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "i denna tidning och d\u00e4refter i en hel del andra tidning st\u00e5 f\u00f6r kort tid sedan skrifver en af vi korrespondent en notis om hurusom en person i n\u00e5 ramla ner ur en tr\u00e4d och p\u00e5 en bj\u00f6rn som d\u00e4raf blef s\u00e5 f\u00f6rbluffa att han springa sig kos",
            "start": 113,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "han i tidning l\u00e4sa notis f\u00f6r sig kusin nyfiken att se huru de hur\u00f6 sig pl\u00f6tslig upph\u00f6ja st\u00e4llning",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "blef s\u00e5 i tidningspress synlig en notis derom att man i \u00f6sterg\u00f6tland b\u00f6rja tala om en jernv\u00e4g fr\u00e5n link\u00f6ping till den bredsp\u00e5rig wimmerby samtidig dermed att annan s\u00e4kerligen full ut lika m\u00e4ktig s\u00f6ka f\u00e5 till st\u00e5nd teckning och unders\u00f6kning f\u00f6r en smalsp\u00e5rig jern link\u00f6ping gamleby eller eventuel westervik",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "postpapper silkepapper m\u00e5ladt papper guld och silfverpapper sugpapper visit gratulation och begrafningskort begraf ningsbil j etter och kuvert bref oell biljettkuvert lack fraktsedel vexelblanketter kuvert f\u00f6r assurera och rekommendera bref grafkransar och grafkransband silfvermyhtp\u00e5sar f\u00f6r 10 25 50 krona bukettpapper r\u00e4kning kontra b\u00f6ckor oell notis bok bild yta bok och julgrans\u00e4ngel m m m m",
            "start": 346,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "uppsats notis och an dra meddelande som \u00e4roafsedda att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera till stoekholuisdagbladisi redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n baku skrifves till den i helsingfors utkomma ny press den 26 mars med anledning af en kort notis i ny press om en naftafont\u00e4n i balachani 13 km",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "i h\u00e4fte \u00e4ro f\u00f6rutom meddelande och notis m m inta \u00e5tskillig uppsats s\u00e5som v\u00e5rbruk af b",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "ha under en sen m\u00e5nad fr\u00e5n en tillf\u00e4llig meddelare till press n\u00e4stan hvarje vecka f\u00e5 motta notis om svensk som stupa eller aflida af sig s\u00e5r under krig i sydafrika",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "anh\u00e5lla \u00f6dmjukligen om inf\u00f6rande af f\u00f6lja beriktigande i en notis hemtad nr m\u00f6nster\u00e5stidningen och efter densamma \u00e5tergifven i tidn",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den tycka ej vara fall ty doris vara snar \u00e5ter inne i balsal och ta ej mera notis \u00f6rn mr selwyn \u00e4n om han vara en betjent samt sig leende och behaglig ord med den stor frikostighet",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "andra tid i en nummer ystad tidning f\u00f6r 1884 ha man p\u00e5tr\u00e4ffa en notis beskrifvande en f\u00e4st till \u00e4ra f\u00f6r n\u00e4mndeman nils lasso hvilken d\u00e5 tj\u00e4nstg\u00f6ra 20 \u00e5r s\u00e5som kommunalordf\u00f6rande",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "f\u00f6rut n\u00e4mt ha genom press nyligen g\u00e5 en notis om en strid som mellan fackman utk\u00e4mpa i norge huruvida",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ha vara synli en notis \u00f6rn en ny tricotfabrik i bor\u00e5s",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i en notis i f\u00f6rra nummer af bor\u00e5s tidning under rubrik k\u00f6tthandel med efterspel meddela att k\u00f6tt s\u00e4ljare hemmans\u00e4gare linus nilsson fr\u00e5n hof upp att k\u00f6tt unders\u00f6ka af veterin\u00e4r carl\u00e9n hvarvid denna f\u00f6rklara att den djur vara beh\u00e4ftad med n\u00e5gon slag lungsjukdom men ej med mj\u00e4ltbrand",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "anledning till denna upplysning vara s\u00e5som vi f\u00f6rut i cn kort notis ber\u00e4tta att",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ej kunna p\u00e5st\u00e5 att vi ens gifvit vi sken af att lysa med lanta fj\u00e4der i den vi osvikligen citera all viktig notis all artikel och all redaktionell uttalande ur andra svensk blad",
            "start": 107,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "wi kunna upplysa att w\u00e4r notis vara alldeles autentisk och wi skola s\u00e4 snar utrymme till\u00e4ta ofi wisa hr och allm\u00e4nhet swart p\u00e4 hwitt p\u00e4 hwad hrr waldenstr\u00f6m are och ekmaniter till\u00e4ta sig",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "nedanst\u00e5ende notis sen i afton se en man st\u00f6rta sig i thames fr\u00e5n waterloo bridge",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "svensk musiktidning f\u00f6r den lj maj inneh\u00e5lla en biografisk uppsats om operas\u00e5ngare mikael bratbost jemte portr\u00e4tt i sanit\u00e4r h\u00e4nseende \u00f6rn nationell komposition en uppgift \u00f6rn d\u00f6dsfall inom musik och opera 1895 samt notis fr\u00e5n in och utland",
            "start": 214,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "notisupphemtare komma att observera den mycket lakonisk remissrubriketi och utan att g\u00f6ra sig den ringast besv\u00e4r med att forska i en sak om hvilken han sv\u00e4fvade i den djup okunnighet hel enkel tillaga p\u00e5 rak arm en notis af den inneh\u00e5ll som \u00e5tergifves h\u00e4r ofvan",
            "start": 214,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "och vi v\u00e5ga hemst\u00e4lla till man hvar r\u00e4ttt\u00e4nkande om icke den rubrik som vi platskollega sitta \u00f6fver sig af vi \u00e5tergifna meddelande och som inneb\u00e4ra en alltf\u00f6r svag dom \u00f6fver den rusig garfvare beteende vara passande f\u00f6r en notis om en medel vi platskollega denna g\u00e5ng finna l\u00e4mplig att anv\u00e4nda gen emot politisk motst\u00e5ndare",
            "start": 222,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r sorn vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig t att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 468,
            "end": 475
        },
        {
            "text": "icke ha v\u00e4l telegrambyr\u00e5 beh\u00f6fva ta s\u00e5 illa vid sig f\u00f6r vi notis i m\u00e5ndag tidning \u00e4fven om mot f\u00f6rmodan den skola vara g\u00e5ng anm\u00e4rkning g\u00f6ra fr\u00e5n press sida r\u00f6rande den f\u00f6rfarande med nyhetsmeddelande",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "s\u00e5som af notis framg\u00e5 nfv\u00e5rjdes eld p\u00e5 n\u00e5gon minut hvarf\u00f6r den sv\u00e5rligen kunna blifva tal om en elak olyckstillbud",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "latmask vara nppt\u00e4ckt s\u00e5 lyda rubrik p\u00e5 en notis i en amerikansk tidning som skrifver vid john hopkinshospitalet i baltimore md v\u00e5rda f\u00f6r n\u00e4rvarande en patient som",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon m\u00e5nad tidning bringa dagligen liten notis \u00f6rn henues toiletter hon rikedom och jag t\u00e4nka f\u00f6r jag sj\u00e4lf att hon sj\u00e4lf s\u00e4tta denna i scen f\u00f6r att hon namn st\u00e4ndig skola vara p\u00e5 all l\u00e4pp",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "som af notis p\u00e5 annan st\u00e4lle i dag tidning framg\u00e5 h\u00e4kta m\u00e5ndag oeb till h\u00e4rvarande l\u00e4nsf\u00e4ngelse hemmans per elof petersson fr\u00e5n ilingetorp i tors\u00e5s socken f\u00f6r den hail \u00f6fva grof misshandel mot snickare karlstr\u00f6m i bohult",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "hed anledning af en i denna tidning f\u00f6r den 1 denna inta notis med rubrik r\u00e4tteg\u00e5ng om ntf\u00e5ende af abonnentafgifterna \u00e4 rikstelefon ha telegrafstyrelsen ombudsman anh\u00e5lla f\u00e5 meddela att styrelse sedan \u00e5r b\u00f6rjan v\u00e4l n\u00f6dga till stockholm r\u00e5dhusr\u00e4tt uttaga st\u00e4mning \u00e5 tolf telefonabonnent h\u00e4r i stad hvilka oaktadt anmaning om liqvid fr\u00e5n dels verk telefonbyr\u00e5 del dess ombudsmannakontor icke kunna f\u00f6rm\u00e5 att betala men att styrelse p\u00e5 grund af mellankommande afbetalning ej fullf\u00f6lja talan mot flere \u00e4n tre af desse att hvad s\u00e4r en till den i notis omf\u00f6rm\u00e4la r\u00e4tteg\u00e5ngstillf\u00e4lle inst\u00e4mma abonnent betr\u00e4ffa den ena skuld vara fr\u00e5n \u00e5r 1891 och den andra fr\u00e5n \u00e5r 1892 samt att i de tre m\u00e5l sorn under \u00e5r afgjorts vid r\u00e4tt styrelse ej tillerk\u00e4nna an nan godtg\u00f6relse f\u00f6ra r\u00e4tteg\u00e5ngskostnad \u00e4n f\u00f6r delgifningar af st\u00e4mningsresolution och annan r\u00e4tt beslut med 1 kr",
            "start": 540,
            "end": 547
        },
        {
            "text": "uppsats notis oell andra meddelande som sir\u00f6 afsedda att intoras i denna tidb\u00f6ra alltid adressera till istockholmsdagblads redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "dess bra vara notis f\u00f6rhastad och den allm\u00e4n akta och v\u00e4rdera odalman befinna sig bra \u00e4n n\u00e5gonsin sedan n\u00e5gon symptomer som ing\u00e5fvo han n\u00e4ra bekymmer med ens f\u00f6rsvinna",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "betalningsinst\u00e4llclse i landsort i g\u00e5rdag notis h\u00e4rom st\u00e5 handelsfirma torell peterzon i vestervik skola vara valdemarsvik",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "\u00e4 va f\u00e4ll undh t\u00e4 si n\u00e5 fr\u00e5 r\u00e4ttvik s\u00e4ga man h\u00e4r n\u00e4r man se en notis fr\u00e5n vi lands\u00e4nda",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "hufvudinneh\u00e5llet i all upplaga densamma men en kyrklig uppgift och en del notis af ren lokal natur inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6ra ort afse upplaga",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "krig och en stridsf\u00e4rdig motst\u00e5ndare bergbestigning vara s\u00e5 mycket m\u00e4rka no g\u00e5 l\u00f6s mot hvarandra kail man ej i ligare s\u00e4ga den fransk tidning kvar s\u00e5som labouchere oell dillon s\u00e4ga atti ur notis hemtats som den or\u00e4dd denna bekymmer \u00e4ro illusorisk",
            "start": 188,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "i afseende p\u00e5 resultat h\u00e4nvisa till notis h\u00e4rofvan under riksdag",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "doktor sturo af han hand och sy hop f\u00e4ren p\u00e4 han huswud tycka han icke ta n\u00e4gon notis derom",
            "start": 79,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "en betyda mj\u00f6limport ha \u00e4ga rum ehuru notis derom s\u00e4llan f\u00f6rekomma i tidning anm\u00e4rka n",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "icke att de s\u00e5som ni notis s\u00e4ga tigga sig till mat och arbeta endast f\u00f6r att f\u00e5 medel att supa p\u00e5",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "vi ha framkasta denna fr\u00e5ga med anledning af notis i dansk tidning om den ny unitorm som provisorisk anta tor dansk arm\u00e9 af den i nedsatt komit\u00e9n en uniform som visa sig b\u00e5de enkel billig och praktisk",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "med anledning af denna notis ha en ins\u00e4ndare p\u00e5peka att firma i sig annons med spritfritt mena den vin icke ineh\u00f6ll n\u00e5gon extra tillsats alkohol ut\u00f6fver den som uppkomma vid vin j\u00e4sning",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon kritik \u00f6fver tidning redaktion ha jag aldrig anst\u00e4lla men v\u00e4l \u00f6fver inneh\u00e5ll i den i 72 af denna tidning synlig notis och denna med r\u00e4tt ty hvem sorn g\u00e4rna s\u00e5 v\u00e4l som tors\u00e5ngsbo b\u00f6ra veta att en fel eller f\u00f6rtj\u00e4nst som vidl\u00e5da inneh\u00e5ll i en ins\u00e4nda notis eller artikel tillkomma den f\u00f6rfattare och ej redaktion",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "i 44 af denna tidning omn\u00e4mna en ins\u00e4ndare kaniban en notis som i tidning f\u00f6rut vara synlig huru g\u00f6teborg skolk\u00f6k i denna dyr tid kunna \u00e5stadkomma en middag f\u00f6r 21 \u00f6re person",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4 t n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 466,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "och delvis beriktiga af vi notis i f\u00f6rra nummer \u00e4ro vi mi i tillf\u00e4lle att meddela namn p\u00e5 en fr\u00e5n \u00e5r kurs utexaminera med afg\u00e5ngsbetyg fr\u00e5n landtbruksskolan utexaminera andersson fr\u00e5n norrtuna munktorp med plats som r\u00e4tt vid st\u00e4holm e",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "men tidning bruka vara v\u00e4l underr\u00e4tta och de meddela i st\u00e4ll f\u00f6r notis om kapten envalls sj\u00e4lfmordsf\u00f6rs\u00f6k en annan om han sj\u00f6f\u00f6rklaring",
            "start": 64,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "under denna eller likna rubrik ha tid efter annan f\u00f6rekomma notis om eftergift som \u00e4n en och \u00e4n en annan bland en svensk liff\u00f6rs\u00e4kringsbolag lemna sig f\u00f6rs\u00e4kringstagare",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "historia vara s\u00e5som man hvar torde ha f\u00f6rst\u00e5 den allra fet anka och ingen torde f\u00f6rtycka den i notis namngifna piga att hon ta ilia vid sig",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "i en notis i g\u00e5rdag nummer r\u00f6rande f\u00f6rs\u00e4ljning af engeltofta s\u00e4teri vara f\u00f6rs\u00e4ljningssumma uppgifven till kr",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "hr lai sson ha ock fr\u00e5n maj denna \u00e5r b\u00f6rja utgifva en sl\u00f6jd bulletin inneh\u00e5lla uppsats och notis i fack och afse att utg\u00f6ra en sammanh\u00e5llning mellan de som genomg\u00e5 han seminarium",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "underr\u00e4ttelse meddela vi af en person sorn ofta lemna tidningspress v\u00e4rdefull och tillf\u00f6rlitlig uppgift hvadan vi icke ha anledning att betvifla meddelande hvilket egendomlig nog komma vi till ungefar samtidig med en notis \u00f6rn att un derst\u00e5th\u00e5llaren i dag afl\u00e4gga en bes\u00f6k i upsala",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "talar b\u00f6rja sig f\u00f6redrag med att misslynt sk\u00e4rsk\u00e5da en notis som i l\u00f6rdag vara inf\u00f6ra i x",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "til b glidning inneh\u00e5lla nyligen f\u00f6lja notis h\u00e4ndelse",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "denna notis som vara inta till och med i posttidning ha egendomlig nog inte f\u00f6rekomma i platstidning",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "j\u00e4rnv\u00e4g och finjasj\u00f6n sj\u00f6 den under denna rubrik i g\u00e5rdagsnumret meddela notis torde f\u00f6r undvika af missf\u00f6rst\u00e5nd tarfva en n\u00e4ra f\u00f6rklaring",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hylla n\u00e4ringsskydd och arbetareintressen vara fiende till all humbug motarbeta frasradikalism och socialism lika v\u00e4l som militarism och byr\u00e5krati ha dag f\u00f6r dag en leda artikel af g renholm riksdag och andra \u00f6fvereikter samt kr\u00f6nika utan rubrik ha teater och musikrevy rikhaltig notis och speciel domsto isafdelning",
            "start": 278,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "kommittera icke ta n\u00e5gon notis \u00f6rn den de l\u00e4mna uppdrag och stadsfullm\u00e4ktige hafva vara f\u00f6r grannlaga att gifva de n\u00e5gon p\u00e5minnelse",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "m\u00e4rkw\u00e4rdigt nog tycka denna notis hittills hafwa g\u00e5 temligen obeaktad f\u00f6rbi h\u00e4r i land",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "anledning till process vara en notis tidning med rubrik n\u00e5d f\u00f6r de hvilka u\u00e5d tillkomma",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "genom tidning ha p\u00e5 sista tid g\u00e5 notis af inneh\u00e5ll att en domstol nyligen best\u00e4mma att en bruddr\u00e4kt icke f\u00e5 kosta mer \u00e4n dollar ungef",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "tidning utkomma tv\u00e5 g\u00e5ng rikhaltig notis f\u00f6r en ort de och all emellan\u00e5t bref fr\u00e5n residensst",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "all upplaga komma att inneh\u00e5lla utom en lokal notis en rikhaltig nyhetsafdelning fr\u00e5n hel dal s\u00e4rskildt residensstad",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "fullst\u00e4ndigande och dels till beriktiga af notis i f\u00f6rra nummer r\u00f6rande",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "liga veckotidning utkomma hvarje onsdagsmorgon i stor format inneh\u00e5lla en ytterst rikhaltig notis leda artikel ber\u00e4ttelse",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "under denna mycket beteckna rubrik omtala den \u00e5tal sorn af jubilee singers m\u00f6rkhyad tenor mr payne v\u00e4cka mot tidning med anledning af den bekant ursprungligen fr\u00e5n k\u00f6penhamn homna men p\u00e5 eli misstag grunda notis om en stockholmsfrus rymning till k\u00f6penhamn m m hvilken dock af tidning i fr\u00e5ga omedelbar dementera hvarigenom ali r\u00e4ttf\u00e4rdighet ju binda anse uppfyld i och f\u00f6r f\u00f6rtagande af den fam\u00f6s historia verkan",
            "start": 205,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja liten milit\u00e4r notis hvilken vara fullkomlig sanningsenlig ha passera vid \u00e5r lnfanterlvolont\u00e5rskola och ber\u00e4tta f\u00f6r \u00f6sterg\u00f6tland dagblad s\u00e5lunda ea af elev en underofficersvolont\u00e4r ha af n\u00e5gon anledning f\u00f6rlora sig kompanichef ynnest och ha denna beslutlt sig f\u00f6r att 1 betygsslffra f\u00f6r exercis gifva han en l\u00e5g betyg \u00e4n den han l\u00e4rare plutonchef f\u00f6resl\u00e5",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "sen inneh\u00e5lla utom annons och notis en gammal polisman minne bygdekr\u00f6nika fr\u00e5n bokmarknad och hvarjehanda",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "och dock vara den f\u00f6r vi egen st\u00e4lla ning som en andlig och politisk sj\u00e4lfst\u00e4ndig folk icke likgiltig om utl\u00e4nning ta n\u00e5gon notis \u00f6rn vi spr\u00e5k existens eller ej",
            "start": 123,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "den teknisk bilaga komma allts\u00e5 i enlighet med denna princip att inneh\u00e5lla fackartikel och notis ren teknisk som \u00e4fven andra i fr\u00e4mst rum betr\u00e4ffande vi land men derjemte \u00e4fven den vigtig fr\u00e5n utland",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig anse vi notis i denna form vara lika karakt\u00e4ristisk f\u00f6r norrman upptr\u00e4dande som i den f\u00f6rra",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "st\u00e5 en notis \u00f6rn han han ha s\u00e5ledes \u00e4ndock icke alldeles \u00f6fverlefva sig vanrykte",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "venstertidningar cirkulera f\u00f6lja notis som vi \u00e5tergifva p\u00e5 originalspr\u00e5k \u00e4rorik minne",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "som af notis om sj\u00e4lfva tillgrepp i v\u00e4rd i\u00f6rdagsnnmmer framg\u00e5 vara den just johansson sorn blifvit bestj\u00e4la och den o\u00e4rlig tillgriparen vara sk\u00e4ralipiren dannberg hvilken ock vara den som biel d\u00f6md att b\u00f6ta f\u00f6 fsnatteri",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "tiar bevilja magister a er\u00e4nkell att utgifva en daglig morgontidning ben\u00e4mna notis och annonsblad",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "af vi notis under denna rubrik sistliden m\u00e5ndag ang\u00e5ende den sorglig h\u00e4ndelse vid stor b\u00f6ra f\u00f6reg\u00e5ende s\u00f6ndag afton kunna vi nu meddela en tre omkommen ung man voro fiskare axel bogren icke berggren s\u00e5som i m\u00e5ndagstidning uppgafs samt broder gustaf oell erih nilsson",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "20 \u00f6re i postarvode f\u00f6r kort tid i proportion derefter en p\u00e5 elegant papper i qvartformat trycka hvarje vecka utkomma bilaga kyrka och skola hvilken vara afse att i h\u00f6g grad \u00e4n hvad som hittills vara m\u00f6jlig i vi daglig upplaga meddela uppsats och notis r\u00f6rande kyrka och skola angel\u00e4genhet",
            "start": 246,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "till berlgtigande af vi notis i g\u00e5rdag nummer under rubrik f\u00e5 vi meddela att densamma ej egde rum i charkuteri",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "fru hartmans g\u00e4stspel h\u00e4r omtaladt i en hufvudstadsblads notis som vi \u00e5ter l\u00e4rer ha vara ifr\u00e5gas\u00e4tta blott f\u00f6r den skulle att en opasslighet som fr\u00f6ken widell lida af hindra denna att utf\u00f6ra sig anstr\u00e4nga roll",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "rykte om anlopp mot postgumma af n\u00e5gon person som kunna hafva intresse af svensk akademi underg\u00e5ng och d\u00f6d hafva emellertid visa sig vara total gripa ur luft i den att endast en motion v\u00e4cka vid innevarande rikdag af lasse j\u00f6nsson i sandby \u00e5syfta inskr\u00e4nkning af den antal g\u00e5ng en legal notis b\u00f6ra inf\u00f6ra i den officiell tidning",
            "start": 286,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "pli liv vhslvamdtianledning hslvamdtianledning slvamdtianledning vamdtianledning am mdtianledning dtianledning tianledning af den i vi l\u00f6rdagsnummer pefter tidning fyris inf\u00f6ra notis om den fallf\u00e4rdig skick i hvilket denna ruin skola befinna sig hafva vi fr\u00e5n s\u00e4ker h\u00e5ll f\u00e5 vi meddeladt aft f\u00f6rbereda arbete f\u00f6r restaurering \u00e4ro i full g\u00e5ng att en vigtigastc \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r dea samma redan nod den allra n\u00e4imasto tid komma att vidta samt att grunda f\u00f6rhoppning finna att hel restanreringsarbetet skola hinua fullborda f\u00f6re vinter b\u00f6rjan",
            "start": 176,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "nej den vara n\u00e5gon af svensk notisupphemtare som f\u00e5 sig meddela den l\u00e5g kostnadssiffra cch som obekant med hel sak i \u00f6frig inbilla sig att denna siffra vara icke blott den tilln\u00e4rmelsevis riktig utan till och med den enda riktig och att s\u00e5ledes h\u00e4rvid yppa sig en eklatant tillf\u00e4lle att tillverka icke en notis af den vanlig slag utan en sensationel dementi11",
            "start": 304,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "ha teater och musikrevy rikhaltig notis och speciel domstolsafdelcing",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "vid nedskrifvandet af f\u00f6rest\u00e5 notis ing\u00e5 underr\u00e4ttelse att ytterlig en 2 \u00e5r elg finna d\u00f6d strax intill sund by",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "st\u00e5nd att f\u00f6r framtid erbjuda utom stockholrasbrefven af adauctus och svensk korrespondensbyr\u00e5 notis fr\u00e5n regeringsdepartement m m \u00e4fven andra nyhets och teater fr\u00e5n hufvudstad samt en amerikansk revy hvilken sen b\u00f6ra blifva af stor intresse f\u00f6r en m\u00e5nga som ega anh\u00f6rig och v\u00e4n i den stor republik p\u00e5 andra sida atlanten",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "en kort stund etter den f\u00f6rsta telegram mottagande ing\u00e5 emellertid f\u00f6lja telegrafisk dementi den nansenska notis falsk",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "att handha sk\u00e4l att g\u00f6ra detl af en slump b\u00e5g nu fred norton notis \u00f6rn den f\u00f6resl\u00e5 gifterm\u00e5l n\u00e4r han vara utrikes",
            "start": 60,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "liten upplaga stockholmstidning vara emellertid den enda hufvudstadstidning som aftrycka notis ifr\u00e5ga",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon detalj till notis i sen af vi tidning r\u00f6rande aflidne eldare vid karlskrona vexi\u00f6 jernv\u00e4g ern\u00e5 t hultberg kunna vi nu meddela",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "dopsedel en s\u00e5n teckning f\u00f6rekomma mer som i notis n\u00e4mna s\u00e5 vara den ditritad och ehvad denna g\u00f6ra af dopsedel inlemnare eller af en fiendtlig prest den m\u00f6jlighet vara alls icke ot\u00e4nkbar s\u00e5 vara jag viss att e",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "af en f\u00f6rnt i press synlig notis ha hos en stor del af allm\u00e4nhet den \u00e5sigt bendt sig att h\u00f6gskola styrelse befordra bjerknes till innehafvare ef professur i mekanik oaktadt en sakkunnig inkompetensf\u00f6rklaring",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "f\u00f6r jag \u00e4ra kund och allm\u00e4nhet vilja jag afgifva en f\u00f6rklaring ang\u00e5ende den notis som st\u00e5 att l\u00e4sa i denna tidning f\u00f6r den 19 denna under rubruk olaglig margarinhandel",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "rysk s\u00e5gfilaro p\u00e5 norra \u00f6land under ofvanst\u00e5ende rubrik l\u00e4sa i \u00f6landsbladet f\u00f6r en kort tid sedan en notis hvari meddela att vi skola hafva n\u00f6je hysa en par af all denna rysk spion som uppenbar sig snar sagdt \u00f6fver all i vi land men att en h\u00e4r i st\u00e4ll f\u00f6r att fila s\u00e5g idka g\u00e5rdfarihandel",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "alice ta ej n\u00e5gon notis om hon utan luta sig med tankfull min \u00f6fver sig blomma",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ansvarig f\u00f6r \u00e5tg\u00e4rd ha emellertid \u00e4nnu icke ta notis om den fr\u00e5n en m\u00e5ngen tidning och m\u00e5ng\u00e5 aff\u00e4rsman komma uppmaning att skyndsamlingen \u00e5terins\u00e4tta domare william p\u00e5 han gammal post",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "icke ofta under dag och \u00e5r lopp i hvardagslifvets arbete och m\u00f6da f\u00e5 man tillf\u00e4lle att i en tidning spalt inf\u00f6ra en notis med en s\u00e5 betydelsefull s\u00e5 gl\u00e4dja \u00f6fverskrift",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "i bef\u00e4lhafvare \u00e5 dagmar beteende ligga icke endast d\u00e4ri att lian i m\u00f6rk natt g\u00e5 utan t\u00e4nda lant\u00e4rna ej bry sig \u00f6rn tor signal och ej \u00e4ndra kurs styrbord om denna som han bort g\u00f6ra utan icke f\u00f6ga i den of\u00f6rsvarlig beteende att efter sammanst\u00f6tning afl\u00e4gsna sig fr\u00e5n olycksst\u00e4llet utan att ta n\u00e5gon notis \u00f6rn hvilka f\u00f6ljd af densamma blifvit f\u00f6r den liten \u00e5ngslup hvars passagerare mi lyckligtvis urdsl lippo med en och annan liten kontusion",
            "start": 296,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "i vi f\u00f6reg\u00e5ende nummer medmeddelades en notis \u00f6rn en velociped\u00e5kare fr\u00e5n domnafvet som i s\u00f6ndag i den b",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "ni kunna spara genom att h\u00e5lla dalpil tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6renadt med tidning s\u00e4nda eller h\u00e4mtning samt all obehag sorn l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor vikt att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal",
            "start": 463,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 466,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "af vi notis ang\u00e5ende antal s\u00f6kande till maskinist och portvaktssyssla vid ny arbetsinr\u00e4ttning h\u00e4rst\u00e4des omtala s",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "med anledning af ni i ni tidning f\u00f6r den 18 januari f\u00f6rekomma fr\u00e5n engelholmstidningen norra sk\u00e5ne hemtad notis med rubrik en betkampanj anh\u00e5lla underteckna v\u00f6rdsam \u00f6rn plats f\u00f6r nedanst\u00e5ende genm\u00e4le ins\u00e4ndare i norra sk\u00e5ne b\u00f6rja med att uttrycka sig h\u00e4pnad och harm \u00f6fver att helsingborg och karpalunds sockerfabrik v\u00e4gra emotta \u00e5 ton beta fr\u00e5n lyck\u00e5kers sockerfabrik oaktadt den vinst som h\u00e4rigenom erbjuda vara betyda",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "f\u00f6rlustelsest\u00e4lle teater varit\u00e9er m m hafva g\u00f6ra stor f\u00f6rlust d\u00e5 de icke hvarken genom annons eller notis vara i tillf\u00e4lle att meddela allm\u00e4nhet om sig tillvaro",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "thor\u00e9n ha v\u00e4cka tryckfrihetsm\u00e5l mot utgifvare af von zweigbergk f\u00f6r en notis i hvilken s\u00e4ga att thor\u00e9n vara str\u00e4f fad f\u00f6r brott",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "den tycka ej vara fall ty doris vara snar \u00e5ter inne i balsal och ta ej mera notis om mr selwyn \u00e4n \u00f6rn han vara en betjent samt sig leende och behaglig ord med den stor frikostighet",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara \u00f6ppnadt och en n\u00e4rvarande uppmana afl\u00e4mna sig valsedel uppst\u00e5 en stund tystnad hvarefter de till en antal af 10 \u00e5 12 till st\u00e4deskomne r\u00f6stber\u00e4ttigad uttr\u00e4da ur vallokal dit de dock efter n\u00e5gon minut f\u00f6rlopp \u00e5terv\u00e4nda f\u00f6rklara att de besluta icke afgifva sig r\u00f6st en\u00e4r h\u00e4rad nuvarande representant icke i ringast m\u00e5n v\u00e5rda sig om att ta n\u00e5gon notis \u00f6rn n\u00e4sums socken befolkning \u00e5sikt eller f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6rmenande de att den icke kunna vara som ord folio han \u00e4ra f\u00f6r n\u00e4r att h\u00e5lla en valm\u00f6te och l\u00e5ta h\u00f6ra sig politisk trosbek\u00e4nnelse i denna ganska stor och afl\u00e4gsna del af han valkrets",
            "start": 350,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "ha warit synlig den uppseendew\u00e4ckande notis att generalguvern\u00f6r i finland flulle f\u00f6rbjuda finsta l\u00e4rare att delta i den stunda stolm\u00f6tet i stockholm",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den vara allm\u00e4n bekant att i england m\u00e5nga fartyg ligga under f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r och de p\u00e5 ny\u00e5r ing\u00e5ngna notis d\u00e4rifr\u00e5n angifva \u00e5terh\u00e5llsamhet fr\u00e5n rederi sida men fraktslut l\u00e4ra dock \u00f6rn \u00e4fven sparsam hafva f\u00f6rekomma p\u00e5 ungef\u00e4r lik of\u00f6rdelaktig vilkor sorn f\u00f6rr",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "h\u00e4romdagen l\u00e4sa vi i en notis med ofvanst\u00e5ende rubrik och med f\u00f6lja inneh\u00e5ll i b\u00f6rjan af innevarande \u00e5r l\u00e5ta firma otto westfelt komp",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon blodspenning \u00e5tminstone icke i den mening notis ta den ha ju ej den stor jordegodset skapa",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en tidning\u00e5r som f\u00f6r en hundra femtio \u00e5r sedan utkommo i vi land voro mycket liten och notis fingo ock d\u00e4rf\u00f6r en korthet som vara f\u00f6r vi egendomlig",
            "start": 86,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla f\u00f6r en kort tid sedan f\u00f6lja notis jin kirurgisk r\u00f6fvarehistoria ber\u00e4tta fr\u00e5n paris \u00f6fverkirurgen tuffier s\u00e4ga ha under en l\u00e5ng tid experimentera med att \u00e5terv\u00e4cka d\u00f6d djur till lifvet genom att mekanisk behandla de hjertan",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "olycksh\u00e4ndelse \u00e5 kosta i m\u00e5ndag afton hvarom vi i tisdag tidning meddela en notis medf\u00f6ra icke f\u00f6r den ifr\u00e5gavarande flicka s\u00e5 stor skada som vi meddelare upp",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "handelstidningcu anm\u00e4rka i en kort notis att g\u00f6teborgspostens unionell f\u00f6rfattare ha ansl\u00e5 en mild ton",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg och raml\u00f6sa en notis ha g\u00e4tt genom tidning att man w\u00e4ntade stg teckning fr\u00e4n g\u00f6teborg f\u00f6r att f\u00e4 badort raml\u00f6sa ur danfla hand",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "jag spekulera p\u00e5 att ta patent p\u00e5 jag uppfinning s\u00e4de nmnnen och le n\u00e4r lian krup in i sinn tidningsfodrnl igen hvarp\u00e5 lian g\u00e5 till sungs l\u00e4sa en par notis p\u00e4 h\u00f6ger arm och somna",
            "start": 149,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "n\u00e4r h\u00f6ger vilja regera ha man i en radikal blad f\u00e5 l\u00e4sa notis hvari h\u00f6ger beskylla f\u00f6r att vid sen riksdagsmannaval hafva ber\u00f6fva misshaglig frisinnad person de politisk r\u00f6str\u00e4tt genom f\u00f6r l\u00e5g taxering",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "tryckfrihets\u00e5tal ha af arbetare kvarstr\u00f6m i ytter\u00e5n v\u00e4cka mot ansvarig utgifvare af j\u00e4mtland tidning redakt\u00f6r j lindstr\u00f6m saxon f\u00f6r en i tidning inf\u00f6ra notis med rubrik vild upptr\u00e4de borgm\u00e4staretj\u00e4nsten 1 malm\u00f6",
            "start": 151,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "historia som skola vara sm\u00e5tt komisk \u00f6rn den ej tillika s\u00e5som tidstecken ha sig allvarsam sida vara f\u00f6lja i sig sen onsdagsnummer inneh\u00e5lla f\u00f6lja kort notis da svensk absolutist ha i \u00e5r g\u00e4sta norge r\u00e4tt talrik och fraternisera p\u00e5 nykterhetsm\u00f6te",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "som fr\u00e4n b\u00f6rjan af n\u00e4sta vara komma att i malm\u00f6 ulgifwa rn landsortsupplaga och d\u00e4rst\u00e4des \u00e4mna l\u00f6ta werkst\u00e4lla j\u00e4mw\u00e4l f\u00f6r stockholmsupplagan afse sammandrag af den ull\u00e4ndfta tidningspress wikligaste inneh\u00e4ll ha med telegrafstyrelsen tr\u00e4ffa aftal om befordran pr telegrafist w\u00e4g fr\u00e4n malm\u00f6 till stockholm af denna sammandrag och fr\u00e4n stockholm till malm\u00f6 af notis och artikel som \u00e4ro gemensam f\u00f6r b\u00f6da upplaga",
            "start": 356,
            "end": 363
        },
        {
            "text": "som synas af notis h\u00e4rnedan ha man i nerike och \u00f6sterg\u00f6tland s\u00e4rskildt raft att dra med samma v\u00e5tv\u00e4der som derst\u00e4des v\u00e5lla betyda ol\u00e4genhet icke liten f\u00f6r gr\u00f6da \u00e4n \u00f6r kommunikationsled",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "ej anse notis hafva tillkomma af arghet utan af obet\u00e4nksamhet yrka ers\u00e4ttning f\u00f6r den ekonomisk och personlig skada k\u00e4rande lida med krona af stockholmstidning och krona af hvad ny i dag hvaraf h\u00e4lft skola tillfalla f\u00f6rening f\u00f6r sjukv\u00e5rd i fattig hem och h\u00e4lft publicist underst\u00f6dskassa",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "gemytlighet synas den rar p\u00e5 upph\u00e4llning att d\u00f6ma af f\u00f6lja notis som vi l\u00e5sa i en k\u00f6penbamnitidning",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "i en sen notis r\u00f6rande flicka ha dock red",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den ena af de vara af fransk den andra af svensk h\u00e4rkomst och b\u00e5da hafva af jag f\u00f6rut erh\u00e5lla n\u00e5gon rad till minne denna h\u00e4nda dock f\u00f6r flere \u00e5r sedan och b\u00e5da blefvo d\u00e5 infatta i ram af en l\u00e5ng notis i jag tidning spalt",
            "start": 194,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "vi h\u00e4nvisa till notis \u00e5 annan st\u00e4lle i dag tidning",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att b\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 460,
            "end": 467
        },
        {
            "text": "g en novell unornan af \u00e5nna knutson en l\u00e5ng anm\u00e4lan af ellen knes v\u00e4rdefull arbete teckning ur svensk adel familjelif i ganda tid notis meddelande m m",
            "start": 129,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "af vi notis 1 sen fredagsnummer af dalpil meddela vi att de i notis i fr\u00e5ga omn\u00e4mna person v\u00e4l \u00e4ro utse till funktion\u00e4r inom bestyrelse men att bestyrelse i sig helhet s\u00e5som hel naturlig m\u00e5ste vara best\u00e5 af flera",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "olof eriksson hvilken i norrlandsposten p\u00e5 sig tid skrifvit den f\u00f6rsta notis i sak vittna att predikant norberg f\u00f6r han d\u00e5 den g\u00e4lt att telefonledes kontrollera notis riktighet uppgifvit att han se hanna under hel den tid hon springa att han se hvarje hon fall \u00e4fven den sista samt att hanna vara d\u00f6d d\u00e5 norberg komma fram till plats",
            "start": 160,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "sen inneh\u00e5lla utom annons och notis en f\u00f6rf\u00e4rlig natt p\u00e5 hafvet en seglats f\u00f6r lifvet svensk bref returnera fr\u00e5n n\u00e4r man vinna p\u00e5 lotteri och f\u00f6r s\u00f6ndag",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "r\u00e4tta han ofog genom att h\u00e4nwifa till m\u00e4ndag tidning der i notis under rubri",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "i tidning notis fr\u00e5n tullverk som utgifves af en ung tulltjenstem\u00e4nnens f\u00f6rening i stockholm \u00e5terfinna en sympatisk skrifven uppsats \u00f6fver tullf\u00f6rvaltare c",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en ledsam misstag som genom skriffe insmyga sig i f\u00f6rra nummer notis r\u00f6 randa unionskomit\u00e9n",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "denna notis omtala g\u00e4fleposten under rubrik k fin lotsning och hudiks vallspos ten under rabrlken lotsning",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "i midt af maj m\u00e5nad 1894 inneh\u00f6llo tidning en notis \u00f6rn en ung man som beg\u00e5 sj\u00e4lfmord invid landsv\u00e4g i huddinge socken",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "anledning af notis ang\u00e5ende t\u00e4fling \u00f6rn dal vandringspokal och den ringa intresse hvarmed denna t\u00e4fling i \u00e5r omfatta skrifver en meddelare till vi att elfdalens skyttegille samma dag som denna t\u00e4fling f\u00f6rsigg\u00e5 f\u00f6reta en gruppskjutning efter en best\u00e4mmelse som \u00e4ro uppst\u00e4lda f\u00f6r t\u00e4fling ifr\u00e5ga hvarvid grupp uppn\u00e5 den i f\u00f6rh\u00e5llande till hedemora garpenbergsgruppen blygsam resultat af points",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "nils g\u00f6ra en och annan f\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5 notis om erik",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "i en uti en f\u00f6reg\u00e5ende nummer af tidning karlshamn inta notis samt i en telegram till \u00e5tskillig tidning h\u00e4rifr\u00e5n stad afs\u00e4ndt af hvem lemna jag \u00e5sido f\u00f6rekomma den uppgift att konung befallningshafvande i blekinge l\u00e4n skola anbefalla kronofogde g s\u00f6derlund att emot jag anst\u00e4lla \u00e5tal f\u00f6r den jag olofligen ta sten \u00e5 en kronohemman inom jemsh\u00f6gs socken och anv\u00e4ndt sten f\u00f6r vestra blekinge jernv\u00e4g vid hvilka jag inneha anst\u00e4llning s\u00e5som trafikchef",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "press ha nyligen under rubrik deri magisk vattenlilja g\u00e5 en notis sorn verot ber\u00e4tta att dea i fjor fr\u00e5n kina importera narcissl\u00f6ken eller den k",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "sen b\u00e4ra i dag g\u00e5 notis om en par svensk som delta i krig i",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "af qvarnspel tr\u00e4d och vedstack hafva ej finna vid den i notis omf\u00f6rm\u00e4la st\u00e4ll",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "p ha sorn till\u00e4gg till eu notis \u00f6rn nykterist",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "post ni svarom\u00e5l \u00e5 vi notis r\u00f6rande ni beteende mot rektor goijer vittna ytterlig om bri stande takt",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "som jag blifvit beskyld och ausatt f\u00f6r att i tidning dalpil och mora tidning tid efter annan ins\u00e4ndt viss \u00f6k\u00e4nd notis att i tidning inf\u00f6ra fr\u00e5n floda och bj\u00f6rbo och som denna beskyllning \u00e4fven bl",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "i ofvann\u00e4mnda notis meddela den ni p\u00e5 h\u00e4rvarande j\u00e4rnv\u00e4gsbyr\u00e5 erh\u00e5lla s\u00e5n underr\u00e4ttelse att de i samma notis meddela antagande skola vara full bestyrka",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "et iir derf\u00f6r att hon man nu stanna hemina all afton s\u00e5 att hon inte ha n\u00e5gonting att klaga \u00f6fver situation i turkiet belysa af f\u00f6lja notis i en tysk sk\u00e4mttidning ackord",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "med anledning af en notis f\u00f6rekomma 1 75 af ni tidning under rubrik brinna templarlokai anh\u00e5lla \u00f6rn plats f\u00f6r nedanst\u00e5ende beriktigande i n\u00e4mda notis st\u00e5 att hnset till stor del bekosta af hemmaus\u00e4g",
            "start": 143,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "nu b\u00f6rja hvar och man tro att de v\u00e4rkligen ha en trollkarl framf\u00f6r sig och till och med nils begynna dra \u00f6ra \u00e5t sig men s\u00e4 b\u00f6rja han ocks\u00e5 misst\u00e4nka att fr\u00e4mling p\u00e5 n\u00e5gon st\u00e4lle nere i tjufkil f\u00e5 notis om bj\u00f6rken\u00e4s och den inv\u00e5nare hvarf\u00f6r han besluta att grundlig pr\u00f6fva man",
            "start": 195,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "i helsidesformat oell portr\u00e4tt i liten format jemte kort biografisk notis och fullst\u00e4ndig namnregister kosta i hel \u00e4kta chagrin 21 kr",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "w\u00e4r notis i f\u00f6reg\u00e5 om att styrman eklund \u00e5 norrbotten ta engggement p\u00e5 norra swerige ha befinna wara oriktig",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "uppsats notis och andra meddelande som \u00e4ro afse att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera till stockholm dagblads eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "i finska tidning bufvudstadsbladet l\u00e4sa i samma nummer som notis om ny press undertrycka f\u00f6ljande vacker saga af signatur sam som man kunna f\u00f6rst\u00e5 den enda form hvari tidning kunna gifva uttryck \u00e5t sig harm och sorg \u00f6fver den ny v\u00e5ldsd\u00e5d mot finland frihet och r\u00e4tt",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "hufvudinneh\u00e5llet 1 all upplaga densamma men en del notis af mera lokal inti\u00e4sse kyrklig uppgift och d\u00e4rtill s\u00e4rskildt beordra annons inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6ra ort afbedda uppkgan",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon kortfattad notis och telegram hafva f\u00f6rt\u00e4lja \u00f6rn post\u00e5ngare la russies strandning vid faramanskusten i n\u00e4rhet af marseille och \u00f6rn en m\u00e5nga f\u00e5f\u00e4ng f\u00f6rs\u00f6k som under fyra dag g\u00f6ra att r\u00e4dda en ombord vara tills f\u00f6rs\u00f6k slutligen i fredag i lyckas",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "s\u00e5 snar denna sl\u00e5 sig till ro n\u00e5gonstans afg\u00e5r en velocipedordonnans till sektion med notis om den l\u00e4ge",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "press en notis om en stor framtidsplan och utsigt som knyta sig till den snillrik uppfinnare gustaf namn och deruppe i h\u00f6g nord \u00e4lska nog m\u00e4ngd att tro p\u00e4 hwad rykte f\u00f6rkunna",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsa ock stiftsnyheter i hand omarbeta notis fr\u00e5n in och utland elser bref fr\u00e5n hufvudstad g\u00f6teborg och amerika samt fr\u00e5n l\u00e4n och stift olik del originalber\u00e4ttelse och \u00f6fvers\u00e4ttning skildring fr\u00e5n bergslagen \u00e4fvensom fr\u00e5n stor industriel anl\u00e4ggning inom vi l\u00e4seomrade",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den 26 oktober den af justitieombudsman p\u00e5 anm\u00e4lan af varbergspostens utgifvare mot prost ullman v\u00e4cka \u00e5tal f\u00f6r v\u00e4gran att tillhandah\u00e5lla tidning viss notis ha i dag af varberg r\u00e5dhusr\u00e4tt ogilla",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "ja som jag s\u00e4ga du s\u00e5 fort jag l\u00e4sa denna notis uppfylla jag af en egendomlig lust att syssels\u00e4tta jag med denna sak genomstr\u00f6mma jag af f\u00f6rhoppning \u00f6rn lycka",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "den \u00f6fverraska jag inte att den der notis uppskaka ni all",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "vi lia vid svart\u00e5 bruk i nerike s\u00f6ka kontrollera notis riktighet men d\u00e4r f\u00f6rklara man finna ingen bruksf\u00f6rvaltare g \u00e5berg och vi veterligen finna ej n\u00e5gon annan svart\u00e5 bruk hvarf\u00f6r h\u00e4r torde f\u00f6religga n\u00e5gon misstag",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "a andersson blifvit ih\u00e5gkomma vid utseende af ledamot i den n\u00e4mna komit\u00e9n vara alls icke s\u00e5 kuri\u00f6s som notis uppgifver",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "ha jag emellertid icke h\u00f6ra n\u00e5got fr\u00e4n jag gentleman men jag se att den st\u00e5 n\u00e5gon \u00f6rn jag i qv\u00e4llstidningen och jag anta att han skref den der notis ty han vara den enda som veta om att jag komma tillbaka",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "f\u00f6r\u00e4ndring till den d\u00e5lig intr\u00e4da komma ingen notis \u00f6rn de helsotillst\u00e5nd vid att meddela",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "vi \u00e5 vi sida hafva all kostnad och omtanke ospard f\u00f6r att genom exakt refelat och notis h\u00e5lla stad inv\u00e5nare au jour med hvad m\u00e4rklig som g\u00f6ra och sig inom den egen kommunalsamh\u00e4lle f\u00f6rv\u00e4nta vi vi d\u00e4rf\u00f6re ock att samma inv\u00e5nare \u00e5 de sida lemna en n\u00f6dig bidrag f\u00f6r m\u00f6jlighet af en tillfredsst\u00e4lla lokalblad uppeh\u00e5llande",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "kardinal ha f\u00e5 order att icke bes\u00f6ka den italiensk konung som d\u00e4r sammantr\u00e4ffa med kejsare men sarto ta icke blott icke notis om denna order utan bes\u00f6ka tv\u00e4rtom usurpator son s\u00e5 ostentativ som m\u00f6jlig",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "i dag ha genom hel svensk press g\u00e5 en notis \u00f6rn att doktor westerlund med anledning af sig liten dotterson sjukdom afrest till ryssland och f\u00f6r en tid af 14 dag inst\u00e4lla sig praktik",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "endast med mycken modifikation motta allts\u00e5 tills vid en jern v\u00e4gsv\u00e4n notis \u00f6rn kalmar stad nu",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "jag anh\u00e5lla v\u00f6rdsam att en tidning hvilka aftrycka notis ifr\u00e5ga eller \u00e5ter resum\u00e9 d\u00e4raf behaga i enlighet med god tidningsmannased meddela ofvanst\u00e5ende",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "som hittills icke ha inneh\u00e5lla en enda notis \u00f6rn hel historia anm\u00e4rka lakonisk af torde s\u00e4kerligen icke s\u00e5 snar \u00e5nyo motta en intervieware",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6r nedanst\u00e5ende som neka inta ha plats blifvit beg\u00e4ra i kristianstadsblad i 5 f\u00f6r denna \u00e5r f\u00f6rekomma en notis bild ur lifvet hvilken till sig inneh\u00e5ll1 vara fullkomlig sanningsl\u00f6s",
            "start": 104,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "i trelleborg allehanda l\u00e4sa f\u00f6lja notis den tysk \u00f6l l\u00e4to trelleborgarne i g\u00e5 sig v\u00e4l smaka",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "svensk telegrambyr\u00e5 som l\u00e4nge hedra sig i afseende p\u00e5 p\u00e5passlighet och urval af en nyhet den meddela press ha naturligtvis anse ofvanst\u00e5ende f\u00f6r vi stad betydelsefull notis ej vara af beskaffenhet att b\u00f6ra l\u00e4mna vid fredag telefonmeddelande tili h\u00e4rvarande tidning",
            "start": 166,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "plats f\u00f6r nedanst\u00e4ende notis hoppa mi icke neka i ni \u00e4ra tidning",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "h\u00e4rp\u00e5 svara herr hedin jag kunna upplysa den \u00e4ra ledamot af lagutskott efter som han v\u00e4lvillig ta notis om jag rock att den redan vara v\u00e4nda",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "mod anledning af en notis i ekler \u00e4ra tidning af den 10 denna om att stor amaranterorden bal n\u00e4sta fir skola inst\u00e4lla p\u00e5 grund d\u00e4raf att b\u00f6rs st\u00e5 under reparation fr\u00e5ga h\u00e4rmed \u00f6rn ej denna bal skola kunna arrangera \u00e5 grand hotell haglund ty ej h\u00f6rman endast af s\u00e4ga orsak inst\u00e4lla denna lysa bal \u00e5t hvilken gl\u00e4dja sig m\u00e5nga kvinliga medlem af amaranterorden",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "tidning svjets notis om att general guvern\u00f6r i finland flulle hafwa f\u00f6rbjuda l\u00e4rare wid flolorna derst\u00e4des att delta flolm\u00f6tet i stockholm i f\u00f6lja ordalag",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "utan att ta notis om b hvilken af en kamrat f\u00f6rhjelptes till f\u00e4stning sjukhus der han efter tre dag afled",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "bild och notis fr\u00e5n teater och konstv\u00e4rsv\u00e4rlden samt fr\u00e5n sportkretsar prof och ha utkomma inneh\u00e5lla bidrag af arvid axelsson hjalmar sandberg birger sch\u00f6ldstr\u00f6m thure ren\u00e9 filip tammelin en autograf af victor rydberg m m portr\u00e4tt af tio svensk s kritik och fyra svensk scenisk artist samt desss utom en stor antal tecknidgar och karrikatyrer",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "jag bli ursinnig d\u00e5 jag t\u00e4nka p\u00e5 att jag inte g\u00f6ra flera skuld i ty k\u00e4rlek m\u00e5ste man lin \u00f6rn \u00e4n aldrig sft lite t f\u00f6lja mystisk notis l\u00e4sa i en svensk chicagotidning sen nnmmer calumet pleasure club vara namn p\u00e5 en svensk klubb som nyligen bilda af n\u00e5gon ung landsman och landsmaninna h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 127,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "\u00f6landskalksten l\u00e4mplighet som byggnadsmateriel ha som vi i ea notis i g\u00e5rdag tidning meddela bestridts af en dansk ingeni\u00f6r",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ness ha i dag g\u00e5 en notis som \u00e4fven vara \u00e5tergifren af vi att k",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "del tiggare lyck\u00f6nska person till f\u00f6delsedag hvarom de se notis i tidning",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "tidning lemna all m\u00f6jlig nyhet inom jordbruksomr\u00e5de i sig notis b\u00e4rnt tiar dessutom l\u00e4ttl\u00e4st uppsats i liten af hvarje af hvad som vara af vig fara jordbrukare att k\u00e4nna kalender komina att uppta flora hundra nyttig r\u00e5d f\u00f6r hem som jordbrak och dessutom af on framst\u00e5ende jurist uppstald juridisk afdelning ined upplysning i r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande jemte on m\u00e4ngd formul\u00e4r m m",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "be herr polisdirekt\u00f6r genast skicka jag sig agent rapport och l\u00e5ta genom aftontidning \u00e5terkalla de i dag af n\u00e5gon morgontidning brakta notis om dubbelm\u00f6rdare h\u00e4ktning",
            "start": 134,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "som notis vara en nedrig l\u00f6gn i afsikt att skada flicka god namn och rykte ha hon redan f\u00f6ranstalta om \u00e5tal mot den tidning i stockholm som warit nog enfaldig att uts\u00e4nda den klumpig notis",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "den berlintidning som meddela notis att den uppfinningsrik v\u00e4rd h\u00e5lla hvad han p\u00e5 denna originel s\u00e4tt lofva annars kunna man ju med allt sk\u00e4l beskylla han f\u00f6r falsk f\u00f6respegling",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "uppsats notis oell a\u00e4idra meddelande sorn iiro utse att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera tili redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "just hemkommen fr\u00e5n en resa genom en par af en land som vi h\u00e4r i sverige v\u00e4nja vi att kalla en stor kulturland land f\u00e5 jag i en af en f\u00f6rsta tidning jag ta i jag hand l\u00e4sa \u00f6rn en till\u00e4mna matematisk kongress i ziirich f\u00f6lja notis matematikerkongressen i ziirich \u00f6ppna il 8 augusti och komin att fortg\u00e5 till den lie",
            "start": 223,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "1 vi notis om bagerif\u00f6rening i f\u00f6rra nummer b\u00f6ra n\u00e4mts att nettobeh\u00e5llning f\u00f6r \u00e5r utg\u00f6ra 502 kr",
            "start": 4,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa f\u00f6lja notis en h\u00f6gst beklaglig misstag som kunna v\u00e5lla \u00e5tskillig obehag r\u00e5ka vi att g\u00f6ra f\u00f6r omkring 8 dag sedan och skynda mi att p\u00e5 beg\u00e4ran r\u00e4tt",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "med anledning af en notis i en utl\u00e4ndsk blad skrfiver dagbladet l\u00e4nge ha den vara klar att en r\u00e5 svensk krets ha begagna vi diplomati till att uppagitera st\u00e4mning i andra europeisk land mot norge",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "hafva framkalla h\u00e4ftig f\u00f6rbittring mot sverige i kyssland vara nog ocks\u00e5 att d\u00f6ma efter den \u00f6frig inneh\u00e5ll i den \u00f6sterrikisk tidning ifr\u00e5gavarande notis att h\u00e4nf\u00f6ra till dikt omr\u00e5de",
            "start": 146,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "stodo stor folkskara \u00e4nda till midnatt e regering l\u00f6rklerat sig icke vi ja ta n\u00e5gon notis om boer ha den dock icke hel lemna de ur \u00f6ga",
            "start": 83,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att b\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 466,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "taboratoriet vid bj\u00f6rkborn skola vara rubrik p\u00e5 en i f\u00f6rra nummer f\u00f6rekomma notis \u00f6rn n\u00e4mda laboratorium och icke laboratorium vid \u00f6skevik som felaktig inflyta",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga \u00f6rn tidning uppst\u00e4llning ha den f\u00f6r\u00e4ndring g\u00f6ra att en kyrklig uppgift flytta till f\u00f6rsta sida medan \u00e5ter en del lokal notis f\u00e5 plats p\u00e5 sista sida",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "den skrifvelse som jag 3 september afl\u00e4mna till ordf\u00f6rande i fiskerif\u00f6rvaltningsn\u00e4mden v\u00e4sentligen vara bygga p\u00e5 denna iakttagelse ha jag tro jag ocks\u00e5 b\u00f6ra meddela efterf\u00f6ljande notis \u00f6rn de",
            "start": 178,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "i trelleborg anh\u00e5lla som notis meddela i fredag en person som man tro vara den beryktad stortjuf nyligen fr\u00e5n h\u00e4kte i k\u00f6penhamn",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "den under nyss anf\u00f6ra rubrik i f\u00f6rra nummer meddela notis om tvenne bref som i s\u00f6ndrig skick komma en person h\u00e4r i stad till uppgafs att postm\u00e4stare h\u00e4rst\u00e4des lemna intyg \u00f6rn att den ena brefvets omslag befinna",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "daglig allehanda f\u00f6r i onsdag inneh\u00e5lla tw\u00e4 notis af hwilka den f\u00f6rsta meddela hurusom uuderst\u00e4th\u00e4llare br\u00e4kenhielm utn\u00e4mna till landsh\u00f6fding i upsala samt den andra att expeditionschef c",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "alltid vansklig att s\u00e4tta lit till dylik notis hvilka l\u00e4tt kunna utsprida pa spekula tion och i tid visa sig vara falsk eller i allt fall stark f\u00e4rgl\u00e4gga hvarjemte den ju ocks\u00e5 vara af stor betydelbo hur sk\u00f6rd i europa gestalta sig",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ha enligt notis fr\u00e5n tollverket hemst\u00e4lt om provisorisk anst\u00e4llning och afl\u00f6ning af tullpersonal best\u00e5 af en tnllf\u00f6rvaltare och en vaktm\u00e4stare i falun hvarest tullkammare f\u00f6rv\u00e4nta kanna \u00f6ppna den 1 n\u00e4stkommande november",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "t under den jag h\u00e4rom dag bl\u00e4ddade i en del gammal lunta falla jag i hand en notis i g\u00f6teborgsposten f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r p\u00e5 60talet",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "tidtabell f\u00f6r desea t\u00e5g blifver dengamma som vara best\u00e4md f\u00f6r en b\u00e5da andra extrat\u00e5g hvilka vi i notis i g\u00e5rdagsnumret omn\u00e4mde",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "rapport 10 30 lie lokal och kyrklig nyhet samt notis om teater konst och vetenskap 11 15 11 30 f\u00e5 man h\u00f6ra utrikes ny och idrottsber\u00e4ttelser 11 30 12 meddelande fr\u00e5n wien b\u00f6rs milit\u00e4r och hofnyheter samt politisk underr\u00e4ttelse",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "beskyllning vara 1 iktad mot f\u00f6rut vara vice pastor i jerfs\u00f6 f\u00f6rsamling numera pastorsadjunkt och vice korn minister i tierp f\u00f6rsamling p holm och s\u00e5som bevis anf\u00f6ra en notis i norrlandsposten f\u00f6r den 27 sisth juni af hvilket tidningsnummer en afskrifven bit medf\u00f6lja klagoskrift s\u00e5som bilaga",
            "start": 168,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den \u00e4y ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid tor sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 463,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "man \u00e5tminstone fr\u00e5n b\u00f6rjan icke synnerligen mycket ta notis \u00f6rn en svensk f\u00f6rh\u00e5llande eller uppm\u00e4rksamma huru talrik en liten aktiebolag f\u00f6r ren privat syfte redan l\u00e4nge voro",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "ha sorn vi i en kertare notis i meddela i m en n\u00e5gorlunda talrik bes\u00f6ka sammantr\u00e4de i tran\u00e5s",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "och b den sen inneh\u00e5lla utom annons och notis brand i al heda fattigg\u00e5rd stockholmsbref och klubb i newyork",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "om torsongsbo som han p\u00e5st\u00e5 ej skola vara identisk med den f\u00f6rsta notis ha han dock en svaghet gemensam med denna den att sv\u00e4nga sig med mer eller mindra korrekt sifferuppgift samt att hel och h\u00e5llen l\u00e4mna \u00e5sido en del viktig faktum vid sig bevisf\u00f6ring",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "p waldenstr\u00f6m till justitiekansler ingifvit en skrifvelse d\u00e4ri han f\u00e4sta kansler uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 notis och f\u00f6rh\u00e5llande emedan om den vara s\u00e5som p\u00e5st\u00e5 polis i uppsala icke g\u00f6ra sig skyldighet",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "med anledning af en i ni nummer f\u00f6r den 9 d inta notis under rubrik bruten hemfrid anh\u00e5lla jag f\u00f6rbindlig att genonl ni \u00e4ra tidning f\u00e5 upplysa att anledning till den bes\u00f6k hvilket jag hustru och dotter den 1 december 1893 \u00e5tf\u00f6lja af en poliskonstapel aflade i f\u00f6rra premierakt\u00f6ren gripa bostad oeh f\u00f6r hvilket de blifvit s\u00e5som i no tisen anf\u00f6ra \u00e5d\u00f6ma b\u00f6ter vara den att de p\u00e5 beg\u00e4ran af hr gripa fr\u00e5nskilja hustru vilja s\u00f6ka f\u00f6rm\u00e5 han att godvillig \u00e5terlemna make tre barn hvilka han samma dag fr\u00e5nta hon och f\u00f6ra till sig hem",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en annan tr\u00e4ffa af censurhinder emedan den ha en notis \u00f6rn att inv\u00e5nare i en liten finsk stad ha hylla en viss medborgare med s\u00e5ng hvarken stad eller man voro n\u00e4mna vid namn",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "modern ja men nog ha interview n f\u00f6rekomma lika l\u00e4nge som tidning egt best\u00e5nd ty den vara ju om\u00f6jlig att f\u00e5 en enkel notis utan att h\u00f6ra sig f\u00f6r hos n\u00e5gon person",
            "start": 116,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "hr h\u00f6ra icke till den f\u00f6rn\u00e4m puffjournals l\u00e4sare sorn meddela denna nyhet men nummer komma dock under han \u00f6ga ty tidning s\u00e4nda han af obekant hand genom post och notis vara p\u00e5 etti i \u00f6ga falla s\u00e4tt utm\u00e4rka med r\u00f6d klammer s\u00e5 att han icke kunna undg\u00e5 att f\u00e4sta sig uppm\u00e4rksamhet dervid",
            "start": 161,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "w\u00e4r notis i f\u00f6reg\u00e5 om att de h \u00e4mna sig till hern\u00f6sand bero s\u00e4ledes p\u00e4 en mihtag",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "talrik notis fr\u00e5n in och utland samt kort skiss och ber\u00e4ttelse",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "anh\u00e5lla v\u00f6rdsam om intagande i tidning af f\u00f6lja beriktigande underteckna som al m\u00e5nga person h\u00e4r i venja blifvit s\u00e5som f\u00f6rfattare till en notis fr\u00e5n venja som finna inf\u00f6ra i ni \u00e4ra tidning f\u00f6r den 2 d med \u00f6fverskrift ingen vara omistlig och som ber\u00f6ra f\u00f6rvaltare tigerstr\u00f6m vid han afflyttning fr\u00e5n johannesholm f\u00e5 h\u00e4rmed v\u00f6rdsam f\u00f6r den \u00e4ra allm\u00e4nhet upplysa att jag icke vara f\u00f6rfattare till den i tidning inta orlofssedeln",
            "start": 137,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "f\u00f6r\u00e4lder gifterm\u00e5l innan notis om sj\u00f6olycka n\u00e5 han den bero icke p\u00e5 mili farj ty jag minne med visshet att han s\u00e4ga sig strax l\u00f6re br\u00f6llop hafva genom bref ntbedt sig sig far v\u00e4lsignelse",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i stor stad ta man notis endast \u00f6rn den trottoar man g\u00e5 p\u00e5",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "till sist l\u00e4sa i notis att jag son blifwit i en hem der sjclfsw\u00e4ld och olydnad mycket \u00f6fwats samt att han l\u00e4nge wisat sig wanartad",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vara den ingen som l\u00e4nge ta n\u00e5gon notis \u00f6rn han",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "laura sitta p\u00e5 divan bredvid balkong sysselsatt med en handarbete och ta skenbarligen icke den ringast notis \u00f6rn sig man",
            "start": 102,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla utom annons oeh notis hr hedin interpellation och jag lycka",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "s\u00e4ker k\u00e4lla kunna meddela att den i flere tidning f\u00f6rekomma notis \u00f6rn en stor f\u00e4ltman\u00f6ver med f\u00f6rsta f\u00f6rdelning tillh\u00f6ra trupp i trakt af karlskrona sakna all grund",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "uppsats notis och an dra meddelande som \u00e4ro afsmida att inf\u00f6ra i denna tid ning b\u00f6ra alltid adressera till stockholmsdagfblads redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "med anledning af ea loder \u00e4ra tidning doa 8 denna inf\u00f6ra notis om att en uppgifven person kulle af karlskoga kommun medel ha tillskansa sig n\u00e5gon \u00f6fver 5 000 f\u00e5 underteckna ledamot af karlskoga socken kommunaln\u00e4mnd h\u00e4rmod meddela att denna uppgift icke f\u00f6r s\u00e5 vidt n\u00e4mnd eller n\u00e5gon af den medlem ha sig bekant vara sanningsenlig ej heller hafva vi k\u00e4nnedom om att n\u00e5gon kommunal balans vara till finnande",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "till prist\u00e4flan notis sk\u00e4mtafdelning orts f\u00f6ljetong",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "jary dorn i den af klagstorps kaikbrottsakttebolag mot utgifvare a \u00f6derg\u00f6tlaada dagblad redakt\u00f6r hammarberg v\u00e4cka \u00e5tal med anledning af en i n\u00e4mda tid ning inf\u00f6ra notis om bolag cement f\u00f6rklara jury den \u00e5tala notis icke brottslig",
            "start": 162,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "1 karlskrona veckoblad 125 af den 22 oktober 1895 st\u00e5 i notis under rubrik den afl\u00f6ning8 etc en uppgift att de v\u00e4rnpliktig som i sommar vapen\u00f6fvats \u00e5 kungsholms f\u00e4stning skola \u00e4ga att h\u00e4mta sig sparbanksbok \u00e5 karlskrona kompaniomr\u00e5de expedition",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "i tidning ha g\u00e5 en notis om att den engblad som samla pengarne ha komma hit till g\u00f6teborg traska till fot fr\u00e5n sig hembygd",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "eu notis h\u00e4rom i ortstidning skola s\u00e4kerligen gl\u00e4dja han i synnerhet \u00f6rn tidning s\u00e4nda ut till han",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "20 \u00f6re i postarvode f\u00f6r kort tid i proportion derefter en p\u00e5 elegant papper i qvartformat trycka hvarje vecka utkomma bilaga kyrka och skola hvilken vara afse att i h\u00f6g grad \u00e4n hvad som hittills vara m\u00f6jlig i vi daglig upplaga meddela uppsats och notis r\u00f6rande kyrka och skola angel\u00e4genhet",
            "start": 246,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "hvarken inf\u00f6ra notis under denna rubrik sistliden onsdag och icke h\u00e4lla offentligg\u00f6ra namn \u00e5 en d\u00e4ri \u00e5syfta brefb\u00e4rarne p\u00e5 postdirekt\u00f6r tillstyrkande liksom icke h\u00e4lla de n\u00e4mna brefb\u00e4rarne af redi f\u00e5 n\u00e5gon s\u00e5n besked",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "fiskart m\u00e5 f\u00f6r \u00f6frig f\u00f6lja notis anf\u00f6ra g\u00f6s v\u00e4ga den som uppf\u00e5nga vanligen 1 till 1 5 en stor hafva v\u00e4ga omkring 6 kg",
            "start": 26,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "som fr\u00e4n b\u00f6rjan af n\u00e4sta vara komma att i malm\u00f6 utgifwa en landsortsupplaga och derst\u00e4des \u00e4innar l\u00e5ta verkst\u00e4lla jemw\u00e4l f\u00f6r stockholinsnpplagan afse sammandrag af ben utl\u00e4ndsk tidningspress vigtig inneh\u00e4ll ha ned telegrafstyrelsen tr\u00e4ffa aftal oin befordran p\u00e4 telegrafist v\u00e4g fr\u00e4n malm\u00f6 till stockholin af n\u00e4mna sainmandrag och fr\u00e4n stockholm till malin af notis och artikel sol \u00e4ro geinensainma f\u00f6r b\u00f6da upplaga",
            "start": 357,
            "end": 364
        },
        {
            "text": "fm\u00e4 i den w\u00e4ta graf p\u00e4 en g\u00e4ng vara w\u00e4l en af en sorglig notis som n\u00e4gonsin g\u00e5 igenom press",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "mod anledning af en meddelande i vi extranummer f\u00f6r i s\u00f6ndag om sverige ali manna konstf\u00f6rening f\u00f6rh\u00e5llande till en oberoende nu p\u00e5g\u00e5 utst\u00e4llning ha f\u00f6rening sekreterare uti den genm\u00e4le han inf\u00f6ra i vi g\u00e5rdagsnummer bland an nat yttra att notis i s\u00f6ndagsnummer oaktadt den uppgifves vara meddela af konstf\u00f6rening vara s\u00e5 ofullst\u00e4ndig och genom en reflektion s\u00e5 vilseledande att den anonym meddelare uppgift fordra on ytterlig belysning den f\u00f6rv\u00e5na vi att hr sekreterare till\u00e5ta sig betvifla att vi f\u00e5 meddelande fr\u00e5n konstf\u00f6rening d\u00e5 han b\u00f6ra l\u00e4tt nog ha kunna inom f\u00f6rening 85 vertyga sig om tillf\u00f6rlitlighet af vi uppgift",
            "start": 238,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "mod anledning af notis i ang\u00e5ende f\u00f6rh\u00e5llande emellan jag och jag snickeriarbetare f\u00e5 jag h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifva f\u00f6r man hvar den ang\u00e5 att som jag snickeriarbetare under f\u00f6rklaring att de p\u00e5 grund af fackf\u00f6roningens fordran icke kundo g\u00f6ra annorlunda donna dag icmnat sig tima och ackordsarbete snickerlarbetarne ega att afhemta sig betyg hos notarins pnblicns sven wessberg adress drake gr\u00e4nd 1 i f\u00f6ljd hvaraf samma arbetare icke vid hafva n\u00e5gon anst\u00e4llning hos nndertecknad",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "j \u00f6ppen b\u00e4t \u00f6fver dott enim fl veta skola en p\u00e4r ung universitetsl\u00e4rare nyligen ha f\u00e4rdas enligt hvad en i flere tidning \u00e5tergifven notis f\u00f6rm\u00e4la",
            "start": 131,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "men direkt\u00f6r zethreus namn n\u00e4mdes aldrig d\u00e5 och enligt hvad jag erfara af han vara notis 1 b\u00f6rstidning hvad han betr\u00e4ffa oriktig",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "den r\u00f6ra sig om en notis som 1888 eller 1889 synas i svensk tidning att en svensk vid namn vigren aflida i frankrike efterlemnande en f\u00f6rm\u00f6genhet p\u00e5 flere million franc och utan n\u00e5gon k\u00e4nd n\u00e4ra sl\u00e4gting",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "liten i sig minne skola dagbladet nog erinra sig att b\u00e5de i dess och i andra venstertidningars spalt ha vara inta artikel och notis af ren unionsfiendtlig natur",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "s\u00e5 mycket mera v\u00e4lkommen som enligt hvad f\u00f6rljudas en ny herdaminne f\u00f6r n\u00e4mna stift vara under utarbetande och n\u00e4stan all notis fr\u00e5n medeltid sakna i den gammal af anrelius och foll\u00e9n utgifna herdaminne",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "finland nationalf\u00e4rg vi meddela h\u00e4rom dag efter finsk tidning den notis att under den nyligen h\u00e4rst\u00e4des h\u00e5lla \u00e4\u00f6ndagsskolem\u00f6tet i hvilket \u00e4fven finne del ogo rysk konsulat skola lia underr\u00e4tta derom att en finsk f\u00e4rg voro r\u00f6d oeh gul och ioke s\u00e5som man hittills anta hvit oob bl\u00e5",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "flyttning f\u00f6rekomma i m\u00e5ndag tidning en notis om att hofr\u00e4tt \u00e5terf\u00f6rvisa till r\u00e5dhusr\u00e4tt en m\u00e5l mellan handelsagent c ljunggren och tapetserare a ahlquist",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "att landsh\u00f6fdinge \u00e4mbete v\u00e5ga sig leda in en s\u00e5n notis i en l\u00e4nstidning \u00f6stg\u00f6te och allm\u00e4n f\u00f6rkr\u00e4nka jag v\u00e4rdighet som vara enligt w\u00e4rdsvetenskapen en man som aldrig kunna rubba till f\u00f6rst\u00e5nd",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "h\u00e4rom skrifver mi en korrespondent till sk\u00e5nsk aftonbladet man f\u00e5 af denna f\u00f6rs\u00e5tlig stilisera notis den intryck att konung personligen ta till penna i unionsstridigheterna \u00e4fvensom att bok skola trycka och sprida i utland",
            "start": 94,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande nu till sist kontroll \u00e5 svink\u00f6tt f\u00f6r trikin hv iten unders\u00f6knieg 3 nyssn\u00e4mda notis nu s\u00e4rekildt \u00e5iyftss coh hvilken som liten hvar tor \u00f6frig torde vats j vara i lag p\u00e5bjuda utan endast frivillig",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "till denna notis vilja vi betr\u00e4ffande falk\u00f6ping till\u00e4gga att premief\u00f6rh\u00f6jning ej vidkomma falk\u00f6ping gammal och ny stadsdel utan blott kant och m\u00f6sseberg",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "om en beriktiga af notis l\u00f6rdag nummer \u00f6rn flicka elin jonsson drunkning ha den gammal fruntimmer som befinna sig i n\u00e4rhet d\u00e5 olycka ske hedt vi",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "genom tidningspress g\u00e5 en notis om en ny tryffelfynd i sverige b\u00f6ra \u00e4fven n\u00e4mna skrifver \u00f6sth",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "general som gifvit postm\u00e4stare en erinran f\u00f6r den liten v\u00e4rdig beteende hvartill han g\u00f6ra sig skyldig s\u00e5 l\u00e5ugt denna martyr och r\u00f6fvarehistoria till hvilken aftonbladet foga reflexion ar en dylik erinran r\u00e4ckligt straff nej visserligen icke om den tillg\u00e5 s\u00e5 som notis uppgifver",
            "start": 261,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "om h\u00e4lsa och sjukv\u00e5rd huskur bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kall r\u00f6str\u00e4ttsr\u00f6relse och skrifva falsk notis om hur denna aff\u00e4r g\u00e5 fram\u00e5t mea p\u00e5 samma g\u00e5ng s nda ut cirkul\u00e4r till landsort i hvilka den l\u00e5ta hel annorlunda",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en vecka d\u00e4refter inleda jason en samtal med han och visa han wtimes med notis om darrells och ethel conyers br\u00f6llop",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "en liten komma upp p\u00e5 en tidningsredaktion i kristiania och vilja ha in en notis \u00f6rn att en gosse som roa sig med att balansera p\u00e5 r\u00e4ck vid en bro d\u00e4rvid falla i alfven men eftersom han vara simknnnig hj\u00e4lpa sig sj\u00e4lf p\u00e5 den torr",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "i \u00e5r ha b\u00e4rsk\u00f6rd i sm\u00e5land vara synnerlig god och tidning ha \u00f6fverfl\u00f6dat med notis \u00f6rn till hvilka otrolig m\u00e4ngd b\u00e4rexport d\u00e4rifr\u00e5n uppg\u00e5",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "1 m\u00e5ndag nummer st\u00e5 under r\u00e4t teg\u00e5ngsafdelningen i notis oloflig begagnande af elektrisk belysning namn j",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "1 ni tidning 3 f\u00f6rekomma tvenne l\u00e5ng notis p\u00e5 r\u00e4tteg\u00e5ngsoch polis\u00e4rende med rubrik fylleri",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "derom s\u00e4lunda w\u00e4r egen litteratur vara numera d\u00e4 man r\u00e4kna dit ej blott bok utan \u00e4fwen tidning och tidflriftcr s\u00e5pass rikhaltig och inneh\u00e5lla s\u00e5 mycket \u00e4fwen af utland bildningsflatter i \u00f6fwers\u00e4ttning \u00f6fwersikter och notis att i sjelfwa werket en b\u00e5de m\u00e5ngsidig och gedigen allm\u00e4n bildning torde kunna f\u00f6rw\u00e4rfwas utan fr\u00e4mmande lektyr",
            "start": 216,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor vikt att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer erinra sann nog en uppsvensk tidning",
            "start": 157,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "en del notis \u00e4fvensom f\u00f6lje p\u00e5 drottningholm slott falla p\u00e5 irnfe trir navaranria krniff lie",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "jag n\u00e4r jag i vi rabulisttidningar se denna notis \u00e5tergifven och denna under den mycket st\u00e5tlig rubrik sverige den l\u00e4skunnig nation i v\u00e4rld ty man ha under l\u00e5ng tid fr\u00e5n den h\u00e5ll h\u00f6ra en gruflig j\u00e4mmerrop \u00f6fver kyrka f\u00f6rmynderskap \u00f6fver vi skola",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "pr hel \u00e5r jemte 20 \u00f6re i postarvode f\u00f6r kort tid i proportion derefter en p\u00e5 elegant papper i kvartformat trycka hvarje vecka utkomma bilaga silfrka och skola hvilken vara afse att i h\u00f6g grad \u00e4n hvad som hittills vara m\u00f6jlig i vi daglig upplaga meddela uppsats och notis r\u00f6rande kyrka och skola angel\u00e4genhet",
            "start": 264,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "best\u00e4llning af krigsmateriel inneh\u00e5lla den sen hiikomna nummer af berliner f\u00f6lja m\u00e4rkv\u00e4rdig notis den tysk industri ha utsigt att fr\u00e5n sverige motta stor best\u00e4llning",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "en notis ila g\u00e5 genom tidning att man v\u00e4nta sig teckning fr\u00e5n g\u00f6teborg f\u00f6r att f\u00e5 badort raml\u00f6sa ur dansk hand",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn och sjukv\u00e5rd af m\u00e5ng\u00e5 l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "herr alin anf\u00f6ra bland den som sedan sen riksdag sig i rike vara att unionskomit\u00e9n afsluta sig arbete oell jag ha v\u00e4nta att en notis derom samt \u00f6rn bet\u00e4nkande slutbehandling af regering skola lia f\u00f6rekomma i denna ber\u00e4ttelse",
            "start": 126,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "\u00f6fver roger skrifbord h\u00e4nga en tidningsurklipp en ram af ek den kort notis om den d\u00e4r en anfall p\u00e5 matabelerna denver lytteri blef denna morgon \u00f6fverraskadt af en trupp matabeler som blef tillbakadrifvtn efter en str\u00e4ng f\u00e4ktning ehuru olyckligtvis ej f\u00f6rr\u00e4n \u00e5tskillig af en hvit blifvit d\u00f6da eller s\u00e5ra",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "liten sorn p\u00e5 grund af de under sen tid ofta \u00e5terkomma ballongryktena sak icke f\u00f6refalla s\u00e5 absolut otrolig den enda i notis sorn skola kunna f\u00f6rr\u00e5da att den ej vara allvar nied den vara att den st\u00e5 tal ad t om peder nansen ocb ej \u00f6rn frithiof nansen ballong peder nansen vara en af k\u00f6penhamn mera bekant journalist men den v\u00f6re derf\u00f6r om\u00f6jlig beg\u00e4ra att ban namn skola vara k\u00e4ndt i nysta liksom den vara l\u00e4ttf\u00f6rklarlig att korrespondent ej undrr intryck af den uppseendev\u00e4ckande nyhet gaf akt p\u00e5 skilnad af f\u00f6rnamn",
            "start": 118,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "den amerikansk tidning som meddela notis s\u00e4ga hur i ali v\u00e4rld ha dannemora f\u00e5 sig a\u00e5 genuin svensk namn",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en annan notis f\u00f6rm\u00e4la att \u00e4 annan st\u00e4lle en par pojke son till en fattig enka i rogsl\u00f6sa fattighus p\u00e4 en enda wecka p\u00e4 denna s\u00e4tt kunna f\u00f6rtjena 11 \u00e5 12 kr",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "sorn af notis p\u00e5 annan st\u00e4lle i dag nuuiraer synas ha nu utst\u00e4llning f\u00f6rvaltningsutskott i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den utl\u00e5tande som afgifvits af prisdomarena f\u00f6r bed\u00f6mande af en inkomma ritning till bygguingarna vid utst\u00e4llning t\u00f6rste intendent a",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "vi meddela i l\u00f6rdag morgonnummer en kort notis om under fredag lopp i tingshus h\u00e4rsi\u00e4 ies h\u00e5lla m\u00f6te mellan en jurist fr\u00e5n g\u00f6teborg och kringliggande ort och \u00e5terkomma h\u00e4r tili en utf\u00f6rlig omn\u00e4mna af f\u00f6rhandling",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ha teater och musikrovy rikhaltig notis och speciel dornstolsafdelningar",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "taga n\u00e4ra notis \u00f6rn vi liten f\u00f6rh\u00e5llande s\u00e5 kail lian ju l\u00e5ta hohenzollern k\u00e4nna \u00f6rn den tina n\u00e5gon stor sten qvar i tjufholmssundet eller n\u00e5gon \u00e4nnu ej utprickadt grund i farled hit",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vi sista notis i f\u00f6rra nummer sen och i hast vara beh\u00e4ftad med n\u00e5gon s\u00e5n dock ej i allm\u00e4nhet af beskaffenhet att ge n\u00e5gon anledning till missf\u00f6rst\u00e5nd utom en p\u00e5 fjerde rad af den tredje styck der den tala \u00f6rn hr langenheim sorn i liten prelimin\u00e4r bem\u00f6danden11 skola naturligtviss vara sorn i sig prelimin\u00e4r bem\u00f6danden11 emopier i europeor vara ju man bagatell och f\u00f6r \u00f6frig torde notis i sig helhet se ingalunda vara vilseledande",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4rwarande en notis att jernw\u00e4gsarbetaren germundsson p\u00e4 egen beg\u00e4ran bliswit h\u00e4kta f\u00f6r att ransaka f\u00f6r en inbrottsst\u00f6ld i h\u00e4fwer\u00f6 kyrka i roslagen hwilken st\u00f6ld beg\u00e5 1886",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "och andra notis m\u00e5ste af utrymmessk\u00e4l st\u00e5 \u00f6fver till n\u00e4sta nr",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "lyckligtvis dra betjent f\u00f6rsorg om att elfie f\u00e5 n\u00e5gon att \u00e4ta eljes skola hon nu ha st\u00e5 sig sl\u00e4t ty clarence maltby ta ej den ringast notis \u00f6rn hon n\u00e4rvaro och han mor f\u00f6rsjunka i en s\u00e5n tillst\u00e5nd af f\u00f6rstr\u00f6ddhet att hon alldeles gl\u00f6mma att smaka p\u00e5 en r\u00e4tt",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "rapport fr\u00e4n en upplysuiugsbyr\u00e5 notis s\u00e5n som af slik folk lemn\u00e4s mot betalning",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "vara denna notis jemf\u00f6relsevis exakt \u00e4n fransk notis bruka vara den inneh\u00e5lla bara fem eller sex origtiga uppgift p\u00e5 lika m\u00e5nga rad",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "ha till fullst\u00e4nciigande af en f\u00f6reg\u00e5ende notis meddela att han underg\u00e5 en efteroperation som fordra att han \u00e4nnu n\u00e5gon tid m\u00e5ste v\u00e5rda \u00e5 sjukhus",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att b\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag sorn l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompani kap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4 t n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 466,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "en notis \u00f6rn en mystisk ryttare som uppenbara sig i nedre \u00e5ngermanelfvens floddal och gifvit sig ut som handlande men af befolkning misst\u00e4nka vara en rysk spion",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "tidning svjets notis \u00f6rn att generalgu vern\u00f6ren i finland skola ha f\u00f6rbjuda l\u00e4rame attn\u00e4rvara vid skolm\u00f6te i stockholm i f\u00f6lja ordalag denna notis karr uppenbarligen icke ega n\u00e5gon grund",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "vi sista notis i f\u00f6rra nummer sen och i hast vara beh\u00e4ftad med n\u00e5gon s\u00e5n dock ej i allm\u00e4nhet af beskaffenhet att ge n\u00e5gon anledning till missf\u00f6rst\u00e5nd utom en p\u00e5 fjerde rad af den tredje styck der den tala \u00f6rn hr langenheim sorn i liten prelimin\u00e4r bem\u00f6danden11 skola naturligtviss vara sorn i sig prelimin\u00e4r bem\u00f6danden11 emopier i europeor vara ju man bagatell och f\u00f6r \u00f6frig torde notis i sig helhet se ingalunda vara vilseledande",
            "start": 379,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "st\u00e5 godbit ur notis fr\u00e5n tullverk vara med utesluta af namn en ordagrann utdrag ur stamrulla \u00f6fver tullstaterna under en af \u00f6fre sverige gr\u00e4nstullkammaredistrikt f\u00f6r 1848 en liten karakt\u00e4ristik af personal i kort saftig drag",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "den liten belopp ni kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som under en \u00e5r vara f\u00f6renadt med tidning s\u00e4ndning eller hemtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompadiskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma 0 den vara ju ocks\u00e5 trefiigt att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tiduingsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 501,
            "end": 508
        },
        {
            "text": "med anledning af en notis i g\u00e5rdag nummer att en hund ej l\u00e4nge f\u00e5 n\u00e5gon fristad \u00e5 veterin\u00e4rinstitut emedan stockholm stadsfullm\u00e4ktige uppsagd kontrakt med institut hafva vi anmoda meddela att notis s\u00e5 till vida vara oriktig som den vara veterin\u00e4rinstitut direktion som uppsagd kontrakt emedan lokal der hund f\u00f6rvara m\u00e5ste ta i bruk f\u00f6r andra \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan g\u00e5 genom \u00e5tskillig tidning eu synnerlig vilseledande notis med ofvanst\u00e5ende rubrik",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskild p\u00e5pekning ej sakna till f\u00f6rekomma af att innehafvarinnan af cigarraff\u00e4r vid k\u00f6pmangatan fr\u00f6ken holmberg skola f\u00f6rvexla med en i en notis h\u00e4romdagen omn\u00e4md cecilia holmberg hvilken g\u00f6ra sig f\u00f6rfalla till b\u00f6ter f\u00f6r en liten st\u00e4dadt upptr\u00e4dande finna vi vi f\u00f6ranl\u00e5ten att \u00e4nnu en g\u00e5ng erinra d\u00e4rom att fr\u00f6ken holmberg ej ens ha till namn gemensam med den omn\u00e4mda kvinspersonen hvilken i egenskap af skjutbanem\u00e4nniska ha sig tillh\u00e5ll p\u00e5 tivoliplats f\u00f6r \u00f6frig kalla sig och om hvilken dessutom den omn\u00e4mda notis meddela att hon \u00e4fvenledes g\u00e5 under namn greta",
            "start": 509,
            "end": 516
        },
        {
            "text": "\u00e4fven af vi efter andra tidning \u00e5tergifna notis att de",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "hur en publicist b\u00e4ra den st\u00e4lla i trosa kunna man g\u00f6ra sig en f\u00f6rest\u00e4llning om af f\u00f6lja f\u00f6rsta notis i trosa tidning redakt\u00f6r f\u00f6r trosa tidning hellman \u00e5tta\u00e5rig dotter g\u00e5 i m\u00e5ndag i fr\u00f6ken h butik och be att f\u00e5 k\u00f6pa en griffeltafla",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "en stilla fredlig samh\u00e4lle som sk\u00f6ta sig sj\u00e4lf sig vidstr\u00e4ckt handel och sig vidtomfattande n\u00e4ring men som icke ta notis \u00f6rn hvad som h\u00e4nda och ske p\u00e5 politik omr\u00e5de eller v\u00e4rldsmarknad n\u00e4r v\u00e4rldsmarknad ej vara endast en handelsterm",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "en i dagblad h\u00e4rom dag f\u00f6rekomma notis ang\u00e5ende \u00f6stermalm skolhusl\u00e5n vara felaktig derutinnan att annuitet hvarmed m\u00e4ste afse nmorteringsboloppet skullo ut\u00f6fver r\u00e4nta utg\u00f6ra 14 697 85 f\u00f6r vara",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "tidning skrifver genorn press ha i dag g\u00e5 en notis af inneh\u00e5ll att vexelblanketter med \u00e5rtalssiffra 1800 ej skola kunna anv\u00e4nda n\u00e4sta \u00e5r en\u00e4r en \u00e4ndring af 18 eller 189 till 19 eller 190 skola medf\u00f6ra risk att vexeln blefve f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r tvist",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "i viss blad klandra justitieminister f\u00f6r den han s\u00e5som i notis p\u00e5 tredje sida i dag nummer omf\u00f6rm\u00e4la i anledning af artikel folkopinion och unionskris v\u00e4cka \u00e5tal mot en b\u00e5da socialisttidningarne",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "stat flagga vara komponera af en svenska enligt f\u00f6lja notis som l\u00e4sa i chicagotidning hemland den vara en dam som g\u00f6ra utkast till och s\u00f6mma den f\u00f6rsta stjernbaueret prydt med en krans at stjerna i bl\u00e5 f\u00e4lt",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "i konstantinopel \u00f6rn iradens f\u00f6rhistoria att england ha bota med en ultimatum och v\u00e4rkligen \u00e4mna l\u00e5ta sig flotta demonstrera utanf\u00f6r konstantinopel inbryta i konstantinopel som korrespondent kalla den men d\u00e5 ha den rysk s\u00e4ndebud i london skynda till engelsk utrikesministerium och best\u00e4mdt f\u00f6rklara att i s\u00e5 fall skola ryssland genast bes\u00e4tta h\u00e4rp\u00e5 ha lord salisbury upp sig krigisk afsikt och l\u00e5ta dementera notis \u00f6rn england ultimatum",
            "start": 408,
            "end": 415
        },
        {
            "text": "huru h\u00e4ndelse bed\u00f6ma p\u00e5 plats till\u00e5ta vi vi relatera efter \u00f6rnsk\u00f6ldsvik nybeter sorn rikta f\u00f6lja skarp men full ber\u00e4ttiga ord till vederb\u00f6ra vederb\u00f6rande inom bolag norrland ha s\u00e5lunda visa riktighet af den af vi anta m\u00f6jlighet \u00e4tt utsl\u00e4ppande i pr\u00e5ssen genom sundsvallsposten af den notis hvilken ber\u00f6ra denna f\u00f6rh\u00e5llande som den sedermera st\u00e4mning \u00e5 callin endast vara tag i tumskruf f\u00f6r att frampr\u00e4ssa s\u00e5 mycket panga som m\u00f6jlig af callins hj\u00e4lpsam v\u00e4n",
            "start": 283,
            "end": 290
        },
        {
            "text": "stor kostnad och mycket arbete \u00e5stadkomma atlas utm\u00e4rka sig genom v\u00e4l och vacker utf\u00f6ra karta samt inleda af upplysa geografisk och statistisk notis och en utf\u00f6rlig namnregister med h\u00e4nvisning i bokst\u00e4fver och nummer till respektive kartblad",
            "start": 142,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "vara som sig b\u00f6ra och ni sjelf bespara er besv\u00e4r att br\u00e5ka ni hj\u00e4rna med sammans\u00e4ttande af notis om ni blifvit att delta i n\u00f6je",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "arm\u00e9kommandot anse denna notis vara skadlig genom att ge upplysning \u00f6rn land f\u00f6rsvarsorganisation och anta att den komma till tidning k\u00e4nnedom genom att n\u00e5gon bru sig gifna tysthetsl\u00f6fte",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "1764 1774 nyk\u00f6pings weckoblad som j\u00e4mte notis meddela uppgift \u00f6rn resande f\u00f6da viga och d\u00f6d ort varupris m m",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "meddela notis d\u00f6rby och kl\u00e4ckeberga f\u00f6rsamling beslut att till profpredikant f\u00f6r kyrkoherdest\u00e4llningen derst\u00e4des kalla komminister antell kunna vi nu enligt fr\u00e5godagsprotokollet meddela att i omr\u00f6stning i fr\u00e5ga deltogo 62 r\u00f6stber\u00e4ttigad af hvilka 38 r\u00f6sta f\u00f6r 24 mot kalla af profpredikant",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "spridd notis fran eo af anierlti\u00e4 rltasto man jame frten f\u00f6r en kalifornisk nabob",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "st\u00e4mning vara visserligen h\u00e4r k\u00e4nd f\u00f6rut men den kunna ju h\u00e4nda att man i norge under den ifrig agitation f\u00f6r unionsband s\u00f6nderslitande icke ha tid att ta notis derom",
            "start": 154,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "ni sen lord gsnummmers notis en obehaglig mystifikation f\u00f6ranleda ej annan svar fr\u00e5n vara sida \u00e4n den att vi ingalunda ka n\u00e5gon skyldighet att personligen k\u00e4nna funktion\u00e4r i ni stad brandk\u00e5r",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hurudan bitr sommaren7 som bekant utsl\u00e4ppa f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan en notis att meterologisk centralanstalt i stockholm skola p\u00e5 uppgifna sk\u00e4l beb\u00e5da en kall v\u00e5r och en ruskig f\u00f6rsommar men anstalt ha sen f\u00f6rklara att denna notis tillkomma utan anstalt vetskap ty att anstalt icke till\u00e5ta sig profetera \u00f6rn vara sig den ena eller den andra",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "sitta ned edward och ber\u00e4tta hvad denna notis egentligen betyda svara geheimer\u00e5d och peka p\u00e5 en i n\u00e4rhet st\u00e5 stol p\u00e5 samma g\u00e4ng som han r\u00e4cka sig son tidning",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "skdningarne b\u00f6ra ej g fras \u00f6fver sig folkskolv\u00e4sende \u00f6rn den \u00e4n h\u00e4r och hvar vara ganska god ordnadt och s\u00e4rskild b\u00f6ra de ej sig i den fall gen emot blekingarne skrif en meddelare till kristianstadsblad p\u00e5 grund af en anm\u00e4rkning som bifoga en i denna tidning inta notis \u00f6rn om\u00f6jlighet att f\u00e5 ordinarie l\u00e4rare vid en folkskola i blekinge p\u00e5 den grund att skola vara flytta",
            "start": 263,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "eller n\u00e5gon likna rubrik ha genom svensk press g\u00e5 en notis som uppgifver att h\u00f6g vederb\u00f6rande genom en egendomlig namuf\u00f6rvexling11 g\u00f6ra sig skyldig till en blunder d\u00e5 de utse kyrkoherde i h\u00e4rvarande stadst\u00f6rsaraling c",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "af notis \u00f6rn vi jernv\u00e4gskondulct\u00f6rers tjenstg\u00f6ring ha till jemf\u00f6relse en meddelande lemna \u00f6rn resepostexpedit\u00f6rernas m\u00f6da",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "af notis i fr\u00e5ga vara fresta att anta den bor\u00e5sposten sakna ali k\u00e4nnedom om hvad agrar vilja",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "utom de i en f\u00f6reg\u00e5ende notis omtala person vara godsegaren \u00f6hr",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "tide f\u00f6r i l\u00f6rdag l\u00e4sa f\u00f6ljande som onekligen i jemf\u00f6relse med den f\u00f6rsta notis s i ti",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "konsul ta ingen notis \u00f6rn denna prydnad f\u00f6r den svensk passagerareflottan hvarf\u00f6r nordstjerna m\u00e5ste f\u00f6rt\u00f6ja l\u00e5ng ut p\u00e5 redd i st\u00e4ll f\u00f6r vid kaj hvilket f\u00f6rorsaka passagerarne som bo om bord mycket besv\u00e4r",
            "start": 15,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "mod anledning af andr\u00e9e ballongf\u00e4rd \u00e5tergifver norge sj\u00f6f artstldende ur tidning henuoder 27 f\u00f6r den 6 november 1824 en notis hvaraf framg\u00e5 att man p\u00e5 den tid komma l\u00e5ng med h\u00e4nsyn till long",
            "start": 119,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "a p\u00e5 f\u00f6lja leda uppsats i dag fr\u00e5ga intressant bref en \u00f6fversikt \u00f6fver en politisk tilldragelse i utland under riksdagstid en sammanfattning af vecka riksdagsf\u00f6rhandlingar en s\u00e4rdeles rikhaltig notis talrik redog\u00f6relse och uppsaiser \u00f6rn hvad som tima p\u00e5 olik omr\u00e5de i in och utland m ddelanden fr\u00e5n n\u00e4ringslifvets omr\u00e5de s\u00e4rskildt jordbruk och fiske afdelning f\u00f6r hem och fr\u00e5n amerika samt r\u00f6rande arbetarev\u00e4rlden och nykterhetsr\u00f6relsen fortl\u00f6pande f\u00f6ljetong samt f\u00f6ga en frist\u00e5ende ber\u00e4ttelse f\u00f6rutom sm\u00e4rre historia \u00e4fventyr och anekdot dikt och visa m m m m",
            "start": 193,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "enligt trov\u00e4rdig notis ha generalguvern\u00f6r fullst\u00e4ndig l\u00f6ssl\u00e4ppt asiat inom sig och anv\u00e4ndt term n\u00e4stan som om han st\u00e5 inf\u00f6r en soldatregemente hvaraf man sluta att han frukta f\u00f6ljd af en \u00f6ppen ord till enten",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "tidning synlig notis inneh\u00e5lla att den h\u00f6g tomtpris som hittills betala i hufvudstad vara den som nordisk kreditbank gifvit f\u00f6r en nu ink\u00f6pa tomt 1 och 2 i qvarter rosenbad eller 65 kr",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n en egendom alldeles invid falk\u00f6ping ha i stad tidning f\u00e4sta sig vid en notis hvari efterlysa en f\u00f6rrymd tysk kreaturskommission\u00e4r",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "af vi notis i l\u00f6rdagsnummer \u00f6rn stor maskinleverans till telegrafverk meddela att telegrafstyrelsen genom maskinagenturfirman gust",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "tomligen taktm\u00e4ssig taktl\u00f6shet tala tissla tassla tugga tant namngifven n\u00e4sta n\u00e4rg\u00e5ngen nagga n\u00e4ppligen n\u00e5gon neka notis nog nagelfara n\u00f6jaktig netto nittionio n\u00e4rmelscvis",
            "start": 114,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "med anledning af en f\u00f6reg\u00e5ende notis om dyr r\u00e4fskinn skrifver en meddelare fr\u00e5n grang\u00e4rde f\u00f6r tre \u00e5r sedan f\u00e5ugade en person h\u00e4rst\u00e4des en r\u00e4f i betsax",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "the economist anm\u00e4rka i sig vanlig inleda notis \u00f6rn penningst\u00e4llning att i diskontmarknaden penningpris fortfara att vara lika l\u00e5g som f\u00f6rut och att den icke heller finna n\u00e5gon anledning att tro att den i den n\u00e4ra tid skola underg\u00e5 n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring",
            "start": 41,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "b\u00e4rgslagsposten i onsdag synlig notis hvilken sedermera uppta i en flertal af land tidning erinra nerikes all\u00e9h att folkparti i \u00f6rebro f\u00f6rtroender\u00e5d icke ha kandidatfr\u00e5ga p\u00e5 tal sedan lektor sahlin svar p\u00e5 den framst\u00e4lla sp\u00f6rsm\u00e5l i torsdag meddela och yppa ytterlig skiljaktighet mellan kandidat och folkparti r\u00f6rande den hvilande grundlagsf\u00f6rslag som vara en f\u00f6rberedelse till ny banklag",
            "start": 31,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00f6stg\u00f6te lagge sig all vinn \u00f6rn sig nyhet och notis hvilken upptsger meddelande fr\u00e5n medarbetare \u00f6fver hel \u00f6sterg\u00f6tland",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "men under natt timme d\u00e5 hon ligga och \u00f6fvert\u00e4nka sig st\u00e4llning sucka hon m\u00e5ngen g\u00e5ng ack phil skola naturligtvis inte komma han ha l\u00e4sa den f\u00f6rskr\u00e4cklig notis i diario de manila",
            "start": 152,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga \u00f6rn kontraktsbrott till r\u00e4ttelse ar man i tisdagsnummer inf\u00f6ra notis under denna rubrik b\u00e4ra dagbl",
            "start": 68,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit n\u00e4r nia vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 460,
            "end": 467
        },
        {
            "text": "gon notis om ringning ty tonella som den g\u00e5tlik situation ha f\u00f6rs\u00e4tta i en tillst\u00e5nd af den yttre sp\u00e4nning h\u00f6ra alls intet buller i den angr\u00e4nsa rum",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara lore nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treliigt att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit t n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 385,
            "end": 392
        },
        {
            "text": "underteckna sorn i dag ani\u00e5ndt till sverige fr\u00e5n amerika och gjert hiiresan \u00f6fver atlanten med canardlinjens \u00e5ngare ivernia hafva vid ankomst till g\u00f6teborg blifvit uppm\u00e4rksamma p\u00e5 en 1 svensk tidning f\u00f6rekomma notis under rubrik hur den kunna te sig 1 en amerikab\u00e4t hvilken notis inneh\u00e5lla f\u00f6rklenande omd\u00f6me \u00f6rn \u00e5ngare ivernia och f\u00e5 vi med anledning af hvad i s\u00e4ga notis meddela h\u00e4rmed f\u00f6rklara att vi under vi hitresa med n\u00e4mda \u00e5ngare ha all anledning att vara full bel\u00e5ten med \u00e5ngare inredning och betj\u00e4ning samt att vi p\u00e5 grund h\u00e4raf kunna trygg p\u00e5st\u00e5 att ifr\u00e5gavarande tidningsnotis i hvad som r\u00f6ra \u00e5ngare ivernia inneh\u00e5lla hel och h\u00e5llen falsk uppgift",
            "start": 209,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "en kort stund efter dot f\u00f6rsta telegram mottagande ing\u00e5 emellertid f\u00f6lja telegrafisk dementi den nansenska notis falsk",
            "start": 106,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "sedan man vid framh\u00e5lla att lie dea s\u00e4tta s\u00e5 att en eskader som voro samla f\u00f6r regatta i kiel och k\u00f6penhamn i och f\u00f6r vecka derst\u00e4des kunna med f\u00f6rdel delta \u00e4fven i g\u00f6teborgsvecka och att en notis \u00f6rn regatta som vara synlig i tidning redan framkalla en synbar intresse torde bak inom segelklubb i kiel och k\u00f6penhamn besluta s\u00e4llskap att godk\u00e4nna f\u00f6rslag om s\u00e4llskap del tagande i anordnande af en g\u00f6teborg vecka med b\u00f6rjan den 23 juli n\u00e4sta \u00e5r att f\u00f6r den skulle upph\u00e4fva beslut den 25 gistl",
            "start": 190,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "tidning le journal omtala nemligen sak ifr\u00e5ga och sluta notis h\u00e4rom med f\u00f6lja ord journalist som n\u00e4sta \u00e5r sig till presskongressen i stockholm f\u00e5 sig att utan att skratta betrakta en hel publik som vara upptagen af att allvarlig sviga p\u00e5 sig k\u00e4ppkrycka medan den h\u00f6ra p\u00e5 s\u00e5ngerska visa",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "finna i ena h\u00f6rn med liten bokst\u00e4fver f\u00f6lja notis den vara bekant att firma x vin p\u00e5 fat och flaska icke beh\u00f6fva n\u00e5gon reklam",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "af en f\u00f6reg\u00e5ende kort notis fredag den 17 denna p\u00e5 eftermiddagan lemna glassk\u00e4rare k",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "n\u00f6d vara trots m\u00e5nga villande notis d\u00e4rom i tidning fortfarande mycket stor",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hagberg och gillberg hvilka ej antr\u00e4flats d\u00e5 vi notis i g\u00e5rdsgsnumret skref",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "nu falla i m\u00e5l mellan styrelse f\u00f6r oskarshamn tryckeriaktiebolag och ansvarig utgifvaran f\u00f6r tidning oskarshamnsposten boktryckare c severin f\u00f6r notis i den sistn\u00e4md tidning r\u00f6rande n\u00e4mda tryckeriaktiebolag aff\u00e4r",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "ny press dementera rysk tidning svjets notis om att generalguvern\u00f6r i finland skola hafva f\u00f6rbjuda l\u00e4rare vid skola derst\u00e4des att delta i skolm\u00f6te i stockholm i f\u00f6lja ordalag denna notis kunna uppenbarligen icke ega n\u00e5gon grund",
            "start": 180,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "i den klandra notis finna bland annan en yttrande en annan s\u00e4llsynt skurk i jabez baifours gestalt st\u00e5 ofta inf\u00f6r domstol sistliden m\u00e5nad",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "d\u00e4 en grabbatag s\u00e4som man ock kunna se af en notis i hufwudstad all tidning hwilken meddela namn p\u00e4 de som tr\u00e4ffa af stjernregnet",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "de tillst\u00e5nd till den d\u00e5lig intr\u00e4ffa s\u00e5 utgifvas ej vid notis \u00f6rn de sjukdom",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "\u00e4tskilliga tidning l\u00e4sa f\u00f6lja notis under l\u00f6rdag tulldebatt i andra kainmaren omtala landsh\u00f6fding ryding att han fr\u00e4n en af en stad han representera nemligen ume\u00e4 motta en telegram inneh\u00e4llande protest mot lifsmedelstnllarna",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "n\u00f6jd med jag uppt\u00e4ckt skref jag f\u00f6r afse notis \u00f6rn sak och den vara derunder som howhow korn med den i b\u00f6rjan af denna skildring omn\u00e4mna p\u00e5st\u00e5ende att han se sten rulla uppf\u00f6r kull",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "i vi f\u00f6rra notis uppgift dock ha hon ingen vetskap \u00f6rn st\u00f6ld af den omtala bundrasedeln",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en dylik portr\u00e4ttsamling eger ju i alldeles s\u00e4regen grad egenskap att kunna p\u00e5r\u00e4kna intresse hos en stor allm\u00e4nhet d\u00e5 h\u00e5r \u00e4ro samla portr\u00e4tt och biografisk notis \u00f6rn en stor antal person hvilka ju mer \u00e4n en m\u00e5ngen \u00e4ro k\u00e4nd i vid krets genom offentlig upptr\u00e4dande",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "ha hon ej ta liten notis om jag \u00f6ppna hon pl\u00f6tslig sig str\u00e4lande m\u00f6rk \u00f6ga och f\u00e4sta de p\u00e4 jag ansigte",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "med anledning af att ekholm icke komma att f\u00f6lja med p\u00e5 n\u00e4sta \u00e5r ballongexpedition skrifver denna uppseendev\u00e4ckande notis ha egendomlig nog \u00e4nnu icke i n\u00e5gon n\u00e4mnv\u00e4rd m\u00e5n kommentera inom press",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "meddela lagfart komma en fel att insmyga sig i den att i notis st\u00e5 att murare bob erik andersson erh\u00e5lla lagfart p\u00e5 g\u00e5rd mo va 4 p\u00e5 kv",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rening ombud ha i dag sammankomma i kufvudstaden och \u00f6rn den ofta f\u00f6rut l\u00e5ta v\u00e4l eller ren af allra bra f\u00f6rsvara sig att icke ta n\u00e5gon som g\u00e4rna notis om de och de verksamhet s\u00e5 vara dock f\u00f6rh\u00e5llande denna g\u00e5ng en annan",
            "start": 155,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "meddela f\u00f6r \u00f6frig i en notis ang\u00e5ende helsotillst\u00e5nd bo de p\u00e5 shamrock hemkommen soldat hvilka tala samma otvetydig spr\u00e5k",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00f6rn f\u00f6r \u00f6frig en s\u00e5 obetydlig sak som denna ans\u00f6kan eljes f\u00f6rtjenat att omn\u00e4mna i press s\u00e5 ha f\u00f6r att s\u00f6kande och \u00f6frig pensionstagarne icke m\u00e5 invagga i bedr\u00e4glig f\u00f6rhoppning notis bort \u00e5tf\u00f6lja af upplysning att s\u00f6kande s\u00e4kerligen g\u00f6ra sig besv\u00e4r f\u00f6rg\u00e4fves ty ha tv\u00e5 g\u00e5ng den 5 november 1886 och den 21 juni 1889 p\u00e5 mycket stark sk\u00e4l afsl\u00e5 alldeles lika och p\u00e5 samma s\u00e4tt motivera ans\u00f6kning af tjenstem\u00e4n vid landsstat",
            "start": 175,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "kamrat tillropa han att komma in i rum men han ta ingen notis om de uppmaning utan bvarade blott farv\u00e4l farv\u00e4l helsa all",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon vecka sedan g\u00e5 genom press en notis som p\u00e5 en ganska sl\u00e5 s\u00e4tt belysa huru vi svensk landtm\u00e4n f\u00f6rsumma man af jordbruk naturlig bin\u00e4ring tyv\u00e4rr kunna nog r\u00e4tt m\u00e5nga motstycke till denna notis uppleta f\u00f6r att emellertid nu h\u00e5lla vi uteslutande till denna g\u00e5 den ut p\u00e5 att lemna en \u00f6fverblick p\u00e5 den sen \u00e5rtionde statistik r\u00f6rande vi export och import af \u00e4gg de f\u00f6r vi ganska sorglig siffra sig d\u00e4rvid p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt import export",
            "start": 194,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "d\u00e5 till vi k\u00e4nnedom komma att i en notis uppgifvits den den under sorglig omst\u00e4ndighet omkommen kamrerare h bern fr\u00e5n esl\u00f6f skola vara f\u00f6rs\u00e4kra i thule men att denna bolag p\u00e5 grund af en med d\u00f6dsfall f\u00f6rknippa omst\u00e4ndighet icke anse sig b\u00f6ra till full belopp inl\u00f6sa f\u00f6rs\u00e4kring f\u00e5 vi h\u00e4rmed f\u00f6rklara att bem\u00e4lde kamrer bern klee n\u00e5gonsin vara f\u00f6rs\u00e4kra i bolag thule utan att f\u00f6rmodligen n\u00e5gon af vi oiycksfallsf\u00f6rs\u00e4kringsbolag i notis i fr\u00e5ga afse",
            "start": 427,
            "end": 434
        },
        {
            "text": "de respektera numera ingenting icke en g\u00e4ng kyrkofrid hwarom f\u00f6lja notis b\u00e4ra wittne nyligen d\u00e4 fastlagspredikan h\u00e5lla i getsemanekyrkan wille syra af westerbros mycket k\u00e4nd busa tr\u00e4nga sig in f\u00f6r att fl\u00f6ja med prest",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "uppsats notis och andra som \u00e4ro afse att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera till redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ur en tidning \u00e5terg\u00e5tvo vi i slut af sistliden januari m\u00e5nad en notis om en r\u00e4tteg\u00e5ng som skola p\u00e5b\u00f6rja inf\u00f6r pennsylvania domstol af afkomlingar efter en svensk vid namn william vilhelm skilling f\u00f6r att \u00e5terf\u00e5 3 2 land i southwarkdelen af filadelfia",
            "start": 63,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "1 nyhet och annodstidning f\u00f6r stockholm l\u00e4n s anm\u00e4la sig h\u00e4rmed till prenumeration f\u00f6r stockholm l\u00e4n annonsblad komma i fr\u00e4mst rum att inneh\u00e5lla notis fr\u00e5n och utland och behandla fr\u00e5ga r\u00f6rande l\u00e4n al samt dessutom gonom att tr\u00e4 i direkt t ring med person inom en s\u00e4rskild nema moddela kommunal angel\u00e4genhet",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "e\u00f6r n\u00e5gon dag sedan inneh\u00f6llo en ungersk tidning en notis om att medlem af magnathuset baron joseph vecsey aflida",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "skottfri synas en hemmans i arn\u00e4s wara att d\u00f6ma af en notis i \u00f6rnfl\u00f6ldswiksposten",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "den br just icke s\u00e5 synnerligen l\u00e4nge sedan man i n\u00e5gon tidning finna en notis ove att gustaf af geijerstam skola hafva skiifvit en ny pjes af hvilken man vid den uppf\u00f6rande lofva sig mycket",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "l\u00f6sande af denna fr\u00e4ga finna man i en notis i berlingske tidende f\u00f6r den 7 denna",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "intressant vara med afseende p\u00e5 den i fr\u00e5ga vara att ta notis om hvad en s\u00e5 framst\u00e5ende auktoritet som den dansk psykiatriker \u00f6fverl\u00e4kare p\u00e5 kommunehospitalets i k\u00f6benhavn afdelning f\u00f6r sinnessjuk professor knud pontoppidan skrifver i sina i \u00e5r utgifna psykiatrisk forelsesninger og studie",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "om omnlbnsstrejken i paris meddela the standards korrespondent i m\u00e5ndag f\u00f6ljande p risarne voro i icke liten f\u00f6rv ada \u00f6fver att finna endast f\u00e5 af en vanlig omnibu ne ute p\u00e5 gata och boulevard lj\u00e4der flera vecka hafva tidning inneh\u00e5lla notis \u00f6rn ny fordran fr\u00e5n omnifcuspersonalens sida samt \u00f6rn en f\u00f6rs\u00f6k man g\u00f6ra att bil\u00e4gga tvistefr\u00e5ga meilan personal och bolag men den intressera icke allm\u00e4nhet som komma till den slutsats att ingen strejk skola f\u00f6rs\u00f6ka",
            "start": 235,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "anb\u00e5lles att \u00f6frig tidning villo inta denna notis i anslutning till referat \u00f6fver m\u00e5l",
            "start": 43,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "huru olik denna m\u00e4tning vara i sverige och england framg\u00e5 af f\u00f6lja notis sorn vi h\u00e4mta ur nordisk skibsrederforenings cirkul\u00e4r och b\u00e4ra meddela d\u00e5 den kanske finna m\u00e5ng\u00e5 som ej k\u00e4nna denna coutume",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "som vara stolt \u00f6fver sig handstil bry sig ej om att \u00e4ndra i korrektur utan anse den vara nog att g\u00f6ra s\u00e4ttare uppm\u00e4rksam genom att under notis skrifva hvem tusan vara sam philipp d\u00e5 han f\u00e5 sig exemplar af tidning hem till sig finna han till sig fasa att d\u00e4r st\u00e5 klar och tydlig trycka i dag vara \u00e5r dag af sam philipps d\u00f6d",
            "start": 136,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "mod anledning af den notis som under denna rubrik g\u00e5",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "utom den att h\u00e4ndelse snar bestyrka \u00e4n vederl\u00e4gga notis uppgift att herr lundberg vid tillf\u00e4lle icke vara riktig nykter st\u00f6dja sig denna uppgift p\u00e5 fullkomlig trov\u00e4rdig person utsago",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "den se ut som en liten notis i f\u00f6rra tisdagsnummer ang\u00e5ende den st\u00e4llning vi anse numera tillkomma dalpil samt tidning f\u00f6r falu l\u00e4n och stad \u00e4fven uti s\u00f6dra dal stad skola vara s\u00f6dra dal tidning allt f\u00f6r h\u00e5rdsm\u00e4lt",
            "start": 22,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "j\u00e4mf\u00f6ra vi notis \u00e5 annan st\u00e4lle i dag nummer",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "deri flagt i ladug\u00e5rd omn\u00e4mts och klandra genom ordf\u00f6rande l\u00e5ta inf\u00f6ra en uppsats fr\u00e4n f\u00f6rening i samma sak och syfte och att i anledning af en notis i l\u00e4nstidningarne ang\u00e5ende behandling af hudsjukdom flrofwan hos kreatur s\u00f6ka intressera en veterin\u00e4r att flrifwa en uppsats att offentligg\u00f6ra ang\u00e5ende denna sjukdom r\u00e4tt behandling",
            "start": 143,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "d\u00e4r utgifva friskytt bild och notis fr\u00e5n teater och konstn\u00e4rsv\u00e4rld p\u00e5 soar\u00e9 \u00e5 stadshussalongen i afton vilja vi h\u00e4rmed \u00e4nnu en g\u00e5ng f\u00e4sta vi l\u00e4sare uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "icke f\u00f6rst\u00e5 hvad dreyfus g\u00f6ra med en notis han f\u00e5 r\u00f6rande denna sak",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "skrifver h\u00e4rom p\u00e5 vanlig spr\u00e5k der denna notis s\u00e5lunda hr von marschall afg\u00e5r hr von bulow bli minister",
            "start": 40,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "under denna rubrik inneh\u00e5lla nerikes allehanda en notis f\u00f6r 25 april",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "en liten notis i norsk tidning ber\u00e4tta nu \u00e5ter \u00f6rn dylik v\u00e4lsignelsebringande praktisk politik",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00e5 reda h\u00e4rp\u00e5 skola de anse den vara de skyldighet att ge n\u00e5gon hederssk\u00e4nk af hvilken anledning den skola bli sammankomst br\u00e5k af all slag samt notis i tidning hvilket \u00e5lit du inte skola s\u00e4tta mycket v\u00e4rde p\u00e5",
            "start": 144,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga om tidning uppst\u00e4llning ha af teknisk sk\u00e4l den f\u00f6i \u00e4ndring m\u00e5ste vidta att en kyrklig underr\u00e4ttelse flytta tillbaka till sista sida d\u00e4r l\u00e4sare \u00e4fven \u00e5terfinna lokal notis och annons",
            "start": 172,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "hufvudinneh\u00e5llet i all upplaga densamma men en del notis af mera lokal intr\u00e4sse kyrklig uppgift och d\u00e4rtill s\u00e4rskildt beordra annons inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6ra ort afse upplaga",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ambassad\u00f6r vara den enda af i paris residera s\u00e4ndebud sorn ej ha sig konto med tidning och disponera organ i hvilka han binda f\u00e5 inf\u00f6ra artikel och notis l\u00e4mplig bearbeta opinioned",
            "start": 147,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "af n\u00e4mna notis erinra v\u00e4nligen \u00f6rn att n\u00e4sta g\u00e5ng han skrifver noga ta reda p\u00e5 sanning af hvad som komma f\u00f6r allm\u00e4nhet \u00f6ra",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rarglig vara dock att en notis om br\u00f6llop i f\u00f6ljd af bjudningskort komma ut i f\u00f6rv\u00e4g och g\u00f6ra sig rond i in\u00e5nga b\u00e5de hufvudstadsoch landsortstidning",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ta lite mer notis \u00f6rn hvarifr\u00e5n en liten i misst\u00e4nka fall f\u00e5 sig peng skola ock s\u00e4kerligen st\u00e4fja mvcket ond",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "enligt hwad tidning l\u00e4sare kunna inhemta af cn i sen nummer meddela notis ha w\u00e4nn\u00e4s socken kyrkost\u00e4mma sistliden s\u00f6ndag f\u00f6rkasta en af utse komiterade utarbetadt f\u00f6rstag ang\u00e4ende uppf\u00f6rande af skollokal i n\u00e4rhet af w\u00e4nn\u00e4s jernw\u00e4gsstation \u00e4fwensom i sammanhang dermed fattadt beflut om den n liten folkskola f\u00f6r\u00e4ndring till fm\u00e4fkola samt h\u00e4n en gammal och mera f\u00f6rsigkommen barn till den i w\u00e4nn\u00e4s kyrkoby inr\u00e4ttad fast folkskola",
            "start": 67,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "sen inneh\u00e5lla utom annons och notis en och annan fr\u00e5n amerika och",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "d\u00e5 s\u00e5som f\u00f6rut n\u00e4mna notis vara tendenti\u00f6s skrifven kunna man lyck\u00f6nska en \u00f6frig stockholm tidning till den omd\u00f6me de l\u00e4gga i dag genom att undertrycka densamma",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "all morgontidning inneh\u00f6llo kort notis om den tragisk h\u00e4ndelse meli blott f\u00e5 af de v\u00e5ga gissa motiv till sjelfmord",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "aftontidning skola utom nyhet och uppsats f\u00f6r dag inneh\u00e5lla s\u00e4rskild och f\u00f6ljetongs m m eiandsortsupplagan inneh\u00e5lla allt densamma som stockholmsupplagan utom att en del stockholmsannonser och ren lokal notis utesluta ur morgonnummer",
            "start": 202,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "sedan g\u00e5 genom press en notis att mani tonkin bruka f\u00f6rse en sort der f\u00f6refintlig groda med brinna cigarett hvilka af groda r\u00f6ka till slut",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "tw\u00e5 qwar hwilka str\u00e4cka sig hel nonchalant och utan att syna ta n\u00e5gon widare notis om hwad som sig omkring de",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "i notis i vi f\u00f6reg\u00e5ende nummer om den p\u00e5 h\u00e4rvarande t\u00e4ndsticksfabrik intr\u00e4ffa olycksh\u00e4ndelse vara f\u00f6rlopp d\u00e4rvid icke framst\u00e4ldt med den utf\u00f6rlighet och precision som p\u00e5fordra f\u00f6r en riktig uppfattning af den ske hvarf\u00f6re i dag inta en omst\u00e4ndlig redog\u00f6relse d\u00e4rf\u00f6r",
            "start": 1,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "en hrefskrifrare fr\u00e4n broby vara sm\u00e5tt ond p\u00e5 vi f\u00f6r den vi f\u00f6rklara att vi erh\u00f6llo f\u00f6r m\u00e5nga notis \u00f6rn sl\u00e4dparti",
            "start": 93,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "i denna linner den i l\u00e4n angel\u00e4genhet intressera all kung\u00f6relse och tillk\u00e4nnagifvanden sorn f\u00f6r han \u00e4ro af viga att k\u00e4nna d\u00e4r finna han en utf\u00f6rlig referat fr\u00e5n landsting hush\u00e5llningss\u00e4llskap m\u00f6te samt all andra stor sammantr\u00e4de d\u00e4r finna den rik samling af notis fr\u00e5n l\u00e4n olik del fr\u00e5n dess domstol den \u00e4mbetsverk d\u00e4r finna f\u00f6r ort speciel betydelsefull r\u00f6 och iakttagelse m m",
            "start": 257,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "den senfationela \u00f6fwcrstriften p\u00e4 f\u00f6lja notis i fredrikstads dagblad p\u00e4 hwal\u00f6arne g\u00e4r full och fast den rykte att wid den i somras af sweuste och norste officer f\u00f6reta gr\u00e4nsreglering ha linie mellan lande fr\u00e4 koster till swinesund best\u00e4mma s\u00e4luiida att norge utom att den f\u00f6rlora den omtwistade kattholmen ocks\u00e5 mista herfol och e del af sand\u00f6arne",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hed anledning af en i denna tidning f\u00f6r den 1 denna inta notis med rubrik r\u00e4tteg\u00e5ng om ntf\u00e5ende af abonnentafgifterna \u00e4 rikstelefon ha telegrafstyrelsen ombudsman anh\u00e5lla f\u00e5 meddela att styrelse sedan \u00e5r b\u00f6rjan v\u00e4l n\u00f6dga till stockholm r\u00e5dhusr\u00e4tt uttaga st\u00e4mning \u00e5 tolf telefonabonnent h\u00e4r i stad hvilka oaktadt anmaning om liqvid fr\u00e5n dels verk telefonbyr\u00e5 del dess ombudsmannakontor icke kunna f\u00f6rm\u00e5 att betala men att styrelse p\u00e5 grund af mellankommande afbetalning ej fullf\u00f6lja talan mot flere \u00e4n tre af desse att hvad s\u00e4r en till den i notis omf\u00f6rm\u00e4la r\u00e4tteg\u00e5ngstillf\u00e4lle inst\u00e4mma abonnent betr\u00e4ffa den ena skuld vara fr\u00e5n \u00e5r 1891 och den andra fr\u00e5n \u00e5r 1892 samt att i de tre m\u00e5l sorn under \u00e5r afgjorts vid r\u00e4tt styrelse ej tillerk\u00e4nna an nan godtg\u00f6relse f\u00f6ra r\u00e4tteg\u00e5ngskostnad \u00e4n f\u00f6r delgifningar af st\u00e4mningsresolution och annan r\u00e4tt beslut med 1 kr",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "efter inryckning upps\u00f6ka yngling bataljonsl\u00e4kare bernheim men denna ta ej notis om papper",
            "start": 73,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "den vara fullkomlig riktig s\u00e4ga mr millingham hon g\u00e5 ut i afton br\u00e5dska sedan hon l\u00e4sa en notis i en tidning n\u00e5gon ang\u00e5ende hon man robert osborne och vi hafva v\u00e4nta \u00e4nda sedan dess p\u00e5 att f\u00e5 se hon komma tillbaka",
            "start": 89,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "f\u00f6rekomma en notis af innch\u00e4ll att agitation n p\u00e4ginge bland aktiegarne om brand norrland uppl\u00f6sning tillf\u00f6ljd af mihn\u00f6je \u00f6fwer bolag nedl\u00e4ggande af den callinsta w\u00e4let",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "i \u00e5r d\u00e5 ny val st\u00e5 f\u00f6r d\u00f6rr ha nykterhetsgrupp erh\u00e5lla \u00e5tskillig ny rekryt fr\u00e5n en del h\u00e5ll d\u00e4r man f\u00f6rut ej ta notis om densamma",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af misstanke f\u00e5 ja h\u00e4rmed meddela att jag icke vara f\u00f6r fattare till den notis som finna inf\u00f6ra i 188 af tidning kalmar under rubrik ej d\u00f6d men han ung broder ang\u00e5",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn h\u00e4lso och sjukv\u00e5rd af m\u00e5ng\u00e5 l\u00e4kare notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kar",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "sedermera funnos notis som lyda s\u00e5 james m\u00e5ste hafva ny skolbok men han kunna icke f\u00e5 peng af sig fader och hvarken john eller jag kunna hjelpa han",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "med anledning af g\u00e5rdag notis i denna \u00e4mne ha direkt\u00f6r ranft f\u00f6r red",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "ingenting h\u00f6ra \u00f6rn den underjordisk agitation i ryssland och om understundom i utland en och annan sensationslysten tidning ber\u00e4tta n\u00e5gon r\u00f6fvarhistoria \u00f6rn ny nihilistisk sammansv\u00e4rjning s\u00e5 stodo dylik underr\u00e4ttelse i sjelfva verk ej h\u00f6g \u00e4n en sensationell notis i den massa som fiffig spekulant kolportera ut \u00e5 berlin gata",
            "start": 257,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "slutligen vilja jag p\u00e5jjeka ni notis orimlighet \u00e4fven hvad betr\u00e4ffa att arbetare skola hafva s\u00e4ga sig hafva v\u00e4rme stuga att lita till",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "lorraine ha ej ta n\u00e5gon notis \u00f6rn hon d\u00e4 hon vara p\u00e5 rockswood han ha endast se hon n\u00e5gon g\u00e5ng i r\u00e4ttssal och i",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "the world en blad p\u00e5 ej liten \u00e4n 44 sida och f\u00f6rsedt med en hundratal illustration hvaraf n\u00e5gon kolorcrado inneh\u00e5lla utom biografisk notis en lyckadt portr\u00e4tt af konung oscar nied sympatisk text",
            "start": 132,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "att den utan citat hugga artikel notis och ber\u00e4ttelse fr\u00e5n ue andra och inf\u00f6r annons bara f\u00f6r att visa att den vara hemmastadt \u00e4fven i fin krets hvilket med fog betvifla",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "den d\u00e4r liten misstag om ny t\u00e5g ins\u00e4ttande ha vi beg\u00e5 den erk\u00e4nna vi med beredvillighet men vi vilja p\u00e5 samma g\u00e5ng upplysa den \u00e4ra redaktion f\u00f6r ur hvilken k\u00e4lla vi hemtat denna notis och vi be d\u00e5 redaktion sl\u00e4 upp n o 248 f\u00f6r den 26 oktober d\u00e4r den st\u00e5 att l\u00e4sa f\u00f6lja kommunikation med nattsc\u00e4llt\u00e5gen p\u00e5 norrland ha gefle dala j\u00e4rnv\u00e4g beredt fr\u00e5n och med den 1 november medelst en ny t\u00e5g ins\u00e4ttande mellan gefle och storvik",
            "start": 177,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "sen inneh\u00e5lla utom annons och notis bygdekr\u00f6nika och f\u00f6ljetong",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00f6stg\u00f6te bruka f\u00f6rse sig notis med motto inneh\u00e5lla tank och uttalande af stor man och antagligen \u00e5syfta att ange den inre andemening i en med motto f\u00f6rse notis",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "\u00f6fverraskningen vara s\u00e5 stor att man ej ta notis \u00f6rn den falla f\u00f6rem\u00e5l utan skynda genast till sjukhus hvarest s\u00e5r f\u00f6rbinda",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "hemtade notis \u00f6rn att icke n\u00e5gon flyta docka skola finna i hufvudstad tarfva s\u00e5 till vida beriktiga som den af lindbergska varfvet p\u00e5t\u00e4nkt flyta docka komma efter den under byggnad vara flyta docka som civilingeni\u00f6r lillieh\u00f6\u00f6k ko struerat och som h\u00e5lla p\u00e5 att utf\u00f6ra vid l\u00f6fholmsvarfvet hrr alinder pettersson ooh som bli f\u00e4rdig till v\u00e5r",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "ny press dementera rysk tidning svjets notis \u00f6rn att generalguvern\u00f6r i finland kulle ha f\u00f6rbjuda l\u00e4rare vid skola derst\u00e4des att delta i skolm\u00f6te i stockkolm i f\u00f6lja ordalag denna notis kunna uppenbarligen icke ega n\u00e5gon grund",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "historia torde emellertid tarfva bekr\u00e4ftelse till\u00e4gga f\u00f6rsiktig den tidning hvarur denna notis h\u00e4mta",
            "start": 88,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "d\u00e5 i nr 8 af ni \u00e4ra tidning under rubrik st\u00e4ngdt sm\u00e5skolehus inflyta en notis sorn ej allenast vilja utvisa den mora skolr\u00e5d till jag af sk\u00e4lig anledning notis framst\u00e4llning skola hysa en den bitter illvilja och genom denna slag h\u00e5n vilja neds\u00e4tta jag person \u00e4n \u00e4fven framst\u00e4lla sak i fullkomlig omv\u00e4nd ordning",
            "start": 153,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "inneh\u00f6llo notis \u00f6rn sak och d\u00e5 man naturligtvis v\u00e4dra en f\u00f6rbrytelse bakom denna hemlighetsfull f\u00f6rsvinnande f\u00f6rs\u00f6ka \u00e4fven polis att uppt\u00e4cka han vistelseort men f\u00f6rg\u00e4fves",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vice h\u00e4radsb\u00f6fding oscar von koch ha med anledning af en notis \u00f6rn mot han anst\u00e4ld r\u00e4tteg\u00e5ng f\u00f6r trol\u00f6shet mot hufvudman till stockholmstidning ins\u00e4ndt en uppsats i hvilken han upplysa att han icke af l\u00f6jtnant hjalmar dubois motta n\u00e5gon briljantring till f\u00f6rvar men att han deremot af han hroder tobaksfabrik\u00f6r otto dubois f\u00f6r en till denna af lera adt penningel\u00e5n s\u00e5som s\u00e4kerhet motta en s\u00e5n ring att den mellan l\u00f6jtnant dubois och nu f\u00f6religga tvistem\u00e5l afse huruvida den sen vara ber\u00e4ttiga att af den han f\u00f6r tv\u00e4nne l\u00f6jtnant dubois myndling r\u00e4kning i bem\u00e4lte otto dubois konkurs bevaka och lyftade belopp 815 krona afdraga en sig arvodesfordran 653 krona hos l\u00f6jtnant dubois samt att han af ber\u00f6ra 815 krona dels kontant till l\u00f6jtnant dubois redovisa 232 kr",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "denna bref i braeman afhuggna stil natnrligt f\u00f6r en man sorn f\u00f6r lin privat korrespondens hufvudsakligen anv\u00e4ade telegraf be vara den enda notis \u00f6rn tragedi p\u00e5 blleralie som ta at familj mountford hvilken be en lycklig l\u00e4tthet att \u00f6fvergifva bvarja medlem som korn i bekymmer \u00f6rn vi icke klippa den svart f\u00e5r skola vi med en s\u00e5 stor familj sorn vi alltid befinna vi i sv\u00e5righet s\u00e4de den filosofera braemar",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "f\u00f6r kort tid sedan ha nerikes allehanda en notis ang\u00e5ende en tr\u00f6skverk hvars drifkraft utg\u00f6ra af en fotog\u00e9nlokomobil och hvarmed tr\u00f6ska 45 tunna v\u00e5t hafre p\u00e5 tve timme",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "inf\u00f6ra notis med rubrik f\u00f6rordna folkskoleinspekt\u00f6r uppgafs enligt meddelande till vi fr\u00e5n svensk telegrambyr\u00e5 i i stockholm att till folkskoleinspekt\u00f6r f\u00f6r domprosterict och norrk\u00f6ping kontrakt utn\u00e4mts kyrkoherde karl august lindstr\u00f6m hvilket i st\u00e4ll skola vara komminister i vist f\u00f6rsamling carl vilhelm larsson",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den liten notis \u00e5terf\u00f6ra i minne en mer \u00e4n vanlig sorglig historia af den art emellertid att man icke kunna omn\u00e4mna detalj utan m\u00e5ste hel flyktig bei\u00f6ra en och annan yttre drag",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "v\u00e4l underr\u00e4tta anse norrk\u00f6 pings tidning som meddela notis dock endast s\u00e5som en fr\u00e5n stockholm till tidning ing\u00e5ng korrespondens",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vi af en ren slump lyckas f\u00e5 reda p\u00e5 denna framst\u00e5 notis hvars riktighet vi emellertid kunna garantera men \u00f6rn hvars detalj vi naturligtvis ej kunna eller vela s\u00f6ka f\u00e5 del d\u00e5 hr ans\u00f6kan \u00e4nnu ej vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r beredningsutskott handl\u00e4ggning torde vi blott hel ytlig f\u00e5 meddela att ingani\u00f6r i likhet med hvad han l\u00e4r ha g\u00f6ra till vestervik ooh flere andra stad inkomma med ans\u00f6kan \u00f6rn en koncession p\u00e5 20 \u00e5r med r\u00e4ttighet f\u00f6r stad att efter denna tid till\u00f6sa sig elektricitetsverk",
            "start": 53,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "army and n\u00e4vy gazette ur hvilken denna notis ta anse dock att mr hobson ha s\u00e4tta den engelsk flotta storlek f\u00f6r l\u00e5g och i hvad fal som g\u00e4rna s\u00e4ga tidning skola nog england s\u00f6rja f\u00f6r att ryssland och frankrike f\u00f6rs\u00f6k att uppn\u00e5 maritim \u00f6fverl\u00e4gsenhet \u00f6fver england i tid skola hindra genom nybyggnad i denna land hvartill den f\u00f6refinnas desto stor sk\u00e4l som mr hobson sjelf antyda att en s\u00e5n \u00f6fverl\u00e4gsenhet skola tvinga italien att slita sig l\u00f6s fr\u00e5n trippelallians",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "i upsalatidningen fyris l\u00e4sa f\u00f6lja notis hwilken torde hafwa intresse \u00e4fwen f\u00f6r w\u00e4r stad en vigtig kommunal fr\u00e5ga af stor betydelse f\u00f6r w\u00e4r stad s\u00e4 w\u00e4l som f\u00f6r en m\u00e5ngen andra af sweriges stad synas i denna dag tv\u00e4ra p\u00e4 w\u00e4g att l\u00f6f\u00e5s",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en g\u00e5ng i vecka vara den fortfarand vi afsigt att meddela en finans\u00f6fversigt och ekonomisk notis ur utland finans och aff\u00e4rstidning hvarjemte vi naturligtvis derut\u00f6fver skola l\u00e4gga vi vinn \u00f6rn att dag f\u00f6r dag lemna nyttig upplysning \u00f6rn s\u00e5 v\u00e4l in som utl\u00e4ndsk tilldragelse p\u00e5 hit h\u00f6ra omr\u00e5de",
            "start": 90,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "innan man wet ens dikt titel se man notis derom i tidning och f\u00f6rl\u00e4ggare teaterdirekt\u00f6r och \u00f6fwers\u00e4ttare st\u00e4 redo att ta den nyf\u00f6dd i sig w\u00e4rd",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "eogdahl som s\u00e5lunda dementera den dementi han offentligg\u00f6ra efter den f\u00f6rsta notis jag gaf om f\u00f6rfattarskap",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en par vecka sedan synas i en radikal hufvudstadssamtida f\u00f6lja notis folkriksdag 1896 och storstrejk",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "under en kort tid redigera han helsingfors tidning och vara under stor del af sig lif en flitig meddelare af bibliografiskn och biografisk notis samt uppsats i literator och konst till helsingfors tidning hufvudstadsbladet morgonblad finland ny press m fl",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "i vi f\u00f6rra nummer ha inflyta en delvis riktig notis h\u00e4rom hvilken banned r\u00e4tta",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00f6r trollh\u00e4ttan den stor arbetareh\u00e4rden komma vi fortfarande att meddela notis och korrespondens och hafva vi \u00e4fven f\u00f6r n\u00e4sta \u00e5r tillg\u00e5ng till samma skicklig och p\u00e5passlig korrespondent som i \u00e5r s\u00e5 flitig l\u00e5ta h\u00f6ra af sig",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ni kunna spara genom att b\u00e5lla tidning tillsammans mod andra vara knapp n\u00e4mna v\u00e4ra lie i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 473,
            "end": 480
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa f\u00f6lja notis telefon hufvudstad skola s\u00e4ga den f\u00f6r n\u00e5gon tid tillbaka vara stockholm som ha en telefonapparat p\u00e5 23 inv\u00e5nare",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "meddela i m\u00f6ndagens man ur b\u00f6rstidning hemrad notis enligt hwilket i stockholm en bolag wore under bildande i \u00e4ndam\u00e5l att ink\u00f6pa och stockholm dagblad",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "john grand cirteret ha nu emellertid f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att i alrnanaob d8 ia petite poste de paris f\u00f6r 1777 finna en notis om bruk af dylik lyck\u00f6nsknlngskoit som gravera af grav\u00f6r desmaiscn",
            "start": 121,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "d\u00e5 denna notis blifvit l\u00e4sa af dam och mr trent blef jag af de affordra en f\u00f6rklaring \u00f6fver denna obefogad uppgifvande af strid",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "af en i g\u00e5rdag nummer synlig notis r\u00f6rande uppb\u00f6rd af tullmedel under fjol\u00e5r vilja vi n\u00e4mna att siff rau 1 375 600 kr",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "rubrik en ny utfartsv\u00e4g f\u00f6r dalsland och nordmarks h\u00e4rad den svensk hond\u00e9n svensk sm\u00f6r pr ofningarnes \u00e5rsm\u00f6te yrkesinspektion samt notis fr\u00e5n l\u00e4n och landsort grannstat och utrikes literaturanm\u00e4lningar m m",
            "start": 130,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "af notis der den f\u00f6rklara att storsj\u00f6odjur sannolik vara en bl\u00e4ckfisk",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "tidning komma dessutom som hittills att inneh\u00e5lla poetisk bidrag meddelande \u00f6rn konst och litteratur notis fr\u00e5n kvinnov\u00e4rld g\u00e5t vid matsedel f\u00f6r hvarie dag \u00e5r \u00f6rn kostnadsfri l\u00e4karer\u00e5d af en bland hufvudstad mera framst\u00e5ende l\u00e4kare en s\u00e4rdeles qmtyckta atdelningarna f\u00f6r fr\u00e5ga och svar d\u00e4r tillf\u00e4lle gifves f\u00f6r man hvar att framst\u00e4lla fr\u00e5ga i all m\u00f6jlig \u00e4mne och f\u00e5 de besvara slutligen idun hj\u00e4lpreda hvilken trycka i bokformat och vid \u00e5r slut bilda en bok om mer sida inneh\u00e5lla hundratal huslig r\u00f6 och r\u00e5d i all som kunna f\u00f6rekomma i en hem",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "anledning h\u00e4raf ha hr meddela vi att notis vara s\u00e5 till vida oriktig att sjukdomsf\u00f6rfall g\u00e4lda icke full en timme torsdag den 22 d",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "af 25 juni 1870 v\u00e4nlig afskedsord v\u00e4xla och lyck\u00f6nskning uttala till en f\u00f6rsamla familj hvilkas medlem synas gifva en god garanti d\u00e4rf\u00f6r att denna kolonist skola h\u00e4fda f\u00e4dernesland anseende i den fj\u00e4rran land den heta vid i notis att hr thomas som \u00e5tf\u00f6lja kolonist med orlando ha f\u00f6re sig afresa ink\u00f6pa en antal passa svensk bok hvilka skola grundl\u00e4gga den ny sverige folkbibliotek den vara som sagd 25 \u00e5r sedan denna sig",
            "start": 223,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "inseratet vara af f\u00f6lja lydelse herr redakt\u00f6r i h\u00e4rmed anh\u00e5lla om plats f\u00f6r nedanst\u00e5ende i ni \u00e4ra tidning som \u00e5tskillig osann oell ren af orimlig rykte s\u00e4tta i omlopp med anledning af notis i tidning att jag till kongl maji tnlemnat ans\u00f6kan \u00f6rn n\u00e5dig afsked ur krig tjen sten anse jag jag n\u00f6dsaka meddela att grund till jag afskedstagande vara att jag \u00f6nska hafva fri hand f\u00f6r att skaffa jag r\u00e4ttvisa f\u00f6r lida of\u00f6rr\u00e4tt och af sl\u00f6ja en intrigspel som under snar tv\u00e5 \u00e5r bedrifvits mot jag",
            "start": 183,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "den vara n\u00e4mligen notis \u00f6rn \u00f6strands hush\u00e5llsf\u00f6rening sorn p\u00e5 denna numera ej ovanlig s\u00e4tt blifvit af den liten odjur miss handla och illa tilltyga",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ge en 100 protestkonsert och s\u00e5 f\u00e5 dollar i ers\u00e4ttning af hvarje svensk tidning som meddela notis s\u00e4 vara aff\u00e4r inte d\u00e5lig",
            "start": 91,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "hufvudinn\u00e9h\u00e5llet i all upplaga densamma men en del notis af mera lokal intr\u00e4sse kyrklig uppgift och d\u00e4rtill s\u00e4rskildt beordra annons inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6ra ort afse upplaga",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "spara genom att h\u00e4lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnw\u00e4rdt i f\u00f6ch\u00e4llande till den besw\u00e4r som under ett vara vara f\u00f6renadt med tidning s\u00e4ndning eller hemtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna upp genom kompaniflapet i den att tidning fladas eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e4 treflig att oberoende as andra kunna w\u00e4ija tid s\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och mangen g\u00e4ng vara den af stor wigt att ha lidningen till hands \u00e4fwen sedan den bliswit l\u00e4st n\u00e4r man will upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer erinra sann nog en uppswenfl tidning",
            "start": 474,
            "end": 481
        },
        {
            "text": "l\u00e5ngedrag fiska i i en varp 16 tjog sm\u00e5makrill och en m\u00e4ngd skarpsill meddela till earl of carnwalh vara namn p\u00e5 den i g\u00e5rdag nummer omtala engelsman som hiti\u00e4nde i f\u00f6rg\u00e5r morgse och ej af corlwall som i notis upp",
            "start": 203,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n bod till tors\u00e5ngs r\u00e5 meter och ej 2 180 som notis utvisa v\u00e4g genom milsbo by vara m och den str\u00e4ckning som skola nybygga m eller tillsammans m och s\u00e5ledes ej m enligt notis",
            "start": 48,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "genom notis i v\u00e5t tisdagsnnmmer skyld on\u00f6dig anse att n\u00e5eon af han bitr\u00e4de knnde drabba af misstanke 1 att hafva f\u00e4r data omkring berusa i stad d\u00e4 han eger en vagn med p\u00e5skrift gris ha anmoda vi meddela att den ej vara s\u00e4",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "uppseendev\u00e4ckande notis f\u00f6rekomma i l\u00f6rdag nummer af br koersners organ underr\u00e4tta redaktion samtlig hufvudstadstidningar om att notis icke vara med sanning \u00f6fverensst\u00e4mmande",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "en morgon finna jag en f\u00f6r jag ytterst intressant notis i tidning",
            "start": 49,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "under rubrik en kuri\u00f6s misstag eller n\u00e5gon likna ha genom en del tidning g\u00e5 en notis som upp att vederb\u00f6rande genom en namnf\u00f6rvexling g\u00f6ra sig skyldig till en blunder d\u00e5 de utse kyrkoherde i karlskrona stadsf\u00f6rsamling c",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "den vara ju s\u00e5 bekv\u00e4m att hel enkel l\u00e4mna den ut som notis till tryckning och resultat bli den ofvan p\u00e5peka",
            "start": 52,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "s\u00e5 stor att man ej ta notis om den falla f\u00f6rem\u00e5 et utan skynda genast till sjukhus hvarest s\u00e5r f\u00f6rbinda",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "dervid ej ta vid notis \u00f6rn f\u00f6rteckning och att vittne ha den uppfattning att j ej ha reda p\u00e5 sig transaktion med b en\u00e4r han ej jemf\u00f6ra sig bok med f\u00f6rteckning",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "sedan s\u00e5lunda \u00e4fven en stockholmstidning finna l\u00e4mplig att f\u00f6r sig syfte tillgodog\u00f6ra sig b\u00f6rstidning oriktig notis inf\u00f6ra f\u00f6rklaring i vi m\u00e5ndagsnummer hvilket vi eljest knapp ha akta n\u00f6dig",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "heta den i en notis som f\u00f6r n\u00e4rvarande g\u00e5 press",
            "start": 13,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "igenom press ha i dag g\u00e5 en notis om en person som r\u00e4dda sju m\u00e4nniskolif",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en d\u00f6dsfall om hvilket erna icke synas hafva anse den l\u00f6na mo dag att ta notis b\u00e4ra i dag fram mana minne af en tid d\u00e5 under sextio tal napoleon kejserlig ord anse best\u00e4mma verldsh\u00e4ndelse g\u00e5eg ocb paris \u00e4nnu ntgjorde br\u00e4nnpunkt f\u00f6r den politisk li",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp ri\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4 t n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nhmmer",
            "start": 466,
            "end": 473
        },
        {
            "text": "dag nummer af tidning kalmar utgifves i a och b den sen inneh\u00e5lla utom annons och notis berga tegelfabrik en gammal polisman minne och bygdekr\u00f6nika",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ha till amerikansk konsul h\u00e4rst\u00e4des anl\u00e4ndt en bref dateradt den 9 juli hvilket i \u00f6fvers\u00e4ttning lyda vi hafva l\u00e4sa en notis i h\u00e4rvarande tidning cleveland press hvilken upp att konung oscar utlofva bel\u00f6ning f\u00f6r uppt\u00e4ckande af hvad som h\u00e4ndt andr\u00e9e",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n en egendom alldeles invid falk\u00f6ping ha i stad tidning f\u00e4sta sig vid en notis hvari efterlysa en f\u00f6rrymd tysk kreaturskommission\u00e4r",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "denna notis vara emellertid oriktig en\u00e4r n\u00e5gon i dylik donation till skollofskolonierna aldrig blifvit \u00f6fverlemna utan synas notis vara grunda p\u00e5 missuppfattning af en annan till nikolai f\u00f6rsamling \u00f6fverlemna donation",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "jag uppta tidning och l\u00e4sa \u00e4nnu en g\u00e5ng igenom notis om ung trents f\u00f6rsvinnande och miss jenrys luta hufvud mot sig hand och tycka fundera",
            "start": 46,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "i mo 78 af ni \u00e4ra tidning f\u00f6rekomma under rubrik en beklagligtmissf\u00f6rh\u00e4llande en notis hemtad fr\u00e4n \u00f6",
            "start": 80,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "bild och notis fr\u00e5n teater oeh konstnlriverlden samt fr\u00e5n sportkretsar",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "man l\u00e4sto i tidningarno dagligen notis om stridighet mellan arbetare och arbetsgifvare s\u00e5 att en verklig behof h\u00e4r f\u00f6rel\u00e5ge",
            "start": 32,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "sorn nedan synas ha notis fr\u00e5n norge medf\u00f6ra prismodifikationer f\u00f6r den norsk ooh isl\u00e4ndsk isterfetsill",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "utom en biografisk notis till nouris och han hustru portr\u00e4tt finna en roa originalbidrag af bey sj\u00e4lf abdul hamid i karikatyr synnerligen lustig illustreradt",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "att jemte kort biografisk notis meddela miniatyrportr\u00e4tt af man och kvinna hvilka i n\u00e4rvara tid verka p\u00e5 den svensk samh\u00e4llslifvets all viktig omr\u00e5de och som den stor allm\u00e4nhet p\u00e5 grund af denna de verksamhet ha intresse af att l\u00e4ra k\u00e4nna",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ung \u00e4dling som i notis kalla grefve von stierugrauat ha den 5 feber",
            "start": 16,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "han \u00e4fwen wid sig d\u00f6d war orubblig i tro p\u00e4 den w\u00e4rlds\u00e4st\u00e4dning han g\u00f6ra till sig m\u00e4la ej telesemet men enligt en nyligen i tidning synlig notis stall han p\u00e4 sjnkb\u00e4dden ha warit lika stark agnostiker som under en sen \u00e4ra af sig h\u00e4lsodag",
            "start": 138,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "dr\u00f6ja icke l\u00e4nge innan jerusalem pr\u00e4st och synagoga rabbin \u00e5tminstone f\u00f6r den f\u00f6rbanna okunnig folk skulle m\u00e5ste ta notis \u00f6rn han och ta parti",
            "start": 115,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "skaffa tidning snabb och f\u00f6r en olik ort intressant notis och denna syfte hoppa vi till n\u00e4sta \u00e5r kunna ytterlig f\u00f6rst\u00e4rka antal af vi talrik korrespondent",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den af vi f\u00f6r l\u00e4nge sedan meddela notis \u00f6rn gustafsbergs s\u00e5gv\u00e4rks f\u00f6rs\u00e4ljning till en konsortium f\u00f6r en industriel anl\u00e4ggning l\u00e5ta nu h\u00f6ra af sig i timber trades journal",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed beriktiga en f\u00f6reg notis \u00f6rn denna sak",
            "start": 25,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa l\u00f6ij inde \u00e5lan ila f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att vi tidning f\u00f6r deli 24 d s beg\u00e5 den ohederlighet att vi citera p f\u00f6r en h\u00f6g viktig notis som egentligen vara homtad ur nya vexi\u00f6bladet hvilken tidning allts\u00e5 bort ha heder af citat",
            "start": 133,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "vi notis i f\u00f6reg\u00e5ende \u00f6rn landstingsmannaval i r\u00e4ttvik r\u00e5ka f\u00f6rnamn p\u00e5 tredje suppleant blifva oriktig och meddela vi till r\u00e4ttelse att till tredje suppleant v\u00e4lja f\u00f6rvaltare c th preice p\u00e5 dalfors",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "b\u00e5de i fr\u00e5ga \u00f6rn de belopp sorn de r\u00f6ra och med h\u00e4nsyn till en del andra omst\u00e4ndighet af mera m\u00e4rklig sorn vi l\u00e4sare af en notis i f\u00f6rra nummer inhemtade ing\u00e5 d\u00e5 fr\u00e5n \u00f6rnsk\u00f6ldsvik den h\u00e4pnadsv\u00e4ckande underr\u00e4ttelse att d\u00e5 m\u00e5l mot callin i m\u00e5ndag f\u00f6revara s\u00e5 inlemna af f\u00f6rs\u00e4kringsbolag en skrifvelse hvari f\u00f6rklara att m\u00e5l nedl\u00e4gga och bolag fr\u00e5ntr\u00e4da s\u00e5v\u00e4l ansvarssom ers\u00e4ttningstalan mot callin",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "anta denna f\u00f6rklaring men han klippa omsorgsfull ut notis och klistra upp den i en stor bok som ha pagina och bokst\u00e4fver lik en hufvudbok",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "\u00f6rn dotter veta f\u00f6r\u00e4lder intet men han namn som f\u00f6ra hon bort lysa \u00e4nnu med meteor glans och n\u00e4r g\u00e4rna en notis angaf den stor man uppeh\u00e5llsort eller f\u00f6rehafva l\u00e4sa de den g\u00e5ng i smyg f\u00f6r att liksom gissa sig till mellan rad hvilken roll den f\u00f6rlora \u00e4nnu spela i han lif",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "i den f\u00f6rra m\u00e5lot framst\u00e4lla ifr\u00e5n svarandesida en del fr\u00e5gopunkter till k\u00e4rande besvarande om k\u00e4rande den 16 april 1893 vara ansvarig utgifvare f\u00f6r ifr\u00e5gavarande tidning hvilket af k\u00e4rande bejaka om k\u00e4rande skrifvit en i samma dag nummer af tidning inf\u00f6ra notis hvari viss tr\u00e4flado vilkor ang\u00e5ondo den k\u00e4rande boviljade pomissionen ber\u00f6rte hvarp\u00e5 k\u00e4rande enligt tryckfrihetslag anse sig f\u00f6rhindra att svara hvilken tid k\u00e4rande afs\u00e4ndt don f\u00f6rsta af en \u00f6fverenskomna korrespondens fr\u00e5n amerika hvilket nf k\u00e4rande precisera till den 19 \u00e4 20 maj",
            "start": 256,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "skomakare bilf vid dill last skola man kunna s\u00e4tta som rubrik p\u00e5 f\u00f6lja notis som vi meddela efter en g\u00f6teborgstidning",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "hon ta icke notis \u00f6rn att mabel tala till hon men hon lapp r\u00f6ra sig oupph\u00f6rlig och upprepa utan \u00e5terv\u00e4ndo virrig osammanh\u00e4ngande ord",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "enda i notis som skola kunna f\u00f6ri \u00e5da att den ej vara allvar med den vir att den st\u00e5 taladt on peder nlosens och ej frithjof nansen b dlong peder nansen vara en af k\u00f6penhamn mera bekant journalist men den vara om\u00f6jlig dert\u00f6r beg\u00e4ra att han namn skola vara k\u00e4ndt i nysta liksom den vara l\u00e4tt f\u00f6rklarl gt att korrespoudenteo ej lauder infrycket af d n uppseend iv\u00e4ckatide nyhet gaf akt p\u00e5 skilnad n a f t\u00f6rna m n",
            "start": 6,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "sto f\u00f6rsona sig med den tank att en kon vativn och moderat parti finna den mera t notis k t och lojal att vara riksakt och grund lag och sig egen i\u00f6rtid och \u00f6fvertygelse trogen och att nied uppbjuda af all sig f\u00f6rm\u00e5ga och utan att se \u00e5t ena eller andra sida s\u00f6ka r\u00e4dd f\u00e4 neslandet fr\u00e4n en fara som heta den",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "\u00e4fven denna n\u00e4mda tidning felaktig notis cirkulera nu i press",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "bekant utsl\u00e4ppa f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan en notis att meteorologisk centralanstalt i stockholm skola p\u00e5 uppgifna sk\u00e4l be b\u00e5da en kall v\u00e5r och en ruskig f\u00f6r mar men anstalt ha sen f\u00f6rklara att denna notis tillkomma utan ansta",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "och den vara ej v\u00e4rd att prest komma fram med s\u00e5n der liten snygg notis som voro kaviar f\u00f6r general men i hvilka den tala om",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "till denna komma att sluta sig amerika notis \u00f6rn landsman i amerika m m bref och korrespondens ber\u00e4ttelse och skiss samt en rikhaltig och v\u00e4l v\u00e4lja f\u00f6ljetongs",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "dylik h\u00e4ndelse som denna vara ju ingenting owanligt ja man se tidt och ofta i tidning notis om b\u00e5de folk och f\u00e5 som f\u00e5 st\u00e4ppa lifwet till f\u00f6r att de passera hanan d\u00e4 t\u00e4g h\u00f6ra eller synas",
            "start": 85,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u00f6rn vi sammanf\u00f6ra n\u00e5gon notis fr\u00e5n \u00e5r b\u00f6rjan r\u00f6rande f\u00f6rfalskning af utl\u00e4ndsk banknot finna vi att spansk riksbank vid \u00e5rsskifte m\u00e4rka att falsk sedel p\u00e5 100 peseta af 1889 \u00e5r emission voro i omlopp s\u00e5 att en hel serie eller kanske flera kung\u00f6ra till indragning",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst sedan den anh\u00e5lla framta en exemplar af yesternorrlands allehanda der notis \u00f6rn han bevilja tjenstledighet st\u00e5 att l\u00e4sa och sedan den vakthafvande korpral en stund f\u00f6rdjupa sig i l\u00e4sning af tidningsexemplar",
            "start": 75,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "morgonblad som tillh\u00f6ra antal af en tidning hvilka ur konkurrenssynpunkt icke i n\u00e5gon man ber\u00f6ra af denna konstgrepp yttra h\u00e4rom i en del konservativ landsortstidning hafva linder sen dag f\u00f6rekomma i form af notis ungef\u00e4r lika lyda dunderpuff f\u00f6r den h\u00e4r utkomma bryggaretidningen svensk dagblad",
            "start": 207,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "synas af en notis i en f\u00f6reg\u00e5ende nummer v\u00e4ndt sig till konferensr\u00e5d meldahl f\u00f6r yttrande och r\u00e5d ang\u00e5ende ritning till riksbyggnad \u00e5 helgeandsholmen",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "stockholm den 12 juni i anledning af en i tidning synlig notis om att enkekroeptineessan stefanie af \u00f6sterrike kulle i \u00e5r bes\u00f6ka sverige och genomfara \u00f6sterg\u00f6tland kunna sv",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "som \u00e5tergifver notis om en apparat f\u00f6r str\u00f6mmingsfiske bestrida att densamma uppfinna af l\u00f6nnberg s\u00e5som i notis uppgafs",
            "start": 105,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "rad jag b\u00f6rja g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng men tycka att den skrifna se s\u00e5 dum ut att jag m\u00e5ste stryka ut den igen och till slut m\u00e5ste jag lemna notis fr\u00e5n jag till n\u00e5gon annan nied f\u00f6rklaring att den vara jag om\u00f6jlig att \u00e5stadkomma den",
            "start": 128,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "under denna \u00f6fverskrift ha efter sydsvensk dagblad uppta git en m\u00e4rkv\u00e4rdig notis som angifves vara utdrag ur en aff\u00e4rsbref fr\u00e5n en tysk sakkunnig i stettin och sorn v\u00e4l kunna f\u00f6r tjena att n\u00e5gon uppm\u00e4rksamma",
            "start": 74,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "lie ha utkomma inneh\u00e5lla \u00f6rn f\u00f6r viii samt notis m m f\u00e4ltspatshrotten p\u00e5 oroust sorn f\u00f6r fem \u00e5r sedan h\u00e4r och hvar \u00e5 \u00f6 emot g afl\u00f6ning dagligen syssels\u00e4tta tusentals arbetare hafva nu n\u00e4stan inskr\u00e4nka sig till endast inom torp socken",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00e4lhafvarna p\u00e5 b\u00e5da fartyg \u00e4ro med lem af familj miaulis och konda notis hvilkas f\u00f6rfader vid grekiska fri hetskrig utm\u00e4rka sig genom sina be drift s\u00e5som flottbef\u00e4lhafvare",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "derom ha jag erh\u00e5lla k\u00e4nnedom f\u00f6rst genom en notis i hudiksvall allehanda och f\u00f6r en par dag sedan genom en inbjudning fr\u00e5n kommitterad torde m\u00f6te att bevista den samma",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "pressa erh\u00e5lla meddelande fr\u00e5n petersburg enligt hvilka times notis om den mandschuriska jernv\u00e4g vara riktig hvaremot den synas vara ogrundad att en rysk krigsskepp skola f\u00e5 ankra i port arthur ryssland skola ha framst\u00e4lla en dylik beg\u00e4ran men f\u00e5 afslag",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "nummer l\u00e4sa bland annan f\u00f6lja notis med beklagande meddela vi att george wa sbington esq dra sig tillbaka fr\u00e5n sig st\u00e4llning s\u00e5som president f\u00f6r stat den 9 november byta london mi som f\u00f6rut \u00f6rn lordmayor och den gammal inneh\u00e5lla \u00f6rn lordmayorsbanketten f\u00f6lja notis f\u00f6rmodligen komma mifox att dinera i guildhall lika v\u00e4l som mr pitt p\u00e5 den tid s\u00e4nda nemligen bjuda ningskort till guildhallbanketten tili gentle men af b\u00e5da parti tolf tusen liter \u00f6l i riiiinstenen",
            "start": 258,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "forts\u00e4tta sig kurs utay att ta notis om kollision werkan",
            "start": 30,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "vid sax stockholm dagblad11 skritver i sig nummer f\u00f6r i dag i vi nummer f\u00f6r onsdag den 17 juli l\u00e4sa under rubrik grannland en notis med titel be svensk absolutist erna r\u00f6rande nykterhetsm\u00f6te i norge och i karlstad",
            "start": 125,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "ha en synnerligen fullst\u00e4ndig oca intressant notis fr\u00e5n ocli utland hvarje vecfia en utri politisk veckorevy en s\u00e4rskild afdelning fara fia notis tv ar i hvarje nummer rik illuster",
            "start": 139,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "bicykel n\u00e5gon s\u00e5 vanlig att hon icke ta den ringast notis \u00f6rn den ensam bicykelryttaren som komma skumpa efter hon",
            "start": 51,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "tidning insmyga sig en fel i notis v\u00e4gf\u00f6rb\u00e4ttringsfr\u00e5gan i mora d\u00e4r st\u00e5 att hr h larsson f\u00f6rslag om f\u00f6rskjuta af medel f\u00f6r anbringa af trumma m m trots hr t\u00e4pp andersson yrkande p\u00e5 afslag af st\u00e4mma gilla och anta",
            "start": 28,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "vakt m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6re h\u00e5lla af flere person den s\u00e5lunda till lifvet hota ta emellertid sj\u00e4lf ingen notis om rykte och den med all r\u00e4tt ty enligt uppgift fr\u00e5n polis l\u00e4r attentetsmannen \u00f6rn han \u00f6fverhufvud nfst\u00f6tt n\u00e5gon hotelse i hvarje fall f\u00e5 bo ekn\u00e4s som komplett oskadlig",
            "start": 95,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "och likv\u00e4l ha man nu i \u00f6fver en half \u00e5r \u00e5tminstone en par g\u00e5ng i veck f\u00e5 i all rike tidning l\u00e4sa artikel och notis under rubrik r\u00e5nmord i ehuru den icke vara bevisadt eller oj\u00e4faktig \u00e5dagalagdt att sig mord eller r\u00e5 verkligen egt rum",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "bjudning f\u00f6r karst g\u00f6ra han icke annan under hel tid \u00e5 ta notis om hvem du tala med",
            "start": 57,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "vi notis i m\u00e5ndagsnurnret ang\u00e5ende denna fr\u00e5ga tarfva s\u00e5 till vida beriktiga som municipalst\u00e4mmobeslutet i \u00e4rende icke vara laga kraftviinnet den 7 december hvarf\u00f6rutom viss \u00e4ndring och utr\u00e4kning \u00e4nnu \u00e5terst\u00e5",
            "start": 2,
            "end": 9
        },
        {
            "text": "icke h\u00f6ra jag intr\u00e4de och tant barbara ta ingen notis \u00f6rn jag men denna vara mer \u00e4n jag kunna uth\u00e4rda",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "tidning inneh\u00e5lla notis om den svensk grefvinna barcks d\u00f6d en af en elegant qvinna vid napoleon den tredjes hof s\u00e5som de uttrycka sig",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "med 40 hufvudkartor och 33 bikar tor i f\u00e4rgtryck samt 116 statistisk karta och statsplan m m i svarttryck jemte notis och fullst\u00e4ndig namnregister",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "gustafsson i n\u00e5 hedemora att anst\u00e4lla f\u00f6r hvilket vi redan i i en l\u00e5ng notis redog\u00f6ra",
            "start": 70,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "jansson l\u00e5tsa blifva besv\u00e4ra men svara slutligen ja \u00f6rn du bara lofva att inte ta notis ifr\u00e5n jag",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "hvarefter han l\u00e4gga ned motsvara penningebelopp och afl\u00e4gsna sig utan att ta notis om hvart pengarne ta v\u00e4g",
            "start": 76,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "dagbok inneh\u00e5lla sm\u00e4rre artikel och notis under rubrik litteratur och konst samt \u00f6fversikter \u00f6fver teater och musiks\u00e4songen i stockholm",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu ej fan ordentlig r\u00e4ttskipning kunna en dylik summarisk f\u00f6rfaringss\u00e4tt kanske ha sig ber\u00e4ttigande eller \u00e5tminstone sig urs\u00e4kt men lynchning ha sm\u00e5ningom blifvit en sport och \u00f6rn stor r\u00e5het hos folk bred lag vittna offentlig mord h\u00f6ra nu s\u00e5 att s\u00e4ga till ordning f\u00f6r dag s\u00e5 att den sensationshungrig press\u00e9a till och med t\u00e4ger f\u00f6ga notis d\u00e4rom",
            "start": 334,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "kritik af meran\u00e4mnda notis synas s\u00e4lunda hafwa bra nog tycke af den mer \u00e4n w\u00e4l bekant tillw\u00e4gag\u00e4endet att rita en wih m\u00e4ktig potentat p\u00e4 w\u00e4ggen s\u00f6r att sedan f\u00e4 tillf\u00e4lle att traktera han est egen tycke och smak",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "huru energisk cch framg\u00e5ngsrik norrman arbeta i utland f\u00f6r att der g\u00f6ra propaganda f\u00f6r norge derom vittna f\u00f6lja notis i norsk dagbladet john lund tal p\u00e5 fredskongress i bryssel ha g\u00f6ra en hel rond i utland press och verkligen bidra till att en f\u00f6rvirra begrepp om norge statsr\u00e4ttslig st\u00e4llning r a t s ff\u00f6ttsunionen f\u00f6ttsunionen \u00f6 ttsunionen tsunionen sunionen delvis klarna",
            "start": 111,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "utom de i en f\u00f6reg\u00e5ende notis omtala person vara gods chr",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en tv\u00e5 qvinnorua voro alltf\u00f6r den ena af sig sorg ooh den andra af sig deltagande f\u00f6r att ta n\u00e5gon notis \u00f6rn jag",
            "start": 98,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "i notis och utrikesafdelningarna skola tidning med telegraf och telefon hjelp morgon och afton lemna s\u00e5 fullst\u00e4ndig snabb och tillf\u00f6rlitlig underr\u00e4ttelse som m\u00f6jlig",
            "start": 1,
            "end": 8
        },
        {
            "text": "den m\u00e5 tillgifvas vi att vi med anledning af den dikta notis om hr alins tillbakatr\u00e4dande g\u00f6ra denna liten erinring",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "uppsats notis och andra meddelande sorn liro afse att inf\u00f6ra i denna tidning ning b\u00f6ra alltid adressera till s5 t o c lie lie o 1 lie i g b 1 a d redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "han fortfara att ligga p\u00e5 kn\u00e4 med jag hand mellan sig och ta ingen notis \u00f6rn jag sista ord",
            "start": 66,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "notis i fr\u00e5ga vi \u00e5ter skrifver i sig g\u00e5rdagsnnmmer i vi notis i g\u00e5rdag nummer under ofvanst\u00e5ende rubrik hafva hrr g",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "skridskofest i hedemora kafva hittills under vinter inskr\u00e4nka sig till en kort annons i tidniugarne \u00f6rn n\u00e4r de skola bli samt kort d\u00e4rp\u00e5 en liten notis om att de icke blefvo",
            "start": 145,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "att hr brinckman sedan i den best\u00e4md form dementera den omtala notis och f\u00f6rs\u00e4kra att densamma vara fullkomlig gripa ur luft vara v\u00e4l efter denna yttrande obehefligi men han g\u00f6ra den dock v\u00e4l med h\u00e4rsyn tili att som han upplysa m\u00e5nga g\u00f6teborgare redan g\u00f6ra f\u00f6rfr\u00e5gning h\u00e4rom",
            "start": 62,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "men nu sedan man l\u00e4sa notis fr\u00e5n oskarshamn b\u00e4ra man dra sig till minne den stackars flicka och hon dyster sommarsaga ner \u00e4ta \u00f6stbo",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "anh\u00e5lla v\u00f6rdsam om plats f\u00f6r f\u00f6lja notis i anledning af f\u00f6delsedag den 22 denna bespisa en husvill man fr\u00e5n b\u00e5da herberge med middagsm\u00e5ltid best\u00e5 af tv\u00e5 r\u00e4tt mat med \u00f6l",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "samtidig ha samma reform vid ta i \u00f6rebro hvilket gif vit nerikes all\u00e9h anledning att skrifva en pigg notis sorn vi h\u00e4r med en l\u00e4u genomskinlig f\u00f6r\u00e4ndring \u00e5tergifva den torde icke vara ur v\u00e4g att atrsx f\u00f6re den cya teleionf\u00f6rordningena till\u00e4mpning erinra om telefon katalog viktig nummer",
            "start": 100,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "ang\u00e4ende den f\u00f6rsta notis kunna jag med tystnad g\u00e4 den f\u00f6rbi om ni tidning l\u00e4sa endast af l\u00e4n innew\u00e4nare der jag tro jag wara tillr\u00e4cklig k\u00e4nd d\u00e4 jag under en tid af 30 vara s\u00f6ndagligen upptr\u00e4dt som talare b\u00e4ve i stad och midt stilda plats inom l\u00e4n och vara wiss att ingen stall ha h\u00f6ra jag uttala we och f\u00f6rbannelse \u00f6fwer de som annorlunda l\u00e4ra och handla \u00e4n baptist",
            "start": 19,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "orsa hafva vi fr\u00e5n arbetschef vid orsa svegsbanan ingenj\u00f6r a aulin f\u00e5 motta f\u00f6lja skrifvelse i ni \u00e4ra tidning nummer f\u00f6r m\u00e5ndag den 8 d f\u00f6rekomma en notis som tydligen tillkomma p\u00e5 grund af n\u00e5gon missuppfattning",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "dag ha i press vara synlig en notis sorn n\u00e5gon ovanlig att den efter den sen ordensrpgnet finna ej f\u00f6ga \u00e4n fem broder hasselrot som p\u00e5 en g\u00e5ng voro nordstj\u00e4rneriddare",
            "start": 29,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "z l\u00f6rdagsnummer af l\u00e4sa en s\u00e4 lyda notis hr adolf hedin ha f\u00f6reta en rekreationsresa till westkusten hwilken torde komma att r\u00e4cka omkring en m\u00e4nad",
            "start": 34,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "densamma befintlig f\u00f6rem\u00e5l lemn\u00e4s ut f\u00f6rlig etnografisk notis och utredning af hvilka m\u00e5ngen ioke blott hafva vetenskaplig v\u00e4rde utan derjemte uro af ganska n\u00f6jsam",
            "start": 55,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf ha arm\u00e9bef\u00e4l som anta att h\u00e4r f\u00f6religga en brott mot den \u00e5l\u00e4ggande f\u00f6r underordna \u00f6rn tystnad i hith\u00f6rande \u00e4mne l\u00e5ta anst\u00e4ll\u00e5 vittnesf\u00f6rh\u00f6r med redakt\u00f6r thommesen f\u00f6r att f\u00e5 reda p\u00e5 lie vem som l\u00e4mna notis och d\u00e5 v\u00e4gra ha han \u00e5l\u00e4gga 150 krona b\u00f6ter",
            "start": 205,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "nas redan den 10 innevarande m\u00e5nad och den vegetabilisk kaf\u00e9 h\u00e5lla \u00f6ppen 11 2 middag och beriktiga h\u00e4rmed uppgift i g\u00e5rdag notis h\u00e4rom",
            "start": 122,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "utslag i den k br\u00e4n i oskarshamn ha en af stad och ort mycket framst\u00e5ende person embetsman aff\u00e4rsman fabriksidkare i oskarshamstidningen offentligg\u00f6ra en s\u00e5 lyda f\u00f6rklaring p\u00e4 krund af de i flere tidning syntga notis \u00f6rn utslag i den b br\u00e4nvinsrn\u00e4let i oskarshamn hvarigenom med person och f\u00f6rhallande obekant l\u00e4sare l\u00e4tt kunna komma till oriktig uppfattning om en i m\u00e4let d\u00f6mda person anse vi underteckna den som en skyjdighet f\u00f6r vi att meddela allm\u00e4nhet vi \u00e5sigt",
            "start": 210,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "man ej ta notis om den falla f\u00f6rem\u00e5l utan skynda genast till sjukhus hvarest s\u00e5r f\u00f6rbinda",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n konstn\u00e4r till sjukgymnast vara rubrik till en notis som f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan g\u00e5 genom press i hvilken notis omtala att kr erik ekvall gammal son till professor knut ekvall \u00e5 roman\u00f6 afresa till santiago i sydamerika f\u00f6r att der taga anst\u00e4llning som sjukgymnast",
            "start": 50,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "stockholm post och inrikestidningar fr\u00e5n \u00f6fverfl\u00f6da af notis om person hvilka aflida \u00f6fver 100 \u00e5r gammal och d\u00e5 denna notis ofta ins\u00e4ndts till tidning af kyrkoherde i en f\u00f6rsamling der \u00e5ldringarne lefvat ha man ingen anledning att betvifla de riktighet",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "af en f\u00f6reg notis meddela f\u00f6lja upp\u00e5 en besv\u00e4r dannemora grufintressenter genom disponent th r\u00e5dberg hos kammarkollegium anf\u00f6ra emot befhdes i upsala l\u00e4n i fr\u00e5ga \u00f6rn ordna af vinterv\u00e4gh\u00e5llning inom film och dannemora tingslag v\u00e4gh\u00e5llningsdi3trikt den 8 nov",
            "start": 11,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "vi fia i vi onsdagstidning s\u00f6ka s\u00e5 god sig g\u00f6ra l\u00e5ta fria ni fr\u00e5n den allm\u00e4n uttala \u00e5sigt att ni notis till valman upplysning om att den kommunal streck b\u00f6ja till 800 kr",
            "start": 96,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta enligt en notis i newyorktidningar en af sena filbert kommenderad ku8tbevakmngsfartyg i venezuela tjenst gifva eld p\u00e5 en engelsk skonare myosoti8 soti8 hvars egare den engelsk unders\u00e5te thomas garcia d\u00f6da",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "i dagbok meddela sorn vanlig kritisk notis fr\u00e5n litteratur och musik omr\u00e5de hvarf\u00f6rutom erinra om tv\u00e5 nyss bortg\u00e5ngen framst\u00e5ende nordisk sk\u00e5despelare holmquist och p schram",
            "start": 36,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "vid ombrytning r\u00e5ka emellertid en b\u00e5da notis falla s\u00f6nder i form",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmedelst f\u00f6rklara att jag i en a fall af l\u00e4ttsinne s\u00e4tta hop en notis \u00f6rn arfvet efter jag far i\u00f6r att",
            "start": 65,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "af denna notis anse vi vi b\u00f6ra n\u00e4mna att bolag vulcan redan under m\u00e5ng\u00e5 \u00e5r \u00f6fverskrida n\u00e4mda siffra och att simma ma fabrik sedan m\u00e5nga m\u00e5nad ha od daglig tillverkning af n\u00e4ra 1 300 000 ask en siffra som ingen nordisk fa brik \u00e4nnu uppn\u00e5",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i mo 181 af ni tidning f\u00f6rekomma mer en notis under rubrik eackf\u00f6reningstyranni hvari omtala att gjutare vid bor\u00e5s mek",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "i tidning en notis att posttj\u00e4nsteman f\u00f6rening afl\u00e5ta en framst\u00e4llning till poststyrelse om affattandet af tydlig adress",
            "start": 12,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "den notis vi i vi f\u00f6rra nummer meddela \u00f6rn mits beslut att upps\u00e4ga den med vexi\u00f6 alfvesta j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag g\u00e4lla kontrakt hvarigenom stat sig att trafikera bolag j\u00e4rnv\u00e4g hindra vi d\u00e5 b\u00e5de tid och utrymme att knyta n\u00e5gon egen reflektion",
            "start": 3,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "i den ofvan omtala offici\u00f6s notis beteckna han som en af vi duglig diplomat",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "handelstidning veckoblad komma l hvarje nummer att bjuda sius l\u00e4sare b a p\u00e5 f\u00f6lja en eller en par leda uppsats i dag fr\u00e5ga n\u00e5gon eller n\u00e5gon bref fr\u00e5n korrespondent i europa hufvudstad eller i fr\u00e4mmande v\u00e4rldsdel en \u00f6fversikt \u00f6fver en politisk tilldragelse i utland under riksdagstid en sammanfattning af vecka riksdagsf\u00f6rhandlingar en s\u00e4rdeles rikhaltig notis talrik redog\u00f6relse och uppsats om hvad som tima p\u00e5 olik omr\u00e5de i in och utland meddelande fr\u00e5n n\u00e4rings omr\u00e5de s\u00e4rskildt jordbruk och fiske praktisk r\u00e5d oeh vinka f\u00f6r landtbrukare en fortl\u00f6pande f\u00f6ljetong samt f\u00f6ga en frist\u00e5ende ber\u00e4ttelse f\u00f6rutom sm\u00e4rre historia \u00e4fventyr ocb anekdot dikt och visa m m m m",
            "start": 354,
            "end": 361
        },
        {
            "text": "i en rikhaltig notis skola vi redog\u00f6ra f\u00f6r dag skifta h\u00e4ndelse",
            "start": 14,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "st\u00e5 den en notis \u00f6rn att gumma ej t\u00e5la vid den f\u00f6r hon anstr\u00e4nga resa",
            "start": 10,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "ester en par dag funderande dementera professor montan som vara utgifware as stockholm dagblad denna sensationell nyhet sedan utgisware den magnifik hr vult von steijern is\u00f6rw\u00e4g telesonerat till en \u00f6frig hufwudstadstidningarne med anh\u00e4lla om att b\u00f6rstidning notis ej m\u00e4ta uppta",
            "start": 257,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "i s\u00f6by kommunrmln\u00e4mnd legde visserligen efter den den f\u00f6rst notis i \u00e4mne v\u00e4cka uppseende en person sorn skola vakta den stackars sinnessjuk hvars namn vara k\u00e4llstr\u00f6m",
            "start": 59,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "med han sista yttrande f\u00f6rst\u00e5 jag att lian h\u00e4nsyfta p\u00e5 notis i times ty jag ha tala om all f\u00f6r han",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ha teater och musikrevy rikhaltig notis och peciel domstolsafdeloing",
            "start": 33,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "som fr\u00e5n b\u00f6rjan af n\u00e4sta \u00e5r komma att i malm\u00f6 utgifva en landsortsupplaga och d\u00e4rst\u00e4des \u00e4mna l\u00e5ta v\u00e4rkst\u00e4lla j\u00e4mv\u00e4l f\u00f6r stockholmsupplagan afse sammandrag af den utl\u00e4ndsk tidningspress viktig inneh\u00e5ll ha med telegrafstyrelsen tr\u00e4ffa aftal \u00f6rn befodran p\u00e5 telegrafisk v\u00e4g fr\u00e5n malm\u00f6 till stockholm af n\u00e4mna sammandrag och fr\u00e5n stockholm till malm\u00f6 af notis och artikel som \u00e4ro gemensam f\u00f6r b\u00e5da upplaga",
            "start": 349,
            "end": 356
        },
        {
            "text": "en f\u00f6rsta elfva sida inneh\u00f6llo n\u00e4stan endast notis och memorandum hvilka ha afseende p\u00e5 iakttagelse som bok egare g\u00f6ra under den 3 juli",
            "start": 44,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel om h\u00e4lsa och sjukv\u00e5rd af m\u00e5ng\u00e5 l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "s\u00e4som grundl\u00f6s beteckna tidning karlshamn en i pr\u00e4ssen synlig notis att kyrkoherde hannerz i karlshamn more utse till drottning predikant under hon wistelse \u00e4 hook",
            "start": 61,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "skrifvelse lyda med utesluta af ingress och en par andra punkt som \u00e4ro direkt rikta mot s\u00e5lunda i f\u00f6rsta nummer af f\u00f6r denna \u00e5r vara inta en notis med rubrik eu t\u00e5gsammanst\u00f6tning p\u00e5 domnarfvets j\u00e4rnv\u00e4gsbro hvilken notis ej till all del vara med r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande \u00f6fverensst\u00e4mmande denna f\u00f6rmodligen bero d\u00e4rp\u00e5 att redaktion f\u00e5 vilseledande uppgift fr\u00e5n mer \u00e4n en h\u00e5ll",
            "start": 213,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "l p\u00e5 samma sida en notis \u00f6rn hr hedin vistelse i \u00e5nge hvilken notis v\u00e4l ej kunna kalla annan \u00e4n personlig",
            "start": 18,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "r\u00e4ddare lika rask ombord p\u00e5 sig \u00e5ngare igen utan hafva hinna ta n\u00e5gon notis om hvem gosse vara",
            "start": 69,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "dag f\u00f6r dag skola han l\u00e4sa om ny g\u00e5fva hvarje notis d\u00e4rom skola komma han blick att fukta och hj\u00e4rta att klappa fort",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "\u00f6fverfl\u00f6dig vara att n\u00e4mna att den vilseledande notis icke lemna af n\u00e5gon medlem i den ena eller annan akta tidningsredaktion utan af en bland denna l\u00f6s notisj\u00e4gare hos hvilka man icke kunna p\u00e5r\u00e4kna n\u00e5gon k\u00e4nsla f\u00f6r publicistisk pligt eller f\u00f6r press anseende",
            "start": 47,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en i f\u00f6rra nummer af denna tidning meddela notis att de v\u00e4rnpligtig som innevarande \u00e5r vapen\u00f6fvats \u00e5 kungsholms f\u00e4stning ej d utryckning sftulle erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse hvar och n\u00e4r de kunna erh\u00e5lla sig sparbanksbok lia kaptenerne h kjerrulf och c",
            "start": 42,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "tidning utkomma hvaije vecka i femspaltigt format trycka \u00e5 fin papper samt inneh\u00e5lla v\u00e4rdefnlla uppsats af framst\u00e5 fackman p\u00e5 mejeriomr\u00e5de fullst\u00e4ndig notis sm\u00f6rrapport mejeriagenten9 rapport f\u00f6re n\u00e5gon annan veckotidning samt all sm\u00f6rnotering m m",
            "start": 150,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "bekant farmakolog professor lewin korn nyligen \u00f6fver en gammal arbete fr\u00e5n \u00e5r 1622 der han finna en notis som f\u00f6ranleda han att i annnie der physik rigta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 denna vigtig bidrag till naturvetenskap historia",
            "start": 99,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "mycket tydlig den 28 denna sammanviga i s t judas kapell georg arthur sandlying till piory gods parkham och edith rawson dotter till \u00f6fverste rawson riddare af ha jag vara klok skola jag icke ta denna notis p\u00e5 den s\u00e4tt jag g\u00f6ra",
            "start": 200,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en kort tid sedan g\u00e5 en notis genom press i hvilken i stor korthet redog\u00f6ra f\u00f6r f\u00f6rs\u00f6k att vid \u00e5tvidaberg i \u00f6sterg\u00f6tland tilll\u00e4mpa lemstr\u00f6ms elektrisk kulturmetod",
            "start": 27,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "t uppsats notis och andra meddelande sorn \u00e4ro afse att inforas i denna tidning h\u00f6ra alltid adressera till stockholm dagblads redaktion eller redakt\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "p\u00e5nningf\u00f6rstr\u00e4ckande bankinstitut ha man nu f\u00e5 k\u00e4nnedom genom en i sorn ras synlig notis att bankdirekt\u00f6r kuut wallenberg vara stadd p\u00e5 resa i en norrbottnisk vildmark som den nu vara afsigt att er\u00f6fra \u00e5t civilisation och nytta",
            "start": 82,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "i tidskrift \u00e4ro artikel \u00f6rn helsoocb sjukv\u00e5rd af m\u00e5ng\u00e5 l\u00e4kare bokanm\u00e4lan notis brefl\u00e5da samt biografi med portr\u00e4ttgalleri af svensk l\u00e4kare",
            "start": 72,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "hr didrikson s\u00e4ga notis vara i all en lar l\u00f6gnaktig och falsk samt i afsigt att skada han ins\u00e4nda af n\u00e5gon bland chef f\u00f6r p\u00e5 plats existera f\u00f6rbrytarliga",
            "start": 17,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "afgaf en ber\u00e4ttelse \u00f6rn notis tillkomst och anf\u00f6ra att den inf\u00f6ra p\u00e5 god tro",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "hvad som i dag komma vi att tala \u00f6rn denna vara en liten notis som st\u00e5 att l\u00e4sa i en sk\u00e5nsk tidning",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "han l\u00e4sa notis om olycka om och om igen och lian f\u00e4sta sig s\u00e4rskildt vid hvad der st\u00e5 om att n\u00f6d vara r\u00e5 \u00e5 plats och att insamling b\u00f6rja f\u00f6reta till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r en brandskadad",
            "start": 8,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "wi kunna upplysa att w\u00e4r notis vara alldeles autentisk och wi stola s\u00e4 snar utrymme till\u00e4ta otz wisa hr och allm\u00e4nhet swart p\u00e4 hwilt p\u00e4 hwad hrr waldenstr\u00f6mare och ekmaniter till\u00e4ta sig",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r sorn vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag sorn l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompaniskap i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att ha tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4sa n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 467,
            "end": 474
        },
        {
            "text": "egen antydan om hofr\u00e4tt stor eller liten ofelbarhet ha ju intet att staffa med den af jag meddela notis hwilken s\u00f6r \u00f6frig ingalunda h\u00e4rflyta fr\u00e4n n\u00e4got som g\u00e4rna subjektiv eller personlig syfte",
            "start": 97,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon dag sedan inneh\u00e5lla nationaltidende i k\u00f6benhamn en notis om att sjuk bakteriehaltig \u00f6l skola leverera fr\u00e5n en af bryggeri derst\u00e4des",
            "start": 56,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "f\u00e5 som vid genoml\u00e4sande af den kort notis h\u00e4rom komma att t\u00e4nka p\u00e5 eller veta at l\u00f6sdrifverskan vara hustru till \u00e4ttling af en generation igenom k\u00e4nd och h\u00f6gakta sl\u00e4gt hvars namn nu sl\u00e4pa i gatsmutspn meddela till stockholm stidningen",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r som vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att lia tidning till binda \u00e4fven sedan den blifvit n\u00e4r man vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 462,
            "end": 469
        },
        {
            "text": "fordra ni vid bevis f\u00f6r notis \u00f6fverensst\u00e4mmande med verklig faktum kunna ni genom hvilken s\u00f6dviksbo som g\u00e4rna f\u00e5 reda p\u00e5 hvar den hemmans st\u00e5 att finna som verklig och i vaken tillst\u00e5nd upp \u00e4fventyr och han skola tillika med flere person h\u00f6gbyboar hvilka till och med h\u00f6ra uppt\u00e5gsmakare springa upp p\u00e5 edv",
            "start": 23,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "kunna spara genom att h\u00e5lla tidning tillsammans med annan vara knapp n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till den besv\u00e4r sorn vara f\u00f6re nadt med tidning s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning samt all obehag som l\u00e4tt kunna uppst\u00e5 genom kompamskapet i den att tidning skada eller f\u00f6rkomma den vara ju ocks\u00e5 treflig att oberoende af andra kunna v\u00e4lja tid f\u00f6r sig tidningsl\u00e4sning och m\u00e5ngen g\u00e5ng vara den af stor viga att lia tidning till hands \u00e4fven sedan den blifvit n\u00e4r nia vilja upps\u00f6ka en notis eller annons i en gammal nummer",
            "start": 463,
            "end": 470
        },
        {
            "text": "ledare samt rikhaltig notis fr\u00e5n stad och l\u00e4n fr\u00e5n hufvudstad grannland och utland",
            "start": 21,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "dag nummer af tidning kalmar utgifves i a och b den sen inneh\u00e5lla utom annons och notis f\u00f6ljetong l\u00f6rdagsf\u00f6ljetong och fr\u00e5n bokmarknad",
            "start": 81,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "den vara beklaglig att stor leda tidning af okunnighet f\u00f6r att ej s\u00e4ga n\u00e5got illa gifva plats \u00e5t en s\u00e5n notis i sig spalt",
            "start": 103,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "upplysa att han vara fullkomlig fr\u00e4mmande f\u00f6r notis och att vara en hel annan person",
            "start": 45,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "notis den spansk eskader i england och notis handla \u00f6rn samma eskader bes\u00f6k i cherbourg",
            "start": 38,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "telef onogram kalla i en notis h\u00e4r om dag s\u00e5n meddelande som p\u00e5 telefon inbefordras till teiefoncentralstationen f\u00f6r att med bud befordi as till inom samh\u00e4l l",
            "start": 24,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "skaffa du en namn s\u00e4ga jessie l\u00e5ta tala \u00f6rn du och f\u00f6ra in notis i all tidning om att du t\u00e4nka ge ut en roman",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en bicycle n\u00e5got e\u00e5 vanlig att hon icke ta den ringast notis om den ensam bicycleryttare sorn komma skumpa efter benne",
            "start": 54,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "uppsats notis oell andra meddelande som \u00e4ro afse att inf\u00f6ra i denna tidning b\u00f6ra alltid adressera till stocklioimsdagblatisi redylitiou eller redai\u00e4t\u00f6r icke till enskild redaktionsmedlem",
            "start": 7,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "den liten notis \u00e5terf\u00f6ra i minne en mer \u00e4n vanlig sorglig historia",
            "start": 9,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "till tidning inflyta 100 afse f\u00f6r carlson samt vid att k\u00f6penham nstidningen nationaltidende som likaledes \u00e5ter notis f\u00e5 motta 150 kr",
            "start": 110,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsa och stiftsnyheter i hand omarbeta notis fr\u00e5n in och utland riksda elser bref fr\u00e5n hufvudstad g\u00f6teborg och amerika samt fr\u00e5n l\u00e4n och stift olik del originalber\u00e4ttelse och \u00f6fvers\u00e4ttning skildring fr\u00e5n bergslagen \u00e4fvensom fran stor industriel anl\u00e4ggning inom vi l\u00e4seomr\u00e5de",
            "start": 39,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "i \u00f6stersundsposten f\u00f6r i m\u00e4ndags strifwes s\u00e5som man erinra fig och innan gihningarne hinna ta om hand af mera brottm\u00e4lsfantastiste hjelpare blef uti notis i sundswalstidningarne tr\u00e4waruhandlaren johansson mord p\u00e4 qw\u00e4llen den 18 februari utan n\u00e4ra fl\u00e4l st\u00e4ldt i sammanhang med omst\u00e4ndighet att en f\u00f6r sig djerfhet beryktad ficktjuf samtidig med i lemna sunswall och begifwit sig norrut",
            "start": 148,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "i denna dag ha s\u00e5som man f\u00e5 veta af notis i tidniugarne best\u00e4llning afsluta i paris \u00e5 den stor ballong som skola f\u00f6ra vi djerfve luftseglare \u00f6fveringeni\u00f6r andre\u00e9 och han b\u00e5da f\u00f6ljeslagare p\u00e5 den mycket och \u00f6fver hel verld omtala nordpolsforskningsf\u00e4rden",
            "start": 35,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga ha falla ur jag minne till dess jag nu genom tidning notis om domkyrkotorn hota fall \u00e5ter erinra \u00f6rn ber\u00e4ttelse",
            "start": 58,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "befallning utf\u00f6ra punktlig af den trogen louis och ingen i den sofvande hus ta notis om hvad som passera",
            "start": 78,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "anledning af st tins notis under denna rubrik ha den handelsagent som n inneha en omtala liff\u00f6rs\u00e4kringsbrefven upp sig ha till den f\u00f6rs\u00e4kra utbetala en belopp af omkring lo a kr hvarf\u00f6r han anse obillig beg\u00e4rdt att han nu skul le sig med den ers\u00e4ttning af kr i en fara all sorn svensk liff\u00f6rs\u00e4kringsbolaget bjuda han",
            "start": 20,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra nog dagligen i tidning f\u00f6rekomma notis med rubrik f\u00f6r en svag is torde den skrif en meddelare till sm",
            "start": 37,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla bref fr\u00e5n petersburg bauerf\u00e4nger norge danmark fr\u00e5n utland redog\u00f6relse f\u00f6r bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4de notis f\u00f6ljetong samt annons",
            "start": 109,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "krig och innan utg\u00e5ng af slag vid sedan \u00e4nnu vara k\u00e4nd inneh\u00e5lla p\u00e5 morgon en dansk tidning flensborg avis en s\u00e5 lyda notis 1 dag p\u00e5 grund af den mycket omtalda sp\u00e5dom af nostradamus skola napoleon herrad\u00f6me ta i dag den 2 sept",
            "start": 117,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "sak behandling ha vara f\u00f6ljande den 12 november 1894 anm\u00e4la jag hos konung befallningshafvande att enligt en notis i allm\u00e4n tidning en guldbrakteat hitta i murums socken och anh\u00e5lla att konung vilja fr\u00e5n hittaren inf\u00f6ra densamma",
            "start": 108,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "lemna notis om att br\u00f6llop som i skola ega rum \u00e5 klot bruk i vest inanland mellan banktjenstemannen henric a tamm ocb fr\u00f6ken louise tham",
            "start": 5,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "bekant notis i en sm\u00e5landstidning att han skola lemna f\u00f6rklenande meddelande om ladug\u00e5rdssk\u00f6tsein i norrland",
            "start": 6,
            "end": 13
        }
    ]
}