{
    "1": [
        {
            "text": "deli stipendiat sorn utan styrka laga f\u00f6rfall under m\u00e4nader sammanr\u00e4kna p\u00e4 hel \u00e5r uraktl\u00e5ta att begagna en utw\u00e4gar han nppgifwit sig \u00e4ga till fin studie fortf\u00e4ttandc ivid bergsstolan i falun technologista institut i strakholm l eller andra dylik anstalt bliswer sig stipendiilin f\u00f6rlustig",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "ncw i best arabien till frankfurt och deribland den ung furste gregor ypfilanti en bror till siter ypfilanti f\u00f6r att begifwa fia till paris till stna studie full\u00e4ndande",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en hwilkcn da hail ej vara commenderad ager tillf\u00e4lle wistas i stockholm eller llpsala f\u00f6r sine studie fullkomnande",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "p\u00e4 hel \u00e5r nraktl\u00e4ter att begagna en utv\u00e4g hail nppgifwit sig \u00e4ga iil sig studie forts\u00e4tta ivid bcrgsflolan i falun tcchnologiska institut i",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "se hwad w\u00e4rre argi kanka ager d\u00e4 dag \u00f6nssar att all nied stat underst\u00f6d resa konstn\u00e4r lemna f\u00e4rsna sircsi p\u00e4 sig studie utrikes som hr roos och ung artist m\u00e4ta \u00e4tcrk\u00f6ra god koria fran en bildande konst hemort",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "list f\u00f6rekomma af best\u00e5 ol\u00e4genhet och af h\u00e4rwarande larowerks dymedelst ir\u00e4kade f\u00f6rfall b\u00e4fwer consistoriuin est noga \u00f6fwerwagande och mcd egen bellazelig erfarenhet och n\u00e4ra k\u00e4nnedom af stad nnwarande till icke finna n\u00e5gon annan iikw\u00e4g sak och ristracklig f\u00f6r \u00e4ndam\u00e4ler \u00e4n den att ni s\u00e4rstilt hus bygga hwilker enligt den h\u00e4rst\u00e4des n\u00e4digst anbefalla byggnadsordning m\u00e4ste wara grundmuradt af sten till hyla af stift presterstaps son och andra s\u00e4dane yngling sol ega eller anh\u00f6rig p\u00e4 st\u00e4ll under den tid en h\u00e4r forts\u00e4tta sig studie och uti hwilket tillika sadan lagenhet finna akt den ungdom font p\u00e4 sitta wid andra eymiiasier och lrivialstolor tillg\u00e5 hemifr\u00e5n medf\u00f6ra n\u00f6digr inakf\u00f6rr\u00e4d kunna i hus f\u00e4 del tlllredt",
            "start": 524,
            "end": 532
        },
        {
            "text": "ds hans bessyddare h\u00e4r icke l\u00e4nge beh\u00f6fva han f\u00f6r att uppt\u00e4nda den tpfla swaga han sig gammal studie och ssref f\u00f6rel\u00e4sning i den ny historia och tysk litteraiuren",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "snabb framsteg i studie i synnerhet i en lefwande han war 16 vara gammal d\u00e4 han lisliga och frihcts\u00e4lssande karakter f\u00f6rm\u00e4dde han att lemna studie f\u00f6r att som friwillig ta tjenst wd holl\u00e4ndsk armeen",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "snabb framsteg i studie i synnerhet i en lefwande han war 16 vara gammal d\u00e4 han lisliga och frihcts\u00e4lssande karakter f\u00f6rm\u00e4dde han att lemna studie f\u00f6r att som friwillig ta tjenst wd holl\u00e4ndsk armeen",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "mar til studie och wettenstaver af ar en ifrig baddare",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "ning best\u00e4mmes hel och h\u00e4llet blifivit s\u00f6rst\u00e4dt d\u00e4 utan deraf welat dra den stutf\u00f6ljd att en blott mechanist examen f\u00e4rdighet uri f\u00f6restrifne styck fordra st\u00f6ra nppflyttning warande ni syftning harwid ingalunda att f\u00f6r bildning m\u00e4 utstaka n\u00e4aon best\u00e4md gr\u00e4ns den l\u00e4rjunge icke stulle f\u00e4 \u00f6fwersii a utan allenast art ingen m\u00e4 uppflyttas till h\u00f6g och sw\u00e4rare studie f\u00e4 framt han icke dertill \u00e4ga n\u00f6dig underbyggnad hwarfdrutan uttryckligen innch\u00e4llcr att l\u00e4rjunge icke blott tued minne utan \u00e4ftvcn med begrepp w\u00e4l stall hofwa fatta en f\u00f6res\u00e4tta styck",
            "start": 356,
            "end": 364
        },
        {
            "text": "af olycka d\u00e4 jag dag med egen \u00f6ga bes\u00e4g den ryka grus de f\u00f6rbr\u00e4nna kl\u00e4der och br\u00e4nna b\u00e4nda och denna f\u00f6rstr\u00e4cka famille denna gr\u00e4b\u00e4rige hedersman som uppoffra all sig tid \u00e4ta studie nedl\u00e4gga mer \u00e4n all fdrmycket i bok utan att ha en flack p\u00e4 sig lefnad denna med hustru och 5 barn blotta n\u00e4stan p\u00e4 akt utom hwad en stodv kl\u00e4 uti under best\u00f6rtning f\u00f6ljd att hafwa f\u00f6rlora f\u00f6da kl\u00e4der bus egendom och",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "en gt g gope med en bra samt brinna bo 1 l\u00f6r studie men hwars wilkor \u00e4to h\u00f6g knapp \u00f6nflar att na on \u00f6mma s\u00f6r hane nnwarande bel\u00e4genbet och tillika 1011 om den tramtida bildning hwilken ha fjetf om\u00f6jligen kunna bereda \u00e5l te \u00e4taga fig bans uppfostran intill den tid d\u00e5 han \u00e4gare at de",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "borda sig musikcliffa studie under en ryktbar sala och der dm namnkunnig gugliclmi gaf han undervisning i den del af konst som vara k\u00e4nd under namn af stil",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "arundcliqa studie fan b\u00f6ra finna l\u00e4ra han satin och grekisk ty utan grekista jag herre vara forn\u00f6ldern bvrta\u00f6ms f\u00f6r ok",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "f\u00f6r l\u00e4kare och s\u00e5ltif\u00e5rcr band h\u00e4fte inneh\u00e4lla skrift om den netta f\u00e4dernesland kunna h\u00e4mta af en prcsterliga och medieinsta studie f\u00f6rening s\u00e4lies uti just\u00e4nders bekl\u00e4",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "vara mariano zorraquin font i krig nst bonaparte klef f\u00e4nge och fullborda derefter i frankrike sig mathcmatista studie och skaffa sig stor insikt",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "en man a omkring zo sr slder som i ung ar idka studie men \u00e4lffar landtlefnaden meb dertill hv aiide ork ir ogift och kunna prcestera b\u00e4oe muntlig och skrittliga betyg af person om frejd och cptdiigh t \u00f6nska till instunda flyttningstid dlifwa anta som inipectvr hoz n\u00e5aot herrskap i h\u00e4ndelse n\u00e4gvn s\u00e4da tjenst \u00e4nnu wore ledig",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "banco om \u00e4ret lemna en il sio\u00f6e f\u00f6da och handledning i studie f\u00e4 minne h\u00e4rom n\u00f6rmare",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en studerande som genomg\u00e4tt gymnasium och forts\u00e4tta siue studie wid upsala akademi derifr\u00e5n han nyliqen \u00e4terkomma \u00f6nffar emploj f\u00e4som informator i n\u00e4got hederlig hus i stad eller p\u00e4 land der hon med sine wunna insigt i spr\u00e4k och wanliga wetenffaper kunna gagna",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "gon fr\u00e4mmande egenskap sakna ofta harmoni och full fattning af ben f\u00f6rtjenst han eftrrstr\u00e4fwat lch om ln h\u00f6rberg war l\u00e4nga ifr\u00e4n att haswa upphinna all ko stena fullksmligheter m\u00e4une ej likw\u00e4l han arbete \u00e4ro fr\u00e4mst bland de simma an mana den uppw\u00e4xande konstn\u00e4r att noer fin studie ofta sterg\u00e4 till natur der h\u00e4mta lif och kraft och i fin mycket regelbunden alster ingjuta natur anda och sanning",
            "start": 274,
            "end": 282
        },
        {
            "text": "en ung man som ager studie och ffrifwer en wacker stil astundar f\u00e4 af n\u00e4gon hederln man emotta renffrisning jemte utr\u00e4tta af andra f\u00f6refalla g\u00f6rom\u00e4l",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en ung man af god h\u00e4rkomst som ha f\u00f6rlwarlig underbpganad i studie och d\u00e4rj\u00e4mte vara ganfla serni uti r\u00e4kna och strifwa \u00e4stundar tjenst sisom bokh\u00e4llare eller skrifware wid n\u00e4got bruk el annan w\u00e4rk",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "eu ung man som med wairliga akademista studie och k\u00e4nnedom af modern spr\u00e5k f\u00f6rena fler\u00e5rig vana vid barn underwisning \u00f6nstar befallning som l\u00e4rare i privat luis eller ocfi n\u00e5gon pension",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarie termin sint h\u00f6ra stipendiat till ritzdarhusdirectionen ins\u00e4nda betyg as den ordinarie profefior under hwars speciell tillsyn hail komma att st\u00e4 lmriuvida stipendiat imber samma termin giort widare ramsteg i studie \u00e4n under en ny s\u00f6rcg\u00e4ende samt likaledes striftclig af profefior underteckna underr\u00e4ttelse om han wid all vpropen warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall nppg",
            "start": 228,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "uti n\u00e4got hus s norrmalm d\u00e4r en skickelig och uti wetlenffaper bewandrad informator sinne \u00f6nssas f\u00f6r en bngling om tretton \u00e4ra \u00f6 ff\u00e4ligen f\u00f6r sig komma uti studie och som f\u00f6rena flit och et bestedetigt ups\u00f6rande den s\u00f6rmon at wissa timinar om dag njuta underirisning",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "termin flat b\u00e4ra stipendiat till rivlarhusdi rectioncn inland betyg af den ordinarie professor ader hwars speciell jnfpectlon han komma att hnnlivida elipendiaten under saninia termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under dell hysa f\u00f6rutg\u00e5ende samt likaledes striitelig as professor underteckna underr\u00e4klelle om hail wid all upp rop warit tillst\u00e4des eller i widriat fall uppgift p\u00e4 en dag dag dct icke warit",
            "start": 206,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "albert och charlotte w\u00f6r\u00f6 nara si f\u00f6rening d\u00e4 g\u00f6the solli d\u00e4 war en yngling af genie ock god hopp anl\u00e4nda till wetzlar f\u00f6r att stuta sig studie i den h\u00f6g juridik emedan n\u00e4mna stad svin bekant vara mar s\u00e4te f\u00f6r tyst",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "i en hederlig hus p\u00e4 land ungef\u00e4r i mil fi\u00e5n hufvudstad kunna t eller gosse som \u00e4ro n\u00e5gon mer f\u00f6rsigkommen i studie tillsammans med hus son erh\u00e5lla undervisning af en f\u00f6r l\u00e4rdom vitsorda och med lycklig uiidervisningsg\u00e4fvor f\u00f6rse l\u00e4rare f\u00f6r att sedan kunna afg\u00e5 till universitet eller n\u00e5gon gymnasium",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "men den ar n\u00f6dig att w\u00e4ra l\u00e4rling stola l\u00e4gga sig p\u00e4 besia studie utan",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "jag anf\u00f6ra all besia omst\u00e4ndighet f\u00f6r att wisa akt p\u00e4 denna werk blifwit nedlagdt ej en eller twanne \u00e4rs studie utan n\u00e4stan sagdt lt te hel lif",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "underwisning lemna as en f\u00f6r akademiffa studie f\u00f6rdelaktig witsordad l\u00e4rare hwilken \u00e4fwen \u00e4ga hwad s\u00e4dana betyg s\u00e4llan utwisa den lycklig s\u00e4tt art handleda och umg\u00e4s med diseiplar",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ej \u00e4ro commrnderade \u00e4ga tillf\u00e4lle att wistas i stockholm eller upsala f\u00f6r sine studie fullkomnande",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "man f\u00f6rmena \u00e4fwen at i et tidehwarf d\u00e4 s\u00e4 m\u00e4nga god f\u00f6rfattning widtagas til befr\u00e4mja af uplysning och grundlig kunffaper \u00e4ldern f\u00f6re 25 vara med nytta w\u00e4l kunna anw\u00e4ndas p\u00e4 studie f\u00f6r den wigtiga prest \u00e4mbete och as de svin icke h\u00e4lla ut at vanta den \u00e4ldern utan emedlertid bortg\u00e5 til andra st\u00e4nd i alm\u00e4nhet \u00e4ro f\u00f6ga f\u00f6rlora f\u00f6r nytta af preste tjenst \u00e4n i r\u00e4kning af prest",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "\u00e4 rn af rike stor stad kunna en n\u00e4gling eller ung man som ha utm\u00e4rka wacker s\u00e4ngr\u00f6si erh\u00e4lla en syyla nied betydlig l\u00f6u och anora sornioner ech god utsigt f\u00f6r fia framtid ha b\u00f6ra haiwa k\u00e4rlek och fallenhet se musik ha hail vedan kim stav deri ar dei s\u00e4 bra \u00e4ga han tillika studie bli han plats \u00e4ud\u00e4 s\u00f6rmonllaare",
            "start": 272,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "en i fprjf och studie kunnig och f\u00f6r hederlig uppstrande wllnnd som will \u00e4tazz sig kondition p\u00e4 en n\u00e4r stockholm bel\u00e4gen landtegendom s\u00e4r widare adretz uti herr brundens tobaksbod midt emot stadshuset",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "6 genast est hwarje termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddarhus dircctionen insauda betyg af den ordinarie professor under hmars speciell tillsyn hail komma att ft\u00e4 hurnwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie an under dey nyss f\u00f6rutg\u00e4cnde saint likaledes striftelig af profcssoren underteckna underraltelle om han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 225,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "g le i mit finne ty jag f\u00f6ruts\u00e4ga at nu f\u00f6rst snille marvcccrncrne nied alfwar b\u00f6rja fia fia p\u00e4 studie man hur jag w\u00e4l st\u00e4pp borrt fran hans barbarisk main wet jag ej sjelf ty i densamma jag skola g\u00f6ra mi gffkcdsrevcrenee spritta jag h\u00f6g lipp och vakna",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "r d i u et i en stadga ung man omkring 24 a 30 vara studerande eller som underbyggd af akas demista studie k\u00e4nna element af mathematiken och vara wan wid r\u00e4kenstaver",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "ningar sire \u00e4ro vfwerg\u00e4endc men mera varaktig st\u00e4 att finna i mr tion sed och caracter en ob\u00e4ndig l\u00f6gnfull passionerad mots\u00e4gelse anda scandalens och tygell\u00f6shctens skola hofwa deruti alstra wigtm och djup gripa f\u00f6r\u00e4ndring menniffors sinne erh\u00e4lla en s\u00e4lst riks liing och uppfylla af f\u00f6rdom afiv\u00e4ndas fr\u00e4n allwarliga studie f\u00f6r i dr\u00f6jas i fin framsteg p\u00e4 wettenstapernas och konst bana en dagligen tillwepande j\u00e4sning f\u00f6da i st\u00f6tel af w\u00e4ra familler underh\u00e4lla olycksbringande oenighcter all denna kunna f\u00f6rr eller sen \u00e4terf\u00f6ra \u00f6st till barbari",
            "start": 316,
            "end": 324
        },
        {
            "text": "s\u00f6rejkrifwer att \u00e4 den som dertill komma att af confiftorio acajemico h\u00e4rst\u00e4des uppr\u00e4tta stola uppidraj 4 ne eller f\u00f6ga arne studerande blott en f\u00f6r hwarje som uppn\u00e4lt ro \u00e4rs alder och \u00e4ga tillrlckclig grundl\u00e4ggning i studie f\u00f6r att medf\u00f6rdel kunna bewista utrikes l\u00e4ros\u00e4te samt dcrcst de icke redan i wederb\u00f6rande fakultet underg\u00e5 godk\u00e4nd cxeamen b\u00f6ra uti den faculttt till hwil en s\u00f6kandcrne anm\u00e4la hufwud studium h\u00f6rer examinera s\u00e4 warder till s\u00f6kandcs underr\u00e4ttelse h\u00e4rigenom kungjordt den b\u00f6ra de sim \u00e4stunda rum a f\u00f6rber\u00f6rde f\u00f6rflag inom m\u00e4nader i fr\u00e4n ben tidning datum hwaruti denna kung\u00f6relse intages sig dertill uti confiftorio academico anm\u00e4la genom strilteliga ans\u00f6kning samt derwid genom beh\u00f6rig prcffedcwls styrka sig lefnad \u00e4ldcr och tillika upp sine f\u00f6r\u00e4lder st\u00e4nd och willtor sine sig hufwudstudium och sine asiagde 8 hwarefter i h\u00e4ndelse examen f\u00f6rut icke ta de hafwa att inst\u00e4lla fia till ben i vfwann\u00e4mnde matto f\u00f6restrifne examen som b\u00f6ra underg\u00e5 f\u00f6rr ln eensifio uum uppr\u00e4tta s\u00f6rstaget och densamma till herr landth\u00f6fdingcn i l\u00e4n \u00f6fwers\u00e4nder hwilken sedermera \u00e4ga att stipendiat utn\u00e4mna",
            "start": 217,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "flera tyst student af anse hus lemna nu tyst akademierne f\u00f6r att tills widare forts\u00e4tta fin studie i frankrike",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "skola n\u00e4gon ssickelig yngling som idka studie och wunnit k\u00e4nnedom uti fransysk sprsket \u00e4stunda condition ar antingen mor wilkor af allena witz l\u00f6n mana ligen eller at blifwa emotta med underhall och logiment kunna han s\u00e5som f\u00f6rse d n\u00e4gon irow\u00e4rdig recommendarion sig derom p\u00e4 tryckeri f\u00f6r at derom erh\u00e4lla addrctze",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "octzutom wille ni w\u00e4l\u00e4kew\u00f6rbighet och scholan necior s\u00e4tfkildk til jag inkomma med f\u00f6rslag oni hwad lil underwisningrns befr\u00e4mja skola anse wara gagna emedlertid s\u00e4r jag an moda ni w\u00e4l\u00e4rew\u00f6rdighet at wid den anst\u00e4lla bes\u00f6rja at om yngling skola finna anklngen h\u00e4gl\u00f6se f\u00f6r studie eller lii be andra s\u00f6rargelsr ledig en samma fr\u00e4n schola wisel asive som rector tiller at de tom witz gendirrne icke l\u00e4nka fortfara ej l\u00e4nge qwarbliswa tvid schola \u00e4n de inh\u00e4mta en kunskap simma",
            "start": 271,
            "end": 279
        },
        {
            "text": "denna l\u00e4kare 1 n\u00e5der sastst\u00e4ltn instruktion ingen annan h\u00e4rtill ensis coinxetent s\u00f6ka \u00e4n tea svin \u00e4ga mrdststnsta studie tig k grad",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "genom studie bringa sig och denna sj\u00e4lssjukdom vara sedan gt st\u00e4nd h\u00e4lst om n\u00e5gon annan h\u00e4ftig patzion st\u00f6 te til at g\u00f6ra m\u00e5ngen til et d\u00e4rhushion",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "hos et herrssap p\u00e4 land ej stockholm som ha informator f\u00f6r sig liten ko \u00e4stnndas en yngling af n a 12 \u00e4ra \u00e4lder uti pension til s\u00e4llskap och t\u00e4flan i studie d\u00e4 tillika musik kunna f\u00e4 l\u00e4ra",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "l\u00e4rare aldrig kunna f\u00e4 begagna s\u00e4 framt ej han egen studie ssola wanss\u00f6tas",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "6 genast efrer hwarjc tcrinins fluk b\u00f6ra stipcndiateii till riddarhusdirectionen ins\u00e4nda betyg af den ordinarie profesior under hwar speciell tillsyn han komma aik st\u00e4 huruwitza stkpend al under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under en nysif\u00f6reg\u00e4endc",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "inglingad hwilka till studie idkande uppeh\u00e5lla sig wid mier gymnasium och allm\u00e4n scholor och ej tillika nyttja till barn underwisning samt derwid \u00e4tnjuta i l\u00f6n f\u00f6ga ivo i hwilken h\u00e4ndelse de anse till samma afgift som informator hos privat",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en fri man studie en studie i hwilka en grekisk eller romersk medborgare l\u00e5ta undenvisa sig barn",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "en fri man studie en studie i hwilka en grekisk eller romersk medborgare l\u00e5ta undenvisa sig barn",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon w\u00e4lartadc barn vara tillf\u00e4lle ifr\u00e5n den 1 april att blilwa anta i en skola inwid maria knrka der nderwisning gliwcs i all arbete och studie som h\u00f6ra till cn god uppfostran",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "i tjenst \u00e4stund g hos en hzradsh\u00f6fdinge ar condition f\u00f6r en medel\u00e5ldrig man som jemte den han \u00e4tager sig en ung barn underwisning i studie kunna bitr\u00e4da med skrifning och under hiradshosdingens fr\u00e4nwaro p\u00e4 sig f\u00f6rr\u00e4ttning hsfwa tillsyn \u00f6fwer den yttre kandhush\u00e4llningen",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "3 tjenst hos en hederlig ogift herre \u00e5stunda som s\u00e4llstap och \u00e5fwen att wid dek liten ekonomi stundom med r\u00e4kning uppg\u00f6ra och dylik sm\u00e5tt bitr\u00e4da en till mogen vara komma stadga munter och as mora tfft uppf\u00f6rande samt i studie och spr\u00e4f w\u00e4l bewandrad kandidat eller magister emot l\u00f6n och hederlig irilkor som ifall ak l\u00e4nge lejour hos bem\u00e4lte herre och \u00f6msesidig satisfaklioi stola framdeles f\u00f6rb\u00e4ttra",
            "start": 219,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "8zr den femte att stipendierne m\u00e4 afwen tilldela de n\u00e4gre vara som studer\u00e5t wid g\u00f6theborgs gymnasium och forts\u00e4tta sig studie wid akademi och att gymnastisk \u00f6fning f\u00f6rsumma af all stipendiat s\u00e4 wal wid f\u00f6rra som sednare larowerken med en ord att hwitfeldcsta testamente m\u00e4 \u00e4terfii sig primitiv kraft och assikt",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "mein f\u00f6rmoda att meddelande af v\u00e4gra detalj \u00f6sivor denna s\u00e4llsynt uppoffring ei skola wara titan effi intresse d\u00e4 wirginie ghesquire fr\u00e4n delamont i och lille s\u00e4ga att hon till marsche beordra broder ei kunna uth\u00e4lla lrigets utan endast ha b\u00f6jelse att forts\u00e4tta sig studie s\u00e4 erh\u00e5lla hon sig f\u00f6r\u00e4ldras till\u00e4telsl akt ers\u00e4tta han st\u00e4lle",
            "start": 265,
            "end": 273
        },
        {
            "text": "klastiffa och romantisk afdelning \u00f6rn tyffarnes drainatiffa likteratur ytk rada dag f\u00f6lja i norra del af europa finna en land sein bildae en slug stor republik af konungarike der litteratur icke ha n\u00e5gon h\u00e5llningspunkt och lee utierat\u00f6rerne i en grubbla enslighet osta falla i willfarelfer f\u00f6rwandla en djupsinnig studie till m\u00f6rk sw\u00e4rmcrier kanflan till mystieism cch snille ucflygter till \u00f6swerfr\u00e4nning",
            "start": 313,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "per gr\u00f6nmark intet will befatta fia med n\u00e5gon handel utan dag t\u00e4nka likafullt forts\u00e4tta sig studie nemihgen at ransaka ben helig skrift grundtext den \u00f6r hebreiska och grekiska p\u00e4 den dag stall dlck va mitzkoch s\u00e4teit \u00f6kwcetygad om ben helig skrift r\u00e5tta f\u00f6rst\u00e5nd inneh\u00e5lla och sjelf oa gud andas mening",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "till havdler\u00e4re f\u00f6r ungdom i en familj \u00e4stundas en ssicklig man som kunna wtksoroa fin mognad i ha studie uppf\u00f6rande och alder",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "den stipendiat som utan styrka laga f\u00f6rfall under m\u00e5nad samma v r\u00e4kna p\u00e4 hel \u00e5r uraktl\u00e5ta att begagna en ntw\u00e4gar han uppgifwit sig \u00e4ga till sig studie forts\u00e4tta w",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "att wid akademi srsmdcles kunna fortsitta sig studie om d dertill hafwa och ani g",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "men ropa man n\u00e4gon pr\u00f6fning af en f\u00f6r studie tjenlig eller otjenliaa sujeter m\u00e4ste w\u00e4l f\u00f6reg\u00e4 s\u00e4ga d\u00e4 hwarest och hurulunda en s\u00e4dan prkfning m\u00e4 l\u00e4mplig och s\u00e4ker anst\u00e4lla",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "bland iirrikes angel\u00e4genhet vara studie och rrligiviions befordra et ia wigtigt f\u00f6rrm\u00e4l at den om\u00f6jligen sund undfalla denna stor konung upmarksamhet",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tillsammans finne wi ait en presterliga studie \u00e4ro mi o str\u00e4cka nog och mycket hafva wi lekfull f\u00f6rbig\u00e5",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ack m\u00e4stare s\u00e4ga paronen skola jag d\u00e5 sakna v\u00e4lg\u00e4rning af den undervisning i den \u00f6gonblick d\u00e5 du leda band vara jag s\u00e5 n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r ali f\u00f6ra jag till tinne af vishet tempel vara icke modl\u00f6s jag son svara den vis jag vilja \u00f6fverlemna omsorg att full\u00e4nda du studie \u00e5t jag dotter sorn l\u00f6r den \u00e4ndam\u00e5l skola komma hit",
            "start": 256,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "lindstr\u00f6m anm\u00e4lte den f\u00f6rra alt han understundom ha tio och lindstr\u00f6m \u00e4tta som i de egen rum handleda i studie flera limma d\u00e4 f\u00f6rutn\u00e4mnd schol l\u00e4rare \u00e4ro fri fr\u00e4n l\u00e4sning p\u00e4 scholan och att denna priwatister tillika \u00e4ro n\u00e4rwarande under publik l\u00e4sning och under den w\u00e4l kunna erh\u00e4lla onnvining fir s ilskrifning och hwilka styck de f\u00f6r sig sjelf kunna l\u00e4sa men att den ske utan n\u00e5gon f\u00f6rsummelse f\u00f6r som njuta den publik undcrivisniligen biskop f\u00f6rst\u00e4ndiga att i f\u00f6ren\u00e4mnde afseende kongl",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "en yngling p\u00e4 1 \u00e4ret af hederlig f\u00f6r\u00e4lder hwilken medelst uppfostran och studie blisn bandledd att blifwa en nyttig medlein i samh\u00e4lle \u00f6nstar f\u00e4 emploj antingen i handel eller n\u00e4g snygg profestion underr\u00e4ttelse om han lemna wid boktryckeri",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "af ten f\u00f6r termin ansiagne del af stipendium utbetala mot stipendiat egenh\u00e4ndig qvitto ena h\u00e4lft wid b\u00f6na och den andra ivid flyta af termin men annorstaves \u00e4n gt v d academien f\u00e4r han aldrig n\u00e4got af stipendium uppb\u00e4ra 6 genast efter hwarie termin flitt b\u00f6ra stipendiat till riddarhnsdircctionen ins\u00e4nda betvg af den ordinarie profcsior nndcr hwars speciell inspection han komin att st\u00e4 hnriiwida stipendiat tinder samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n tinder den n\u00e4sts\u00f6rntg\u00e4ende samt likaledes striftlig af prsfesioren underteckna underr\u00e4ttelse om han ivid all nppropen warit tillst\u00e4des eller i wldrigt fall uppgift p\u00e4 en dag hail den icke warit 7 i allm\u00e4nhet \u00e5ligga hwarie stipendiat forn erh\u00e4llit en h\u00f6g riddarhiisstipcndium att innan han stia pendiliin astr\u00e4dcr fullg\u00f6ra all en academist promotion f\u00f6reglende speciniina",
            "start": 451,
            "end": 459
        },
        {
            "text": "att i skara forts\u00e4tta dest studie f\u00f6r att sedermera till delta lan sig bcgifwa ansl\u00e5 en summa af loci r dlr att f\u00f6r denna ar han tilldela",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "rw\u00e4nse hederlig man ezner nssaz lil sill skap i studie idka med en wzlartav scholalr s m bo inne t stad",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "emotta som dnglingen g\u00f6ra sig studie uti publik schola p\u00e4 s\u00f6dermalm wore den w\u00e4l om han boningsplats bieiwe n\u00e4gorlimda j n\u00e4rhet de eller \u00e4tminstone ej mera ail\u00e4gsen derisr\u00e4n \u00e4n i sjelswa stad suitligen anh\u00e4lles att affeende m\u00e4 gt \u00e4stas der\u00e4 huru angen\u00e4nit den wore om n\u00e4got jemn\u00e4rigt daglig s\u00e4llskap kmide unglingen i hus bereda",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "genom gemenscmma studie med cn han ung broder informator carl gustaf s\u00f6derberg redan sssom yngling f\u00f6rdelaktig k\u00e4nd f\u00f6r latinsk poesi men alltf\u00f6r stizt bortryckt ifrsn werlden sbr att nog gagna och lysa med sig snille",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "komma hem m\u00e4sk han krer widtaga studie men denna warade icke l\u00e4nge ty i sig 14 \u00e4 rymma van \u00e4ta",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "best\u00e4md till zsv som komma uti efter doras f\u00f6rut i studie g\u00f6ra framsteg",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "hwarjemte iaktiages al \u00e4 annor ort twende \u00e4gare til egendom eller r\u00f6relse h\u00e4r i stad stola tvdeligen upginoas och antcckna til de wistelseort i stad l\u00e4n h\u00e4rad och socken at anglingar so idka studie s\u00f6rse sig med bewis s\u00e4ga wal derom at de forts\u00e4tta studierne som huruwtda de tillika under wisa fremmonx barn emot roa riksdaler l\u00f6n eler motswarande f\u00f6rmoner at de som \u00e4ro fattighjon eller muta underh\u00e4ll samt de",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "llti en och vedcrligt hus i llpsala vara pl\u00e5t f\u00f6r ime hederlig man son att i ctt f\u00f6r llt blifwa i ackordera hwilka jemte under moderlig omw\u00e4rdnad \u00e4ga tillf\u00e4lle att af en skicklig l\u00e4rare njuta unterwisnina t studie och wettenssaper",
            "start": 206,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rekomma s\u00e4 som flulle eremit ganfla val \u00e4tminstone genom studie och \u00f6fwers\u00e4ttning kunna hafwa en god del af b\u00e4de tank och spr\u00e4k till l\u00e4n af flykta tid hwaremot den af h\u00e4ndelse som g\u00f6ra han tal ja kanffe till och med han winkar befalla onekligen tillh\u00f6ra tidebwarfwet och wor icke bereda af talar sjelf",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "uti en hen 1 orebro stad kunna twenne g\u00f6star mellan 9 och 3 vara gammal so \u00e4stnnda att idka studie motta i pension mot en betalning af 20 ridt \u00e4rligen f\u00f6r hwardera",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "han t\u00e4cka l\u00e4ta f\u00f6rest\u00e4lla sig denna intressant fremlingar hwar f\u00f6r fig un derr\u00e4tta sig med nedl\u00e4tenhet och deltagande om en hwars studie och f\u00f6rb\u00e4llanden samt aff\u00e4rda den glad och r\u00f6ra staran med betyga af fin fortfarande w\u00e4lbe w\u00e4genhet \u00e4fwensom af sig tillfredsst\u00e4llelse med de flit de framsteg och de i all h\u00e4nseende god uppf\u00f6rande",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "korporation f\u00f6rfarande cch for ben enstilda underwisningen lika simma hwar och ens enskild studie ian ingen lag f\u00f6restriftvas",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "will rill undeiwtsning \u00e4ta hederlig man barn h\u00e4lst om de woro n\u00e4got f\u00f6r sig komma i latin 7a tystaoch fransta spr\u00e4ken meddela en \u00f6frig timme mot fri boningsrum och underh\u00e4ll och f\u00f6r att wicheleverne framsteg i studie skola en wedtrb\u00f6rug eraiuen \u00e4rligen anst\u00e4lla desiuti ha han i siere vara egna sig \u00e4ta deka yrke och vara wid h\u00e4llne examen rekommendera",
            "start": 209,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "utg\u00e4ngen man som sedan dag genom inhemtade studie och kunskap i ung gren bnfwct sticklig till stat tjenst ing\u00e5 i densamma",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "spela \u00e5tminstone en half \u00e5r tid att g\u00f6ra denna studie \u00e4ga man ingen anspr\u00e5k att de skola kunna full\u00e4nda deni men huru vara s\u00e5n m\u00f6jlig d\u00e5 efter hvad man hvar veta en m\u00e5ngen solli upptr\u00e4da i tragedi endast en m\u00e5nad vara \u00e5 nyo engagera vid teater oell s\u00e5ledes ej kunna fia sig reller l\u00e4nge \u00e4n sedan n\u00e4mna tid oell d\u00e5 nial s\u00e5 br\u00e5skat nied representation att utom mamsell str\u00f6mstedt sjelf oell hr svenson hvilken spela phanor en \u00f6frig icke baft tillf\u00e4lle att ens l\u00e4ra roll med s\u00e4kerhet utantill",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en studerande som est grnndlagde studie wid en gymnasium en tid uppeh\u00e4llit sig wid akademicu",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "lie bemedla forn \u00e4lssa studie wilia wara nyttig och \u00e4nnu p\u00e4 l\u00e4nga lid icke kunna beqw\u00e4ma stg att ing\u00e4 i en sw\u00e4rligen berga men lika st\u00e4nga handtwerks",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "studerande af s\u00f6dermanland och nerikes natkcm g\u00e4rna son as prest illo strengn\u00e4s stift hwilka g\u00f6ra sig ival k\u00e4nna f\u00f6r flit i studie och en anst\u00e4ndig f\u00f6rande sig om den theologista studium eller en grundlig k\u00e4nnedom as ben cltvssiska litteratur eller en solid insigt i wathematik phystk och natnralhistoriti samt ifr\u00e5n och med i i denna m\u00e5nad warit ivid l\u00e4ros\u00e4te n\u00e4rwarande \u00e4ro dertill eompetente och \u00e4ga att sist inom m\u00e5nad ifr\u00e5n den dag be ia kung\u00f6relse blifwit ferila g\u00e5ng i allm\u00e4n post jnrikestidningarne inf\u00f6ra till oun ltoiium inicum skriftlig ans\u00f6kning derom inglfwa",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "del af stipendium utbetala mot stipendiat egenh\u00e4nistga qvitto ena h\u00e4lft wid borran och dm andra wid flyta af termin men aimorfl\u00e4des \u00e4n witz adadenrieii f\u00e5 hail aldrig n\u00e5gon af stipendium uppb\u00e4ra s efter hwarie termin flin b\u00f6ra stipendiat till ins\u00e4nda betyg af den ordinarie prosesior linder hisiars speciell inspectron han komma att st\u00e4 hnrnwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare sramfleg l studie lii under den n\u00e4sts\u00f6rntg\u00e4ende samt likaledes stristlig as profesioren underteckna underr\u00e4ttelse om hail wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i ividrig t fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 398,
            "end": 406
        },
        {
            "text": "xolitik tillsatt twenne ny l\u00e4rare wid hwarje och f\u00f6r a bland soldat wacka t\u00e4flan i studie s\u00f6rsrdnat att h\u00e4danefter ingcn inf\u00f6ding f\u00e4r befordra till unberoffiter fem icke \u00e5tminstone kunna l\u00e4sa och ssrifwa ettdera af en won liga spr\u00e4ken persisk eller hindostanska",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "d\u00e4 denna titt sig studie fullbordan es tid \u00f6",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "till smak pa hwad som blifwit ins\u00e4ndt r\u00f6rande illusion af 1812 \u00e4rs bewillnings f\u00f6rordning i anseende till bewillning af en yngling hwilka till studie idkande uppeh\u00e5lla sig wid academier gymnasium och scholor",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "en stadga studerande som n\u00e4gon tid konditionera som informator och om sig f\u00f6rh\u00e5llande kunna uppte en f\u00f6rdelaktig betyg \u00f6nstar att till forts\u00e4tta af sig studie f\u00e4 emot billig wilkor en eller twenne jtngtingar",
            "start": 151,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "den vara wista studie som fordra ungdom snille kunna alstra wid fyratio vara men icke widare tillv\u00e4xa",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "na reputation f\u00f6r h\u00e4md man kalla god studie men f\u00f6rblifwer en medelni\u00e4ttigt bufwud",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hos en i stad bo studie idkare som egnak sig al ungdom handledning och f\u00f6rut uuderwisar agra ung och gammal son af en ansedd bland stad inw\u00e4nare \u00e4ro agra platsa f\u00f6r barn lida i g a alwen f\u00f6r flit bland en l\u00e4riungar han f\u00f6rur ha \u00e4nnu mer oka och nuderh\u00e4lla den f\u00f6r ungdom framsteg n\u00e4stan otrolig wigtiga esvrltea af k\u00e4fling och sammerkan",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ni stj\u00e4la wisit komma ghan tala derp\u00e5 ytterlig med yngling och hwad denna fade utwiste snille bildadt af studie icke f\u00f6r swagt lil en stor \u00e4mbete och ftickligt at styra andra",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "en dngling om 19 ar som hittills idka studie och ffrifwer en wacker stil ostundar bliswa anta som skrifware wid n\u00e4got bruk emedan han hemma hos sig fader som vara bruksbetjent inhemtat n\u00e4gon kunssap uti en sytzlor som derwid fordra",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "k\u00e4nnedom af spr\u00e4ken samt h\u00f6g och lsgre studie s\u00f6renad med skicklighet boppas han",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "men en studie hwarmed han g\u00e4rna sysielsatte sig t\u00e4nka f\u00f6rm\u00e4ga",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "j wisa de t 11 och andra studie samt ritahedrande bewis ssola ej fela",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en hederlig son f\u00e5 vara n\u00e5gorlunda sir sig komma i studie \u00e4stundas eo studerad bessedtig man so b\u00e4ra tillf\u00e4lle att wiga dag i vecka g ing i cdristeudome samt r\u00e4kna och flrifwa i ni",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "s\u00e4lvin ingen ling ka nied n\u00f6rre eftertryck de finne svin sig hafwa til studie och booklir a konst idkande f\u00f6rbinda lil dygd och gudsfiuchlan samt vf\u00f6rlriilen filt och waksamheet npmunlro an att hwar ock man af deni blifwer est fin f\u00f6rkl\u00e4i nied heder och betoning ihogkommen alls\u00e4 t\u00e4ra en som tvid academier framf\u00f6r andra gjordt framsteg i meienlkaper som b\u00e4rsammast\u00e4des \u00f6ftvas bli siva med s\u00e4rdeles god vmdiinmcn och willnesb\u00f6rder anse",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "werleinna sig till sig inbillningskraft men piccini f\u00f6rst\u00e5 att winna han vch g\u00f6ra han kill sig man ech leo meddelte den lierfwc yngling n\u00f6dig underwisnirig nti teori piccini studera sedermera i flera vara hos cn annan m\u00e4stare som g\u00f6ra han widare bekant med konst hemlighet och efter 12 \u00e5r studie leni ide han",
            "start": 288,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "stat af den 28 mars 1807 ha consistorium academicum efter faculleterncs f\u00f6rslag utn\u00e4mna en studerande hwilka under denna \u00e4ra omlopp g\u00f6ra sig f\u00f6r s\u00e4llsynt flit och framsteg i de studie f\u00f6rtjenle af be stadga pr\u00e4micr och w\u00f6r\u00f6 af theologista faculleten \u00e4 f\u00f6rflag till ofwinber\u00f6rde pr\u00e4miers erh\u00e5llande uppf\u00f6ra i rum i",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "rjenits\u00f6kande en ung studerande som mcd god akademisk studie s\u00e4rdeles en matematisk och insigt t be nswande spr\u00e5k f\u00f6rena full f\u00e4rdighet s\u00e4ga w\u00e4l uti exekution som elev underwisning p\u00e4 klav och flaga violin zstundar kondltioo uti vagvt bra hus",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "vndcr hwars speeiella insseetion han komma stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4nunder den nysta f\u00f6rutg\u00e4ende simma likaledes ffvifretig af prosesiorlr underteckna under r\u00e4ttelse om han wid all upprop wari till st\u00e4dja eller i widrigt fall uppgift af en dlgar han den icke warit",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "en ung ian med academissa studie som under siere vara n\u00e4stan oafbrutet anw\u00e4ndt ssn tid till den uppw\u00e4rande st\u00e4gtets litter\u00e4r och jntellcctuella bildning ock deri finna n\u00f6je \u00f6nstar att f\u00e4 dylik sytzels\u00e4rtning och w\u00e4gar han tro att en f\u00f6r\u00e4lder som med billig fordran anf\u00f6rtro bonvin sig barn ledning alltid ffcla sakna r\u00e4ttwis anledning lill mipn\u00f6je med sig mai de som will s\u00e4tta han i tillf\u00e4lle att gagna uxpgifwe sig wistelsc i bill som inlemna h\u00e4r till a",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "wid nniversitetet i coimbra utm\u00e4rka han sig genom oi\u00f6rstr\u00e4ckthkt ocd flit i studie samt blef n\u00e4mna till lieutenant wid studenternes fricorps i hwilken egenssap han ganffa nycket utm\u00e4rka sig mvt fransin\u00e4nnen",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "m\u00e4rden af yngling uppfostran att n\u00e4r med han n\u00e4gon publik examen framdeles aust\u00e4u los ivid en h\u00f6g l\u00e4ros\u00e4te s\u00e4 redowisa f\u00f6r hwad han i studie han under tid l\u00e4rd a t \u00e4del t\u00e4nkande f\u00f6r\u00e4lder f\u00f6rtroende och iv\u00e4l f\u00f6r handledare derigenom n\u00e4ra torde tillwera och bef\u00e4sta",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "f\u00f6r termin anslag ne del af utbetala emotstipei dtga qwitte ena h\u00e4ll w d b\u00f6rjan och den andra wid flyta af termin men annor stades \u00e4n wid aeademien f\u00e4r han aldrig n\u00e4got af stipendium uppbara 6 genast ef ni hwarje termin flirt i stipendiat till ins\u00e4nda beiyg af den ordinarie proftffor under speciell zinpection han koni mer att st\u00e4 huruwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nyff f\u00f6rutg\u00e5ende samt likaledts striftekig",
            "start": 393,
            "end": 401
        },
        {
            "text": "hedra witsord om han framsteg uti studie och om han uppf\u00f6rande",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den at ungdom j m\u00e4ta hindra i sig studie ha genera moreau f\u00f6r",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en ny olycklig f\u00f6lgd h\u00e4raf vara ock den at i studie och wctenstaper mera stadga ung pr\u00e4st som auw\u00e4ndt l\u00e4nge lid och sterte kostaud at f\u00f6rw\u00e4rfwa sig skicklighet och insigt afstr\u00e4ckas at ing\u00e4 if\u00f6rs mtl tjenst d\u00e4r de hafva j\u00e4 f\u00f6r stil m\u00f6da och sine utgift utan haldre s\u00f6ka andra w\u00e4gar lil desordran i st\u00e5nd hwaraf hand at f\u00f6rsamling \u00f6fwer hufwud betjenas as d\u00e4lige adjunctcr si w sedan de i torftighet framrr\u00e4kat genom schola och gymnasium hasta at guslircr afg\u00f6ra en pr\u00e4st examen f\u00f6r al s\u00e4 fort ffe ka hafva denna s\u00e4ker ehuru knapp och m\u00f6dosam br\u00f6d",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "wid h\u00f6rnsg\u00e4tan en ung man som full\u00e4nda fin studie wid aeademicn och nu vara engagera wid en publik werk h\u00e4r i stad \u00f6nikar att wiha limma om dag uti n\u00e4got b\u00e4itre hus s\u00e4 gifwa underwisning \u00e4ta barn i eeographien historia arithmctiquen samt andra gagna wetenskaper",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en stadgav och wid information wan studerande som \u00e4ga f\u00e4rdighet b\u00e4de uti en l\u00e4ra rch modern svr\u00e4ken fauit mathe natiken med flere l studie h\u00f6ra weitenstaper \u00f6nska at med del snar h\u00e4lla condiiion i n\u00e4got hederlig hus h\u00e4r i suden p\u00e4 lande",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "lt 7 e gammal skrift som nu f\u00f6r tid komma utur bruk o l\u00e4sa och som kunna medhinna at m s\u00e4ga dz man f\u00f6r befordran tull m\u00e4ste wara wid samma \u00e4ldrr som forntid f\u00f6rst be svnte at med alfwar eftertanka och n te i studie inneh\u00e4ha likw\u00e4l rfu en aldrawackraste sak",
            "start": 207,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "sig plan f\u00f6r en filosofisk studie hvilka utg\u00f6ra slut p\u00e5 verk",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "och medicin ar o en studie som mycket idka",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "divers rung\u00f6rrlser en pr\u00e4stman som flere ar idfbt studie och deruti informera barn",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att bland en l\u00e5g klass utbre k\u00e4rlek f\u00f6r studie och allm\u00e4n kunskap",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "skola n\u00e4gon f\u00f6rm\u00f6gen mali fdm zrnar ssg akt resa utomlands eller son resa och dertill \u00f6nssar sig en p\u00e4litligt reses\u00e4llstap s\u00e4 erbjit der sig h\u00e4rtill en dngling hwilken dels f\u00f6r erfarenhet dels f\u00f6r studie n\u00f6dig wettenffarer och en modern spr\u00e4ken iv\u00e4gar reevnimeftdera sig \u00e4tmenfom l\u00f6r stadga och w\u00e4na att sticka sig etter tid och omst\u00e4ndighet",
            "start": 196,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att der full\u00e4nda sig studie men han lust s\u00f6r krigssi\u00e4ndct segra \u00f6fwer f\u00f6r \u00e4ldrsrnes \u00f6nffan och han emta krigstjenst som chasicur",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en studerande som uti iz 8rs tid idka studie och g\u00f6ra sig k\u00e4nnare utaf f\u00e4 w\u00e4l ut som inrikes handel \u00f6nstar at bllfwa anlag hos n\u00e5gon af herre srosihandlare p\u00e4 contoir eller g\u00e4 tilhanda uli mandelsr\u00f6relsen lotz bemes ej stor \u00e4n deg skicklighet och flit kunna f\u00f6rtj\u00e4na",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tirfin som stall iv a ra 29 vara gammal och f\u00f6da b\u00e4ra i stad ha splligt ansigte fwartbrunt b\u00e4ra bl\u00e4 \u00f6g a och si ra l\u00e4pp famt f\u00f6rut tj\u00e4nt f\u00e4fom f\u00f6r norrtelje lt s ad under izi med namtict wulswengren och estenius hwilken vara zl vara gammal och f\u00f6da i roslagen btffrifwes wara smal til iv\u00e5rten med m\u00f6rfbrunt h\u00e4r famt ha i sig ungdom idkadt studie och fedcrmera innehait i tj\u00e4nil f\u00f6r \u00e4swann\u00e4mde stad under 127 och namn norstedt \u00e5liggande en och hiva foni om desfe rvmmare underr\u00e4ttelfe ha eller f\u00e4 fan s\u00e4dant hos genast anm\u00e4la st k\u00e4r de vara at undwika laga ap",
            "start": 338,
            "end": 346
        },
        {
            "text": "den iineb\u00e4lttr f\u00f6rst en inledning p\u00e4 104 fi ni upizlvsningens studie och wetrnstaperna5 w\u00e4rvl och de f\u00f6rm\u00e4ga att bilda ttt lycklig folk med otalig exempel ur gammal och ny historia",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "swciisst stonungar hafwa ock fi gammal och fe fsdir omfaaat med utm\u00e4rka och be svnnerlig rad l\u00e4mna d\u00e4raf be nortiga och l\u00f6sa wedeim\u00e4len son l famcdelo mycket widloftiga re uplifwal hug f\u00f6r studie \u00e4n de kunna mona l\u00e4rdom",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "gt mwt trygga jag mcd atk derwid nied h\u00f6g sanrwctsgrannhet hafroa g\u00e4rs till w\u00e5ga och icke f\u00f6reta jag delta arbete utan studie och n\u00f6dig kunskap",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "natur at indela ungdomstid i missa \u00e5rtal och enligt deni tilf\u00f6rordna missa studie som stola b\u00f6rja och si ut\u00e5s inom denna period lh tid p\u00e4 hwilken sj\u00e4l f\u00f6rm\u00f6genhet utwekla sig vara hos ungdom gansta olik",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "med k\u00e4nsta af innerlig tacksamhet knnne wi nu ber\u00e4tta att fatta en kesint som wittnar om en ren fosterla d\u00e4 i st\u00f6d af densamma en nederl\u00e4ndsse yngling som g\u00f6ra sig studie utomlands tfr\u00e4n den t oetober ssola wara teflutne fr\u00e4n uoptagande i en nederl\u00e4ndsk fr\u00e4n offentlig embete och andlig fnnctiotm",
            "start": 163,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "en 16 \u00e4ra uvgiina fr\u00e4n n ar uppeh\u00e5lla sig i stockholm n\u00e5gon vara f\u00f6r att forts\u00e4tta ta p\u00e5begmita studie astundar art inackordera sig 1 n\u00e5gon tarflig men ordentlig hus",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "i anledning af den utaf torne\u00e5 n\u00e4dstiigur\u00e4tt \u00e4 mista nlfardadc och i vesta tidnim gar kung\u00f6ra st\u00e4mning f\u00e4r jag h\u00e4rmed avettcra att null wistclieort redan en l\u00e5ng lid c suire wari och \u00e4nnu fara del n\u00e4nvarandc vara i upsala k sak \u00f6 siv ek hwar ignorerande jag i sanning ia mycket mer f\u00f6rundra jag som den \u00e4 ena fida lika a liten ka ndga att jag f\u00f6r naara vara sedan kemnade hemort f\u00f6r arr hse forts\u00e4tta jag studie som att jag nr swenst undcrs\u00e4ke och s\u00e4som sadan \u00e4ga eu liten fastighet lili torne\u00e5 srads grannstap och man \u00e4 den andra i h\u00e4ndelse af",
            "start": 404,
            "end": 412
        },
        {
            "text": "genom fin bra teckning studie af de \u00e4mne \u00e4nnu angen\u00e4m",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin stut b\u00f6ra stipendiat till riddarhus direktion ins\u00e4nda en betyg af den ordinarie professor under hwars speciell inspektion han till afwenlyrs torde komma att sta hukuwida stipendiat under s\u00e4ga istina termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nysa f\u00f6rurg\u00e4ende samt likaledes strifcelig af professor underteckna underr\u00e4ttelse om han wid all upprop warit tillst\u00e4des elier i widrigt kall uppgift af en dag han den icke warit",
            "start": 257,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "diverse en studerande som will blifwa pr\u00e4st \u00e4stundar at f\u00e4 condition s\u00e4som informator och a nu inrundande f\u00e4 difeipeln en elter med sig til z\u00e4ros\u00e4tet medell\u00f6s at bestrida s\u00f6r ht uppeh\u00e4lle m m wil be f\u00f6r at \u00e4ga denna om eleverne \u00e4ro minder\u00e5rig underwifa i latin fransyffa enge i sta och tyska samt wetenffaperne \u00e4ro en \u00e4rer gammal g\u00e4 dcm tilhanda med r\u00e4d och efrcrfyn s\u00e4som en redlig man wid l\u00e4sning och upf\u00f6rande eller i brist as denna utw\u00e4g \u00f6nstade han finna en m\u00e5lg\u00f6rare som utan afseende p\u00e4 s\u00e4kerhet af betalning tvinnande t\u00e4cka f\u00f6rstiuta s\u00e4 mycket den s\u00f6kande beh\u00f6swer at fullanda sig studie den som i et eller annan h\u00e4nseende h\u00e4rmed wil hjelpa t\u00e4cka d\u00e4rom l\u00e4mna underr\u00e4ttelse hos underteknad boende i hus 19 20 wid badstugugatan och s\u00f6dernialmstorg",
            "start": 588,
            "end": 596
        },
        {
            "text": "os en gammal man i landsort emottagcs en w\u00e4lartad dngling till \u00f6fning uti studie pa bql tryckeri lemn\u00e4s anwisning till n\u00e4ra underr\u00e4ttelse",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en dngiing af hederlig h\u00e4rkomst ft\u00e4nlandsorten p\u00e4 c \u00e4rt hwilken till n\u00e4rwarande idka studie samt nu fall tycke f\u00f6r handelsr\u00f6relse \u00f6nstar h\u00e4rbre komma p\u00e4 eller till n\u00e4gon",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstr\u00f6else eller studie synas f\u00f6rena sig i slott bibliotek oell laboratorium hvarest baron dagligen tillbringa flera timme i han s\u00e4llskap",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "barn upfvstran i anseende til de studie och lefnad 6 si",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "denna ungling besitta utom en vanlig acnd nujke studie fransk",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "en gift man i bra ar\u00e9n tom efter idkare studie an v\u00e4ndt fin tid wid ff\u00f6tfeln af bruksoch landcegendomar samt gk\u00e4rg\u00e4rdsiverk pa sen st\u00e4lla 5z vara till n\u00e4sta michelis blinver ia ledig att cmvttaga inspektion i n\u00e4goudecg w\u00e4gen likw\u00e4l h\u00e4lt wid eller",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "e vnglirg svm tillbringa n\u00e4 gon tid wld akademien i upsala men kaknar medel alt forts\u00e4tta sig studie \u00e4stundar mi genast kondition i eller minut handel",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "ha han blifwit kalla srrutzhjelm men efter palnssch\u00f6ldste samling stj\u00e4la gref wrangel h\u00e4llit han i ungdom til studie och mycket p\u00e4kostat",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst\u00e4r bok f\u00f6rande ha for \u00f6frig academi ka studie \u00f6nstar bliswa anta hos n\u00e4gon af hrr brukspatoncr eller potzessionater i enahanda egen stop ivid n\u00e4gon stor egendom emedan den besatt ning som nu innehafwes vara f\u00f6r liten till utwidgandet af deli drift som alltid utg\u00f6ra lndam\u00e4let",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6rmana all prest at forts\u00e4tta fin studie at g\u00f6ra fig bekaitte nied ben ny kiteraturen och lara k\u00e4nna de i sen rida g\u00f6ra anfall emot ben christna religion samt de wederlagga",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ben forn af hr inspector och hrr cnratorer och senior blifwit anse s\u00e4 om mycket firtieut och se r\u00e4ttigatz tili att komma i \u00e4tanke wid siipendii bortgikwa de sedermera under lopp aska zme\u00e4rhan eljest f\u00e5 den innehafwa t\u00f6r\u00e4ndra sig god opf\u00f6rsndc och i st\u00e4ll l\u00f6r att winl\u00e4gga sig om flit och en dygdig och anst\u00e4ndig wandel komaia att ntm\u00e4rka sig genom h\u00e4gra osed eller w\u00e4rdsl\u00f6shst i idkande al studie b\u00f6ra densimma anse dcrige uom haswa f\u00f6rwerkat all r\u00e4ttighet till en l\u00e5ng \u00e4ta njuta af denna stipendium ol en bertill w\u00e4r digare och l\u00f6rtientare sm\u00e4st ntses",
            "start": 389,
            "end": 397
        },
        {
            "text": "fatrapen att sticka desia 40 ung egyptier till frankrike der de stola fuu\u00e4n da sig studie inhemta sprak och flera fredlig wetenstaper och konst pa den s\u00e5som ord i den af pascha instruktion lyda desia ung man wid sig hemkomst m\u00e4ta wara i st\u00e4nd att \u00e4ta meddela en f\u00f6nv\u00e4rfwade kunstapcrna och sprida odling \u00f6fwer hel land",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "witsord om han framsteg uti studie och han uppf\u00f6rande",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ad wettenstaplig bildning i sig f\u00e4dernesland resa den ung msntgelas till frankrike f\u00f6r att der idka h\u00f6g studie och njuta den",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "ikrna som h\u00e4danefter stola dirigera studie h\u00e4ri rike",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "franklin roa fvddd i boston 1706 r\u00f6ja tidig hog f\u00f6r studie och wetenskaper men m\u00e4ste i anseende til fbr\u00e4ldrarnes fattigdom sakna al underwisning",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "kunna mod billighet beg\u00e4ra at en privat informator som s\u00e4 ival bch\u00f6fwer sine mellanstunder til recreation och om han ha n\u00e4gon omtanka f\u00f6r fin framtid \u00e4swen at se sig egen studie til godo stall best\u00e4ndig f\u00f6lja sig discipel p\u00e4 sp\u00e4re liksom h\u00f6na f\u00f6lja kpcklingc",
            "start": 170,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "en p\u00e5litlig ung handlande af god uppfostran och ttkade studie som \u00e4swen \u00e4ga insigt i",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "esker hivarie termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddar rectioiten ins\u00e4nda betyz af dcn ordinarie profekor under hwars steciela jnspection han komma att st\u00e4 hnrnwida stioendiaten under samnia termin giort widare framsteg i studie \u00e4n under den nykf\u00f6reg\u00e4ende samt likaledes striftelig af profexoren underr\u00e4ttelse om han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit i owilkorligen b ligg hwarie stipendiat att innan han fr\u00e4n siipendinm aftr\u00e4da fullg\u00f6ra all en academisk promotion f\u00f6regzends specimen",
            "start": 220,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "dr grund til sig studie l\u00e4gga han i gefle schola och komma sedan til w\u00e4ster\u00e4s d\u00e4r han til collega wid f\u00f6rordna 1625 til logices lector och rector schola i wester\u00e4s",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "af trycka ha utkomma joetijka studie af jl",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rfog att ej n\u00e4got studie reducera till liten",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "nu fr\u00e4gas dkr tenne sen utan att i studie wara \u00f6fwer fin ndt\u00e4flare likw\u00e4l i grund af dociorstitkln betrakta 10m l\u00e4rd och i f\u00e4dan egenskap tillegna f\u00f6retr\u00e4de fram f\u00f6r han",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ha m\u00e4 till\u00e4ggae att han i denna studie st\u00e4ndig s\u00f6ka f\u00f6lja sig ti",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra deli svin kill denna stipelidium sk\u00e4ck kunna anse ber\u00e4ttiga wara f\u00f6da i stockholm g\u00e4rna af tcstators st\u00e5\u00e5t sanik beh\u00f6rig styrka att han wid upsala akademi sig lid i 7 ar ber\u00f6mligen lijldragk ock wisat est wisa kunna s\u00e4dane framsteg i studie acc han med nytta kail bes\u00f6ka utrikes akademi",
            "start": 238,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "otti han at altid man af w\u00e4re \u00f6fiverste kam iunkare han dageligen upwaktaiik och den p\u00e4 s\u00e4tt upwaktningen m\u00e5ngen hos \u00f6st samt at alt med dest \u00f6frig upwaktning i aktea ge forn be nu flor och at dest informator rosenstein r dest studie han underwlsar",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "g\u00e4ngna studie nnb s\u00f6derk\u00f6pings schola och link\u00f6ping gymnastum bcgaf han fia vara gt 778 kille upsala l\u00e4ros\u00e4te",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra anfl\u00e4s till en stipendium f\u00f6r en studerande afwe mlands nation som med thcologista studie f\u00f6rena medicinsk och som wigen b\u00f6ra ta examen f\u00f6r theologi\u00e4 medicin\u00e4",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "en ng tjensteman som nyligen luta sig studie i upsala gt \u00f6nska att erh\u00e4lla n\u00e4gon kondition i n\u00e4got hen s\u00e4som informator hwilket han \u00e4fwc f\u00f6rnt wari eller ock timwls lenina nilgon underwisuing",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "kommiltecr hwilka stola f\u00e5tefla lag och reglor f\u00f6r studie univcrstteterna och bildningsanstalt i hel stat uppgifwa en ny dcstattningsmelhod f\u00f6r att s\u00e4 tuyckct m\u00f6jlig ar f\u00f6rdela utgift lika unders\u00f6ka ans\u00f6kning om reglering as gr\u00e4nsorne f\u00f6r dclegalionerne och euvecneineiikcn f\u00f6rcfl\u00e4 cn kriminal koka och procedur derwid m m",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "nu p\u00e4 en g\u00e4ng efter studie grundl\u00e4ggning h\u00e4rst\u00e4des befinna flickligc att begagna den akademisk underwisningcn en antal lifa stor svin manligen fr\u00e4n n\u00e4gra rike gymnast till universitet demitteras",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i cn pension der plats blifwit ledig efter flere nnga fruntimmer som n full\u00e4nda sig studie erbjuda de st\u00e4lle mot ganska god tillbud",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "en 1 sig basta kr som med flere ars studie f\u00f6rena l\u00e4tthet i \u00f6nska att utom s\u00e4rffild ofwerenskommelsc emot fri husrum och wed bitr\u00e4da elier ensam s\u00f6rests n\u00e4gon",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "han barndom gas nlkanna en krigare tana h\u00e4g f\u00f6r studie m\u00e4ste man forma han bartil genom l\u00f6fte at f\u00e4 rida eller roa sig af wapen",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "simma ii ma och sitta i sig studie blcf ond och repa innan han wisile hwem som flod utanf\u00f6re hmad ar den f\u00f6r larm",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "lektion i franska tossa och engelssa spr\u00e4kcn kunna as en knnnig man erh\u00e4lla mot billig ifwerenskommelse elev cmottagas \u00e4fwen i halfpeiision p\u00e4 qmartal f\u00f6r w\u00e4nlig kurs i studie och l\u00e4rdom",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "han mastt konung hel nyligen behaga f\u00f6rordna art jesuit b\u00f6ra wara befria ifr\u00e4n allt af f\u00f6r studie i rike",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarie termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddarhusdirectioncn ins\u00e4nda betyg af den ordinarie profesior nicer hwars speciell tillsyn han komma att sist huruwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nysa f\u00f6rntg\u00e4ende samt likaledes skriftelig af profcsioren underteckna underr\u00e4ttelse vid hail wid all yppropen warit tillst\u00e4des elier i widrigt sall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "finna titt ben lida nienstlighctens tjenst s\u00e4 tro jag dock att f\u00e4dernesland i den bel\u00e4gga icke synnerligen stulle winna oin en medicinsk och prcstcrliga studie f\u00f6rena",
            "start": 152,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "af tryck ha utkomma poetista studie af hammar st\u00f6ld s\u00e4lses i te fl",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en studerande som med grundlig akademiffa studie jkriswer och l\u00e4sa en lefmande sor\u00e4ken samt \u00e4smen flere vara konditioneradt som informator sig ied veta f\u00f6rsta dylik engagement i stockholm",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en ih\u00e4rdig arbete och tr\u00e4genhet w studie ha animera imera f\u00f6rswagat han con stitution",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "del af stipendium utbeialas emot stipendiat cgcnh\u00e4ndiga qvitto ena half ren wid b\u00f6rsan och den andra wid flurec af termin men annorst\u00e4des \u00e4n wid academien f\u00e5 ban aldrig n\u00e5gon af stipendium uppb\u00e4ra fi genast efter hwarje termin stur b\u00f6ra stipendiat till riddarhusdirecrionen ins\u00e4nda betyg af en ordinarie profesicr under hwars speciell inspecrion han koimncr att si\u00e4 qhuruwida skipendialcn under samma termin g\u00f6ra widare frainsteg i studie \u00e4n under ben nysa f\u00f6rutg\u00e5ende samt likaledes strifrlig af prvfestorcn underteckna underr\u00e4tkelfe om han ivid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widriar fall pvgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 431,
            "end": 439
        },
        {
            "text": "hwad lilwal allm\u00e4nhet otwifwetaktigt redan stall medgifwa anm\u00e4rkare vara denna tafla ar en ojafaktigt p\u00e4 hr hatzelgrens djup studie och han asbrutna bem\u00f6dande att framst\u00e4lla sanning utan \u00f6fwerspcknning och falfta uts\u00f6ka cffecter",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "ester full\u00e4nda flitig studie wik upsala univerfft t begaf han ffg pk",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin stut b\u00f6ra stipendiat till riddarhusdireetionen ins\u00e4nda betyg af den ordinarie professor under hwars speciell tillsyn han komin att st\u00e4 huruwida stipendiat under samma termin gj\u00f6rl widare framsteg i studie \u00e4n under den nyss f\u00f6rukg\u00e4ende samt likaledes striftelig af professor underteckna underr\u00e4ttelse om han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i vidrig fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "hans nied ber\u00f6m aflagd f\u00f6rtjenar wisterligen tillb\u00f6rlig afseende och wittnar om han forts\u00e4tta studie till h\u00f6g grad \u00e4n hwartill prest i allm\u00e4nhet hinna men d\u00e4 dag ej dokumentera sig att \u00e4fwen haswa disputera pro candidatura theologica hivilket enligt kongl",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "han h\u00e5lla ord knapp ha han flutat sig studie innan han",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "en staga som academlsta studie tillika ssrlfwer och tala fransta och ty",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "alt sta hurulvida st d \u00e4ta under samma termin gior vid framsteg i studie \u00e4n under en vsif\u00f6reg\u00e4ende samt likaledes ffriftlia af profesore underteckna underr\u00e4ttelse om ban wid all ippropen vara tillst\u00e4des eller i vidrig fall upp gift p\u00e4 en dag ban den icke warit",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "att upsala skola wara f\u00e4 du lik s\u00f6ls\u00e4rtas i gusranlaineslillst\u00e5nd blomstcor academien simma f\u00f6rr lesma be som f\u00f6rr ej bl lt weileiijkaperna inom l\u00e4rarncs h\u00f6g cirkel ulan \u00e4fwen studie inom bnglingarnes kring de sainlade krans",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra en sticktig skolman som jemte god studie tala w\u00e4l tyst eller fransta vara e f\u00f6rdelaktig kondition h\u00e4r i stad at tilas n\u00e4r han behaga anm\u00e4la stg i herr magister utter bokl\u00e4da",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "wor och lem men barn i f\u00f6ist\u00e4ndet och lycklig kunna jag fluta denna jag oskyldig reflexion mcd den god erindran at upsostran om och med all werldenes studie all galanteri och bwad natur detz utom kunna wari frikostig i anseende til utiv\u00e4rte\u00f6 behaglighet utan at hjertat blifwit b\u00f6jdt f\u00f6r d god vara",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "af den 20 denna anbefalla uppr\u00e4ttande af en f\u00f6r en dkgre andlig studie i paris en studerande",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "3 sr gammal forn \u00e4stnnda att idka studie motta i penston mok en betalning af \u00e4rligen f\u00f6r bwardera",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "en stadga angli ag med god uppfostran som clr kunnig i r\u00e4kna och ssrifwa tala och cjrpffceror tty flan och franska samt k\u00e4nnare af andra studie \u00e4fwen musik astundar att wid n\u00e4got bruk eller herrg\u00e4rd l\u00e4sa bokh\u00e5llare bliswa anta",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "va stor del af fin tid att studera arbete af en ber\u00f6md snille af all nation cch heelcr cch som blifwit hindrsd be a samla penmvgar cch att idka upph\u00f6ja efter rang numror tnstar att fa g\u00f6ra bikantstap med n\u00e4gon f\u00f6rm\u00f6gen pcison herre cllcr zrunrimmer som ej sjelf ha tillf\u00e4lle ort studcr mea som tro sig finna g\u00f6ra sig nytta eller n\u00f6je studie s\u00e4rdeles i fortj ie fltt w\u00e4 lijisdom di",
            "start": 333,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "h\u00e4st w\u00e4l dressera samt att af artifierne sjelswe hr fouraux f\u00f6rmodligen den som st\u00e4r i spets f\u00f6r inr\u00e4ttning dansa p\u00e4 lina ensam utan balancerst\u00e4ng med mycken s\u00e4kerhet och lugn att fru baptist fouraux r\u00f6ja en s\u00e4rdeles grace och ledighet b\u00e4de i lindansning och ridning samt att hr jean fouraux blott en vngling wisar i sig r\u00f6relse en djerfhet wighet och styrka som d\u00e4 de genom vara studie och \u00f6fning hinna utbilda till behag och s\u00e4kerhet lofwa n\u00e4got owanligt i denna w\u00e4g",
            "start": 379,
            "end": 387
        },
        {
            "text": "hwilkens studie kosta w\u00e4l mer \u00e4n l\u00e4kare och n\u00e4r bli chan fulll\u00e4rd",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en stadga och fltig ungling med underbyggnad af studie och fallenhet f\u00f6r r\u00e4kenssarer kunna med utan witkor nu genast erh\u00e4lla en fvtzla med n\u00f6dig ledighet 8z gt 6 si",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "werstott hwilket medgifwit werkstallandet af de beflut att tvid acadci i i lund i stifta en stipendium af 1000 tift l f\u00f6r en studerande fr\u00e4n sk\u00e4ne f\u00e5 i utm\u00e4rka f\u00f6r flit och h\u00e4g f\u00f6r studie efter consistorii f\u00f6rssag p\u00e4 z person genom lottning winner f\u00f6rdel att i z ar begagna lida af capitalet blifwande ranta",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "denna s\u00f6rmon svin icke i synnerhet bestitar sig om theologisk studie med afgivrd",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "d\u00e4 mannu mer ock mrr om asadstracia studie utanaprltcatiort till practiken d\u00e4 man anse k\u00e4nnedom icke mera som wettenstap utan som etc w\u00e4cktyg al inh\u00e4mta wenenstaper och d\u00e4 man finna hundrade kal som warit mera bel\u00e5ten med otti ungdo mm haswa l\u00e4rd att plantera \u00e4n att declinera tid detzutom witzerligen vara tillr\u00e4ckelig till d\u00e4da del och den lindrig arbete d\u00e4rwid vara en \u00e4swen s\u00e4 h\u00e4lsosam som f\u00f6r ungdo men s\u00e4 l\u00e4rer intet twiswel uxpst\u00e4 om nytta",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hwad underwisningen i en egentlig studie betr\u00e4ffa s\u00e4ga handhafwes a",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "stor iiwer vch al wsr dnfwit sig studie at han redan d\u00e5 lysa ibland den studerande ungdom",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "efter flera sr anw\u00e4nd m\u00f6da wed studie kunssa och mun stadga \u00e4stundar en lig dngling i handelsr\u00f6relse blifwa engagera stulle n\u00e4gon af herre handla wilja han einploftra kunna anm\u00e4lan derom s\u00e5 hos bokh\u00e5llare polmgwist wid ny sockerbraket",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "vara f\u00e4ledes icke en n\u00e4got alfwarligare lek under en l\u00e4rare uppsigt och efrer en wiss enkel metod den vara en hel wetenffapligt system som hos l\u00e4rare f\u00f6ruts\u00e4tta utom wanlig humanistisk bildning en m\u00e4ngd af teoretista studie och en l\u00e4ngwarig praktisk handl\u00e4ggning hwartill \u00e4ratal \u00e4ro n\u00f6dw\u00e4ndiga",
            "start": 216,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "skola jag herre wilja utr\u00f6na den insigt i studie jag fara",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "theophron ar en \u00f6m och uplpst fader hwars enda son tleon efter fullborda studie vara f\u00e4rdig st lemna fin familles ss\u00f6te och tr\u00e4da i offenteliga best\u00e4llning",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "herr drvgfto vara cu ny matt hwabs sdla och ster\u00e4 studie man med stj\u00e4la ber\u00f6mma",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ttenstapliga studie vara hofradet schrrkowsti hwilken f\u00f6r i hels\u00e5s stall snar f\u00f6reta en utlandst resa",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "j i e it t s \u00f6 f t n b en nngling n\u00e4ra 18 vara hittills idka akademissa studie sussa nu genast erh\u00e4lla tjenst i eller annan kramhandel",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "den bergenfljernska stipendium f\u00e4r likw\u00e4l icke n\u00e5gonsin bibeh\u00e4llas l\u00e4nge \u00e4n 3 vara ivid acadeniien men deremot en vara elter den ynglingeii sintat sig aeadeinista studie derest han ing\u00e4r i n\u00e4gon af rike hofr\u00e4tt eller collcgier och derst\u00e4des eller genom arbete hos n\u00e4gon h\u00e4radsh\u00f6fding p\u00e4 tingsf\u00f6rr\u00e4ttningar \u00e4dagal\u00e4ggcr flit arbetsamhet och sticklighct hwarom bernts i s\u00e4dant sall b\u00f6ra hos riddarhus f\u00f6rete innan stipendium utbetala",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "k genast efter bwarje termin lut b\u00f6ra stipendiat till niddarhnsd en ins\u00e4nda betyg af den ordinarie prosestor under hwars speciell tillsyn han tom mer att st\u00e4 huruwida sripendiaren under samma termin g\u00f6ra widare framkeg i studie \u00e4n under en nytz f\u00f6reg\u00e5ende samt lilaledes skriftlig af i teckna underrirrelse om ban wid all upprop vara tillst\u00e4des eller i widrigt fas ppgift p\u00e4 en dag ban den icke vara",
            "start": 220,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "sig flitig studie som all \u00e4syfta menstlighetens och detz tillst\u00e4nds f\u00f6rb\u00e4ttra",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "landkort invew\u00e4nare skola taxera sig sjelfwa bwad f\u00f6r en stsr wll g\u00e4rning moro den icke om herre embetsman som \u00e4ro k\u00e4nnare af denna \u00e4ln men och d\u00e4rp\u00e4 hafwa anw\u00e4nt sig tid och sig studie wille i denna orl enstilta blad gifwa vi en underittelser som kunna handleda vi till en uniformiie \u00e4tminstone innom l\u00e4n",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "flagne del af stipendium utbetala emot stipendiat egenh\u00e4ndlga guitto ena h\u00e4lft wid b\u00f6rjan och den andra wid flyta af termin ulen mmorst\u00e4bet ftn wid aeademien l\u00e4r dag aldri n\u00e5gon ak st d gt uppb\u00e4ra fi genast efter invarje termin stut b\u00f6ra siipeudiaten till niddarhusdircetionc ins\u00e4nda betyg s den ordinarie arosefor under bivart speciell inspektion han komma akt st\u00e4 hnruwida stivendiaten under samma termin njork widare framsteg i studie \u00e4n under den nysa f\u00f6rutg\u00e5ende samt strid tti",
            "start": 430,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "sedan anders lundgren hwilken s\u00e4llstapct s\u00e5som underst\u00f6d f\u00f6r dest studie idka witz institut i skara s\u00f6rlidet vara lemna ivo banco fran sistn\u00e4mnd st\u00e4lle bliswit utexaminera och nied hedra betyg f\u00f6rse \u00e5terkomma till ort b\u00e4ra s\u00e4llstapct till han studie widare forts\u00e4tta och fullkomna \u00e4ta han anflagit 170 snnewarande ar och ivo nrdlr f\u00f6r vara igiy",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "sedan anders lundgren hwilken s\u00e4llstapct s\u00e5som underst\u00f6d f\u00f6r dest studie idka witz institut i skara s\u00f6rlidet vara lemna ivo banco fran sistn\u00e4mnd st\u00e4lle bliswit utexaminera och nied hedra betyg f\u00f6rse \u00e5terkomma till ort b\u00e4ra s\u00e4llstapct till han studie widare forts\u00e4tta och fullkomna \u00e4ta han anflagit 170 snnewarande ar och ivo nrdlr f\u00f6r vara igiy",
            "start": 242,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "beffrifwer samfund f\u00f6r en god studie bibliotek vara bestaffadt och hwilka f\u00f6rel\u00e4sning h\u00e4lla i dest wetenstapliga konferens",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "f\u00f6rel\u00e4ftingarne och ingen f\u00e4r idka fin studie urom fitt den som doct resa utomland",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "beklagligen altf\u00f6r sann ar ock deli anm\u00e4rkning al d\u00e4 privat information a ena sida minstat be l\u00e4rlinga nes antal och de arbetsdrift ha o a andra sida lilstapat s\u00e4 myckrt gara l\u00e4rare som veste blifwir w\u00e4nge lil antal aldrig heta den ha f\u00f6rsyn hos ek folk fl\u00f6sal nied en dyrbar gasworne at underwisa ock handleda ungdom del war s\u00e5ledes lii \u00e4fwcniyrs en lycka for melin at han ej njuta privat underwisning vt han i tid f\u00f6ra til den l\u00e4ros\u00e4te der han medf\u00f6dd hug f\u00f6r studie genom medr\u00e4flare upeldades och der starpsynte l\u00e4rare sing\u00f6 litfalie ak ulstilja och upmunrra han egenke liga yrke",
            "start": 461,
            "end": 469
        },
        {
            "text": "af mcdici fordra utom en leorelista studie \u00e4fwen en wist klinist praxis innan lde kunna erh\u00e4lla doktorshatt",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "acadcmien donera en summa af 4000 banco lill fond f\u00f6r trenne stipendium hwilka komma att tilldela s\u00e5n studerande wid academi som f\u00f6da i christianstad grundl\u00e4gga sig studie i flolan derst\u00e4des och ha \u00e4fwen till samma skola testamentera en stipendiifond af 4000 banco som skola af consist",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "en ung gist man som po studie samt \u00e4fwen kunna bitr\u00e4da wid sm\u00e4rre procter \u00f6nska at emot 2 a z rum och k\u00f6k s\u00e4 emotta n\u00e4gon nar eller fr\u00e4nwarande kommission och affairer",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "e studerande sr\u00e4 upsala wan wid barn haudleb i g i studie zstltttdar emploj s\u00e4som informator i en hederlig hus d\u00e4r t stad",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "som hel och h\u00e5llen uppoffra sig lie i studie och till y\u00e5 gymnasium samt derainaan trik\u00e5 mycken flira och stickttglxk ocb andra h\u00e4lft lill deni som isa kalla r\u00e4ft",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "om saw\u00e4l sig framsteg i studie iu i ont sig god upvi\u00f6randc \u00e4stnndar kondition uti \u00e4gon bra",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "tj erdi gaste diet oell den mycket passande lefnadss\u00e4tt j\u00f6r 40 agda ber\u00e4ttelse f r\u00e4n konung gustaf lis tid 40 ligga ar eller offer f\u00f6r je kal te 24 eller jlitte ha rict 16 la valette eller malta bel\u00e4gring ig65 dramatisera histor iem\u00e5lning 28 i en hederlig lins p\u00e5 land ungef\u00e4r i mil flan hufvudstad kunna 1 eller gosse som \u00e4ro n\u00e5gon mer f\u00f6rsigkommen i studie tillsammans med hus son erh\u00e5lla undervisning af en f\u00f6r l\u00e4rdom vitsorda oell mod lycklig undervisningsg\u00e5fvor f\u00f6rse l\u00e4rare f\u00f6r alt sedan kunna afg\u00e5 till universitet eller n\u00e5gon gymnasium",
            "start": 351,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "ch ikriiwa to spr\u00e5k ha tilbtingot sig m\u00e4sta ungdomstid i studie vara nyligen ankomma til s\u00e5 den \u00e4stundar at ju f\u00f6rr detz h\u00e4ldre bliiwa anta i condltion bo v\u00e4go af herre handla han vara ri\u00f6jd mes en oldrarlngaste wiikor",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "listig sig k ffit n\u00f6jel f\u00f6ra han osta in i stor werid\u00e9n men han ej liten m\u00e4gliga b\u00f6jelse f\u00f6r studie locka han ster tillbaka i enslighet",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "s genast efter hwarje termin flut b\u00f6ra stipendiat till niddarbusdirectionen ins\u00e4nda beryg af den ordinarie prokepor under b vars speciell tillsyn han lommer att st\u00e4 hururvida stipendiat under samma termin g\u00f6ra vid framsteg i studie \u00e4n under en ytz f\u00f6reg\u00e5ende saint likaledes strinlio af profesiore underteck ad underr\u00e4ttelse om ban vid all upprop vara tillst\u00e4des eller i widrig fall uppgift p\u00e4 en dag lian den icke vara",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "d\u00e4 en yngling med flere \u00e4ra flit och arbete winlagt sig om en studie simma \u00e4ro n\u00f6dw\u00e4ndiga f\u00f6r han d\u00e4 han wil g\u00f6ra framsteg uti n\u00e5gon wetenffap ge han sig efter desta studie fullbordan p\u00e4 ct apothek beledsaga af f\u00f6r\u00e4lder och anh\u00f6rig w\u00e4lsignelse och lyck\u00f6nskning f\u00f6r at der njuta frukt af sig kostsam studie",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "d\u00e4 en yngling med flere \u00e4ra flit och arbete winlagt sig om en studie simma \u00e4ro n\u00f6dw\u00e4ndiga f\u00f6r han d\u00e4 han wil g\u00f6ra framsteg uti n\u00e5gon wetenffap ge han sig efter desta studie fullbordan p\u00e4 ct apothek beledsaga af f\u00f6r\u00e4lder och anh\u00f6rig w\u00e4lsignelse och lyck\u00f6nskning f\u00f6r at der njuta frukt af sig kostsam studie",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "af gngldnoarne syssels\u00e4tta sig h\u00e4r med studie audre \u00f6smerlemna sig",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "wid han hos idka l\u00e4rdom och studie den vara land endastr",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "abstrakt studie och spekulativ \u00e4tminstone till de ben\u00e4mning icke \u00e4ro fr\u00e4mmande f\u00f6r en n\u00e4ra samh\u00e4llsklass beklaga ulgifwarn ratt mycktt p\u00e4 de upplysning w\u00e4gnar men att rec",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "musikalisk studie mycken l\u00e4rdom och ha genom refor till omanlig grad utbilda sig konsitalang",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon bra mans son eller pnaling som vara b\u00f6ja och hugad f\u00f6r f\u00e4lhr\u00e4rs metenskapen samt n\u00e4gorlunda f\u00f6r sig komma i studie och n\u00f6dig ofningar j\u00e4mte rida och l\u00e4genhet at efter st\u00e4lig \u00f6fwerenskommelse s\u00e4 f\u00f6r underwisningarne i wetenstaper som husrum mat och dricka wil til et s\u00e4dant framtida yrke blifwa instrifwen och s\u00e4 kunna han sig anin\u00e4la genviii f\u00f6ra",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "k\u00e4rlek och studie lefnad att hwit\u00e5 och njuta den st\u00f6na natur i s\u00e4llstap med sig bok",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "afsigt och caractere \u00e4ro of\u00f6rwitelige kunna den ej st\u00e4 felt at han upstiger til en betyda rang d\u00e4 han genom studie s\u00f6ka utwidga krets f\u00f6r sit snille",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon som bo wid eller n\u00e4ra och f\u00f6rut ha en eller n\u00e4gra hederlig man barn uli information kulle wilja emotta och t\u00e4mmeligen l studie sig f\u00f6rekommen ss sia f\u00e4 ulbedes fwar d\u00e4rom uti f\u00f6rsegla bill til a",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "t mening at jusi egentcligen icke vara ben basta f rbcredelse til en statsminister ock tro at en m\u00e4nnistja hwilken an w\u00e4ll dt sill tid p\u00e4 studie och f\u00f6rr\u00e4ttning kunna rn\u00f6jligtwis \u00e4ga mera fficklighet at befordra \u00e4n en af desse straxt igenk\u00e4nna man i densamma en ursinnig marat eller hwad w\u00e4rre vara en dttrar n\u00e4gon den p\u00e4si\u00e4ende at b\u00f6rd och rang icke giswa n\u00e4gon fordran och r\u00e4tt til aktning med liten de underst\u00f6dja af duglighet och f\u00f6rtjenstcr sira ropa nia stark p\u00e4 iacobinisme och k\u00e4ler n\u00e4gon f\u00f6rst\u00e4 al folk r\u00f6st b\u00f6ra wara furste wigtig och helig och at ingen monark vara s\u00e4 oinskr\u00e4nkt cnw\u00e4ldsherre at j mellan han och han folk ar ek tyst inb\u00f6rdes contract han stj\u00e4la regera klok och wal d\u00e4 h\u00f6ra man strax",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "du som driftig lust lil studie idkande g\u00f6ra han d\u00f6d \u00e4fwcn k\u00e4nbar f\u00f6r framliden",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "de och nit allm\u00e4n i g\u00f6theborgs stift w\u00f6rdade thevlogia lectoren magister jonas montin och nyttja sig fader enstilda underwisning i studie lil vara 1739 d\u00e4 fadren sjelf klef rector och ans\u00e4g denna sig son nied nytta kunna beaagna sig af l\u00e4rare uir kerwisning som de tid w\u00f6r\u00f6 en prydnad wid l\u00e4ros\u00e4te i g\u00f6theborg",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddarhusdireelionen ins\u00e4nda betyg af den ordinarie prcfesi under hwars speciell inspection han komma att st\u00e4 llhuruwida stipendialen under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nnh f\u00f6rutg\u00e5ende samt likaledes skriftlig af prvkesioren underteckna underr\u00e4ttelse om han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i vidrig fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke wart",
            "start": 208,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en skicklig skolman som jemte god studie tala w\u00e4l toska eller fransk vara en f\u00f6rdelaktig kondiuon h\u00e4r i stad att ttllg\u00e4 n\u00e4r han behaga anm\u00e4la sig uti magister utter bokl\u00e5da",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "denna synas wara simpel men den ha kosta jag l\u00e4nga studie och m\u00e4nga",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ty endast hon ingjuta frihetsk\u00e4nsla i w\u00e4ra hiertan all andra studie tjena blott till tidsf\u00f6rdrif etter s\u00e4f\u00f6 medel att rikta den so besitta deln",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ten hederlig man som upoffrat all sig tid p\u00e5 studie och f\u00e5 lilst\u00e5nd ct p\u00e5 nzgon tid betj\u00e4na st as et \u00e4gotlunda stor god ivioliolhek",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "de forts\u00e4tta nu fin studie i filt logie hos en k\u00f6pman som s\u00f6rul marit kapiten ivid artillerick",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "att g\u00f6ra s\u00e4 folkrik stad till f\u00e4te f\u00f6r studie idkande stola h\u00e4fwas genom \u00e4tstilliga ny inr\u00e4ttning och den stor m\u00e4ngd af der befintlig anstalcer och hjelpreda apparat museum och samling stall nyttja till en studerande f\u00f6rman",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en viss hoffman l s\u00e5lunda ben\u00e4mna man den man som med utm\u00e4rka och grundlig l\u00e4rdom f\u00f6rena en s\u00e5 genomtr\u00e4ngande och tillika mild f\u00f6rst\u00e5nd hvars namn all europa l\u00e4ra uttala med aktning som tillbringa sig tid i en \u00e5t studie egna enslighet",
            "start": 212,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "f\u00e5 genom studie och \u00e4rfarenhet f\u00f6rw\u00e4rfwat grundelig k\u00e4nnedom och f\u00e4rdighet uti okcriers f\u00f6rf\u00e4rdigande erbjader sig at emot en summa as 50 riksdaler utl\u00e4ra sig konst samt",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i stockholm eller upsala f\u00f6r sine studie fullkomnande",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "tj\u00e4nsls\u00e4kande i en hederlig man som idka studie wari wid kopp och men fluteligen wid pub lik az\u00e4rk engagera and\u00e4ller wsrdsammast at nu eller i h\u00f6st f\u00e4 wio nzgon bruk eller motta firivaltning eller ock n\u00e4gin annan hederlig emvlop",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "hort han beskrifva han sorn en utm\u00e4rka konstn\u00e4r nied lika mycken grundlighet i sig studie sorn smak oell f\u00e4rdighet i sig f\u00f6redrag och hvad sorn vanligen utm\u00e4rka den",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "l\u00e4rare som est full\u00e4nda akademisk studie inom rike",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "utbetala emot stipendiat egenh\u00e4ndig qvitto ena h\u00e4lft wid b\u00f6rja och den andra wid flyta af termin ine annorst\u00e4des \u00e4 wid academie f\u00e4r han aldrig n\u00e4got ak stipendium uppb\u00e4ra 6 genast est hwarie termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddarhusdireetionen ins\u00e4nda betyg as den ordinarie prvsefivr linder hwars speciell jnspeetivn han komma att fl\u00e4 himlwida stipendiat lida samma termin giort widare framfleg i studie \u00e4n imber be nysa s\u00f6rntg\u00e4ende samt likaledes stristelig af profefloren underteckna underr\u00e4ttelse om hail wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit 7 owillkorligen \u00e5ligga hwarie stipendiat att innan dag fr\u00e4n stipendium aftr\u00e4da fullg\u00f6ra all en academist promotion f\u00f6reg\u00e4ende speeimina",
            "start": 398,
            "end": 406
        },
        {
            "text": "widare p\u00e4st\u00e4s att k\u00e4nnedom blott till namn af en abstrakt studie och spekulativ forskning tjknar utom dest merkliza nytta till elt medel att lykta cn upp till dct mera odla umg\u00e4nge",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6rn bi mera scieniifikr \u00e4n economiskt uppeh\u00e5lla sig m\u00e4st qt bestriiwcr denna inftckens ffapnad dest s\u00e4tt ac samla honingen och waxet den f\u00f6rra af mj\u00f6l p\u00e4 bloiiimornes stsminu set sen ur de s\u00e4ga kalla dretklrls elier sig glandlar wid blomblad rot vederl\u00e4gga den lanka de l\u00e4ra l\u00e4nge ha at blers snyte more en pump och wisar at honungssaft uph\u00e4mtas genom l\u00e4ppja och ej genom sugning hjelpreda f\u00f6r at kunna ratt s\u00f6mma om f\u00f6rman af england med frankrike h\u00e4r uptages engelsk manufaklurernes w\u00e4rde lil en summa af 51 410 002 pund sterb den f\u00f6rn\u00f6ja landtmannen en liten ber\u00e4ttelse som wisar at el srkndt begrepp utan studie ofta g\u00f6ra nog lil en ringare lycksalighet brefwaxling emellan fredric och felicia inneh\u00e5lla bref hwaraf forts\u00e4ttning en smaklig moral fin granstning af sed recension af engelsk bok r\u00f6ra herschel uptackc af man volcaner mil man anf\u00f6ra f\u00f6ljande han bref derom b\u00f6rja med denna n\u00f6dig reflexion n\u00e4r wi p\u00e4 man yta blifwa warse en half til en och en half engelsk mil uph\u00f6jningar s\u00e4 hafwa mi r\u00e4tt at kalla deirr berg men n\u00e4r wi nogare unders\u00f6ka de stapnad och finne den likna voleaners",
            "start": 616,
            "end": 624
        },
        {
            "text": "den egentligen vetenskaplig medicin den p\u00e5 anatomisk kunskap och ta theoretiska studie grunda vara en alldeles ok\u00e4nd sak utom europa och en land dit europeisk kultur str\u00e4cka sig",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "olli en kandidat stall afl\u00e4gga l\u00e4rdomsprof s\u00e4 b\u00f6ra icke professor hwilka ara b\u00e4ve part och domare r\u00e4dfr\u00e4gas emcda en stola gilla all hwad soln utg\u00e4r fr\u00e4n de stola och f\u00f6rkalla allt den vara kandidat f\u00f6rtjenst forn stall bewisas och icke hwarken stall der han studera eller ben lid han oertill anw\u00e4ndt tv om man fordra att en wist undcrwisning den som tillh\u00f6ra medicin stall gifivas p\u00e4 en ort s\u00e4 hindra man en som m\u00f6jligen lunde wara bra och vili man f\u00f6restrifwcr en wist kurs f\u00f6r studie f\u00e4 f\u00f6rbjuda man hwarje korcare w\u00e4g",
            "start": 479,
            "end": 487
        },
        {
            "text": "termin sint be stipendiat till ins\u00e4nda betyg af ben g narie proftjzor rinder hwars speciell rnspection han komma att st\u00e4 hnrnivida stia l pendiaten linder samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n rinder ben n\u00e4st gt f\u00f6rutg\u00e5ende samt likaledes striftlig af prosesivren iiderlecknad underr\u00e4ttelse om hail wid afla upprop warit tillst\u00e4des eller i ividrigt fall uppgift v\u00e4 en dag hail bita icke warit",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "diverse aungjrelser f 3 st\u00e4ll f\u00f6r ung adclsm\u00e4n som uppn\u00e4tt dc studie som fordra f\u00f6r att blilwa anta wid kongl",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "den ofog att ung folk idla studie utomlands twerkemotkcjserl",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "hus en schola hwarest einottagas hederlig man mer och imndre i studie awaneerade barn til undelwitaing i dal pension och \u00e4",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "l\u00e4ra brilien cockeiell \u00e4ntra mellantid i fr\u00e4n den gemensam fyra\u00e4riga resa genom grekland till dcsia w\u00e4nners sammantr\u00e4de i rom vels till antiquarista och ni hillsta studie i rom dels tiv en resa p\u00e4 sicilien der han anst\u00e4lla en noggrann w\u00e4tningar af d stor tempel och thealcrruinerna i synnerhet i girgenti och sy recufa",
            "start": 163,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "f\u00f6r aria bereda nonell tillf\u00e4lle att n\u00e5gon l\u00e5ng lid wistas i hnswudstaden f\u00f6r alt s\u00f6ka erna widare inbildning i inekanista studie b\u00e4ra regering till\u00e4gga han en vrkerligarc vrkerligarc g\u00e4fwa af 2oo ren",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "st\u00e4lla egenstapen af en studie som b\u00f6rcr uoptaga htvarje timma i \u00f6fwerensst\u00e4mmelse med hwad jag i allm\u00e4nhet yttrtt den som b\u00f6ra utg\u00f6ra jag son underwhnmfj",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "om man \u00e4ndteligen mcd en prestcrliga studie sturle wilie f\u00f6rena n\u00e4got af",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ett af rike gymnasium grundlag sine studie och tillbringa n\u00e4ra vara wid ak demr med kilrarcs och f\u00f6rman utm\u00e4rka bifall",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "eli studerande solli nyligen lemna studie svr en k\u00e5rare sysels\u00e4ttniiiz och hivars dag blott till h\u00e4ttten ar \u00f6nstar sig f\u00f6rtroende af liten barn nnderwisning hemma bo",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "den tiv\u00e4riga gosse gaf den bra hopp om sig han ha mycken fallenhet f\u00f6r studie en god och \u00f6m hjerta en stark ih\u00e4rdighet och en fast karakter",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "konung ha genom en decret datsevilla den n benne befalla akt en junta stall hwars ledamot hans majrt w\u00e4ljcr biand person hwilka inhaiitt tat flerfaldig studie och g\u00e4tt ztstilliga samt i synnerhet hwilkas grund sats stro christiiga och monarkist och som g\u00f6ra sig t\u00e4nda f\u00f6r wetenstap klokhet och trohet mot konung person denna junka stall under den kongl",
            "start": 151,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "ehuru fadren icke best\u00e4mma han till den andlig st\u00e5nd v\u00e4ndo sig gess\u00e9ns ling likv\u00e4l tidig till en teologisk studie oell en framsteg lian gjerde deri \u00e4fvensom i den djupsinnig af all mensklig vetenskap metafysik f\u00f6rv\u00e5na hvar och man i klosterskola i der lian tillbragfe n\u00e5gon \u00e5r lyckas ban karakter egenhet han b\u00f6jelse l\u00f6r den kontemplativ lil veta och han virtuositet i musik all mer och mer hafva utveckla sig",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "en studerande ifr\u00e4n upsala som utom andra studie \u00e4fwen k\u00e4nna franska och tyssan sstundar condition i et god och hederlig hus h\u00e4r i stad",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att ifr\u00e5n begynnelse bilda till en visit yrke och intet annan antingen han ha fallenhet eller ej och srv\u00e4rligcn kunna han sedermera n de genom studie wackra anlag flulle s\u00e4 fordra andra sig bana emedan man blott g\u00f6ra han skicklig att betr\u00e4da en enda",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "en g\u00f6tze 4 vara gammal f\u00e5 hittills niutit uppfostran wid en l\u00e4roanstalt p\u00e4 land och eger betyg om f\u00e5rojl sig framsteg i studie om om sig god uppf\u00f6rande \u00e5stunda kondilion uti n\u00e5gon bra aramhandki",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "i en pen sisa p\u00e4 land kunna emotta en elevc hwarest f\u00e4r l\u00e4rss all en studie som f\u00f6r deh frams tid \u00e4ro beh\u00f6tliga",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en stndcrandc som est grundlazsa studie wid en gymnasinm en tid nppeh\u00e4llit ssi wid akademi \u00e4stnndar att i en hederlig hus n\u00e4stkommande hlist blifwa anta till informator och som han gerna uudwiker en snar flyttning gt lt sk\u00e4ra ha att en f\u00f6r\u00e4lder som st le wilja anf\u00f6tn sig bali\u00e4",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i synnerhet i h\u00f6jd ehuru icke i en aldrah\u00f6gsta epeqverar \u00e4tstilliga pastager ined klarhet och styrka ha en s\u00e4rdeles f\u00f6rni\u00e4ga att qw\u00e4fwa inslknmenlel till piano pianistimo men sakna \u00e4nnu den grad af f\u00e4rdighet och s\u00e4kerhet som mgbra den fullkomlig virtuos hwilka han dock ined fortsalla studie och under sig utin\u00e4rkte m\u00e4stare ledning utan twifwel en dag ha grundadl hopp att uppn\u00e4",
            "start": 284,
            "end": 292
        },
        {
            "text": "denna hafwa best\u00e4mma han till \u00f6fwerste ledare af den ung hertig af bsrdeaur studie \u00e5tminstone vara den wisit att presterstapet med stor ivalbehag anse denna wal",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "om ii\u00e4ijon \u00e4stnnbae en milig markir s\u00e4 anm\u00e4la kg dertill en unglinji mellan 16 och 17 vara hwart ungdomstid warit egna \u00e5t studie och som till den prket par lust",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "till dam utsaga s\u00e5 v\u00f6ro de studie af den s\u00e4llsam slag och en resultater hvartill hon stundom vara vittne s\u00e5 beskaffad att de p\u00e5 en g\u00e5ng kunna uppv\u00e4cka fruktan och f\u00f6rv\u00e5ning",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "men hwarf\u00f6re skal d\u00e4 jag herre ber\u00f6fiva jag den heder och caracter som jag genom studie och skicklighet f\u00f6rw\u00e4rfwat jag af den ypperst consistorium i wart rike",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "tnssas en n\u00e5gorlunda jemnarig l\u00e4skamrat till t\u00e4ffan i studie och sedebildning iltt fadren f\u00e5 mer \u00e4n 20 \u00e5t af sig lefnad med annan barn derwlsning ej v\u00e5rdsl\u00f6sa sig egct derom beh\u00f6lwas m\u00e4la ej t\u00e4nkande f\u00f6r\u00e4lder erinra och att b\u00e4gge gosarna skola dela llka \u00f6m omwardnad sirftkras helig",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en hederlig och f\u00f6rm\u00f6gen mo son med n\u00f6dig studie och lust att l\u00e4ra ph\u00e4rmacicn kunna riu genast p\u00e4 en apothek i landsort ej l\u00e5ng fr\u00e4n stockholm emot missa willtor blifma anta med f\u00f6rs\u00e4kran om en \u00f6m och honett bem\u00f6tande",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "z ar anglingar som idka studie f\u00f6rse sig med bewis s\u00e4 w\u00e4l d\u00e4rom at de forts\u00e4tta smdlerize som huruwida en tillika underwisa ir\u00e4mmande barn emot loo rd",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "man haftven hel andra studie och looorde wigkigare omsorg an en lekamlig s\u00e4som loffapsmstln och economieisi ehuru jag w\u00e4l wet atj hafwenor l\u00f6n och edre bost\u00e4lle",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "uti et pr\u00e4sthus bele n\u00e4ra wid stsden \u00e4stundas uti hel lcnsion hederlig man son 2 a mellan gt 0 och ii \u00e5r hwarest dc tillika med en egen njuta f\u00f6r gt pris all omwatdnad rit sed och studie adretz f\u00e5 d\u00e4 bill til i inl\u00e4mna uti mehantssa i stor knrkobrinken",
            "start": 179,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra h ha gruttdeliga studie han bo kunna l\u00e4ra han larin och grekisk ly ulan grekista jag herre vara fornaldern aldeles bortg\u00f6ind f\u00f6r ost",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "skola n\u00e5gon prestman eller annan lerb person som ha kunskap i spr\u00e4k m m willja l\u00e4ia en nzgol f\u00f6r sig komma iyngling g\u00e4 till sig f\u00f6r att f\u00e4 l\u00e4ra studie en wacker styl in",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "en gcke af 10 ci is ar kunna mot facil ifwcrenskommclse f\u00e4 inackordera till pension\u00e4r uti en bra hus n\u00e4ra cn half mil norr utom stad der han i s\u00e4llskap med en annan erh\u00e5lla underwisning i all te studie som tillh\u00f6ra en dngllrig och der l\u00e4rare cj ha att sytzels\u00e4tta flg med mer \u00e4n elev",
            "start": 194,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "i t j c it t t s i t 11 n d a s en stadga zlngllng omkring 20 \u00e5r gammal mcd s\u00f6rswarligc studie och nt kunflap i enkel r\u00e4kenffaper\u00f6 f\u00f6rande och \u00e4gande uppriktig och redlig t\u00e4nkes\u00e4tt kunna erh\u00e5lla kondition med betydlig f\u00f6rm\u00e5n nu genast i cn god handel om dag uppge sig adreh i biljett till i",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "och f\u00f6rm\u00f6genhet utn\u00e4mna en studerande iw\u00e4nne af hwarjt fa rnltek som under \u00e5r omlopp f\u00f6r s\u00e4ll yut sig cch framsteg i de studie g\u00f6ra sig f\u00f6rtjente of pr\u00e4mier",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "en studie som fordra lil winnande af en grundelig f\u00e4rdighet i tckningcn",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "lektion i fransta tyst och engelsta spr\u00e4ken kunna as kunnig man erh\u00e4lla mot billig \u00f6ftvereiiskommelft elev emotta \u00e4fwen i halfpension p\u00e4 q wart\u00e5 f\u00f6r w\u00e4nlig kurs i studie och l\u00e4rdom",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "fullkomna fin studie men finna han redan s\u00e4ngliggande i fin sista sjukdom som korrt derp\u00e4 flutadc han\u00f6 dag",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "desdemona att han tro hon f\u00e4rdig att s\u00e4lja sig lill en fremmande person f\u00f6r n\u00e4gra st\u00e4nkcr som genom tredje hand bjuda hon all desia scen och karaktersdrag kunna wara kopiera fr\u00e4n natur den neka wi icke utan erk\u00e4nna tw\u00e4rt om att de de \u00e4ro kopiera med en m\u00e4stare hand men mi tro icke att denna walt d lycklig \u00e4mne f\u00f6r sig lasso eller alt han fett lifwet cch natur fr\u00e4n n\u00e4gon upph\u00f6ja synpunkt och med en genom studie och bildning s\u00f6r\u00e4dladt sinne blick",
            "start": 406,
            "end": 414
        },
        {
            "text": "konstriberade och rekryt med enthustasm till sig corpfer och en m\u00e5ngen student fr\u00e4n g\u00f6tting leipzig och berlin lemna stna studie ochgz in i preussista regementerra emedan all \u00e4ro fullkomlig \u00f6fwcrlygade ali f\u00e4 b\u00e4ra wapen mot fransman hwilket man \u00e4fwen ptlrar vffertteligcn",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "diverse rungsrelser en man som anw\u00e4ndt sig ungdom til studie och fri konst idkande och som f\u00f6r at upodla n talent wistais 16 vara utrikes vara nu med si famille \u00e4terkommen til f\u00e4dernesland i tanka at tildringa sig \u00f6frig lisstid och \u00e4mna at upr\u00e4tta en pension f\u00f6r ungdom af b\u00e4gge k\u00f6n at l\u00e4ra s\u00e4ng och ivtufik hwarj\u00e4mle dest hustru liwilken vara f\u00f6da franspssa men tillika vara en tyssa och swenssa spr\u00e4ken gt tiga \u00e4stundar betj\u00e4na med all sort granl\u00e4ter f\u00f6rf\u00e4rdigande samt \u00e4fwen insorniera i alt hwad til et heder ligt och w\u00e4l ups\u00f6dt fruntimmer edueation h\u00f6rer",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "zercst all f\u00f6rbereda kunssaver t framtida studie inh\u00e4mta och hwanvrd yngling gradwis bereda till fjelfst\u00e4ndiga studie wid af stat \u00e4fwen underh\u00e5lla universitet der all wetenffaper i sig hel oinfattning l\u00e4ra hafwa sedan en oandlig anwandning p\u00e4 s\u00e4rffilda yrke inen att best\u00e4mma denna anw\u00e4ndning genom s\u00e4rffilda anstalt till s\u00e4dant andam\u00e4l tillh\u00f6ra ef stat allm\u00e4n omsorg",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "zercst all f\u00f6rbereda kunssaver t framtida studie inh\u00e4mta och hwanvrd yngling gradwis bereda till fjelfst\u00e4ndiga studie wid af stat \u00e4fwen underh\u00e5lla universitet der all wetenffaper i sig hel oinfattning l\u00e4ra hafwa sedan en oandlig anwandning p\u00e4 s\u00e4rffilda yrke inen att best\u00e4mma denna anw\u00e4ndning genom s\u00e4rffilda anstalt till s\u00e4dant andam\u00e4l tillh\u00f6ra ef stat allm\u00e4n omsorg",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "dana yngling f\u00f6r\u00e4lder som mcv bedr\u00f6fwelse se en s\u00e4 btydlig del af de s\u00f6 n dyrbar ungdom borrifl\u00f6sas i stola och de v\u00e4gra intr\u00e4de i gymnasium na skicka de gemenligen direkt till w\u00e4ra akademi te de wid en farlig \u00f6re bfmerlemnas \u00e4ta sig fjclfwa b\u00e4de till si der och studie och te de merendels med w\u00e4lbehag emoltagas hurudan de \u00e4n besinna hwarigenom en sior lucka yppa i de kunskap som b\u00f6ra fylla i gymnasium hwilkct icke kunna sse wid akademserna annorlunda \u00e4n genom dyr kollegium hos adjunkt cch docent om de sjelswa finna den angel\u00e4gen och kunna betala de",
            "start": 262,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "han tala f\u00f6ga om stna studie \u00e4nnu f\u00f6ga i politik och roa sig f\u00f6rn\u00e4mlig med ordlek och qwicka infall",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "denna ljus och wackra sr ock i hwarje h\u00e4nseende gynnande f\u00f6r studie yrke",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "tinstt l\u00e4rd utseende och on endast en och annan gosse sedermera walde studie na till st t yrke s\u00e4 an s\u00e4ga man fl g derigenom rike",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "sig \u00e4ta melensto perna eller \u00e4ta rikttl h\u00f6g bes\u00f6ka sedermera universitet der de obekant med w\u00e4r lk6 noggrann best\u00e4mmelse af en gran wett eller kunflap som hwar syssla anse fordra en s\u00e4 kalla examen g\u00f6ra grundlig studie cch till kunskap mognad \u00e4fwen l\u00e4gga lrens",
            "start": 211,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "med andra wetenssaper en odla smak och wiva allm\u00e4n kunssapers n\u00f6dw\u00e4ndighet f\u00f6r hwar och man som will anies f\u00f6r gitevat stor l\u00e4kare erenipel hwilka all warit underbygde af dega studie samt p\u00e4 den f\u00f6rf\u00e4kta de oumb\u00e4rlighet k\u00f6ra mediei erempel af andre som f\u00f6rakta denna stag l\u00e4rdom och hwilka mcd utm\u00e4rka f\u00f6rtj\u00e4nst i nlgon enda grenas medieinssa wetenstaperne altid wanhedrat sig namn n\u00e4r de wiiat fia som f\u00f6rfattare och \u00e4ndteligen den f\u00f6rakt hwaruti medicin idkare genom okunnighet i dega wetenssaper m\u00e4ste komma \u00e4rva en st\u00e4l man andra och lnvilka man med l\u00e4sare till\u00e4 h\u00e4r n\u00f6dga i kortbet \u00e4 nvo upreoa",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "journal ia quotitj prins ha angri it hnfwudrn\u00e4uncn f\u00f6r allm\u00e4n rinderm s ring nied en bestvlluing att till en del larma wandt ungdom fr\u00e4n en studie som b\u00f6ra st egentlig ock enda nensi religion den fornrida och riva clasiista litteratur samt wista r\u00f6 enstapers frr art dcrjcmce leda dea till f\u00f6rstning i petir skina och till raisoimenienter vftvor regeringskonst eousiitutioner och lag",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "herre p\u00e5 arnheim ehuru de son efter far voro begifna p\u00e5 hemlig studie voro derf\u00f6re lika andra tysk \u00e4dling icke liten v\u00e4n af krig och jagt",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "tjensts\u00f6kande en angfiog af hederlig h\u00e4rkomst som ha n\u00f6dig studie til kunna finsk spr\u00e4ket somt sot tcsta och franska \u00e4e med recommendrkande betsg samt kunna postera marg om s\u00e5 fordra sstundae l\u00e4 emol",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "i e stadga dnglwg som flere zr fbfat studie wid akademi samt utom lalinen k\u00e4nna fransyfta spr\u00e4ket i grund och nsflot tyika lam f\u00f6r en lid fedag ta riigagniifht i",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "i h\u00f6st m\u00e4ste lemna denna kondition f\u00f6r att forts\u00e4tta sig egen studie \u00f6mka att en sig handledning eller ward fa anf\u00f6rtro n\u00e5gon hederlig man son f\u00e5 wid ben tid \u00e4mna freqventera upsala akademi n\u00e4ra underr\u00e4ttelse om den s\u00f6kande meddela kongl",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "om man skola anse akademi s\u00e4som den h\u00f6g i stat och man ifr\u00e4n denna id\u00e9 b\u00f6ra h\u00e4rleda en studie som der b\u00f6ra drifwas s\u00e4 m\u00e4sie ju der ifr\u00e4n utesluta icke den sista grad utan den f\u00f6rsta och deti icke derf\u00f6re att den vara on\u00f6dig utan emedan den redan b5r innehafwas f\u00f6r alt kunna f\u00f6rdjupa sig i den egentlig wetandets omr\u00e4de",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "8 r att kutt \u00e4stadkommo en utgift som till mine begge gammal s\u00f6nrrs l missa studie vara jag stnna f\u00f6rs\u00e4lsa jag fastiuvet under nio sy i 11 qwarr rel bel\u00e4gen svin lie \u00e4ga 6 boningsrum alna k\u00f6k",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "ber\u00e4ttlgsde denna rum s\u00f6ka wara f\u00f6da i stockholm g\u00e4rna af testators flugt samt 10 le gammal och tillika storka akt de wid upsala akademi fin tid i 7 ar ber\u00f6mligen tillbragk och wisst eller kunna wisa s\u00e5n framsteg t studie att med nytta kunna bes\u00f6ka utrikes akademi",
            "start": 214,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "sig f\u00f6r productiva yrke \u00f6fwerflytta missa af allm\u00e4n medel och till uppmuntran f\u00f6r wetenskapliga studie hittills anflagna stiftelse och stipendium dels genom inr\u00e4ttande af practista handtwerks och nawigationsffolor dels \u00e4rldteligen genom en rewision af ssr\u00e4f\u00f6rfattningarne i \u00e4ndam\u00e5l att till handtwerkerierna dra yngling af bra uppfostran",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "demi framdeles kunna forts\u00e4tta stna studie om de dertill hast h\u00e4g och anlag",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "kunna f\u00f6rutse den inflytande som en orientalisk studie kanh\u00e4nda \u00e4ro best\u00e4md att ut\u00f6fva p\u00e5 vi historisk och religi\u00f6s kunskap",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "ligen och p\u00e5 en utm\u00e4rka s\u00e4lta bidra att uttrycka mening m\u00e4ste erk\u00e4nna och f\u00f6r ung konstn\u00e4r dra en sta ritning en uppmuntra anwisning tillbe studie de b\u00f6ra g\u00f6ra s\u00e4som den enda s\u00e4ker w\u00e4g till f\u00f6rw\u00e4rfwande af en h\u00f6g ta iong",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "att del fara en yttre st\u00f6d som endast v\u00e4nta p\u00e4 alt en falla eller mingad opinion om lund academi gifiver ka prelext ali uppl\u00f6sa ben upph\u00e4fivandet af lund academic ha en annan f\u00f6re fp traf 0 re i eli witzt intresse eller m\u00e4handa r\u00e4tt i en witz f\u00f6rdom inom hufivudstaden hivarigenom h\u00f6g p\u00e5kalla inr\u00e4ttning af en universitet inom betz egen st\u00f6l\u00e9 wi sinna i all betz tidning underr\u00e4tt ife cm huru sdrel\u00e4sningarne i paris och lendon kase as de bilda popul\u00e4r som icke orka sielf grnrm egen studie och egen forstnlng s\u00f6ka upplysning ulan p\u00e4 den beqw\u00e4maste s\u00e4ilel som vara m\u00f6jlig genom en paffilt h\u00f6rande llninvar sig tiu",
            "start": 483,
            "end": 491
        },
        {
            "text": "en drgling som dag tillr\u00e4cklig i ni oiverlige studie vara awlck willig ych trogen och sem med sn husbonde bifall l\u00e4tt i \u00f6ppen salubod ars tid \u00e4stundar nu genast eller till n\u00e4 st fl ttflina bliswa anta naaon af herre handla",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "sedan han h\u00e4r full\u00e4nda sig studie lterkom han till london f\u00f6r att",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "deremot m\u00e4ste man gilla hr grefwe posses f\u00f6rflag att tullstyrelse s\u00e4dan ben nu ar s\u00e4 w\u00e4l som b\u00f6ra upphafwas att kustbcwakningen b\u00f6ra wcrkst\u00e4llas icke genom flotta bef\u00e4l utan af tullwerkets tjensteman och betjensng att hel inrikes ben nu vara b\u00f6ra upph\u00f6ra alt all h\u00f6g tienstem\u00e4n wid rullwerket b\u00f6ra crh\u00e4lla majrts n\u00e4diga lullmagter att all till uppb\u00f6rd och h\u00f6ra tienstem\u00e4n och betjente b5r t uppf\u00f6ra p\u00e4 riksstat och aga lika s\u00e4kerhet med andra tjensteman samt att h\u00e4danefter ingen b\u00f6ra befordra till cn bra tull som icke ha en w\u00e4rdad uppfostran samt \u00e4ga studie och kunskap",
            "start": 552,
            "end": 560
        },
        {
            "text": "\u00e4ro af samma st\u00e4nd som herre pastor en hafiva genomg\u00e4tt samma studie svin de och hafwa lika om icke p\u00e4 en m\u00e5ngen st\u00e4lle mer at g\u00f6ra",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "studerande som cj g\u00f6ra synnerlig framsteg i studie aro afwen underkasta denna recriitering",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sig bibeh\u00e5lla l\u00e4nge \u00e4n 3tne vara witz acadeuuen men deremot ert vara est del yngling stilla silia iscadcmista studie derest lian ing\u00e4r i n\u00e5gon af rike tcr eller collegier och derst\u00e4des eller genom arbere hos n\u00e5gon h\u00e4radsh\u00f6fdinge p\u00e4 tingsf\u00f6rr\u00e4ttningar \u00e5dagal\u00e4gga stil arbemiuhct och skicklighet hwarom bewis i s\u00e4dant sall b\u00f6ra lie riddarhusdirectionen f\u00f6rcres innan stipendium utbetala",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "cl t j e n f\u00e5 5 i tii it 6 a en stadga angllng omkring 20 ar gammal med l\u00f6rswarlige studie och samt kunstap i enkel r\u00e4kenffapers r\u00e4kenffapers f\u00f6ra och \u00e4aande uppriktig och redlig t\u00e4nkes\u00e4tt kunna erh\u00e5lla kondition ined betydlig f\u00f6rm\u00e5n nu genast i cn god handel om han uppge sig adreh i biljett till i",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "s n ben f\u00f6rsta mycket brusa gl\u00e4dje s\u00e4ledcs s\u00e4tt luft och att yttra fig haswa all med f\u00f6rdubbla ifwer \u00e4kerg\u00e4tl kill sig studie nied f\u00f6rdubbla hog att genom lefwand",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "lor om\u00e4ttlig bes\u00f6kande af barn som der aldrig kunna winna en weder\u00f6\u00f6rlig bildning och att derigenom om icke hastig dock i l\u00e4ngd \u00e4fwen i denna stelor den egentligen l\u00e4ra underwisningen med allwar och framg\u00e4ng stulle kunna drifwas d\u00e4 de four dertill hafwa en werklig kallelse ek beh\u00f6fva \u00e4lerh\u00e4llas af hel deri ni\u00e4ngd som nu oaktadt af natur eller omst\u00e4ndighet mintre lotta dock af fin m\u00e4lsm\u00e4ns of\u00f6rst\u00e4nd best\u00e4mmes till studie soni m\u00e4nga bland dell",
            "start": 416,
            "end": 424
        },
        {
            "text": "syna lofwa d\u00e4 de genom \u00e4lder och studie hinna \u00e4nnu mer utwecklas att af h\u00f6n\u00f6 stall blifwa en full\u00e4nda konstn\u00e4r s\u00e4ledes en af denna f\u00e4 s\u00e4llfamheter werid\u00e9n ha tillf\u00e4lle att se",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "hertig af droglie vara en alldeles ny person hwars djup och storsint studie nied st\u00e4t ber\u00f6mma",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "tillg\u00e4ng ps utl\u00e4ndsk upplaga af forntid classijk monster ha i sen tid inom swerije bliswit si inffr\u00e4nkt att den onekligen ha en menlig inflytelse p\u00e4 studie af denna f\u00f6rfattare",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "hein konung derf\u00f6re och yttra sig denna \u00e4redcwisning erinra owm dylik simma han fhrj\u00e4der \u00e4tnjulir wid denna hof och att han studie t\u00e4fla med deltaa rike stolt gammal adel i karlek och tillgifwenhet f\u00f6r han\u00f6 och all prinssar af han hus med hwitkas storhet och dygd intet p\u00e4 jord kunna jemnfdras",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "hos en h\u00e4radsskrifware boende 8 mil ifr\u00e4n stockholm som tillika \u00e4ga underbyggnad i studie vara me f\u00f6r ung scholairer at l\u00e4ra s\u00e4 w\u00e4l h\u00e4rad sim bruk och",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "barn han l\u00e4nge lid hundudt ined utm\u00e4rka studie och rn god conduile \u00e4rdjuler siq",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "der f\u00f6 n\u00e4r kropp vara nog rast f\u00f6r en willigt f\u00f6lja sj\u00e4l b\u00f6jclser s\u00e4 \u00f6fwer lemna mun sig \u00e4ta studie och n\u00f6je man vara ifrig och tid q\u00e4r undan man k\u00e4nna ej till nigo ledsna",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "banco till f\u00f6rman f\u00f6r en genom flit och h\u00e4g f\u00f6r studie utm\u00e4rkt studerande fr\u00e4n den \u00f6nstan ha \u00e4fwenledes blifwit yttra att denna stipendium m\u00e4ta f\u00e4 kalla\u00f6 stipendium oscarianura",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00e4dernesland resa han till frankrike att be forts\u00e4tta sig h\u00f6g studie och j\u00f6r den lardr profestvrn kocks i strasiburg underwisning",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "f\u00f6rstr\u00f6else i jag studie hwarje afmikelse fr\u00e4n dc ffpldighetcr hon finna f\u00f6r god att jag \u00e5l\u00e4gga blefwo str\u00e4ng straffa",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "rf ftejd \u00f6jier studie och de lndam\u00e4l till ompr\u00f6fning framst\u00e4lla p\u00e4 den wld upsala akademi studerande w s aation\u00f6 allm\u00e4n sammankomst d",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "ia t inta i brmu llvfostringsinr\u00e4ttning utl\u00e5ta han sigt te yngling som efter full\u00e4nda studie lemna della l\u00e4ros\u00e4te stola icke r\u00e4ka i f\u00f6rl\u00e4genhet om sig fortkomst",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "god betyg f\u00f6rse och som s\u00f6r att forts\u00e4tta sig studie nyligen hit ankomma fr\u00e4n en liten stad der dag hast kondition \u00f6nstar sig f\u00f6r en par timme io om dag informera barn p\u00e4 n\u00e4got hederlig stake i stad den f\u00e5 tana begagna sig af han kunna widare f\u00e4 bested d\u00e4 han behaga inlemna sig adretz i f\u00f6rsegla biljet till d",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en sticklig och stadig yngling f\u00e5 utom en manlig akademisk studie k\u00e4nna tvska och fransyikan samt n\u00e5gor engelffan iralienffan 0 ritkonst astundar med den f\u00e9rita akademiff kondition",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en studerande yngling \u00f6nlkar f\u00f6r att kunna forts\u00e4tta sig studie wid arademien att erh\u00e4lla tvndikivn till barn uiiderwikning uti n\u00e4gvl hederlig hus h\u00e4r i stade pa l\u00f6n g\u00f6ra e s\u00e4ga ryck afseende svin p\u00e4 en god bem\u00f6tande",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "de som d\u00e4 wille f\u00f6reta sig n\u00e4gra studie och avancera",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en ung man som wid en academie stuste examen mae hwad man kalla mycket swag uti mna studie och ta derf\u00f6re sten tillflygt till en af lina wanner som stuste of\u00f6rm\u00e4rkt h\u00e4lla sig bakom k ch hwista han i \u00f6ka hwad han b\u00f6ra swala n denna sousfleur ivar ej nog f\u00f6rsigtig och hrofetzoen simma dies han w\u00e4rst s\u00e4ga hwad",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "den g\u00f6ra sig derf\u00f6re intet or\u00e4d som anw\u00e4nder tid och penning p\u00e4 studie utan at beg\u00e4ra philosophissa grad",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "tezan futat fin studie of\u00f6rdr\u00f6jligen anta som under offieerar och sed en lufr it undcrwiste l tjenstordningen utn\u00e4mna till officer och \u00e4kwcn adelsm\u00e4 som \u00e4 ntt icke \u00e4rva student utan studera wid eymnsffcrne d\u00e4 de anm\u00e4la flg f\u00e4 fort fatta och stuta fin studie och tillika l\u00e4ra sig krigstjenst hwarefter de anta wid re gemenlena som i dag \u00f6cit 9 maj eller efter gammal fiol den 27 jlpriff ar is p\u00e4 newa \u00e4nnu s\u00e4 fast att mai",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "tezan futat fin studie of\u00f6rdr\u00f6jligen anta som under offieerar och sed en lufr it undcrwiste l tjenstordningen utn\u00e4mna till officer och \u00e4kwcn adelsm\u00e4 som \u00e4 ntt icke \u00e4rva student utan studera wid eymnsffcrne d\u00e4 de anm\u00e4la flg f\u00e4 fort fatta och stuta fin studie och tillika l\u00e4ra sig krigstjenst hwarefter de anta wid re gemenlena som i dag \u00f6cit 9 maj eller efter gammal fiol den 27 jlpriff ar is p\u00e4 newa \u00e4nnu s\u00e4 fast att mai",
            "start": 250,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "t h\u00f6st m\u00e4ste lemna denna kondition f\u00f6r att \u00e4tta sig egen studie \u00f6nstade att \u00e4ta sig hand ledning eller w\u00e4rd f\u00e4 anf\u00f6rtro n\u00e4gon hederlig man son som raid den tid \u00e4mna freqvei tera upsala akademi",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en hederlig ungkarl som genomg\u00e5 en del af fin studie i varis astundar gifwa vectioner i fransk sprzkets och tales\u00e4tt hwilkel han grundeligen po",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "vid stat styre flera man af samma slag ka sorn han f\u00f6rena l\u00e5ngvarig oell allvarlig studie med omd\u00f6me och dell lasta beslutsamhet hvarf\u00f6rutan ingen vara verklig statsman",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "qjitftttnft med hedra bewis som efter alt hofwa 4 vara idka sig studie d upsala mie och under samma lid tnformera ung elev mi t\u00e4nka widare fons\u00e4lia fin cours i stockholm lasta sig h\u00e4r iniormatisn i n\u00e4go",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "sig \u00e4ta denna ny \u00f6fning med s\u00e4ga innerlig hog p\u00e4 en tid tycka alldeles \u00e4n bos\u00e4tta sig hittills idka studie af philosophie och lagfarenhet",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "len inneh\u00e5lla fdrst en inledning p\u00e4 gt 04 ssdor om ilpplysittngtiij studie vch och de f\u00f6rm\u00e5ga att en lycklig folk med otalig exempel ur gammal och re historia",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "de med studie nnderbygde diiglingen fr\u00e4n norrsand som i bihang af d",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "fn mnzlinz n\u00e4ra 18 zr idka akadrmista studie \u00f6nska u genast erh\u00e4lla tjenst i k\u00e4rf eller annan kramhandel",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "til f\u00f6rkofran i studie och flit upnmnlras elcvcrne wissetligen genom en bel\u00f6ning i prismedailler som bland en ffickeligaste \u00e4rligen tdeflasa men annu mer sfer den igenom den \u00f6sivertygelse ekevcrn af ledam\u00f6ternes c poncrade arbete sjclfwe kuinia inh\u00e4mta om m\u00f6jlighet af en wcrksamnwste framsteg i konsternes w\u00e4g s\u00e4 snar egen omtanka nit at lara",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "hat examen som b\u00f6ra ivid stipendium f\u00f6rlust ske inom en h\u00f6g vara ifr\u00e4n dct han f\u00e4lt denna stipendium b\u00f6ra chan unherg\u00e4 \u00e4rlig f\u00f6r h\u00f6ra i medicinsk och theologiffa facultetcrna eller afgifwa andra owedersageliga prof att dag icke f\u00f6rsumma en studie f\u00f6r hwilkas f\u00f6rena idkande denna stipendium ar best\u00e4mdt en wid 26 ars alder prcstwigd medikus licentiat eller modicin\u00e4 candidat och chri urgi\u00e4 magister utbekomma jemte sista \u00e4rcts stipendium dt under en f\u00f6rra \u00e4ra besparda 30 om \u00e4ret hwarp\u00e4 en annan trad i haris st\u00e4lle nhtn snille en prcstwigd medicin\u00e4 candidat wid 2",
            "start": 239,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "en angliiig as bra som af lust f\u00f6r handel ofwergifwit studie wid snar 1",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "astundas i tjenst en stadga och skickelig ftm j\u00e4mte f\u00f6rswarlig kannedoxnaf studie lt 5gcr grundelig rumla i en modern spr\u00e5k kunna pa hos jacobsson bekomma adrek pa en i fler",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en produkt ej f\u00f6ga af s\u00e4ngerskans lofw\u00e4rda arbete och studie \u00e4n af den f\u00f6rtr\u00e4fflig method hon inhemtal af sig f\u00f6rtjmsifulle l\u00e4rare hr siboni af hwilktn hon",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "eiter flere \u00e4ta mista utomlands bwarest jag forts\u00e4tta mlna studie l konst vara ja",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "konst och vetenskap s\u00e5 h\u00f6g att han hvarje dag egna n\u00e5gon timme \u00e5t studie och veta all som kunna l\u00e4ra i en land hvarest okunnighet \u00e4nnu vara r\u00e5",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en stadig ungdom soi s\u00f6rr anw\u00e4ndt sig tid p\u00e4 studie och sedan warit engagera p\u00e4 en of en stor bruk contoir cnffsr i ans eende till bra framtida utkomst dylik conditlon",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "denna s\u00e4llsynt opoffring ej stj\u00e4la wara utan alt intresse d\u00e4 wirginie ghesamre fr\u00e4n delamont i nord departement och arrondissemenret lille s\u00e4ga at hon til marsch beordra broder ej kunna uth\u00e4lla krigcts besw\u00e4rliahcter utan endast ha b\u00f6jelse at forts\u00e4tta sig studie f\u00e4 erh\u00e5lla hon sig f\u00f6r\u00e4lder till\u00e4telse at ers\u00e4tta han\u00f6 st\u00e4lle",
            "start": 256,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "w\u00e4l st\u00e4dt spelarn jemf\u00f6relsewis med den obem\u00e4rkt man underkasta opinion str\u00e4ng censur men kraft och wilja der ej kallelse fatta stola slutligen bfwcrwinna all rinder f\u00f6r han fullkomnande och seger bli s\u00e4 mycket stor som han m\u00f6da och studie in acki att sk\u00e4despelarkonsten i swerige nied undantag af ben kunglig teater iusrwarante iusrwarante befinna sig v\u00e4 en wida l\u00e5g punkt \u00e4n f\u00f6r tre eller fyra decennium tillbaka vara sqntl och h\u00e4rr\u00f6ra fo wi tro",
            "start": 232,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "en stadga person af hederlig h\u00e4rkomst och god renomm\u00e9 som g\u00f6ra sig studie wid aeademien samt tala och skriswer satin franssa tyssa och engelssa",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "h\u00e4nda att m\u00e4nga sanda dit fin barn och g\u00e4rna \u00e4n att lenina deni i cn fullkomlig kunnighet belgadc de till studie hwarom de sjelfwe icke ha n\u00e4got begrepp men hwilkas inh\u00e4mtande rinder en k\u00e4ng cours barn icke mera kunna wara sslckliga att \u00e4terg\u00e4 till sig f\u00f6r\u00e4lder n\u00e4ring utan s\u00e4 god som f\u00f6rd\u00f6ma atr s\u00f6ka sig utkomst r",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "publik blad f\u00f6lja artikel fr\u00e4n wsirzburg af den zo oktober f\u00f6rste bistoppen ha som bekant vara f\u00f6rbjuda en ung ande lige ivid seminarium h\u00e4rst\u00e4des akt \u00e5h\u00f6ra en af protestanliste professor wid h\u00e4rwaran en universitet h\u00e4llne f\u00f6rel\u00e4sning dels emedan denna yngling ej \u00e4nnu \u00e4ro nog fast i stna teologisk studie dels emedan bi wista id af protestantista kollegium m\u00e4ste hos landtmannen g\u00f6ra en widrigt intryck ben studerande vara best\u00e4md till sj\u00e4l",
            "start": 298,
            "end": 306
        },
        {
            "text": "f\u00f6r nagra w\u00e4lartade barn \u00e4rtillf\u00e4lle ifra den i april att bllfwa antagne i en skola inwid maria kyrka be underwisning gifwes i all arbete och studie som h\u00f6ra t\u00e4 en god upvfostran",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "diverse rungorelser uti et pr\u00e4sthus bele n\u00e4ra wid stad \u00e4stundas uti hel pension hederlig man son 2 a 5 mellan 10 och 1 a vara hwarest de tillika med en egen njuta f\u00f6r k\u00e4ligt pris all viiiw\u00e4rdnad ril sed och studie adretz f\u00e4 d\u00e4 bill til i inl\u00e4mna uti mechanissa i stor",
            "start": 206,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "hwirjeintc iakitmes art a annor ort boel ve egare till egendom eller r\u00f6relse b r r j stad stel tydeliaen uppaikwas till de wirlsevrt i stad ll\u00e4n h\u00e4rad cch socken e studerande f\u00f6rete bewis derom att en forts\u00e4tta studie samt huruwida en tilli a underwisa fr\u00e4mmande barn emot 10 ridal",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "systerbarn studerande christoffer oberg i arn\u00e4s socken prestg\u00e4rd samt bondhustru brita stina gist med per eric bodin i ofwer\u00f6n och sara magdalena genom denna sistn\u00e4mnd mait olof olofston i h\u00f6gland till bewakning uppwisa en s\u00e4 lyda testamente jag smcerteifiwbe gi\u00f6re h\u00e4rmed wikterligt at jast med sund f\u00f6rnuft fri och k\u00e4rlek till mili aflidne syster brita christoffersdotter i ofwer\u00f6n tr\u00e4nne barit son ctzristypher oberg brita stina och sara magdalena ha jag welat g\u00f6ra f\u00f6lja tastamentarifla \u00f6r\u00e4rdnande hwatz f\u00f6rst betr\u00e4ffa litine arfsmedel ut af n\u00f6r \u00e4lssj\u00f6 hemman stall son christopher oberg som stall p\u00e4 en kostsam iv\u00e4g nied fin studie f\u00e4 broder lott och brita stina och sara magdalena systerslott",
            "start": 629,
            "end": 637
        },
        {
            "text": "som \u00e4stunda att idka studie motta i pension ni vt en betalning af 200 rd banko \u00e4rligen f\u00f6r hwardera",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "beiyg om n\u00f6dig studie anst\u00e4ndig anlag vch god uppf\u00f6rande b\u00f6ra f\u00f6tett\u00f6",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddarhnsdirectionen ins\u00e4nda betyg af den ordinarie proletzor under hwars speciell tillspn ha komma att st\u00e4 hnrawida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under en \u00f6st f\u00f6reg\u00e5ende samt likaledes striftelig",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "att \u00e4 l\u00e4nge cmuitkn ej f\u00f6rm\u00e4la uppgifma en caracteristika s\u00e4ne ntteck af wikka en till intagning i dest skola anm\u00e4la gostes duglighet eller oduga nogel eill studie kunna af en skolcollegium best\u00e4mdt och genast utr\u00f6na s\u00e4ga \u00e4 nderna w cklande och s\u00e4 l\u00e4nge ej kunna bewisligen \u00e5dagal\u00e4gga",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "s casienhofs studie i vag eller morgon f\u00f6rf\u00f6lja en ccmmob chaise med sele och timme i god",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "en ung mansperson med hederlig uppf\u00f6rande och god betyg tom as brista medel ej f\u00f6rm\u00e4r forts\u00e4tta sig studie \u00f6nssar plats som kamnlarrjenare bo n\u00e4gon ung herre eller hederlig herrskap i stockholm antingen genast eller titt h\u00f6st",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "6 \u00e4enast ener h varse termin ssu b\u00f6ra till riddarhus direktion in s\u00e4 ta en betyg af den ordinarie professor under h vars fpcci lla inspektion han till \u00e4f wentvrs torde komma art st\u00e4 huruwida sri pendiaren under samma termin g\u00f6ra wida re framsteg i studie \u00e4n under den npfj f\u00f6r utg\u00e5 finna likaledes stnftelig af proses foien underteckna underr\u00e4ttelse vm han wid all upprop warii llst\u00e4de eller i igt fall uppgitt af en dagor dag bita icke warit",
            "start": 247,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6re denna inzifna ans\u00f6kning loeropa b\u00f6ra likw\u00e4l ny bewis om ynglin gen helsa och tzans f\u00f6rkofran i studie in k\u00e4nd",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "ta lili k\u00e4rseglad biljett till 5 som p\u00e4 dag blad kontor med bror inde betyg flrscdd dag fr\u00e4n link\u00f6ping som esler 6 s\u00e4rlupna gry studie wari sr i kryddki",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "fader roa byggm\u00e4stare och sedan venne f\u00f6rst\u00f6sar sig f\u00f6rm\u00f6genhet s\u00e4ga son sig n\u00f6dsaka at i sit trettonde vara afbryta sig studie i hwtlkn han redan g\u00f6ra stor framsteg han ha ofta f\u00f6rs\u00e4kra ar denna kosta han manga och bitter l\u00e4r\u00e5r",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "i widare i underd\u00e5nighet att vwad t\u00f6rst ang\u00e4r trakt\u00f6r s\u00e4 vara w\u00e4l denna n\u00e4ringsgren bvrgerli och synes saledes emot f\u00f6rfattning el kunna instrankas till n\u00e4got wiht antal af ledamot men s\u00e4 ej ha mer \u00e4n namn gemensam med andra borgerlig n\u00e4ring s\u00e4 widt hos betzet idkare s\u00e4soin wilkor f\u00f6ruts\u00e4tta antingen en mera iv\u00e4rdad uppfostran genoin studie n\u00e4gon k\u00e4nnedom as de wackra konsternc eller ock arbctsf\u00e4r\u00f6ighet f\u00f6rwafwad genom hwaraf ingendera vara f\u00f6r en trakt\u00f6r beh\u00f6stig icke \u00e4n g\u00e4ng manlig kraft h\u00e4lst n\u00e4ring merendels st\u00f6ta af hustru hwartill \u00e4fwen komma art ej h\u00e4lft af ledamot kunna sig pligt och yrke likm\u00e4tig h\u00e4lla mat s\u00f6r en bra allm\u00e4nhet w ordentcliga bord i snygg rum utan drifwa blott med utminutering af dricka och br\u00e4nnwin f\u00f6r komma och g\u00e4ende af arbetsfolk s\u00e4 anseen i intet",
            "start": 335,
            "end": 343
        },
        {
            "text": "flntadc sig studie wid akademi resa hem och ta i besittning sig ansenlig f\u00f6rm\u00f6genhet font best\u00e5 af z gods",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "nadiga stat den 28 mars 1807 consistorium academicum nu f\u00f6reta sig att est samteliqa faculteternes f\u00f6rflag utn\u00e4mna en studerande hwilka under delta \u00e4rers omlopp utan afseende antingen p\u00e4 fattigdom eller f\u00f6rm\u00f6genhet g\u00f6ra sig f\u00f6r s\u00e4llsynt flit och framsteg i de studie f\u00f6rtjente af de stadga premie f\u00e4 ha theologifla faculteten uppfwrt \u00e4 f\u00f6rslag till ofwanber\u00f6rde premie erh\u00e5llande i rum studerande g huligren smal",
            "start": 259,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "gren af studie wetteustap litteratur och konst och f\u00f6r hiva af deka stulle cn studerande blott betala tre guineer \u00e4rligen utom en guinea i instrisningspeiigar",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "i ningdoinen nemligen att man nied en f\u00f6rst\u00f6ra f\u00f6rtroende till sig sjelf ej bry sig olli den f\u00f6rfluten warningar n\u00e4rwarandcs hinder och icke frukta den rillkolnmandes trol\u00f6shet s\u00e4 \u00f6fwergaf ock iulius sig studie genom hwilka han ha en ntsigter till en lofwande bana och befl\u00f6t att f\u00f6da sia och sig ung maka gen ut\u00f6fwandet af l\u00e4karekonsten i hwilken han redan komma temligen mell dcn han hittills endast f\u00f6rsitta n\u00f6je idka",
            "start": 203,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "at de f\u00f6rut ha ffickelige informator s3 at god grund redan m\u00e4ta wara lagd j ben kunjkap och en studie ftin efter deri \u00e4lkern \u00e4rva kastande",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "acabemicn och nied s\u00e4ga stoa ifwer och alfwar driswil stna studie al han reda d\u00e4 lvste ibland ben studerande ungdom af ogemeen qwickheet l\u00e4idom och f\u00f6rst\u00e5nd",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "de ordning och aro denna kunffaper en g\u00e5ng hos yngling inrotad s\u00e5 stall han under sig framtida studie i rum och i tid latt sammanbinda den o\u00e4ndlig m\u00e4ngd af fragmentarisk uppgift som historia omfatta",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "hivem vara dock den dristig ism i sig studie w\u00e4gar",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "e n g man anst\u00e4lla wid upsala akademie som \u00e4mna denna sommar omkring medel af juli m\u00e4nad f\u00f6reta en resa \u00f6fwer danmark till tyskland k\u00f6ra att wid universitet derst\u00e4des forts\u00e4tta sig studie och till\u00e4fwentyrs sedermera bes\u00f6ka s\u00f6dra europa \u00f6nstar reses\u00e4llstap antingei med n\u00e4gon font med han lika i lid och bildningsgrad dela samma syftem\u00e4l f\u00f6r sig resa eller \u00e4go yngling som f\u00f6r att dra f\u00f6rdel af e dylik resa bch\u00f6fwer e gammal iv\u00e4ns r\u00e4d och tillsy",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "den vara endast genom l\u00e4nga och sw\u00e4ra studie man der",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "director dr francia vara f\u00f6da p\u00e4 republik bnenos ayres omr\u00e4de ha full\u00e4udat sig studie wid universitet i cordova blef derefter docka beg\u00e5 sig sedan till paragua f\u00f6r att handla med lobak och medicin sta \u00f6rt uppeh\u00e5lla sig der n\u00e4gon tid och g\u00f6ra efter\u00e4t en resa genom hel brasilien peru och chili \u00e4terw\u00e4nde till bueuos ayres och fiedsatte sig \u00e4udl ligen i paragua s huswudstad",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "jemf\u00f6ra man widare den f\u00f6r n\u00e4rwarande ringa an tal adelsman som \u00e4ro n\u00e4ringsidkande och den m\u00e4ngd af ytterst beh\u00f6swande bland adel son som i fader och f\u00f6rfader fotsp\u00e4r egen sig \u00e4ta studie och offentlig w\u00e4rf s\u00e4 torde finna l\u00e4nga mera angel\u00e4gen att \u00f6ppna utw\u00e4gar f\u00f6r en fednare att icke n\u00f6dga \u00f6fwergifw en bana den en i en \u00e4del sjelfst\u00e4ndig rigtning framqinge att gagna samh\u00e4lle \u00e4n der wore akt begagna en i\u00e4dant tillf\u00e4lle f\u00f6r akt offentligen tillk\u00e4nna sig f\u00f6rakt emot en s\u00e4 kalla f\u00f6rdom som f\u00f6rut ha liv emot sig och hwars fall f\u00e4 led s t derigenom wore s\u00e4ker",
            "start": 179,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "si a studie cch bereda sig till sig tal sch han m\u00e4ta blygas ja han bor\u00f6e om han i minsti mohn wanw\u00e4rdar sig \u00e4mbete",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "sig studie wid aeademien och nu vara engagera wid en ilublikt",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "h\u00f6ra blifwit och m\u00e4 dertill ingen anta foni ej f\u00f6rete bewis om akademista studie och insigt uti e wetenstaper hwilka f\u00e4fom f\u00f6rbereda b\u00f6ra innehafwas af dcm som \u00e4mna dlifwa eller l\u00e4rare",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "en studerande svm full\u00e4nda flua akademisk studie vch vara wan wid ung de",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "jag will icke h\u00e4r framkomma msd en apologi f\u00f6r all prest ty wisierligen gifwa\u00f6 de som w\u00e4rdsl\u00f6sa sig studie och sig kall samt liksom s\u00e4tta en 1 uci att en beh\u00f6fwa l\u00e4 liten tid att bereda sig till sig predikotal",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "beskaffenhet och wiv af pension\u00e4r studie och finna att hon ha studera orthografien hwarp\u00e4 hon l\u00e4gga mycken wigt",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "slutsats vara i korthet ben att hwilken forn heiss will blifwa en duglig och w\u00e4rdig herde i christi f\u00f6rsamling b\u00f6ra f\u00f6rst och fr\u00e4mst tidig w\u00e4nda sig studie sig sinne och beg\u00e4ra \u00e4ta en wigkiga pligtcr han i framtid stola tillh\u00f6ra och sedan de werkliga ut\u00f6fning bewisa sig k\u00e4nna deln alsta deni och wara deni nied sj\u00e4l och hjerta full wupen",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "underteckna \u00e4kta make haswa finna sig f\u00f6ranl\u00e4tne stadga som f\u00f6lier d\u00e4 est \u00f6st as w\u00e4ra k\u00e4r barn ta alf stola son och dotter ndf\u00e4 lik del i l\u00f6s och fast men f7nlle n\u00e4gon stillna stc af ywa orsak som g\u00e4rna ti fastighet stola deester deli af barne stin s\u00e5medelst s\u00e4r f\u00f6ga i fastighet erh\u00e4lla stil fyllnad i l\u00f6s\u00f6re att all barn lott buftva lika dock s\u00e4 att den kostnad som till studie f\u00f6r son blinvit p\u00e4ksstad icke ber\u00e4kna widare \u00e4n hwatz gammal son unds\u00e4tta d",
            "start": 372,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "n\u00e4r jag s\u00e4ga att under en m \u00e4fwen stundom sjuklig lfwersp\u00e4nda napoleonska tid funnos uti departement icke m\u00e4nga fattig person bland en \u00f6fwcr dagl\u00f6narcnas klass n\u00e4got upph\u00f6ja st\u00e4nden och att s\u00e5ledes f\u00e4 fattig student g\u00e4fwos d\u00e4 studie af brist p\u00e4 en allm\u00e4n folkbildning icke kunna bli s\u00e4rdeles allm\u00e4n bland en l\u00e5g folkklass",
            "start": 225,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "a l\u00f6en s\u00e5 folkrik stad till s\u00e5te f\u00f6r studie idkande stola h\u00e4fwas genom \u00e5rstistiga ny",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "facultelens ledamot drifwas \u00e4n af samma oegennyttig nit som g\u00f6ra de stor f\u00f6retr\u00e4dare wid medel af denna \u00e4rhundrade f\u00e4 lysa och s\u00e4 \u00e4kstade af ungdom hwarom man ej b\u00f6ra twifla s\u00e4 kunna icke fela deni tilf\u00e4lle at f\u00e4 cn \u00f6nstelig \u00e4ndring i den n\u00e4rwarande tw\u00e4ng al f\u00f6rn\u00f6ta ungdomstid med onyttig studie d\u00e4 npsala h\u00f6gstola \u00e4ga den lycka at styra af en lika magt\u00e4qande som w\u00e4lt\u00e4nkande furste",
            "start": 289,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "en \u00f6m och \u00f6lligl bem\u00f6tande desse gosse derjemte i sig studie underwisic af hwad dceirl h\u00f6rer passa f\u00f6r de vara man will gr ro tilltaniia att",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "f\u00e4dt cn god helsa genom arbetsamhet kroppsstyrka genom f\u00f6rfarenhet wisdom genom motg\u00e4ngar sinnesstyrka och genom studie prydt sig snille sorn all utom de fela s\u00e4 m\u00e4ste de innom sig sjclfwa finna medel att st\u00f6ta ifr\u00e4n sig br\u00e4cklighet ledsnad och bedr\u00f6fwelsen hwilka \u00e4ro en fiende som gemenljgcn antasta en h\u00f6g \u00e4lder en \u00e4ldersman hwilken ha innom sig all kesta resourcer vara att f\u00f6rlikna med en af vesta gammal tempel",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "arn man \u00e4lflar hwarken studie eller \u00e4ra f\u00f6r de skulle utan f\u00f6r en n\u00f6je",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "en dagling som utom aeademiska studie s\u00f6rw\u00e4rfwci sig graminaticaliff kunskap i fransta och tysk srr\u00e4ken \u00e4ga kunskap i jlalienffa bokh\u00e4lleriets f\u00f6rande \u00e4stundar conditiv antingen uti handel eller som informator ware sig h\u00e4r i sl\u00e4de eller p\u00e4 land blott at soutien f\u00f6r man olpckligwinnes",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "efter fnllandade studie tift paris alldeles utan penning blef vara 1768 inspekt\u00f6r viv college de france hwilken bei\u00f6niw\u00e4rba skola han hel och h\u00e4llek ripp fr\u00e4n sig f\u00f6rfall",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "ung konstn\u00e4r som under god m\u00e4stare ledning h\u00e4r y hijma intr\u00e4ot p\u00e4 konst m\u00f6dosam bana allwarligt m\u00e4ttc bet\u00e4nka reflexion caj finna att om de r\u00e4tta sig derefter stola de en g\u00e4ng i fall de nu busioit b c dra i sig hopp alt minna l\u00e4ford om \u00f6e \u00e5terta allwarliga t irhfiilii en ymnig ers\u00e4ttning genom bita w\u00e4roe som en g\u00e4ng iommer att tjleridunug de fullst\u00e4ndig utbilda talang e\u00e4som studie i denna konstgren m\u00e4 h\u00e4r n\u00e4mna na r is och 117 af hr f\u00e4ger plan 119 120 och 121 af hr",
            "start": 376,
            "end": 384
        },
        {
            "text": "link\u00f6ping gymnasio som ock ivid upsala academie kunna bewittna han uppf\u00f6rande f\u00e4synr hedra och dest studie s\u00e4 om f\u00f6rswarliga norrk\u00f6p",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "denna s\u00f6rmon som icke i synnerhet sig viii thevlogista studie metz afgjord b\u00f6jelse vch afsigt att biisiva prest och m\u00e4 dm \u00e4tnjntas tills han stuta sig ivid seiiiinariinii i upsala",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en hwilken da han ej vara eommenderad \u00e4ga tillf\u00e4lle wistas i stockholm eller upiala f\u00f6r sine studie fullkomnande",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en man med djup infigt i en fri konst och studie som i synnerhet tillh\u00f6ra en ung fruntimmcri brillanta uppfostran wore hugad bliswa l\u00e4rare uti n\u00e4got hederlig hus h\u00e4r i stockholm",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "tjenst gt en stadga dngling som iemte academljka studie \u00e4ga tillf\u00f6rlttelig kunffav i en lefwande spr\u00e4kcn oh som sjelf ha itu f\u00e5lla att s\u00e4 en god uopfpjfran samr att redan f\u00f6rut underwisa annan anta uti nigot hederlig hus s\u00e4 som jnlormatoe",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "under en limma underteknad vara ledig fr\u00f6 publik un derwisning wid lund stola erbjuda jag jag lemna handledning \u00e4ta n\u00e4gra yngling hwilka uti f\u00f6rbereda studie avancera framom en f\u00f6rsta grund s\u00f6r spr\u00e4kkunstap",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "lil f\u00f6reta af denna arbete ha f\u00f6rfattare hast flere anledning bland hwilka i alm\u00e4nhct anf\u00f6ra brist p\u00e5 s\u00e5dan medicinsta ashandlingar som framst\u00e4lla i sig wctenstapliga gestalt och bewifa at studie och kunskap m\u00e4ste f\u00f6ruts\u00e4tta innan man kunna nyttja en efter inr\u00e4ttad",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "en stadga dnqllng som inneha akademisk studie \u00e4stundar an i hufwudstl den eller landsort bliswa anta till l\u00e4rare uti n\u00e5gon bra bus",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "konung i som att fa dern m\u00e4ite fortfara att dirigera han studie ha till den \u00e4nda ansta en pension som sitta fadren i stind att lemna sig best\u00e4llning och \u00e4tf\u00f6lja sig elev tik w\u00e4rt universitet",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "z tjenst \u00e4stundas en walartad hederlig och f\u00f6rm\u00f6gen mans son med n\u00f6dig studie som b\u00e4ra lust att l\u00e4ra pkarmacicn kunna nu genast p\u00e4 en apothek i landsort ej l\u00e4nga sr\u00e4n stockholm emot wiha wilkor bliswa anta med f\u00f6rs\u00e4kran om en \u00f6m och honett bem\u00f6tande",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "en stagdad som efter studie wid en af rike gymnast tjent 10 vara l handel och genom sig husbcndes lr\u00e4k\u00f6de obest\u00e5nd samt detz tillika emot han wisade f\u00f6ga redlig s\u00f6rhzllande nyligen bltfwit f\u00f6rs\u00e4tta i yttre f\u00f6rl\u00e4genhet om si n\u00e4rnur nde och framtida b\u00e4rgoicg \u00e4ffundar att med allraforsla erh\u00e5lla antingen n\u00e5gon f\u00f6r sig pak vdc kondition p\u00e4 t hufwudstaden eller ock ort emot billig wilkor f\u00e4 f\u00f6rest\u00e4 eller p\u00e4 r\u00e4kring emotta en oandelsbos en m\u00e4st hedra betyg och \u00f6frig pr\u00e4stauda mas icke",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "font i publik iilgatt oin berg vanl naturanlag f\u00f6r sang de han genom flitig studie och en l\u00e5ng uk\u00f6fwande af konst r sielstva konst f\u00e4dernesland dr\u00e4gt till flor fullkomlighet ha pa denna afton da han f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e4ng lat h\u00f6ra sig till den h\u00f6g legrat publik anspr\u00e4k och nyfikenhet hwarf\u00f6re ock samling af \u00e4h\u00f6rare war ganska talrik",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "de ang\u00e4 slott policen o\u00e4 studie discipstn meia ve 63 meo en \u00f6frig i en n\u00e4ra samband",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en angling om 19 \u00e5r som hittills idka studie och flrlswer en wacker stil astundar b isiva anta som skrifware wid agot bruk emedan han hemma hos sig fader som vara bruk\u00f6betient inhemtat nagon kunskap uti en soklor som derwid fordra",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "bele hwartill wettcnstapliga studie samt k\u00e4nnedom oin folkslag h\u00e4fder och lag en dag stola bana ni",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en hederlig ungkar som genomg\u00e5 en del af ssna studie i baris zstundar gir roa leetioner i sprzkets skrif och tales\u00e4tt hwilket han grundeligen posiederar swar afwaltas i ailoieens boklada i bill til yl",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "l\u00e4rer sivida snikar jag nu d\u00e4 eftertankar d\u00f6fwar passion att dest gissel matte h\u00e4ldre aldeles lurera jag \u00e4n att jag i en sjelfk\u00e4r okunnighet skola fortfara i en yrke hwartill jag ej \u00e4geo anlag och som stuste hindra jag att applicera jag till en studie som kunna bilda jag till nyttig syssels\u00e4ttning",
            "start": 244,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "hwaruti mi ost befinna national icke lemna jag den f\u00f6rtroende som jag anse jag f\u00f6rtjena om conventet vara f\u00f6rbeh\u00e4llsamt emot jag om den icke ta ek kraftig parti i anledning af en fyra memorialerne jag inlemnak d\u00e4 stj\u00e4la jag genast wisa mit f\u00e4dernesland den jag drifwes hwarken af \u00e4relystnad eller girighet samt beg\u00e4ra afsted fr\u00e4n generalstapet och beaifwa jag p\u00e4 land be jag wik forts\u00e4tta jag studie uti politik och krigskonst altid f\u00e4rdig at \u00f6fwergifwa denna lugn s\u00e4 snar en w\u00e4l reglera styrelse lemna jag tils\u00e4lle at blifwa nyttig f\u00f6r mine medborgare",
            "start": 392,
            "end": 400
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra ben som till denna stipendium skola kunna anse ber\u00e4ttiga wara f\u00f6da i stockholm g\u00e4rna af testaters siagt samt beh\u00f6rig styrka att han wid upsala akademi sig lid i 7 ar ber\u00f6mligen tillbringa ock wisst eller wisa kunna s\u00e4danc framsteg i studie att han med nytta kunna bes\u00f6ka ntrikcs akademi",
            "start": 237,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "en yngling ftin n\u00e4gra 8r idka studie \u00e4stundar i brist af medel till forts\u00e4tta as siit yrke att s\u00e4 komma till n\u00e5gon herrskap antingen s\u00e4som skrifware p\u00e4 n\u00e4got kontor eller inspektor p\u00e4 n\u00e4gon g\u00e4rd k ty han tirst\u00e4r sig \u00e4swen p\u00e4 jordbruk",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "denna poem lfwensoy set uti 106 tns\u00f6rha ar strifwet af cn nitton\u00e4rig ynglingutan studie och underbyggnad larl ekbom f\u00f6da i stcckholm ar 1807 och i smaland d\u00f6mdes genom sig f\u00f6r\u00e4lder knapp willtor att tillh\u00f6ra den tjenande kl\u00e5ben",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "den vara wanligt s\u00e4ga hatt at ungdom brad synda sig studie och med en halff\u00e4rdig sticka lighet ilf\u00e4nas efter systor som den ej kunna f\u00f6re sta",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "emot qviito af stipendiat ena h\u00e4lft wid b\u00f6rjan och ben andra wid flyta af termin men \u00e4n wid academien f\u00e4r han aldrig n\u00e5gon af stipendium uppb\u00e4ra 6 genast efter termin flut b\u00f6ra till niddarhusdireesi\u00f6nen betyg af ben ordinarie profefor under hwar speciell tillsyn kj\u00e4n komma att st\u00e4 huruwida stipendiat under samma term gj\u00f6rt widare framsteg i studie \u00e4n under en nytz f\u00f6reg\u00e5ende sami a edcs strifilig af prcfetzorcn underteckna underr\u00e4tielle om han wid all upprop warit eller i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag han d t icke vara",
            "start": 342,
            "end": 350
        },
        {
            "text": "e stadga mngliiig med hedra betyg soni genom flere lrs studie och best\u00e4ndig lining wnnnit f\u00e4rdighet i r\u00e4kna vch ftrifwa",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "f\u00f6r f\u00e4cktkonsten hwaruki han inom korrt tid icke allenast bjwerlraffadc sig ka nir\u00e5 ta utan ock last gt de i f\u00e4rdighet med ssclfwa sig han f\u00f6r\u00e4lder som \u00e4mna han lill den andelig st\u00e4ndet smickra sig att s\u00e4 se han efter full\u00e4nda studie intr\u00e4da uti minorjierncs ord och ha till dcn \u00e4nda p\u00e4 egen bekostnad l\u00e4tit inreda ock prpdligt meublera twenne rum lie samma orden r men sedan en f\u00e4fangl f\u00f6rs\u00f6ka \u00f6fmertala han ott anta delta l f nadss\u00e4tt flicka",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "en lillg tiensteman me sttll\u00e4ndade studie \u00f6nstar att mot kost och ivgitbtifwa anta till informator i n\u00e4gon stilla",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "han som han sate full\u00e4nda sig studie 1789",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en fruntimmcr som gifwit anledning till den rycka en gon i desje dag uifnit sticka med knif p\u00e4 garan ha i kongl lii kammare h\u00e4r\u00f6fwer dliswit h\u00f6ra och f\u00f6rklara alt hon af obetenk samhet och misif\u00f6rst\u00e4nd samt uran all koinmit au wid en ull falla yttra n\u00e4got s\u00e4dant nia hwilket hon liiw\u00e4l alldeles icke kunna f\u00f6rmoda studie w\u00e4cka n\u00e4gon s\u00e4 allm\u00e4n arksamhei som nu",
            "start": 313,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "en studerad pngling wid 20 \u00e4ra som i brist af tillg\u00e5ng ej kunna forts\u00e4tta sista studie och oger mycken b\u00f6jelse f\u00f6r handel \u00f6nssar blifwa anta p\u00e4 n\u00e4got stor d\u00e4 en m\u00e4st",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "witzerligev \u00f6fwerwigten v\u00e4 dcb flere lim mara f\u00f6r louie ine n och grekistan ja och med i hebr\u00e4istan kofwas ben tillstr\u00f6mma m\u00e4ngd of ungdom som icke \u00e4mna till studie och h\u00e4r s\u00e4 methodistt kunna inh\u00e4mta en spr\u00e4fl och kunflapkr hwilka mycket bch\u00f6fwas i allm\u00e4n lef werne best\u00e4mma inndn korrt skola framlida flick och ben riktning ben b\u00f6ra anta f\u00f6r att bra gagna hufwudstadem",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "t i f f f f u finna poctissa studie af",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "turligkwis stydda sig son f\u00f6r hufwudstavcns afw\u00e4gar och last de farh\u00e4gor begagna st ckligt och n\u00e4stan all dest yngling anl\u00e4nda med bref till del egare af samfund hwilka \u00e4ta h\u00e4nwisa deri till en synbar chef och direkt\u00f6r f\u00f6r en god studie n\u00e4mna h\u00e4rwid advokat pineau durand och delahale",
            "start": 229,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "med erk\u00e4nnande af den warde denna bok i \u00e4dant afseende \u00e4ga torde man likiv\u00e4l f\u00e4 mcdgifwa desi otillr\u00e4cklighet s\u00f6r en yngling svin ehuru icke egentligen \u00e4mna \u00e4ta l\u00e4ra yrke dock under en l\u00e4nge ffoltid wilja forts\u00e4tta sig studie samt bilda sig smak f\u00f6r ben clasiista litteratur bwaraf tyskland fanste ager den rik f\u00f6rr\u00e4d ej f\u00f6ga i egen originalwcrk \u00e4n \u00f6fwerflyttningar af en f\u00f6r all kiders och all nation litter\u00e4r odling erl\u00e4nda m\u00f6nster som forntid efterlemnat",
            "start": 218,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "2 utdela jg tunna s\u00e4soni uppfostringshjelp f\u00f6r fem styck fattig barn men derest ingen s\u00e4 n\u00f6dstalte skola i f\u00f6rsamling finna blifwer denna s\u00e4d anslag till stipendium f\u00f6r t\u00f6rstig och f\u00f6r studie utm\u00e4rkt falla dnglingar ssm f\u00f6da i tortuna",
            "start": 184,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "diverse forte studie bbcke af de nu f\u00e5 lida mista bruklig b arsf stor del iro ohdelt ny",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "de som intressera sig f\u00f6r yngling ekbom i synnerhet den v\u00e4lg\u00f6rare torde med n\u00f6je emotlaga den underr\u00e4ttelse att han med framg\u00e5ng fullf\u00f6lja studie och att han vid slut af sistliden v\u00e5rtermin i lund utgifvit en dessertation \u00f6fver lactantii firmiani s\u00e5ng ora fenix hvilken han \u00f6fvers\u00e4tta p\u00e5 metrisk vers",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "natt pch dag zret igenom jkpldlg til uppagning s\u00e4ll\u00e5s i j\u00e4mf\u00f6relse med en forn en g\u00e4ng busa sommar m\u00e4fle sig wid en f\u00e4lt ben f\u00f6rra academtsta studie och omkastning bel\u00f6nte med loo \u00e4rligen af en fond sorn icke besw\u00e4rar slaten emot ben sednares lnjkrifning och emot dest f\u00f6ga kostsam pr\u00f6fning och emot han make",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6r framtid utonilaads crh\u00e4llne studiebetyg icke wara g\u00e4lla samt att den yngling sorn medf\u00f6ra en s\u00e5n betyg och inom land will forts\u00e4tta sig studie skola lelja si l\u00e4rocur\u00f6 p\u00e4 ny igen och uran chxkorrtning r tid stuta densamma",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "en stadga yngling som f\u00f6rw\u00e4rfwat sig god instgter i studie samt r\u00e4kna ack ssrifwa \u00e4stundar blifwa anta antingen wid n\u00e4got bruk eller hos n\u00e4gon handlande eller och som skrifware wid n\u00e4got contoir h\u00e4r l stad winna emploj underr\u00e4ttelse om des wistande \u00e4rh\u00e4lles p\u00e4 tryckeri",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "h\u00f6ghet kron prins akademi h\u00f6g canpler behaga icke allenast t\u00e4t en hiva af ben studerande corpsens medlem sig utan g\u00f6ra sig \u00e4fwcn unocrraktao \u00f6rn de namn filter anf\u00f6rwandter de framsteg i studie och den lesnadtyrkc en arn en w\u00e4ija",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "en yngling som tillbringa ago tid wid akademi i upiala men sakna medel att forts\u00e4tta sig studie \u00e5stunda mi genast kondition antingen i eller minuthandel han ager hedra witsoro otti litt llpps\u00f6rande",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "cellist ha prbswat en medel som en af dest ledamot uppfinna och l\u00e4rer att med mennistor hwilkas spr\u00e4k man alls icke k\u00e4ng ner och undcrh\u00e4lla sig med de utan f\u00f6reg\u00e4ende studie utn liten hinder och utan ringast tankcbem\u00f6dande",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "tro be tillh\u00f6ra otz att utbilda w\u00e4rn l\u00e4rjunge anlag till ben grad art de wid u niversitetet eller n\u00e5gon till\u00e4mpnings gt \u00e4 kuli forts\u00e4tta sig studie f\u00f6r n\u00e5gon best\u00e4mdt lefnadsyrke mea mi anse otz icke b\u00f6ra tvid underwisningen hafwa n\u00e5gon s\u00f6da u blifwande lefnadsyrke i sigte",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "den i tills\u00e4tta anthoriteten f\u00f6r reform i studie ha p\u00e4 bicekonungens befallning nr universt",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "flera \u00e5r med ifver p\u00e5 studie al kabbala f\u00f6r att af denna en mystisk l\u00e4ra skatt hemta n\u00e5gon upplysning lasth\u00e4ngande vid den grund s\u00e4tta att en helig bok jemte sig ordbetydelse hafva en annan hemlig och h\u00f6g hvilken vara f\u00f6rdold under den omkl\u00e4dnad liksom sj\u00e4l i kropp",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "man crh\u00e4llas mot billig elev emotta \u00e4fwen i halfpension p\u00e4 qwartal f\u00f6r w\u00e4nlig kurs i studie vch l\u00e4rdom",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "hos en h\u00e4radsskrifware boende 8 mil ifr\u00e4n stockholm som tillika \u00e4ga underbyggnad i studie f\u00e5 tilf\u00e4se f\u00f6r ung scholairer at l\u00e4ra f\u00e4 w\u00e4l h\u00e4rad f\u00e5 bruk och",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "en man som studera wid a jlkaremi hwilken utom sig akademisk studie \u00e4ga kcknnedom uti fransk och tyst spr\u00e5k jemte slaverspelning kondition som informator ware sig i stad eller p\u00e4 land",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarie termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddarhusdirectionen inland betyg af dell ordinarie profesor linder hwar speciell tillsyn han komma arr sta huruwida stipendiat lida samnra termin g\u00f6ra widare framsteg i studie an under den nysa f\u00f6reg\u00e5ende samt likaledes skriftlig af profcstoren underteckna underr\u00e4ttelse om hail ivid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigr fall uppgift p\u00e5 en daqar han den icke warit",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "tj \u00e4ro commenderade \u00e4ga tillf\u00e4lle att mista i stockholm eller upsala f\u00f6r fin studie fullkomnande",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "upoffcar n\u00e4gra tima \u00e4ta studie och metenskaper chwilkas ifrig beskyddare han vara",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "denna oordning i vi studie ha flera orsak fr\u00e4mst deribland st\u00e5 en offentlig examen och prisutdelningarne",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "denna ordning barde kyrkskola s\u00e4 w\u00e4l f\u00f6rbereda \u00e4mne f\u00f6r studie som tillda na ungdom f\u00f6r n\u00e4ring och stadga derf\u00f6re att blott i \u00f6fra closten stulle en ele ntcnlardfning i latinen \u00e4ga rum",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "de lnst f\u00f6r studie jag inplanta hos l\u00e4riungarne utan \u00e4fwen den enkel och f\u00f6rkorta method jag wid fpr\u00e4knnderwisningen \u00e4mna inf\u00f6ra",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "1730 och den 22 mars 1782 jemte flera an dra till allm\u00e4n gagn g\u00f6ra inr\u00e4ttning f\u00f6r ordna alt de besparingsmedel hwilka kunna samla af en s\u00e4 kalladt fidei kommist kapital stnlle utg\u00e4 till en eller flera akademiffa stipen dier f\u00f6r ftickeliga studerande af adel eller o\u00e4del som till sine studie befr\u00e4mja wilja resa utomlands med r\u00e4ttighet f\u00f6r stipendiat alt s\u00e4 samma stipendium njuta s\u00e4 l\u00e4nge han vara p\u00e4 resa och sine studie forts\u00e4tta",
            "start": 283,
            "end": 291
        },
        {
            "text": "1730 och den 22 mars 1782 jemte flera an dra till allm\u00e4n gagn g\u00f6ra inr\u00e4ttning f\u00f6r ordna alt de besparingsmedel hwilka kunna samla af en s\u00e4 kalladt fidei kommist kapital stnlle utg\u00e4 till en eller flera akademiffa stipen dier f\u00f6r ftickeliga studerande af adel eller o\u00e4del som till sine studie befr\u00e4mja wilja resa utomlands med r\u00e4ttighet f\u00f6r stipendiat alt s\u00e4 samma stipendium njuta s\u00e4 l\u00e4nge han vara p\u00e4 resa och sine studie forts\u00e4tta",
            "start": 414,
            "end": 422
        },
        {
            "text": "cjc\u00e4ifrfoecu\u00f6e ln w\u00e4lk\u00e4nd ung som jemte grundlig akademjffa studie och spr\u00e4k runffap \u00e4ga stickfjgbek att tinderwiia i och",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon fiufroubfafli t affeenbe ty endast 150 beg\u00e4ra f\u00f6r hwardera barn f\u00f6r \u00e5r r\u00e4knadt men man \u00f6aflar \u00f6rii\u00e4mltgast att kunna staffa en god och uppmuntra s\u00e4llstap \u00e4ta en f\u00f6rut p\u00e4 st\u00e4ll worandc w\u00e4lartad cch hhaglig gostc af \u00e5lder samt bereda tillf\u00e4lle lill den nyttig tasian mellan han och han jemn\u00e5rica kamrat hwarigenom styndesam mare i studie befr\u00e4mja",
            "start": 334,
            "end": 342
        },
        {
            "text": "ta fru lim som ut full\u00e4nda fin studie ttt binda t er g st\u00e4lle mot gansta gpda tillbud",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "n\u00e5dig gevvel unna ost derf\u00f6re et kraftig beflydd mot en f\u00f6rf\u00f6ljelse en homfridsbrott och den wald som g\u00f6ra w\u00e4re boningsrum och werkst\u00e4der os\u00e4ker ja som tr\u00e4ffa ost just uti den swensta athen der man f\u00f6rmoda at studie och wetenffaper uti denna uplysningens f\u00f6rguda tidehwarf eller \u00e4tminstone den til namn s\u00e4 walfragdade sedol\u00e4ra ssulle afb\u00f6ja all wilda utbrott",
            "start": 208,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "d\u00e4 den kanh\u00e4nda gifwes likaf\u00e4 m\u00e4nga oin icke flere och tjenstem\u00e4n uti bleking \u00e4n uti sk\u00e4ne emedan carlskrona stad ensam hysa en ganska stor m\u00e4ngd och en som stola bereda lill dylik w\u00e4rf ofta oni ej alltid beh\u00f6fw grundl\u00e4gga sig studie wid etc gymnasium f\u00f6r att icke komma liten tv\u00e5l underbygga till och der n\u00f6dga ned mycken kostnad och tidspillan genom prisa ta lectioner h\u00e4mta hwad f\u00e5 en gymnasium i ort eller p\u00e4 stall kunna winnas med lindrig och f\u00f6r wista med ingen kostnad f\u00e4 finna inan strax f\u00f6rdel f\u00f6r ort af en i carlskrona",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "en man med djup nsigt i en fri konst och studie som i tillh\u00f6ra en ung fruntimmer brilianta uppfostran wore hugad blifwa l\u00e4rare uti n\u00e4got hederlig hus h\u00e4r i stockholm",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "jag vara b\u00f6ja tor studie och sparsamhet oell derf\u00f6re p\u00e5st\u00e5 man att jag vara pedant oell girig",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "profisioren m von bre idka h\u00f6rberg gemensam studie och med den f\u00f6r",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "e augiing n\u00e4ra 18 vara hittills idka akademissa studie \u00f6nska uu genast erh\u00e4lla tjenst i eler annan kramhandel",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "twcnnc broder med god uppfostran 17 och 20 8r gammal \u00f6nska flq efter n\u00e5gon wistgndc i upsala och f\u00f6resats att i stockholm f\u00f6r en j\u00e4rstilt iraldl yrke forts\u00e4tta a studie hwar flit hus att eino",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "d\u00f6 egare till egendom eller r\u00f6relse h\u00e4r i st ode skola tydeligen uppgifwas till de wistelseort i stad ll\u00e4n h\u00e4rad och socken att studerande f\u00f6rete b emis derom att dc forts\u00e4ttg studie samt huruwida en tillika undcrwisa fr\u00e4mmande barn emot 100 l\u00f6n eller motswarande f\u00f6rm\u00e4ner de tom \u00e4ro fattighjon eller njuta underh\u00e4ll uvptagne fattig barn samt de hwilka \u00e4ro wani\u00f6re swagfinte br\u00e4cklig och ur st\u00e4nd att f\u00f6rw\u00e4rfwa sig uppeh\u00e4lle saint icke ega n\u00e4gon jkattdar inkomst",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "s\u00e5som ingen ting kunna med stor eftertryck deras sinne som sig haswa til studie vch bookliga konsters idkande f\u00f6rbinda til dygd och eudsfruchtan samt of\u00f6rtruten flit och waksambeet upmuntra \u00e4n alt hiva ock man af de bliswer efter sig f\u00f6rlj\u00e4nst med heder och bel\u00f6ning ihogkoiiimen alts\u00e5 b\u00f6ra de som wid academier framf\u00f6r andra gjordt ber\u00f6mmeliga framsteg i som d\u00e4rsammast\u00e4des \u00f6nvas blifwa med s\u00e4rdeles god md\u00f6men och wittnesb\u00f6rder anse",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "wid fransta invasion war han all f\u00f6r ung f\u00f6r att kunna ta n\u00e4gon utm\u00e4rkt werksam del i sig fosterland f\u00f6rjwar och under den helig allians l\u00e4nga fredsperiod ha han ej tillf\u00e4lle att f\u00f6rw\u00e4rfwa sig den ersannhet i krigisk operation som beh\u00f6sdes f\u00f6r att kunna utm\u00e4rka sig regering med lysa bragd s\u00e4som f\u00e4ltherre deremot underl\u00e5ta han ej att med ifwer forts\u00e4tta sig krigswettenffapliga studie under stickliga l\u00e4rare och erfaren veteran ledning",
            "start": 378,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "en kunnig landtbrukare som under 20 \u00e5r tid hast siere stor landtegendom p\u00e4 arrende och derigenom iemte idka studie fige s\u00e4 \u00e4l practijk som theoretksi k\u00e4nnedom huswudsakliqen i noinien och hielplig",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "jag swarade jag vara jag beundran l\u00f6r ni f\u00f6r \u00f6frig vara en studerande fr\u00e4n halle wieland betrakta jag sm\u00e4leende efter n\u00e4gra fr\u00e4gor \u00f6swer jag studie g\u00e5 han med mia kill en f\u00f6nster",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "med fallenhet f\u00f6r mechanik och yta studie f\u00f6lja w\u00e4l ofta sig b\u00f6jelse stump gynna n\u00e5gon af teras f\u00f6rs\u00f6k och efter denna falla de ingen ting widare sm\u00e4rt eller om\u00f6jlig ingen ting",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "hwad univeigitetcn betr\u00e4ffa s\u00e4ga ha man ej wclat r\u00f6ra wio den soni g\u00f6ra deni nied st\u00e4t dyrbar f\u00f6r tystland ej wid den wektenstapliga ilnderwisningens sann frihet ej wid omf\u00e4ngep af en studie be kunna idka eller wio best\u00e5 l\u00e4ros\u00e4te enstilta och originell f\u00f6rmer",
            "start": 183,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "den stipendiat som utan styrka laga f\u00f6rfall under m\u00e5nad sammanr\u00e4klurbe p\u00e4 beta \u00e5r uraktl\u00e5ta att begagna en utiv\u00e4gar han uppgiswit sig \u00e4ga till sine studie forts\u00e4ttande wid bergsskola i falun technologista institut i stockholm hanbelsstolan i g\u00f6tebirg eller andra dylik anstalt dliswer sig stipendst s\u00f6niiflig",
            "start": 147,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "finna den ben\u00e4gen att einvtlaga arfwer af nina m\u00e4ng\u00e4riga studie och erfarenhet s\u00e4 \u00f6ppuas dertill tillf\u00e4lle genom subftription four emorrages hos rike f\u00f6rn\u00e4m bokhandlare hos hwilka jag h\u00e4rmed anh\u00e4ller utt lista till jag s\u00f6re l",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "f\u00f6r studie flor och iv\u00e4llusnad ffutl at han mstte winna en s\u00e4 dag bel\u00f6hning fem kunna l\u00e4nda all dra vacker ingenia til efterd\u00f6me och",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "mer sedermera forts\u00e4tta fin studie nied den flit att de derf\u00f6re anse skrtjcnte af kongl",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "e pngling f\u00f6rse m hedra intyg s\u00e4 \u00f6fwer studie som wandel som stader\u00e5t wid gymnasium ock",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en n\u00e4got till \u00e4ra komma militaile som t sig ungdom idka studie \u00e4wndar att uti n\u00e5gon liten borga ehus blifwa anta f\u00f6r ark underwisa uti e\u00e5fi skrifwa r\u00e4kna geoqraphien och ht stonen m m ben\u00e4gen \u00e4gare b f\u00f6ra",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "k\u00f6ra 2 ne velpeusionairer om ro a 12 \u00e4ra alder som r\u00f6ja d\u00e4g och fallenhet f\u00f6r studie nu ledig ju f\u00f6rr betz h\u00e4ldre p\u00e4 en st\u00e4lle n\u00e4ra g\u00f6theborg abretz s\u00e4ga p\u00e4 tryckeri",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga intr\u00e4ffa att ingen af testator anh\u00f6rig u stas wid akademi till studie idkande stola afltid",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "skicklighet bortc wsl finna hos person innan han ontogestill secreterar och denna underh8llee trolig p en wida \u00e4ndam8lscnliaare s\u00e4tt qenom historista och politisk studie m m hwartill bland annan lewnade h\u00e4nwisning \u00e4n genom en derifrzn skiljaktig tjenstg\u00f6ring t statens verk",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "mantel i beslag half\u00f6n vara den land p\u00e4 lord der en wetenstapliga studie \u00e4ro mera kswtrlew nade \u00e4ta den fattig nasicn och deruti ligga en hufwudkalla till den barbari hwar",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "s\u00e4dana svin mott \u00e4mna cana litt \u00e4ta borgerlig nelen som r siv en f\u00f6r deni hwilka \u00e4lta forts\u00e4tta studie wid universitet eller rarniare underr\u00e4ttelse teinnas i magister wiborgs bokhandel be de blifwande elevernes f\u00f6r\u00e4lder t\u00e4cka avteckna fin namn innan medel af n\u00e4sta m\u00e5nad p\u00e4 den n\u00f6dig arrangeuieurer sdr skola inr\u00e4ttning i i lid kunna craffas",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "gen af besia f\u00f6rsta f\u00f6rs\u00f6k f\u00f6rm\u00e4dde nu ben m\u00e4ktig satrap att sticka en 40 ung egyp lierna eill frankrike f\u00f6r att der full\u00e4nda sig studie p\u00e4 den att s\u00e4som den heta i en af pascha utf\u00e4rda instruktion desie ung man m\u00e4ta wid de \u00e4terkomst",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "termin slut b\u00f6ra stipendiat till riddarhnsdirectionen ins\u00e4nda betyg as ben ordinarie profestor under hwars speciell inspektion ha komin att sta huruwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie an under den nyjj f\u00f6nttq\u00e4iigne samt likaledes strift ig af profefjoren underteckna underr\u00e4ttelse om han ivid all upprop warit tillst\u00e4des eller i vidrig fall uppgift p\u00e4 be dag han den icke warit",
            "start": 205,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "inflvtande p\u00e4 m\u00e4nniffjor samt om upfostringsoch rcgeringslagars werka om swcnska folk sed lie olik ridchwarf hufirudmedlen at befordra god sed em sednare tid l\u00e4rdom och wtterhet om konung gustaf i upmuntran lil studie f\u00f6r danneman barn om huswudstadcns om stad offent liga skoljnr\u00e4tiningar evmnasier och univerfireter om krigsskola eller akudemierom ffadan af l\u00e4nga ferie och tjenstledighet om den offentlig upfaflran om l\u00e4ros\u00e4ltcts s\u00f6rb\u00e4liring wid skelcr och gpmnaster om upfostringswcrkens kostnad em angel\u00e4genhet of sochneffolor f\u00f6r jordbrukare barn f\u00f6rslag lil en bra upfostran f\u00f6r menighet barn om l\u00e4sning och f\u00f6rening f\u00f6r barn af b\u00e4gge k\u00f6n om efierd\u00f6mcns werk\u00f6n om retelse lie",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "tjensts\u00f6kande en med n\u00f6dw\u00e4ndlga studie och hedra bewis f\u00f6rse stadga angling \u00e5stunda condition antin cn som skrifware fcrctlfet han trut warit eller ock i n\u00e5gop sort hondel",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "och stum bugning f\u00f6r de sedan g\u00e4cka han \u00f6fwer de besynnerlig rustning hwarp\u00e4 dag bfwerqick fr\u00e4n den burlesk till den ollwarsamma och h\u00e5lla en t l till de han \u00e4tskilliga last och fel hos ungdom och wisave desi behof af r\u00e4ttelse aga cch hv sving genom studie o sedermera kemnade han den allma samma f\u00f6r den bu leska eller snar och g\u00f6ra de \u00e4tskslligi fr\u00e4gor ip\u00e4 hwilka en ware f\u00f6rbunden alt sivara",
            "start": 249,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "el angling om 2z \u00e4rs \u00f6lder som uti strre vara idka studie wid et af en stor l\u00e4row\u00e4rken \u00e4stundar ntaga tienst som betient hos n\u00e4gon ogift herre eller hederlig herrstap",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en ung mansperson med hederlig uppf\u00f6rande och god betyg som af bristan be medel cj f\u00f6rm\u00e5 forts\u00e4tta sig studie \u00f6njsar plats som kammartjenare hos n\u00e4 gon ung herre eller hederlig herrskap i stockholm antingen genast eller till h\u00f6st",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra ha anw\u00e4ndt hel filt arf p\u00e4 studie och i synnerhet lill utwidganse af funsi\u00f6pen om stjerna och lag f\u00f6r de r\u00f6relse",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "i anledning af en uti stockholm post mo 69 och 70 inf\u00f6ra str\u00f6 reflexion \u00f6fwer projectet till en medicinsk och presterliga studie f\u00f6rening",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "6 genast est hwarje termin stut b\u00f6ra stipendiat till mdearhiiediree lione ins\u00e4nda betyg af den ordinarie professor ncer hwars speciell tillsyn han komma att st\u00e4 huruwida stipendiat linder st nini a termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nyss f\u00f6rntg\u00e4ende samt likaledes striftelig af profcssoren underteckna underr\u00e4ttelse om han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 227,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "som jag f\u00f6rsp\u00f6rja den utel\u00f6pande sedel stola wara utgisne i jag namn s\u00e4 giswes znm\u00e4nheten h\u00e4rmedelst tilk\u00e4nna den i h\u00e4ndelse jag accept borgen eller sedel studie n\u00e4gon f\u00f6rete f\u00f6r at d\u00e4r\u00e4 negotiera penning eller waror en s\u00e4dan icke emotta emedan jag n\u00e4gondera ej utgifwir",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "s\u00e4ivm sann och grundiliga kunssaper i allm\u00e4nhet warit och \u00e4ro en enda medel som befordra mennissosl\u00e4gtets w\u00e4lf\u00e4rd best\u00e4mma ting w\u00e4rde och f\u00f6rh\u00e4llande upplvfta \u00f6fwer desia sm\u00e4 tillf\u00e4llighet och titel och kunna icke gerna neds\u00e4nka sig till den apande och flafwissa charlatancriets m\u00e4nga roll hwilket framtr\u00e4da bet\u00e4cka med sig wanliga massa f\u00f6r att bedr\u00e4glig w\u00e4nda den kortt\u00e4nkt folkhop blick p\u00e4 sig tomhet s\u00e4som n\u00e4got reel och lysa ej olik acteuren d\u00e4 han spela roll af en ronung cller och winner bifall ehuru han vara alldeles ofkickelig att blifwa en werkelig konung och pr\u00e4st ivionre an lill ftilcf och dr\u00e4gten och n\u00e4gra med tal inst\u00e4mma \u00e4tb\u00f6rder f\u00e4 synas den \u00e4fwen i n\u00e4gon ni\u00e4n bidra till bonde bessedlighet att han i ungdom wid n\u00e4gon allnian schola f\u00e4r n\u00e4got begrepp om studie jemte n\u00e4gra handledning f\u00f6r siit egenteliga yrke",
            "start": 772,
            "end": 780
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarjc terinins sint b\u00f6ra siipendiaten till niddarhnsdircetronen ins\u00e4nda betyg af ben ordinarie prvfefvr inder bwars speciell tillsyn komma att sta hurnwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra vid framsteg i studie \u00e4n under de nysa f\u00f6reg\u00e5ende samt likaledes skriftlig af profeforen underteckna underr\u00e4ttelse om han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i n ivrig fall uppgift p\u00e4 en dag ban der icke vara",
            "start": 221,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "bibliorhekct nied den stor beredwillighet all en werk som han f\u00f6r sig studie och larda arbete beh\u00f6swcr",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "tenna allni\u00e4iinare bandledning i en s\u00e4 kalla l\u00e4ra studie wilja ock l\u00e4rare med afseende \u00e4 hwilkas redan ntfedta lefnadskall fordra en serstild pla f\u00f6r bildning s\u00f6ka m\u00f6ta f\u00f6r\u00e4lder och anh\u00f6rig \u00f6nstningar genom derefter l\u00e4mpa nndcrwisiiing",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "fieie yngling i\u00f6rnt derst\u00e4des warit uti pension och kwarak n\u00e4stan a k lemn\u00e4l denna st\u00e4lle f\u00f6rr \u00e4n de full\u00e4nda sine studie widare underr\u00e4ttelse mrom meddela as bryggare hr c",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "mgar i rhenst 2flestfalrsta provins bstsivit af sig anh\u00f6rig sticka i utl\u00e4ndsta esuitstoldr f\u00f6r att der fullf\u00f6lja sig studie ha h\u00f6gsidensirmme finna sig s\u00f6ron l\u00e4 ten att r en kabinettsorder af ten 15 aust \u00e5r",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "sine studie i cambridge advocera han i london liten praktik",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "i gustaf i placat wid disting marknad 1541 uppmuntra allmoge oit sakta sig g\u00f6star antingen t skola s\u00e4som w\u00e4gen till stat och kyrka tienster etter i aandtwerk s\u00e4som andra medel till bergning p\u00e4 \u00e4lderdomen hwaraf tydlig synas att skola blott moro best\u00e4md f\u00f6r de som \u00e4gna sig \u00e4ta studie och derf\u00f6re finga den spfkning de \u00e4nnu i fin grundinr\u00e4ttning bibch\u00e4lla",
            "start": 276,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "n\u00e4stinstundande h\u00f6st bliswer pa en st\u00e4lle a tandet icke l\u00e4nga ifr\u00e4n stockholm tillf\u00e4lle f\u00f6r en w\u00e4l uppf\u00f6dt bra mans gostebarn att mot lindrig betalning utom mat tw\u00e4tt och en \u00f6m omw\u00e4rdnad crh\u00e4lla god nnderwisning i studie och skrifning tillfammans med a st\u00e4ll warandc egen son af en ras informator",
            "start": 213,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "full\u00e4nda studie tr\u00e4vde han i ludvic xvits tjenst klef 1784 lieutenant och 1792 ca piten befordra samma vara till lfwerstelieutmanl 1793 till lfwerste och kort der",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en studerande som genomg\u00e4tt gymnasium och forts\u00e4tta siue studie wid upsala akademi derisr\u00e4n lian nyligen sterkoinmit \u00f6nflar emploj s\u00e4som informator i n\u00e4got hederlig hus i stad eller p\u00e4 land der han med sine wunna insigt i spr\u00e4k och wanliga wetenstaver kunna gagna",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "gansta kunnig nia vch g\u00f6ra sig studie i europa kanner fullkomlig sig f\u00e4derneslguds intcrestcn och behof",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "znspection dag komma att st\u00e4 hnruwida stipendiat under sammatermin g\u00f6ra framsteg i studie \u00e4n neder den nysa f\u00f6rutg\u00e4ende samt likaledes skriftlig af profetzoren underteckna undcrr\u00e4tketft \u00f6st witz all upprop want tillst\u00e4des eller i foll uppgift p\u00e4 en dag hgn den icke warit",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "stall jag den till den lid denna dr\u00e4peliga snille ivar f\u00e4 misikkndt an l\u00e4rare efter en h\u00e4lla samr\u00e4d afstyrka desi fader att widare p\u00e5kosta sig odugelige sans studie och man ha den h\u00e4rdheten att stvmfningswis utstaka han plats bland denna w\u00e4l nyttig clasi af medborgare simma sysiels\u00e4kta sig med skoarbete men som s\u00e4tta i en l\u00e5g icke beh\u00f6fwa snille odling utan blott en wechanist \u00f6fning",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "smak f\u00f6r studie och l\u00e4sning hwarigenom jag undg\u00e4r en n\u00e4ra umg\u00e4nge med en \u00f6frigv arbetare",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "tala om allting och som s\u00e4ker ha fin god studie ty jhan ha till och med en par g\u00e4nger f\u00f6rst\u00e4tt latinsta citation n\u00e4stan s\u00e4 wal som pater guardian",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta michaeli \u00e4stundas en alswarsani munter ogift man som kunna fransysk tysk och informe rar i engelska och \u00f6frig til studie h\u00f6ra wetlenjkaper samt r\u00e4kna och fkrifwer en nyck stil den som vara beg\u00e4fwad med dega f\u00f6rdel cd finna sig hvz emot \u00f6fwerentkommelse rmottaga n\u00e4gra fara stg komma g\u00f6tzir behaga den alt uti bill bejkrifiva samt jtt namn cch wistande til n",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "forn grundl\u00e4gga sig studie wid gymnasium \u00e4ga f\u00f6retr\u00e4de mera bemedla eller den svin njuta privat underwisning",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "faltes gifwa f\u00f6rsiag p\u00e4 en tj\u00e4nlig ledare i studie f\u00f6r den ung krona",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "rtt af rike gymnasium grundlagdt sine studie och tillbringa n\u00e4ra ar wid akademi med l\u00e4rare och f\u00f6rman utm\u00e4rka bifall",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "han art w\u00e4rnva anh\u00e4ngare ibland student nin som deste hindra i sig studie och all warningar ej g\u00f6ra den liten intrick hos ignatius befl\u00f6t universitet allt offentligen picka han",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "ickligt uppf\u00f6rande kunna f\u00f6rete d\u00e4 anm\u00e4lan steka os h\u00f6kare larston p\u00e4 stamp i hus 50 en dngling forn nyligen flutat sig studie id h\u00e4rwarande h\u00f6g l\u00e4rdomsskola och kunna",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "om en stadga man elller dngling som jemte studie vch n\u00e4got bokb\u00e4lleri \u00e4ga lust i\u00f6r bok k\u00e4nnedom wore bligad att bitr\u00e4da eller f e snygg handel med god utsigt f\u00f6r framtid s\u00e4 torde adrek i f\u00f6ra",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "nu tycka som ffulle sedan ssyldighcten att inf\u00f6r en akademisk autvritet efter hrberrdande studie beh\u00f6rigen hafwa \u00e4dagalagt fin kunskap och tillika witsordat sig god uppf\u00f6rande som ffulle s\u00e4ga mi den r\u00e4ttighet tillh\u00f6ra en s\u00e4kunda dokumentera person att ej blifwa af en l\u00e5g vetenskaplig alttoritet inom flyta d\u00f6",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "akademi och derwid ansta bel\u00f6ning och uppmuntran f\u00f6r f\u00e4dana snille som ren synas danad till denna \u00e4del yrke och till hwars uttveckling mid denna l\u00e4roiverk gifrves en ypperlig tillf\u00e4lle hwarwid \u00e4fwe preses anf\u00f6ra en w\u00e4fentligaste grund och reglor som till desse studie lvckliga forts\u00e4ttande \u00e4ro n\u00f6dig attiakttaga och f\u00f6lja och den i sammanhang med hwad f\u00f6rliden \u00e4rets h\u00f6gtidsdag i samma afseende blifwit sbrest\u00e4ldt samt slutligen en mzngsaldiga f\u00f6rm\u00e4ner en",
            "start": 260,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "tillliera ost att xtbilda krjungars anlag till den grad att de wid universitet eller n\u00e5gon til a i\u00e4 kunna forts\u00e4tta sig studie f\u00f6r n\u00e4gor best\u00e4mdt lefnad nrke c w anse ost icke bora n\u00e4d hafwa n\u00e4got s\u00e4dant blifwande tefnadvnrke i sigte",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "sju pnzlingar hafiva nu v\u00e4 en g\u00e4ng est studie grundl\u00e4ggning h\u00e4rst\u00e4des befinna stickiige att begagna den akademista underwisniflgen en antal lika stor som manligen fran a gomnasier till universitet",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hwarje afivcn den ringast medborgare under denna kunskap inh\u00e4mtande r\u00f6ja den bast om gosse fxtr anlag f\u00f6r studie eller icke",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "en geste af 10 a 15 vara kunna mot facil dfwerenskommelse s\u00e4 inackordera till benston\u00e4r uti en bra hus n\u00e4ra en half mil norr utom stad der han i s\u00e4llskap med en annan erh\u00e5lla nndcrwisning i all en studie som tillh\u00f6ra en dngllvg och der l\u00e4rare ej ha att sytzelscktta sig med mer \u00e4n elev",
            "start": 196,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "en studerande sorn ar f\u00f6da i kund vch l\u00f6r sig studie m\u00e4ste h\u00e4lla sig w acadcmiev men sjelf ej \u00e4ga tillg\u00e5ng dertill astundar condition h\u00e4r i stad",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "en studerande som \u00e4ga godk\u00e4nd \u00f6iirer studie och uppf\u00f6rande och redan i 7 vara warit anf\u00f6rtro om andra \u00e4stundat med den l\u00f6rsta e dylik strtroend uti n\u00e4got hederligr hu i brist de \u00f6nska han att wffja limma om dag undcrwisa i n\u00e4got af en gammal spr\u00e4ken eller zransta ech tyst chiistendomen eller n\u00e4gon wetenstapszel emot en m\u00e4ttlig bel\u00f6ning",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en studerande som efter grundl\u00e4gga studie wid en gymnasinm en tid uopeh\u00e4llit sig wid akade ni icn \u00e4stuudar att i en hederlig hus n\u00e4stkommande h\u00f6st bliswa anta till informator",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "london stall f\u00e4 inseende \u00f6fwer prins studie och doctor siimner bli han informator",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att tw\u00e4nne eller trenne sr spsilos\u00e4tta sig endast med gymnastisk \u00f6fning och seday \u00e4tcrtaga de f\u00f6r att bra fatta sbrh\u00e4llandet emellan de de som stola fortfara alt g\u00f6ra st\u00e4k f\u00f6r ben f\u00f6rhoppning dr g\u00e4swo osi i de barndom stola erh\u00e4lla hedra utm\u00e4rkelse och s\u00e4 snar dk nppn\u00e4lt zo \u00e4ra siter stola mi inviga de i t\u00e4nkande wetenffap i denna h\u00f6g dialektik som b\u00f6ra wara m\u00e4let f\u00f6r de f\u00f6rsta studie och ha till f\u00f6rem\u00e4l akt k\u00e4nna ting w\u00e4sende mer \u00e4n de tillwarelfe",
            "start": 384,
            "end": 392
        },
        {
            "text": "munk och j\u00e4gare till s\u00e4llffap och synas mera roa af att str\u00f6froa i stogarna och sjunga litanier \u00e4n otk syssels\u00e4tta sig med en studie som kunna g\u00f6ra han w\u00e4rdig regering",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "drifwa den s\u00e4rdeles l\u00e4nga om hon f\u00f6retr\u00e4dcswis s\u00f6t m\u00f6nster ar n dyck och lorentz pasch som g\u00f6ra flcr\u00e4riga resa i och f\u00f6rsitta yrke b\u00f6ra ej misit\u00e4n as f\u00f6r den instrnnkning att bafwa rikta fin studie i synncryet p\u00e4 n\u00e4gon m\u00e4stare man\u00f6r",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin flut b\u00f6ra stipendiat till ins\u00e4nda en betyg af deri ordinarie professor under hwars fpeciela inspection han till wentyrs torde komma att sist hurstwida stipendiat under samma termin csjort widare framsteg i studie \u00e4n under ben nysa f\u00f6rutg\u00e4cnde samt likaledes striftelig af professur underteckna underr\u00e4ttelse om han wilt all upprop warit tillst\u00e4des eller i wi lrigt fall uppgift af en dag han den icke warit",
            "start": 234,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "i en hederlig hys vara tillf\u00e4lle f\u00f6r e hederlig mans barn att bliswa inackorderadt i en s\u00f6r all lswe kail son i hus som lr studerande wid upsala mademi informera lili de wid skola n\u00f6dw\u00e4ndiga studie g\u00e4rna hail sjelf genomg\u00e5 skola",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "denna allm\u00e4n handledning i en s\u00e4 kalla l\u00e4ra studie wilja ock l\u00e4rare mcd afseende \u00e4 elev hwilkas redan ntsedda lefnadskall fordra cn serssild plan f\u00f6r bildning s\u00f6ka m\u00f6ta f\u00f6r\u00e4lder och anh\u00f6rig \u00f6nskning genom derestcr l\u00e4mpa ndcrwisning",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "om en stadga man elier vngung som jemte studie och n\u00e4 got bokh slleri \u00e4ga lust f\u00f6r bok k\u00e4nnedom wore l t att bitr\u00e4da eller engagera siz i en snygg handel med god u f\u00f6r framtid s\u00e4 asaakias swar ii l\u00f6rseglad biijeit till oml\u00e4iiksam som inlcmnas p\u00e4 dagbl",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "s\u00e4som s\u00e4ker ber\u00e4tta att all wid en tyst studerande ryss erh\u00e4l lii befallning att begifwa sig hem eller att full\u00e4nda sig studie tridandra utom tystland bel\u00e4gen universitet i schweiz frarkrike eller nederland",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "och allenast intag af tragen h\u00e4g f\u00f6r studie och begrundande som blott i en stilla enslighu utrveckia sig men n\u00e4stan skola man kunna s\u00e4ga att d f\u00f6rstznd nedtrycka af welandets b\u00f6rda den f\u00f6rlora kraft alt h\u00e4lla sig wid ting w\u00e4sendt lighet medan den midlysligt sysiels\u00e4ttsr sig med partikularilelerna af de historia",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "wara fficklig dertil b\u00f6ra han ha grundeliga studie han b\u00f6ra kunna l\u00e4ra han latin och grekista ky utan grekista jag herre vara sorn\u00e4ldern aldeles bortg\u00f6md f\u00f6r off jag twiflar ej at kunna staffa en",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "l\u00e4rare \u00f6fmerlemnas granssningen af denna arbete som framf\u00f6r antra f\u00f6ra ena alt fil tigt bruka s\u00e4 som en medel att l\u00e4tta inhemtandet af grekisk fprak kunskap hwi k mfwelsutan af all lmgvisiista studie f\u00f6r en h\u00f6g bildning gcr den stor utbyte",
            "start": 192,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "tjrristf\u00e4tandr en statgsd och f\u00f6r redlig uppf\u00f6rande k\u00e4nd ungdom ifr\u00e4n land som jemte n\u00f6dig studie kunna fctmt r\u00e4kna och frffroa \u00e4stundar nu gena",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "icke t herr c martin st\u00e4lle ha herr hofiunkaren silfwerstrale rikta exposition med sine egen h\u00e4ndig landstapsritningar utan i siterek s\u00e5som academien ledamot ock en wcrkelig konstn\u00e4r fr\u00e4n sig ungdom i konstcrncs acadcmie och midcr handledning ask lid tckningss\u00e4kre proscstorcr genomg\u00e5 en studie utom hwilka man f\u00f6rg\u00e4fwes r\u00e4kna lil ariistcrncs clast r och nied hwilka man h\u00f6ra dit utan afseende p\u00e4 brcvettcr och antingen de tycka b\u00f6ra narma eller afl\u00e4gsna innehastvaren fr\u00e4n de wack ra konst yrke",
            "start": 287,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "all ans\u00f6kning f\u00f6r betala cadetter b\u00f6ra \u00e4fwensom bilaga ra beh\u00f6rigen charterade och om f\u00f6rliden vara ingifna ans\u00f6ka ningar zberopas b\u00f6ra ny bewis om knglingens helsa och f\u00f6rkofran i studie infanvas",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "all ans\u00f6kning f\u00f6r betala csdctter b ra likasom b lagorne wara beh\u00f6rigen char terade och om f\u00f6re denna ingisna ans\u00f6knin gar \u00e4veropas b\u00f6ra likw\u00e4l ny bewis omnnglingens helsa och f\u00f6rkofran i studie in s\u00e4nda",
            "start": 187,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "en studerande sorn sakna tillg\u00e4ng att forts\u00e4tta fin studie \u00f6nska k\u00e4 n\u00e4got i\u00f6rm\u00e4nllgt l\u00e4tt blikwa empiolerad",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "d\u00e4 ryck el sagd att mitt hns ffu7e warit en tillh\u00e4llsorr och en f\u00f6rk\u00e4rf f\u00f6r en h\u00e4rwarande studerande hmarest under och all annan staga spel de m\u00e4sta lid gatt f\u00f6rlora f\u00f6r studie utlofwar jag h\u00e4rigenom ivo riksdaler banco \u00e4ta den som kunna bewisa att under innewarande ais onilopp flera \u00e4n 18 stndemer af en h\u00e4r mista cil\u00e9n bes\u00f6ka ulin villard och delta i samma stag spel och alt mer \u00e4n h\u00f6g fyra person af de der dageligen i sadant \u00e4ndam\u00e5l sig insunnik h\u00e4lst en \u00f6frig blott n\u00e5gon eller e g\u00e4ng i manaden kunna delta i denna spel",
            "start": 169,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "en sadan hjelp f\u00f6r sig barn hastig framsteg i studie t\u00e4cka till \u00f6fwereuskommelse upp sig adre",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "til \u00e4tlydnad s\u00e4 w\u00e4l af h\u00f6gber\u00f6rde f\u00f6rfattning som af en derwid i \u00f6frig g\u00e4lla f\u00f6rordnande \u00e4ligger f\u00f6rdenstull stad samtelige znnew\u00e4nare at til en i f\u00f6ren\u00e4mnde \u00e4render utg\u00e4ende uppsyningsman aflemna s\u00e4dane tydlig fullst\u00e4ndig och understrifne f\u00f6rteckning som komma at tjena til grund f\u00f6r den sedermera steende och hwilka f\u00f6rteckning twefalt upr\u00e4ttade f\u00f6r hwarje hush\u00e4ll b\u00f6ra innefatta man och hustru eller enka embete eller tjenst r\u00f6relse eller n\u00e4ring fastighet werk eller inr\u00e4ttning hemmawarande varn eller pupill huspr\u00e4st informator gouvernanter och samt handels bokh\u00e4llare cayeurer m\u00e4stare l\u00e4rling arbetare kammarjungfru hush\u00e4llerstor kammartjenare laqvejcr dr\u00e4ng piga med flere j\u00e4mte hwarje person f\u00f6r och tillnamn och \u00e4lder samt tillika om n\u00e4gon upgifwen son betjenar i egenstap af ges\u00e4ll l\u00e4rling dr\u00e4ng och s\u00e4 widare eller om n\u00e4gon ibland husjolket vara uptagen f\u00e4som fattig barn samt de hyresman som i hus \u00e4ro bo hwilka dock s\u00e4rstildt hwar f\u00f6r sig och sig folk b\u00f6ra dylik upgifter inl\u00e4mna skolande f\u00e4 inr\u00e4tta f\u00f6rteckning som ha osman stadga j\u00e4mw\u00e4l af f\u00f6rmyndare samt f\u00f6rwaltare af outredt sterbhus eller annan bo i anseende til de myndling eller hwad s\u00e4dane f\u00f6rwaltare i \u00f6frig om h\u00e4nda hofwa wid denna tilf\u00e4lle ingifwas hwarjemte iakrtages at \u00e4 annor ort bo egare till egendom eller r\u00f6relse h\u00e4r i stad stola tndligen upgifwas och anteckna til de i stad l\u00e4n h\u00e4rad och socken at anglingar som idka studie f\u00f6rse sig med bewis s\u00e4 w\u00e4l derom at de forts\u00e4tta studierne som huruwida en tillika underwisa fr\u00e4mmande barn emot loo l\u00f6n eller motswarande f\u00f6rm\u00e4ner at de som \u00e4ro fattighjon eller njuta underh\u00e4ll samt de hwilka \u00e4ro wanf\u00f6re swagsinte br\u00e4cklig och utur st\u00e4ndsatte at f\u00f6rw\u00e4rfwa sig uppeh\u00e4lle och icke ega n\u00e4gon stattbar inkomst til s\u00e4dane bestaffenheter anteckna at husw\u00e4rdar g\u00f6ra redo",
            "start": 1398,
            "end": 1406
        },
        {
            "text": "namn lits microcosme ekt vara sedna re komma han till universitet l oxford begaf sig efter stuka studie till london och wal de juridik lill sig vrke",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "e yngling ifr\u00e4n landsort som ha idka studie i flera vara men som han ar af fattigdom trycka \u00e4stundar haii at komma til n\u00e5gon herre handla i hiva handel fem h\u00e4lst",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ha man bes\u00f6rit en stor under inseende af proseflor dcmetrios paul f\u00e5 giort sig studie i paris",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ia i l i p\u00e5l studie i plan af han ss\u00e4despel",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "vara du kart s\u00e5 bet\u00e4nka att du i hon icke b\u00f6ra se n\u00e5gon annan \u00e4n medhjelparinnan i du studie ty om du f\u00f6r flicka sk\u00f6nhet gl\u00f6mma l\u00e4rarinna s\u00e5 skola du med du sv\u00e4rd och sk\u00f6ld hegrefvas s\u00e5som den sista manlig \u00e4ttling af du stam",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "och jamwal ungern och de som til studie utse b\u00f6ra wara af s\u00e4rdeles utm\u00e4rka snilleg\u00e4fwor",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "med den samma som rikedom ensam hafwa best\u00e4mma anseende i samh\u00e4lle ha ock all den som f\u00f6r\u00e4dla lifwet blifwit f\u00f6rnedradt och en liberal studie hwilka h\u00e4rleda sig ben\u00e4mning fr\u00e4n frihet liberias wenni stad h\u00f6g god hafwa bidra till tr\u00e4ldom inf\u00f6rande den ar fr\u00e4n wetenstaperna och konst som epithetet liberal ha hlifwit \u00f6ftverflyttadt p\u00e4 ideer i allm\u00e4nhet och isynnerhet p\u00e4 politista ideer",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "en s\u00e4dan hjelp f\u00f6r fin barn hastig framsteg i studie t\u00e4cka till \u00f6fwerenskonimelse npp fin adrest uti f\u00f6rsegl",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "wigtigare bihof f\u00f6r den n\u00e4rwarande l\u00e4gga hinder i w\u00e4gen f\u00f6r denna w\u00e4lg\u00f6rande \u00e4ndammets ht l\u00e4gga utf\u00f6rande ssc derf\u00f6re g\u00f6ra l\u00f6r bildande af en under krig p\u00e4 stat kostnad underwifie ung f\u00e4ltl\u00e4kare hwilka kanste \u00e4nnu hittills af k\u00e4rlek f\u00f6r stat och sig wtcnssup anw\u00e4ndt sig f\u00e4 befparda mcdel till fortfattnkng af fin studie men snar \u00e4ro lwungne att genom andra yrke s\u00f6ka sig uppeh\u00e4lle",
            "start": 313,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "skola u\u00e4gon f\u00f6rm\u00f6gen man som zrnar sig att resa utomlai\u00f6s eller l\u00e4ta si son resa och dertill \u00f6nska sig en p\u00e4litligt resef\u00e4llskap l\u00e4 rvbfu der sig h\u00e4rtill en dngling hivilkrn dels f\u00f6r ersarenhet dels f\u00f6r studie be af n\u00f6dig och en modern spr\u00e4ken w\u00e4gar reeomiilendera \u00e4fwensom f\u00f6r stadga och ivana att skicka sig efter tid och omst\u00e4ndighet",
            "start": 202,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "il en del f\u00f6rm\u00f6gen \u00e4ga stor r\u00e4ttighet \u00e4lska pragt och w\u00e4llustig lefnad men liten studie och arbete",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "han b\u00f6ra wara en wederb\u00f6rligen examinera och ordinera pr\u00e4stman kand as sine f\u00f6rman f\u00f6r god insikt i sine studie och f\u00f6r \u00f6frig utm\u00e4rka genom et christeligt och uobyggeligt efroerne s\u00e4 at han ingen meta och wlijande f\u00f6rarga genom et f\u00f6ga anst\u00e4ndig upf\u00f6rande utan tw\u00e4rrom b\u00f6ra han genom sig god efterd\u00f6meu bidra til christi kes u widgande",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "ha wld eft af rikett gvmiiasier grundl\u00e4gga sine studie vch tillbringa n\u00e4ra ar wid akademi med k\u00e4rarcs vch f\u00f6rm\u00e5n utm\u00e4rka bifall",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "mellan termiaetoe bli warelfe \u00e4 land der studie forts\u00e4tta",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "att hindra den tillta ofog att ung person tv\u00e4r emot gifven kejserlig befallning af f\u00f6r\u00e4lder och f\u00f6rmyndare skicka utomlands att studera ha kejsare f\u00f6rordna att utl\u00e4ndsk ej skola g\u00e4lla f\u00f6r inf\u00f6dd oell att den yngling sorn producera en s\u00e5n oell p\u00e5 grund deraf vilja forts\u00e4tta sig studie skola b\u00f6rja denna fr\u00e5n element och forts\u00e4tta dera utan ali tillgodonjuta n\u00e5gon afkorrtning",
            "start": 277,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "institut f\u00f6rsta anl\u00e4ggning hafwa 27 elev wistats wid institut hwarak 16 blifwit approbera 4 forts\u00e4tta sig studie och en \u00f6frigc lemna institut efter en korrt mistande derst\u00e4des",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "denna l\u00e4kare i r\u00e4d fastst\u00e4lda instruktion ingen annan h\u00e4rtill anse wara coinpetent s\u00f6ka \u00e4n ben fvm \u00e4ga medicinsk studie till ten grad att han vara medikus licentiat eller tbirurgl\u00e4maatstcr lam kunskap i naiuralhistoricn \u00e4fwen i afse nde p\u00e4 en tjenlig \u00e4mne till s\u00f6da och bete f\u00f6r \u00e4fwensom hwilka \u00e4mne stro stadellgc f\u00f6r d ras helsa hwarjcmte ha b\u00f6ra kunna f\u00f6rete betyg af n\u00e4gon till",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "doktor vimon t caen ha till frans wettenskapsakademlen inflicka astryckafmee \u00e4n hnfwudsk\u00e4lar as menniitor fyrfotad djur och denna samling vara resultat af fler\u00e4riga studie as doktor gall system hwilket vimon i b\u00f6 ja ha f\u00f6r afsigt att vederl\u00e4gga men hwaraf han genom forts\u00e4tta forskning twckrtom blef en warm anh\u00e4ngare",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "att med aeademista studie idrena s\u00f6r\u00e4ldrarnes egen uppsigt \u00f6fwer sig barn",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en stadga ungling som efter idka studie wid upsala academie blifwit anta i et af rike colle gier \u00f6nska ai f\u00f6r dr g bra utkomst f\u00e4 uti n\u00e4got hederlig hus emot husruin och f\u00f6da betjena med barn information en timme han ej vara syxclsatt uti cvllegio underr\u00e4ttelse l\u00e4mna uli hus nio 5 p\u00e4 drottninggatan",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "till s\u00e4ll st\u00e4p s\u00f6r en goste w d 7 \u00e4ra \u00e4lder sol nyligen b\u00f6rja sig studie emoitagek i helpension en eller tw\u00e4rnie gosta witz lika sider",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en studerande wan wid barn handledning uti studie \u00f6nska kondition som informator",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "svs en i stad bo studie idkare som egna sig vara ungdom handlrduing och r\u00f6rut underwisar k\u00f6gra ung o gammal slner af en anftdvare bland grad inwznare \u00e4ro nngra platsa f\u00f6r barn led i g a \u00e4lwcn fir flit bland en l\u00e4rinngar hm forrt ha \u00e4nnu mer oka och underh\u00e5lla dcn fvc ungdom framsteg n\u00e4stan ottoliftt wigriga efvriren af r\u00e4fling sch samma r kunna afgifterua \u00e4ro olik efter olik l\u00e4suing eller lera",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "och lillbragkc efter fuabordaee studie i g\u00f6tting n\u00e4gon tid i swerige erch fedag i ryssland",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "harr de l\u00e4nga \u00f6ra hwarwid han l\u00e5ta de f\u00f6rsta att en med all flit m\u00e4ste idka sig studie f\u00f6r att ej blifwa lika den djur som b\u00e4ra dylik \u00f6ra",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "afseende p\u00e4 ben offentlig underwisniiigen till hwar befordra och universitet i loiinbra stall blifwa st\u00e4lla under styrelse af en af studie lie konungarike",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin sint b\u00f6ra stipendiat till riddarhirsdirectioneir inianda betyg af den ordinarie pro esor linder hwars speciell tillsyn hail komin att sta yuriiwida stipendiat under sulima termin g\u00f6ra widare framsteg i studie an under den n\u00e4st s\u00f6rntglende samt likaledes striftlig asiprosesoren underr\u00e4ttelse on hail wid all upprop warit tillst\u00e4des eller",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "en man med djup infigt i en fri konst och studie som i synnerbet tillh\u00f6ra en ung fruntimmer brillanta uppfostran wore hugad bliswa l\u00e4rare uti n\u00e4got hederlig hus h\u00e4r i stockholm",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den som hos en til stadga llder komma och med studie underbygd z mil fr\u00e4n etvlkholiii wil l\u00e4ra f\u00e4r vm wilkor underr\u00e4ttelse af adjunclen br\u00e4nna uti hus 7 wid drottninggatan snedtemot silckerbruket",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "snar f\u00f6rskaffa sig och hwar cch en wet huru de egen studie nu blifwa f\u00f6rsumma i fall hafwa tillf\u00e4lle att stanna qwar wid m\u00e4ste de som \u00e4mna sig \u00e4ta l\u00e4rcst\u00e4ndet",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ined fler hwilkas sarar wore god embetsman i han och rike tienst en o fullkomlig underst\u00f6d til m\u00e4ng\u00e4riga studie ock utrikes resa f\u00e4 i penning son uti h\u00e4rabsr\u00e4ntor",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "och en half till 4 m\u00e4nader syna wara mer an tillr\u00e4cklig f\u00f6r sj\u00f6expedition med yng lingarne och under den \u00f6frig del af \u00e5r som anwandes till studie synas den wara likgiltig om de wistas p\u00e4 liten l\u00e5ng eller kort afst\u00e4nd fr\u00e4n hafwet",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "jemte epr\u00e4kcn och ilatzista studie lemna underwisiitng i musik och ritkonst",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ck icke s\u00e4 m\u00e4nga deraf som stipendiirnmmen mo till antal utdela h\u00e4lft af en s\u00e5medelst disponera stipendium till deni i reetors clas sorn hel och h\u00e4lla chpoffra sig till studie och bereda lill emotta p\u00e4 gymnasium samt dcrurknnan wisa mycken flit och skick igbet ock andra h\u00e4lft lill de lom i s\u00e4 kalla r\u00e4kvoolakeu \u00e5dagal\u00e4gga mycken flira och skicklighet lie gudal\u00e4ra skrifma r\u00e4kna gevvraphion historia geoinettien och en lcfwande spr\u00e5k och hwilka all stola ivaxg f\u00f6da i elfsystels s\u00f6dra contract",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "denna allui\u00e4nnarr handledning i en f\u00e4 kalla l\u00e4rd studie wilja ock l\u00e4rare mcd asseriide \u00e4 elev hwilkas reda ntsedda lefnadskall fordra en serskild plan f\u00f6r bildning s\u00f6ka m\u00f6ta f\u00f6r\u00e4lder och anh\u00f6rig \u00f6nskning genom derefter l\u00e4mp id nnderwisuing",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "eftermiddag war egna \u00e4ta studie i bibliotek afton tillbringa han efter sluta arbete tvid tebord i krets af sig familj och sig w\u00e4nner",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "hos en st\u00e4ndsoerson p\u00e4 land som ha informator f\u00f6r en 12 \u00e4ra g\u00f6tze \u00f6nffas till underwisning f\u00e4 emotta en w\u00e4lartad g\u00f6tze wid ungef\u00e4r lik alder till t\u00e4flan och npymuntran i studie som betalning uti en f\u00f6r all med f\u00f6da omw\u00e4rdnad tw\u00e4tt och underwisning beg\u00e4ra icke mera \u00e4n 200 r",
            "start": 169,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "yngling med allwar och nit forts\u00e4tta fin studie och ej af tid arrda l\u00e4 ka f\u00f6rleda sig att ifr\u00e4n de hasta",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en hederlig och f\u00f6rm\u00f6gen mani fon som vara w\u00e4lartad och \u00e4ga n\u00f6dig studie samt ha lust att l\u00e4ra pharmacien kunna genast p\u00e4 en apothek i landsort ej l\u00e4ngl fr\u00e4n stockholm blifwa anta emot nissa ivillkor med f\u00f6rs\u00e4kran om en \u00f6m och honeit bem\u00f6tande",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en s\u00e4dan hjelp f\u00f6r sig barn hastig franisteg i studie t\u00e4cka till \u00f6fwerenskommelse upp fi adretz uti f\u00f6rsegl",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "6 genast efter hrvarje termin stut bo stipendiat till in s\u00e4nda en betyg af deri ordinarie professor hwars speciell inspeckion dag komma art sta o ur u ivid stipendiat under simma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie an intder dea nnss farm likaledes ffristelig af professor underteckna underr\u00e4ttelse om hail wid alka upprop warit tillst\u00e4des eller k widrigt fall uppgift af en dag harr den icke warit",
            "start": 208,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "planeradt att f\u00f6rsamling pastor \u00e4fwen studie blifwa predikant wid legation men desi sjelfst\u00e4ndig och myndig ledamot som nu befara att de derigenom stulle blifwa bero af minister undanb\u00e4do sig den uttryckeligen d\u00e4 mathesius \u00f6re flyga konung",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "\u00e4ndam\u00e4l ej g\u00e4rna winnes utan ncdel och ineriter bjuda en mcr\u00e4ndclsstil at acnom \u00e4rforderliga studie bokwett och sedig uyf\u00f6rande g\u00f6ra fia s\u00f6rtiente t l fy tes kallelse ben de ock genom egen ans\u00f6kning f\u00e4 och tr\u00e5ka sig oinsider fram lil den f\u00f6res\u00e4tta m\u00e5lek",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en man med djup insigt i en fri konst och studie som i synnerlet tillb\u00f6ra en ung fruntimflirts brillanta uppfostran more hugad bliswa l\u00e4rare uti n\u00e5gon hederli\u00e4t hus ha i stockholm",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "f\u00e5 studie wid en af rike stor ldrowerk hwarmed of\u00f6rw\u00e4llab fattig",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "uii elt hederlig hus ta lisndet ti l\u00e5ng iltin stad hwarest h\u00e4lla informator f\u00f6r cn ensam gotze lstuvdas en hederlig till s\u00e4llstap i studie lik \u00f6mher och omw\u00f6rdnad som f\u00f6r egen g ou utlolwas och man g\u00f6ra sig en full n\u00f6je deri att handleda ungdom uh r\u00e4tt medmennistor",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "kille en f\u00f6rn\u00e4m studie emedan enligt han hypothcs tv\u00e4r st\u00e4t vara bilda af idel harmoni och han l\u00e4rjunge tro attmufiken \u00e5terkalla fjat\u00e9n till den ursprunglig harmo e simma utg\u00f6ra dest gruudw\u00e4fcndk innan den \u00f6swergick lill wcir jord skola kropp",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "uti et pr\u00e4sthus hel n\u00e4ra wid stad astundae uti hel pension hederlig man son 2 a mellan 10 och 11 vara hwarest de tillika ined de egen njuta f\u00f6r st\u00e4ligt pris all omw\u00e4rdnad til sed och studie aireh f\u00e4 d\u00e4 bill til i inl\u00e4mna uti mechanista i stor kyrkobrinken",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "l\u00e4xklaringar i anledning af den som i stockh post mo 75 blifwit anf\u00f6rdt emot en i samma tidning och 70 inf\u00f6ra str\u00f6 reflexion ni projectet till en medicinffa och presterliga studie f\u00f6rening",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "l\u00e4roanstalt f\u00e4 be full\u00e4nda sig studie men de simma der efter kung\u00f6rande of n\u00e4mna decret erk\u00e4nna ej widare af in rike auctoriteter",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en pngling fr\u00e4n landsort som kunna rakna strifira och \u00e4ga n\u00e4got studie kondition i hwad handel som h\u00e4lst men isynnerhet uti viktualiehandel",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "d\u00e4 man allm\u00e4n p\u00e4st\u00e4r att den beh\u00f6fs blott medelm\u00e4ttiga anlag att lysa i advocaturew lt under hwilostunderne fr\u00e4n studie utbilda fig \u00e4nnu en natursg\u00e4swa hwilken mm hos han redan s\u00e4som barn m\u00e4rka nemligen talkonst hwilken oagtadt fitt storg in flyta i england till all fr\u00e4mling f\u00f6rundran icke wid n\u00e4gon s\u00e4rflilt l\u00e4ra",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin flut b\u00f6ra stipendiat till ins\u00e4nda en betyg af den ordinarie professor un ni bwars speciel jnspection dag komma st\u00e4 huruvida stipendiat under termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nyfl sbrutg\u00e4ende samt lifaltfee6 skrift liga af professor underteckna underr\u00e4ttelse han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller l widrlgt fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit 7 owillksrligen \u00e4ligger den hwarje sli pendla att innan dag fr\u00e4n stipendium af tr\u00e4oer ta offentlig zuridist eller f\u00e4 wida han ej t\u00e4ger phils hwilken g\u00f6ra de nyss n\u00e4mna \u00f6fwerst\u00f6dige",
            "start": 199,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "en ung man som \u00e4ga studie och ftrifwer en wacker stil \u00e4stundar f\u00e4 af n\u00e4gon hederlig emotta renffrifning jemte utr\u00e4tta af andra f\u00f6refalla g\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "h\u00f6st blifwer p\u00e4 en st\u00e4lle o tandet icke l\u00e4nga tfran stockholm tillf\u00e4lle s\u00f6r en w\u00e4l ippf\u00f6dt bra man gosiebarn alt mot lindrig betalning utom mar tw\u00e4tt och en \u00f6m omw\u00e4rdnad erh\u00e4lla god underwi ning i studie och skrisning tillsainmavs med 2ine \u00e4 st\u00e4ll warande egen son af en ras informator",
            "start": 196,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "han fullborda sig studie i c\u00e4mbridgr upptr\u00e4da han p\u00e4 bita jnridista f\u00e4lt der han innan kort s\u00e4ga utni\u00e4rktr sig att amiralitet anta han till sig advocat",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ni\u00e4rkw\u00e4rdkg att hon f\u00f6rst sedan hon dies gift begvnte f\u00f6rdjupa sig i l\u00e4rka studie och et endast f\u00f6r att kunna dela sig mans arbete och l\u00e4tta han m\u00f6da",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "eu gofe f\u00f6da af hcdertiga men fattig f\u00f6r\u00e4lder att komma i handel eller nagvt handtwerk och s\u00e5som ban ar k\u00e4nd eiiligt en studie han hittills idka",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "en ung ogift man mrd studie och n\u00e4gon ligkarenhet \u00f6nska att btiswa anta wid n\u00e5gon bruk eller stor landlegendom s\u00e4 bokh\u00e4llare om skickltghe",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "en studerande som vara be tvista upsala akademi och \u00e4mna \u00e4n widare forts\u00e4tta sira studie \u00f6nssar att trti 1 a o t marligt hus antingen i stad eller p\u00e4 sandft ei l\u00e5ng fr\u00e5n stad blifwa som informator halst \u00f6nska",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "sju pnglingar hafwa nu p\u00e4 en g\u00e4ng efter studie grundl\u00e4ggning h\u00e4rst\u00e4des befinna sticklige att begagna den akademista underwisningen en antal lika stor som wanligcn fr\u00e4n n\u00e4gra rike gymnasium till universitet dimittera",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en studerande som etter siutade studie wid \u00e4ongl",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "man inom hufwudstaden engagera prestman bo nti s clar\u00e4 f\u00f6rsamling hwilken flere vara bitr\u00e4dt wid stor pension emotta nu bra man barn till grundlig underwis i dr f\u00f6r gymnasium och akademien erforderlig studie \u00e4fwensom i fransysta engelsta och tyst spr\u00e4kc",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "sjelfwa vara ej f\u00f6ga s\u00e4llsynt som den stor shering rosenhane fri herre swea rike r\u00e4d och dswerst\u00e4th\u00e4llare so till johan rosenhane som inneha samma hederssyklor inta i sig egenhandiga lefwernesbeffrifning s\u00e4 lydande sedan jag och jag broder l\u00e4gga f\u00f6rsta grund till w\u00e4ra studie under enstjld information f\u00f6ra mi till strengn\u00e4s hwarest w\u00e4r fader intet iner betala f\u00f6r \u00f6st om weckan \u00e4n 5 mark hos en gammal borgm\u00e4stare anders simonsson der mi ha en god h\u00e4rberge",
            "start": 268,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "son icke ha studie vilja jag genom exempel wisa densamma",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "likw\u00e4l att ehuru mycket te h\u00f6g teologisk studie syna i sen tid f\u00f6rsumma till \u00e4ng p\u00e4 stjcklige filolog ej vara s\u00e4 knapp art bita mi stiga arbete m\u00e4ste af f\u00e4dan orsak afstadna och p cttxter s\u00f6ka f\u00f6r att hos nation urs\u00e4kta en s\u00e4 h\u00f6 st ow\u00e4nrad h\u00e4ndelse lyckligtwis \u00e4ga sweriae \u00e4nnu n\u00e4gre erk\u00e4nna teolog af utm\u00e4rka l\u00e4rdom ftin \u00e4ro w\u00e4rf wuxne och troligen ej w\u00e4gra en fortfarande biir\u00e4de",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en hederlig mans son f\u00e5 \u00e4nnu fortfara med fin studie \u00e4stunlill h\u00f6st eller n\u00e4got f\u00f6rr cmplej hos n\u00e4gon af herre grotzhandlare ellrr skeppsklarerare",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "trivialschola och hern\u00f6fand\u00f6 gymnasium h\u00e5lla chan til studie oaktadt han fader fattigdom och tidig d\u00f6d samt han egen h\u00f6g \u00e4tr\u00e4 at blifwa bonde och beklaga han altid at man ej till\u00e4ta han f\u00f6lja denna sig h\u00e4g d\u00e4 hail i st\u00e4ll f\u00f6r en t\u00e4ra blifwit en n\u00e4ra medlem i samh\u00e4lle",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "g\u00f6prier bier frist och arb tade \u00e4ta i hohenstein be han p\u00e4 egen hand forts\u00e4tta sino studie och tillst\u00e5 fatta tycke f\u00f6r musik hies m\u00e4stare i sig handroerf och g sig",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "t i gt 1 s c s \u00f6 t a 11 fc e en dnqling som \u00e4ga ackademiffa studie och vara barn underwisnjng \u00e4kundar kondition h\u00e4r i stad eller p\u00e4 land sivvr afwaktas uti f\u00f6rsegla biljet till r som inlem as i krydd kr\u00e4mare altstr\u00f6ms bod wid storgatan a ladug\u00e5rdslandet",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "reflexion ej gagna att utreda cu fr\u00e4ga som intet endast f\u00f6ruts\u00e4tta philosophiffa theologi fia och medicinsk studie utan \u00e4fweu k\u00e4nnedom af den politik och uppf\u00f6r stringsl\u00e4ra som leda af patriotism anda f\u00f6rm\u00e4r gora uppoffring under den allm\u00e4n g\u00e4lla wilkoret den nllm\u00e4nna w\u00e4lf\u00e4rd",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "minne soni g\u00f6ra ar han beh\u00e4llit alt hwad han se l\u00e4sa eller h\u00f6rk ha tjent han i st\u00e4ll f\u00f6r en beswarliga studie en l\u00e4rd n\u00f6dga g\u00f6ra innan han kunna fatta f\u00f6rwara och i ordning s\u00e4tta mycket sak i sil hufwud",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "6 kenast efter hwarje termin flut b\u00f6ra stipendiat till riddarhus directionen ins\u00e4nda en betyg af ben ordinarie profcflor under hwars speciell inspection han komma att sta hiiruwioa siipendjaten under samma termin gj\u00f6rt widare framsteg i studie an under den nysa f\u00f6riftg\u00e4ende samt likaledes skriftelig af profrstoren underteckna under r\u00e4ttelse om han ivid all upvroven warit till st\u00e4dja eller i widrigt fall uppgift af en dag han den icke warit",
            "start": 236,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "bch\u00f6fs f\u00f6r alt ren god man om en cklcr annan fbrr\u00e4lniing simma han g r na gl\u00f6mma f\u00f6r sino studie font ock fur att efter fe han p\u00e4 kl\u00e4dning n\u00e4r han skola ut om den vara ordentlig hwilkct just icke alltid vara tillf\u00e4lle",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "ea u studerande som i hist will foi tr\u00e4ta fl ia studie i uvsala insk\u00e4ra derst\u00e4 v mot tarflig vivre s\u00e4 w\u00e4gleda ungdom i svr\u00e4k och welenskaper",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "hast komma att st\u00e4 hitruwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nysa f\u00f6rutg\u00e4ende samt likaledes skrifta iig ak profestsrn underteckna underr\u00e4ttelse vm hair wid all iiporopen isarit tillst\u00e4des eller i widrigt fall livpgist p\u00e4 de dagor hail den icke warit",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "han ansag denna academista bel\u00f6ning f\u00f6r er s\u00e4ker benus lil full\u00e4nda academista studie och nan ha da \u00e4nnu ej komma til beit skaml\u00f6s egenk\u00e4rlek at halla sig sjelf f\u00f6r fullkomlig f\u00f6rr an andra ans\u00e4go en f\u00f6r halfl\u00e4rd",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ha likw\u00e4l med mod be egrat stu ern ern s m\u00f6da och h\u00e4r framst\u00e4lla prosafssu som m\u00e4gtigt b\u00f6ra werka ntt \u00e4ita ung konstn\u00e4r wid grundlig studie ock f\u00f6rm\u00e5 de att ej rakna en swarigieler sorn m\u00f6ta p\u00e4 den bana der sedan de blinvit be segra bel\u00f6ning med den st\u00f6rstft kunna ern\u00e4s",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "den war underlig att besia tw\u00e4 person fatta godhet f\u00f6r hwarannan d\u00e4 de synas ingenting liten \u00e4n \u00f6fwerensst\u00e4mmande eller pusta aria g\u00f6ra hwar annan lycklig han war s\u00e4 f\u00f6rdjupa i sig studie att han n\u00e4stan aldrig saga n\u00e5gon flicka rigtigl i \u00f6ga och man ffulle hafwa tro han wara gansta stotts fri f\u00f6r all k\u00e4rleksgud pil s\u00e4 wida han ej tillf\u00e4ttigtwis flulle hafwa finna en fruntimmer mera b\u00f6jdt f\u00f6r studie \u00e4n f\u00f6r hush\u00e4llning och grannl\u00e4t",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "den war underlig att besia tw\u00e4 person fatta godhet f\u00f6r hwarannan d\u00e4 de synas ingenting liten \u00e4n \u00f6fwerensst\u00e4mmande eller pusta aria g\u00f6ra hwar annan lycklig han war s\u00e4 f\u00f6rdjupa i sig studie att han n\u00e4stan aldrig saga n\u00e5gon flicka rigtigl i \u00f6ga och man ffulle hafwa tro han wara gansta stotts fri f\u00f6r all k\u00e4rleksgud pil s\u00e4 wida han ej tillf\u00e4ttigtwis flulle hafwa finna en fruntimmer mera b\u00f6jdt f\u00f6r studie \u00e4n f\u00f6r hush\u00e4llning och grannl\u00e4t",
            "start": 394,
            "end": 402
        },
        {
            "text": "w\u00e4l anl\u00e4gga studie inom f\u00e4dernesland bes\u00f6ka fr\u00e4mmande universiteter och wid \u00e5terkomst genom ffrifter och f\u00f6rel\u00e4sning meddela och spridt en kunskap han ha tillf\u00e4lle att inh\u00e4mta",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sterstapet nu f\u00f6r tid knax t af andra \u00e4n gubbe och ung man hwilka sid nere knapp hinna att sig studie f\u00f6rr\u00e4n de utstrckades i f\u00f6rsam lingarne fordom ha de astagt sig l\u00e4rosvan under gammal prestman nu wore de p\u00e5 egen hand lemna",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "i eu penffon be plats blstwit ledig efter steka ung fruntimmer som mi full\u00e4nda sine studie erbiudes de st\u00e4lle mot ganffa gpda",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "af samma dag vara minister f\u00f6r uppfostring \u00e4lagd att l\u00e4ra gifwa en i gymnasium och andra skol inr\u00e4ttning studerande ung adelsman \u00e4fwensom student wid universitet tillk\u00e4nna att de af de som wilja anta krigstjenst b\u00f6ra anm\u00e4la sig wid en af i petersburg hwarest en student som redan sluta sig studie of\u00f6rdr\u00f6jligen anta som och sedan de blifwit underwiste i utn\u00e4mna till officer och hwarest \u00e4fwen adelsman som \u00e4nnu icke \u00e4ro student utan studera wid gymnasierne da de anm\u00e4la sig f\u00e4 forts\u00e4tta och fluta sig studie och tillika l\u00e4ra sig krigstjenst hwarcfter de anta ivid regemente som officer",
            "start": 289,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "af samma dag vara minister f\u00f6r uppfostring \u00e4lagd att l\u00e4ra gifwa en i gymnasium och andra skol inr\u00e4ttning studerande ung adelsman \u00e4fwensom student wid universitet tillk\u00e4nna att de af de som wilja anta krigstjenst b\u00f6ra anm\u00e4la sig wid en af i petersburg hwarest en student som redan sluta sig studie of\u00f6rdr\u00f6jligen anta som och sedan de blifwit underwiste i utn\u00e4mna till officer och hwarest \u00e4fwen adelsman som \u00e4nnu icke \u00e4ro student utan studera wid gymnasierne da de anm\u00e4la sig f\u00e4 forts\u00e4tta och fluta sig studie och tillika l\u00e4ra sig krigstjenst hwarcfter de anta ivid regemente som officer",
            "start": 500,
            "end": 508
        },
        {
            "text": "hel och h\u00e4ll publik mantan mi weta ej om della h\u00e4rr\u00f6ra af en tillf\u00e4llig indispostlion eller af annu ofull\u00e4ndad studie i denna genrep \u00e4froen i en aria ur mozart cosi fan tutte \u00e4lcrfann nia ej \u00e4nnu den utbilda s\u00e4ngerstan tilen d\u00e4 hon fluttigen \u00e4froen denna g\u00e4ng cxeqvcrade den roackra tema af carafia ined variation af hr sibyni kunna en \u00e4h\u00f6rare som ej egt tillf\u00e4lle akt h\u00f6ra mill fr\u00f6iich p\u00e4",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "studerande as s\u00f6dermanland och nerikes nation g\u00e4rna son af prefier inom strengn\u00e4s stift hwilka g\u00f6ra fe ival k\u00e4nna f\u00f6r flit i studie och en anst\u00e4ndig nvp",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "en arnt och sorgf\u00e4llig bem\u00f6tande ge isor derjrmte i fin studie undetwlste af hwod dcttill h\u00f6rer passa s\u00f6r de ax man will giima tillk\u00e4nna att dc kunna n\u00e5gorlunda i\u00e4sa fransta och tyst i bok defiurod \u00e4ro \u00f6kwade t stok och r\u00e4kna swerande emot de vara stnlle n\u00e5gon tillf\u00e4lle till n\u00e4sta michaelis wa ka \u00f6voit g\u00e4rna der desse endast som cmottogs behaga man brcfivlxla med vndertcknad p\u00e5 stockholm s simpler",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "sluteligen och som wid werkst\u00e4llighelen af deri i stipendiecnes antal med denna \u00e4rs b\u00f6rjan stedda instr\u00e4nkning f\u00f6rekomma att en studerande forn f\u00f6re den bestj\u00e4la indragning men dock sen \u00e4n f\u00f6r vara sedan erh\u00e5lla medico theologista stipendium och derefter l\u00e4mpa sig studie under p\u00e4r\u00e4knande af denna underst\u00f6d skola icke utan ol\u00e4genhet skilja fr\u00e4n n f\u00f6rman som en enligt hittills g\u00e4lla f\u00f6rfattning",
            "start": 264,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "uri et hederlig hus d\u00e4r en magister vara l\u00e4rare \u00e4stundas s\u00f6r egen son uomuntran i studie ea woge om losfi \u00f6lder i pension och f\u00f6rs\u00e4kra den han med all m\u00f6jlig ioin stall blifwa handleda uri alt hwad en ungdom beh\u00f6fwer och stall l\u00e4ra d\u00e4 \u00e4fwcn all moderlig \u00f6mhec och omw\u00e4rdnad urlofsas",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "rventyrs torde komma att ff\u00e4 huruwida stipendiat unter samma termin g\u00f6ra wchare framsteg i studie \u00e4n under den uyk f\u00f6rutg\u00e5ende simma likale des ffriftelig af professor",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "s\u00e5som informator \u00e4stmidar en studerad man mifroa anta utom fin akadcmista studie eger hail grundlig insikt i en modern sprak\u00e9n jemte forlepian\u00f6fpelning",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "jag ha f\u00f6rut wisst huru en oanwstnda dctarne of lifwet syna l\u00e4nga och ledsam och frast h\u00e4r s\u00f6ka att wisa huru en del af lifwet som onw\u00e4ndas till studie l\u00e4kning och kunstaps inhemtande stro l\u00e4nga men ej ledsam och derigenom uppt\u00e4cka en metod att f\u00f6rl\u00e4nga m\u00e4rt lif under den mi derjemte w\u00e4nda all del deraf till w\u00e4r f\u00f6rdel",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "en ungling med hedra bewis simma efter ali hofwa 4 8r idka fin studie wid ttpfala slcademie och under samma tid informera ung elev ni t\u00e4nda r widare forts\u00e4tta sig cours i stockyoim sig b\u00e4ra in rmoiion i n\u00e4got hederlig hus",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ja sig studie 8 och forts\u00e4tta de till w ii",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "en studerad man hwilken enda f\u00f6dkrok vara han studie \u00e4stundar f\u00e4 hyra e warmt och beqw\u00e4mligl rum hwarest snikar winna f\u00f6rtroende med n\u00e4gra hederlig min bsrn f\u00f6r at wissa limma af da gen unserwita de i satin fransk och engelsta epr\u00e4ken ni",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "komma tor n\u00e4ra stortorget och a sr bandledt unidom uti studie lt motta j",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "en habil stadga och medel\u00e5ldrig simma ej allenast eger rekommendera stt ups\u00f6rande utan ock studie samt derj\u00e4mte kanner oeconomren m m \u00e4stundar ju f\u00f6rr dest h\u00e4ldre s\u00e5som inspector bokhallare eller dylik annan blifwa anta gunstig swar f\u00f6rsegla bille lil be vesta blad",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "diverse aungirelser en man som anw\u00e4ndt sig ungdom til studie cch fri konst idkande och soi skr at upodla stna talent wistais 16 vara utrikes vara nu med sig famille \u00e4terkonimen til f\u00e4dernesland i tanka at sig \u00f6frig lifstid och \u00e4mna at upr\u00e4tta en pension f\u00f6r ungdom af b\u00e4gge k\u00f6n at l\u00e4ra s\u00e4ng och mufik hwarj\u00e4mte desi hustru hwilken vara f\u00f6da fransyska men tillika vara en tvsta sch swensta spr\u00e4ken tiga zstundar betj\u00e4na mcd all sort granl\u00e4ters f\u00f6rf\u00e4rdigande samt \u00e4siven informera i alt hwad til et hederlig och w\u00e4l upi\u00f6dt fruntimmer edueation h\u00f6rer",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "doctor carneiro kongl pensionalre och man af en fyra uinga l\u00e4kare regent fuc ccssift l\u00e4ter p\u00e4 kongl bekostnad uppdra i och london komma est full\u00e4nda studie fil rio janeiro i den fast f\u00f6resats ott ge vaccination en allwarsam kn\u00e4ck i denna ny stat till hwilken \u00e4nda han re dag i england f\u00f6rfatta en pawphlet dere mot men den f\u00f6rblef utan all kraft och wer kunna sch carneiro af ledsnad eller af bwad orsak som g\u00e4rna \u00e4terw\u00e4nde till euro pa likw\u00e4l med \u00e5tnjuta af sig pension och med en ung marquisinna fr\u00e4n brasilien",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "uti kade i tsta studie w\u00e4l bewavdrad yngling som mcd ber\u00f6m lemna en st\u00e4lle der han",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "om r\u00e5 on gammal \u00e4delsinnad b\u00e4rtre man studie \u00e4stunda s\u00e4 wal till salljkap som s\u00f6r sig hush\u00e5llning en fruntimmer kunnig och erfaren t flere saler men i synnerhet 1 den som wid en ordentlig vch sparsam hush\u00e4lli ing kon win skola hon a fe f\u00f6r n\u00f6je att bitr\u00e4da den hon med f\u00f6rtroende hedra och s\u00f6ka genom sig viiisvrg bidra till d w\u00e4l hon kunna a fe som b styddare",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tidning inneh\u00e4llcr en biographi \u00f6fwer ung flicka ben\u00e4mna smith d\u00f6d wid 25 ars \u00e4lder och m\u00e4rkw\u00e4rdig genom studie som \u00e4ro s\u00e4llsynt hos fruntimmer",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "d\u00e4 nn mera ingen bilda n\u00e4gling kunna sakna kunffip i en lefwande spr\u00e4ken och en fruntimmer of god kon icke eller umb\u00e4ra fransysta spr\u00e4kets k\u00e4nnedom hoppa jag som jemte akademista studie i jag ungdom s\u00e4tt tillf\u00e4lle att af utl\u00e4ndsk l\u00e4rare i nh\u00e4mta en god accent i ofivanii\u00e4mde fpr\u00e4k och s\u00e4ledes w\u00e4gar f\u00f6rs\u00e4kra att be som med flik begagna jag underwisning troligen stola g\u00f6ra \u00f6nstade framsteg att jag f\u00f6retag stall winna bifall af en familler som icke redan tr\u00e4ffa andra eller bra mw\u00e4gar att bftringa de barn underwisning i fpr\u00e4ken",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "c man nied god upfostran och wirckra kunskap k k\u00e4rdomsw\u00e4gen f\u00f6rse s\u00e5 wik derom som i m\u00e4rhiat ups\u00f6ranbe och beleswenyet med en m\u00e4st hedra witlnekb\u00f6rd ej liten fran et af rike itninerfiteter \u00e4ii af f\u00f6r\u00e4lder hirars barn dag l\u00e5ng tid handledt med utm\u00e4rka studie och en god erbiuder sig at fsieui jnormator mi n\u00e5gon hedell",
            "start": 250,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "k\u00e4rlek och fallenhet f\u00f6r musik ha hail redan lunstav deri vara dr s\u00e4 b\u00e4lir \u00e4ga hgn tillika studie bli han plats slida s\u00f6rmonligare",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "all ans\u00f6kning f\u00f6r betala cadetter b\u00f6ra likasom wara beh\u00f6rigen char terade och om f\u00f6re denna ingifna ans\u00f6knin gar \u00e4beropas b\u00f6ra likw\u00e4l ny bewis om nnglingens helsa och f\u00f6rkofran i studie in s\u00e4nda",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "h\u00e4lft sage han att den wid garden finna en eller 2 gotzur med lust f\u00f6r studie hwlika han dfiucn om tid den medium wille nnderwisa",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "denna parlament ivar i begrepp at f\u00f6rkasta all acadcniier och studie s\u00e4som hednisk och at inf\u00f6ra mosaisk lag\u00e9n wid domfiolarne",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en annann erindran til anm\u00e4rkare vara den at om han och zllm\u00e4nheten hafwa n\u00e4zra anfpr\u00e4k i anfeende til en artist som rikeligen underst\u00f6dja af almanna medel b\u00e4de u d studie resa och etablisiement i f\u00e4dernesland \u00e4ro pligtice at wisa sig wara denna omw\u00e4rdnad w\u00e4rdige medelst w\u00e4rdige utur de hand s\u00e4 \u00e4ga man ej samma anspr\u00e4k hos de som icke kosta zllm\u00e4nheten n\u00e4gra sammanst\u00f6ta och aldraminst b\u00f6ra u an fordra fullkomligset hos elev 10m altid med warsamher handtera f\u00f6r et ej afjfr\u00e5mi\u00e9 \u00e4 sig sida ha billig anspr\u00e4k p\u00e4 akining d\u00e4 han desia stor f\u00f6petsg hn lka oy ej genast med \u00f6nstad sramg\u00e4ng lik genom ih\u00e4rdighet och \u00f6fning tana honvm at blifwa konstn\u00e4r hw\u00e4rtil ingen hinna ing blott h\u00e4lla sig wid eopiering och \u00e5tertagning ech i skulptur allenast wid den prosslerade ansigtel och fnuu w\u00e4gar till\u00e4gga jzuiten hwilken sistn\u00e4md onckeligen ar m\u00e4sterlig nar han komma m\u00e4starehand men lika s\u00e4 liten tjenar lil bewis p\u00e4 statuairens talang som copii ving och imitation wittna om en skickelig historlm\u00e4late",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "academien donera en summ af 4000 rdr till fond f\u00f6r frenne stipendium hwilka komma att tilldela s\u00e4dana studerande wid academi som f\u00f6da i christianstad grundl\u00e4gga sig studie i skola derst\u00e4des och ha \u00e4fwen till samma skola testamentera en sttxendifond af 4000 rdr som stall",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarie termin sint b\u00f6ra stipendiat till riddarhusdireelionen ins\u00e4nda betyg as ren ordinarie profesior under hwars speciell tillsyn hail komma att isy hlirnwida stipendiat under sainma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n uncer de nysi f\u00f6regsende samt likaledes striflelig as profesioren underteckna nnocrr\u00e4tictfe om dag wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag han del icke warit",
            "start": 228,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "en g man anst\u00e4lla wid upsala akademie som smnar denna sommar omkring medel as lie m\u00e4nad f\u00f6reta en resa \u00f6iwer danmark till tpstland f\u00f6r att wid nsgot universitet derstsdes forts\u00e4tta s ia studie och till\u00e4 wentprs sedermera bes\u00f6ka sodra europa \u00f6nssar reses\u00e4llfiap antingen med nsgon svin med han lika slder och bildningsgrad dela samma systemsl f\u00f6r sig resa eller nsgon aiiallna som",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "s\u00e4 snar en student fullborda sig studie vara han",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en stadga yngling som n\u00e4got \u00f6swcr vara warit wistande ivid en af rike \u00e4stundar condition hos n\u00e4gon h\u00e4radsh\u00f6idinge h\u00e4lst n\u00e4ra vmtring stockholm f\u00f6r at \u00f6fwa stg i lagfarenhcten stulle barn finna i samma hus erbjuda ha sig at emot en ga ka liten bel\u00f6ning handleda deni i diga studie h\u00e4lst hail utom grundwetenstaperna \u00e4ga fullkomlig k\u00e4nnedom i tolka fransta och eliel ka spr\u00e4ken samt teckningskonst med mera",
            "start": 272,
            "end": 280
        },
        {
            "text": "isning u i all f\u00f6r deg \u00e4lder n\u00f6dig studie under el uptitumrande l\u00e4ros\u00e4tt och \u00f6m leoande as du b\u00f6jelse t l en uplystare yrke i samh\u00e4lle",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "l\u00e4rare som efter full\u00e4nda akademisk studie inom rike",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "med en presterliga studie skola wilja f\u00f6rena n\u00e5gon af en medicinsk s\u00e4ga synes en wist k\u00e4nnedom af botanik samt p\u00e4 sten h\u00f6jd s\u00e4 mycket af medicin som en underl\u00e4kare fordra wara all hwad man af en prest i",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "yngling soln ivra studie b\u00f6ra afglfwa bewis s\u00e4 w\u00e4l der om akt de forts\u00e4tta studierne som huruwida en linderwisa barn eller icke och i f\u00f6rra fall emot \u00e4tnjutande af ioo l\u00f6n eller deremot swarande f\u00f6rm\u00e4ner",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "i en och ordentlig presthus p\u00e4 land der blott en enda son af 7 \u00e4ra alder finna snika en itjgsrstlnda lemn\u00e4rig l\u00e4skamrat till t\u00e4llan i studie och stdebstvninq",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "en yngling med hedra akademi betiig \u00e4stundar att med f\u00f6rsta vliswa anta s\u00e4 som informator uti n\u00e4got hederlisit hus eller hemma dos sig lemna ttderivisniiig i studie \u00e4ta en eller flere elev",
            "start": 157,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "flera \u00f6re studie innan denna arbete ens kunna p\u00e4l\u00e4nkask",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "l\u00e4rd studie wilia ock l\u00e4rare med afseende \u00e4 elev hwilkas kcdan utse tefiiavskall fordra c f\u00e4estiid plan f\u00f6r bildning s\u00f6ka m\u00f6ta f\u00f6r\u00e4lder och anh\u00f6rig \u00f6nskning genom 6frefter l\u00e4mpa nderwisning",
            "start": 4,
            "end": 12
        },
        {
            "text": "utrikes kunna wal forts\u00e4tta fin studie derst\u00e4des men en betyg de h\u00e4danefter derifr\u00e4n medf\u00f6ra bliswa ej erk\u00e4nna af en inl\u00e4ndste autoriteterne et axr est fesians as lrasilirn afresa fr\u00e4n livorno dttksm en stepp fr\u00e4n rio janeiro med",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "uti en alftvars\u00e4mt och barnl\u00f6s hus p\u00e4 land sen chelpengon emotta z a 4 gast om h a 7 lrs alder och miderwisas i lvanl iza skola studie lenrjc",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "en dngliog som under sommar \u00e4ga n\u00e4gra m\u00e4naders ledighrt sr\u00e4n egen studie \u00f6njkar att antingen t stad eller p\u00e4 land l\u00e4 lemna uuderwiniing z f\u00f6ga barn i en nu bruklig wetenstaoerna sswensom uti en s\u00f6rsia grund i klavirspelning",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "hwad underwisningen i en egentlig studie betr\u00e4ffa s\u00e4ga handhafroes densemma",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "l\u00e4rare som est full\u00e4nda akademissa studie inom rike",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ve som t\u00e4nka egen stg \u00e4ta studie och widare \u00e4ta ten tjenst icke f\u00e4 sakna utom \u00e4nsam\u00e4lsenlig f\u00f6rbercdelse grundlig ej \u00f6fwerilad l\u00e4rdom af wettenffaperna fiit och anst\u00e4ndig uppf\u00f6rande \u00e4fwen i synnerhet inre kallelse naturlig anlag och lefwande ifwer f\u00f6r wettenstaperne s\u00e4som ock medel att derp\u00e4 anw\u00e4nda en tia studering erfara serlig a tid anffaffa dertill n\u00f6diss hjelpmedel efter tilltyggalagda jlkademiffa vara fortbilda stg och kunna en tid borrr\u00e4t lefwa utan underst\u00f6d af hwilket allt f\u00f6lja att blott en hos hwilka denna n\u00f6dw\u00e4ndiga egenstapcr f\u00f6rena b\u00f6ra till redlig framh\u00e4rda j sig en s\u00e4dan f\u00f6rfattning wore afwen i w\u00e4rt lan",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en ungkarl sorn svyels\u00e4tter fia med studie \u00f6nstar att m en f\u00f6r allt f\u00e4 inackordera sig i n\u00e4gct tarsilgit hns antingen i sjehwa stad eller ock ej l\u00e5ng ut p\u00e4 norrmalm",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "antal utaf adelsmrn och ciwilstatens son tom studera i upsala i med den wid lund akademi s\u00f6m stulle adel och ciwilftatcn i ofra swerige allm\u00e4n lota stna son widh\u00e4lla studie an i en s\u00f6dra ort hwarest ater antal af studerande prests\u00f6ner men isynnerhet af borgare och bondson befiunes wara stor wid jemf\u00f6rellen mellan lund och upsala al\u00e4de",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "lid fullkomna llkw\u00e4l w\u00e4nga af desto herre sig studie genom vrakliken samla pen uingar och f\u00f6rw\u00e4rfwa sig grundsats och anseende",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "n\u00e4r desie affiliera full\u00e4nda sig f\u00f6rbereda studie cch resa till paris f\u00f6r att ytterlig fullkomna sig tillh\u00f6 ra de genast samfund",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en klastista spr\u00e4ken ej warit i denna h\u00e4nsende lycklig an andra studie inse latta af en m\u00e4nga vara som erfordra till inhemtandet af en f\u00f6rsta grund deri och af den misitr\u00f6stan som god hufwudcn stundom fatta att n\u00e4gonsin komma till djup insigt p\u00e4 denna l\u00e4rdomsf\u00e4lt",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "stj\u00e4la utskoltcl wclat hemta fr\u00e4n lemf\u00f6rcifen mellan dit stor antal adelsman soiu redan walk studie f\u00f6r och de som egen sig \u00e4ta n\u00e4ring emir ft\u00e4ga just ware alt f\u00f6rminlka en f\u00f6rra all f\u00f6r gora och f\u00f6r \u00f6ka de scnares allt f\u00f6r ringa antal p3 denna nied flera grund tillstyrka frihcrren bibch\u00e4llandet af en ifr\u00e4gawarande dock med hemst\u00e4llan om den best\u00e4md f\u00f6reskrift att do samma endast m\u00e4ta tilldela szdane yngling som f\u00f6rut inhcmtat en wist grad af humanistisk bildning bwarf\u00f6rukan s\u00f6kavderne b\u00f6ra styrka lie f\u00f6ga sig behof af underst\u00f6d \u00e4n den tillf\u00e4lle de \u00e4ga oll inhemta cn grundlig k\u00e4nnedom af serstilda",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "rr 6 april innewarande vara efter idka studie wid skara gymnafiuiii d\u00e4runder han gjordt sig k\u00e4nd scr fii och stickelighet samt under wistande wid aeademien i upsala bvm augusti 1789 blilwii pr\u00e4stwigd samt f\u00f6rordna herr kyrkoherde lindholm til bitr\u00e4de til adjunet i g\u00f6khems f\u00f6rsamling hwilken han est ber\u00f6ra kyrkoherde d\u00f6d uti et vara f\u00f6rest\u00e4tt",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "n\u00e5gonst\u00e4des finna simma studie kunna bibringa han tr\u00e4ffa",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "till andra medborgare i all lingar f\u00e5 ej ulestutsnde r\u00f6ra studie och de f\u00f6rman ch kamrat och i synnerhet wid all brott i fall en olyckligtwls stulle be g\u00e4 s\u00e4dana \u00e4ro och m\u00e4ste de wara allm\u00e4n lag\u00e9n och allm\u00e4n tomstokarne underkasta",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwaric termin stut b\u00f6ra skivendiaten till riddarhusdireclionen ins\u00e4nda betyg as ten ordinarie profesor under bwars specftla tillsyn han komma att sta huruwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nysa f\u00f6reg\u00e5ende samt iika edes skriftlig af proftstoren underteckna underr\u00e4ttelse om hail wid all upprop warit tillst\u00e4des elter i widrigt fall uppgift pa en dag han den icke warit",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "om n\u00e5gon hederlig man h\u00e4r i stad som ha n\u00e5gon enskild person barn underwisning sig uppdra skola m\u00f6 ligt wis alt emot sk\u00e4lig arswode emotta en hederlig mans son om gt 4 vara till handleda och forts\u00e4tta af redan till n\u00e5gon del pab\u00f6riade studie s\u00e4 torde med f\u00f6rsta swar lemna i bill till i",
            "start": 234,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "stipendium m5tte i stall anst\u00e5 fsfcnt till\u00f6kning t underst\u00f6d f\u00f6r dec stor antal stch\u00f6fwgiide adelsman svin \u00e4mna sig till studie och offentlig w\u00e4rf",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "med theologifla s\u00e4lstapet i norrk\u00f6ping f\u00f6rsta all i denna stad warandc den warandc warandc ordinarie kyrka och skoll\u00e4rare hwilka g\u00f6ra studie och l\u00e4rdom til hnfwudprke och i f\u00f6lje deraf s\u00e4tta sig \u00e4mbete",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "tjensts\u00f6kande en yngling om 22 sr alder som i flere ar idka studie nid et af en stor larowarken f\u00f6r knapp wilkor ar hos n\u00e4got hediande och \u00e4delmodig serrssao eller n\u00e4gen ogift herre fa bliiwa mtagen som betjent d\u00e4rjemte at tvid ledig stund s\u00e4 bitr\u00e4da med strisning hedra bctyg o vps\u00f6rendet s\u00e4ga under l\u00e4setid som d\u00e4refter stola ock roid antagande af f\u00f6rbemalte condition f\u00f6rete",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "bo egare till egendom eller r\u00f6relse h\u00e4r i stad stola tydeligen uppzifwas till de wistelseort 1 stad l\u00e4n h\u00e4rad och socken att studerande f\u00f6rete bcwis derom att de forts\u00e4tta studie samt huruwida en tillika underwisa fr\u00e4mmande barn emot ivo l\u00f6n eller motswarande f\u00f6rm\u00e5n att de som \u00e4ro fattighjon eller njuta underh\u00e4ll upptagen fattig barn samt de hwilka \u00e4ro wans\u00f6re swagsinte br\u00e4cklig och ur stand att f\u00f6rw\u00e4rfwa sig uppeh\u00e4lle samt icke cga n\u00e5gon stattbar inkomst till sadane bestaffenheter an\u00e4mlas och anteknas att sj\u00f6man som wid sj\u00f6manshus erl\u00e4gga utstyldcrr lie aflemna dewis derp\u00e5 att ensam boende hustru uppgifwa de mans hemwist och akt huss w\u00e4rdar g\u00f6ra redo f\u00f6r all som aro strifne i de hus wid answar att om de ej tillr\u00e4ttastaffas de utstslder erl\u00e4gga",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "en u\u00e4got gammal hederlig man f\u00e5 jemte studie f\u00f6rena skicklighet i alt tala tyjka och franssa spr\u00e5k saml ha tollenhet alt l\u00e4ra och handleda barn och som icke vara as anvre gbrom\u00e4l kunna i en ordentlig h11s f\u00e4 emotta delta itrlroendc emot vivres och en pafimde l\u00f6n",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6rslg sjelf betydlig ha s\u00e5ledes blissvil \u00e4nnu stor genom dea h\u00f6gtidlighet hwaras den omgifwes och d\u00e4 deri jemw\u00e4l ligga forwaradt en allm\u00e4n erk\u00e4nnande af studie och kuiistapeis warde f\u00e4 aga mi s\u00e5som de wardare pa en g\u00e4ng ben glad anledning och dea stor f\u00f6rbindelse att \u00e4 academiens w\u00e4gnar nedl\u00e4gga f\u00f6r dc iv\u00f6rdnadsw\u00e4rde gifivarne ej blott den uppriktig tacks\u00e4gelse utan ock en helig f\u00f6rs\u00e4kran att den \u00e4ndam\u00e5l som genom donation ar \u00e4syftadt nied fortfarande sorgf\u00e4llighet stall bli ira befordradt",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "ko till t\u00e4sian cch mera srarna\u00e4ng uii deg studie a svenska och fransk1 skri w 1 r\u00e4kna och spela violin och klav blisver drfi l\u00e4rdom eller rm nzzoa skola wilja iswerl\u00e4ta en gokbarn al n\u00e4mna ni till fosterson s\u00e4 vilja han \u00e4fven anta den p\u00e4 billig wiikar",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin flut be stipendiat till riddarhusdirectiouen ins\u00e4nda betyg as ben ordinarie profesior under hwars speciell tillsyn hail komma att st\u00e5 hnruwida hail under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie ari niv be den nyss f\u00f6reg\u00e5 samt likaledes stristlig af prowsioren nnderteckilad telse arn hail ivid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall lt p ve dag ha den icke wari",
            "start": 218,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "diverse \u00e4ung\u00f6relser en stadga studerande som v\u00e4gon tid konditionera som informator vch om sig f\u00f6rh\u00e5llande kunna uopte en f\u00f6rdelaktig betyg \u00f6nska att till forts\u00e4tta af sig studie f\u00e4 emot billig wilkor cn eller twenne dnglingar som \u00e4swen vara \u00e4mna att biwista llniverstret hwilka kunna begagna sig as van s\u00e4llskap och underwisnina wid de studie",
            "start": 170,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "dag en besynnerlig hog f\u00f6r studie han snille och tankeg\u00e4fwa uphjelptes och underst\u00f6dja af et owanligt stark minne ty han l\u00e4sa best\u00e4ndig och gl\u00f6mma ingen ting d\u00e4raf",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "jemte uti en privat stins straxt wid skans tull hwarest vara litt e manlig studie l\u00e4ra franfla spr\u00e5k l\u00e4gga osti",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en eller twcnne w\u00e4lartade ctofiar af omkring 9 vara emottagas tett kyrkoberdebns vil land u\u00e4ra upsala till s\u00e4llssap \u00e4ta en egen son som b\u00f6rja si a studie under en skicklig informator handledning",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4gra w\u00e4lartade barn vara tillf\u00e4lle ifr\u00e5n dcn i april att b lis a anta i en skola inwid maria kyrka der underwlsning glswes t all arbete och studie som h\u00f6ra til",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "den gifwes widare grad af studie den ena som lemna blott medcl f\u00f6r forskning och den andra som utg\u00f6ra forskning af dega b\u00e4da k\u00e4lla sjelf",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ds han icke uppgifwcr hwad ban mena med h\u00f6g teologisk studie som skola ra f\u00f6rsumma m\u00e4 den urs\u00e4gtas att inan icke kunna tro han p\u00e4 han blott s\u00e4gen och i afseende p\u00e4 den sednare kunna han likso bwar och man annan wara trygg att om och en en tid intr\u00e4ffa da en swens",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "\u00e4del leniiistolv\u00e4nncr solli s\u00e4 ofta r\u00e4cka hjclpsamma hand \u00e4k den fattig och betryckt fr\u00e4n armod och bekymmer yejnwist anropa eli \u00e4tlig erka ni medlidande och iv\u00e4lgsi enhet som yaswcr tweiinc tiviltj gs\u00f6ner vara gammal de boil hittills s\u00f6ka giftva en god ppsostran me sedan efter hon mans d\u00f6d till kreditorsirnas godtg\u00f6ra all hon egendom \u00e4tg\u00e4tt se hon sig nn urst\u00e4ndsatt att de widare nnderh\u00e4lla d\u00e4 hon knaopt f\u00f6r sig fjclf \u00e4ga en sparsam brod hon \u00f6nstan vara derf\u00f6re att n\u00e4gon wille uppta besia gosiar som erma barn eller i brist deraf att en knndc f\u00e4 emploj p\u00e4 apothek eller i krpddkramhandet witsord om de ilpps\u00f6rarde ock fram tiga i studie kail prestera",
            "start": 635,
            "end": 643
        },
        {
            "text": "birn morbror war borgm\u00e4stare t en stor stad \u00e4ga studie och f\u00f6rm\u00f6genhet son en femton \u00e4ra gostc koni jag till han f\u00f6r att linder han tillsyn f\u00e4 en anst\u00e4ndig uppfostran och bereda f\u00f6r jag tillkommande lycka",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "6 genest efter bwarje termin b\u00f6ra stipendiat till ins\u00e4nda betyg af den ordinarie professor imder hwars speciell tillsyn han konimecatt st\u00e4 huruwida stipendiat under umi nia termin g\u00f6ra widare srauvstcg i studie \u00e4n under den nyss s\u00f6rutg\u00e4ende samt likaledes ffristelig af prosessor underteckna underr\u00e4ttelie om han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt p\u00e4 en dag han den icke",
            "start": 203,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "den stipendiat som utan styrka laga f\u00f6ichall linder m\u00e5nad sammanr\u00e4kna p\u00e4 hel \u00e5r uraktl\u00e5ta att begagna en ntw\u00e4gar chan iippgifwit sig \u00e4ga till sig studie forts\u00e4ttande wid bergsstolan i falun institut gt stockholm handeisflvlan i g\u00f6teborg eller andra dylik anstalt sig pendrilni svrltistkg",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "och d\u00e4 alltid rigmingen och bestaffenheten af en person studie m\u00e4ste \u00e4ga en stor inflytande p\u00e4 den \u00e4sigter s\u00e4 vara ock f\u00f6rh\u00e4llande med hr guizot den att han w\u00e4l \u00f6nstar betyda reform i lagffipning och lagstiftning men s\u00e4som man i tystland stnlle kalla den blott ur stinpunkten af historist r\u00e4tt",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "att hel cch hzlket egna sig \u00e4ta sig studie och betraktelse",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en okpckllg som kaoike under sfilsva motg\u00e4ngen icke gl\u00f6mbk att idka be studie han med s\u00e4 k\u00e4nnbar kostnad sikt sig fblw\u00e4rfrva stullc cif icke liten foula gemen d\u00e4raf h\u00e4mta om n\u00e4gon af st\u00e4ndspersonrrh\u00e4r i stad el",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "cu kand stadga man som est full\u00e4nda acudemilka studie samt sr practist nnderivisnjng i fransta tyst och sngelsta spraker forw\u00e4rfwat sig grundlig k\u00e4nnedom as densamma och nu genom intr\u00e4ffa f\u00f6r\u00e4ndring uti handelsr\u00f6relse stick den werk bwarest dag under m\u00e4nga or warit engagera raka urt ledigdet att utan hinder annan g\u00f6rom\u00e5l kunna sorlsatla denna underwisniug och med densamma i behof af n\u00f6gon \u00e4rlig inkomst vnjkar att kunna avw\u00e4nda sig tid sine talang och kunlkaper till en resv",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "till informator f\u00f6r fyra born uti en hederlig bus p\u00e4 land agra mil fr\u00e4n stockholm \u00e4stundas ined f\u00f6rsta en till vara konduit och t\u00e4nkes\u00e4tt stadga man som flutat sine skade isy studie skickelig att under wisa i wcttenstapcrne latin och en modern sor\u00e4ken samt kunna bibringa ungdom s\u00e4dane kunstaper hwarigenoni de b\u00f6ra dan\u00e4s till dvgdige och nyttigc medlem i \u00e4fen flik handledare beg\u00e4rcs \u00e4fwen underwisning i musik x\u00e4 klamer men i synnerhet fiol",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "dcm mcn uppoffra n\u00f6je deraf och utaf all annan \u00e4ta sig passion f\u00f6r studie och aldrig bar \u00e4n n\u00e4go \u00e4ta de egna cn mer oegennyttig enthusiasm en mera anspr\u00e4kslds och p\u00e4 all egoism mer blotta",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "denna tid\u00f6 utdr\u00e4gt och kostnad bli den f\u00f6rst f\u00f6r han tilst\u00e4ndigt at staffa sig kun uti anatomi botanik och annan som tilh\u00f6ra han yrke men merendels fatta nu medel at blifwa l\u00e4nge qwar p\u00e4 en ort som icke allenast medta han penningcf\u00f6rr\u00e4d utan ock upw\u00e4ckt ledsna \u00f6fwer tid bortfl\u00f6sande nied s\u00e4dane studie som antingen \u00e4ro fr\u00e4n barn\u00e4ldren idka eller ock on\u00f6dig utan at han ens s\u00e4tt l\u00e4ra en oundg\u00e4ngeligaste europciste spr\u00e5k",
            "start": 295,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "om n\u00e5gon dygdig cd skickelig yngling wid i z eller 15 ars alber srni l\u00e4gga grund t n\u00f6dig studie ha lust ar sig til pharmacien eller kunna d\u00e4rom cor esponderas med apothekaren berzelius i j\u00f6nk\u00f6ping",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "nied ringa medel fullborda sig studie omedelbar derp\u00e5 i porfynverkcts anl\u00e4ggning afl\u00e4gga denna s\u00e4 owcders\u00e4gcliga bewis af en alldeles egen snille af cn outtr\u00f6ttelig flit och omtanka ocks\u00e5 synas m",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "tjensts\u00f6kande en dngling som anwandt flere vara studie \u00f6nffar med m\u00f6jlig f\u00f6rsta f\u00e4 condition hos n\u00e5gon af herre handla",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "f\u00f6r god moral k\u00e4nd och i studie kunnig informator s\u00e5ledes anm\u00e4la sig nu genast i hus 41 irrd 2 upp ifr\u00e4n 8 till 12 f\u00f6rmiddag tr ffas dep underr\u00e4ttelse vm condition och willkor",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "en herre som fara studie och handel haswa tyst fransysk och engelsta utom flera n\u00f6dig kunna deri bekomma all trogen grundelig undcrwisnina i all del p\u00e4 ganska kort tid d\u00e4 derom avcrter\u00e4s p\u00e4 w\u00e4sterl\u00e4nggat\u00f6n nedan om k\u00e4kbriftkcn hus nio 6 2 trappa up fr\u00e4n pr\u00e4stgatan n\u00e4gra tnppsteg i f\u00f6rsta roaninocn",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "termin sint b\u00f6ra sripcndiaten till riddarhus ins\u00e4nda betyg af den ordinarie profcfor under hwar speciell inspecrion han lommer arr st\u00e4 ischuruivida skipendiaien under samma termin gj\u00f6rl vid framsteg i studie a under den nytz f\u00f6rutg\u00e5ende sanik likaledes striftliq af profesor nderlecknad underr\u00e4ttelse virr han wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i ividrigr fall uppgitt p\u00e4 en dag han be icke vara",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "en hederlig mans son om n\u00e4ra 19 \u00e4ra \u00e4lder hwilken nyligen flutat sine studie \u00e4stundar att p\u00e4 erh\u00e4lla condition ha wacker stil k\u00e4nna zkaliensta bokh\u00e4llcrict hjelpeligt tala engelffa och tyst som ock werkcrar fransta spr\u00e4ket g\u00f6ra icke w\u00e4fenteligt afseende i b\u00f6rjan p\u00e4 l\u00f6n men i anseende till desi scdiga stilla lefnad bnstar en god bem\u00f6tande s\u00f6wegcnteligcn vara den \u00e4syftade sivar afwaktas p\u00e4 boktryckeri uti f\u00f6rsegla dille till i",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "komma ai \u00f6onas f\u00f6r s\u00e5n af stad barn som idka studie h\u00e4lst de som \u00e4ro n\u00e5gon f\u00f6r sig komma undertcknad som \u00e4nnu vara ok\u00e4nd ha den \u00e4ra atrecommendera sig kil wederb\u00f6randes f\u00f6rtroende s\u00e4 mycket mera som han igenom fler\u00e4rig \u00f6fning nied ungdom tilf\u00f6rcne wunnit wederb\u00f6randes bifall och hedra betyg",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "jag resa ili enstaka lefnad jag studie mitt",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "all ans\u00f6kning k\u00f6ra betala cadctter b\u00f6ra likasom bilagornc wara beh\u00f6rigen char terade och om f\u00f6re denna ingifna ans\u00f6knin gar \u00e4dcrovas b\u00f6ra likm\u00e4l ny brwis om unglingens helsa och f\u00f6rkofran i studie ins\u00e4nda",
            "start": 189,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "en studerande wan wid barn handledning nlt studie \u00f6nstar kondition som informator",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "den af pater martinez uppfatta i spanien inf\u00f6ra plan f\u00f6r studie no",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "en nazist ha f\u00f6r befinna fwaghet gt studie ni\u00e4g improbera i pregexamen",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "en ung studeranec som mcd god akademista studie s\u00e4rdeles dc mathematiffa och insigt i en spr\u00e5k f\u00f6rena full f\u00e4rdighet s\u00e4 nxit uti exekution som elev underwisning pd klav och dll flaga violin astunvar kondition uti n\u00e5gon bra hus",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ssall kunna ansez wara se i stockhelm g\u00e4rna af testator stzgt samt behenlen styrka att han wid upsala \u00e4lademi sig tid i 7 vara ber\u00f6mligen tizbragt och wilac eller gt vi a kunna s\u00e4dane framsteg i studie att han med nytta kunna best ka utrikes akademi",
            "start": 194,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "be yg af den ordinarie profesor under bwars speciilla tillsyn kunna komma alt st\u00e4 huruwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den nytz f\u00f6reg\u00e5ende samt likaledes stnrilig af profestoren underteckna underr\u00e4crclse om han wid all upvropen warit liust\u00e4des eller i widrigi fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "ha wid sw\u00e5rt straff blifwit \u00e5laggde att best\u00e4ndig g\u00e5 kl\u00e4 i sig uniform \u00f6da sorgf\u00e4llig winnl\u00e4gga sig om studie inh\u00e4mtande och att f\u00f6ra en moralist wandel",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den stor antal beh\u00f6fwande adelsman som \u00e4mna sig till studie och allm\u00e4n w\u00e4rf",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "d\u00e4 enligt riks st\u00e5nd best\u00e4md willkor ingen arfwoden till l\u00e4rare och andre bitr\u00e4de f\u00e4 af stipendlifonden h\u00e4danefter anw\u00e4ndas b\u00f6ra der \u00e4ligga stipendiat sjelfwe att genom studie pa gen hand eller privat f\u00f6rstaffa sig en i och f\u00f6r stipendierites \u00e5tnjutande enligt reglemente erforderlig kunffaper hwarwid medicinsta facultetens ledamot icke l\u00e4ra trnderl\u00e4ta att g\u00e4 tillhanda med rad och anwisningar p\u00e4 tjenlig l\u00e4robok",
            "start": 168,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "6 genast efter hwarje termin sint b\u00f6ra stipendiat till riddarhus ins\u00e4nda betyg af ben ordinarie profesor under hwars speciell tillsyn han komma att st\u00e4 hnruwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n under den n\u00e4st f\u00f6rntg\u00e4ende samt likaledes striftlig af profesiorrn underteckna underr\u00e4ttelse om han witz all upprop warit tillst\u00e4des elf\u00f6r i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag han den icke warit",
            "start": 213,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "ej att under h\u00e4lla och odla en studie han ha s\u00e4 t",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "underbyggnad af studie och sig sig l\u00e4ro\u00e5r endast at upsnappa sig handledare en gammal scrivanos knep",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "enligt hwatz ber\u00e4tta war wid utdelande af till en som utm\u00e4rka sig f\u00f6r studie bland wid lgl",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "i ett be ligt tius p\u00e5 land ungef\u00e4r 1 mil fi\u00e5n hufvudstad kunna i eller gosse soln \u00e4ro n\u00e5got mer f\u00f6rsigkommen i studie tillsammans nied hus son erh\u00e5lla undervisning af en f\u00f6r l\u00e4i dorn vitsorda oell med lycklig undervisningsg\u00e5fvor f\u00f6rse l\u00e4rare f\u00f6r att sedan kunna afg\u00e5 lill universitet eller n\u00e5gon gymnasium",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "en stadga uti akademisk studie w\u00e4l bewandrad dngling f\u00e5 ined ber\u00f6m lemna en stcrllen der han s\u00e5som informator konditionera \u00f6nstar i ber\u00f6ra egenskap s\u00e4ga omv\u00e4nda ane timme hwasje f\u00f6rmiddag an lingen nu genast eller till instunda h\u00f6st",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "af en stor antal studerande \u00f6fwer zco w\u00e4ntas nu i w\u00e4r f\u00f6r en tw\u00e4nne tpstcr furstlig prins \u00e4ro rum redan best\u00e4lla f\u00f6rsta reetoralet innehafwes nu af den dertill utn\u00e4mna hallman under hwars synnerlig omw\u00e4rdnad enighet blomstra och studie f\u00f6rkofra",
            "start": 228,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "a str\u00f6dd reflexion \u00f6fver projectet till en medicinsk sch presterkg studie f\u00f6rening",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "s\u00f6hler suneson och bergstedt imellan hwilka denna underst\u00f6d till de studie forts\u00e4ttande komma alt f\u00f6rdela",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "antingen i elementcrne af allm\u00e4n studie eller violin clarers och fleuts trakterande",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en studerande som full\u00e4nda fin akademissa studie och vara wan wid uug dom handledning emottiger kondition af dylik beskaffenhet i eller omkrlng hus wudstaden",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "roa att wiaas p\u00e4 land och \u00e4ga en studie som fordra fir en goste om z a",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en ysom ha mr\u00e4ckkig i studie ar qwick willig och trogen och som ined fn husbonde bifall st\u00e4tta i oppen saiubod ect ars rida \u00e4stundar nu genast eller till flyttning bkiftva anta hos n\u00e4gsn a herre handla",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "s\u00e5som han bittida ta ifr\u00e5n sig studie s\u00e5 vara han icke en l\u00e4rd man",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "herr poufets och edberg composttioner i architecturen samt herr alexander lopie est raphael wittna om studie och flit hwar sch en i sine yrke",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "en studerande som est grundl\u00e4gga studie wid en gymnasium en tid uppeh\u00e4llit sii wid akademi \u00e4stundar att i en hederlig hus n\u00e4stksnimande h\u00f6st bliswa anta till jnformatcr och som han gerna uudwiker nar umtning \u00f6nssar han att en f\u00f6r\u00e4lder som ssulle wilja anf\u00f6rtro han sig barn lika r\u00e4ttm\u00e4tig m\u00e4ta fordra en randig k\u00e4nnedom om han moralisk bildning och knnffaper som de tillbaka wille lemna han tillf\u00e4lle filt n\u00e4ra k\u00e4nna de onsta",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "binda att ta wederb\u00f6randes intyg om sig egande kundstaper och sig uppbr\u00e4nna under den tid han nyttja underwisningen och b\u00f6ra dylik testimonium f\u00f6r de son erna full f\u00f6lja sig studie strifwas ps charta och l\u00f6sa med zz si men f\u00f6r de som a\u00e4 till k\u00e4ring eller andra yrke ocharterade och gratis utgifwa",
            "start": 173,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "p\u00e4 om\u00f6jlighet af en bra literaturs uppkomst i en tid d\u00e4 som sager den publicistisk wattufl\u00f6det hota att f\u00f6rdr\u00e4nka all eller p\u00e4 denna stor warde n\u00e4r den hindra djup och alfwarligarc studie eller nar den tcmligen riktig kalla en wattufl\u00f6de wilja wi blott erinra att w\u00e4r litcratur som p\u00e4st\u00e4s annu icke hafwa finna fordom egde en creutz gyllenborg kellgren oxenstjerna leopold lehnberg lin fl och att ben litcratur i ord h\u00f6g bem\u00e4rkelse som nu b\u00f6rja uppkomma utg\u00f6ra nied undantag af h\u00e4gra f\u00e4 god striftcr utaf phosphoros poetisk kalender babel torn nied de syston och wederlikar",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "uti en hus i \u00f6rebro stad kunna twenne goflar mellan 9 och 13 vara la foni \u00e4stunda att idka studie motta i pension mot en betalning af 200 rd",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "denna allm\u00e4n handledning i en f kalla l\u00e4ra studie wilja ock l\u00e4rare med afseende \u00e5 elev hwilkas redan utse lefnadskall fordra en serssild plan f\u00f6r bildning s\u00f6ka m\u00f6ta f\u00f6r\u00e4lder och anh\u00f6rig \u00f6nssiiingar genom derefter l\u00e4nipad nderwisiiiug",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "as den f\u00f6r termin anflagne del af stipendium utbetala mot stipendiat egenh\u00e4ndig gvitto ena h\u00e4lft wid b\u00f6rjan och den andra wid flyta af termin men annorst\u00e4des \u00e4 ivid academien s\u00e4r han aldrig n\u00e4got af stipendium uppb\u00e4ra b genast efter hwarje termiiis flut bo stipendiat till riddarhus ins\u00e4nda betyg af ben ordinarie profestor under hwars speciell inspcction han komma att st\u00e4 hnrnwida stipendiat under samma termin g\u00f6ra widare framsteg i studie \u00e4n linder den n\u00e4stf\u00f6rutgaende samt likaledes skriftlig af p10festoren nndertccknad underr\u00e4ttelse om hail wid all upprop warit tillst\u00e4des eller i widrigt fall uppgift p\u00e4 en dag hail den icke warit 7 i allm\u00e4nhet aligger hwarje stipendiat forn erh\u00e5lla en h\u00f6g riddarhusstipendinm att innan han stipendium aftr\u00e4da fullg\u00f6ra all en academiff promotion f\u00f6reg\u00e5 specimen",
            "start": 435,
            "end": 443
        },
        {
            "text": "eli yngling fr\u00e4n bfivergifwit studie landsort al bra st\u00e4nd som of st f\u00f6r handel ivid snar 17 \u00e4ra \u00e4lder \u00f6nska kondition p\u00e4 n\u00e4got handelskontor",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "n\u00e4stkommande l\u00f6rdag den n december klocka y f\u00f6rmiddag examen i denna glad hwilket h\u00e4rmed kung\u00f6rc\u00f6 till underr\u00e4ttelse f\u00f6r de som med sig n\u00e4rwaro ben\u00e4gen t\u00e4cka hedra ungdom f\u00f6r att wara wittnen till bem\u00f6dande ftu i studie g\u00f6ra framsteg",
            "start": 212,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "hiva inr\u00e4ttning af juridisk studie i nuwarande frankrike betr\u00e4ffa s\u00e4 vara den w\u00e4l ej s\u00e4rdeles bekant men man k\u00e4nna att z \u00e4ra studie och grad af licentiat licenci\u00e9 en dioit fordra f\u00f6r juridisk praxis och att man destutoin dertill bilda sig genom arbete under n\u00e4gon advokat i spnnerhet i parquet eller bureau",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hiva inr\u00e4ttning af juridisk studie i nuwarande frankrike betr\u00e4ffa s\u00e4 vara den w\u00e4l ej s\u00e4rdeles bekant men man k\u00e4nna att z \u00e4ra studie och grad af licentiat licenci\u00e9 en dioit fordra f\u00f6r juridisk praxis och att man destutoin dertill bilda sig genom arbete under n\u00e4gon advokat i spnnerhet i parquet eller bureau",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "ina b\u00f6ra ej fordra af hr hogelberg hwars studie \u00e4nnu \u00e4ro inffr\u00e4nkta inom en till f\u00e4ll dertill ha inom stockholm att kunna t\u00e4fl med sergell i f\u00f6rtjenst",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "vara ock dek lnneh\u00e4ll af en f\u00e4 m\u00e4ngfalldigt olik beskaffenhet att wlda nirt \u00e4n h\u00e4lft ehuru i philologisst och antiquarilkt h\u00e4nseende af h wigi likw\u00e4l kunna anse f\u00f6r ungdom religi\u00f6s bildning \u00e4lminstone f\u00f6rtfdigt s\u00e4som s\u00f6tmt\u00f6f tanda studie och kunjkaper de ungdom ej kunna haswa sirwzrfwat",
            "start": 230,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "hindra ali haiidtwcrkare och bondbarn ej stola lemna sig at studie \u00e4fwen om te urm\u00e4rka sig f\u00f6r flit och beskedlig",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "eli ung man slim nied vanlig akademisk studie nell k\u00e4nnedom af modern",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "tjensri\u00f6kaxde att hos n\u00e5gon af hrr bryggare bliswa engagera anm\u00e4la sig en fr\u00e5n landsort nyligen till stock holme anl\u00e4nd och med hedra rekommendation f\u00f6rse ungling som te idka studie \u00e4fwen s\u00f6rw\u00e4rf vara sig kunskap i bokh\u00e5lleri",
            "start": 174,
            "end": 182
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "\u00f6fvertygelse denna lif vara frukt af leri tiska studie eller anstr\u00e4ngdt tankearbete lika liten kunna denna \u00f6fvertygelse denna lif ta fr\u00e5n ni af \u00e4fven den mycket nedg\u00f6ra kritik",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "stor del af studie hvilkens b\u00f6rjan tycka inspirera fr\u00e5n lemaitre s f\u00f6rtr\u00e4fflig uppsats \u00f6rn ibsen handla emellertid \u00f6rn k\u00e4rlek komedi",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "prteses tillk\u00e4nnagaf nu att 40 t\u00e4flingsskrift inkomma af hvilka med andra pris bel\u00f6na en litteraturhistorisk studie betitla en nyromantisk skaldeideal och id\u00e9krets i atterbom f\u00e5gel bl\u00e5",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "genom denna ifrig botanisk studie ha de pl\u00f6tslig blifvit hel och h\u00e5llen skild fr\u00e5n en andra och kanske ha ocks\u00e5 endast kr\u00f6kning af v\u00e4g g\u00f6ra denna osynlig hans veta den icke han veta blott att den s\u00e5 efterl\u00e4ngtad \u00f6gonblick vara komma och att han vara ensam med tonella alldeles ensam mellan en hvit bokstammavne och en r\u00f6d tj\u00e4rblommorna kring hvilka bi och insekt i den varm sommarluft sv\u00e4rma med en hemlighetsfull surrande alldeles ensam under en gr\u00f6n bladkrona och den bl\u00e5 sommarhimmel",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sjelf en l\u00e4rd man han ha idka historisk studie vid flera tysk universitet g\u00f6ra han som undervisningsminister myo f\u00f6r h\u00f6jande af universitet i bukarest och jassy",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "t\u00f6rja sig som informator sist p\u00e5 k\u00e5llands\u00f6 tillika drifvande matematisk studie f\u00f6r att bereda sig en bana sorn civil",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "f\u00f6r student oell ung kandidat samt genom andra \u00e5tg\u00e4rd arbeta f\u00f6r att studerande fr\u00e5n den ena land delvis f\u00f6rl\u00e4gga sig studie till en andra land h\u00f6gskola",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "den fast dooentstlpendiet f\u00f6r en filosofisk studie ledig efter docent \u00e5berg ha tilldela docent sch\u00e9ele",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "derefter forts\u00e4tta han sig studie i upsala samt blef 1868 kandidat och 1871 medicine licentiat",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "tacka jag m\u00f6te \u00e4ra praeses som ge nom sig synodalafhandling gifvit icke blott en ny prof p\u00e5 sig vetenskaplig in tressa och sig f\u00f6rtrogenhet med l\u00e4ra studie utan \u00e4fven uppslag till den liflig intressant och s\u00e5som jag f\u00f6r visso hoppa fruktb\u00e4rande diskussion \u00f6fver en af vi \u00e4mbete vigtig uppgift",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "han tid \u00f6frig till grundlig och djup studie \u00e4 stilda hall och till en f\u00f6rfattareskap som war den fr\u00e4mst i w\u00e5rt land",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "af dag framstilenda skriftst\u00e4llare och k\u00e4unareu af engelsk f\u00f6rh\u00e5llande gustaf steffen ha utkomma f\u00f6rsta del af en vetenskaplig arbete studie \u00f6fver l\u00f6nesystem hissoria i england",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "gustaf adolf komma att n\u00e4sta v\u00e5rtermin idka studie vid upsala universitet",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "n\u00e5 v\u00e5l mine herre den torde v\u00e5l vara m\u00e5nga af er born icke kanna fullborda sig studie utan skulds\u00e4ttning men g\u00f6ren den d\u00e4 s\u00e5 liten som m\u00f6jlig s\u00e4 att denna b\u00f6rda snsrt kunna aflyftas",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "resultat att den v\u00f6re h\u00e4st att inackordera axel hos en nygift flir att der forts\u00e4tta silia studie tills",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "den n\u00e4got br\u00e4dmogne ung man som efter allwarliga studie tidig afl\u00e4gga sig examen egna sig sedan hel och h\u00e4ll \u00e4ta syster uppfostran och utbildning",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "med heder afsluta sig studie att s\u00f6ka inom maj m\u00e5nad utg\u00e5ng hos med",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en n\u00e4ra fyra \u00e5r som f\u00f6rflyta sedan fr\u00f6ken efter afslutade studie f\u00f6r fritz arlberg p\u00e5 v\u00e4g till utland f\u00f6r studium forts\u00e4ttande gaf konsert h\u00e4r i exercishus med bitr\u00e4de af sig fader musikdirekt\u00f6r ha v\u00e4l anv\u00e4\u00f6dts den kunna man m\u00e4rka vid l\u00f6rdag konsert",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "komma att denna konstsl\u00f6jd historia f\u00f6r s\u00e5 vidt den r\u00f6ra den svensk fapetv\u00e4fveriet vara s\u00e5 god som oskrifven med undantag f\u00f6r den sakrik redog\u00f6relse intendent g upmark lemna f\u00f6r apetv\u00e4friet i sverige under en f\u00f6rsta vasakonungarne samt f\u00f6r en del studie ang\u00e5ende 1700 tal svensk v\u00e4fnadskonst",
            "start": 246,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "afl\u00e4gga studentexamen idka akademisk studie i upsala men resa f\u00f6r \u00e5tta \u00e5r sedan till den bekant l\u00e4roanstalt augustana college i amerika och blef der prest hvarefter han anst\u00e4ldes som s\u00e5n i en f\u00f6rsamling hvilken f\u00f6rn\u00e4mlig best\u00e5 af landsman",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "tudelning i skola och gymnasium en eller skolko egna \u00e5t bildning och en el 3 \u00e5rig gymnasialkurs s\u00e5som en f\u00f6rberedelse till studie vid h\u00f6gskola",
            "start": 122,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "intresse och j\u00e4mn\u00e5rig barndomsv\u00e4n till albert edelfelt h\u00e4ngaf han sig redan som gosse i t\u00e4flan med denna ifrig \u00e5t ritning och m\u00e5lning och efter studie i helsingfors arbeta han 1876 80 under den fransk m\u00e5lare j",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "af all en s\u00e4tt man finna att f\u00f6ruts\u00e4ga v\u00e4derlek torde studie af \u00e5tskillig s\u00e5som v\u00e4derlekeproieter k\u00e4nd djurart v\u00e4ta den",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "p\u00e5 skola hel nedre stadion kunna planl\u00e4gga f\u00f6r en vid konfirmations\u00e5lder afslutad allm\u00e4nbilda skolkurs hvilken vara tillr\u00e4cklig f\u00f6r blifvande lefnadsbanor sig denna s\u00e5som i den liten antal fall blefve h\u00e4ndelse skola falla inom en l\u00e4ra yrke eller de s\u00e5som f\u00f6r flertal l\u00e4rjunge skola ske direkt eller efter forts\u00e4tta studie i speciell fackskola skola f\u00f6rl\u00e4gga till den praktisk lifvet",
            "start": 314,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "hetta p\u00e4 studie men en stor del offra i bita glad kamrat",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "nesselii 3 rum deraf tv\u00e5 f\u00f6r fjerdhundrenses eller i brist deraf f\u00f6r uplandi f\u00f6da inom upsala l\u00e4n samt en ruin f\u00f6r sudermanni all af fattig vilkor g\u00e4rna bondeson och de vederlike egande viss sl\u00e4gting utan afseende \u00e5 nation f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt till rum f\u00f6r fjerdhundrenses palmbergs 3 rum f\u00f6r af s\u00f6dermanlandsnerikes nation hvilka \u00e4ro f\u00f6da inom strengn\u00e4s stift och sig \u00f6rn s\u00e5n filologisk studie som l\u00e4gga en s\u00e4ker grund f\u00f6r en teologisk rhyzelii 1 rum f\u00f6r medell\u00f6s af vestg\u00f6ta nation g\u00e4rna prestson och med f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r sl\u00e4gting rosenhanes 1 rum f\u00f6r som i svensk historia och antiqvitetema l\u00e4gga god grund och \u00e4n vid vilja f\u00f6rkofra sig ryd\u00e9n 1 rum f\u00f6r teologie af",
            "start": 381,
            "end": 389
        },
        {
            "text": "\u00e5r gammal och ha alltid vara en synnerlig gunstling hos p\u00e5fve leo under hvars ledning han fullf\u00f6lja sig studie och hvars personlig representant han f\u00f6r n\u00e4rvarande vara i amerika",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "nial mar ho och hwilken sorgl\u00f6s frimodig gestalt h\u00e4nryckande med hufwudet af en yngling och med sig litel strama hvil idka samma studie som jag",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "nuvarande chef f\u00f6r svensk f\u00e5ngv\u00e5rd ha efter tr\u00e4gen studie vid utland olik slag f\u00e4ngelse vinna den fast \u00f6fvertygelse att ju bra strafl\u00e4ngar kunna under sig strafftid h\u00e5lla afskilja fr\u00e5n hvarandra en s\u00e5n \u00e5tg\u00e4rd skola i v\u00e4sentlig m\u00e5n inedv\u00e4rka till straff\u00e4ndam\u00e5let n\u00e4mligen f\u00e5ng \u00e5tergii v\u00e4nja \u00e5t samh\u00e4lle s\u00e5som en nyttig medlem",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "med hon barna\u00e5r kraf p\u00e5 utesluta k\u00e4rlek ytterlig h\u00e4ngifvenhet af de hon \u00e4lska efter hon man f\u00f6rtidig d\u00f6d t\u00e4ra hon flidtals af l\u00e4ngtan \u00f6fter en ny f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r sig k\u00e4rlek tidtals bry hon sig icke \u00f6rn n\u00e5gon annan \u00e4n sig matematisk studie och den liter\u00e4ra arbete som hon utf\u00f6ra ensam elior i samarbete med hertiginna cajanello",
            "start": 227,
            "end": 235
        },
        {
            "text": "tilltala vi den vacker i ren svensk folkton h\u00e5lla andra sats mesto sorgbunden f\u00f6rsta sats vara rask och rytmisk liflig half marschartad kanske grunda p\u00e5 studie af s\u00f6derman",
            "start": 152,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "resultat af f\u00f6rfattare studie ha blifvit att fabriks i allm\u00e4nhet st\u00e5 sig r\u00e4tt bra i mark i all h\u00e4ndelse \u00f6fver lag bra \u00e4n en yrkeskamrat som ha sig verksamhet i stad",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "f\u00f6r arbetare fr\u00e5n l\u00e4n i och f\u00f6r studie vid n\u00e4sta \u00e5r utst\u00e4llning i stockholm skrifver sm\u00e5land all\u00e9h",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "svensk herres\u00e4te uppta denna g\u00e5ng den gammal sk\u00e5negodset krapperup och alfred jensen afsluta sig litter\u00e4r studie \u00f6fver maxim gorki",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "den m\u00f6rda bedrifva teknisk studie i gen\u00e9ve och ziirich",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "tidning redog\u00f6ra f\u00f6r hr smith resa och studie i silfverfr\u00e5gan och en resultat han komma till",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "omtala f\u00f6rfattarinna vara j\u00e4mv\u00e4l f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en intressant studie af thyra kleen john kruse ha l\u00e4mna en bidrag \u00f6rn snyders och han tafla p\u00e5 nationalmuseum och carl behrens f\u00f6rt\u00e4lja \u00f6rn sig intryck af i k\u00f6penhamn",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "jag sak i skola st\u00e5 s\u00e5 mycket d\u00e5lig f\u00f6r jag sorn jag endast betala half afgift s\u00e5 att jag studie der hvarken voro jag sjelf eller jag l\u00e4rare till n\u00e5gon f\u00f6rdel",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "sedan f\u00f6rteckna i sig katalogarbete dels af studie i arkiv och trycka k\u00e4lla genom hvilka han lyckas belysa n\u00e5gon m\u00f6rk punkt i den gammal m\u00e5leri historia",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en af b\u00e5ng sm\u00e5historier \u00e5tf\u00f6lja denna studie v tssfs ssfs sfs f\u00e5 s",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "komma till den resultat att den vara bra att inackordera axel hos do nygift f\u00f6r att der forts\u00e4tta sig studie tills han vara f\u00e4rdig att resa till upsala",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "inte stor och om ni vara klok anv\u00e4nda ni den riklig fritid till studie inte i dammig lunta f\u00f6rst\u00e5s utan i lefvande lifvet men jag v\u00e4n ha ju sig egenhet som den g\u00e4lla art reda sig med",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "han majest\u00e4t syssels\u00e4tta sig d\u00e5 med studie och brefskrifning",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "han \u00e5r 1872 sorn student vid lund universitet men afbryta snar studie f\u00f6r att egna sig \u00e5t landtbruk",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "all r\u00f6st mot 2 ansl\u00e5 krona till stipendium \u00e5t officer som vilja g\u00f6ra studie p\u00e5 krigssk\u00e5deplats",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "en ung dam derifr\u00e5n sorn l\u00e4nge vistas i paris f\u00f6r studie ha en par dag f\u00f6re brand skrifvit till sig f\u00f6r\u00e4lder att hon och en v\u00e4ninna skola bes\u00f6ka denna fest",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga han till en b\u00f6rjan med studie f\u00f6r fil",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att bli urmakare advokat ackusch\u00f6r tapetserare med en ord n\u00e5gon i yrkesv\u00e4g fordra den studie flit specialkunskap f\u00f6r att bli journalist fordra den ingenting alls",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "afven sen d\u00e5 lindstr\u00f6m efter genomg\u00e5 studie f\u00f6r sven lov\u00e9n bes\u00f6ka london ha murchison vara den f\u00f6rste som med r\u00e5d och d\u00e5d bist\u00e4tt han och inf\u00f6ra han i denna illuster eociet\u00e9",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hel nyligen ha han utgifvit en afhandling p\u00e5 fem ark en politisk studie s\u00e5som han kalla den sorn den svensknorsk union",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "af studietid f\u00e5 ej medf\u00f6ra en s\u00e4nkning af den vetenskaplig niv\u00e5 utan \u00e5v\u00e4gabringa genom en koncentrering af studie p\u00e5 f\u00e5 men sammanh\u00f6rande \u00e4mne",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "meddela utgifvare som under en l\u00e5ng f\u00f6ljd af \u00e5r studera den svensk industri utveckling och f\u00f6rut ramlagt resultat af sig studie i press som i bokform att tidskrift skola i en popul\u00e4r form behandla vi land industrihistoria och inneh\u00e5lla skildring af vi stor bruk fabrik verkstad jemte biografi oell portr\u00e4tt",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "den kapten vid fortifikation g h anbefalda resa till f\u00f6retagande af milit\u00e4r studie i england frankrike och \u00f6sterrike af f\u00f6rekomma anledning n\u00f6dga af bryta ha med h\u00e4nvisning till f\u00f6rut \u00f6rn densamma utf\u00e4rda generalorder befalt att bem\u00e4lde kapten under instunda november m\u00e5nad afreser till utland f\u00f6r att under omkring 3 vecka forts\u00e4tta ofvan ber\u00f6ra studie",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "upsala och forts\u00e4tta en afbruten studie lemna han dock aldrig",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "war han \u00e4nnu ej graduera magister likasom ej heller swebilius b\u00e5da promovera samtidig efter 11 \u00e4ra studie vara 1649 den 7 maj men han ha dock nu likasom swebilius wistats wid utl\u00e4ndsk universitet n\u00e4mligen k\u00f6nigsberg en par \u00e4ra tid derifr\u00e4n han \u00e4terkomma till upsala vara 1641",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "till bolag v\u00e4rkst\u00e4liande direkt\u00f6r vara anta ingeni\u00f6r edvin hellhoff som under en v\u00e4rksamhet vid \u00f6fverums bruk oell l\u00e5ngvarig studie resa uti amerika och tyskland m fl",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "som ha att tillbringa en l\u00e5ng tid i studie vara skolresa en betydelsefull motvikt mot den d\u00e4raf f\u00f6l",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "och dock ha gammal swerige icke s\u00e4 liten att bjuda p\u00e4 i denna h\u00e4nseende och s\u00e4som korrespondent fr\u00e4n hufwudstaden anse jag den werkligen intressant att g\u00f6ra studie i en dylik \u00e4mne i all synnerhet som den kunna wara till den stor allm\u00e4nhet b\u00e4tnad att s\u00e4 reda p\u00e4 hwad som sig p\u00e4 en swenfla uppfinning omr\u00e4de",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "vara f\u00f6da i klagenfurt den 24 juni 1839 och syssels\u00e4tta sig p\u00e5 universitet i wien trag och diaz j\u00e4mte juridisk studie hufvudsaklig \u00e4fven med historia och naturvetenskap",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "bedan roos 1851 afsluta sig akademisk studie mod kansliexamen intr\u00e4da han p\u00e5 tj\u00e4nstemannabana och tj\u00e4nstg\u00f6ra till en b\u00f6rjan sorn extraordinarie i finansdepartement och en par andra \u00e4mbetsv\u00e4rk",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ligg\u00f6r n\u00e5gon studie \u00f6fver mickiewicz full korrekt men naturligtvis blott halfva",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "allt tv\u00e4r den d\u00e4 endast grefwen som f\u00f6rut ifrig egna sig \u00e4ta klassifla och medicinfla studie nied ordna och leda den sw\u00e4ra arbete resa snar sagdt b\u00e4ve dag och natt omkring i dyarne ofta hwilande p\u00e4 en tjock filt utbre p\u00e4 jord i en stuga med fuktig och f\u00f6rpesta luft samt lefde af den f\u00f6da som best\u00e5 \u00e4ta en hungra",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "efter afslutade teologisk studie vid universitet i lund och upsala blef han prestviga i karlshamn 1846 och kalla f\u00f6lja \u00e5r till brukspredikant vid h\u00f6rle bruk i sm\u00e5land",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "konuugeu noggrann in i all regeringsangel\u00e4genhet der \u00f6fverl\u00e4gga och \u00f6fverv\u00e4ga han noga hvilka m\u00e5 oell stiga skola ta der ned han enligt f\u00f6rljudande memoar som skola hafva en mycket stor omf\u00e5ng der under han all regeringshandling och expedition som kr\u00e4fva han underskrift hufvudsakligen der och f\u00f6r \u00f6frig i sig arbetsrum bedrifver han sig vidtomfattande studie som g\u00f6ra han till man af en mycket bilda monark der g\u00f6ra han utkast till eller mejsel han ut en tankediger tal som alltid v\u00e4cka en s\u00e5 stor och ber\u00e4ttigad uppseende der ha m\u00e5ngen af han \u00f6rn s\u00e5 djup poetisk \u00e5der vittna poem flyta ur han penna",
            "start": 352,
            "end": 360
        },
        {
            "text": "vara den studie sorn g\u00f6ra dam ol\u00e4mplig till \u00e4ktenskap eller voro de den redan innan de b\u00f6rja studera",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken holmstrand som med mycken f\u00f6rtjenst utf\u00f6ra hufvndrollen i f\u00f6rstd\u00e4rada opera lemna med denna spel\u00e5r vi lyrisk scen f\u00f6r att forts\u00e4tta sig studie i paris och jag veta knapp n n\u00e5gon annan vid opera som l\u00e4mpa sig f\u00f6r denna f\u00f6r fr\u00f6ken holmstrand liksom enkom skrifna parti",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "hvilka \u00f6nska att fordran i mogenhetsexamen skola minska ej heller de som af hr beteckna som en hvilka anse att de son ej kunna f\u00e5 nog stor ledighet men han anse i olikhet med hr att den obligatorisk feriel\u00e4sning icke vara en v\u00e4lbet\u00e4nkt och lycklig utv\u00e4g en \u00e5sigt som hel viss dela af en lissta utan att f\u00f6rl\u00e4nga l\u00e4setermin i st\u00e4ll bort inf\u00f6ra oeh vid att fordran flir intr\u00e4do i en offentlig l\u00e4roverk b\u00f6ra oj s\u00e5 obetydlig h\u00f6ja hvarigenom l\u00e4roverk hel viss skola slippa en del f\u00f6r studie oheqv\u00e4ma",
            "start": 478,
            "end": 486
        },
        {
            "text": "p\u00e4 omkring spseies af in och utl\u00e4ndfla w\u00e4xter utg\u00f6ra f\u00f6r n\u00e4rwarande den synbar frukt as han botanifla studie och samlareifwer flrifwer en meddelare till s\u00f6dermanl",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "didatexamen ha afl\u00e4gga af lie under den att 10 h\u00e5lla p\u00e5 med studie f\u00f6r densamma 5 l\u00e4sa p\u00e5 den f\u00f6rbereda examen medikofilen",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "derp\u00e5 f\u00f6lja slut af karl madsen fin och sj\u00e4lfull uppsats om rembrandtutst\u00e4llning beledsaga af m\u00e5nga bild samt en studie \u00f6fver swinburne af sigrid elmblad",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "den ta m\u00e5nga \u00e5r ifr\u00e5n den augustidag d\u00e5 jag med gratisskjuts p\u00e5 en tom br\u00e4nnvinstunna ifr\u00e5n sj\u00f6nevads g\u00e4stgifvareg\u00e5rd g\u00f6ra jag intr\u00e4de i halmstad f\u00f6r att b\u00f6rja jag studie och till den julafton d\u00e5 jag som kandidat kunna gl\u00e4dja en k\u00e4r i hem med att en sv\u00e5r bekymmer f\u00f6r jag l\u00e4karekurs v\u00f6r\u00f6 \u00f6fverst\u00e5ndna",
            "start": 163,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "hvad f\u00f6rfattare \u00e5 titelblad kalla studie och minne fr\u00e5n en \u00e5r vandring i den antik kultur land till h\u00e4lft reseskildring till h\u00e4lft \u00e4stetiska skiss f\u00f6retr\u00e4desvis fr\u00e5n rom pompeij aten delfi peioponnesos arkipelag \u00f6 och tr\u00f6ja ruin",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n mellanring afg\u00e5 dock utan underg\u00e5ng afg\u00e5ngsexamens och han f\u00f6rmyn dare hr johan ahlstedt i j\u00f6nk\u00f6ping intyga att den vara med han vetskap som studerande yngling a rydberg l\u00e4mna vexi\u00f6 gymnasium f\u00f6r att forts\u00e4tta sig studie vid akademi",
            "start": 218,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "sig juridisk studie vid universitet i budapest komma han in p\u00e5 den diplomatisk bana sorn bringa han i ber\u00f6ring med en m\u00e5ngen af europa hof",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "af medicinalstyrelse f\u00f6rorda ans\u00f6kan om dispens att ehuru han icke afl\u00e4gga n\u00e5gon examen eller egde n\u00e5gon p\u00e5 vetenskaplig studie grunda kompetens t\u00e5 med tandutdragning betjena allm\u00e4nhet",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "korrespondent i london skrifver den 29 juni professor seved ribbing fr\u00e5n lund som en tid vistas i england f\u00f6r studie i sjukv\u00e5rd afreste i till tyskland och torde snar vara att \u00e5terv\u00e4nta till f\u00e4dernesland",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "bure under innevarande v\u00e5rtermin f\u00f6r idka af vetenskaplig studie gymnastikl\u00e4rare vid i kristianstad kapten a",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "bo en ung dam f\u00e5 f\u00f6rdrifwit n\u00e4gra win tro med studie i fri konst akademi f\u00e4 att hon l\u00e4tt n\u00e4gon ide om f\u00e4rg harmonil\u00e4ra",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "karl mikael bellman en biografisk utkast af nils erdmann bygdt p\u00e4 denna f\u00f6rfattare grundlig studie af \u00e4mne och rik p\u00e4 kulturstildrande drag asslutar h\u00e4fte som illustrera genom omsorgsfull utf\u00f6ra aibildningar af en wigligaste portr\u00e4tt af bellman oljem\u00e4lningar af krafft och elias martin karrikatyrer och medaljong af sergel med titelblad till f\u00f6rsta upplaga af fredmans epistel med bellman f\u00f6delsehus grasw\u00e4rd och byst",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "vara en af vi svensk l\u00e4kare 6om f\u00f6r sig tid hado f\u00f6reta en ovanlig stor antal studie och praktisera resa i utland",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbereda studie i upsala och en kort tj\u00e4nstg\u00f6ring i werten intr\u00e4da han 1844 med fj\u00e4lfstrifwenhetens r\u00e4tt p\u00e4 riddarhus och s\u00f6rw\u00e4rfwade snar en ingalunda ringa inflytande",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "och af medicinalstyrelse f\u00f6rorda ans\u00f6kan om dispens ait ehuru han icke afl\u00e4gga n\u00e5gon examen oller egde n\u00e5gon p\u00e5 vetenskaplig studie grunda kompetens f\u00e5 med tandutdragning betjena allm\u00e4nhet",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "den synas nn wara en full bewisadt faktum att lust icke inneh\u00e5lla endast syre och qw\u00e4swe jemte variera m\u00e4ngd kolsyra s\u00e4som hwarje stolgosse i l\u00e5nglig tid f\u00e4tt l\u00e4ra sig wid sig f\u00f6rsta studie i kemi",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "men all denna studie blott \u00f6ka hon l\u00e4ngtan efter en egen barn och hvarje hon dr\u00f6m \u00f6rn natt bringa hon en ljufvaste bild",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n uppm\u00e4rksamhet vara f\u00e4st vid att \u00f6verstel\u00f6jtnant i rysk tjenst f\u00f6rut estnisk numera sm\u00e5l\u00e4ndsk gods och svensk unders\u00e5te a von krusenstierna erh\u00e5lla n\u00e5dig tillst\u00e5nd att idka studie vid vi krigsh\u00f6gskola",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "vi ta ut i kos f\u00f6r studie till omkring slut af x velli be",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "reuterski\u00f6ld och han fru f\u00f6da stjerncrona vara den aflidne f\u00f6da i lerdala den 16 maj 1859 blef student i lund 1879 och aliade f\u00f6rbereda examen f\u00f6r idkande af juridisk studie sjuklighet som f\u00f6lja han fr\u00e5n barndom tvinga han att lemna universitet och finna v\u00e5rd hos en broder",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "j\u00e4gm\u00e4stare h samzelius antr\u00e4da i dag en resa till helsingfors och pe tersburg med s\u00e4rskildt uppdrag fr\u00e5n nordisk museum att i petersburg zoologisk tr\u00e4dg\u00e5rd g\u00f6ra studie och iakttagelse \u00e4mna att komma en zoologisk anl\u00e4ggning p\u00e5 skan sen till godo",
            "start": 160,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "tid anst\u00e4llning s\u00e5som ingeni\u00f6r vid stor kopparberg bergslag \u00e4gna han sig p\u00e5 ny \u00e5t studie och afl vid upsala akademi gammal filosofie kandidatexamen med matematik fysik och kemi s\u00e5som hufvud\u00e4mnen",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "nu vara f\u00f6rh\u00e5llande s\u00e5 att hittillsvarande tysko vice konsul sorn eger medf\u00f6dd eloquentia corp ori och genom studie och resa i das grosse vaterland f\u00f6rv\u00e4rfvat \u00e4fven eloquentia germanica och s\u00e5lunda vara s\u00e4rdeles l\u00e4mplig att s\u00e5som tysk konsul mota och helsa kejsare vid han ankomst hit han ha f\u00f6r l\u00e4nge sedan beg\u00e4ra entlediga fr\u00e5n den \u00e4rofull uppdrag till hvilk\u00e9t endast jag veterligt tv\u00e5 s\u00f6kande anm\u00e4la sig hvilka nu g\u00e5 med klappa hjortan och v\u00e4nta p\u00e5 utn\u00e4mning",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "han \u00e4lskv\u00e4rd jovialisk v\u00e4sen f\u00f6rskaffa han all v\u00e4nskap han ha nod alia sig allvarlig studie dock bibeh\u00e5lla n\u00e5gon af barn i sig",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "vara den studie som g\u00f6ra en ung dam oskicklig f\u00f6r \u00e4ktenskap eller voro de den innan de b\u00f6rja studera",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "med hedvig rydberg f\u00f6da tre barn en dotter som f\u00f6r studie i m\u00e5larkonst vistas flera \u00e5r i paris der hon gifta sig med prest vid amerikansk f\u00f6rsamling en son hvilken vara l\u00f6jtnant i amerikansk tjenst samt en ogift dotter",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "af han forn kamrat ha han att tacka f\u00f6r att de i lugn och ro kunna afsluta sig akademisk studie och att de blifvit duga man i stat",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "i afdelning fri ord f\u00f6ra vi land i den sen m\u00e5ndagsnummer en ins\u00e4nda uppsats med signatur intressera hvilken till inneh\u00e5ll \u00e5r mycket besl\u00e4gta med vi liten ledare samma dag ehuruv\u00e4l densamma behandla \u00e4mne mera utf\u00f6rlig och med den noggrann sakkunskap som h\u00e4rflyta fr\u00e5n den p\u00e5 studie och praktisk vinna n\u00e4ra k\u00e4nnedom om fr\u00e5ga",
            "start": 273,
            "end": 281
        },
        {
            "text": "efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och forskning i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd 1201 first na tional bank building fort wayne indiana u",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "de harn hon sk\u00e4nka han aflida vid sp\u00e4d \u00e5lder och han tre son \u00e4ro f\u00f6da af 8lafvinuor en iransk l\u00e4rare ha ledt icke endast son utan \u00e4fven d\u00f6ttrarnrs uppfostran och prinsessa hafva forts\u00e4tta sig studie \u00e4nda tills de gifta sig till 13 \u00e5 14 \u00e5r \u00e5lder",
            "start": 191,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "vetenskapsman professor behrendts vid den juridisk akademi i jaroslow gifgit ut en bok i \u00e4mne en politisk studie \u00f6fver den svensk norsk union",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "torde begagna sig af de hufvudsakligen s\u00e5som en medel att p\u00e5 en billig ocb praktisk s\u00e4tt idka studie i tysk spr\u00e5k",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "derefter sl\u00e5 han han sig p\u00e5 teologisk studie samt prestviga efter afl\u00e4gga af vederb\u00f6rlig examen 1872",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "han egen komposition en gavotte och en mazurka voro r\u00e4tt lyckad s\u00e4rskildt gavott i en liten studie i sebastian bach stil",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "en fleste den sv\u00e5r konst att f\u00f6rena den nyttig med den n\u00f6jsam och vid sida af ifrig bedrifna studie som f\u00f6ra till docentur i botanik ha han tid att liflig delta i studentoch framf\u00f6r all i s\u00e5ngar",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "son till gruffogde muchenkirn vid knallagrufvan hemkommo nu p\u00e5 h\u00f6st i s\u00e4llskap fr\u00e5n rom der de fullborda sig studie och ta katolsk prestexamen",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "den vara d\u00e4rf\u00f6re icke n\u00e5gon on\u00f6dig p\u00e5fund f\u00f6r viss mer eiler f\u00f6ga ber\u00e4ttiga bi\u00e4ndam\u00e5l n\u00e4r studie i vi universitet h\u00f6g skola och folkskola alltj\u00e4mt stegra",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "august strindberg bo i skurup p\u00e5 hotell i en stor rum der han synas vara s\u00e5 ifrig sysselsatt med sig arbete och sig studie att han \u00e4fven i all enskildhet inta sig m\u00e5ltid",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "men den vacker polska wilma tycka \u00e4nnu alltjemt h\u00e5lla i med studie och sky rampljus",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "skarp klandra vi land att en rysk officer \u00f6fverstel\u00f6jtnant a von krusenstjerna f\u00e5 till\u00e5telse att idka studie vid vi krigsh\u00f6gskola med all r\u00e4tt finna tidning den mer \u00e4n egendomlig att en rysk officer som l\u00f6sa fr\u00e5n sig uuders\u00e5thga f\u00f6rphgt elser i ryssland och \u00e5terv\u00e4ndt till privatman st\u00e4llning f\u00f6lja och delta i undervisning m m vid den tor vi ung otlicerares h\u00f6g milit\u00e4r utbildning inr\u00e4ttad krigsh\u00f6gskola allra g\u00e4rna sorn samma person avancerad genom \u00e5tskillig grad af rysk generalstab",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "mycket med medicinsua studie och utgaf afhandling i hom\u00f6opati och mot vaccin",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "f\u00f6lsta uppsats lie jag exempelvis framh\u00e5lla n\u00e5gon uttalande fr\u00e5n universitetsmyndighet sida betr\u00e4ffande student ringa f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6i att knnnn bedrifva akademiskn studie viss \u00e4mne",
            "start": 165,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "\u00e4fven f\u00f6r intr\u00e4de dit men d\u00e5 han endast blef den fjortonde i ordning begaf han sig till paris och f\u00f6reta ny studie hvarefter han i oktober 1843 som den fyra i ordning intr\u00e4da i seminarium",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "konstf\u00f6rening utst\u00e4llning af hr axel wagner studie till teaterdekoration erbjuda en ganska omfatta samling af skiss som vittna \u00f6rn rik fantasi och stor skicklighet inom denna gren af konst",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon utsikt till befordran yppa icke genast och p\u00e5 vinter 1865 \u00e5terv\u00e4nda l \u00e4n en g\u00e5ng till l\u00e4rdomsstad vid fyris denna g\u00e5ng f\u00f6r att gripa sig an med juridisk studie p\u00e5 full allvar",
            "start": 158,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "flir praktisk studie vid sala silfververk vistas d\u00e4rst\u00e4des 13 elev fr\u00e5n teknisk h\u00f6gskola i stockholm under ledning af professor nordenstr\u00f6m och lektor s\u00e4rnstr\u00f6m ber\u00e4tta sala alle handa",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "j palmgren f\u00f6r idka af studie och ha fil",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "han vara n\u00e4ra f\u00e4rdig med sig doktorsgrad di han tillsvidare m\u00e5ste afbryta sig akademisk studie f\u00f6r att odeladt kunna egen sig \u00e5t en annan uppgift",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "grundlighet i studie p\u00e5 samma g\u00e5ng som undvika af \u00f6fveranstr\u00e4ngning utg\u00f6ra den m\u00e5l vi uppst\u00e4lla tor vi verksamhet",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "som lydig son tr\u00e4 nu johan gu staf i f\u00e4dernesp\u00e5ren och ta med allvar itu med en teologisk studie samt pr\u00e4stviga med utm\u00e4rka vitsord i str\u00e4ngn\u00e4s sommar 1753 af den from hi skopa alstrin hvilken anst\u00e4lla den kunnig och beg\u00e5fvad pr\u00e4stman i str\u00e4ng n\u00e4s som konsistoriiadjunkt",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "v\u00e4rd uppsats af werner s\u00f6derhjelm \u00f6rn den stor fransk fransk filolog gaston samt en liten kultur och literatnrhistorisk studie af sigrid leijonhufvud \u00f6fver en dikt fr\u00e5n \u00e5r 1700 adieu fr\u00e5n sig w\u00e4nn hvilken in extenso meddela och beledsaga af en portr\u00e4tt af dikt sk\u00f6n mottagarinna",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4rvarande vistas f\u00f6lja medlem af vi land l\u00e4karek\u00e5r f\u00f6r medicinsk studie i utland n\u00e4mligen i berlin provinsiall\u00e4kare falkenberg distrikt c",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "den 15 denna f\u00f6r teologisk studie idkande vid universitet",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "jag ha lefvat mycket fru baronessa och utan studie som \u00f6ppna ny horisont f\u00f6r sj\u00e4l blick skola jag ha kunna sluta illa",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "l\u00e4roverk i venersborg j bergman ha i dag afrest till wien f\u00f6r att derst\u00e4des nied 8tatsnnderst\u00f6d idka studie r\u00f6rande undervisning i klassisk spr\u00e5k",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "i trakt af constanz han vara tysk student men inskrefs sen vid upsala universitet der han idka juridisk studie i b\u00f6rjan af",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "tillf\u00e4lle syssels\u00e4tta han sig med studie f\u00f6r medicinsk filosofisk examen",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vacker studentexamen egna han sig f\u00f6rst \u00e5t medicinsk och d\u00e4refter \u00e5t juridisk studie som han \u00e4fvenledes afsluta med en lysa examen",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "den brista koncentrering af undervisningsfack och den r\u00e5 \u00f6fverm\u00e5tt i en m\u00e5nga olikartad teoretisk studie vid l\u00e4roverk lemna snar sagdt intet n\u00e4mnv\u00e4rdt utrymme mer f\u00f6r helsosam lek och st\u00e4rka sport f\u00f6r \u00e4del uppfriska konst\u00f6fning f\u00f6r en v\u00e4rma och fostra inflytelse fr\u00e5n hem och familjelif den j\u00e4gta skolarbete hota att ber\u00f6fva \u00e4fven barn tillr\u00e4cklig natt och s\u00f6ndagsro s\u00e5 oundg\u00e4nglig f\u00f6r andlig och kroppslig friskhet",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "humanistisk studie isynnerhet studium af d\u00f6d spr\u00e5k hafva ju rykte \u00f6rn sig f\u00f6r att vara synnerligen opraktisk och ofruktbar",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "intim pregel \u00f6fver denna utsl\u00e4ilning der konstn\u00e4r presentera sig under all sig olik fas fr\u00e5n den genomf\u00f6ra arbete till den snabt uppfatta studie hvartill ytterlig bidra att en",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "ingeni\u00f6r mito ha i dag komma till stockholm fr\u00e5n berlin d\u00e4r han vistas f\u00f6r studie f\u00f6r att ta k\u00e4nnedom om den svensk bergshandtering",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "utbyte af denna sig studie b\u00e4ra ban nu framl\u00e4gga uti omn\u00e4mna afhandling naturligtvis p\u00e5 sig f\u00e4dernesland spr\u00e5k portugisiska",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "klefve \u00f6fver den skola han v\u00e4l beh\u00f6fva till rekreation i hem till forts\u00e4tta studie och resultat h\u00e4raf d\u00e5 i form af stor friskhet och sp\u00e4nstighet komma",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "karl gustafson i s\u00e4fsj\u00f6 h\u00e4rf\u00f6r medicinsk studie in och utrikes erh\u00e5lla tjenstledighet fr\u00e5n den 15 denna till den 1 november och ha jern v\u00e4gsstyrelsen f\u00f6rordna medicine licentiat carl ax",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "efter forts\u00e4tta studie vid flere utl\u00e4ndsk universitet leipzig munchen paris betr\u00e4da han den juridisk embetsmannabana och blef 1878 sorenskrifverfullm\u00e4ktig i nedre romerike",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "vid h\u00e4rvarande foikskoil\u00e4rarinneseminarium th glasell komma att m i morgon i byggm\u00e4stare wernfeldts ny hu vid \u00e5sgatan utet\u00e4ila en studie i olja och akvarell",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "m rydberg och moder ulrika rydberg f\u00f6da blomberg euer studie vid l\u00e4roverk i vexi\u00f6 och utbildning till och tj\u00e4nstg\u00f6ring som apotekare ink\u00f6pa han 1868 apotek i vexi\u00f6 samt erh\u00e5lla privilegium \u00e5 denna apoteksinr\u00e4ttmng",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "den bra b\u00f6rja antal af de som p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt lida skeppsbrott under studietid alltmera att aftaga och man kunna f\u00f6r n\u00e4rvarande vid en blick p\u00e5 hur studie i allm\u00e4nhet drifva snar vara b\u00f6ja f\u00f6r att anse flit vara f\u00f6r stor \u00e4n f\u00f6r liten",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "just denna att v\u00e4cka intresse f\u00f6r studie p\u00e5 egen band",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "uppfordra han folk att g\u00f6ra studie i han laboratorium och han till och med utf\u00e4sta pris f\u00f6r v\u00e4lgrundad kritik",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "framh\u00e5lla p\u00e5 kongress af den ber\u00f6md meteorolog neumayer fr\u00e5n hamburg som mycket syssels\u00e4tta sig mec studie r\u00f6rande jordmagnetism att den vara om\u00f6jlig att lemna tillfredsst\u00e4lla svar r\u00f6rande denna utan alt ha data betr\u00e4ffande den magnetisk sydpo len",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "uthiem som stark intressera sig f\u00f6r politik ha i dag afflutat sig studie \u00f6fwer fjor\u00e4rswalen till storting",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "afslutade studie i upsala pr\u00e4stviga den 2 juni 1901",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "sinn medicinsk studie blef han doktor 1860 och utn\u00e4mna samma \u00e5r till chef vid medicinsk fakultet klinik",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste lapponi s\u00e5ledes sig i vatikanen med mikroskop och hvad d\u00e4rtill fordra f\u00f6r att gifva p\u00e5fve en inblick i en modern bakteriologisk studie och de resultat",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "jag g\u00f6ra \u00e5r 1894 med en poliskonstapel s\u00e5som ciceron n\u00e5gon studie \u00e5 den illa beryktad i london men jag vilja s\u00e4ga att den el\u00e4nde jag se der vara icke ond \u00e4n den jag nu se \u00e5 hufvudstad d\u00e5lig hotell och logishus ben\u00e4mning som hvad blodig ironi betr\u00e4ffa torde sakna all motstycke",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "karl mikaeel bellman en biografisk utkast af nils erdmann byggdt p\u00e5 denna f\u00f6rfattare grundlig studie af \u00e4mne och rik p\u00e5 kullurskildrande drag afsluta h\u00e4fte som illustrera genom omsorgsfull utf\u00f6ra afbildning af en viktig portr\u00e4tt af bellman oljem\u00e5lning af krafft och elias martin karrikatyrer och medaljong af sergel med titelblad till f\u00f6rsta upplaga af fredmans epistel med bellman f\u00f6delsehus grafv\u00e5rd och byst",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "i malm\u00f6 kapten berling m den 9 denna till v\u00e5rtermin slut f\u00f6r milit\u00e4r tjenstg\u00f6ring den 22 m pastor behring under sex m\u00e5nad m den 6 juni f\u00f6r idka af studie f\u00f6r pastoralexamen afl\u00e4gga kyrkoherde j laurin under maj m\u00e5nad f\u00f6r helsov\u00e5rd lektor vid allm",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "medicinsk studie blef han 1848 medicine licentiat och 1849 doktor och kirurgie magister",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "i konstsl\u00f6jdsamlingen ha fortfarande en stor antal f\u00f6rem\u00e5l tillhandah\u00e5lla f\u00f6r studie ooh kopiering inalles 549 g\u00e5ng \u00e5r 650",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga \u00e4fven v\u00e4ta greta i n\u00f6t bli en f\u00f6ga till gagn den 21 juli b\u00e4ra namn julianna efter en kvinna fr\u00e5n mainz af engelsk b\u00f6rd som p\u00e5 grund af en k\u00e4rleksf\u00f6rh\u00e5llande i hemort ha under manlig f\u00f6rkl\u00e4dnad dra till fr\u00e4mmande land och efter vetenskaplig studie i at\u00e9n sl\u00e5 sig ner i rom som skolm\u00e4stare blifvit mycket ber\u00f6md f\u00f6r l\u00e4rdom och en exemplarisk lefverne",
            "start": 244,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "ej finna sk\u00e4l bifalla en af folkskolel\u00e4rare j billqvist i b\u00e5raryd i underd\u00e5nighet gjord ans\u00f6kning att utan hinder deraf att han icke idka studie vid universitet f\u00f6rklara beh\u00f6rig att s\u00f6ka och innehafva l\u00e4rarebefattning vid h\u00f6g folkskola i jemsh\u00f6g den 4 sisth okt",
            "start": 137,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "s\u00e5 bjuda jag ock ni att i ni studie och str\u00e4fvande l\u00e5ta denna tv\u00e5 makt f\u00f6rena",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "konservatovium der han bedref sig musikalisk studie under tritto och zitigarelli",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "en social medicinsk studie af i r alfred ileaor",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "denna konstitution framh\u00e5lla vikt af planm\u00e4ssig ordna och energisk bedrifna studie samt den angel\u00e4gen d\u00e4ri att de ung s\u00f6ka fullst\u00e4ndig genomtr\u00e4nga en",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "bakteriologisk och medicinsk studie i berlin erh\u00e5lla tv\u00e5 m\u00e5nad tjenstledighet fr\u00e5n den 15 denna och vara medicine licentiat svartling f\u00f6rordna att under tid bestrida provinsial",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "1 duett ur framtr\u00e4da p\u00e5 en lycklig s\u00e4tt kontrast mellan den blyg sv\u00e4rmisk agatha fr\u00f6ken malmstr\u00f6m och den liflig skalkaktig anna en ung beg\u00e5fva s\u00e5ngerska som nyligen afsluta sig studie vid musikalisk akademi",
            "start": 177,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "j andersson f\u00f6r studie af pres\u00e4f\u00f6rh\u00e5llandea i norge danmark och tyskland redaktionssekreterare i ny kristianstadsbladet k",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "den n\u00e4stan traditionell i denna faktum g\u00f6ra den emellertid icke liten beklagansw\u00e4rdt och man fr\u00e4gar sig med full fog hwar fel ligga om en juris studerande i allm\u00e4nhet \u00e4ro s\u00e4 klen i studie att de f\u00f6rsumma inhemta tillr\u00e4cklig kunflaper eller om l\u00e4 raines fordran \u00e4ro s\u00e4 ytterlig fl\u00e4rpta att de endast i enstaka fall kunna uppfylla",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "kronprinspar son resa till gotland f\u00f6r botanisk studie pingstafton den 2 juni och \u00e5terresa den 6",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "jag t\u00e4nka p\u00e5 de jag med b\u00e5de f\u00f6r mor och f\u00f6r jag studie skulle",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "v\u00e4lkomna till universitet fara denna termin vilja jag inte s\u00e5som en annan af jag embetsbr\u00f6der gj\u00f6rl uppmana till en s arpt forcera af studie n\u00e5gon som i jag tanke vara b\u00e5de on\u00f6dig och skadlig",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "vara i denna anspr\u00e5ksl\u00f6s arbete han b\u00f6rja sig \u00f6fverl\u00e4gset utf\u00f6ra studie \u00f6fver mj\u00e4ltbrand 1877 och \u00f6fver orsak till s\u00e5rfeber och likna smittosjukdomar 1872",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "beg\u00e5fva och med utm\u00e4rka vitsord om framg\u00e5ng i studie f\u00f6rse student i upsala sorn p\u00e5 samma g\u00e5ng vara absolutist",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "p\u00e5 ny ut grepo en par af en fr\u00e4mst i h\u00f6g och f\u00f6ra de ned i finka olycka vilja att den ena af denna r\u00e5ka vara en dansk medicine studerande hvilken h\u00e4r som universitet g\u00e4st idka anatomisk studie och hvilken tillsammans med n\u00e5gon af sig kamrat h\u00e4noelsevis komma till st\u00e4ll s\u00e5som en tyst dch f\u00f6rv\u00e5na \u00e5sk\u00e5dare af upptr\u00e4de",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "son af en arbetsf\u00f6rman tvinga han p\u00e5 grund af medell\u00f6shet att afbryta sig studie i klass och s\u00f6ka sig uppeh\u00e4lle som skrifvare p\u00e5 en domarekansli",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "svensk bibliotek oell ex libris samt af carl lagerbergs genealogisk studie \u00e4tt lagerberg",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "m\u00e5ngen af elev \u00f6nska forts\u00e4tta sig studie och arbeta sig fram af egen drift genom en h\u00f6g teknisk eller klassisk utbildning vid universitet eller h\u00f6gskola",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "han att forts\u00e4tta sig studie vid n\u00e5gon universitet f\u00f6r att utveckla sig lofva anlag",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "johan bergman hvilken f\u00f6r studie i klassisk spr\u00e5k och fornkunskap vistas utomlands innevarande l\u00e4s\u00e5r l\u00e4r hafva i vatikansk bibliotek i rom nyligen lyckas g\u00f6ra en intressant och viktig uppt\u00e4ckt i den han d\u00e4r s\u00e5get hafva \u00e5terfinna en p\u00e5 omtala men sedermera f\u00f6rg\u00e4fves ofterforskad och \u00e4fven af bibliotek tj\u00e4nsteman s\u00e5som f\u00f6rlora anse handskrift af den ber\u00f6md latinsk skald prudentius ryktbar dikt psychomachia fynd vara s\u00e5 mycket viktig som denna handskrift hvilken aldrig blifvit vetenskaplig genomforskad vara af stor betydelse och h\u00f6ra till en gammal",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "n\u00e5 mutter liten komma hit och s\u00e4tta du nu s\u00e4ga han till den intr\u00e4da hustru och g\u00e5 hon v\u00e4nlig till m\u00f6te vi li\u00e5lla p\u00e5 och r\u00e5dg\u00f6ra fr\u00f6ken och jag \u00f6rn vi liten flicka studie och d\u00e5 b\u00f6ra v\u00e4l du ha en ord med tycka den jag",
            "start": 162,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "p\u00e5 auditorium 6 offentligen f\u00f6rsvara en afhandling med titel studie \u00f6fver dopsakramentet",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "vara en klassisk bilda man med dj apa studie p\u00e5 filosofi och teologi f\u00e4lt der han ocks\u00e5 mycket i ung \u00e5r ut\u00f6fva en ganska omfatta skriftst\u00e4llareverksamhet",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "eli bilda ung furste vara slam kronprins maha vajiravudh som fullborda sig studie i england",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en stor samling studie i akvarell fr\u00e5n italien och frankrike hvilka studie voro vid sammantr\u00e4de utst\u00e4lda",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "svensk spr\u00e5k i modern diktkonst en studie af nils linner",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "resultat af f\u00f6rfattare studie ha blifvit att fabriks i allm\u00e4nhet st\u00e5 sig r\u00e4tt bra i mark i all h\u00e4ndelse \u00f6fverlag bra \u00e4n en yrkeskamrat som ha sig verksamhet i stad",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "mentarl\u00e4roverk och fylla 19 \u00e5r samt med f\u00f6re tr\u00e4de f\u00f6r sl\u00e4gting j\u00e4rtas 1 rum f\u00f6r studerande af vestmanlaudsdala nation knigges 1 resestipendium f\u00f6r inom erkestift f\u00f6da adjunkt docent magister eller student sorn l\u00e4gga god grund i den allm\u00e4n och enskild hush\u00e5llning mod hvad dertill h\u00f6rer botanik matematik och fysik kronberg 2 ram tor studerande af natiou f\u00f6retr\u00e4desvis sl\u00e4gting till handlande johan henrik kronborg eiler till han hustru maria kronborg f\u00f6dcl \u00f6stborg eller s\u00e5n sorn tillh\u00f6ra fahlu samh\u00e4lle kahres 1 ram f\u00f6r medell\u00f6s studerande af sm\u00e5land nation mod f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r s\u00e5n studerande sorn icke idka teologisk studie l levin 1 rum f\u00f6r fattig studerande g\u00e4rna af testator sl\u00e4gt men \u00f6rn s\u00e5n ej finna tor studerande af g\u00f6teborg nation lidbecks 1 rum f\u00f6r medell\u00f6s studerande af vestg\u00f6ta nation mod f\u00f6retr\u00e4do tor sl\u00e4gting lindlis x rum f\u00f6r studerande af vestmanlandsdala nation som vara f\u00f6da i dal lind 1 rum f\u00f6r studerande af testator sl\u00e4gt eller i brist deraf f\u00f6r beh\u00f6fva ooh sedlig studerande f\u00f6da i bohusl\u00e4n j",
            "start": 617,
            "end": 625
        },
        {
            "text": "om \u00e4fven jespersson icke vara s\u00e5 obetydlig antiqvitetssamlare i sig menniskostudium \u00f6rn han s\u00e5som vanlig menniska just icke s\u00e5 fullkomlig kunna sm\u00e4lta sig studie utan liksom upptrafvane de i sig sj\u00e4l s\u00e5som p\u00e5 en hylla och den till p\u00e5 k\u00f6p utan all ordning s\u00e5 gl\u00f6mma han gerna all annan d\u00e5 n\u00e5gon tillf\u00e4lle yppa f\u00f6r han att blicka in i sig n\u00e4sta egenhet",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "som efter ei termin studie vid ljs j s",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "en bok om 164 sida stor oktav af professor vitalis norstr\u00f6m om natursammanhang och frihet systematisk studie hvilka inneh\u00e5lla tre samh\u00f6rande afhandling naturalism i vi tid filosofi1 frihet m\u00f6 lighet och vasen11 samt frihetsbegrep p st\u00e4llning och betydelse inom filo sofi system 2 kr",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n kandidat bergendorff fr\u00e5n lund hvilken f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sedan resa till s\u00f6derhafs\u00f6arna f\u00f6r botanisk studie hafva han anh\u00f6rig icke ha n\u00e5gon underr\u00e4ttelse p\u00e5 \u00f6fver en \u00e5r och de hafva n\u00e4stan upp hopp att f\u00e5 \u00e5terse han",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "nom g\u00e5 igenom oob l\u00e4ra elg sig historisk kar j nu ha jag skaffa er en historisk skolett som h\u00e5lla 1 evig tid nu bero den p\u00e5 er sj\u00e4lf va att genom grundlig studie skaffa er ordentlig k\u00f6tt p\u00e5 den",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "sk\u00e5p stipendium f\u00f6r studerande af kalmar nation i upsala eller lund som idka teola gista studie med afsigt alt efter de full b\u00f6rda s\u00f6ka intr\u00e4de i kalmar stift kung\u00f6ra h\u00e4rigenom ledig till ans\u00f6kning hos domkapitel i kalmar sen l\u00f6rdag den 30 n\u00e4stkommande november f\u00f6re klocka 12 p\u00e4 dag",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "den behjertansv\u00e4rda uppsats illustrera af bruno liljefors st\u00e5tlig v\u00e4ggm\u00e5lning i norra latinl\u00e4roverk str\u00e4cka vildsvanor samt skiss och studie till carl larsson och georg paulis m\u00e5lning f\u00f6r l\u00e4roverk i stockholm deribland den f\u00f6rra djup poetisk bild b\u00f6n \u00e4ngel",
            "start": 133,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "makt att all f\u00f6refalla sak uppr\u00e4tta och anordna politieordningar s\u00e5 ock p\u00e5 all last efter som sak vara till straff f\u00e4ngelse och penning den protokoller ooh \u00f6frig handling skola all f\u00f6ra \u00e4fen duglig sekreterare hvilken jemte notarie och en \u00f6frig embetsman skola utg\u00f6ra af s\u00e5n person som kunna f\u00f6ra penna och voro verserad i studie spr\u00e5k och handel ingen borgare f\u00e5 dra den andra f\u00f6r en fr\u00e4mmande r\u00e4tt utan de m\u00e5ste s\u00f6ka sig competens forum active et passiv f\u00f6r r\u00e4tt i s\u00e5n voro en ursprunglig best\u00e4mmelse betr\u00e4ffande stad h\u00f6g myndighet",
            "start": 322,
            "end": 330
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbise att i denna summa inbegripa \u00e4fven d som idka studie f\u00f6r hvilken examen endast delvis f\u00f6rr\u00e4tta af jnridiska fakultet l\u00e4rare och i hvilken f\u00f6r \u00f6frig da kurs som omfatta juridisk \u00e4mne voro af ganska ringa omf\u00e5ng",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "hafva botanisk och zoologisk studie och samling g\u00f6ra s\u00e5som ock djupm\u00e4tning unders\u00f6kning af vattentemperatur af hafsvatten salthet af isbildning och is r\u00f6relse",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "vistas utrikes f\u00f6r studie till omkring slut november",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "liufvudartikei vara arkitekt sundberg studie olli stadsplaner1 der redog\u00f6ra f\u00f6r olik tid oell olik land fordran p\u00e5 anordning af en stad och den \u00f6ppen plats",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ange man som komma fr\u00e5n sandwicbs\u00f6arna till italien f\u00f6r att fullborda sig milit\u00e4r studie derst\u00e4des bes\u00f6ka milit\u00e4rakademi i turin och upp sig vara en son till konung p\u00e5 sandwicbs\u00f6arna af hvilken ban m\u00e5nadtligen erh\u00e5lla 400 krona",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "g\u00e9rard ha \u00e5nyo b\u00f6rja sig studie och margarite vara derf\u00f6r ensam n\u00e4stan bel\u00e4gga dag ensam med sig pinsam tank hvilka ej heller under natt lemna hon n\u00e5gon ro",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "den ej vara m\u00f6jlig att vid en blifvande sommarkur f\u00f6r folkskoll\u00e4rare n\u00e5gon tid under sakkunnig ledning kunna egna \u00e5t eraktiska studie i denna \u00e4mne",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "vid kunna den sk\u00e4ligen f\u00f6ruts\u00e4tta att de i hofr\u00e4tt arbeta ega s\u00e5n teoretisk under och s\u00e5n intresse f\u00f6r vetenskap att de f\u00f6rtrogen med den praktisk juridik kunna p\u00e5 egen hand idka teoretisk studie och icke beh\u00f6fva dertill af vistelse i universitetsstad lifva",
            "start": 188,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "r\u00e5d akademiker friedrich schmidt den bekant rysk palseontologen och geolog s\u00e4rskildt k\u00e4nd genom sig vidstr\u00e4ckt resa i sibirien p\u00e5 och uppeh\u00e5lla sig sedan n\u00e5gon tid i hufvudstad f\u00f6r studie i naturhistorisk riksmuseum och sverige geologisk unders\u00f6kning museum i och f\u00f6r afslutande af en stor arbete \u00f6fver ryssuftds siluriska trilobit",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "en social medicinsk studie af alfred hegor",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ha han dock finna detalj ang\u00e5ende hanna sjukdom af den art att norberg ej utan att hafva g\u00f6ra medicinsk studie skola hafva kunna uppdikta de",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "du 2 luther liten katekes s\u00e5som grundval f\u00f6r meddelande af den element\u00e4r kristen domskunskap inledare rektor h \u00f6rtenblad 3 den r\u00e4tt betydelse af den folkkyrka f\u00f6r vi svensk folk inledare professor h tottie 4 huru b\u00f6ra en prest anl\u00e4gga sig studie f\u00f6r att de skola blifva till stor m\u00f6jlig nytta f\u00f6r han homilotiska och kateketisk verksamhet",
            "start": 238,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "d\u00e4rj\u00e4mte ha de ocks\u00e5 klar f\u00f6r sig att den icke vara advokat skoll\u00e4rare gammal professor rektor och postm\u00e4stare som amka dra i f\u00e4lt n\u00e4r den osa het men p\u00e5 den genom tr\u00e4gen studie och \u00e5rsl\u00e5ng tr\u00e4ta f\u00f6rslappa nervsystem verka vapenslammer och en sp\u00e4nnande crigsbulletinerna lika egga som sporre p\u00e5 en gammal h\u00e4stkrake",
            "start": 170,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "bereda omvexling genom allvarlig studie naturligtvis i politik och social \u00e4mne samt genom sport",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "str\u00f6mbom vara f\u00f6da i norra ving f\u00f6rsamling af skaraborg l\u00e4n den 28 maj 1847 blef 1866 student i upsala samt efter sluta studie prestviga 1870 och komminister i husaby 1875",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "ren d\u00f6d 1814 af bryta dock studie och han anf\u00f6rvandter \u00f6nska att han skola blifva sj\u00f6man",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ha med statsanslag g\u00f6ra omfatta teknisk studie i utland",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "hafva n\u00e4mna hen vistas i kalmar sedan slut af f\u00f6rra vecka och \u00e5terv\u00e4nda efter grundlig studie al slott lokal i onsdag till stockholm",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "under tid forts\u00e4tta han sig studie och erh\u00e5lla i \u00e5r den 21 juni efter afiagd examen diplom som med",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "skola ha han \u00f6frig spr\u00e5kstudium v\u00e4cka uppm\u00e4rksamhet och efter magisterexamen forts\u00e4tta han sig studie i berlin och strassburg",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsvara sia afhandling studie \u00f6fver alkaloid lokalisation f\u00f6retr\u00e4desvis inom familj loganiaeeaa och f\u00f6r vinna af fil",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "denna trilogi af roman hvilka onekligen presentera sig mycket magnifik ha f\u00f6lja af en del andra arbete af samma art hvaribland studie fr\u00e5n spanien och italien under den n\u00e5got anspr\u00e5ksfull titel du sang de ia yolupt\u00e9 et de ia mort",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja i artistf\u00f6rening ia plumes lokal vid rue bonaparte exponera f\u00f6r n\u00e4rvara m\u00e5lare erik s\u00e4\u00e4f b\u00f6rdig fr\u00e5n norrk\u00f6ping en stor antfil studie och tuflor som \u00e5dra sig mycken uppm\u00e4rksamhet och ej heller \u00e4ro rama naturkopior utan personlig alster utm\u00e4rka af intensiv f\u00e4rgkraft och en impressionism of bra halt",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "pastor hammargren ta till sist en varm larv\u00e4l af f\u00f6rsamling f\u00f6r den tid han nu komma att vara tj\u00e4nstledig i och l\u00f6r afslutande af bina studie f\u00f6r den filosofisk grad",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "under denna rubrik ekrifver tili osa en korrtspondent i hufvudstad h\u00e4rom dag l\u00e4sa i hufvudstadstidningarna om en konstn\u00e4r hr august franz\u00e9n efter on l\u00e5ng vistelse i amerika en del af sommar vara p\u00e5 bes\u00f6k i den gammal hemland ooh med en samling h\u00e4r gjord intressant studie nn skola \u00e5terv\u00e4nda till sig ny hemland",
            "start": 264,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "stortingsman docent vid sj\u00f6krigsskola i horten utheim redikal vensterman b\u00e4ra i dag afsluta sig studie \u00f6fver fjor\u00e5rsvalen till storting",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vi skandinav ha naturligtvis denna slag sommararbete sig f\u00f6rn\u00e4m betydelse s\u00e5som en billig s\u00e4tt att praktisk idka studie i tysk spr\u00e5k",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "na alt inf\u00f6ra en artiel fundering beeranstr\u00e4ngningen i \u00f6rtjenar en bem\u00f6gagneligt att den i lat i andlig afer f\u00f6r studie obe\u00e5st\u00e5endet att l\u00e4roroverken \u00e4ro allora att en allm\u00e4n men m\u00e5ste blifva r osmotsagdt ut vilja gerna fram llatt arbetstid i vi skola vara s\u00e5 kort i jemf\u00f6relse reed da m\u00e5ngen andra land ha icke sig grund deri att den daglig arbets tid i skola i denna land vara l\u00e4nge \u00e4n nauonaluppjiagan 10s 03bj utan deri att ferie hos vi \u00e4ro s\u00e5 l\u00e5ng",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "jag ha s\u00e4ga hon att jag syster skola forts\u00e4tta sig studie f\u00f6r hon men inte i tyska",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "efter att ha idka studie vid marieberg ta ekstrand transport till norra sk\u00e5nsk iufanteriregenmentet bi l\u00f6jtnant d\u00e4r 1848 kapten 1855 samt major 1856",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "betydelse en s\u00e5n afskilja kunna inneb\u00e4ra f\u00f6r en konstn\u00e4r hvilken som herr stenberg klar och hel fatta sig uppgift att blifva en folk och folklifvets skildrare i bild en m\u00e5l ouppn\u00e5elig utan oatbrutna och st\u00e4ndig f\u00f6rdjupa studie bland allmoge",
            "start": 219,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "familj ha med jernfiit fullborda sig studie och egna sig nu nitisk \u00e5t sig akademisk tjenst",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "otrolig hastig ta han sig studentexamen och komma till lund der han forts\u00e4tta sig studie med of\u00f6rminskad ifver",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ty den g\u00e4lla icke s\u00e5 mycket att f\u00f6r hvarje post finna den person hvars f\u00f6reg\u00e5ende speciell studie och egenskap g\u00f6ra han s\u00e4rskildt l\u00e4mplig derf\u00f6r",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "den f\u00f6r halftannat \u00e5r sedan aflidne vetenskapsman eben norton horsford hvilken g\u00f6ra nordman vinlandsf\u00e4rder till f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r s\u00e4rskild studie anta p\u00e5 grund af g\u00f6ra fynd att den vara i watertown i n\u00e4rhet af cambridge som leif eriksson landstiga och han utverka sig af stad cambridge tillst\u00e5nd att der uppf\u00f6ra en stentorn kalladt",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "medicin vara fri f\u00f6r all som ins\u00e4nda sig namn och adress efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och foskningar i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "en ung konungason som f\u00f6r sig studie f\u00f6r g\u00e5ng vistas ute p\u00e5 egen hand m\u00f6ta gifvetvis i sig dubbel st\u00e4llning sorn prins och student sv\u00e5righet att kunna g\u00f6ra all tili lag",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "bland illustration n\u00e4mna vi s\u00e4rskildt en n\u00e4pen finsk tvilling i sig vinterbona en par vacker sn\u00f6landskap lill artikel \u00f6rn fotografering under vinterdag g\u00f6sta flormans charmant portr\u00e4tt af miss rita fr\u00e5n cirque du nord en pr\u00e4ktig med silfvermedalj prisbel\u00f6na studie en karakteristisk hufvud fr\u00e5n k",
            "start": 257,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "nu g\u00e5 han omkring och g\u00f6ra historisk studie till museifreskerna och vilja inte rita n\u00e5gon rolig gubbe mer",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "branling \u00f6rn arbetaref\u00f6rs\u00e4kringens fall vid den nu afslutade riksdag och \u00f6rn fr\u00e5ga n\u00e4ra utsigt en fr\u00e5n konservativ synpunkt utg\u00e5 studie af grefve c",
            "start": 128,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "inom 6 m\u00e5nad efter slutad resa till ingifva en vetenskaplig afhandling grunda p\u00e5 en studie och unders\u00f6kning han under resa vara i tillf\u00e4lle att g\u00f6ra eller ook en fullst\u00e4ndig ber\u00e4ttelse \u00f6rn hvad han i allm\u00e4nhet iaktta i en \u00e4mne som utg\u00f6ra resa hufvudsaklig \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "pedagogisk tidskrift sj\u00e4tte h\u00e4fte f\u00f6r \u00e5r ha utkomma och inneh\u00e5lla bland annan l\u00e4roverksreform och en klassisk studie en f\u00f6rslag af p r m samt h\u00f6k anm\u00e4lan af h",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "den vara denna omst\u00e4ndighet som s\u00e4tta han i st\u00e5nd att drifva sig akademisk studie om ioke s\u00e5 mycket p\u00e5 djup s\u00e5 dess mera p\u00e5 l\u00e4ngd",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 inskrifning och redovisning af v\u00e4rnpligtig samt de tjenstg\u00f6ring m m den 22 december 1892 varda till en v\u00e4rnpligtig efterr\u00e4ttelse vid kungjordt att enligt 43 v\u00e4rnpligtslagen s\u00e5som laga f\u00f6rfall f\u00f6r uteblifvande fr\u00e5n inskrif ning anse om man vara sjuk om man vara konung och rike tjenst uppb\u00e5da eller fara eller om man i h\u00e4kte sitta vederb\u00f6rande dock obetagen att d\u00e5 andra f\u00f6rfall f\u00f6reb\u00e4ra pr\u00f6fva om de \u00e4ro af den vig att de m\u00e5 g\u00e4lla s\u00e5som nrs\u00e4kt att sjukdom f\u00f6r att s\u00e5som laga f\u00f6rfall anse skola vara styrka med beh\u00f6rig l\u00e4kare intyg hvilket den v\u00e4rnpligtig vara skyl du att sjelf anskaffa dock m\u00e5 till stockholm stad h\u00f6rande v\u00e4rnpligtig som vistas landsort om han cj kunna skaffa l\u00e4karebetyg styrka f\u00f6rfalla med intyg af prest f\u00f6rsamling eller af ordf\u00f6rande i kommunalst\u00e4mma eller ordf\u00f6rande eller ledamot i kommunaln\u00e4mnd och kunna endast sjukdom styrka p\u00e5 nu angifna s\u00e4tt af inskrifningsn\u00e4mnden godk\u00e4nna s\u00e5som sk\u00e4l f\u00f6r uteblifvande att annan f\u00f6rfall icke befria fr\u00e5n b\u00f6ter innan den blifvit af pr\u00f6fvadt och godk\u00e4ndt att v\u00e4rnpligtig som s\u00f6ka eller undf\u00e5 tillst\u00e5nd att afflytta fr\u00e5n rike men fort fara vistas inom land vara skyldig att inst\u00e4lla sig till inskrifning underg\u00e5ende att v\u00e4rnpligtig som f\u00f6rfallol\u00f6s ute fr\u00e5n inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning skola b\u00f6ta g\u00e5ng tio krona och f\u00f6r hvarje g\u00e5ng han \u00e5nyo dermed betr\u00e4da tjugo krona hvarf\u00f6rutom han i hvarje fall vara underka stad \u00e4fventyr att blifva p\u00e5 egen bekostnad hemtad skola derest i f\u00f6ljd af v\u00e4rnpligtig f\u00f6rfallol\u00f6s uteblifvande han in skrifning eger rum under en sen \u00e5r tjeustetiden r\u00e4kna fr\u00e5n b\u00f6rjan af inskrifnings\u00e5ret alt v\u00e4rnpligtig m\u00e5 underg\u00e5 inskrifning \u00e5 den ort der han vistas \u00e4fven om han der icke vara i mantal anteckna i hvilket fall han dock \u00e5ligga att sjelf anm\u00e4la sig hos inskrifningsn\u00e4mnden och dervid f\u00f6rete sig prestbetyg hvilket han vara skyldig att sjelf anskaffa att v\u00e4rnpligtig som s\u00e5lunda inst\u00e4lla sig vid inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning \u00e5 annan ort \u00e4n der han vara mantalsskrifven men dervid f\u00f6rsumma aflemna sig prestbetyg och af s\u00e5n anledning ej kunna i inskrifningsl\u00e4ngden uppta anse lika med den hvilken icke inst\u00e4lla sig till inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning att \u00e5 sj\u00f6manshus inskrifven v\u00e4rnpligtig sorn \u00f6nska underg\u00e5 inskrifning vid annan f\u00f6rr\u00e4ttning \u00e4n den som h\u00e5lla med sj\u00f6manshus vara dertill ber\u00e4ttiga dock under vilkor att han vid f\u00f6rr\u00e4ttning f\u00f6rete sig prestbetyg att \u00e5 sj\u00f6manshus inskrifven v\u00e4rnpligtig samt v\u00e4rnpligtig sorn tillh\u00f6ra lots och fyrinr\u00e4ttning med lifr\u00e4ddningsanstal terna \u00e4ro frikalla fr\u00e5n personlig inst\u00e4llelse vid inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning samt att i \u00f6frig man hvar till f\u00f6rr\u00e4ttning inkalla v\u00e4rnpligtig vara skyldig personligen komma tillst\u00e4des dock att v\u00e4rnpligtig som vid tid f\u00f6r f\u00f6rr\u00e4ttning ha fast anst\u00e4lla ning utomlands eller derst\u00e4des uppeh\u00e5lla sig f\u00f6r idka af studie eller utbildning i sig yrke kunna p\u00e5 s\u00e4tt angifves i 29 ofvan \u00e5beropa n\u00e5dig f\u00f6rordning vinna befrielse fr\u00e5n personlig inst\u00e4llelse",
            "start": 2753,
            "end": 2761
        },
        {
            "text": "till professor hallstr\u00f6m utg\u00e5ng fr\u00e5n en iinga ooh torftig hem ha han med stor intresse och energi fullf\u00f6lja eina studie under dea framst\u00e5 m\u00e4stare ledning",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "afg\u00e5ngsexamen vid s\u00e5ra allm\u00e4n l\u00e4rov\u00e4rk \u00f6fver all p\u00e5g\u00e5 f\u00f6rtj\u00e4na den s\u00e4rskildt p\u00e5peka till hvilken stor nytta studiehandbok kunna vara f\u00f6r en abiturient som i h\u00f6st \u00e4mna forts\u00e4tta sig studie vid universitet i den de med den tillhj\u00e4lp kunna i tid planl\u00e4gga denna studie och \u00e4fven i m\u00e5nga fall g\u00f6ra undan \u00e5tskillig redan under sommarferie",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "sammanhang h\u00e4rmed f\u00f6rorda inr\u00e4ttande af l\u00e5g handelsskola och anslag till stipendium f\u00f6r studie vid utl\u00e4ndsk handelsinstitut",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ask vara f\u00f6da \u00e5 skarhult den 16 september 1825 student 1842 promovera han 1847 till filosofie doktor hvarefter han egna sig \u00e5t medicinsk studie och blef efter 1853 aflagd medicine licentiat och kirurgie magistersexamen doktor 1855",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken anna s\u00f6derberg sedan n\u00e5gon tid bosatt i london f\u00f6r studie i spr\u00e5k och social \u00e4mne st\u00e5 i spets f\u00f6r loge som \u00e4fven \u00e5tnjuta stor bist\u00e5nd af norsk pastor i london loge m\u00f6te h\u00e5lla i norsk kyrka l\u00e4srum",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "j bauer f\u00f6r att i berlin wien bern lausanne och paris idka studie f\u00f6r blifvande verksamhet s\u00e5som lasarettsl\u00e4kare",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "faktum g\u00f6ra den emellertid icke f\u00f6ga beklagansv\u00e4rd och man fr\u00e5ga sig med full fog hvar fel ligga \u00f6rn en juris studerande i allm\u00e4nhet \u00e4ro s\u00e5 klen i studie att de f\u00f6rsumma inhemta tillr\u00e4cklig kunskap eller \u00f6rn l\u00e4rare fordran \u00e4ro s\u00e5 ytterlig sk\u00e4rpa att en ti \u00e4i den studerande ungdom vid endast i enstaka fall kunna uppfylla",
            "start": 146,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "vara uttala professor m tvifvelaktig huruvida norge ha r\u00e5d att l\u00e5ta en s\u00e5 stor del af sig ungdom stanna vid studie under l\u00e5ng tid i st\u00e4ll f\u00f6r att med en kunskap de inhemtat redan nu l\u00e5ta de ta itu med den praktisk lifvets uppgift",
            "start": 107,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "i denna stund vara den forn h\u00e4stgardisten efter att hafva bes\u00f6ka ryssand england skottland och tyskand hofm\u00e4stare \u00e5 en stor hotell vid en h\u00f6g fashionabel badort i s\u00f6dra frankrike der han \u00e5tnjuta en f\u00f6r vi f\u00f6rh\u00e5llande s\u00e4rdeles betydlig m\u00e5natlig l\u00f6n den han enligt bref som meddelare ha tillf\u00e4lle l\u00e4sa spara f\u00f6r att sedan anv\u00e4nda till en \u00e5r studie i italien",
            "start": 338,
            "end": 346
        },
        {
            "text": "att vid f\u00e4sta vi vid den vanlig l\u00e4n n annektering af magisterstiteln hvars f\u00f6rv\u00e4rfvande f\u00f6r en mans\u00e5lder sedan kr\u00e4fva m\u00e5ng\u00e5rig akademisk studie anm\u00e4rka vi att en del l\u00e4roverksadjunkt l\u00e5ta kalla sig doktor \u00e4fven \u00f6rn de aldrig afl\u00e4gga disputation f\u00f6r akademisk grad",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "3 upplysa kerr hvilken som vi m\u00e4rka vara en ifrig anh\u00e4ngare af och d\u00e4rf\u00f6re g\u00f6ra flitig och omfatta studie no",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "efter studie vid vexi\u00f6 h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4roverk aliade han der 1875 mogenhetsexamen samt inskrefs derefter som student vid lund universitet hvarest han 1879 afl\u00e4gga examen till r\u00e4tteg\u00e5ngsverk",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "han vara son till en neapolitan sk officer som ha efterlemnaf \u00e5t han en liten f\u00f6rm\u00f6genhet hvilken han i ung dag anv\u00e4ndt dels till studie dels till",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "dock han som s\u00e4 m\u00e4nga annan till en oupph\u00f6rlig konditionera hwarigenom studie en l\u00e4nga tid icke kunna bedrifwas med den kraft som en akademisk examen fordra",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "huru djur helsa offentligg\u00f6ra a neuhoff i hamburger korrespondenz en intressant studie der den bland annan heta hvad exempelvis apa betr\u00e4ffa finna vi mycket tydlig bevis p\u00e5 h\u00f6flighet bland djur",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "vara ingalunda den utesluta egoistisk \u00e4fven n\u00e4r fr\u00f6ken sorn liflig syssels\u00e4tta sig med boklig studie och f\u00f6rv\u00e4rfvande af kunskap l\u00e5ta hon aldrig denna f\u00e4rdighet ligga obegagnad i sig vetande v\u00e4l f\u00f6rse skattkammare",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "\u00e4fven f\u00f6lja dag vara kyrka fylla \u00e4nda till tr\u00e4ngsel d\u00e5 h\u00f6gm\u00e4ssogudstj\u00e4nst f\u00f6rr\u00e4tta p\u00e5 afton med predikan af pastor daniel sill\u00e9n hvilken vara f\u00f6da och uppv\u00e4xt h\u00e4r i ges\u00e4ter och nu f\u00f6r g\u00e5ng efter afslutade akademisk studie bes\u00f6ka sig f\u00f6delsebygd",
            "start": 214,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening \u00e4ndam\u00e5l vara att \u00e5stadkomma en sammanslutning mellan idkare af filologisk studie att verka f\u00f6r en hastig tillgodog\u00f6rande af forskning resultat att genom inb\u00f6rdes umg\u00e4nge och meningsutbyte f\u00f6r sig medlem underl\u00e4tta uppg\u00f6rande af studieplan som dess ge nomf\u00f6rande och att i allm\u00e4nhet v\u00e4cka och fr\u00e4mja intresse f\u00f6r filologisk studium",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "h\u00e4rom dag l\u00e4sa i hufvudstadstidningarna om en svensk amerikansk konstn\u00e4r hr august franz\u00e9n som efter en l\u00e5ng vistelse i amerika en del af sommar vara p\u00e5 bes\u00f6k i den gammal hemland och med en samling h\u00e4r g\u00f6ra intressant studie nu skola \u00e5terv\u00e4nda till sig ny hemland",
            "start": 218,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "ha uppdra \u00e5t en kommitt\u00e9 att afgifva utl\u00e5tande och f\u00f6rslag \u00f6rn \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r begr\u00e4nsning af studie tid inom juridisk medicinsk och filosofisk fakultet samt s\u00e4rskildt fr\u00e5ga \u00f6rn boittagande eller minsk ning i tid f\u00f6r prselimin\u00e4rexamina f\u00f6r blifvande jurist oeh medicinare oell \u00f6rn minskning i latinfordringarna f\u00f6r densamma",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "50 \u00f6re tillhacdah\u00e5llas i allm\u00e4n tidning medlem af vi land l\u00e4karek\u00e5r t\u00f6t kontor vid gustaf adolf torg samt vid medicinsk studie i utland n\u00e4mligen ing\u00e5ng",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "dotter till kyrkvaktare tunstedt i falun ha 1 enijgt falukuriren till f\u00f6ljd af mng i studie hon vara elev vid dervarande folkskolel\u00e4rarinneseminarium r\u00e5ka bli svagsint",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "1860 61 f\u00f6r studie i n\u00e4mna vetenskap i wien och inr\u00e4tta \u00e5r d\u00e4rp\u00e5 i upsala en fysiologisk laboratorium den f\u00f6rsta i rike",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "att h\u00e4r kr\u00e4fva omfatta studie i ljud l\u00e4ra psykologi fysiologi \u00e5tb\u00f6rdsl\u00e4ra m m m m och att den metodisk upp st\u00e4llning af den rik material sannolik ej erbjuda en liten sv\u00e5righet",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "tidning egna en s\u00e4rskild ledare \u00e5t silfvertr\u00e5gan och exsenator l smith hvars god hufvnd spr\u00e5kkunskap grundlig studie i nationalekonomi och speciel myntfr\u00e5gan samt personlig \u00e4lskv\u00e4rdhet prisa i stark ordalag",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "f\u00f6reta nu studie \u00f6fver j\u00e4sningsprocess och \u00e5dagal\u00e4gga 1857 63 att icke endast alkoholjasning utan ooks\u00e5 all andra j\u00e4sningsprocess \u00e4fvensom f\u00f6rruttnelse uppst\u00e5 genom f\u00f6r hvarje j\u00e4sningsprocess olik varelse oeh denna skilja sig icke endast ifr\u00e5n hvarandra genom sig verkning utan ooks\u00e5 genom sig biologisk och morfologisk egenskap",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "\u00f6ka studietid som ta s\u00e5 oproportionerlig mycket af ungdom bra kraft klaga \u00f6fver den komplicera examensv\u00e4sende hvartill man ha motstycke blott i kina lektor s\u00e4ve klagan \u00f6fver ungdom skulds\u00e4ttning som ofta vara en black \u00f6rn fot tiotal \u00e5r efter sluta studie ja lifvet ut",
            "start": 247,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "beg\u00e5tvad med en vacker djup bas ha han p\u00e5tt in vid konservatorium som han efter n\u00e5gon tid studie lemna med en pris f\u00f6r s\u00e5ng p\u00e5 tiokan",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "i upsala 1833 bi han efter afsluta teologisk studie prestviga 1839 och ing\u00e5 i vester\u00e5s stift",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "efter att hafva med ber\u00f6mmelse ge nomg\u00e5tt kristinehamn l\u00e4roverk idka han framg\u00e5ngsrik studie vid h\u00e5rvaran en h\u00f6g allm",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "till en b\u00f6rjan egna sig den ung student \u00e5t medicinsk studie och afl\u00e4gga 1872 f\u00f6rsta del af medicinsk ombetsexamen men p\u00e5 v\u00e5r 1874 \u00f6fvergaf han denna studium och b\u00f6rja l\u00e4sa juridik med den framg\u00e5ng att han redan h\u00f6st 1876 kunna med stor heder afl\u00e4gga juris kandidatexamen",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "8ta till aflidoo karorerirsn g ejderblad afbryta bau \u00e5r 1883 aina juridisk studie f\u00f6r att i fransk fr\u00e4mlingslegion egen elg \u00e5t den f\u00f6r bona n\u00e5d\u00e5r bel\u00e4gga bana ungdom h\u00e4gra milit\u00e4rlif hvilket 1 hemland lief bena om\u00f6jliggjordt genom en b\u00f6g grad af n\u00e4rayntbet",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en studie hr l smith ha att g\u00f6ra i afrika torde nog komma att ta \u00e5tskillig m\u00e5nad i anspr\u00e5k",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "den v\u00f6re \u00f6nsklig att man f\u00f6r viss samh\u00e4llsbehof ha en skola med 9 krig kurs j d\u00e4r studie sluta vid elev eller",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "sorn en b\u00f6rjan till en rad unders\u00f6kning och studie \u00f6fver \u00e5lderdom ha den bekant l\u00e4kare oeh vetenskapsman vid pasteurinstitutet i paris metschnir koff mycket syssels\u00e4tta sig med orsak till att h\u00e5rstr\u00e5 f\u00f6rlora sig f\u00e4rg\u00e4mne",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "skandinavisk nord anne ingen s\u00e5 fin k\u00e4nnare af den slavisk diktning som alfred jensen hvilken genom tr\u00e4gen och flitig studie i ryssland b\u00f6hmen och balkanstat f\u00f6rv\u00e4rfvat sig stor anseende \u00e4fven i utland",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "sedan en stipendierum i bohmanska testamentsfond den l\u00f6n\u00e4stlidne november kung\u00f6ra ledig f\u00f6r ans\u00f6kning intill tisdag den 10 innevarande m\u00e5nad ha en ytterlig dylik stipendierum blifvit ledig och ega hugad s\u00f6kande till denna stipendierum att jemv\u00e4l innan nyssn\u00e4mnd dag till underteckna aflemna till direktion f\u00f6r ber\u00f6ra fond st\u00e4lla ans\u00f6kning \u00e5tf\u00f6lja af a prestbevis om s\u00f6kande \u00e5lder och f\u00f6r\u00e4lder samt \u00f6rn s\u00f6kande som f\u00f6r\u00e4lder medell\u00f6shet och b intyg fr\u00e5n vederb\u00f6ra l\u00e4roverk eller l\u00e4rare ang\u00e5ende s\u00f6kande kunskap flit och fallenhet f\u00f6r studie samt uppf\u00f6rande hvarf\u00f6rutom erinra att enligt fond reglemente f\u00f6r erh\u00e5lla af ifr\u00e5gavarande stipendium erfordra lo att vara son af f\u00f6r\u00e4lder som vara l\u00e5ng tid bosatt i vester\u00e5s eller der hafva stadig yrke 2 att vara f\u00f6ga 12 \u00e5r gammal egna sig \u00e5t studie tor de hafva utm\u00e4rkt fallenhet och deruti \u00e5dagal\u00e4gga flit samt hafva f\u00f6r sig \u00e5lder god kunskap och 3 att kunna r\u00e4kna till medell\u00f6s barn",
            "start": 531,
            "end": 539
        },
        {
            "text": "hiet allt mera obekv\u00e4m till studie under den han bokr\u00e4kning i stad stego ocb en dalpil f\u00f6ljetongsbibliotek 16",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "frukt af siua alltj\u00e4mt forts\u00e4tta studie och forskning i den helig \u00e4mne ha han nedl\u00e4gga i sig ny bok som blifver f\u00f6ljdskrift till den f\u00f6rra arbete",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "vetterlund f\u00f6r en litteraturhistorisk studie \u00f6fver atterbom f\u00e5gel",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "komma man att syssels\u00e4tta sig vid medicinsk studie i state university of minnesota",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "han ha endast tv\u00e5 intresse sig studie och sig sport",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "en af hern\u00f6sands samh\u00e4lle mera framst\u00e5ende medlem ha i dag emotta en bref fr\u00e5n en han n\u00e4ra st\u00e5 ung man elev vid teknisk h\u00f6gskola som f\u00f6rut f\u00e5 l\u00f6fte att vid norsk statsbana utan l\u00f6n erh\u00e5lla anst\u00e4llning i och f\u00f6r studie i j\u00e4rnv\u00e4gsg\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "lektor vid h\u00e4rvarande l\u00e4roverk \u00f6rtenblad och j bergman den f\u00f6rra f\u00f6r att sommar 1895 i tyskland idka studie i tysk spr\u00e5k den sen f\u00f6r att i \u00f6sterrike studera skolv\u00e4sen med s\u00e4rskild h\u00e4nsyn till undervisning i latin",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och forskning i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd 1201 first national bank building fort wayne indiana u",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "japanesiske bergsingeni\u00f6r en itoshitaro watanahe som offra stor del af den europeisk studieresa han med statsanslag vara stadd p\u00e5 \u00e5t sverige h\u00e4ri dag g\u00f6ra studie af grufdrift i k\u00e4rrgrufvan och vid sala silfververk",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "etnografisk studie ha h\u00e4r i byggnadsstil bohag kl\u00e4dedr\u00e4gter finna mycket att ta reda p\u00e5",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "men var pelle knubb f\u00f6ga mogen f\u00f6r akademisk studie s\u00e5 g\u00f6ra den f\u00f6ga till sak ty han idka aldrig n\u00e5gon s\u00e5n",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "dock tidig till studie ooh mekanik och i denna afseende egna han sig f\u00f6rst \u00e5t urmakeri",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "lund rodhe under innevarande v\u00e5rtermin f\u00f6r idka af enskild studie 8 teckuingsl\u00e4raren vid allm",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "wid\u00e9n ha idka en ej obetydlig skriftst\u00e4llareverksamhet hvilken dock mycket falla inom den teologisk omr\u00e5de en sen \u00e5 tryck utgifna skriftorna \u00e4ro i \u00e4ktenskapsfr\u00e5ga 1885 och studie i kyrkotuktsfr\u00e5gan 1893",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "tid berest sverige ooh f\u00f6r n\u00e4rvarande uppeh\u00e5lla sig i g\u00f6teborg f\u00f6r forts\u00e4tta af studie om svensk f\u00f6rh\u00e5llande hvarom han \u00e4mna i sig hemland utgifva en arbete vara i m\u00e5ndag inbjnden p\u00e5 sup\u00e9 hos persisk generalkonsul i g\u00f6teborg hr ludvig philip",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "besv\u00e4r hvari han under \u00e5beropa af att han 1892 f\u00f6redra framf\u00f6r welin fram h\u00e5lla att han afl\u00e4gga tanal\u00e4kareexamen 4 \u00e5r och ut\u00f6fva praktisk tandl\u00e4kareverksamhet 3 \u00e5r tidig \u00e4n denna samt att han genomg\u00e5 \u00e5tskillig vetenskaplig kurs n\u00e4mligen f\u00f6r professor retzius vid karolinska institut vid i berlin samt ta k\u00e4nnedom om professor sauers metod f\u00f6r behandling af defekt i an3igtet k\u00e4kbrott \u00e4fvensom studera ny tandfyllningsmetoder oell mun bakteriologi under professor miller ledning till hvilka med h\u00e4nsyn till l\u00e4rareverksamhet vid poliklini k f\u00f6reta studie n\u00e5gon motstycke ej finna i meds\u00f6kande meritf\u00f6rteckning",
            "start": 545,
            "end": 553
        },
        {
            "text": "den little och d\u00e4rigenom blifvit ber\u00e4ttiga att idka medicinsk studie vid universitet i cambridge",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "laura warneke fr\u00e5n k\u00f6penhamn hvilken sedan maj m\u00e5nad vistas h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r studie af konstv\u00e4fnad antr\u00e4ffa meddela d",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "den tysk l\u00e4kare max breuer sorn den 14 juli dekorera med lie derslegionen uppeh\u00e5lla sig f\u00f6r n\u00e4rvarande i breslau hvarest han g\u00f6ra studie p\u00e5 en klinik",
            "start": 129,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "b som efter grundlig och l\u00e4ngwariga studie afl\u00e4gga filosofie kandidatexamen i upsala 1864 utn\u00e4mna till adjunkt wid l\u00e4ro i hern\u00f6sand 1865 promovera till filosofie doktor 1869 war stadsfullm\u00e4ktig ordf\u00f6rande \u00e4tflilliga vara och riksdagsman f\u00f6r stad hern\u00f6sand och \u00f6stersund 1879 1881",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "samtidig med att han sk\u00f6ta denna sig tj\u00e4nst egna han sig \u00e5t privat studie b\u00e4rnt aflade i medio af studentexamen vid h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4ro i j\u00f6nk\u00f6ping",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rn\u00e4m arbete vara geschichte der revolutionszeit i denna verk gaf han efter studie i uppslag till den sedan af taine utveckla uppfattning af fransk revolution",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "egna han sig \u00e5t omfatta matematisk studie och promovera 1866 till filosofie doktor",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "lsgationsr\u00e5det h\u00e5lla en v\u00e4l genomt\u00e4nka f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r r\u00e4tta och p\u00e5st\u00e5 att han endast f\u00f6reta psykologisk studie f\u00f6r att koustatera huru djup s\u00e5n barn kunna vara sjunka i moralisk f\u00f6rderf",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "en on\u00e4mnd general sorn i harper s s magazine ha offentligg\u00f6ra en intressant studie \u00f6fver ryssland krigsmakt vara kosack h\u00e4r jakthund",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att hos en unge vid seminarium v\u00e4cka eller vidmakth\u00e5lla intresse f\u00f6r sj\u00e4lfst\u00e4ndig studie vilja tal att l\u00e4rare g\u00e5fve l\u00e4rjunge god r\u00e5d f\u00f6r frivillig feriearbete hvilket knnde ske genom att elev sj\u00e4lfva mot v\u00e5rtermin sint fingo angifva hvad de \u00f6nska frivillig utr\u00e4tta nnder ferie och d\u00e5 fr\u00e5n l\u00e5r motta l\u00e4mplig anvisning och r\u00e5d resultat af s\u00e5n sj\u00e4lfst\u00e4ndig feriearbete b\u00f6ra p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt under b\u00f6rjan af f\u00f6lja termin pr\u00f6fva",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "student i lund 1839 forts\u00e4tta ros\u00e9n d\u00e4r sig studie till 1842 d\u00e5 han \u00e4gna sig \u00e5t fadren yrke och idka sedan under m\u00e5ng\u00e5 \u00e5r i m\u00f6nster\u00e5s exporthandel med tr\u00e4vara",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "hr pettersson i \u00f6sterhaninge anse den ol\u00e4mplig \u00f6rn olik slag skola inr\u00e4tta f\u00f6r de som t\u00e4nka egna sig \u00e5t studie och de som t\u00e4nka egna sig \u00e5t den praktisk lifvet",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "nordin josephson f\u00f6rlag studie och kritiker al ludvig josephson h\u00e4fte konst och fosterlandsk\u00e4rlek",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "professor unger som i \u00e5r ing\u00e5 i sig \u00e5r uppvakta i fredag af n\u00e5gon kollega anf\u00f6ra af professor sophus bugge hvilka till han \u00f6fverlemna en festskrift ben\u00e4md studie tilegnede c",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "blef 1840 student i upsala men kemnade snar studie f\u00f6r milit\u00e4rtjensten",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "sedan harold afsluta sig studie ha han fader ledsaga han till europa hvarest de tillbringa sommar p\u00e5 njutningsrik s\u00e4tt med att genomstr\u00f6fva tyskland och bedrifva geologisk studie i tyroleralperna",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "vid g\u00f6teborg h\u00f6gskola \u00e4mna under n\u00e4stinstundande termin l\u00e5ta inskrifva sig f\u00f6r idka af filosofisk studie utn\u00e4mde 25\u00e5rige lektor vid nyk\u00f6pings l\u00e4roverk hj",
            "start": 97,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "fatta han f\u00f6rm\u00e5ga att uppg\u00f6ra kombinera plan oeh konseqvent genomf\u00f6ra de kanske fatta den han ocks\u00e5 studie i den stor krig p\u00e5 sia h\u00f6gsinthet gaf han som vi n\u00e4mna en storartadt bevis d\u00e5 han sjelfvillig nedl\u00e4gga \u00f6fverbef\u00e4l p\u00e5 krim och stulde sig under pelissiers kommando n\u00e5gon som f\u00f6ranleda den ber\u00f6md montalembert att sedan i lagstifta k\u00e5r yttra hvad han canrobert g\u00f6ra vara hel enkel sublim",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "bes\u00f6ka de ikl\u00e4 studentm\u00f6ssa och n vara han vid universitet sysselsatt med studie f\u00f6r afl\u00e4gga af fil",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "rcscundcrst\u00f6d flir vetenskaplig studie inom sverige sommar 1895 ha af vetenskapsakademi tilldela fil",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "mission\u00e4r i ruthqwist fr\u00e4n nederlule\u00e4 som under sistliden winter idka medicinfla studie i aberdeen skotland komma i h\u00f6st att \u00e4terw\u00e4nda till sig station amerwara i indien",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "nog redt jag med fast\u00e4n de voro f\u00f6rf\u00e4rlig bortsk\u00e4md i allm\u00e4nhet och jemf\u00f6relsevis f\u00e5 som egentligen ha h\u00e5g och anlag f\u00f6r studie men f\u00f6r\u00e4ldrarne synnerlig moder voro n\u00e4stan om\u00f6jlig att komma till r\u00e4tta med",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "sverige storloge af goodtempiar ord ha tili stipendium \u00e5t goodtemplare som idka studie vid uni versitet beviijat 400 till stipecj dier \u00e5t seminarist 400 till stipendium \u00e5t goodtemplare ur arbetsj klass f\u00f6r deltagande i studiekurs i stockholm 500 kr j templarordens \u00e5rsm\u00f6te ha be",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en ling finsk student fur 3 \u00e5r sedan oell sorn derefter dels vid universitet i helsingfors dels i frankrike och tyskland beilrifvit studie speclelt i spr\u00e5k \u00f6nska plats i sverige soia l\u00e4rarinna t familj don s\u00f6ka ar derjemte villig att meddela liten barn undervisning i pianonpelningens f\u00f6rsta grund",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "prestviga utan f\u00f6reg\u00e5 studie i upsala resa han upp till lapp i gellivare",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den liten drama vara en icke illa utf\u00f6ra studie i den ibeenska genre h\u00e5lla i den stil m\u00e4stare bruka ansl\u00e5 i inledningsakien till n\u00e5gon af sig samh\u00e4llssk\u00e5despel i hvilken akt han g\u00e4rna bruka s\u00e5 sm\u00e5ningom upprulla sig stycke f\u00f6rhistoria",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n utst\u00e4llning hafva f\u00f6lja tafla vinna k\u00f6pare marin af aeolus lampsken af nicke sk\u00e4rg\u00e5rdsmotiv morgonbelysning af terra bj\u00f6rk af barr samt en studie af kludd",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "uarnes konung ha efterl\u00e4mna \u00e5tskillig tarf 1 per och manuskript bland hvilka ocks\u00e5 finna en studie sto f\u00f6rf\u00e4rdigande af damkl\u00e4der",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "egentligen vara han h\u00e4r syssels\u00e4tta med studie i och f\u00f6r en l\u00e5ng statsr\u00e4ttslig utredning svensknorsk unionsfr\u00e5ganhvilken ju i han hemland som med \u00f6sterrike vara f\u00f6renadt i en f\u00f6rbund mycket snarlik sverige och norge denna vara ju egnadt att intressera en politisk och statsr\u00e4ttslig krets",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "spengel som g\u00f6ra denna grupp till f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r grundlig studie skola de st\u00e5 n\u00e4ra tagghudingarne",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "riktig framh\u00e5lla deremot m\u00f6ller i likhet med vi landsman docent levertin i han f\u00f6rtr\u00e4fflig studie \u00f6fver bellman i februarih\u00e4ftet af ord och bild bellman djup svenskhet han egendomlig f\u00f6rm\u00e5ga af svensk naturskildring och betona skarp den vid",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "att hafwa konditionera dels som informator och dels som predikobitr\u00e4de besluta han sig att \u00e4terw\u00e4nda till uuiwersitetet f\u00f6r att egna sig \u00e4ta teologisk studie men erh\u00e5lla under resa genom en tillf\u00e4llig sammantr\u00e4ffande med en framst\u00e4ende man en kraftig uppmaning att anta kallelfe s\u00e4som predikant sy swenska f\u00f6rening i norge huswudstad",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "dagsarbete och studie omv\u00e4xla j\u00e4mt med arbete i den fri",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den hittills farlig k\u00e4nd tillbud till fara f\u00f6r den allm\u00e4n h\u00e4lsotillst\u00e5nd som bakteriolog studie medf\u00f6ra och som ej s\u00e4llan framh\u00e5lla men i allm\u00e4nhet sotto voce af bakteriologi motst\u00e5ndare",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "den vara disponent f\u00f6r sockerfabrik i karpalund ingeni\u00f6r axel wing\u00e5rd som efter grundlig studie af hith\u00f6rande fr\u00e5ga nu \u00e5stadkomma en praktisk och ovederi\u00e4ggligt samt utomordentlig betydelsefull bevis f\u00f6r m\u00f6jlighet af att framst\u00e4lla en billig och utm\u00e4rka br\u00e4nsle af torf",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "mot en qvinlig som anv\u00e4ndt vida l\u00e5ng tid p\u00e5 sig teoretisk studie om man af de skola fordra en praktisk kurs till stor utstr\u00e4ckning \u00e4n den man fordra af h\u00f6g l\u00e4rarinneseminarium alumn",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en ung man med stor h\u00e5g f\u00f6r studie men som p\u00e5 grund af n\u00f6dig medel ej kai komma i tillf\u00e4lle dertill fr\u00e5ga h\u00e4imed huruvida den ej v\u00f6re n\u00e5gon som vilja bist\u00e5 hen dermed",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "en dag ha dock den pr\u00e4ktig john en anstr\u00e4nga tur hvarunder han g\u00f6ra studie till tv\u00e5 mord och fyra underbar h\u00e4ndelse bom han af missag att h\u00e4lla i sig en half flaska bl\u00e4ck i st\u00e4ll f\u00f6r whisky",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "hon uppge sig medicinsk studie eller ocks\u00e5 m\u00e5ste hon l\u00e5ta sig l\u00e5ng vacker locka falla f\u00f6r fris\u00f6r obarmhertig sax",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "eftor att 1853 hafva afslutnt eina teknisk studie erh\u00e5lla hail genom grefve a von rosen an st\u00e4llning vid sverige f\u00f6rsta stor jernv\u00e4gsbyggnad eller k\u00f6ping",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ja jag herre vare den sagdt utan all smicker hvitgl\u00e4nsande ha sannerligen studentk\u00e5r i allm\u00e4nhet st\u00e4dse sig f\u00f6r jag \u00f6ga och allvar i studie och sed ha viss icke s\u00e5som m\u00e5ngen i sig okunnighet f\u00f6rmena afta utan tillta",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "man finna der forts\u00e4ttning af sophus michaelis intressant uppsats om fransk bildhuggarkonst i ny carlsbergs glyptotek en varm sympatisk artikel \u00f6rn elof tegn\u00e9r af edvard lidforss en studie om asketism inom den helleniska verlds\u00e5sk\u00e5dningen af anna m boos en liflig skildring af den sk\u00f6n och minnesrik ragusa af alfred jensen en karakteristik af a",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "komma ock under denna tid att sitta modell till en portr\u00e4tt i olja afsedt f\u00f6r vestg\u00f6ta nation i upsala hvars inspektor erkebiskopea f\u00f6rut vara och best\u00e4lldt hos konstn\u00e4r emerik stenberg fr\u00e5n stocknolm som \u00e4fven denna sommar vistas i leksand f\u00f6r studie skrifves till l\u00e4nstidningen",
            "start": 244,
            "end": 252
        },
        {
            "text": "efter r\u00e4tt l\u00e5ngvarig studie f\u00f6rv\u00e4rfvade beronius den filosofisk grad men komma aldrig att betr\u00e4da l\u00e4rarebanan",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den pr\u00e4ktig pojke tala om sig studie och strid och hur han knoga sig fram dock alltid med glad mod och stadig vilja",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "vi hafva p\u00e5 annan st\u00e4lle i dag nummer med viss f\u00f6ga betyda uteslutning inf\u00f6ra handelstidning referat af fredag dagordningsdebatt i norsk storting och vi l\u00e4sare kunna i densamma sj\u00e4lfve g\u00f6ra sig studie \u00f6fver unionspolitik i norge i hvilket afseende den f\u00f6ra diskussion \u00e4fven i all sig korthet vara ganska l\u00e4rorik och karakt\u00e4ristisk",
            "start": 193,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "vara 56 \u00e5r gammal och ha alltid vara en synnerlig gunstling hos p\u00e5fve leo under hvars ledning han fullf\u00f6lja sig studie och hvars personlig representant han f\u00f6r n\u00e4rvarande vara i amerika",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "\u00e5terf\u00e5 sig kraft \u00e5terta sig studie och vana oeh man ha anledning hoppa att han helighet som b\u00f6rja sig nionde decennium skola i sig kraftfull \u00e5lderdom uppn\u00e5 sig hundrade \u00e5r",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "tidning som l\u00e5ta interwiewa hr redog\u00f6ra f\u00f6r hr refor och studie i stlfwerfr\u00f6gan och en resultat han komma till",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "ty denna estetisk studie denna karakt\u00e4rsteckning denna afhandling \u00f6rn drama och \u00f6rn dramatisk person karakt\u00e4r som nu lemna till feriearbete \u00e4ro allesamman sak sorn hvad de inneh\u00e5ll betr\u00e4ffa g\u00e5 vida utom en s\u00e5n ynglingb andlig horisont",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "och kanske en m\u00e5ngen f\u00e5 \u00e4fven inf\u00f6r sig sj\u00e4lf medgifva att den under l\u00e4s\u00e5r f\u00f6rv\u00e4rf vade ny kunskapsm\u00e5tt ej vara s\u00e5 stor som den bort och kunna vara om ej studie p\u00e5 den ena eller andra s\u00e4tt vanv\u00e5rda",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "d\u00e4 vid underteckna som hos domkapitel i link\u00f6ping anh\u00e5lla om en eljes icke neka tj\u00e4nstledighet att f\u00e5 f\u00f6rverkliga en sedan l\u00e4nge n\u00e4ra plan att ytterlig f\u00f6rkofra sig i teologisk studie vid stat universitet men \u00e4fven d\u00e4ruti neka s\u00e5 n\u00f6dga jag \u00e5terta en del af familj till jag och anh\u00e5lla d\u00e4rf\u00f6re hos kyrkor\u00e5d alt lagiiga \u00e5tg\u00e4rd m\u00e5 snar vidta f\u00f6r att \u00e5t jag enligt kongl",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "i pennsylvanien forts\u00e4tta bo sig i sverige p\u00e5b\u00f6rjado studie vid en eollego vid hvilket hon sen anst\u00e4ldes s\u00e5som l\u00e4rarinna",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "den aflidne som egna sig \u00e5t m\u00e5larekonsten g\u00f6ra sig f\u00f6rsta studie hos alf",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "hos denna familj sitta en dag f\u00f6rsjunka i studie d\u00e5 han genom f\u00f6nster se samtlig medlemmarne af familj husfar husmor och en par dotter tr\u00e4 ut p\u00e5 gata",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "anteckning om skarlakansfeber p\u00e5 katarina sjukhus p\u00e5 grund af fall v\u00e5rda \u00e5r under 188\u00f6 1891 on utf\u00f6rlig studie af forn underl\u00e4kare vid sjukhus numera distriktsl\u00e4kare sture carlsson",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "forts\u00e4tta efter ankomst till chicago sig studie s\u00e5 att han der kunna afl\u00e4gga studentexamen och b\u00f6rja att idka medicinsk studie vid statsuniversitet derst\u00e4des",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "kristinehamn missionsskola genomg\u00e5 han p\u00e4 och efter genomg\u00e4ngna studie d\u00e4rst\u00e4des besluta han sig f\u00f6r alt som swensta misfionss\u00f6rbundels mission\u00e4r resa till afrika och werka f\u00f6r hedning tipp lysning",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "under tite n hvad vara at betsresultat viel vi l\u00e4roverk11 l\u00e4mna m\u00e4rke p en m\u00e4rklig inl\u00e4gg i diskussion \u00f6rn \u00f6fveranst t \u00e4ng i vi skola genom statistisk studie at examensbetyg vid en at en allm\u00e4n l\u00e4roverk",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "ah\u00f6rarne utg\u00f6ra hufvudsakligen af ung juris studerande och i sig egenskap af juris professor h\u00e5lla f\u00f6rel\u00e4sare sig uteslutande till den juridisk studie samt v\u00e4lja sig exempel fr\u00e5n denna",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "religion och sig religi\u00f6s studie ha han f\u00f6r sj\u00e4lf",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vi som redan f\u00f6rv\u00e4rfvat vi en dyrk\u00f6pt och bitter erfarenhet ha anse den som en plikt att f\u00f6r sverige studerande ungdom blott den afskr\u00e4cka verklighet och till hvarje student rikta en allvarlig v arn v f\u00f6r att egna sig \u00e5t l\u00e4rare sj\u00e4lsslitande yrke eller \u00e5t akademisk studie som f\u00f6rbereda till densamma f\u00f6rr \u00e4n de olidlig missf\u00f6rh\u00e5llande vi p\u00e5peka blifvit afhj\u00e4lpta genom en tv\u00e5 tr\u00e4ngande reform hel l\u00e4rarek\u00e5r l\u00e4nge f\u00e5f\u00e4ng sucka efter en tillfredsst\u00e4lla l\u00f6nereglering och den principiell afskaffande af extral\u00e4raresystemet",
            "start": 265,
            "end": 273
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n s\u00e4llskap station p\u00e5 yap hvari med dela att hr b efter en half \u00e5r vistelse derst\u00e4des f\u00f6r naturvetenskaplig studie begifvit sig till och att han der vistas i half nat \u00e5r",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sig studie \u00f6fver v\u00e4xtlemningarna i \u00e5tskillig kalkstuffer fr\u00e5n vesterg\u00f6tland och borga referera flere ny arbete i algologi",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "h\u00e4romdagen anl\u00e4nda \u00f6rn till norrk\u00f6ping der den tillf\u00e4llig be\u00e9\u00e4ttningskarlen afm\u00f6nstra f\u00f6r att snar \u00e5terv\u00e4nda till sig studie i upsala",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "vara synd att s\u00e4ga att den vara n\u00e5gon latmansg\u00f6ra att bes\u00f6ka utst\u00e4llning allra f\u00f6ga om nia lik stipendiat skola g\u00f6ra studie ej blot til lysa",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "att n\u00e5gon tid hafva idka presterliga studie vid lund universitet egna han sig till en b\u00f6rjan \u00e5t fader yrke men blef i b\u00f6rjan af kyrkoinspektor h\u00e4rst\u00e4des fr\u00e5n hvilken befattning han ta afsked med pension i slut af 1891",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "genealogisk studie och andra studie i h\u00e4stutst\u00e4llning katalog",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "pluggande i dogmatik och dylik man vilja ha afkortadt utan studie i humanit\u00e4r \u00e4mne",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "grundlig och sakrik att kunna till uppfatta och uppskatta utan en allvarlig studium af skrift hvilken sjelf vara frukt af allvarlig studie \u00f6fver \u00e4mne samt r\u00f6ja en synnerlig f\u00f6rm\u00e5ga att tillgodog\u00f6ra sen tid omfatta forskning och st\u00e4lla de i klar belysning",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 faktor vara seger redan lialfvunnen medan en konstmessig f\u00e4rdighet som genom l\u00e5ngvarig studie kunna vinna ofta ej m\u00e4kta lemna ers\u00e4ttning f\u00f6r hvad de n\u00f6ta bort af r\u00f6st friskhet och k\u00e4nsla intensitet",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "den genom \u00e5rhundrade ned\u00e4rfda nobless som pr\u00e4gla mr pandians upptr\u00e4dande den bildning som han f\u00f6rv\u00e4rfvat b\u00e5de genom studie och resa och den h\u00e4nf\u00f6relse som l\u00e5ga ur han m\u00f6rk \u00f6ga och ge sig uttryck i liflig ta lande \u00e5tb\u00f6rd all f\u00f6rena sig till att gifva \u00e5h\u00f6rare intryck af n\u00e5gon f\u00f6ga vanlig",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "student som skref vers i stad tidning och s\u00e4rskildt l\u00e4gga an p\u00e5 en estetisk studie tr\u00e4 nu fram med vigtig min h\u00f6ja sig aderton\u00e5rig tenor tala oeh s\u00e4ga till\u00e5ta en ung dam arna att jag g\u00f6ra en liten inl\u00e4gg i den estetisk tvistefr\u00e5ga",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "denna pris p\u00e5 f\u00f6rmiddag f\u00f6r att till\u00e5ta de hvilka f\u00f6r studie bes\u00f6ka utst\u00e4llning att ost\u00f6rd g\u00f6ra sig iakttagelse",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "yngling synas redan hafva g\u00f6ra djup studie i astronomi hvilket i f\u00f6rening med en ovanlig l\u00e4tthet att uttrycka sig klar och redig samt den varm intresse f\u00f6r sig \u00e4mne han s\u00e5 tydlig l\u00e4gga i dag g\u00f6ra denna f\u00f6rel\u00e4sning till h\u00f6gtidsstund som f\u00f6rvisso g\u00e5fvo man och hvar tillf\u00e4lle att blicka in i herren underbar verk",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "m\u00e4ngen f\u00f6rhoppningsfull ung man ha b att tacka f\u00f6r m\u00f6jlighet att kunna forts\u00e4tta sig konstn\u00e4rlig studie och \u00e4fwen i den wanliga w\u00e4lg\u00f6renhetens tj\u00e4nst ivar b hand alltid \u00f6ppen",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "med skicklighet f\u00f6rst\u00e5 lag theoretisk kundskap och studie f\u00f6rw\u00e4rfwad antingen wid och eller ock p\u00e5 annan s\u00e4tt hwilken kundskap b\u00f6ra wara l\u00e4mpa efter syslan som s\u00f6ka och tjenlig til en derwid f\u00f6rekomma \u00e4mne utreda d\u00e5 denna kundskap efter lag s\u00e4tt at tala \u00e4fwen kunna kalla f\u00f6rst\u00e5nd oell den s\u00f6kande som med en s\u00e5n kundskap vara f\u00f6rse f\u00f6r st\u00e4ndig",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "f\u00f6da i lund och h\u00e4r g\u00f6ra sig studie prestviga i upsala och intr\u00e4da derefter i tjenstg\u00f6ring i erkestift",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "en v\u00e5rdad uppfostran och bi efter afslutade studie f\u00f6rst bruksbokh\u00e5llare derefter milit\u00e4r och slutligen postexpedit\u00f6r i norrk\u00f6ping hvilken sen befattning han inneha i nio \u00e5r tid",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "1867 syssla han till en b\u00f6rjan med studie f\u00f6r fil",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "af fadrens fr\u00e4nf\u00e4lle och moder fullkomlig medell\u00f6shet ej kunna f\u00e4 forts\u00e4tta sig studie be w\u00f6rdsamt om anst\u00e4llning i u\u00e4gon aff\u00e4r en\u00e4r han ha l\u00e4tt f\u00f6r att skrifwa och r\u00e4kna men vara of\u00f6rm\u00f6gen till kroppsarbete och hwarken will eller kunna ligga sig moder till tast som nu ensam och utan tillg\u00e4ng",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ej blott varda samlingsplats f\u00f6r allehanda f\u00f6rem\u00e5l p\u00e5 konst vetenskap och den praktisk lifvets omr\u00e5de utan d\u00e4rj\u00e4mte en inr\u00e4ttning f\u00f6r idka af studie p\u00e5 m\u00e5nga af denna f\u00e4lt efter f\u00f6rebild om ocks\u00e5 i oj\u00e4mf\u00f6rlig liten m\u00e5tt af den ber\u00f6md alexandrinsk museum",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "uppdra \u00e5t en komit\u00e9 att utarbeta en b\u00e5de den teoretisk och praktisk prestbildningen omfatta f\u00f6rslag till stadgar ang\u00e5ende undervisning studie och examensv\u00e4sende inom en teologisk fakultet vid rike universitet samt f\u00f6rordna till ordf\u00f6rande i n\u00e4mna komit\u00e9 biskop n",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "professorska laura warneke fr\u00e5n k\u00f6penhamn hvilken sedan maj vistas h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r studie af konstv\u00e4fnad autr\u00e4flades meddela i morgse ligga d\u00f6d i sig s\u00e4ng \u00e5 hotel du su\u00e9de der hon ta bostad",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "pontus sj\u00f6str\u00f6m ha sl\u00e5 studie ur h\u00e5g och g\u00e5 in i tullverk och tjenstg\u00f6ra n li\u00f6gt uppe i en af norrland sj\u00f6stad",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "kraf p\u00e4 pr\u00e4st bildning vara dock ej stor och inte h\u00e4ller l\u00f6pa den ung pr\u00e4stkandidat n\u00e5gon risk att l\u00e4mna studie med skuld som h\u00e4nga efter litvet igenom som nu ej s\u00e4llan vara fall",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rn\u00e4m arbete vara igesckichte der revolutionszeit i denna verk gaf han efter studie i uppslag till den fr\u00e5n den konservativ historieskrifningens sida utveckla uppfattning af fransk revolution",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ingeni\u00f6r frick som blott vara 28 \u00e5r och som f\u00f6r 7 \u00e5r sedan utexaminera fr\u00e5n teknisk h\u00f6gskola i stockholm ha sedan dess egna sig \u00e5t elektrisk studie och vara anst\u00e4ld vid elektrisk anl\u00e4ggning i utland s\u00e5som i berlin munchen paris newyork och chicago",
            "start": 140,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "drottning af portugal f\u00f6da prinsessa af orleans ha som bekant p\u00e5 sen tid ifrig egna sig \u00e5t medicinsk studie egentligen ila den p\u00e5st\u00e5 f\u00f6r att p\u00e4 vetenskaplig grund kunna behandla sig gem\u00e5l alltmera tilltagande korpulens",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "bes\u00e5gos f\u00f6rs\u00f6ksf\u00e4lten d\u00e4r hvarje s\u00e4rskild s\u00e5dd p\u00e5 skild parcell 1 oerh\u00f6rd m\u00e4ngd f\u00f6r studie af planta utveckling fr\u00e5n tidig skede till mognad sk\u00f6rd",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "och civil kommission af ingeni\u00f6r under f\u00f6rev\u00e4ndning af geologisk och botanisk studie hafva under \u00e5ratal studera all pass i cordillererna och den strategisk jernv\u00e4g som vara anl\u00e4gga parallell med anderna till\u00e5ta chilenerne att koncentrera sig trapper och invadera argentina hvar de behaga",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "i n\u00e5gon af en n\u00e4ra h\u00e4fte inflyta studie \u00f6fver anatole franco af georg nordensvan meddela h\u00e4r en samling citat ur den genialisk f\u00f6r",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "afven om konung oskar \u00e4ga en gl\u00e4nsa beg\u00e5fning som g\u00f6ra studie l\u00e4tt ha likv\u00e4l den stor m\u00e5tt af vetande som han besitta kr\u00e5ft ih\u00e4rdig arbete och flit och h\u00e4rutinnan kunna han utg\u00f6ra en m\u00f6nster f\u00f6r land ungdom och en v\u00e4rdig f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r hel sig folk",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ungef\u00e4r 15 \u00e5r tillbaka d\u00e5 han l\u00e4mna sig arbete ha han n\u00e4stan uteslutande \u00e4gna sig \u00e5t studie i synnerhet inom matematik samt \u00e4fven g\u00f6ra sig k\u00e4nd p\u00e5 uppfinning omr\u00e5de och utta tv\u00e5 patenter",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "s\u00e5 viii som den vara sk\u00f6ta beh\u00f6fs verkligen ingen juridisk studie s\u00e4ga han men om du behof ver n\u00e5gon r\u00e5d s\u00e5 st\u00e5 jag till tjenst",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den stamtillh\u00e5ll vara kaf\u00e9 vid kong nytorv och str\u00f6g der vid den st\u00e4mningsgifvande upjoltern eller absint studie g\u00f6ra efter lefvande modell till liter\u00e4ra hufvudfigurer s\u00e5som en erotisk ungm\u00f6 en polygamistiskt fru eller en k\u00e4rlekserfaren enka",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "beauchet ha inledt sig arbete med on sakrik studie \u00f6fver vestg\u00f6talagens k\u00e4lla ifr\u00e5n gammal tidor intill den tidpunkt d\u00e5 en s\u00e4rskild landskapslag stadgande sammanf\u00f6ra i landslag f\u00f6r hel rike",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "d\u00e5 lindstr\u00f6m efter genomg\u00e5 studie f\u00f6r sven lov\u00e9n bes\u00f6ka london ha murchison vara den f\u00f6rste som med r\u00e5d och d\u00e5d bisl\u00e5tt han ooh inf\u00f6ra han i denna illuster socie \u00e9",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "finna vi han s\u00e5som professor i latin och grekiska vid urban universitet i ohio der han stanna till 1873 d\u00e5 han ta sig en \u00e5r ledighet f\u00f6r studie vid tysk universitet",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "\u00e5terbelalnings9kyldighet \u00e5la denna efter sluta studie oell s\u00e5 undan f\u00f6r uudan generation efter generation",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "kapten arvid wester hvilken som bekant sedan \u00e5tskillig m\u00e5nad tillbaka vistas i i och f\u00f6r studie af krig derst\u00e4des vara nu p\u00e5 hemresa",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "och juridisk studie vid universitet i madrid vinna han redan i ung \u00e5r en frejdadt namn som skald samt belletristisk och historisk f\u00f6rfattare och kalla till ledamot af spansk akademi som af den historisk akademi i madrid",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "han g\u00f6ra sig studie i kiev och b\u00f6rja redan under studietid delta i politisk r\u00f6relse",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst 1851 f\u00e5 han tillf\u00e4lle inskrifva sig vid lund universitet d\u00e4r han tillbringa n\u00e5gon termin dela sig tid mellan studie n\u00e4ra afseende juridisk examen undervisning i latin med hvilket \u00e4mne han alltsedan gymnasie\u00e5r vara mer \u00e4n vanlig f\u00f6rtrogen och hvari han besitta grundlig insikt samt vitterlek hvilken sen s\u00e4rskildt odla i en liten vitter s\u00e4llskap sjustjernan d\u00e4r n\u00e5gon af en mycket beg\u00e5fva sammantr\u00e4ffa",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "pasteur f\u00f6da 1822 i departement juia i frankrike och \u00e4gna sig hufvudsakligen \u00e5t studie i fysik och kemi i hvilka \u00e4mne han inneha l\u00e4rareplatser i 8trassburg lille och paris",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "hvarf\u00f6r denna yngling med sig lofva anlag ej bereda tillf\u00e4lle att medan r\u00e4tt tid f\u00f6r studie vara inne f\u00e5 oafbrutet utveckla sig s\u00e5 l\u00e5ng sig g\u00f6ra l\u00e5ta vara sannerligen sv\u00e5r att utfundera",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "\u00e5r vistelse vid universitet f\u00f6r juridisk studie \u00e5terv\u00e4nda efter fader d\u00f6d \u00e5r 1847 till hemort d\u00e4r han egna sig \u00e5t bergsbruk och landtbruk",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "d\u00e4rtill lokal inom museum vara sysselsatt med studie \u00f6fver kamerunsf\u00e5glar hvarom han nyligen skrif vit en monografi",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "sig studie under bunsen hvars erofessorsstol han efter denna d\u00f6d ni \u00f6ll",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "frakt af studie af dylik lek bedrifvande i tyskland samt af den erfarenhet han r\u00f6na s\u00e5som lekledare vid skola i g\u00f6teborg",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "utbetalande skola till domkapitel ins\u00e4nda intyg derom att stipendiat fortfarande idka teologisk studie och eger stipendiat dessutom r\u00e4tt att s\u00f6ka samt f\u00f6r s\u00e5vidt omst\u00e4ndighet s\u00e5n p\u00e5kalla erh\u00e5lla f\u00f6rl\u00e4ngning ut\u00f6fver n\u00e4mna tre \u00e5r i tid f\u00f6r stipendium \u00e5tnjutande",
            "start": 95,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "om vederb\u00f6rande utse en professor som vara h\u00f6german elier moderat eber om m\u00f6jligen af andra sk\u00e4l stortingsmajoritet vilja gynna en annan s\u00e4 f\u00f6rklara ting ali denna professur icke bes\u00e4tta eiler att densammi skola omfatta andra \u00e4mne hvilket naturligtvis b\u00f6ra ge s\u00e4rskildt en h\u00f6g akademisk studie en m\u00e4rkelig stadga och uppmuntra stor f\u00f6rm\u00e5ga att g\u00f6ra sig kompetent f\u00f6r den eller den professur hvilken storting sedan f\u00f6rklara icke finna till",
            "start": 286,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "president i g\u00f6ta hofr\u00e4tt finna dylik studie ej vara till n\u00e5gon omedelbar nytta f\u00f6r lagskipning men hvad lagstiftning ang\u00e5 anse president justitieombudsman framst\u00e4llning vara v\u00e4rd gillande",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "hvad sorn icke f\u00f6ga bidra till den gl\u00e4dje oell den trefnad de n\u00e5da ung spriddo i hem vara s\u00e5v\u00e4l louise sem magister ovanlig musikalisk skicklighet b\u00e5da spela oell sjunga en alldeles utm\u00e4rka eli d\u00e5 \u00e4lv gretvinnan vara musikalisk och grefve till sill k\u00e4nsla och sig sympati s\u00e5 afl\u00f6sa n\u00e4stan dagligen studie och promenad af h\u00e5de vokal oell instrumentalmusik ofta s\u00e5 vacker oell s\u00e5 vexla att dea kunna med sk\u00e4l l\u00e5 namn af konsert",
            "start": 297,
            "end": 305
        },
        {
            "text": "f\u00f6da den 26 september 1827 idka l sig juridisk studie i lund",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "b\u00e5da linie \u00e4ro full likv\u00e4rdig f\u00f6r h\u00f6g studie juridik medicin endast de som vilja egen sig \u00e5t den h\u00f6g undervisning m\u00e5ste underg\u00e5 examen i d\u00f6d spr\u00e5k",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 den merendels vara man som egna sig \u00e5t vetenskaplig studie f\u00e4sta man ej s\u00e5 synnerligen stor afseende vid sk\u00f6nhet bevarande",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ilr ha redan b\u00f6rja sig studie f\u00f6r expedition och komma p\u00e5 ny\u00e5r att tillsammans med suppleant l\u00f6jtnant swedenborg m\u00e5g till a",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "1 den pris \u00e5tf\u00f6lja skrifvelsen erinra prisn\u00e4mden \u00f6rn latta f\u00f6rfattare under samma period utgifvit konsthistorisk studie och anteckning 1895 samt tidig",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "fullborda jag studie ha fodt jag och kl\u00e4dt jag ha till och med ibland n\u00e4r jag riktig \u00f6dmjuk bodt derom gifvit jag liten kontanter eller betala jag sm\u00e5skukler f\u00f6rst\u00e5s efter m\u00e5nga moralkaka",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ha afl\u00e4gga af lie under den att 10 h\u00e5lla p\u00e5 med studie f\u00f6r den samma 5 l\u00e4sa p\u00e5 medikofilen",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "passande f\u00f6r flicka som vistas i stockholm f\u00f6r studie kunna erh\u00e5lla hos fr\u00f6ken m hanngren norrmalmstorg 1 2",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "visa sig f\u00f6r vi i h\u00e4rlighet och gifva vi en rad af studie och f\u00f6rstr\u00f6else af h\u00f6g intresse \u00e4n de vi k\u00e4nna fr\u00e5n denna jord",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "slutligen be han att med tillfredsst\u00e4llelse f\u00e5 betona hurusom rinder den tid hirn tillh\u00f6ra akademi som prokansler ungdom tv\u00e4r emot hvadman ofta f\u00e5 h\u00f6ra synas han hafva g\u00e5 fram\u00e5t till mera allvar i b\u00e5de studie och sed",
            "start": 201,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "fantastisk ber\u00e4ttelse af fransman m xrcel schwob f\u00f6lja under literatur en unders\u00f6kning af helmer key \u00f6rn bj\u00f6rnstjerne bj\u00f6rnson och deri social fr\u00e5ga illustrera med bj\u00f6rnson portr\u00e4tt i en utm\u00e4rka fransk tr\u00e4snitt och under konst en studie af tor hedberg \u00f6fver dilettantism inom konst dagbok inneh\u00e5lla anm\u00e4lan af nyutkommen bok af ellen idstr\u00f6m harold gote och jane en redog\u00f6relse f\u00f6r drottning kristina tafvelgalleri med anledning af olof granberg arbete \u00f6fver denna \u00e4mne samt en \u00f6fverblick \u00f6fver en sen h\u00e4ndelse inommusikverldeni frankrike och tyskland",
            "start": 229,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "w\u00e4l k\u00e4nd genom sig arbete om insekt ha nyligen offentligg\u00f6ra resultat af sig studie r\u00f6rande spindel",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "och zoologisk studie oell samling g\u00f6ra s\u00e5som ock djupm\u00e4tning unders\u00f6kning af vattentemperatur af hafsvatten saltbalt",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en bibels\u00e4llskap stipendium f\u00f6r studerande af kalmar nation i upsala eller lund som idka teologisk studie med afsigt att efter de fullbordande s\u00f6ka intr\u00e4de i kalmar stift kung\u00f6ra h\u00e4rigenom ledig till ans\u00f6kning hos domkapitel i kalmar sen l\u00f6rdag den 28 n\u00e4sta mars f\u00f6re klocka 12 p\u00e5 dag",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "teologisk studie samt prestviga efter afl\u00e4gga af vederb\u00f6rlig examen 1872",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "en 85 matematisaa kvinliga student som utg\u00e5 fr\u00e5n newnham \u00e4ro tills dato endast 5 gift af 65 som \u00e4gna sig \u00e5t klassisk studie endast 8",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "denna lars bi handtverkare sl\u00e5 sig p\u00e5 studie eller f\u00f6rv\u00e4rfvade en herreg\u00e5rd med en ord tr\u00e4 utom den egentlig bondest\u00e5nd kunna af persson blifva pettersson och denna f\u00f6r\u00e4ndring vara d\u00e5 s\u00e5 genomgripande att den alldeles uppsluka f\u00f6rnamn",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n uppm\u00e4rksamhet vara s\u00e4st wid att \u00f6swerstel\u00f6jinanten i rysa tjenst estnisk och fm\u00e4l\u00e4ndfle gods samt swenfle unders\u00e4te a von krusenstierna erh\u00e4llit n\u00e4digt tillst\u00e4nd att idka studie wid w\u00e4r krigsh\u00f6gskola",
            "start": 177,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "muchenkirn vid knallagrufvan hern kommo nu p\u00e5 h\u00f6st i s\u00e4llskap fr\u00e5n rom d\u00e4r de fullborda sig studie och ta katolsk pr\u00e4stexamen",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "skola vinna p\u00e5 att g\u00f6ra bekantskap med folkh\u00f6gskola en del kunna komma att egna sig \u00e5t de universitet skola hafva f\u00f6rdel af den \u00f6fning do ung f\u00f6reliisnrnc ange i att h\u00e5lla f\u00f6redrag och do vetenskaplig studie rycka upp",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening ha under f\u00f6rra sommar bekosta studie i orsam\u00e5l",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "2 oo verk \u00e4gna han sig \u00e5t studie i fysik matematik och kemi dels vid stockholm h\u00f6gskola och dels i upsala d\u00e4r han 1893 afl\u00e4gga filosofie kandidatexamen",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "blef allt mera obeqv\u00e4m till studie under den han bokr\u00e4kning i stad stege och en poetisk album i han byr\u00e5l\u00e5da fylla med poem all underteckna lad brorsson men hvilkas sucka och qval en g\u00e5ng flyta ur atter bom och b\u00f6ttiger penna",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "verklig n\u00f6je som jag h\u00e4nga in frackkostym i garderob och veta att jag f\u00f6r \u00e5terstod af sommar kunna sofva ut i lugn och ro p\u00e5 natt och egna jag \u00e5t studie p\u00e5 dag",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "tidning egna en s\u00e4rskild ledare \u00e5t silfverlr\u00e5gan och exsenator l smith livius gela hufvud spr\u00e5kkunskap grundlig studie i nationalekonomi ocb spe cici",
            "start": 111,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "sig \u00e5sigt i all m\u00f6jlig \u00e4mne och meddela sig erfarenhet af lifvet och menniska som resultat af sig egen studie och iakttagelse lika enkel born \u00f6rn hon tala till en v\u00e4n i sig egen f\u00f6rmak",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "spridd studie popul\u00e4r upp sats af professor adoif noreen hafva utkomma p\u00e5 hugo gebers f\u00f6rlag i en smakfull utstyrd edition",
            "start": 6,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att d\u00e4rigenom s\u00e4tta fyra verklig kvalificera person en tekniker en aft\u00e4rsninu on l\u00e4rare och en tiirfattare i tillf\u00e4lle att p\u00e5 ort och st\u00e4lle g\u00f6ra fruktbringande iakttagelse och studie som sedermera skola genom en l\u00e5ng serie af stipendiat skrifna artikel i svensk dagblad framl\u00e4gga f\u00f6r allm\u00e4nhet1 n endast prenumerant p\u00e5 svensk daghla den \u00e4ga att s\u00f6ka denna stipendium och endast prenumerant p\u00e5 samma tidning \u00e4ga inflytande p\u00e5 val af stipendiat all i enlighet med detaljerad best\u00e4mmelse som framleda komma att offentligg\u00f6ra",
            "start": 180,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "den finna bland jag studentkamrat en ung beg\u00e5fvad man som ha den stor lyc kunna att f\u00e5 resa ut och fullborda sig studie i utland",
            "start": 112,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "m\u00e5ngen f\u00f6rhoppningsfull ung man b\u00e4ra b att tacka l\u00f6r m\u00f6jlighet att kunna forts\u00e4tta sig konstn\u00e4rlig studie och \u00e4fven i den vanlig v\u00e4lg\u00f6renhet tjens vara b hand alltid \u00f6ppen",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "archibald forbes i sig nyligen bok momoirs ani studie of nar and peace f\u00f6lja knrakteristiska drag skobelcv vara p\u00e5 sig tid som bekant en stor nppt\u00e5gsmakare oell en \u00e4nnu stor sl\u00f6sare medan fader som likaledes vara general oaktadt sig rikedom vara mycket sparsam",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "denna g\u00e5ng tre n\u00e4mligen en teckning af georg pauli ur han illustration till g\u00f6sta berlings saga och tv\u00e5 f\u00e4rgtryck \u00e5tergifvande richard berjis studie till han ny m\u00e5lning en gammal p\u00e5 strand",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "akademisk studie pr\u00e4stviga han \u00e5r 1837 och blef huspre lat hos p\u00e5fve gregorius xvi",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "grundlighet i studie p\u00e5 samma g\u00e5ng som undvika af \u00f6fveranstr\u00e4ngning utg\u00f6ra den m\u00e5l vi uppst\u00e4lla f\u00f6r vi verksamhet",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "g n\u00e4mligen med s\u00e4rskild kunglig permis ro n\u00e4rwarande wid den stor \u00f6r att g\u00f6ra studie och ta stisfer i och f\u00f6r en oljem\u00e4lning",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "ha idka studie vid upsala universitet ing\u00e5 han vid kansli och utn\u00e4mna 1854 till underl\u00f6jtnant vid lifregementets dragon samt \u00e5tf\u00f6lja som adjutant general von essen p\u00e5 han beskickning till kejsar alexander i moskva",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "denna inr\u00e4ttning hvilkas afsigt vara att bereda en gynnsam yttre vilkor f\u00f6r studie i f\u00f6rening med prisbillighet hafva ocks\u00e5 uppn\u00e5 sig syfte",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "tidning egna en f\u00e4rflild ledare \u00e4ta silfwersr\u00e4gan och exsenator l smith bwars god huswud sprakkunflap grundlig studie i nationalekonomi och speciell myntfr\u00e5gan samt personlig \u00e4lflw\u00e4rdhet prisa i stark ordalag",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 inskrifning och redovisning af v\u00e4rnpligtig samt de tjenstg\u00f6ring m m den 22 december 1892 varda till en v\u00e4rnpligtig efterr\u00e4ttelse vid kungjordt att enligt 43 v\u00e4rnpligtslag s\u00e5som laga f\u00f6rfall f\u00f6r uteblifvande fr\u00e5n inskrifning anse om man vara sjuk \u00f6rn man vara i konung och rike tjenst uppb\u00e5da eller fara eller om man i h\u00e4kte sitta vederb\u00f6rande dock obetagen att d\u00e5 andra f\u00f6rfall f\u00f6reb\u00e4ra pr\u00f6fva om de \u00e4ro af den vig att de m\u00e5 g\u00e4lla s\u00e5som urs\u00e4kt se sjukdom f\u00f6r att s\u00e5som laga f\u00f6rfall anse skola vara styrka med beh\u00f6rig l\u00e4kare intyg hvilket den v\u00e4rnpligtig vara skyldig att sjelf anskaffa dock m\u00e5 till stockholm stad h\u00f6rande v\u00e4rnpligtig som vistas landsort \u00f6rn han ej kunna skaffa l\u00e4karebetyg styrka f\u00f6rfalla med intyg af prest f\u00f6rsamling eller af ordf\u00f6rande i kommunalst\u00e4mma eller ordf\u00f6rande eller ledamot i kommunaln\u00e4mnd och kunna endast sjukdom styrka p\u00e5 nu angifna s\u00e4tt af inskrifningsn\u00e4mnden godk\u00e4nna s\u00e5som sk\u00e4l f\u00f6r uteblifvande att annan f\u00f6rfall icke befria fr\u00e5n b\u00f6ter innan den blifvit af pr\u00f6fvadt oell god att v\u00e4rnpligtig som s\u00f6ka eller undf\u00e5 tillst\u00e5nd att afflytta fr\u00e5n rike men fortfarande vistas inom land vara skyldig att inst\u00e4lla sig till inskrifning underg\u00e5ende att v\u00e4rnpligtig som f\u00f6rfallol\u00f6s ute fr\u00e5n inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning skola b\u00f6ta g\u00e5ng tto krona och f\u00f6r hvarje g\u00e5ng han \u00e5nyo dermed betr\u00e4da tjugo krona hvarf\u00f6rutom han i hvarje fall vara underkasta \u00e4fventyr att blifva p\u00e5 egen bekostnad liemtad skola derest i f\u00f6ljd af v\u00e4rnpligtig f\u00f6rfallol\u00f6s uteblifvande lian inskrifning eger rum under en sen \u00e5r tjeusteetden r\u00e4kna fr\u00e5n b\u00f6rjan af inskrifnings\u00e5ret att v\u00e4rnpligtig m\u00e5 underg\u00e5 inskrifning \u00e5 den ort der han vistas \u00e4fven om han der icke vara i mantal anteckna i hvilket fall han d ick \u00e5ligga att sjelf anm\u00e4la sig hos inskrifningsn\u00e4mnden och dervid f\u00f6rete sig prestbetyg hvilket hau vara skyldig att sjelf anskaffa att v\u00e4rnpligtig som s\u00e5lunda inst\u00e4lla sig vid inskriftiingsf\u00f6rr\u00e4ttning \u00e5 annan ort \u00e4n der han vara mantalsskrifven men dervid f\u00f6rsumma aflemna sig prestbetyg och af s\u00e5n anledning kunna i iuskrifningsl\u00e4ngden uppta anse lika med den hvilken icke inst\u00e4lla sig till inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning att \u00e5 sj\u00f6manshus inskrifven v\u00e4rnpligtig som \u00f6nska underg\u00e5 inskrifning vid annan f\u00f6rr\u00e4ttning \u00e4n den som h\u00e5lla med sj\u00f6manshus vara dertill ber\u00e4ttiga dock under vilkor att han vid f\u00f6rr\u00e4ttning f\u00f6rete sig prestbetyg att \u00e5 sj\u00f6manshus inskrifven v\u00e4rnpligtig samt v\u00e4rnpligtig som tillh\u00f6ra lots och fyrinr\u00e4ttning med lifr\u00e4ddningsanstal terna \u00e4ro frikalla fr\u00e5n personlig inst\u00e4l leise vid inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning samt alt i \u00f6frig man hvar till f\u00f6rr\u00e4ttning inkalla v\u00e4rnpligtig vara skyldig personligen komma tillst\u00e4des dock att v\u00e4rnpligtig som vid tid f\u00f6r f\u00f6rr\u00e4ttning ha fast anst\u00e4llning utomlands eller derst\u00e4des uppeh\u00e5lla sig f\u00f6r idka af studie eller utbildning i sig yrke kunna p\u00e5 s\u00e4tt angifves i 29 ofvan \u00e5beropa n\u00e5dig f\u00f6rordning vinna befrielse fr\u00e5n personlig inst\u00e4llelse",
            "start": 2746,
            "end": 2754
        },
        {
            "text": "en mycket aktningsv\u00e4rd rik holl\u00e4ndare f\u00f6r denna skeppskapten med hvilken jag f\u00f6r en \u00e5r tid sedan ofta umg\u00e5s ha nu \u00e5ter komma till paris f\u00f6r att stanna h\u00e4r en l\u00e5ng tid i och f\u00f6r att i marinministerium arkiv g\u00f6ra studie till en stor verk sorn han p\u00e5 uppdrag af sig regering skola f\u00f6rfatta",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "handterande studie af \u00e5 karlskrona station befintlig sj\u00f6krigsmateriel m lii",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "jag g\u00f6ra \u00e5r 1894 med en poliskonstapel s\u00e5som ciceron n\u00e5gon studie i den illa beryktad i london men jag vilja s\u00e4ga att den el\u00e4nde jag se d\u00e4r var icke ond \u00e4njjdet jag mi se \u00e5 hufvudstad d\u00e5lig hotell och logishus ben\u00e4mning som hvad blodig ironi betr\u00e4ffa torde sakna all motstycke",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ou tid hafva idka studie i upsala ing\u00e5 han vid arm\u00e9 samt blef efter afl\u00e4gga officersexamen underl\u00f6jtnant vid norrbotten f\u00e4ltj\u00e4garek\u00e5r",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och forskning i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd 1193 baltes block i fort wayne ind u",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "d\u00e5 utrikes resa kunna v\u00e4nta i ej ringa m\u00e5n bidra till ung prest utbildning i allm\u00e4nhet som med h\u00e4nsyn till embetsduglighet och d\u00e5 anspr\u00e5k st\u00e4lla p\u00e5 presterskap i b\u00e5da en n\u00e4mna h\u00e4nseende men krafven p\u00e5 studie vid universitet sv\u00e5rligen kunna st\u00e4lla h\u00f6g \u00e4n tor n\u00e4rvara synas den domkapitel \u00f6nskv\u00e4rd om tillf\u00e4lle till f\u00f6retagande af utrikes resa kunna erbjuda ung prestm\u00e4n",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "kvarter bo en ung dam som f\u00f6rdrifvit n\u00e5gon vinter med studie i fri konst akademi s\u00e5 att hon f\u00e5 n\u00e5gon id\u00e9 om f\u00e4rg harmonil\u00e4ra",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ha bevilja kapten vid dalregementet schenstr\u00f6m tj\u00e4nstledighet m den 25 september m den 3l december innevarande \u00e5r f\u00f6r att i tyskland och \u00f6sterrike idka milit\u00e4r studie s\u00e5som y arm\u00f6f\u00f6rdeliiiugens milit\u00e4rf\u00f6rening stipendiat",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "han egna sig \u00e4ta mikrostopifla och mikrobifla studie och all han str\u00e4fwan ha nu ta gestalt i plan att f\u00e4 reda p\u00e4 d\u00f6dsmikroben",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "efter sluta akademisk studie upptr\u00e4da lian en p\u00e4r \u00e5r sen \u00e5nyo i stockholm",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "till den l\u00e4ra bana sv\u00e5righet saint lilli ljus framtidsf\u00f6rhoppning hastig och ov\u00e4ntadt kunna krossa lemna den sorglig \u00f6de sorn drabba distriktl\u00e4kare vid gustafsberg ramberg under sto ra ekonomisk sv\u00e5righet afsluta h\u00e4ri i sig medicinsk studie vid upsala uifiversitet samt utn\u00e4rades kort derefter till distriktl\u00e4kare vid gustafsberg",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "ha efter till f\u00f6ljd af sjukdom afbruten studie vara apotekselev och genomg\u00e5 en handelsskola",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "trots den tr\u00e4gen kroppsarbete hvarmed liss olof s\u00e5 tidig f\u00e5 b\u00f6rja f\u00f6rminska icke han naturlig h\u00e5g f\u00f6r boklig studie hvilka han ock ofta se med stor ifver bedrifva",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "ha f\u00f6r teologisk studie idkande erh\u00e5lla ytterlig tjenstledighet fr\u00e5n den 1 december till den 31 januari 1897",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "digt med att han sk\u00f6ta denna sig tjenst egna han sig \u00e5t privat studie panit aflade i medio af 1870 tal studentexamen vid h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4roverk i j\u00f6nk\u00f6ping",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "vid d\u00e4rvarande real egna han sig \u00e5t studie i fysik mate matik och kemi dels vid stockholm h\u00f6gskola och dels i upsala d\u00e4r han 1893 afl\u00e4gga filosofie kandidatexamen",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "idka i upsala hufvudsakligen estetisk och spr\u00e5klig studie ta sig filosofie kandidatexamen 1839 och promovera samma \u00e5r till filosofie magister sedan han f\u00f6rfatta och f\u00f6rsvara en afhandling ben\u00e4md jakob balde latinsk skald ur \u00e5rhundrade",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "prist\u00e4flan nu f\u00f6ranstalta kunna man s\u00e5ledes hafva anledning frukta att t\u00e4flan komma att st\u00e5 hufvudsakligen mellan ung arkitekt som nyligen afsluta sig studie men \u00e4nnu ej f\u00e5 n\u00e5gon afsev\u00e4rd praktik",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "f\u00f6r hon f\u00f6rfattarskap att anv\u00e4nda till en studie eller",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "denna tillst\u00e5nd vara s\u00e5 f\u00e4ngsla att jag f\u00f6r att f\u00e5 njuta d\u00e4raf sm\u00e5ningom \u00f6fvergaf jag vanlig syssels\u00e4ttning f\u00f6rsumma jag studie s\u00e4llan g\u00e5 ut och skapa en atmosfer af ensaml omkring jag",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n upsala komma han efter sluta studie till stockholm der han vistas en tid hos sig broder som vara associera i den kanela firma warodell sedermera erh\u00e5lla b anst\u00e4llning s\u00e5som kass\u00f6r i stad allm\u00e4n brandstodsbolag",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "af att han p\u00e5 grund af liter\u00e4ra studie och forskning i stockholm under n\u00e4ra tid vara urst\u00e5ndsatt att fullg\u00f6ra sig tjenste\u00e5ligganden anh\u00e5lla \u00f6rn entlediga fr\u00e5n docentur",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "b\u00e5da spela och sj\u00f6ngo de alldeles utm\u00e4rkt och d\u00e5 \u00e4fven grefvinna vara musikalisk och grefve till sig k\u00e4nsla och sig sympati s\u00e5 afl\u00f6sa n\u00e4stan dagligen studie och promenad af b\u00e5de vokal och instrumentalmusik ofta s\u00e5 vacker och s\u00e5 vexla att den kunna med sk\u00e4l f\u00e5 namn at konsert",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "ber\u00e4ttelse af fransman marcel schwod f\u00f6lja under literatur eit unders\u00f6kning af helmer key om bj\u00f6rnstjerne bj\u00f6rnson och den social fr\u00e5ga illustrera med bj\u00f6rnson portr\u00e4tt i en utm\u00e4rka fransk tr\u00e4snitt och under konst en studie af tor hedberg \u00f6fver dilettantism inom konst m m",
            "start": 216,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "under sig presterliga verksamhet forts\u00e4tta han studie i b\u00f6rjan af ta han kandidatexamen vid upsala universitet",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "i stiftelsebrefvet angifna studie till 60 kr f\u00f6r \u00e5r ber\u00e4knadt i st\u00e4ll f\u00f6r respektive 61 kr",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "jag studie ha f\u00f6dt jag och kl\u00e4dt jag ha till och med ibland n\u00e4r jag riktig \u00f6dmjuk hedt",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "f\u00f6rdelare s\u00f6r folkbildning w\u00f6r\u00f6 gifna men \u00e4fwen f\u00f6rel\u00e4sare skola winna p\u00e4 att g\u00f6ra bekantskap med folkh\u00f6gstolorna en del kunna komma alt \u00e4gna sig \u00e4ta de univer siteten st\u00e4lle hafwa f\u00f6rdel af den \u00f6fning de ung f\u00f6rel\u00e4sare singe i att h\u00e4lla f\u00f6redrag och en wetenstapliga studie rycka npp p\u00e4 fr\u00e5ga w\u00e4nta wi n\u00e5gon hj\u00e4lp af stat",
            "start": 267,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "1874 forts\u00e4tta han n\u00e5gon \u00e5r sig studie vid universitet och afl\u00e4gga 1877 teologisk filosofisk examen hvarefter han fr\u00e5n och med h\u00f6sttermin 1879 till och med v\u00e5rtermin 1885 samt \u00e4fven v\u00e5rtermin 1886 tj\u00e4nstg\u00f6ra s\u00e5som vikariera adjunkt vid h\u00e4r vara h\u00f6g allm",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "inspekt\u00f6r f\u00f6r stad allm\u00e4n brandstodsbolag h gustafsson uppl\u00e4sa derefter en intressant reseber\u00e4ttelse \u00f6fver en studie af brandf\u00f6rh\u00e5llandena i rostock wismar lubeck bergedorff liineburg kiel och nenmiinster",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och forskning i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experiment med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd 1201 first national bank bnilding fort wayne indiana u",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "hr andree syssels\u00e4tta sig i paris med studie af teknisk detalj i konstruktion af luftseglingsinstrument och i dith\u00f6rande str\u00e4ng wetenskapliga \u00e4mne",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "under tid han inneha sistn\u00e4mnd befattning b\u00f6rja han sig studie till l\u00e4kareexamen och lemna ej sig plats som brandchef f\u00f6rr \u00e4n denna s\u00f6r studium asflntande bles n\u00f6dv\u00e4ndig",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hafsstation afse som bekant ej blott att fr\u00e4mja ren vetenskaplig studie och utvidga vi kunskap om den organisk verld utan \u00e4fven att tjena som uppfostringsanstalt f\u00f6r ung zoolog ocb l\u00e4rare i naturvetenskap vid allm\u00e4n l\u00e4rovevken",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "han p\u00e5st\u00e5 att han om\u00f6jlig kunna forts\u00e4tta sig arbete f\u00f6rr \u00e4n han g\u00f6ra en viss grundlig studie i den liten by vid \u00f6stersj\u00f6n",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "f\u00f6r stolt att l\u00e5na sig fram f\u00f6r att d\u00e4rmed f\u00e5 forts\u00e4tta sig studie vid akademi besluta han hel pl\u00f6tslig att l\u00e4mna gammal sverige rygg och ge sig ut p\u00e5 b\u00f6lja bl\u00e5 f\u00f6r att drifva dit vind bl\u00e5sa",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "forts\u00e4tta sig studie och aflagt f\u00f6rsta affi af fil",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "sedan \u00e5terv\u00e4nda han hit till sverige d\u00e4r han i upsala bedrifvit teologisk studie s\u00e5 att han nyligen afl\u00e4gga prestexamen och prestviga af erkebiskop f\u00f6rliden pingst",
            "start": 73,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "tetaniska unders\u00f6kning inom m\u00e4lareprovinserna tilldela studerande h hesselman f\u00f6r studie \u00f6fver flora beskaffenhet och spridningsmedel inom sk\u00e4rg\u00e5rd mellan r\u00e5dmans\u00f6 och s\u00f6derarm",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon egentligen ny ut\u00f6fver hvad man redan veta ang\u00e5ende stagnelii ungdoms\u00e5r f\u00e5 jag dock ej veta att den ung stagnelius pl\u00e4ga idka sig studie uppe i en tr\u00e4d vara emellertid ingen myt",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "lefde en sista \u00e5r en stilla och ensam lif sysselsatt med vitter och l\u00e4ra studie skrifver en meddelare till",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "nesselii 8 ram deraf tv\u00e5 f\u00f6r fjerdhundrenses eller i brist deraf f\u00f6r upland f\u00f6da inom upsala l\u00e4n samt eli rum f\u00f6r sudermanni all af fattig vilkor g\u00e4rna bondeson och de vederlike egande viss sl\u00e4gting utan afseende \u00e5 nation f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt till rum f\u00f6r fjerdhundrenses falmbergs 8 rum f\u00f6r af s\u00f6dermanlandsnerikes nation hvilka \u00e4ro f\u00f6da inom strengn\u00e4s stift och sig om s\u00e5n filologisk studie som l\u00e4gga en s\u00e4ker grund f\u00f6r en teologisk bbyzelii 1 rum f\u00f6r medell\u00f6s af vestg\u00f6ta nation g\u00e4rna prestson och med f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r sl\u00e4gting rosenhanes 1 rum f\u00f6r som i svensk historia och antiqviteterna l\u00e4gga god grand och \u00e4n vid vilja f\u00f6rkofra sig ryd\u00e9n 1 ram f\u00f6r teologie af",
            "start": 379,
            "end": 387
        },
        {
            "text": "han vara f\u00f6da den 27 januari 1836 i lem lberg idka f\u00f6rst historisk studie och of ffentliggjorde sorn docent i historia vid universitet i graz en p\u00e4r historisk arbete men upptr\u00e4da n\u00e5gon \u00e5r derefter 1866 med en roman eine galizische geschichte hvilken v\u00e4cka en smickra uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 66,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "brochyr meddela en studie \u00f6fver och ha f\u00f6rfattare tills\u00e4ndt forst bismarck d nsatnma",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en af hern\u00f6sands samh\u00e4lle mera framst\u00e5ende medlem ha i dag emotta en bref fr\u00e5n en han n\u00e4ra st\u00e5 ung man elev vid teknisk h\u00f6gskola som f\u00f6rut f\u00e5 l\u00f6fte att vid norsk statsbana utan l\u00f6n erh\u00e5lla anst\u00e4llning i och f\u00f6r studie i jernv\u00e4gsg\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "docent vid sj\u00f6 i horten utheim radikal vensterman hor s\u00e5som f\u00f6rut omtala nu afsluta sig studie \u00f6fver fjol\u00e5rsvalen till storting",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "schukowits egna i den nyss l\u00e4ftet af arkiv f\u00f6r kriminalantropologi och kriminalstatistik en psykologisk mycket intressant studie \u00e5t denna publikation",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "en f\u00e5 sittning hon medgifvit jag och likas\u00e5 herr albert de gibray som anv\u00e4ndt hon f\u00f6r en studie men hon ha best\u00e4mdt neka att motta mer \u00e4n den vanlig ers\u00e4ttning f\u00f6r modell",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "arbete f\u00f6rsta del vara hittills behandla orsak till en sekul\u00e4r variation i engelsk l\u00f6narbetare lefnadsetandards t\u00f6re 1760 herr steflen ha genom anslag af lor\u00e9nska stiftelse blifvit sitta i tillf\u00e4lle att v\u00e4rkst\u00e4lla denna studie hvilka gifvit upphof till en omfatta arbete som inom kort skola utkomma p\u00e5 engelsk 6pr\u00e5ket och hvaraf den ofvann\u00e4mnda p\u00e5 svensk utgifna bok vara en sammandrag",
            "start": 219,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "i hiller graf i sen h\u00e4fte al theologisehen studie nild kritik finna en underr\u00e4ttelse sorn vara egna att v\u00e4cka uppseende inom vid krets",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "forcera studie vid sp\u00e4d \u00e5lder \u00e4ro i h\u00f6g grad ol\u00e4mplig och skadlig f\u00f6r barn b\u00e5de sj\u00e4l och kropp men man kunna alltid trygg l\u00e5ta barn veta hvad den \u00f6nska veta",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6da \u00e5r 1835 af f\u00f6r\u00e4ldrarne fideikommissarien carl fock till h\u00f6fver\u00f6 och han maka gustafva arfvidsson egna sig den nu aflidne i sig f\u00f6rsta ungdom \u00e5t studie men m\u00e5ste snar efter fader tidig bortg\u00e5ng \u00f6fvertaga v\u00e4rde \u00f6rn den ansenlig fideikommiss",
            "start": 148,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "han i den s\u00e4rdeles vacker prestg\u00e5rd sig dag dela mellan embetspligter forts\u00e4tta studie och tillfredsst\u00e4llande af den medf\u00f6dd intresse f\u00f6r allm\u00e4n angel\u00e4genhet",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en hel ung man som ej ha tillf\u00e4lle till studie den vara endast en utpreglad anlag i f\u00f6rening med en god handledning af kyrkobyggm\u00e4stare som g\u00f6ra han till en s\u00e5 skicklig yrkesman",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n konstantinopel f\u00f6lja f\u00f6r n\u00e4raarande uppeh\u00e5lla sig h\u00e4r martin fr\u00e5n nationalmuseum i stockholm f\u00f6r att idka studie betr\u00e4ffande konung carl vistelse i turkiet",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "johan erikson f\u00f6rfatta afhandling med titel studie \u00f6fver sandfloran i",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "mandarinsonen som h\u00e4r s\u00f6ka att gl\u00f6mma sig anstr\u00e4nga spr\u00e5klig och statsvetenskaplig studie i paris och london ha erh\u00e5lla tilltr\u00e4de till denna utvald s\u00e4llskapskrets d\u00e5 han i motsats till en m\u00e5ngen af sig landsman anl\u00e4gga europ\u00e9isk kl\u00e4dedr\u00e4kt och dold sig fl\u00e4ta under en peruk",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "sv\u00e5righet afsluta han i sig medicinsk studie vid upsala universitet samt utn\u00e4mdes kort d\u00e4refter till distriktsl\u00e4kare vid gustafsberg",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n sig f\u00f6rsta studenttid egnado borg sig studie hufvudsakligen \u00e5t finsk spr\u00e5k",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "st\u00e4llning anse inledare ligga deri att denna linie hufvudsakligen v\u00e4lja af s\u00e5n l\u00e4rjunge hvilka sluta skola i eller klass hvarf\u00f6r de dels ane\u00e5ge sig hafva mia dre anledning \u00e4n latinare att drifva studie energisk dels vara f\u00f6ga beqv\u00e4m f\u00f6r studie",
            "start": 194,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "en arbet \u00f6fver denna sig studie en arbete som v\u00e4cka stor uppseende",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "m\u00f6jlig att vid en blifvande sommarkur f\u00f6r folkskoll\u00e4rare n\u00e5gon tid under sakkunnig ledning kunna egna \u00e5t praktisk studie i denna \u00e4mne",
            "start": 113,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "tid anst\u00e4llning s\u00e5som ingeni\u00f6r vid stor kopparberg bergslag egna han sig emellertid p\u00e5 ny \u00e5t studie och aliade vid upsala universitet gammal filosofie kandidatexamen med en real vetenskap matematik fysik och kemi som hufvud\u00e4mnen hvarefter han 1872 promovera till filosofie doktor sedan han disputera \u00f6fver en kemisk \u00e4mne",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "hvarest studie bedrifvas mod otydlig tidsvinst kunna \u00e4nnu n\u00e5gon l\u00e4rjunge vinna intr\u00e4de",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta del som omfatta ha f\u00f6rfattare lyckas att genom studie i vi arkiv studium vittna om en otrolig noggrannhet och k\u00e4rlek till \u00e4mne i fr\u00e5ga gifva en bild ej blott af sjelfva tapetv\u00e4fveriet s\u00e5n den upptr\u00e4da under en f\u00f6rsta vasakonungarna utan \u00e4fven af f\u00f6ruts\u00e4ttning derf\u00f6r den textil sl\u00f6jd st\u00e5ndpunkt \u00f6fver hufvud vid denna tid",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "studie p\u00e4 engelska mejerikonsulent hos ak tiebolag separator hr lundin ha i dag utgifvit en ber\u00e4ttelse \u00f6fver sig p\u00e5 ny\u00e5r p\u00e5 bekostnad af malm\u00f6hus l\u00e4n hus h\u00e5llningss\u00e4llskap f\u00f6reta resa i england och f\u00f6r studie \u00e5 den nu mer \u00e4n n\u00e5gonsin vigtig engelsk sm\u00f6rmarknaden",
            "start": 201,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "penningsumma hastig sammansm\u00e4lta besluta han att ej vid anv\u00e4nda sig tid p\u00e5 studie utan i st\u00e4ll f\u00f6rs\u00f6ka n\u00e5gon gen v\u00e4g att f\u00f6rtjena peng jag erfara omtala han sjelf att resa till silfverstaden denver i colorado skola komma att kosta jag mycket mer \u00e4n den vara jag m\u00f6jlig att betala",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "stipendium ha aldrig blifwit holm tilldeladt om s\u00e4ga warit flulle han naturligtwis ocks\u00e5 utbekomma den utan kollegium ha med st\u00f6d af gammal tradition enligt hwilken testamente willor om forts\u00e4tta af studie anse b\u00f6ra g\u00e4lla endast akademisk studie hel enkel icke f\u00e4stad afseende wid holm stipendians\u00f6kan d\u00e4 denna som redan war elev wid ombergs flogsflola icke ansags uppfylla n\u00e4mda willor",
            "start": 238,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "elter vid 18 \u00e5r \u00e5lder atslutade studie egna han sig \u00e5t bergsbruk och tilltr\u00e4da sm tj\u00e4nst vid \u00e5mmebergs zmkgrufvor den 5 okt",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "d\u00e5 statsgeolog fredrik svenonius namn blifvit n\u00e4mndt i samband h\u00e4rmed ha hos han som i flere fall eger en p\u00e5 personlig studie grunda k\u00e4nnedom \u00f6rn lappmark geologi sig \u00f6rn han \u00e5sigt h\u00e4rutinnan",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "visserligen veta man att en leda rysk krets \u00e4ro obeveklig n\u00e4r den g\u00e4lla en frisinnad skriftst\u00e4llare n\u00e4r den g\u00e4lla denna intellektuell ungdom som befolka universitet och genom studie i historia f\u00e5 klar f\u00f6r sig att folk materiell blomstring och moralisk utveckling blott kunna fr\u00e4mja genom en frihetsv\u00e4nlig regering visserligen ha denna krets utan sk\u00e4l l\u00e5ta tung slag drabba person som vara v\u00e4rd den stor intresse samt skicka till sibirien att der g\u00e5 en l\u00e5ngsam d\u00f6d till hel generation af man hvilkas enda brott vara att de s\u00f6ka befria en arbetsam och \u00e4delsinnadt folk fr\u00e5n el\u00e4nde och lifegenskap men s\u00e5 l\u00e5ng torde man dock ej v\u00e5ga str\u00e4cka sig djerfhet att vidr\u00f6ra tolstoj hvilken till och med han bakdantare m\u00e5ste erk\u00e4nna alltid lik en apostel st\u00e5 \u00f6fver all sm\u00e5sint stridighet",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en lustig lif och tycka mycket mer om att roa sig \u00e4n att st\u00f6ta sig studie och s\u00e4 g\u00e5 arfwet snar sig kos",
            "start": 70,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "af konstf\u00f6rem\u00e5l utg\u00f6ra af studie af fru anna oljem\u00e5lning af fru fanny brate och aqvarellportx\u00e4tt af fr\u00f6ken vendela falk samt en tapet gobelinv\u00e4fnod kartong af fr\u00f6ken s gi\u00f6bel",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "carl sahlin vara denna beskrifning och f\u00f6rteckning intet torr register utan en kulturhistorisk studie \u00f6fver den svensk myntv\u00e4sen och bergslag ingripa andel i den historia",
            "start": 94,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "jag skola kunna ber\u00e4tta m\u00e5nga sak till\u00e4de han \u00f6rn jag icke vara binda af jag embetshemlighet och jag dessutom icke jag att g\u00f6mma jag studie \u00f6fver aristokrati i london lif tills jag dra jag tillbaka fr\u00e5n aff\u00e4r och skola skrifva jag memoirer",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "vara en ren af m\u00e4sterlig studie enkel sann r\u00f6ra en studie som visa hvad holmqvist kunna ha blifvit om han p\u00e5 allvar egna sig \u00e5t dea fin komedi",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 inskrifning och redovisning af v\u00e4rnpligtig samt de tjenstg\u00f6ring m m den 22 december 1892 varda till en v\u00e4rnpligtig efterr\u00e4ttelse vid kungjordt att enligt 43 y\u00e4rnpligtslagen s\u00e5som laga f\u00f6rfall f\u00f6r uteblifvande fr\u00e5n inskrifning anse om man vara sjuk om man vara i konung och rike tjenst uppb\u00e5da eller fara eller om man i h\u00e4kte sitta vederb\u00f6rande dock obetagen att d\u00e5 andra f\u00f6rfall f\u00f6reb\u00e4ra pr\u00f6fva om de \u00e4ro af den vig att de m\u00e5 g\u00e4lla s\u00e5som urs\u00e4kt att sjukdom f\u00f6r att s\u00e5som laga f\u00f6rfall anse skola vara styrka med beh\u00f6rig l\u00e4kare intyg hvilket den v\u00e4rnpligtig vara skyldig att sjelf anskaffa dock m\u00e5 till stockholm stad h\u00f6rande v\u00e4rnpligtig som vistas i landsort om han ej kunna skaffa l\u00e4karebetyg styrka f\u00f6rfalla med intyg af prest i f\u00f6rsamling eller af ordf\u00f6rande i kommunalst\u00e4mma eller ordf\u00f6rande eller ledamot i kommunaln\u00e4mnd och kunna endast sjukdom styrka p\u00e5 nu angifna s\u00e4tt af inskrifningsn\u00e4mnden godk\u00e4nna s\u00e5som sk\u00e4l f\u00f6r uteblifvande att annan f\u00f6rfall icke befria fr\u00e5n b\u00f6ter innan den blifvit af \u00f6fver pr\u00f6fvadt och godk\u00e4ndt att v\u00e4rnpligtig som s\u00f6ka eller undf\u00e5 tillst\u00e5nd att afflytta fr\u00e5n rike men fort fara vistas inom land vara skyldig att inst\u00e4lla sig till inskrifning underg\u00e5ende att v\u00e4rnpligtig som f\u00f6rfallol\u00f6s ute fr\u00e5n inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning skola b\u00f6ta g\u00e5ng tio krona och f\u00f6r hvarje g\u00e5ng han \u00e5nyo dermed betr\u00e4da tjugo krona hvarf\u00f6rutom han i hvarje fall vara underka stad \u00e4fventyr att blifva p\u00e5 egen bekostnad hemtad skola derest i f\u00f6ljd af v\u00e4rnpligtig f\u00f6rfallol\u00f6s uteblifvande han inskrifning eger rum under en sen \u00e5r tjenstetid r\u00e4kna fr\u00e5n b\u00f6rjan af inskrifnings\u00e5ret att v\u00e4rnpligtig m\u00e5 underg\u00e5 inskrifning \u00e5 den ort der han vistas \u00e4fven \u00f6rn han der icke vara i mantal anteckna i hvilket fall han dock \u00e5ligga att sjelf anm\u00e4la sig hos inskrifningsn\u00e4mnden och dervid f\u00f6rete sig prestbetyg hvilket han vara skyldig att sjelf anskaffa att v\u00e4rnpligtig som s\u00e5lunda inst\u00e4lla sig vid inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning \u00e5 annan ort \u00e4u der han vara mantalsskrifven men dervid f\u00f6rsumma aflemna sig prestbetyg oell af s\u00e5n anledning ej kunna i inskrifningsl\u00e4ngden uppta anse lika nied den hvilken icke inst\u00e4lla sig till inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning att \u00e5 sj\u00f6manshus inskrifven v\u00e4rnpligtig som \u00f6nska underg\u00e5 inskrifning vid annan f\u00f6rr\u00e4ttning \u00e4n den som h\u00e5lla med sj\u00f6manshus vara dertill ber\u00e4ttiga dock under vilkor att han vid f\u00f6rr\u00e4ttning f\u00f6rete sig prestbetyg att \u00e5 sj\u00f6manshus inskrifven v\u00e4rnpligtig samt v\u00e4rnpligtig som tillh\u00f6ra lots och fyrinr\u00e4ttning med lifr\u00e4ddningsanstalterna \u00e4ro frik aliade fr\u00e5n personlig inst\u00e4llelse vid inskrifningsf\u00f6rr\u00e4ttning samt att i \u00f6frig man hvar till f\u00f6rr\u00e4ttning inkalla v\u00e4rnpligtig vara skyldig personligen komma tillst\u00e4des dock att v\u00e4rnpligtig som vid tid f\u00f6r f\u00f6rr\u00e4ttning ha fast anst\u00e4llning utomlands eller derst\u00e4des uppeh\u00e5lla sig f\u00f6r idka af studie eller utbildning i sig yrke kunna p\u00e5 s\u00e4tt angifves i 29 ofvan \u00e5beropa n\u00e5dig f\u00f6rordning vinna befrielse fr\u00e5n personlig inst\u00e4llelse",
            "start": 2762,
            "end": 2770
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst efter att 1842 hafva i fr\u00e4mst hedersrum promovera till filosofie doktor egna han sig \u00e5t teologisk studie ta kandidatexamen inom denna fakultet blef teologie adjunkt i lund samt 1852 professor d\u00e4r i dogmatik och moralteologi",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att g\u00f6ra studie l\u00e4ra att k\u00e4nua hafvet land och folk d\u00e5 flyga en skugga \u00f6fver huberls ansigte inder den han broder jan gaf han en mycket s\u00e4ga blick",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "kyrkohistoria urval af luther skrift studie p\u00e4 efterreformationen pietist upplysningstidchvarfvet schleiermacher a undervisning karakt\u00e4r ligga i att l\u00e4rjunge sj\u00e4lf skola intr\u00e4nga i k\u00e4lla och fr\u00e5n denna utg\u00e5ngspunkt bilda sig omd\u00f6me",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "bok vara den n\u00e4ra frukt af hr \u00e5kermark studie af dylik lek bedrifvande i tyskland samt af den erfarenhet han r\u00f6na s\u00e5som lekledare vid skola i g\u00f6teborg",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "gaeists lifsgern ag vara att genom studie i england f\u00f6rfattning hafva uppt\u00e4cka parlamentarism f\u00f6rborga rot och att ha va \u00f6fverf\u00f6ra n\u00e5gon af denna resultater i till\u00e4mpning p\u00e5 den preussisk stats",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "icke endast fr\u00e5n den gemensam politik en gemensam strid dag utan den bilda \u00e4fven af minne fr\u00e5n all den frankrike sk\u00e4nka vi med afseende \u00e5 vi kulturutveckling och denna allt ifr\u00e5n vi storhetstid d\u00e5 frankrike och holland voro vi l\u00e4rom\u00e4stare den f\u00f6rvildad afsigkomna tyskland komma d\u00e5 f\u00f6rst i tredje rum och d\u00e5 vi s\u00e4rskild fr\u00e5n frankrike h\u00e4mta vi utbildning vara sig i statskonst lefnadsvett eller studie och \u00e4nnu mer under frihetstid och den gustaviansk tid d\u00e5 vi ha att tacka den fransk inflytande f\u00f6r att vett blef planta j\u00e4rnh\u00e5rdt spr\u00e5k blef bruten och s\u00e5ng st\u00e4mma och lifvet m\u00e4nsklig njuta",
            "start": 394,
            "end": 402
        },
        {
            "text": "i duett ur friskytt framtr\u00e4da p\u00e4 en lycklig s\u00e4tt kontrast mellan den blyg sw\u00e4rmiska agatha fr\u00f6ken malmstr\u00f6m och den listig flalkaktiga anna en ung beg\u00e4fwad s\u00e5ngerska som nyligen asflutat sig studie wid musikalisk akademi",
            "start": 190,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "hon be han flytta till hon hon flulle arbeta f\u00f6r tw\u00e4 medan han med all ifwer flulle s\u00f6ka asfluta sig studie och med naraste ta sig embetsexamen",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "de g\u00f6rande och l\u00e5tande exempelvis i viss del af sm\u00e5land i fjor vintras vara s\u00e5 lik de upptr\u00e4dande nu sen i s\u00f6dert\u00f6rn att beskrifning fr\u00e5n s\u00f6dert\u00f6rn i allt passa in p\u00e5 de vandring och studie h\u00e4r generalstab karta i hand vandring sm\u00e5v\u00e4g och stig bes\u00f6k \u00e5 landskap h\u00f6g punkt sannolik karta triangelpunkt grundlig orientering ang\u00e5ende st\u00e4llning och f\u00f6rh\u00e5llande i by se d\u00e4r den som karakt\u00e4risera arbete d\u00e4r",
            "start": 182,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "brinna ifver syssels\u00e4tta sig under ledig stund vara zoologisk studie mycket dock \u00e5t entomolog skola",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "att kejsare skola utf\u00f6rlig uttala sig \u00f6rn landtbruk d\u00e5lig st\u00e4llning ja den ha ut spridts rykte om att han redan bemyndiga statsministerium att affatta positiv f\u00f6rslag denna riktning men i st\u00e4ll h\u00e5lla kejsare 2 och en half timme en p\u00e5 omsorgsfull studie utarbetadt f\u00f6redrag om n\u00f6dv\u00e4ndighet af den tysk marin utvidgning i den ban med pekpinne i hand demonstrera sig id\u00e9 p\u00e5 karta",
            "start": 245,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "en studie hr smith ha att g\u00f6ra i afrika torde nog komma att ta \u00e5tskillig m\u00e5nad i anspr\u00e5k",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "denna ha uttala sig f\u00f6r fakultet f\u00f6rflag att afskaffa hofr\u00e4tt och kanfliexamina men bibeh\u00e4lla juris kandidatexamen hufwudsakligen i dest nuwarande form ber\u00e4knad att kunna afl\u00e4gga efter fyra ars studie wid universitet",
            "start": 193,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "vetenskap \u00e5t hvilkas studium de \u00e4gna sig men samtidig insk\u00e4rpa den klok i att den som sakna anlag tid och peng f\u00f6r l\u00e5ngvarig studie m\u00e5 fr\u00e5n b\u00f6rjan koncentrera sig p\u00e5 s\u00e5n som ligga han blifvande lefnadsyrke n\u00e4ra",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "att anse j\u00e4el parmiter endast f\u00f6r en fantasiskapelse f\u00e5 vi h\u00e4r eftertryckligen f\u00f6rklara att man vara en studie ur lifvet",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "karyatid p\u00e5 hvilkens panna hus fris hvihvilar utan att kunna b\u00f6ja han nacke eller den snillrik l\u00e4ra \u00f6fver hvars forskningsfrukter verld fr\u00f6jda sig utan att han i en flod af anm\u00e4rkning sl\u00e4pa med sig sig studie svettdroppe",
            "start": 201,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra tv\u00e5 \u00e5r \u00e4gna han \u00e5t studie vid augustana college i rock i land lil",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "till en teoretisk studie skola h\u00f6ra dels att n\u00e4rvara vid seminarieelev undervisning i viss del af denna \u00e4mne dels att genomg\u00e5 l\u00e4mplig pedagogisk arbete och f\u00f6rfatta uppsats \u00f6fver pedagogisk \u00e4mne",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "torde vara i tillf\u00e4lle att g\u00f6ra studie i den afseende ingen torde ha v\u00e5ga f\u00f6rs\u00f6k att n\u00e4rma sig han i den syfte han inbjuda icke till n\u00e4ra bekantskap han iefde g\u00e4rna ensam sig sjelf nog",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "tidning kunna indela i tre kategori reklamnotisera anm\u00e4lan comptes rendus och en l\u00e5g artikel kr\u00f6nika studie f\u00f6ljetong och dylik",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "liten tid och personhistorisk studie f\u00f6r hvar 8 dag af p",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "gre och dock fordra l\u00e5ng studie \u00e4n de f\u00f6r att blifva d\u00f6fstuml\u00e4rare",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "under en allra sen vecka ha yulkanfr\u00e5gan \u00e5ter blifvit br\u00e4nna i den den bekant astronom professor newcomb p\u00e5 grund af noggrann studie \u00f6fver merkurperturbationerna komma till den resultat att den med stor visshet m\u00e5ste finna en ring af sm\u00e5planet icke l\u00e5ng fr\u00e5n merkurii bana",
            "start": 125,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "lemna en biografisk studie \u00f6fver esaias tegn\u00e9r ledsaga af flere bland en bra portr\u00e4tt af skald",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "ida syssla med musik och blomsterodling l\u00e4sning och studie i sig sl\u00e4gt och sig f\u00e4dernestad historia ur hvilken den alltid vara han en n\u00f6je att f\u00e5 meddela liten fynd liksom han st\u00e4dse med stor intresse f\u00f6lja samh\u00e4lle utveckling",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "engelsman ha offentligg\u00f6ra en statistisk studie basera p\u00e5 skild f\u00f6rs\u00e4kringsbolag ber\u00e4kning",
            "start": 40,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "hemma i socken om att pr\u00e4stapojken lefde rackarn och f\u00f6ra syndalif att han icke sk\u00f6ta sig studie och att haus fader f\u00e5 l\u00e5na upp ea hel del panga f\u00f6r att reglera obehaglig aff\u00e4r f\u00f6r gosse",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "tid f\u00f6r b\u00e5de studie och predikoskrif v\u00e4nja och sj\u00e4lav\u00e5rd",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "af de egde dock musikalisk anlag eller studie och hel s\u00e4llskap nppgafs s\u00e5som konung musikant",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "han begifvit sig in i sig arbetsrum f\u00f6r att syssla med sig studie i etik historia oeh l\u00e4sa korrektur p\u00e5 en vetenskaplig arbete",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "sig n\u00e5gon \u00e5r \u00e5t studie vid universitet hvarunder s\u00e4rskildt att n\u00e4mna drefvos flitig musikstudie men \u00f6fverg\u00e5 snar till praktisk verksamhet",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "d\u00e4r hon forts\u00e4tta sig studie hos m me laborde",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "xandl\u00e4kare smil westermark i skara vistas f\u00f6r n\u00e4rvarande i dresden i och f\u00f6r studie af ny uppfinning och f\u00f6rb\u00e4ttring p\u00e5 tandteknik och tandkirurgi omr\u00e5de",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra ans\u00f6kning bevilja nedann\u00e4mnda l\u00e4rare vid rike allm\u00e4n l\u00e4roverk reseunderst\u00f6d f\u00f6r spr\u00e5klig och pedagogisk studie i utland till f\u00f6lja belopp nemligen adjunkt vid l\u00e4roverk i upsala j",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "without benefit of clergy vara en studie af den indisk qvinna s\u00e5som hustru och moder s\u00e5som ej legitim hustru \u00e5t en engelsk civil ooh moder till han son",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "stipendium ha aldrig blifwit holm tilldeladt om s\u00e4ga warit flulle han naturligtwis ocks\u00e5 utbekomma den utan kollegium ha med st\u00f6d af gammal tradition enligt hwilken testamente willor om forts\u00e4tta af studie anse b\u00f6ra g\u00e4lla endast akademisk studie hel enkel icke f\u00e4stad afseende wid holm stipendians\u00f6kan d\u00e4 denna som redan war elev wid ombergs flogsflola icke ansags uppfylla n\u00e4mda willor",
            "start": 198,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "m en akademisk afhandling med titel studie \u00f6fver ciliata infusorier",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "l\u00e4ngtan och all f\u00f6r tr\u00e4gen studie ha redan lemna sp\u00e4 efter sig i han ansigte och den war n\u00e4got sw\u00e4rt att i den bleke ast\u00e4rde forflaren k\u00e4nna igen den ung vernier med en manlig st\u00f6na drag och en str\u00e5la \u00f6ga",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "en evangelisk pr\u00e4st i frankrike st\u00f6ta under sig studie p\u00e5 den helig franciskus",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "h\u00e4lft af 1830 tal uppeh\u00e5lla sig i milit\u00e4risk mission egna han sig \u00e5t studie af kilskrift",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "\u00e4ro de endast mottagare af den akademisk bel\u00f6ning som best\u00e5 af en fellowship11 s\u00e5 sk\u00f6ta en blott sig egen studie och gifva ingen andra lifstecken fr\u00e5n sig \u00e4n en bok de skrifva i sig tyst parkomgifna studerkammare",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "frakt af studie af dylik lek bedrifvande l tyskland samt af dea erfarenhet han r\u00f6na s\u00e5som lekledare vid skola i g\u00f6teborg",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "deltagare antal f\u00f6rutom sverdrup vara 12 nemligen marinl\u00f6jtnant baumann chef n\u00e4ra man kavalleril\u00f6jtnant isachsen som skola fungera som kartl\u00e4ggare och observat\u00f6r schey geolog kand boy zoolog dansk till b\u00f6rd delta 1891 92 i ryder expedition till gr\u00f6nland ostkust simon botanist fr\u00e5n lund ha f\u00f6rut g\u00f6ra botanisk studie p\u00e5 island svendsen expe dition l\u00e4kare och meteorolog maskinist olsen fr\u00e5n nordland styrman raanais fr\u00e5n nordland student fosheim fr\u00e5n valders marinkonstapel hassel stuart lindsteen expedition kock henriksen fr\u00e5n troms\u00f6 deltagare i frams expedition",
            "start": 309,
            "end": 317
        },
        {
            "text": "ullberg f\u00f6r studie i danmark tyskland och england i kulturteknik",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "under titel crime et mis\u00e9re ha en parisers\u00f6rl\u00e4ggare samla \u00e4tflilliga studie fr\u00e4n pariststa domstol hwilka g\u00f6ra af en rysk iakttagare hwars namn l\u00e4sa h\u00e4r nedan",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "afsluta han i eina medicinsk studie vid upsala universitet samt utn\u00e4mdes kort derefter till distriktsl\u00e4kare vid gustafsberg",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "g\u00e5 klassisk l\u00e4roverk b\u00f6rja sven scholander ornamental studie f\u00f6r fader och denna forts\u00e4tta sedan efter han d\u00f6d under 3 \u00e5r i den i stockholm uppr\u00e4tta konstindustriell skola hvarefter en f\u00e4rd till utland genast f\u00f6reta",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "den fransk skola elegant teknik och ha sedan alltjemt fullf\u00f6lja sig studie i samma riktning i paris f\u00f6r professor vid konservatorium berthelier som vid hon l\u00e4r f\u00e4sta en all stor f\u00f6rhoppning",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "befinna sig n\u00e4mligen med s\u00e4rskild kunglig permission n\u00e4rvara vid den stor flottrevy f\u00f6r att g\u00f6ra studie och ta sk zzar i och f\u00f6r en oljem\u00e5lning",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "han studie voro afslutade lofva han att blifva en f\u00f6rtjusa kavaljer och en full\u00e4nda adelsman",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "i sig hem och han blef gertruds l\u00e4rare flicka l\u00e4r till och med l\u00e4sa latin och h\u00e5lla p\u00e5 med studie tilldess hon blef en aderton tjugu \u00e5r den gammal originell magister m\u00e5 ha sig egen metod att intressera sig elev jag f\u00f6refalla den underlig att han s\u00e5 kunna omskapa den ung flicka som f\u00f6refalla f\u00f6ga danad f\u00f6r allvarlig studie",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "n\u00e5 s\u00e5 tillf\u00f6rlitlig och allm\u00e4n akta forskare som tysk schweinfurth och amerikanare stanley lemna detaljerad meddelande om sig sammantr\u00e4ffande med och studie af denna dv\u00e4rgfolk",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "gt flir verner heidenstam i sig genial studie j \u00f6fver svenskarnes lynne framh\u00e5lla vi brist p\u00e5 sund konservatism tr\u00e4 flade han dermed \u00e4fven grundorsak till den poesil\u00f6shet sorn blifvit f\u00f6ljd af vi pietetsl\u00f6s handhafva af gammal minne oell gammal sed",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "l\u00e4roverk i lund rodhe under innevarande v\u00e5rtermin f\u00f6r idka af enskild studie teckning sl\u00e4raren vid allin",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "h\u00e4rom dag l\u00e4sa i huvudstadstidning om en konstn\u00e4r herr august franz\u00e9n som efter en l\u00e5ng vistelse i amerika en del af sommar vara p\u00e5 bes\u00f6k i den gammal hemland och med en samling h\u00e4r g\u00f6ra intressant studie nu skola \u00e5terv\u00e4nda till sig ny hemland",
            "start": 197,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "hr som under en f\u00f6ljd af \u00e5r predika vid offentlig gudstj\u00e4nst ha i dispens inbegripa befrielse fr\u00e5n studie vid universitet som mogenhets eller studentexamen",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "ytterlig studie i fack vistas i leipzig wien och paris etablera han den 1 juli 1885 den bekant bokhandelsaff\u00e4r nordin josephson vid drottninggatan i stockholm",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "all under den han oafbrutet och nitiflt st\u00f6ta denna gansta anstr\u00e4nga befattning b\u00f6rja han f\u00f6r n\u00e4gra vara sedan med allwar l\u00e4sa p\u00e4 prestexamen och ha utan handledning om man undanta en af en d\u00f6d spr\u00e4ken med ben framg\u00e4ng bedrifwit sig studie att han kunna efter erh\u00e4llen dispens i en par \u00e4mne i sistliden december m\u00e4nad i skara afl\u00e4gga godk\u00e4nd examen",
            "start": 232,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "f\u00f6rdelare f\u00f6r folkbildning voro gifna men \u00e4fven f\u00f6rel\u00e4sare skola vinna p\u00e5 att g\u00f6ra bekantskap med folkh\u00f6gskola en del kunna komma att \u00e4gna sig \u00e5t de universitet skola hafva f\u00f6rdel af den \u00f6fning de ung f\u00f6rel\u00e4sare f\u00e5 i att h\u00e5lla f\u00f6redrag och en vetenskaplig studie rycka upp",
            "start": 255,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "enligt fortfarande g\u00e4lla best\u00e4mmelse skola en allm\u00e4n l\u00e4roverk derjemte l\u00e4gga grund till en vetenskaplig insigt som vid utbilda vid h\u00f6g tiu\u00e4mgningsslcola och om till denna kategori r\u00e4kna teknisk h\u00f6gskola och veterin\u00e4rinstitut s\u00e4 oka antal af deni bland en mogen f\u00f6rklara yngling sorn forts\u00e4tta studie vid h\u00f6gskola med omkring 10 proc",
            "start": 292,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "i denna faktum g\u00f6ra den emellertid icke f\u00f6ga beklagansv\u00e4rd och inan fr\u00e5ga sig med full fog hvar fel ligga om en juris studerande i allm\u00e4nhet \u00e4ro s\u00e5 klen i studie att de f\u00f6rsumma inhemta tillr\u00e4cklig kunskap eller om l\u00e4rare fordran \u00e4ro s\u00e5 ytterlig sk\u00e4rpa att de endast i enstaka fall kunna uppfylla",
            "start": 154,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "pasteur f\u00f6rsta studie gingo i en n\u00e5got annan riktning \u00e4n den sorn sen skola f\u00f6rskaffa han verldsrykte",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "och tv\u00e5 tusen krona utg\u00f6ra en fordran af en af stift ung mera framst\u00e5 prestman hvars uppfostran hel och h\u00e5llen bekosta af den d\u00f6d skola af den f\u00f6rra p\u00e5 den s\u00e4tt \u00e5terbetala att han i sig ordning sig n\u00e5gon fattig yngling som visa h\u00e5g och fallenhet f\u00f6r studie och som dessutom genom flit och stadgadt uppf\u00f6ra ingaf god f\u00f6rhoppning f\u00f6r framtid",
            "start": 249,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "\u00e4ndam\u00e5l hafva n\u00e4mde hrr vistas en tid i kalmar och \u00e5terv\u00e4nda efter grundlig studie af slott lokal i onsdag till stockholm",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "idka teknisk studie men st\u00f6ta sig icke bra \u00e4n att han n\u00f6dga ta tjenst i h\u00e4r hwarefter han blef fris\u00f6r i en sydsranfl stad",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "sorn ung magister idka bruzelius omfatta arkeologisk studie gjerde vid lyftiga lesor b\u00e5de med ocb utan anslag f\u00f6r sig vetenskap ooh vara inom denna en flitig skrital\u00e4llare \u00e4lv in p\u00e5 gammal dag egn\u00e4de ban den tid sorn kunna bli han \u00f6liig \u00e5t sig \u00e4lsklingsvetenskap",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "mikel bellman en biografisk utkast af nils erdmann byggdt p\u00e5 denna f\u00f6rfattare grundlig studie af \u00e4mne och rik p\u00e5 kulturskildrande drag afsluta h\u00e4fte som illustrera genom omsorgsfull utf\u00f6ra afbildning af en viktig portr\u00e4tt af bellman oljem\u00e5lning af krafft och elias martin karrikatyrer och medaljong af sergel med titelblad till f\u00f6rsta upplaga af fredmans epistel med bellman f\u00f6delsehus grafv\u00e5rd och byst",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "tjenstledighet \u00e4tnjuter m adjunkt p s\u00f6derlind f\u00f6r teologisk studie ytterlig under tid 1 juni 31 dec",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "hern\u00f6sandsposten skrifves en af hern\u00f6sands samh\u00e4lle mera framst\u00e5ende medlem ha i dag emotta en bref fr\u00e5n en han n\u00e4ra st\u00e5 ung man elev vid teknisk h\u00f6g skola som f\u00f6rut f\u00e5 l\u00f6fte att vid norsk statsbana utan l\u00f6n erh\u00e5lla anst\u00e4llning i och f\u00f6r studie i j\u00e4rnv\u00e4gsg\u00f6rom\u00e5l",
            "start": 237,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "skola till och med kunna h\u00e5lla en eller annan studie fr\u00e5n denna lid f\u00f6r en corot eller daubigny full v\u00e4l desse m\u00e4stare v\u00e4rdig men utan egentlig antydan \u00f6rn sig egen m\u00e4stare individualitet",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "nanna sahlbom f\u00f6r studie vid stockholm h\u00f6gskola 300 krona till fr\u00f6ken gerda lagervall f\u00f6r genomg\u00e5 af folkskolel\u00e4rareseminarium 360 krona till fr\u00f6ken elisabeth rosborg f\u00f6r studie vid teknisk skola h\u00f6g konstindustriela afdelning stockholm stad stipendium 270 krona till fr\u00f6ken elisabeth lundvall f\u00f6r utbildning vid teknisk skola till m\u00f6nsterriterska s\u00f6dermanland stipendium 180 krona till fru mane louise sontag f\u00f6r utbildning till f\u00f6rest\u00e5ndarinna",
            "start": 170,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "m\u00f6te vid berga g\u00f6ra studie p\u00e5 den nyss afslutade i paris",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "af foder ft\u00e4iif\u00e4lle och moder fullkomlig medell\u00f6shet ej kunna s\u00e4 forts\u00e4tta sig studie be w\u00f6rdsamt om an st\u00e4llning i n\u00e4gon aff\u00e4r en\u00e4r han hor l\u00e4tt f\u00f6r att flrifwa och r\u00e4kna men vara of\u00f6rm\u00f6gen till kroppsarbete och hwarken will eller kunna ligga sig moder till last som nu ensam och utan tillg\u00e4ngar m\u00e4ste s\u00f6rja s\u00f6r tre liten syskon",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "f\u00f6rel\u00f6pare till en i n\u00e5gon af en n\u00e4ra h\u00e4fte inflyta studie \u00f6fver anatole francq af georg nordensvan meddela h\u00e4r en samling citat ur den genialisk f\u00f6rfattare arbete",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "under t resterliga verksamhet i hufvudstad er osatte han studie i ja af l ta han kandidatexamen upsala universitet",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "tj\u00e4nstledighet ha bevilja korpra len vid leksands kompani 91 berglind m den 3 m den 26 n\u00e4sta september f\u00f6r idka af studie vid karlstad folkskoll\u00e4rareseminarium samt f\u00f6r soldat vid gagnefs kompani mo 37 lindholm m den 16 i denna m\u00e5nad m den 30 n\u00e4sta november f\u00f6r idka af studie s\u00e5som jordbrukare danmark",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "ia mine herre forts\u00e4tta talar vara den sagdt utan all sinicker htvitgl\u00e4nsande ha sannerligen studentk\u00e4ren i allm\u00e4nhet st\u00e4dse sig f\u00f6r nina \u00f6ga studentk\u00e4ren ha i sig helhet inf\u00f6r nina \u00f6ga f\u00f6rkofra sig i studie och denna ha viss icke s\u00e4f\u00f6 n\u00e4nzen i sig okunnighet f\u00f6rmena afta utan tillta",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "att wid en blifwande sommarkurs f\u00f6r folkfloll\u00e4rare n\u00e4gon tid under sakkunnig ledning kunna egna \u00e4ta praktifla studie i denna \u00e4mne",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "milit\u00e4rf\u00f6rening besluta i l\u00f6rdag att uppr\u00e4tta en stipendium som skola utdela till en officer inom arm\u00e9f\u00f6rdelning f\u00f6r studie i utland",
            "start": 116,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "den vara studie p\u00e5 engelsk sm\u00f6rmarknaden under en resa i januari 1895 p\u00e5 uppdrag och bekosta af malm\u00f6husl\u00e4ns hush\u00e5llningss\u00e4llskap af m\u00e4jerikonsulenten hos aktiebolag separator",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "slutligen f\u00f6resl\u00e5 kansl\u00e4rn att om ny s\u00e5 beskaffad examensstadga utf\u00e4rda b\u00f6ra ej alltf\u00f6r kort tid f\u00f6rflyta mellan utf\u00e4rdande och den tr\u00e4dande i kraft till\u00e5telse b\u00f6ra lemn\u00e4s de som b\u00f6ijat sig studie efter gammal stadga att \u00e4nnu en par \u00e5r efter den upph\u00e4fvande afl\u00e4gga examen enligt densamma",
            "start": 189,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "en lifsvilkor f\u00f6r folk att kunna utan \u00e5rsl\u00e5ng och dyrbar studie meddela sig med hvarandra i tal och skrift",
            "start": 56,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "f\u00f6r hvar och man som ha intresse f\u00f6r en \u00e4mne hvilka deri alhandlas och en dylik intresse b\u00f6ra kunna p\u00e5r\u00e4kna hos m\u00e5nga ty \u00f6rn vi \u00e4n icke all kunna g\u00f6ra spr\u00e5k till f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r vi studie \u00e4ro vi dock all h\u00e4nvisa dertill s\u00e5som den redskap vi anv\u00e4nda f\u00f6r att uttrycka vi tank och f\u00f6r den skulle intressera i all som r\u00f6ra denna redskap ans och fullkomning och \u00e4fveu den historia s\u00e5 l\u00e5ng vi kunna f\u00f6rst\u00e5 den",
            "start": 176,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "stipendium af 180 dollar pr \u00e5r f\u00f6r tro \u00e5r kunna erh\u00e5lla af svensk student som genomg\u00e5 klassisk linie i en college eller universitet f\u00f6r forts\u00e4tta studie i chicago theological semi nary",
            "start": 145,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "huru b\u00f6ra en prest anl\u00e4gga sig studie f\u00f6r att de skola blifva till stor nytta f\u00f6r han homiletisk och kateketisk verksamhet",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "tvenne termin vistelse vid universitet m\u00e5ste han \u00e5ter syssla med information samt idka d\u00e4rj\u00e4mte taatematiska studie i afsikt att blifva civilingeni\u00f6r",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "student i upsala 1836 egna han sig \u00e5t juridisk studie och bi efter aflagd juris kandidatoxamon 1843 auskultant i svea hofr\u00e4tt i handel och finansexpedition ha han inskrifvits redan 1839",
            "start": 46,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "h\u00f6gskola vilja s\u00e4rskildt bereda s\u00e5n person som genom erh\u00e5lla n\u00e5gon nationalekonomisk kunskap tillf\u00e4lle att forts\u00e4tta sig studie s\u00e5 att de blifva qvalificera f\u00f6r offentlig verksamhet sig i f\u00f6rvaltning eller i pr\u00e9s sen",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "artillerik\u00e5r westin skola i b\u00f6rjan af instunda januari m\u00e5nad afresa till utland f\u00f6r att under en tid af omkring 61 m\u00e5nad i tyskland \u00f6sterrike och rum\u00e4nien idka artilleristiska studie enligt en n\u00e4ra f\u00f6reskrift sorn generalf\u00e4lttygm\u00e4stare egen lemna",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "sig n\u00e4mligen med s\u00e4rskild kunglig permission n\u00e4rvara vid den stor f\u00f6r att g\u00f6ra studie och ta skiss i och f\u00f6r en oljem\u00e5lning",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "inspekt\u00f6r f\u00f6r stad allm\u00e4n brandstodsbolag h gustafsson uppl\u00e4sa derefter en intressant reseber\u00e4ttelse \u00f6fver en studie af brandf\u00f6rh\u00e5llandena i rostock wismar ltibeok bergedorff liineburg kiel oeh neumiinster",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "blifva \u00e4nnu en tillskott af likgiltig och f\u00f6r studie f\u00f6ga beg\u00e5fva l\u00e4rjunge som f\u00f6r sig framtida bergning anse den n\u00f6dv\u00e4ndig att ta maturitetsexamen men f\u00f6r \u00f6frig endast sl\u00e4pa sig eller l\u00e4tt sl\u00e4pa fram och utg\u00f6ra en b\u00f6rda f\u00f6r undervisning alldeles som nu vara fall med m\u00e5nga officersaspirant oeh andra",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga \u00e4fven v\u00e4ta greta i n\u00e4t bli en f\u00f6ga till den 21 juli b\u00e4ra namn johanna efter en qvinna fr\u00e5n mainz af engelsk b\u00f6rd som p\u00e5 grund af en k\u00e4rleksf\u00f6rh\u00e5llande i hemort ha under manlig f\u00f6rkl\u00e4dnad dra till fr\u00e4mmande land och efter vetenskaplig studie i athen sl\u00e5 sig ner i rom som skolm\u00e4stare blifvit mycket ber\u00f6md f\u00f6r l\u00e4rdom och en exemplarisk lefverne",
            "start": 238,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "i \u00e5bo 1713 fly han kort derp\u00e5 undan ryss \u00f6fver till sverige der han forts\u00e4tta sig studie och 1718 inskrefs i svea hofr\u00e4tt i hvars arkiv han p\u00e5b\u00f6rja sig under hel lifv et sedan forts\u00e4tta historisk forskning",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "nyligen ankomma till taris f\u00f6r att g\u00f6ra studie till en roman som ban n\u00e4sta \u00e5r \u00e4mna offentligg\u00f6ra i en tidning i filadelfia",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "afven h\u00e4r tala doc str\u00f6mberg och tolka f\u00f6r hvad h unde en l\u00e5ng verksamhet utr\u00e4tta f\u00f6i lund universitet och f\u00f6r en l\u00e4rjunge hvilkas studie han ledt",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "efter en kort tid teologisk studie i upsala f\u00f6rsvara han efter erh\u00e5lla dispens fr\u00e5n eljest \u00f6flig examensprof inf\u00f6r teologisk fakultet en afhandling om konfirmation uppkomst och antagande i sverige med bifoga tes",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "skrifvelse fr\u00e5n s\u00e4llskap station p\u00e5 yap hvari meddela att hr b efter elt half \u00e5r vistelse derst\u00e4des tor naturvetenskaplig studie begilvit sig lid palav \u00f6 ocb att han iler vistas i halfiannat \u00e5r i \u00e5 en penning lian ha med sig oller sedan ni h\u00e5lla fr\u00e4n hemland om\u00f6jligen kunna l\u00f6 sl\u00e5 f\u00f6r en s\u00e5 f\u00e5ngvarit uppeh\u00e5ll och p\u00e4 samma g\u00e5ng f\u00f6r berni esan tiar lian blifvit n\u00f6dsaka att be ela sig inkomst genom att f\u00f6r en tysk h\u00e4nda slim derst\u00e4des l\u00f6r medla varuutbyte med inl\u00f6dingarne en utv\u00e4g sorn s\u00e4kerligen flere resa naturfor skare f\u00f6re han under likna omst\u00e4ndighet m\u00e4st anlita och som ingalunda l\u00f6r han utesluta m\u00f6jlighet att fullf\u00f6lja sig sylt sorn naturforskare",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "den rysk professor hvars st\u00e4llning och studie l\u00e4ra gifva han en betyda auktoritet ha s\u00e5ledes i ingen m\u00e5n l\u00e5ta p\u00e5verka sig af le l\u00f6gnaktig framst\u00e4llan till allm\u00e4nhet f\u00f6rvilla som fr\u00e5n norsk sida uppduka",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hvarenda man af de r\u00f6relse kunna tjena som modell f\u00f6r studie i plastik och just de omedvetenhet h\u00e4rom g\u00f6ra den om\u00f6j ligt f\u00f6r efterh\u00e4rmare att uppn\u00e5 de",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "icke att studie gingo s\u00e5 bra sorn de b\u00f6ra och d\u00e4 sl\u00e5 han igen bok g\u00e5 sig v\u00e4g och bi borta i tre dag",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "och geografisk studie i gr\u00f6nland v\u00e4nta n\u00e4mligen att f\u00e5 k\u00e4nnedom om resultat deraf f\u00f6r att kunna publicera sig conspectus faunae groenlandiae",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "gitta grunda sig hufvudsakligen p\u00e5 yngling till rektor vid tid f\u00f6r mogenhetsexamen al liiggaude g\u00f6ra meddelande och d\u00e5 den natur ligtvis i m\u00e5ng\u00e5 fall vara om\u00f6jlig f\u00f6r en ynglin att vid den tid afg\u00f6ra om han kunna blifva tillf\u00e4lle att forts\u00e4tta sig studie vid h\u00f6gskola kunna denna uppgift icke van full exakt n\u00e5gon annan k\u00e4lla ha i",
            "start": 247,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n falun som p\u00e5 uppdrag af franska mission scientifique g\u00f6ra resa i en nordv\u00e4stlig andenprovinserna ccr puns i uruguay f\u00f6r arkeologisk studie ha enligt deutsche la plata zaitung lyck ligen \u00e5terkomma till buenos ayres med f\u00f6ra en rik vetenskaplig byte",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "den vara just s\u00e5 man skapa en liter\u00e4rt proletariat der yngling till sist st\u00e5 utan lifsuppgift of\u00f6rm\u00f6gen att hel egna sig \u00e5t vetenskaplig studie och f\u00f6r gammal att begynna s\u00e5som l\u00e4rling i en yrke",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "heta ju att vi som vilja lefva i frid och sk\u00f6ta vi studie i frid och sk\u00f6ta vi studie i lugn och ro skola \u00e5tnjuta skydd af den verldsiiga makt eller sorn den i forn tid heta minerva son skola skydd s\u00f6ka hos bracchium seculare",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "bergquistska stipendium f\u00f6r flitig och med anlag f\u00f6r studie beg\u00e5fva studerande som genomg\u00e5 kalmar h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4roverk och idka studium f\u00f6r afslutande af n\u00e5gon kandidatexamen g\u00e4rna vid kongl universitet i lund ega kompetent s\u00f6kande att sig ans\u00f6kning som b\u00f6ra \u00e5tf\u00f6lja af nationsbetyg eller testimonium academicum samt betyg \u00f6fver aflagda examen och f\u00f6r \u00f6frig f\u00f6rv\u00e4rfvade merit till eforusembetet i kalmar ins\u00e4nda f\u00f6re innevarande m\u00e5nad utg\u00e5ng",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "tala hr h\u00f6jer fr\u00e5n stockholm som f\u00e5 sig mening i denna fall ytterlig bekr\u00e4fta genom sig studie \u00f6fver vi internationell f\u00f6rh\u00e5llande vid tid f\u00f6r krimkrig",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "f\u00f6r andra i studie och uppf\u00f6rande g\u00f6ra han sig sedermera under sig upsalalid bem\u00e4rkt d\u00e5de genom sig beg\u00e5fning och sig sympatisk karakt\u00e4r och blef \u00e4fwen f\u00f6rste kurator f\u00f6r fin nation",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon \u00e5r hafva idka akademisk studie i lund ing\u00e5 han i arm\u00e9 samt utn\u00e4mdes 1837 till underl\u00f6jtnant vid vestg\u00f6ta regemente",
            "start": 29,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "att ha vistas h\u00e4r i tio \u00e5r tid ta han \u00e5ter upp sig medicinsk studie i warschau men afl\u00e4gga ej examen",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "ha som f\u00f6rut n\u00e4mna f\u00f6rsta h\u00e4fte ut komma inneh\u00e5lla studie i st\u00e5ndsriksdag sen historia pr\u00e4stest\u00e5nd sammans\u00e4ttning och form f\u00f6r den riksdagsmannaval af l stavenow",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "lund veckoblad egna den bortg\u00e5ngen f\u00f6lja minnesruna kiellander blef student i lund 1867 och syssla till en b\u00f6rjan nied studie f\u00f6r filosofisk grad den glad och r\u00f6rlig kam ratt ifvet som i han vinna on h\u00e4ngifven deltagare f\u00f6ra han s\u00e5som s\u00e5 m\u00e5ngen annan sm\u00e5ningom bort fr\u00e5n en allvarlig studium v\u00e4g",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "b\u00f6rja bo som novellist och lyrisk diktare men vetenskaplig och literaturhistoriska studie sago dock ofverhanden i hon produktion",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "under en rundresa till landsortsstad i england och skotland \u00e5t medarbetaten i aftonbladet thore blauche l\u00f6r en resa till \u00f6sterrike och ungern och \u00e5t redaktionssekreterare i b\u00f6rstidningeo gunnar hsegerstolpe f\u00f6r handelsjourualistiska studie i hamburg lubeck och berlin",
            "start": 232,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "fort g\u00e5 den emellertid inte med studie f\u00f6r per johan",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "stipendium f\u00f6r studerande af kalmar nation i upsala eller lund som idka teologisk studie med afsigt att efter de fullbordande s\u00f6ka intr\u00e4de i kalmar stift kung\u00f6ra h\u00e4r igenom ledig till ans\u00f6kning hos domkapitel i kallna sen l\u00f6rdag den 30 n\u00e4stkommande november f\u00f6re klocka tolf p\u00e5 dag",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "under stockholmstid forts\u00e4tta ock olof fryxell sig studie s\u00e5 att han 1845 blef filosofie doktor",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "till ingifven skrifvelse ha justitieombudsman framh\u00e5lla den vid vi universitet r\u00e5 brist p\u00e5 l\u00e4mplig juridisk l\u00e4robokslitteratur en brisl som ut\u00f6fva menlig inverkan ej blott p\u00e5 en juridisk studie utan \u00e4fven p\u00e5 r\u00e4ttskipning",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "vi medarbetarinna jacqueline ha nyligen i en liten studie \u00f6fver kidds bok den social utveckling \u00e4fven angifvit n\u00e5gon intressant synpunkt f\u00f6r bed\u00f6mande af verklig halt af och inneb\u00f6rd i en id\u00e9 som viktor rydberg utveckla i sig n\u00e4mda arbete \u00e5tf\u00f6lja afhandling \u00f6rn en fara hvilka enligt han f\u00f6rmenande hota den hvit ras fr\u00e5n den gul",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "mycket intressant statistisk studie \u00f6rn alkohol inflytande p\u00e5 lifsl\u00e4ngden offentligg\u00f6ra engelsman laurence irwell p\u00e5 grundval af en antal ber\u00e4kning som g\u00f6ra af engelsk liff\u00f6rs\u00e4kringsbolag",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "gt s h\u00e5r hwad en stribent i barometer under sig historista studie finna om ungkarlsstatteid\u00f6ns anor",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "prest hvilken f\u00f6rr vara munk och derunder egna sig \u00e5t tr\u00e4gen studie men som sedan \u00f6tvertygad om den ny l\u00e4ra f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r den gammal ha med lif och sj\u00e4l hylla reformation och bi densamma med hvarje dag allt mer och mer tillgifven",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "tafla och studie s\u00e4ga katalog men \u00e4fven studie kunna s\u00e4ga vara full\u00e4nda tafla om \u00e4fven n\u00e5gon \u00e4ro liten till ytinne h\u00e5lla",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "en frnntlmmer som idka studie eller ha an st\u00e4llning kunna erh\u00e5lla bostad i en bra hem med eller utan inackordering",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "man finna den i \u00f6frig ganska naturlig att hr nu g\u00f6ra ifrig konst studie f\u00f6r att vara riktig ladda n\u00e4r han efter p\u00e5sk f\u00e5 af finansminister svar p\u00e5 sig bekant fr\u00e5ga och d\u00e5 man m\u00e5h\u00e4nda erbjuda den ovanlig njutning af en estetisk diskussion deri en \u00e4ra farbror i andra kammare komma att uttala sig i delikat konstfr\u00e5ga",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "tv\u00e5 afhandling inom en viss gren af hygien bevisa att han studie g\u00e5 \u00e5t denna h\u00e5ll att n\u00e4md \u00e4fven ber\u00f6ra han f\u00f6rtjenst ifr\u00e5ga \u00f6rn v\u00e5rd af en fattig bero derp\u00e5 att nan sk\u00f6ta \u00e4fven andro stadal\u00e4karetjensten",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "vid vetenskapsakademi sammantr\u00e4de i antogos till inf\u00f6rande i bihang till akademi handling f\u00f6lja afhandling 1 discomyceten studie af",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "\u00f6fverl\u00e4ggning hvilka v\u00f6ro afsedda att forts\u00e4tta till 2 ha dra ut en half limma \u00f6fver den fastst\u00e4lda tid hvarf\u00f6r s\u00e4llskap ej hinna att till behandling uppta den tredje \u00e5 program st\u00e5 tr\u00e4gan huru b\u00f6ra prest\u00f6n h\u00e4st forts\u00e4tta sig teolo giska studie till hvars inleda komminister roslund i maglarp vara utse",
            "start": 236,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "sig studie och modren f\u00f6rdjupa sig alltmera i dokument till sig process hvilken tycka aldrig skola f\u00e5 n\u00e5gon slut",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "1879 och inflrefs wid lund universitet men afbryta snar studie en\u00e4r fadrens d\u00f6dsfall kasta \u00f6fwer han st\u00f6tande af en r\u00e4tt widlyftig ekonomi",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "och tv\u00e5 tusen krona utg\u00f6ra en fordran af en af stift ung mera framst\u00e5 prestm\u00e4n hvars uppfostran hel och h\u00e5llen bekosta af den d\u00f6d skola af den f\u00f6rra p\u00e5 den s\u00e4tt \u00e5terbetala att han i sig ordning sig n\u00e5gon fattig yngling som visa h\u00e5g och fallenhet f\u00f6r studie och som dessutom genom flit och stadgadt uppf\u00f6ra ingaf god f\u00f6rhoppning f\u00f6r framtid",
            "start": 249,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "riksbank visa sig ha d\u00e4refter genom studie vid handelsinstitut eller i bokh\u00e5lleriskola eller p\u00e5 annan l\u00e4mplig s\u00e4tt utbilda sig f\u00f6r bankverksamhet",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den vara en brokig s\u00e4llskap ung person som vistas i london f\u00f6r studie eller som komma dit f\u00f6r att b\u00f6rja en ny lif",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "professor p sitta vid sig arbetsbord f\u00f6rdjupa i djupsinnig studie \u00f6fver den egendomlig formation af l\u00e5rben bo en viss flugart d\u00e5 den ringa p\u00e5 tamburkloe kunna mycket h\u00e4ftig",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "han tid uppta af familjegods f\u00f6rvaltning en framst\u00e5ende parlamentarisk verksamhet och studie af allm\u00e4n intresse f\u00f6r att icke tala \u00f6rn flera resa till kapkolonien",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "den vara egendomlig nog att se med hvilken stor tv\u00e4rs\u00e4kerhet press ityskland och \u00e4fven i england tro sig om att kanna rn\u00e4sfra s\u00e5n karl sora en hohenlohe en herbert bismarck en arthur baifour cbaplain kibot och en m\u00e4ngd andra stafem\u00e4n politiei och nationalekonom i en fr\u00e5ga som fordra m\u00e5nad ocb \u00e5r af genomg\u00e5 studie och eftertanke",
            "start": 307,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "trots sig m\u00e5nga uppdrag inom l\u00e4rareooh \u00f6frig f\u00f6rening f\u00e5 han tid att \u00e4gna sig \u00e5t forts\u00e4tta studie och denna dedref han i s\u00e5n omfattning att han fjor anse sig kunna hos domkapitel ans\u00f6ka om att f\u00e5 ing\u00e5 p\u00e5 den pr\u00e4sterlig bana under f\u00f6ruts\u00e4ttning af dispens fr\u00e5n en examen",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "till tyskland f\u00f6r att idka filosofisk studie och till italien och frankrike f\u00f6r konsthistorisk kalla 1845 till lektor i filosofi vid kristiania universitet samt utn\u00e4mdes \u00e5r 1851 till professor d\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "och paris idka studie f\u00f6r blifvande verksamhet s\u00e5som lasarettsl\u00e4kare",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "anlag fingo n\u00e4ra och utveckla ge nom inverkan af en han l\u00e4rare en fransman milit\u00e4r till yrke men som ha mera smak f\u00f6r studie och litter\u00e4r syssels\u00e4ttning \u00e4n f\u00f6r vapenyrket och som ingaf sig l\u00e4rjunge samma smak",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "musik vara komponera af kammarskrifvaren ivar s\u00e4fstrand som i denna sig f\u00f6rstlingsarbete visa r\u00e4tt god anlag som ton salt hvilka nog f\u00f6rtj\u00e4na att med fort satt studie hr ha f\u00f6rut \u00e5tnjuta undervisning vid musikkonservatorium stockholm ytterlig utveckla",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "n\u00e4gon stall m\u00e4h\u00e4nda tycka att utst\u00e4llning omfatta f\u00e4 utf\u00f6ra m\u00e4tning i jemf\u00f6relse med en m\u00e4nga studie och stisserna",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "docent i farmakognosi m\u00e5rten elfstrand ha af universitetskansler bevilja tjenstledighet till b\u00f6rjan af n\u00e4stkommande l\u00e4stermin f\u00f6r att under tid f\u00f6reta en resa till jurjew dorpat f\u00f6r studie idkande",
            "start": 181,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "kr\u00f6yer vara ypperlig representera genom sig hos vi k\u00e4nd promenad vid hafsstrand samt tre stor studie till ban tafla f\u00f6r k\u00f6penhamn b\u00f6rs",
            "start": 93,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "ha genom \u00e5rsl\u00e5ng studie komma till den \u00f6fvertygelse att grund till all pianospelning egentligen ligga i att utbilda ben",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "grund till en vetenskaplig studie sorn vid universitet och andra h\u00f6gskola forts\u00e4tta vara af mycket underordna betydelse",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "att farbror i riksdag \u00e4ro iner \u00e4n vanlig str\u00e4ng af studie utaf ingifna motion kad man ana af den oerh\u00f6rd m\u00e4ngd r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rslag som framkomma till de bed\u00f6mande godk\u00e4nnande eller f\u00f6r kastande",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "bedan \u00e5r 1875 student afl\u00e4gga han tv\u00e5 \u00e5r sen filosofie kandidatexaamen och b\u00f6rja d\u00e4refter \u00e4gna sig \u00e5t juridisk studie som han fr\u00e5n \u00e5r 1883 f\u00f6rl\u00e4de till lund universitet d\u00e4r absolvera \u00e5r 1887",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "af f\u00f6rsvara r\u00e4ttskemisten medicine licentiat hjalmar dillner den 2 mars \u00e5 karolinska institut en af han utgifven afhandling n\u00e5gon t\u00e4ttskemioka studie 46 8 s\u00e5som studerande vid karolinska institut under v\u00e5rtermin 1895 hafva anm\u00e4la sig 113 och 219",
            "start": 142,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "undervisning ha vara dela i afdelning n\u00e4mligen f\u00f6rberedande dande kontor och bokh\u00e5lleriafdel ningen samt denna \u00e5ter uti sex studie kalla a b c d e och",
            "start": 123,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "han studie och inf\u00f6ra i fader umg\u00e4ngeskrets af litterat\u00f6r och artist",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "de komma att tillsvidare stanna i hufvudstad oeh under fid\u00e9n forts\u00e4tta sig studie f\u00f6r sig l\u00e4rare svedelius",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "\u00e4gna han sig \u00e5t filosofisk studie cch utn\u00e4mdes redan \u00e5r 1849 till professor i filosofi",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "sig studie i upsala h\u00f6st 1895 afl\u00e4gga 1899 folkskoll\u00e4rareexamen och erh\u00e5lla i juli \u00e5r d\u00e4rp\u00e5 ordinarie plats som folkskoll\u00e4rare ooh organist i hvilken plats han inneha till sig d\u00f6d",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "ia ner \u00f6rn inaike kronprins ber\u00e4tta le figaro f\u00f6lja historia fr\u00e5n bonn i onsdag koni kronprins tillhaka till bonn f\u00f6r att forts\u00e4tta sig studie sorn blifvit afbruten genom en s\u00e4rskild h\u00e4ndelse",
            "start": 135,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "och biskop som s\u00e5lunda 1274 grunda merton college i oxford man af en gammal i england l\u00e5ta uppf\u00f6ra en storartadt byggnadskomplex med kapell och bibliotek afsedt f\u00f6r fattig student hvilka under viss lag skola bedrifva sig studie inom stiftelse mur",
            "start": 220,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "en studie af hellen lindgren med bild fr\u00e4n fr\u00f6ken lagerl\u00f6f hem samt en f\u00f6r idun s\u00e4rskildt utf\u00f6rdt v\u00e4llyckadt",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "hel wien befolkning vara i upphetsning och anklaga h\u00f6gljudt l\u00e4kare f\u00f6r v\u00e5rdsl\u00f6shet vid en farlig studie af pestbaciller",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en konstutst\u00e4llning af intresse vara den som i denna vecka anordna i stockholm af vi frejdad landskapsm\u00e5lare professor alfred wahlberg som d\u00e5 utst\u00e4lla 260 tafla och studie representera en olik skede af mastar konst fr\u00e5n 1859 tili innevarande \u00e5r",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "jag del ha alltid vara af studie fast\u00e4n den dr\u00f6ja l\u00e4nge innan jag finna jag sjelf",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "i artistf\u00f6rening ia plumes lokal vid rue bonaparte exponera f\u00f6r n\u00e4rvara m\u00e5lare erik s\u00e4\u00e4f en stor antal studie och tafla som \u00e5dra sig mycken uppm\u00e4rksamhet och ej heller \u00e4ro rama naturkopior utan personlig alster utm\u00e4rka af intensiv f\u00e4rgkraft ooh en impressionism af bra halt",
            "start": 102,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "s\u00e4som giltig fl\u00e4l f\u00f6r bortowaro under f\u00f6rsta studie r\u00e4kna den om novitien inneha n\u00e4gon hederlig kondition som informator",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare hafva h\u00e4r p\u00e5 en liffull och intressev\u00e4ckande s\u00e4tt skildra nansen barndom hvarvid en hel del roa episod omtala han ungdomstid och studie han lust f\u00f6r idrott han energi och handlingskraft hvilka slutligen togo sig uttryck i den djerf va f\u00e4rd \u00f6fver gr\u00f6nland inlandsis beskrifven i en s\u00e4rskildt kapitel och nu han f\u00f6rs\u00f6k att n\u00e5 nordpol",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig \u00e5beropa svarande en skrifvelse af ungef\u00e4r f\u00f6lja inneh\u00e5ll motiv till ban f\u00f6rbrytelse ha vara en till den yttre spets drifvet penningbekymmer alstradt deraf att han allt sedan v\u00e5r 1889 d\u00e5 han egna big \u00e5t bergsbandteringcd vid studie i denna vetenskap teoretisk vid tv\u00e4nne af rike bergsskola som ock praktisk i specialhandteringar inom yrke s\u00e5 god som uteslutande vara h\u00e4nvisa \u00e5t en medel han af v\u00e4n och kunna upni\u00e5na en\u00e4r ban under denna \u00e5r tills dato fr\u00e5n sig f\u00e4dernehem bekomma i tv\u00e5 post 130 kr",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n och med den 1 denna dels f\u00f6r genomg\u00e5 af prof\u00e5rskursen f\u00f6r l\u00e4rare vid allm\u00e4n l\u00e4rov\u00e4rk dels f\u00f6r teologisk studie \u00e5t pastor i \u00f6rgryte pastorat anderson under sex vecka fr\u00e5n den 15 denna f\u00f6r h\u00e4lsa v\u00e5rdande",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken hulting l\u00e4r vara bet\u00e4nka p\u00e5 att genom studie i utland ytterlig vidga sig konst och sig erfarenhet",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "han vara ea biand de som yntes ute han vidtomfattande studie och fl tiga f\u00f6rfattarverksamhet hindra han icke att delta en akademisk krets utng\u00e4ngesli der han b\u00e5de bland ung oeh gammal vara en spirituell gerna se och h\u00f6ra deltagare",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "den ber\u00f6md professor konrad maurer uti t deutsche zeitschrift fur geschichtswiesensschafh bd xii en utf\u00f6rlig redog\u00f6relse f\u00f6r den af h\u00e4radsh\u00f6fding emil wolff utgifna afhandling studie r\u00f6rande g\u00f6teborg gammal f\u00f6rfattning",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "till en ledig rhedins stipendium f\u00f6r beh\u00f6tvande studerande f\u00f6da inom v\u00e4dfle h\u00e4rad af elfsborg l\u00e4n eller tj\u00f6rn h\u00e4rad af bohus l\u00e4n med f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r den som idka teologisk studie kunna ans\u00f6kning i vanlig ordning iugifvas \u00e5 akademisk kansli onsdag den 22 maj 1895 11 12 m upsala i akad kansli den 13 maj 1895",
            "start": 169,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "vi finna s\u00e5ledes h\u00e4r tvenne olik uppslag och n\u00e5gon s\u00e4rskild studie f\u00f6r en tafla af betyda dimension \u00e4mna att \u00e5tergifva en s\u00f6ndag i leksands kyrka en motiv som en g\u00e5ng fullbordadt b\u00f6ra blifva af \u00f6fverv\u00e4ldiga v\u00e4rkan och som under n\u00e5gon sommar syssels\u00e4tta konstn\u00e4r",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6da i visby den 8 juli 1817 komma bergman tidig till upsala der han efter afslutade studie promovera 1842 till fil",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "om en fuktig rum i jordv\u00e5ning om den mager kost en tr\u00f6tta studie som r\u00e4cka till l\u00e5ng fram p\u00e5 natt och s\u00e5 en enformig dag i bodkammare vid gallowgate",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rn\u00e4m sk\u00e4l hvarf\u00f6r medicinsk studie frigifvits tor qvinna vara den stor brist p\u00e5 l\u00e4kare i landtdistrikten",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "samhet eller sig studie \u00e5t sj\u00f6vapnets allra modern utveckling",
            "start": 16,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "hon s\u00f6ka emellertid att genom tr\u00e4gen studie i k\u00f6k fullborda sig huslig talang",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "att en kandidat som till f\u00f6ljd af sig studie f\u00f6r en universitetsexamen hel och h\u00e5llen sakna all f\u00f6reg\u00e5 l\u00e4rarinnentbildning f\u00e5 underkasta sig en l\u00e4nge och mer omfatta prof\u00e5rskurs vara i och f\u00f6r sig s\u00e5 naturlig att den icke b\u00f6ra v\u00e4cka n\u00e5gon bet\u00e4nklighet eller gene\u00e4gelse",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "f\u00f6r flit och framsteg i studie under sistliden \u00e5r ha vid lund universitet tilldela inom filosofisk fakultet fil",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kora han efter sluta studie till stockholm d\u00e4r han vistas en tid hos sig broder som vara associera i den k\u00e4nd firma warodell sedermera erh\u00e5lla b anst\u00e4llning s\u00e5som kai s ir i stad allm\u00e4n brandstodsbolag",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "han vara n\u00e4ra f\u00e4rdig mod sig doktorsgrad d\u00e5 han tillsvidare m\u00e5ste afbryta sig akadedemiska studie f\u00f6r att odeladt kunna egen sig \u00e5t en annan uppgift",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "till en annan trakt af land och g\u00f6ra likna studie d\u00e4rst\u00e4des finn\u00e9r han antagligen en ny typ",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "gifta sig visserligen ioke numer vid 12 \u00e5r emedan den ny lag f\u00f6rbjuda den men hon finna ers\u00e4ttning i sig studie hon ta studentexamen studera till doktor hon \u00f6fverm\u00e5tt af kraft beh\u00f6fva en aflopp",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "v\u00e4ta greta i n\u00f6t bli en f\u00f6ga till gagn ven 21 juli b\u00e4ra namn johanna efter en qvinna fr\u00e5n mainz af engelsk b\u00f6rd sorn p\u00e5 grund af en k\u00e4rleksf\u00f6rh\u00e5llande i hemort ha under manlig f\u00f6rkl\u00e4dnad dra till fr\u00e4mmande iand och efter vetenskaplig studie i athen sl\u00e5 sig ner 1 rom sorn skolm\u00e4stare blifvit mycket ber\u00f6md tor l\u00e4rdom och en exemplarisk lefverne",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "och hon g\u00f6ra en ny m\u00e4rke stor och tydlig \u00e4n en \u00f6frig vid en studie af whistler \u00f6rn hvilkens plats hon till och med vara okunnig",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "sedan en stipendierum i bohmanska testamentsfond den 15 n\u00e4stliden november kung\u00f6ra ledig f\u00f6r ans\u00f6kning intill tisdag den 10 innevarande m\u00e5nad ha en ytterlig dylik stipendierum blifvit ledig och ega hugad s\u00f6kande till denna stipendierum att jemv\u00e4l innan nyssn\u00e4mnd dag till underteckna aflemna till direktion f\u00f6r ber\u00f6ra fond st\u00e4lla ans\u00f6kning \u00e5tf\u00f6lja af a prestbevis om s\u00f6kande \u00e5lder och f\u00f6r\u00e4lder samt om s\u00f6kande som f\u00f6r\u00e4lder medell\u00f6shet oell b intyg fr\u00e5n vederb\u00f6ra l\u00e4roverk eller l\u00e4rare ang\u00e5ende s\u00f6kande kunskap flit och fallenhet f\u00f6r studie samt uppt\u00f6rande hvarf\u00f6rutom erinra att enligt fond reglemente f\u00f6r erh\u00e5lla af ifr\u00e5gavarande stipendium erfordra att vara son af f\u00f6r\u00e4lder som vara l\u00e5ng tid bosatt i vester\u00e5s eller der hafva stadig yrke 2 att vara f\u00f6ga 12 \u00e5r gammal egna sig \u00e5t studie f\u00f6r de hafva utmiirktare fallenhet oell deruti \u00e5dagal\u00e4gga flit samt hafva f\u00f6r sig \u00e5lder god kunskap och 3 att kunna r\u00e4kna till medell\u00f6s barn",
            "start": 780,
            "end": 788
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta h\u00e4fte af g\u00f6teborg h\u00f6gskola \u00e5rsskrift som m\u00f6jligg\u00f6ra genom konsul ekman ocb grosshandlare wijks till h\u00f6gskola donera ha utkomma och inneh\u00e5lla en af docent l stavenow f\u00f6rfatta afhandling studie i st\u00e5ndsriksdag sen historia",
            "start": 191,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "nikanor sluta sig studie n\u00e4sta \u00e5r ers n\u00e5d och d\u00e5 han skola bekl\u00e4 den helig \u00e4mbete m\u00e5ste man t\u00e4nka p\u00e5 att gifta bort han",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "denna f\u00e4rd gaf \u00e4fven anledning till djupg\u00e5ende arkeologisk studie hvilka b\u00e4ra frukt i en arbete af h\u00f6g vetenskaplig rang om klippboning",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "kunglig scen nationalscen ur musikalisk studie af adolf lindgren slut",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening \u00e4fven i denna art af f\u00f6retagsverksamhet blifver kostnad f\u00f6r praktisk studie \u00e5 plats d\u00e4r s\u00e5n verksamhet redan vara i full g\u00e5ng eller f\u00f6r bes\u00f6k af fackkunnig undervisare s\u00e5 f\u00f6rdela att den icke i n\u00e4mv\u00e4rd m\u00e5n tynga p\u00e5 den individuell ekonomi",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "af laflor och studie af den bortg\u00e5ngen ar tisten omfatta katalog en sextiotal",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "student planl\u00e4gga sig studie f\u00f6r l\u00e4rarebanan b\u00f6ra l\u00e4rarplats omfatta verkligen sammanh\u00f6rande \u00e4mne i m\u00f6jlig inskr\u00e4nka antal",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "grundlighet i studie p\u00e5 samma g\u00e5ng som undvika af \u00f6fveranstr\u00e4ngning utg\u00f6ra den m\u00e5l vi uppst\u00e4lla f\u00f6r vi verksamhet",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "till\u00e5telse b\u00f6ra l\u00e4mna de som b\u00f6rja sig studie efter gammal stadga att \u00e4nnu en par \u00e5r efter den upph\u00e4fvande afl\u00e4gga examen enligt densamma",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra egen del ha jag under en g\u00e5ngna tv\u00e5ngsfri ferie j\u00e4rt k\u00e4nna munga informator sorn under sig konditionstid ha god tillf\u00e4lle till egen studie och just genom kondition f\u00e5 impuls tili att studera f\u00f6r egen r\u00e4kning",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "n\u00e4mde herre vistas i kalmar sedan slut af f\u00f6rra vecka och \u00e5terv\u00e4nda efter grundlig studie af slott lokal i onsdag till stockholm",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "under m\u00f6tesf\u00f6rhandlingarne som p\u00e5gingo fr\u00e5n tolf p\u00e5 dag till l\u00e5ng fram\u00e5t eftermiddag ha man rik tillf\u00e4lle att g\u00f6ra studie och iaktta en och annan intressant",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "i olikhet med amerikansk milit\u00e4rattach\u00e9 henry allens som vistas h\u00e4rst\u00e4des n\u00e5gon vecka f\u00f6r studie af vi milit\u00e4rv\u00e4sen vara \u00f6fverste kelloggs bes\u00f6k af hel och h\u00e5llen privat karakter",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "bland illustration m\u00e4rka i kul\u00f6r f\u00e4rg trycka en par uts\u00f6ka kostym studie fru emma berg och fr\u00f6ken griinberg i geisha fr\u00e5n dahll\u00f6fs atelier en sommarbild af halldin n\u00e5gon bev\u00e4ringsminnen fr\u00e5n vaxholm af g",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "vare den sagdt utan all smicker hvitgl\u00e4nsande ha sannerligen studentk\u00e5r i sig helhet st\u00e4dse sig f\u00f6r jag \u00f6ga och allva r i studie och sed ha visserligen icke s\u00e5som m\u00e5ngen i sig okunnighet f\u00f6rmena afta utan tillta",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "r\u00f6rande swensk statshush\u00e4llning och statsekonomi f\u00f6rut k\u00e4nna professor berendts i jaroslaw ha nemligen denna vara utgifwit en politifl studie p\u00e4 ej f\u00f6ga \u00e4n 30 sida stor oktav r\u00f6rande den union i hwilken han p\u00e4 grund as en mycket omfatta k\u00e4llstudinm samt med noggrann sakk\u00e4nnedom underkasta en standinavista unionss\u00f6rh\u00e4llandena en starpsinnig och grundlig granstning",
            "start": 134,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "roa sig en ung man som h\u00e5lla p\u00e5 med mi lit\u00e4ra studie att p\u00e4 aftname i sig rum man\u00f6vrera med tennsoldat",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "underlag uppta han sig studie denna g\u00e5ng f\u00f6r den praktisk l\u00e4karebanan samt med den framg\u00e5ng att han som legitimera l\u00e4kare i m\u00e5nga \u00e5r verka p\u00e5 den plats hvilken i d\u00f6dsannons n\u00e4mna som ort der han aflida",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "och fallenhet mycket \u00e5t spr\u00e5klig studie och i sig redig stund kunna han ocks\u00e5 visa prof derp\u00e5",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "professor seved ribbing fr\u00e5n lund som en tid vistas i england f\u00f6r studie i sjukv\u00e5rd afreste den 28 juni till tyskland och torde snar vara att \u00e5terv\u00e4nta till f\u00e4dernesland",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att han dyka p\u00e5 liufvudet ut genom en f\u00f6nster ned i en blomsterrabatt d\u00e4r han en stund syssla med botanisk studie till f\u00f6ga fromma f\u00f6r v\u00e4rdinna d\u00e4jliga ros",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "grefve som f\u00f6rut ifrig egna sig \u00e5t klassisk och medicinsk studie med ordna och leda den sv\u00e5r arbete resa snar sagdt b\u00e5de natt och dag omkring i by ofta hvilande p\u00e5 en tjock filt utbre p\u00e5 jordgolfvet i en stuga med fuktig och f\u00f6rpesta luft samt l\u00f6fde af den f\u00f6da som best\u00e5 \u00e5t en hungra",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och forskning i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd 1193 baltes block i fort wayne ind ti",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "resekostnadslddrag \u00e5t l\u00e4rare hvilka f\u00f6i studie och iakttagelse bestika utst\u00e4llning i stockholm n\u00e4sta \u00e5r",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "under viss vilkor uppl\u00e5ta rikstelefonapparater till medlem af studentk\u00e5r som f\u00f6r afi\u00e4ggande af examen idka studie vid universitet samt att abonnent eger anv\u00e4nda telefon jsmv\u00e4l under tid mellan termin mot en f\u00f6rskottsvis erl\u00e4gga afgift af 6 kr",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "var lian skoll\u00e4rare i lafayette lid och bedrof samtidig juridisk studie efter hvilkas afslutande kunna erh\u00e5lla tillst\u00e5nd att ut\u00f6fva advokatyrke",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "en studie hr smith ha att g\u00f6ra i afrika torde komma att ta \u00e5tskillig m\u00e5nad",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "grosshandlare x smith b\u00e4ra under v\u00e5r och sommar vistas i kina f\u00f6r studie af ekonomisk och kommersiell f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "herr olof lemon den l\u00f6ftesrik ung tenor anl\u00e4nda i onsdag med s\u00f6dra nattexpressen till stockholm efter att under 10 m\u00e5nad tid ha idka studie f\u00f6r den ryktbar s\u00e5ngl\u00e4rare delle sedie i paris",
            "start": 132,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "examen som fortg\u00e5 efter f\u00f6lja program svensk och tysk spr\u00e5k juridik stenografi matematik och mekanik husdjurssk\u00f6tsel engelsk spr\u00e5k kommunalst\u00e4mma s\u00e5ng afslut l\u00e4mna god vitnesb\u00f6rd \u00f6rn l\u00e4rare nit och skicklighet som allvar och flit i studie hvad elev ang\u00e5",
            "start": 231,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "teknologisk studie och bo hos str\u00f6mliolt den vara ju ni eller hur",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "svea risa i sig sen nummer en rik galleri al tr\u00e4snitt vi svensk sen af d\u00f6d sk\u00f6rda storman en tilltala studie en t\u00e4ck vinterbild m m",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "l\u00e4tthet \u00f6fvervinna lio den stor parti all sv\u00e5righet hon musikalisk s\u00e4kerhet hon i teknisk afseende fin uppfattning hon pr\u00e4ktig uttal samt slutligen den p\u00e5 grundlig studie bygd\u00e5 uppfattning voro s\u00e4rdeles tilltala",
            "start": 163,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "en i c lombo p\u00e5 ceylon engelsk tidning the ceylon observer f\u00f6r den 9 sistliden mars omtala n\u00e4mligen att exsenator l smith efter att d\u00e5 hafva uppeh\u00e5lla sig n\u00e5gon tid p\u00e5 ceylon som han f\u00f6r g\u00e5ng bes\u00f6ka sknlle som den lie i samma m\u00e5nad med \u00e5ngare peking afresa till kina och japan der iian \u00e4mna s\u00f6ka vinna intressera f\u00f6r sig id\u00e9 om en internationel guldmyntfot tidning egna en s\u00e4rskild ledare \u00e5t silfverfr\u00e5gan och exsenator l smith hvars god hufvud spr\u00e5kkunskap grundlig studie i nationalekonomi och speciel myntfr\u00e5gan samt personlig \u00e4lskv\u00e4rdhet prisa i stark ordalag",
            "start": 466,
            "end": 474
        },
        {
            "text": "efter studie i klara och ny elementarskola afl\u00e4gga han studentexamen i upsala och inskrefs i stockholm nation 1847",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "den nuvarande studentexamen medf\u00f6ra ingen andra r\u00e4ttighet \u00e4n att b\u00e4ra den hvit m\u00f6ssa samt att forts\u00e4tta studie vid akademi men all ha hvarken r\u00e5d lust eller beg\u00e5fning att forts\u00e4tta och bli l\u00e4ra man hvarf\u00f6r en reform i antyda riktning vara h\u00f6geligen \u00f6nskv\u00e4rd",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "argentina egna sig \u00e5t mejeriindustri och han vistelse bemma g\u00e4lda nu studie af den svensk mejerihandteringen framsteg",
            "start": 68,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "af denna verk betala ocks\u00e5 en betydlig kostnad f\u00f6r f\u00f6rs\u00f6k d\u00e5 beklagligtvis fr\u00e5n stat sida icke kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon underst\u00f6d \u00e5t s\u00e5n studie som behring idka",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga att en yngling sora i vi land afl\u00e4gga maturitetsexamen \u00e4ro f\u00f6ga v\u00e4l f\u00f6rbereda s\u00e5lunda ej blott en lat och f\u00f6ga v\u00e4l beg\u00e5fva tor universitet studie \u00e4n i andra land exempelvis tyskland och att orsak skullo vara att s\u00f6ka i l\u00e4s\u00e5r ringa l\u00e4ngd i vi land",
            "start": 143,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "professor fiske sorn vara amerikan till b\u00f6rd vistas \u00e5r 1851 52 i upsala f\u00f6r bibliografisk studie och tillh\u00f6ra d\u00e5 nation",
            "start": 89,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "af studie syssels\u00e4tta han sig ofta med arkivforskning och egde bel\u00e4senhet p\u00e5 skild omr\u00e5de",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "1 sammanhang dermed anst\u00e4lla han \u00e4fven i praktisk h\u00e4nseende vigtig unders\u00f6kning \u00f6fver \u00e4ttiksyrej\u00e4sningen 1862 och f\u00f6ranleda deraf till n\u00e4ra studie \u00f6fver en f\u00f6r\u00e4ndring som vin underg\u00e5 d\u00e5 den f\u00f6rvara",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "nej wi \u00e4ga nog i de en universal som h\u00e4n p\u00e4 en ursprunglig enhetspunkt i h\u00e4rstamning och som wi all utan n\u00e4gra studie w\u00e4l k\u00e4nna till \u00e4nda fr\u00e4n w\u00e4r f\u00f6delse d\u00e4 wi s\u00e4ker all hafwa uppfatta och \u00e4ter w\u00e4r moder huld leende r fmer w\u00e4r wagga",
            "start": 110,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "be 4 j i of or lie lie o g f\u00f6r den trohet i fr\u00e5ga om tidskoloriten en grundlig studie af samtid naeni o aria i tter atur den lif och den flygt i framst\u00e4ll15 fl el lie aom arbete utvisa",
            "start": 78,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "kiamils f\u00f6rk\u00e4rlek f\u00f6r england f\u00f6rklara \u00e4fven deraf alt han som ung man delvis idka sig studie i england",
            "start": 86,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "tidning som tydligen vara en stor beundrare af hr redog\u00f6ra f\u00f6r hr resa och studie i silfverfr\u00e5gan och en resultat han komma till",
            "start": 74,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "redan f\u00f6re sig studentexamen ha han under fader ledning b\u00f6rja idka mineralogisk studie och 1854 som kandidat b\u00f6rja han sig vetenskaplig f\u00f6rfattareskap med offentligg\u00f6rande af \u00e5tskillig sm\u00e4rre mineralogisk och kemisk afhandling",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "lie vilket inte h\u00e4nda med just s\u00e5 m\u00e5nga ty holl h\u00e5lla mycket str\u00e4ng till studie \u00e4n mr harry larchmont anse vara n\u00f6dv\u00e4ndig",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "selma lagerl\u00f6f h\u00e4rst\u00e4des ha erh\u00e5lla fr\u00e5n konung 600 krona och fr\u00e5n prins eug\u00e9n 400 afse att s\u00e4tta hon i tillf\u00e4lle att f\u00f6reta en studie och rekreationsresa",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "de elev och n\u00e4r hon komma till berlin f\u00f6r att forts\u00e4tta sig studie vara hon redan n\u00e4stan f\u00e4rdigbildad",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "sig studie finna han att genom en l\u00e4mplig behandling af denna sjukdom denna kunna f\u00f6rvandla till",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "efter att i oxford hafva afsluta sig studie intr\u00e4da han 1874 i underhus",
            "start": 36,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "en annan fr\u00e5ga vara om desse yngling som vid h\u00f6gskola forts\u00e4tta sig studie icke skola kunna idka studie der med liten f\u00f6rkunskaper",
            "start": 96,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "hvilken p\u00e5 sista tid egna djupg\u00e5ende nationalekonomisk studie \u00e5t fr\u00e5ga \u00f6rn skattev\u00e4sende behandla sp\u00f6rsm\u00e5l \u00f6rn progressiv beskaitning af inkomst och f\u00f6rm\u00f6genhet han skildra h\u00e4r en olik bkatternas uppkomst grundskatt hufvudskatt indirekt skatt och komma d\u00e4refter in p\u00e5 f\u00f6rbrukningsskatt",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "i den hel en sjelfl\u00e4rd man som redan tidig utan egentlig skolunderbvgnad b\u00f6rja g\u00f6ra sig bem\u00e4rkt genom sig studie i allmogedialekterna och i botanik",
            "start": 105,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "undantag vara han syster oell den framst\u00e4lla man af en intressant fysiologisk studie i hel omr\u00e5de afmenskliga fenomen",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "passande att en ung flicka som hedvig egna sig \u00e5t studie l\u00e4sa hon under f\u00f6rkl\u00e4de bok af all slag",
            "start": 49,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "sv\u00e5righet afsluta han i sig medicinsk studie vid upsala universitet samt utn\u00e4mna kort d\u00e4refter till distriktsl\u00e4kare vid gustafsberg",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "uppfostran och studie \u00e5tminstone ha tillf\u00e4lle att st\u00e4rka sig karakt\u00e4r",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "denna storartad afs\u00e4ttning vara ocks\u00e5 l\u00e4tt f\u00f6rklarlig ty fiammarions popul\u00e4r astronomi vara en bok f\u00f6r den storg allm\u00e4nhet som g\u00e5 till utan f\u00f6rbereda studie af n\u00e5gon slag en bok f\u00f6r lei sorn vilja k\u00e4nna den onigifvnnde natur och den f\u00f6reteelse en h\u00f6k f\u00f6r deni som l\u00e4ngta att veta hvilka denna stjerna \u00e4ro sorn under il\u00e4tten utbre sig tyst melankolisk sken en bok f\u00f6r den stor allm\u00e4nhet ty den itr s\u00e5 l\u00e5ng ifr\u00e5n ai t rjpnj tillv\u00e4ngligodi obegriplig vetenskap att deri tv\u00e4rtom vara synnerligen n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r vi allm\u00e4nbildning vetenskap om stjerna vara tillg\u00e4nglig f\u00f6r man hvar",
            "start": 149,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "efter studie vid konstakademien \u00e5r 1885 86 vistas han \u00e5r 1886 95 p\u00e5 studieresa i tyskland frankrike och amerika d\u00e4runder i fyra \u00e5r elev till bonnat vid ecole des beaux arts i paris",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "eriksson endast 20 vara gammal blef student s\u00f6r en vara sedan och bedres nu f\u00f6rbereda studie s\u00f6r juridisk examen",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "denna inr\u00e4ttning hvilkas afsigt vara att bereda en gynsammaste yttre vilkor f\u00f6r studie i f\u00f6rening med prisbillighet hafva ocks\u00e5 uppn\u00e5 sig syfte",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "tj\u00e4nstledighet f\u00f6r idka af studie ha bevilja folkskoll\u00e4rare p envall h\u00e4rst\u00e4des till innevarande l\u00e4se\u00e5r slut",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "nes f\u00f6rstr\u00f6elsel\u00e4sning som b\u00f6ra sk\u00e4nka de en helsosam och v\u00e4l unna vederqvickelse icke s\u00e4llan medf\u00f6ra en ganska menlig inverkan s\u00e5 v\u00e4l p\u00e5 de arbetsf\u00f6rm\u00e5ga i studie som p\u00e5 de sund utveckling till kropp och sj\u00e4l bero dels p\u00e5 att n\u00f6jesl\u00e4sning drifves till \u00f6fverm\u00e5tt dels p\u00e5 densamma ol\u00e4mplig beskaffenhet",
            "start": 156,
            "end": 164
        },
        {
            "text": "lektor bergman ha f\u00f6r afsigt att f\u00f6r arkeologisk och epr\u00e5kvetenskapliga studie utstr\u00e4cka f\u00e4rd till grekland",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "f\u00f6da 3 januari 1826 p\u00e5 gotland g\u00e5 han den l\u00e4ra v\u00e4g och skola d\u00e4rest han icke i ung \u00e5r i upsala f\u00e5 sig f\u00f6rst\u00e5nd omt\u00f6cknadt af delvis f\u00f6r mycket l\u00e4sande g\u00e5 l\u00e5ng p\u00e5 den l\u00e4ra bana utrusta som han vara med en hvad man kalla god hufvud s\u00e4rskildt ligga han h\u00e5g och fallenhet mycket \u00e5t spr\u00e5klig studie och i sig redig stund kunna han ocks\u00e5 visa prof d\u00e4rp\u00e5",
            "start": 286,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "scenisk konstn\u00e4r som icke p\u00e5 f\u00f6rhand noga instudera hvarje replik hvarje r\u00f6relse och dus styrka skola ligga just i den att hon f\u00f6rst\u00e5 att anv\u00e4nda sig f\u00f6rbereda studie s\u00e5 att de g\u00f6ra intryck af fullkomlig natur af en \u00f6gonblicklig ingifvelse och k\u00e4nsla",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "han akademisk studie i upsala hvarest hail \u00e5tnjuta f\u00f6rm\u00e5n af en f\u00f6rtrolig och l\u00e4rorik umg\u00e4nge med erik gustaf geijer jemte utm\u00e4rka undervisning af bland andra han j\u00e4rta",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en gemensam studie visa sig s\u00e5lunda gynna ing\u00e5ende af \u00e4ktenskap emedan vara som 29 procent mot procent",
            "start": 11,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "eftsr att 1853 hafva afsluta bina teknisk studie erh\u00e5lla han genom grefve a von rosen anst\u00e4llning vid sverige f\u00f6rsta stor jernv\u00e4gsbyggnad eller k\u00f6ping",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "efter utm\u00e4rka studie vid polyteknisk h\u00f6gskola ha han ta examen med h\u00f6g betyg och v\u00e4lja att blifva grufingeni\u00f6r",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00f6r fr\u00e4mja af pasteur studie \u00f6fver vattuskr\u00e4ck bilda i paris en institut pasteur hvartill bidrag fr\u00e5n all civilisera land infl\u00f6to",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "prostvigts utan f\u00f6reg\u00e5 studie i upsala resa han upp till lapp i gellivare",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "efter studie vid allm\u00e4n l\u00e4roverk och upsala universitet afl\u00e4gga han d\u00e4rst\u00e4des juris kandidatexamen den 29 ja",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "de alldeles utm\u00e4rkt och d\u00e5 \u00e4fven grefvinna vara musikalisk och grefve till sig k\u00e4nsla och sig sympati s\u00e5 afl\u00f6sa n\u00e4stan dagligen studie och promenad af b\u00e5de vokal och instrumentalmusik ofta s\u00e5 vacker och s\u00e5 vexla att den kunna med sk\u00e4l f\u00e5 namn af konsert",
            "start": 127,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "vara en ren af m\u00e4sterlig studie enkel sann r\u00f6ra en studie som visa hvad holmqvist kunna ha blifvit \u00f6rn han p\u00e4 allvar egna sig \u00e5t den fin komedi",
            "start": 24,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "blef dock icke l\u00e4nge verksam som akademisk l\u00e4rare utan egna en f\u00f6lja tio \u00e5r \u00e5t forts\u00e4tta studie och vetenskaplig resa",
            "start": 88,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "etter genomg\u00e5 milit\u00e4r studie beordra g fr\u00e5n b\u00f6rjan nf 1862 till tjenstg\u00f6ring i generalstab och utn\u00e4mndos 1872 till chef f\u00f6r densamma",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "han \u00e5tf\u00f6lja nu som krigskorre spondent en infanteriregemente delta i all marsch och strid lefde soldat lif dela han mat och m\u00f6da och g\u00f6ra derunder noggrann studie \u00f6rn f\u00e4l tufvet under krig studie som han f\u00e5 tillf\u00e4lle att yt terligare och i \u00e4n vidstr\u00e4ckt m\u00e5n fullf\u00f6lja d\u00e5 han sedermera attacherades som fr\u00e4mmande officer vid general erenchs stab",
            "start": 155,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "college mer \u00e4n tre \u00e5r men efter en tre kunna han forts\u00e4tta sig studie i ptivatlogis i oxford eller utanf\u00f6r oxford och beh\u00f6fva blott visa sig n\u00e4r han \u00f6nska afl\u00e4gga en examen och betala en f\u00f6reskrifna afgift",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ta han efter 6 \u00e5r grundlig studie grad 1748 och t\u00e4nka s\u00e5 g\u00e5 l\u00e4karev\u00e4gen om ej b\u00e5de far och mor absolut l\u00e4gga sig emot s\u00e5n framtidsplan",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "rydberg m\u00e5ste \u00e5ter gifva sig ut p\u00e4 kon ditioner och sl\u00e5 sig derunder p\u00e4 matematisk studie i afsigt att egna sig \u00e5t ingeni\u00f6rsfacket",
            "start": 82,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "studentexamen och en tid akademisk studie i hemland resa hr sch\u00f6ld ut till den bekant l\u00e4roanstalt augustana college och blef d\u00e4r prest hvarefter han anst\u00e4ldes som pastor i en amerikansk evangelisk luthersk f\u00f6rsamling hvilken f\u00f6rn\u00e4mlig best\u00e5 af landsman",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "studentexamen 1851 forts\u00e4tta han n\u00e5gon \u00e5r studie vid upsala universitet och ta 1853 kansliexamen",
            "start": 41,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "en ung och rik amerikan g\u00f6ra sig f\u00f6rsta studie i paris nattetid",
            "start": 39,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "vederb\u00f6rande studie anst\u00e4ldes af ransom efter med behring enhetlig plan",
            "start": 12,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "pontus sj\u00f6str\u00f6m ha sl\u00e5 studie ur h\u00e5g och g\u00e5 in i tullverk och tj\u00e4nstg\u00f6ra n h\u00f6g uppe i en af norrland sj\u00f6stad",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "s\u00e5som en f\u00f6rel\u00f6pare till en i n\u00e5gon af en n\u00e4ra h\u00e4fte inflyta studie \u00f6fver anatole france af georg nordensvan meddela h\u00e4r en samling citat ur den genialisk f\u00f6rfattare arbete",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "f\u00f6r studie af pr\u00e4ssf\u00f6rh\u00e5llandena i norge danmark och tyskland redaktionssekreterare i n kristianstadsbladet k",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 nu raflt undan med den ung medicinare studie och han flref regelbunden mycket hugnesam bref till marie",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "denna framg\u00e5ng vara en resultat lika mycket af tr\u00e4gen studie eom af beg\u00e5fning",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ni v\u00e4lkomna till universitet f\u00f6r denna termin vilja jag inte s\u00e5som en annan af jag embetsbr\u00f6der g\u00f6ra uppmana ni till en skarp forcera af studie n\u00e5gon som i jag tanke vara b\u00e5de on\u00f6dig och skadlig",
            "start": 136,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "finland statsr\u00e4tt betr\u00e4ffa ha bergelund egna denna grundlig studie hvilka han \u00e4fven bland annan vara i tillf\u00e4lle att tillgodog\u00f6ra sig d\u00e5 han erh\u00e5lla uppdrag att afr\u00e4tta senat utl\u00e5tande i kodifikationsfr\u00e5gan en utl\u00e5tande som genom sig sakrikhet st\u00e4dse skola inta en betydelsofullt rum bland do aktstycke sorn ha till uppgift att h\u00e4fda land f\u00f6rfattningsenlig r\u00e4tt",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "bobert geete afsluta sig underh\u00e5lla studie bland spr\u00e5k n\u00e4ssla och kardborre",
            "start": 35,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "h\u00e4lsa landsman en ny arbets\u00e5r och framg\u00e5ng i studie utbringa en fyrfat",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "vistas utrikes f\u00f6r studie till omkring slut af november",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "till filosofie magister i helsingfors och under \u00e5r 1861 62 vistas i tyskland f\u00f6r astronomisk studie afl\u00e4gga han licentiatexamen och begat sig till pulkova f\u00f6r att tj\u00e4nstg\u00f6ra vid d\u00e4rvarande astronomisk observatorium",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vetenskap skola vara han specialitet och dervidlag vara han ansvar s\u00e5 mycket stor som han p\u00e5 vid omr\u00e5de vara den enda l\u00e4kare som sitta inne med mera djupg\u00e5ende studie och praktik",
            "start": 159,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "efter studie i stockholm bi han 1879 student i upsala afl\u00e4gga 1886 medicine kandidatexamen och 1895 medicine licentiatexamen",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "lemn\u00e4s de som b\u00f6rja sig studie efter gammal stadga att \u00e4nnu en par \u00e5r efter den upph\u00e4fvande afl\u00e4gga examen enligt densamma",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "klubb uppgift \u00e4ro att studera en skandinavisk land historia spr\u00e5k och literatur att v\u00e4cka intresse f\u00f6r denna studie vid universitet samt att \u00e5stadkomma en n\u00e4ra sammanslutuiug och broderlig samverkan mellan skandinav vid universitet",
            "start": 108,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "sjelf vara nu 53 \u00e5r gammal och han anv\u00e4nda sig fritid antingen i familj sk\u00f6te eller med studie af newyorks historia som han sjelf skola skrifva",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "vara tyv\u00e4rr icke bakteriolog i annan fall skola jag nog kunna g\u00f6ra v\u00e4rdefull studie under jag resa",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "en ung man f\u00f6r n\u00e4rvara anst\u00e4ld i stor kombinera m\u00e4klare \u00e5ngb\u00e5t kola och speditionsaff\u00e4r sedan l5 \u00e5r tillbaka och som derunder ha tillf\u00e4lle under energisk ledning g\u00f6ra omfatta studie \u00f6nska f\u00f6r vinna af stor inkomst g\u00f6ra ombyte af passande plats",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "weibull f\u00f6r historisk studie i k\u00f6benhavn och kristiania samt fr\u00e5n k\u00f6benhavn cand",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "till aflij\u00e4lpande af oskick finna han n\u00f6dight at dhe professores som inspec \u00f6fwer landskap hafwa h\u00e4r effter hwar sig landskap een g\u00e5ngh om termin tillhopa kalla och granneligen hoos dhe ildhste och procurator af lnvarie landskap sig f\u00f6rfr\u00e5ga huru hwar och enil d\u00e4ruti sigh f\u00f6rh\u00e5lla och hwad studie lian traeterar \u00f6rn dhe ung hafwa prseceptores eller intet",
            "start": 290,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "2 mars \u00e5 karolinska institut en af han utgifven afhandling n\u00e5gon r\u00e4ttskemisk studie 46",
            "start": 76,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "de \u00e4ro barn af den f\u00f6r sig vacker tenor bekant och alltid mycket uppburen s\u00e5ngare hafgren och \u00e4ro sedan fyra \u00e5r tillbaka bosatt i frankfurt a m f\u00f6r idka af musikalisk studie de de bedrifva med god framg\u00e5ng",
            "start": 166,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "af bergstr\u00f6m ha vi en hel liten studie vintermotiv fr\u00e5n meudon i parisnej den frisk och k\u00e4nslig skildradt",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "ningskurs vid universitet inskr\u00e4nka till s qan en inr\u00e4tta s\u00e5som en full sj\u00e4lfst\u00e4ndig \u00e4fven om andra \u00e4mne komrno vi \u00e5 examen obligatorisk f\u00f6r de som efter full tm fals och den s\u00e4ga sig sj\u00e4lft att borda akademisk studie \u00e4mna intr\u00e4da i i praktisk pr\u00e4sterlig tj\u00e4nstg\u00f6ring han uttala en troende 7 o att dimissionsexamen m\u00e5 medf\u00f6ra och nykterhetsy\u00e4nnernas tacksamhet h\u00f6rigbet att afl\u00e4gga den ny f\u00f6r att ban lyssna till vi underd\u00e5 niga anh\u00e5llan att han m\u00e5 afskaffa maker bot mot i den anst\u00f6tlig bruk att d\u00f6pa pansar kunna prof",
            "start": 210,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "i sig studie och beg\u00e5fva en klar hufvud ha han m\u00e4nsklig att d\u00f6ma kunna verka en god lifsg\u00e4rning \u00f6rn tid d\u00e4rtill f\u00f6runna han",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "enligt hvad ans\u00f6kningshandling gifva vid hand ha kyrkoherde dalin f\u00f6r afsigt att under innevarande sommar dels i berlin idka studie betr\u00e4ffande sj\u00e4lav\u00e5rd dels i wurtemberg taga k\u00e4nnedom \u00f6rn den luthersk f\u00f6rsamlings gestaltning i en trakt der s\u00e5n man sorn en bengel en roos m fl",
            "start": 124,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rfattareverksamhet dels \u00f6fvers\u00e4ttning dels sjelfst\u00e4ndig arbete vara s\u00e5 rik att ingen kunna undg\u00e5 att f\u00f6rv\u00e5na der\u00f6fver synnerlig \u00f6rn man bet\u00e4nka att han tid dock r\u00e4cka till \u00e4fven f\u00f6r forts\u00e4tta grundlig och omfatta studie i en b\u00e5da vetenskap hvar\u00e5t han egna sig ungdom semitisk spr\u00e5k och teologi samt f\u00f6r tillegnande af en vidstr\u00e4ckt allm\u00e4nbildning",
            "start": 218,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "ileseunderst\u00f6d f\u00f6r studie i b ergs hand teri gen",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "d\u00e5 de gingo hem arm i arm ber\u00e4tta armand sermet huru lian vara n\u00e4ra att f\u00f6rtvifla d\u00e5 han befinna sig i s\u00e5 stor n\u00f6d att han hvarken kunna forts\u00e4tta sig studie eller ens stilla sig gnaga hunger",
            "start": 150,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "utanf\u00f6r ehemat kr\u00e4ivas imellertid liten f\u00f6rkunskaper \u00e4n f\u00f6r intr\u00e4de vid denna institut oell l\u00e4rotid vara f\u00f6rkorta hvartill komma att \u00e4mne \u00e4ro valfri s\u00e5 att den st\u00e5 en by fri att inskr\u00e4nka sig studie tili en \u00e4mne han beb\u00f6fver",
            "start": 191,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "nu veta vi mycket v\u00e4l s\u00e4rskildt genom pawlows en rysk l\u00e4ra noggrann och snillrik studie i denna \u00e4mne att alkohol lika liten som hvarje annan f\u00f6r den naturlig \u00e4mnesoms\u00e4ttning fr\u00e4mmande \u00e4mne eger f\u00f6rm\u00e5ga att framlocka n\u00e5gon magsaft eller p\u00e5 annan s\u00e4tt underl\u00e4tta mat sm\u00e4ltning och befordran in i saft",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en studie af hellen lindgren med bild fr\u00e4n fr\u00f6ken lagerl\u00f6f hem samt en f\u00f6r idun s\u00e4rskildt utf\u00f6rdt v\u00e4llyckadt",
            "start": 2,
            "end": 10
        },
        {
            "text": "under en ruudresa till landsortsstad i england och skotland medarbetare i aftonbladet thore blanche f\u00f6r en resa till \u00f6sterrike ungern och redaktionssekreterare i b\u00f6rstidning gunnar ha gers tolpe f\u00f6r handel journalistisk studie i hamburg lubeck ocb billin",
            "start": 219,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "af bakteriologisk och medicinsk studie i berlin tv\u00e5 m\u00e5nad tj\u00e4nstledighet fr\u00e5n den 15 denna b\u00e4ra f\u00f6rordna med",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "i \u00e4rkefiende som i dag utkomma ha harold gote ytterlig infria en redan gifna l\u00f6fte ty denna dramatisk studie f\u00e5 betrakta som en i den hel r\u00e4tt mogen och dugtig arbete",
            "start": 101,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "han sig \u00e5t juridisk studie och blef juris utriusque kandidat 1881",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "han aliade studentexamen 1879 och inskrefs vid lund universitet men afbryta snar studie en\u00e4r fadrens d\u00f6dsfall kasta \u00f6fver han sk\u00f6tande af en r\u00e4tt vidlyftig ekonomi",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "nyligen i offentlig uppdrag fullborda en resa till utland f\u00f6r studie r\u00f6rande torfva tillgodog\u00f6rande tor br\u00e4nsle f\u00f6r aktiebolag granefors koppar oell messingsverk stafsj\u00f6 toiffabrik och tyringe torffabrik ingifvit en skrifvelse af f\u00f6lja inneh\u00e5ll",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "mycket begifven p\u00e5 l\u00e4sning anv\u00e4nda palm all sig ledig stund till studie och b\u00f6rja d\u00e5 han ekonomisk st\u00e4llning den till\u00e5ta att samla 3ig en bibliotek",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "\u00f6rn dag vara ifrig sysselsatt med teologisk och historisk studie och f\u00f6ijer samtidig med uppm\u00e4rksamhet icke blott den armenisk fr\u00e5ga utveckling utan \u00e4fven all andra politisk tilldragelse af stor vikt",
            "start": 57,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "lar och sjunga prinsessa en stund klocka 9 inta t\u00e9 n\u00e5gon s\u00e4rskile sup\u00e9 f\u00f6rekomma ej i hvardagslag och vid vara all tyst i arfi furste palats undantagandes en qv\u00e4ll d\u00e5 den ung par g\u00e5 p\u00e5 tea tern en eller tv\u00e5 g\u00e5ng i vecka flere ung studerande vid vi uni versil et hafva prins carl att tacka f\u00f6r att de kunna forts\u00e4tta sig studie den ung furstepar ha dessutom i sig tjenst en s\u00e4rskild allmoseutdelerska en gammal dam som motta ans\u00f6kning af beh\u00f6fva och der den ej vara fr\u00e5ga om stor penningebelopp p\u00e5 egen bev\u00e5g lemna hjelp \u00e5 furstepar v\u00e4gnar",
            "start": 319,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "en \u00e4f han f\u00f6rsta \u00e5tg\u00e4rd vara vid att skicka 50 utm\u00e4rkt beg\u00e4fvade ung japanes till europeisk universitet p\u00e4 den en l\u00e4nge fram efter full\u00e4nda studie skola kunna verka som l\u00e4rare i sig f\u00e4dernesland",
            "start": 139,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "t\u00f6rsta efter vetande vara \u00e4regirig och ha bedrifvit sig studie s\u00e5 ifrig att han helsa derigenom blifvit n\u00e5got angripa hvarf\u00f6r lian f\u00f6r\u00e4lder best\u00e4mdt p\u00e5yrka att han skola unna sig n\u00e5gon hvila innan han intr\u00e4da i parisadvokaternas st\u00e5nd",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "nu till de en skrifvelse i hvilken han be de undervisa han i den kinesisk vishet och d\u00e4rmed b\u00f6rja k\u00e4jsaren studie som utan afbrott fortgingo till ban gifterm\u00e5l den vilja s\u00e4ga till han femtonde lefnads\u00e5r",
            "start": 106,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "sjuklighet fr\u00e5n sig befattning vid l\u00e4roverk och ha sedan dess vara bosatt p\u00e5 sig gammal f\u00e4dernehem d\u00e4r han allt till sig sen \u00e5lderdom ifrig idka studie och l\u00f6fde bland sig bok en egen v\u00e4rld ober\u00f6rd af den yttre v\u00e4rld larm erch gny",
            "start": 144,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "d\u00e5 familj ung medlem h\u00f6ra s\u00e5dait fr\u00e5n en gammal l\u00e4pp f\u00f6ra de tankeg\u00e5ng in i samma sfer den m\u00e5 genotn studie och genom god l\u00e4rare tal hafva vara huru upph\u00f6ja som g\u00e4rna ja ytterst l\u00e4tt i\u00e5r deu tank rotf\u00e4ste hos ungdom att en h\u00f6g id\u00e9 som genom bok och fr\u00e5n kateder f\u00f6rkunna endast framst\u00e4lla d\u00e4r l\u00f6r synas skulle och att man ej ens b\u00f6ra str\u00e4fva att f\u00f6rverkliga de",
            "start": 100,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llning i den helhet vara riktig imposant och ge en b\u00e5de f\u00f6r k\u00e4nnare och icke k\u00e4nnare p\u00e5 denna omr\u00e5de v\u00e4lkommen tillf\u00e4lle till studie som kunna blifva f\u00f6r land h\u00e4stkultur fruktbringande",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "quennerstedt relererade en af handling af wallengren med titel studie \u00f6fver ciliata infusorier",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "fort g\u00e5 den emellertid inte med studie f\u00f6r per johan",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "nog m\u00e5ngen l\u00e4rjunge som under sommar h\u00e4rlig tid m\u00e5ste tillbringa flera timme dagligen vid bok bitter \u00e5ngra att han ej bra sk\u00f6ta sig studie under en l\u00e5ng ocb dyster vinterqv\u00e4llarne andra hvilka blifva qvarsjttare eller g\u00e5 miste om god betyg premie m m t\u00e4nka nog med samma gr\u00e4 melse p\u00e5 sig f\u00f6rsumlighet",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "och tw\u00e4 ars wistande wid lund universitet \u00f6fwergaf han studie saint ta syra p\u00e4 en segelfartyg med hwilket han som matros f\u00f6reta l\u00e4nglur",
            "start": 54,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ej all l\u00e4rjunge ha r\u00e5d att forts\u00e4tta sig boklig studie men gud ha s\u00e5 anordn t att h\u00e4r i lifvet finna en bok af hvilken man kunna l\u00e4ra mycket n\u00e4mligen natur bok hvilken inneh\u00e5lla s\u00e5 m\u00e5nga bokst\u00e4fver att ingen kunna hinna l\u00e4sa de all",
            "start": 47,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "i morgon onsdag 12 f\u00f6rs\u00e4lja \u00e5 stad auktionskammare en samling tafla och studie af n\u00e5gon ung konstn\u00e4r",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig \u00e4beropade swaranden en flrifwelse af ungef\u00e4r f\u00f6ljande inneh\u00e5lla motiv till han f\u00f6rbrytelse ha warit en till den yttre spets drifwet penningbekymmer alstradt deraf att han allt sedan w\u00e4ren 1889 d\u00e4 han egna sig \u00e4ta bergshandtering wid studie i denna wetenflap s\u00e4w\u00e4l teoretifla wid twenne af rike bergsflolor som ock praklifla i specialhandterin gar inom yrke s\u00e4 god som uteflutande wari h\u00e4nwijad \u00e4ta en medel han af w\u00e4nner och kamrat kunna upp en\u00e4r han under denna vara tills dato fr\u00e4n sig f\u00e4dernehem bekomma i tw\u00e4 post 130 kr",
            "start": 240,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "denna tillst\u00e5nd vara s\u00e5 f\u00e4ngsla att jag f\u00f6r att f\u00e5 njuta deraf sm\u00e5ningom \u00f6fvergaf jag vanlig syssels\u00e4ttning f\u00f6rsumma jag studie s\u00e4llan g\u00e5 ut och skapa en atmosfer af ensamhet omkring jag",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "herr alm s\u00e4 heta kandidat war ute och sporta s\u00f6r att rekreera sig liten est studie han ha nytz tentera i fysik s\u00e4ga han och ha hast en styf g\u00f6ra",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "15 denna f\u00f6r teologisk studie idkande vid universitet",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare p\u00e5peka n\u00e4mligen fara f\u00f6r all slag sjuk att l\u00e5ta behandla sig med massage af i l\u00e4karekonsten okunnig person d\u00e5 denna behandling icke vara f\u00f6reskrifven och i detalj anordna af l\u00e4kare den finna nu i vi land s\u00e4ga han en massa sjuksk\u00f6tare sjuksk\u00f6terska och vaktm\u00e4stare mass\u00f6r och mass\u00f6s som v\u00e4l kunna ha fingerf\u00e4rdighet nog i att gifva massage men som sakna tillr\u00e4cklig studie och erfarenhet f\u00f6r att kunna bed\u00f6ma hvar och huru massage skola i hvarje fall p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt gifvas \u00e4fven \u00f6rn denna behandling vid fall ifr\u00e5ga kunna vara till nytta",
            "start": 375,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "h\u00e4r en exempel en studerande komma upp till stockholm f\u00f6r att b\u00f6rja sig studie festa om p\u00e5 qv\u00e4ll bi berusa hamna p\u00e5 en dylik st\u00e4lle och komma derifr\u00e5n f\u00f6rst efter en par dygn f\u00f6rlopp efter att hel tid mer eller f\u00f6ga lia sp\u00e4d p\u00e5 rus s\u00e5 att han vara i omt\u00f6cknadt tillst\u00e5nd",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "sorn genomg\u00e5 7 klass i h\u00f6g elementarskola f\u00f6r flicka oeh derefter i 16 m\u00e5nad forts\u00e4tta sig studie en v\u00e4lk\u00e4nd pension i hannover s\u00e4ker piats",
            "start": 90,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "musikalisk studie vid leipzigs univer sitet och konservatorium under 3 \u00e5r s\u00e4rskildt komposition och pianospel under jadassohn",
            "start": 10,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "f\u00f6r geologisk och geografisk studie i gr\u00f6nland v\u00e4nta n\u00e4mligen att f\u00e5 k\u00e4nnedom \u00f6rn resultat d\u00e4raf f\u00f6r att kunna publicera sig faunte groenlandiae",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "deraf dra den slutsats att somlig landsh\u00f6feingeembeten gilla och gynna slipprighet och cynism och tycka \u00f6rn att f\u00f6rdjupa sig i studie af qvinlig form vid eller punschglas s\u00e5 att man v\u00e4l knapp ha anledning att fr\u00e5n hvarken offentlig eller enskildt h\u00e5ll efva denna myndighet besk piller till",
            "start": 126,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "nation som studera teologi samt \u00e4fven visa h\u00e5g f\u00f6r botanik och gr\u00f6nwalls 1 ruin f\u00f6r f\u00f6da i dal g\u00e4rna bondeson och han vederlike \u00e4fven till torpare ryttare och soldatson hallstr\u00f6m 1 rum f\u00f6r af gotland nation mellan 18 och 25 \u00e5r \u00e5lder hedman 1 ram f\u00f6r n\u00e5gon af stiftarinnans anh\u00f6rig af kindmanska sl\u00e4gt den der vara skicklig finna att \u00f6fva akademisk studie hellviks 2 rum f\u00f6r beh\u00f6fva af \u00f6stg\u00f6ta nation helmfeldts 6 ram deraf tv\u00e5 f\u00f6r medell\u00f6s fr\u00e4lse sl\u00e4gting p\u00e5 f\u00e4ltmarskalk sida en f\u00f6r medell\u00f6s fr\u00e4lse och en f\u00f6r medell\u00f6s ofr\u00e4lse sl\u00e4gting p\u00e5 f\u00e4ltmarskalkinna sida samt en f\u00f6r medell\u00f6s ofr\u00e4lse utom sl\u00e4gt hollanders 1 ram f\u00f6r f\u00f6rtjent oell beh\u00f6fva af vestg\u00f6ta nation holsts 1 rum f\u00f6r fattig flitig och sedlig af gestr",
            "start": 347,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "n kunna meddela att system vara en studie efter m\u00f6nster fr\u00e5n ungarn d\u00e4r kavalleriinspekt\u00f6r br\u00e5kenhielm sj\u00e4lf studera f\u00f6rtr\u00e4fflig verkning",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare sorn g\u00f6ra sig f\u00f6rsta l\u00e4rosp\u00e5n i trondhjem och sedermera stude rat i k\u00f6penhamn berlin och paris med den framg\u00e5ng att han f\u00f6rv\u00e4rfvat tre medalj hvaribland stor guldmedalj \u00e5r 1881 i paris der han i flera \u00e5r vara bosatt ha i denna omf\u00e5ngsrik arbete framl\u00e4gga frukt af sig m\u00e5ng\u00e5rig studie och erfarenhet inom yrke",
            "start": 287,
            "end": 295
        },
        {
            "text": "wien vetenskapsakademi b\u00e4ra bilda en kommitt\u00e9 som ha till uppgift att studera fr\u00e5ga samt ha \u00e4fven bevilja stor summa till studie ang\u00e5ende denna ny f\u00f6reteelse inom vetenskap",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "ej full en fj\u00e4rdedel ha utsikt att fullborda sig studie alldeles skuldfri",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "sundberg studie om stadsplan d\u00e4r redog\u00f6ra f\u00f6r olik tid och olik land fordran p\u00e5 anordning af en stad och den \u00f6ppen plats",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vara under sig studie f\u00f6r \u00e4fven upptagen af amaruensg\u00f6ron il",
            "start": 14,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "hr holm f\u00f6revisa tv\u00e5 tor sverige ny trilobitarter med anledning hvaraf hr schmidt lemna n\u00e5gon meddelande om sig jemf\u00f6ra studie \u00f6fver trilobitfannan p\u00e5 \u00f6mse sida \u00f6stersj\u00f6n",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "\u00e5r \u00e5lder ha han redan fullborda sig klassisk studie och erh\u00e5lla sig studentdiplom med utm\u00e4rkelse",
            "start": 44,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "yngling om den bi du lott att \u00e5t studie du egen vinna en ymnig kunskapsm\u00e5tt f\u00f6r att r\u00e4tt och sanning h\u00e4gna vara vid bok flitig trogen nen bes\u00f6k ej krog i vara du i en handtverk l\u00e4rd st\u00e5 du s\u00e5som smed vid h\u00e4rd lycka till",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "673 afgingo till annan l\u00e4roverk seminarium folkskola 216 till enskild studie eller enskildt l\u00e4roverk 154 till teknisk l\u00e4roverk 106 till landtbruksl\u00e4roverk eller landtbruk 203 till bruk eller handtverksr\u00f6relse 552 till handel eller handelsinstitut 81 till sj\u00f6mansyrke 61 till civil tjenstemannabanor 21 till milit\u00e4ryrke 1 till apotekareyrket 13 till andra lefnadsbanor och 370 utan best\u00e4md uppgift",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "man af en b\u00e5da handelsstipendiater som af regering utse f\u00f6r att i vi \u00f6stra grannland arbeta f\u00f6r afs\u00e4ttning utaf svensk artikel hr henning stark befinna sig i stockholm f\u00f6r att dels genom arbete \u00e5 exportf\u00f6rening byr\u00e5 dels genom studie \u00e5 utst\u00e4llning f\u00f6rbereda sig f\u00f6r sig ny v\u00e4rf",
            "start": 226,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "de som p\u00e5st\u00e5 att anslag till upsala universitetsbibliotek kunna vara liten \u00e4n till riksbibliotek vilja ban erinra derom att den f\u00f6rstn\u00e4mnd vara n\u00f6dsakadt att ligga inne med speciell bibliotek \u00e4fven f\u00f6r naturvetenskaplig studie n\u00e5gon som den sen kunna underl\u00e5ta derf\u00f6r att i stockholm finna s\u00e4rskild institution f\u00f6rse med dylik bibliotek",
            "start": 219,
            "end": 227
        },
        {
            "text": "en bilda utl\u00e5nding 27 \u00e5r som f\u00f6r studie idkande komma att vistas i stockholm \u00f6nska inackordering 1 treflig familj",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "och f\u00f6ljdrikare kanske \u00e4n p\u00e5 n\u00e5gon annan ort i vi land den tid l\u00e4ra studie och ganska mycket af hvad vi veta om vi samh\u00e4lle och vi kyrka under medeltid hafva vi f\u00e5 af den som blef skrifvet i vadstena kloster hvilket s\u00e5ledes vara en vigtig h\u00e4rd f\u00f6r den svensk kulturutveckling",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "hafsstation afse som bekant ej blott att fr\u00e4mja ren vetenskaplig studie och utvidga vi kunskap om den organisk verld utan \u00e4fven att tjena som uppfostringsanstalt f\u00f6r ung zoolog och l\u00e4rare i naturvetenskap vid allm\u00e4n l\u00e4roverk",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "nordenson f\u00f6rklara sig vara pessimist endast i fr\u00e5ga \u00f6rn kultur men eljest optimist biskop yttra efter slutad diskussion att han s\u00e5som f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r \u00f6fverl\u00e4ggning inom prests\u00e4llskap i allm\u00e4nhet s\u00f6ka undvika dogmatisk fr\u00e5ga emedan de behandling m\u00e5ste f\u00f6ruts\u00e4tta djup studie och dessutom vara f\u00f6ga fruktb\u00e4rande f\u00f6r prest verksamhet inom f\u00f6rsamling",
            "start": 263,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "1879 och student sedan 1896 hvarf\u00f6r han p\u00e5 enast\u00e5ende kort tid af sluta sig studie f\u00f6r dimissionsexamen",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "fr\u00f6ken haij ha g\u00f6ra sig studie under en par \u00e5r tid vid konservatorium i paris och under en s\u00e5 ypperlig ledning som henry bertholiers",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "numera \u00e4ro pligtig att meddela r\u00f6rande en afg\u00e5ng tillt\u00e4nkt lefnadskallelser hafva vi s\u00f6ka uppg\u00f6ra eli liten statistik h\u00e4r\u00f6fver i hvilka vi uppta f\u00f6lja kategori universitetsstudie teknisk studie milit\u00e4ryrke annan stats s\u00e5n till hvilken mogenhetsexamen gifver kompetens praktisk bana och slutligen en fall f\u00f6r hvilka uppgift s\u00e4lln\u00e4s",
            "start": 186,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "ida af s\u00e5gfil studie i vi land torde vara skal att uppm\u00e4rksamma och om m\u00f6jlig f\u00f6r framtid motarbeta skrifves till aftonbladet",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "intr\u00e4desafgift f\u00f6r bes\u00f6kande p\u00e5 utst\u00e4llning vara satt till 50 pfennige blott en dag i vecka komma den att p\u00e5 f\u00f6rmiddag h\u00f6ja till dubbel belopp f\u00f6r att s\u00e5n person hvilka i och f\u00f6r studie bes\u00f6ka utst\u00e4llning skola vara mera ost\u00f6rd",
            "start": 178,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "han a ritschls l\u00e4rjunge och han studie h\u00e4r \u00e4ng\u00f6 en afg\u00f6ra betydelse f\u00f6r han framtida verksamhet",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "blef handtverkare sl\u00e5 sig ut p\u00e5 studie eller f\u00f6rv\u00e4rfvade en herreg\u00e5rd med en ord tr\u00e4 utom den egentlig bondest\u00e5nd kunna af persson blifva pettersson och denna f\u00f6r\u00e4ndring vara d\u00e5 s\u00e5 genomgripande att den alldeles uppsluka f\u00f6rnamn",
            "start": 31,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "herved trolle vara eljes en beg\u00e5fva och f\u00f6r mycket intressered man en liflig historisk sinne odla han s\u00e4rskildt genom studie i personalhistoria och memoarliteratur han ha ocks\u00e5 g\u00f6ra omfatta resa i utland",
            "start": 117,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "han sig studie och l\u00e5ta v\u00e4rfva sig till gardist d\u00e4rmed vara han olycksv\u00e4g betr\u00e4da",
            "start": 7,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "afg\u00e5ngsexamen vid s\u00e5ra allm\u00e4n l\u00e4rov\u00e4rk \u00f6fver all p\u00e5g\u00e5 f\u00f6rtj\u00e4na den s\u00e4rskildt p\u00e5peka till hvilken stor nytta studiehandbok kunna vara f\u00f6r en abiturient som i h\u00f6st \u00e4mna forts\u00e4tta sig studie vid universitet i den de med den tillhj\u00e4lp kunna i tid planl\u00e4gga denna studie och \u00e4fven i m\u00e5nga fall g\u00f6ra undan \u00e5tskillig redan under sommarferie",
            "start": 258,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "sluta sig studie d\u00e4r voro universitet i yale howard eller princeton inte god nog f\u00f6r ho nom",
            "start": 9,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "till en ledig stipendiirum ur bohmanska testamentsfond till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r meddell\u00f6s studerande ega hugad s\u00f6kande att innan den 10 n\u00e4sta december till underteckna aflemna till direktion f\u00f6r n\u00e4mna fond st\u00e4lla ans\u00f6kning \u00e5tf\u00f6lja af a prestbevis om s\u00f6kande \u00e5lder och f\u00f6r\u00e4lder samt \u00f6rn s\u00e5 v\u00e4l s\u00f6kande som f\u00f6r\u00e4ldrarnes meddell\u00f6shet samt b intyg fr\u00e5n vederb\u00f6ra l\u00e4roverk eller l\u00e4rare ang\u00e5ende s\u00f6kande kunskap flit och fallenhet f\u00f6r studie samt uppf\u00f6rande hvarf\u00f6rutom erinra att enligt fond reglemente f\u00f6r erh\u00e5lla af ifr\u00e5gavarande stipendium erfordra lo att vara son af f\u00f6r\u00e4lder som vara l\u00e5ng tid bosatt i vester\u00e5s eller der hafva stadig yrke att vara f\u00f6ga 12 \u00e5r gammal egna sig \u00e5t studie f\u00f6r de hafva utm\u00e4rkt fallenhet och deruti \u00e5dagal\u00e4gga flit samt hafva f\u00f6r sig \u00e5lder god kunskap och att kunna r\u00e4kna till meddell\u00f6s barn",
            "start": 668,
            "end": 676
        },
        {
            "text": "utgifvare ha ocks\u00e5 genom m\u00e5ng\u00e5rig studie sitta sig v\u00e4l in i sig \u00e4mne och redan f\u00f6rut l\u00e4mna prof p\u00e5 sig f\u00f6rm\u00e5ga att behandla den dels i uppsats som vara inf\u00f6ra i \u00e5tskillig tidskrift och dels i en bokarbete som utgafs f\u00f6r n\u00e5grajjj\u00e5r sedan och d\u00e5 sig mycket erk\u00e4nnande",
            "start": 33,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "f\u00f6r studie \u00e5 inrikes ort samt bevista af allm\u00e4n l\u00e4karem\u00f6tet lysekil fr\u00e5n den lie denna till den 8 september och vara kandidat carl a",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "jag herre vare den sagdt utan all smicker hvitgl\u00e4nsande ha sannerligen studentk\u00e5r i sig helhet st\u00e4dse sig f\u00f6r jag \u00f6ga och allvar i studie och sed ha visserligen icke s\u00e5som m\u00e5ngen i sig okunnighet f\u00f6rmena afta utan tillta",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "afl\u00e4gga af 11 under den att 10 h\u00e4lla p\u00e4 med studie f\u00f6r den samma 5 l\u00e4sa p\u00e4 dcn f\u00f6rbereda examen medikofilen",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "en dotter till kyrkvaktare tunstedt i falun ha enligt till f\u00f6ljd af \u00f6fveranstr\u00e4ngning i studie hon vara elev vid dervarande folkskolel\u00e4rarinneseminarium r\u00e5ka bli svagsint",
            "start": 87,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "hon kunna ej underl\u00e5ta att f\u00f6r fyrtionde g\u00e5ng lidelsefull p\u00e5minna han om hon tv\u00e5 studie reverie och melon som verkligen blifvit anta och p\u00e5 en offentlig utst\u00e4llning",
            "start": 80,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "1896 och inskrefs f\u00f6lja h\u00f6st vid upsala universitet der han idka studie f\u00f6r examen",
            "start": 64,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "till s\u00e5n framg\u00e5ng i studie vid hofvet att han inf\u00f6r konung nebukadneser ta den mycket lysa examen som blifvit f\u00e4gen vid denna d\u00e5tid praktfull hof",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "slutligen talar de som f\u00f6dts i h\u00e4ssj\u00f6 och egna sig \u00e5t studie upsala",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "phragm\u00e9n vid stockholm h\u00f6gskola k\u00e4nd som en ovanlig skarpsinnig matematiker ha emellertid efter grundlig studie och mycket arbete lyckas framst\u00e4lla 6n metod f\u00f6r proportionell val \u00e4gna att tillfredsst\u00e4lla all rimlig anspr\u00e5k",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "p smtih en mycket sp\u00e4nnande ber\u00e4ttelse vid ur minne och dagbok studie oell bild af haquin en ber\u00e4ttelseserie",
            "start": 62,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "f\u00f6r studie af pressf\u00f6rh\u00e5llandena i norge danmark och tyskland redaktionssekreterare i n kristianstadsbladet k",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "efter afl\u00e4gga studentexamen 1837 egna tion sig \u00e5t juridisk studie och inskrefs s\u00e5som auskultant i wasa hofr\u00e4tt 1841",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "sluta studie viel uppsala akademi ha han \u00e5r 1683 nitton \u00e5r gammal begifvit genom holland ill frankrike d\u00e4r han vistas \u00f6fver en \u00e5r sysselsatt med att utvidga sig matematisk kunskap",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "en stor samling studie i aqvarell fr\u00e5n italien och frankrike hvilka studie voro vid sammantr\u00e4de",
            "start": 15,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "i karlshamn a torsberg under n\u00e4sta h\u00f6sttermin f\u00f6r forts\u00e4tta studie vid teknisk skola i stockholm",
            "start": 59,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "han stiga upp p\u00e5 morgon ta en bad hvarannan dag dusch och hvarannan dag karbad tillbringa dag till stor del vid sig studie och g\u00e5 till s\u00e4ng precis p\u00e5 qv\u00e4ll",
            "start": 115,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "f\u00f6r studie i svensk gymnastik bes\u00f6ka i overhereren j bergmann och premierl\u00f6jtnanten vid dansk infanteri a vi stad",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "som b\u00f6rja sig studie efter gammal stadga att \u00e4nnu en par \u00e5r efter den upph\u00e4fvande afl\u00e4gga examen enligt densamma",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00f6r v\u00e4xtfysiognomiska studie i j\u00e4mtland och lappland studerande johan gunnar andersson f\u00f6r att vid koster\u00f6arna och kristinebergs zoologisk station i bohusl\u00e4n studera n\u00e4mda landskap ostracoder kandidat lear arwidsson f\u00f6r att vid sistn\u00e4md st\u00e4lle idka studie \u00f6fver viss grupp af polychfeta mask kandidat hjalmar borg f\u00f6r att i \u00e5ngermanland",
            "start": 21,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "dispositionsr\u00e4tt till droxviks fideikommiss upp vara af enkefru taube von block borttestamenteradt till ung son otto hvilken n idka studie i stockholm",
            "start": 131,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "kunna den vara fr\u00e5ga \u00f6rn n\u00e5gon parlamentarisk komit\u00e9 den vara v\u00e4l fast heiire mening att anslag skola lemn\u00e4s \u00e5t n\u00e5gon i \u00e4mne f\u00f6rut f\u00f6rfaren persoa f\u00f6r att han m\u00e5 i utland n\u00e4ra studera s\u00e5n inr\u00e4ttning ocb p\u00e5 grund af denna sig studie utarbeta f\u00f6rslag till best\u00e4mmelse r\u00f6rande en svensk s\u00e5n institution",
            "start": 224,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "komma att ta sig ut i till\u00e4mpning kunna ju ej s\u00e4ga p\u00e5 f\u00f6rhand men redan nu framst\u00e4lla sig ocks\u00e5 fr\u00e5ga om s\u00e4tt huru denna studie skola kontrollera",
            "start": 120,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "h\u00f6ra s\u00e5n fr\u00e5n en gammal l\u00e4pp f\u00f6ra de tankeg\u00e5ng in i samma sfer den m\u00e5 genom studie och genom \u00e4del l\u00e4rare tal hafva vara huru upph\u00f6ja sorn g\u00e4rna ja ytterst l\u00e4tt f\u00e5 den tank rotf\u00e4ste hos ungdom att en h\u00f6g id\u00e9 som genom bok och fr\u00e5n kateder f\u00f6rkunna endast framst\u00e4lla d\u00e4r f\u00f6r syn skulle och att man ej ens b\u00f6ra str\u00e4fva att f\u00f6rverkliga de",
            "start": 75,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "jag ha f\u00f6rs\u00f6ka l\u00e4sa all som r\u00f6ra denna l\u00e4ra och syssels\u00e4tta jag med studie och kritisk unders\u00f6kning af den dogmatisk teologi",
            "start": 67,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "hr tenow ha under studie af denna sak i utland finna sig mycket tilltala af den tysk system hvars grundtanke kunna uttrycka s\u00e5 n\u00e5got l\u00e5g begynnelsel\u00f6n men i st\u00e4ll flere och t\u00e4t p\u00e5 hvarandra f\u00f6lja \u00e5l derstill\u00e4gg",
            "start": 17,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "fredrikson vara lyckad nog som den gammal i tr\u00e5kig vetenskaplig studie f\u00f6rdjupa man af den obehaglig r\u00f6st hvarom den tala i styck f\u00f6rm\u00e4rka man dock intet",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "\u00e5ter hafva jemsides med studie arbete hos sig kamrat som s\u00f6mmerska eller modist eller f\u00f6rr\u00e4tta en andra afl\u00f6na tjenst",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "inspekt\u00f6r f\u00f6r stad allm\u00e4n brandstodsbolag h gustafsson uppl\u00e4sa derefter en intressant reseber\u00e4ttelse \u00f6fver en studie af brandf\u00f6rh\u00e5llanden i rostock wismar lubeck bergedorfl llineburg kiel och neumiinster",
            "start": 109,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "litterat\u00f6r ivar nelin afleda i morgse h\u00e4rst\u00e4des i en \u00e5lder af 40 \u00e5r han idka f\u00f6rst teologisk studie i lund men \u00f6fvergaf en samma samt intr\u00e4da i mid ten af 1870 tal i press tjenst f\u00f6rst i dagens nybeter der han vara anst\u00e4ld en kort tid skref derefter tillf\u00e4lligtvis i andra tid uingar tills han \u00f6fverta redakt\u00f6rsskap f\u00f6r bohusl\u00e4n tidning i uddevalla hvilken han fr\u00e5n egen boktryckeri ntgaf till 1882 d\u00e5 han p\u00e5 grund af f\u00f6rsvaga helsa och ekonomisk motg\u00e5ng n\u00f6dga nedl\u00e4gea den samma",
            "start": 92,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "bataljonsl\u00e4kare andr\u00e9n ha bevilja tjenstledighet under maj och juni m\u00e5nad i och f\u00f6r studie i tyskland och \u00f6sterrike",
            "start": 83,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "otrolig hastig ta han sig studentexamen och komma till lund d\u00e4r han forts\u00e4tta sig studie med of\u00f6rminskad ifver",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "svensk och norsk legation erh\u00e5lla jag n\u00e4mligen en rekommendations to tke governors of her majesty s prisons hvilken skrifvelse utverka jag tillst\u00e5ndsbref att f\u00f6r studie bes\u00f6ka den stor i norra london bel\u00e4gen ransakningsf\u00e4ngelset holloway castle j\u00e4mte rekommendation till all tillm\u00f6tesg\u00e5ende fr\u00e5n guvern\u00f6r \u00f6fverstl\u00f6jtnant c",
            "start": 161,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "mogenhetsexamen 1 v\u00e4ster\u00e5s v\u00e5r 1884 forts\u00e4tta han sig studie vid upsala akademi ooh promovera till filosofie doktor 1897 men ha redan \u00e5r f\u00f6rut f\u00f6rordna till docent 1 grekisk spr\u00e5k ooh litterat\u00f6r d\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "han f\u00f6reta sedan en utl\u00e4ndsk resa och idka juridisk studie vid universitet i munchen leipzig och paris",
            "start": 51,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "omvexla och d\u00e5 soar\u00e9 dertill afse att beeda soar\u00e9gifvaren tillf\u00e4lle att forts\u00e4tta sig studie vara den att hoppa att han skola f\u00e5 alja sig \u00e5t god hus",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "seved bibbing som en tid vistas i england tor studie i sjukv\u00e5rd ha afrest till tyskland",
            "start": 45,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "inlemna en stor samling studie i aqvarell fr\u00e5n italien och frankrike hvil ka studie voro vid sammantr\u00e4de uts t\u00e5la",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kunna fr\u00e5ga om en posttjensteman ha n\u00e5gon nytta i och f\u00f6r sig tjenst af studie under en tre sista \u00e5r vid allm\u00e4n l\u00e4roverk",
            "start": 71,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "p\u00e5 champs ha en annan ung debutant v\u00e4cka kritik uppm\u00e4rksamhet och sk\u00f6rda loford n\u00e4mligen vilhelmson en ung bohusl\u00e4nning tro jag hvilken med synnerligen ifver l\u00e4r bedrifvit sig studie h\u00e4r i paris",
            "start": 175,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "i intervju i stockholm ha den i hast celeber framst\u00e4lt sig sj\u00e4lf som en naturvetenskapsman hvilken ta sig grad vid schweisiskt universitet och f\u00f6rst sm\u00e5ningom komma fr\u00e5n geologisk studie in p\u00e5 gruf aff\u00e4r f\u00e4lt",
            "start": 179,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "if\u00e5ngen eger genom anlita af den rikhaltig f\u00e4ngelsebibliotek tillf\u00e4lle till inhemtande af en religi\u00f6s och sedlig l\u00e4rdom till den sinne lyftning samt till idka af en studie som kunna st\u00e5 tillsammans med straff pedagogisk syfte och hvad en tidning derut\u00f6fver m\u00e5 inneh\u00e5lla skola \u00f6rn \u00e4fven i och f\u00f6r sig oskadlig motverka den f\u00e5ng isolering fr\u00e5n yttre inflytelse som vara en af en vigtig moment i bestraffning och den torde \u00e4fven kunna of\u00f6rdelaktig inverka p\u00e5 ordning inom f\u00e4ngelse",
            "start": 164,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "holst ha denna sommar i sydsk\u00e5ne g\u00f6ra omfatta geologisk studie hvilka han just i dag afslutat och hvilkas ren vetenskaplig resultat han nog snar torde komma att offentligg\u00f6ra",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "men vi teosof vilja h\u00e4rmed g\u00f6ra bekant att vi \u00e5sikt om lifvet och v\u00e4rld s\u00e5 skiljaktig de \u00e4n m\u00e5 sinsemellan vara i viss afaeeudeh dock ega den gemensam att de grunda sig p\u00e5 egen t\u00e4nkande och studie och d\u00e4rf\u00f6r ej kunna underg\u00e5 n\u00e5gon v\u00e4sentlig f\u00f6r\u00e4ndring genom k sfst\u00f6jningnr af hvilken enskild person 5 t vara m\u00e5",
            "start": 189,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "en utl\u00e4ndsk statistiker ha en l\u00e5ng tid syssels\u00e4tta sig med studie r\u00f6rande en olik folk nationalrikedom samt offentligg\u00f6ra i en tidskrift en artikel som n\u00e4ra belysa en resultat till hvilka han komma",
            "start": 58,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "framh\u00e5lla p\u00e5 kongress af den ber\u00f6md meteorolog neumayer fr\u00e5n hamburg som mycket syssels\u00e4tta sig med studie r\u00f6rande jordmagnetism att den vara om\u00f6jlig att l\u00e4mna tillfredsst\u00e4lla svar r\u00f6rande denna utan att lia data betr\u00e4ffande den magnetisk sydpol",
            "start": 99,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "mena professor henschen och medisinalstyrelsen teslasstr\u00f6mmens verkning vara f\u00f6rtjenta af att studera men d\u00e5 de \u00e4nnu \u00e4ro ganska outredd fr\u00e5n vetenskaplig och praktisk synpunkt torde \u00e4fven en f\u00f6r dylik studie s\u00e5 v\u00e4l f\u00f6rbereda person som d r stenbeck under en m\u00e5nad resa i skild l\u00e4der f\u00f6ga kunna i n\u00e4mna h\u00e4nseende utr\u00e4tta",
            "start": 200,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "ha man f\u00f6rst fettat denna dsn ny vetenskap hufvudsats kunna man forts\u00e4tta ema studie p\u00e5 egen hand s\u00e4ker om att vinna elt lysa resnltat msn n\u00e5gon liten vink \u00e4ro dock m\u00f6jligen icke nr v\u00e4g sorn en f\u00f6rsta v\u00e4gledning f\u00f6r adept",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "rysk sed vara att som v\u00e4lkomst bjuda salt och br\u00f6d och en fat sorn f\u00f6r denna \u00e4ndam\u00e5l s\u00e4ndts till den ung kejsarpar representera million v\u00e4rde och erbjuda rik tillf\u00e4lle till studie \u00f6fver rysk konstindustri",
            "start": 172,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "sorn under en f\u00f6ljd af \u00e5r idka fotografisk studie i utland \u00f6ppna den 1 instunda maj en klass",
            "start": 42,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "extra provinsiall\u00e4kare i eima distrikt p landahl ha f\u00f6r medicinsk studie i utland erh\u00e5lla tj\u00e4nstledighet fr\u00e5n den 9 denna till den 17 juni och vara medicine licentiat oscar ohlin f\u00f6rordna att under tid bestrida extra provinsiall\u00e4karetj\u00e4nst",
            "start": 65,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "f\u00f6r idka af milit\u00e4r studie i utland kobsistorieamanuensea holmstr\u00f6m n\u00e5der sex vecka fr\u00e5n och med den lie denna",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "se h\u00e4r hvad en skribent i barometer under sig historisk studie finna om ungkarlsskatteid\u00e9ns anor",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "en dag s\u00e4ga lian att han gaf studie p\u00e5 b\u00e5t",
            "start": 28,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00e4fvens\u00e5 ha framh\u00e5lla att s\u00e4rskildt en l\u00e4rjunge trycka af feriearbete som utom denna hafva att i en eller annan \u00e4mne vid h\u00f6sttermin b\u00f6rjan underg\u00e5 pr\u00f6fning i och f\u00f6r flyttning att l\u00e4rjunge isynnerhet n\u00e4r uppgift best\u00e5 i utanl\u00e4sning l\u00e4tt fresta att uppskjuta arbete till en allra sista dag f\u00f6re termin b\u00f6rjan och d\u00e5 underkasta sig en forcera l\u00e4sning att den stundom vara s\u00e5 l\u00e5ng ifr\u00e5n fr\u00e5ga \u00f6rn sj\u00e4lfst\u00e4ndig studie att l\u00e4rjunge m anlita informator eller annan enskild undervisning f\u00f6r att l\u00f6sa en f\u00f6reskrifna uppgift",
            "start": 405,
            "end": 413
        },
        {
            "text": "p\u00e5 den tid d\u00e5 han ligga vid universitet ha han vara furst muravins synnerlig gunstling och efter att lia fullborda sig studie till och med f\u00e5 anst\u00e4llning s\u00e5som denna sekreterare",
            "start": 118,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "en dag s\u00e4ga han att han gaf studie p\u00e4 b\u00e5t",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hintze som tillbringa en dal af sig semester f\u00f6r studie r\u00f6rande polisv\u00e4sende \u00e5 kontinent \u00e5terkomma till hufvudstad med s\u00f6dra bant\u00e5g",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "ha han dock bedrifvit sig studie s\u00e5 att han f\u00e5 en h\u00f6g betyg som utdela vid l\u00e4roverk",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "tro att de skola bli motta med \u00f6ppen arm vid universitet i lemberg och krakau men h\u00e4r blefvo de best\u00e4mdt afvisa mod anm\u00e4rkning att man vid denna universitet blott motta student som vilja drifva sig studie mea icke s\u00e5n som sig med politik cch demonstration",
            "start": 197,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "affedts att s\u00e4tta fr\u00f6ken l i tillf\u00e4lle att f\u00f6reta en studie eller rekreationsresa",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "verksamhet \u00e5lder och studie inlemna i bokhandel lo kungshol msgatan",
            "start": 20,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "tona att studietid f\u00f6r licentiatexamen vara f\u00f6r l\u00e5ng och att studie till kandidatexamen ej p\u00e5 bra s\u00e4tt l\u00f6sa denna examen uppgift",
            "start": 60,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "utst\u00e4llning i den helhet vara riktig imposant och ge en b\u00e5de f\u00f6r k\u00e4nnare och icke k\u00e4nnare p\u00e5 denna omr\u00e5de v\u00e4lkommen tillf\u00e4lle till studie som kunna blifva f\u00f6r land h\u00e4stkultur fruktbringande",
            "start": 130,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "sannt om vi en afton g\u00e5 ut och s\u00e4tta vi vid den liten brunn s\u00e5 f\u00e5 vi se m\u00e5ngen ansigte som rafael kunna v\u00e4lja till studie d\u00e5 han skola m\u00e5la sill madonna della scggiola oell m\u00e5ngen gestalt som fidias kunna begagna till modell f\u00f6r en venus",
            "start": 114,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "en d\u00e5 alltf\u00f6r stark framtr\u00e4dande n\u00e4stan st\u00f6ra ben\u00e4genhet att sjunga i hals som besl\u00f6ja r\u00f6st oeh ta bort en del af den klang vara ira efter studie i paris i hufvudsak \u00f6fvervunuen",
            "start": 138,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "han sig i stockholm d\u00e4r han sl\u00e5 sig p\u00e5 studie af den gammalsvensk litteratur",
            "start": 38,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sluta studie resa jag till europa f\u00f6r att tillbringa s\u00e4song i london",
            "start": 5,
            "end": 13
        },
        {
            "text": "sig studie finna han att genom en l\u00e4mplig behandling af denna sjukdom mikro organism denna kunna f\u00f6rvandla till en vaccin sorn skylla dad\u00e9 mot sjukdom line",
            "start": 3,
            "end": 11
        },
        {
            "text": "efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och forskning i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd 1201 first national bank building fort wayne indiana u",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "af ofvanst\u00e5ende finna man l\u00e4tt huru naiv den skolyngling vara som i en kria definiera h\u00e4st p\u00e5 f\u00f6lja fl\u00e4tt h\u00e4st vara en fyrkantig djur med en ben i hvart h\u00f6rn denna ung man ha sannolik g\u00f6ra sig hippologisk studie p\u00e5 en illa tillyxa tr\u00e4h\u00e4st",
            "start": 204,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "nu p\u00e5 v\u00e5r kunna till och med tack vara intressera mecenat fyra lekstipendier utdela \u00e5t l\u00e4rjunge hvilka visa ifver och skicklighet p\u00e5 lekplats samtidig med att de sk\u00f6ta sig studie v\u00e4l",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "ber\u00e4tta f\u00f6ljande r\u00f6rande en studie han g\u00f6ra \u00f6fver en dylik nordisk m\u00f6 se i blad att den vara agitation f\u00f6r att f\u00e5 skandinavisk tjenstflicka till england",
            "start": 27,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "sedan han fullborda sig studie erh\u00e5lla han organist och kantorstj\u00e4nsten i s\u00e4fve d\u00e4r han gemom sj\u00e4lfstudium f\u00f6rskaffa sig stor kunskap",
            "start": 23,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "p\u00e5 f\u00f6rslag till regementsl\u00e4karotjonsten vid f\u00f6rsta lifgrenadiorregementot ha medicinalstyrelse uppf\u00f6ra endo qvarst\u00e5ende s\u00f6kande regomentsl\u00e4karen vid helsinge regemente a guilletmot lasarettsluknren i eskilstuna euben alm ha f\u00f6r idka af medicinsk studie i berlin erh\u00e5lla tjenstledighet fr\u00e5n den 26 denna till don 4 april och vara medicine licentiat joh",
            "start": 245,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "tor siua studie ej hafva h\u00f6g m\u00e5l \u00e4n examen skola begagna sig af denna omst\u00e4ndighet p\u00e4 en f\u00f6r studium menlig s\u00e4tt vara sjelfklart lika sjelfklart vara hvarth\u00e4n en s\u00e5n of\u00f6rnuftig examensordning leda",
            "start": 8,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "svensk l\u00e4kare som f\u00f6r sig tid ha f\u00f6reta en ovanlig stor antal studie och praktisera resa i utland",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "fort g\u00e4r den emellertid inte med studie f\u00f6r per johan",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "f\u00e5 sig anf\u00f6rtro ledning af prins studie komma att vara han f\u00f6ljaktig till upsala",
            "start": 32,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "konsul wilhelm westrup som bekant en af en leda och mycket intressera person i svedala sockeifabrik besluta d\u00e5 att sjelf ta sak \u00f6rn hand och ha han nu i dag af egen medel till akademisk f\u00f6rening \u00f6fverstyrelse \u00f6fverlemna i g\u00e5fva krona att anv\u00e4nda som grundpl\u00e5t till en stipendiefond tued \u00e4ndam\u00e5l att s\u00e4tta studerande vid lund universitet i tillf\u00e4lle att studera \u00e4fven vid universitet i kristiania och k\u00f6penhamn samt norsk och dansk studendenter att idka studie vid universitet i lund",
            "start": 452,
            "end": 460
        },
        {
            "text": "den sedvanlig exposition af konstf\u00f6rem\u00e5l utg\u00f6ra af studie af fru anna munthenorsteut oljem\u00e5lning af fru fanny brate och akvarellportr\u00e4tt af fr\u00f6ken vendela alson falck samt af en tapet gobelinvfifnad kartong af fr\u00f6ken gi\u00f6bel",
            "start": 50,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en f\u00f6lja tia \u00e5r egna han \u00e5t forts\u00e4tta studie och vetenskaplig resa",
            "start": 37,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "efter \u00e5rsl\u00e5ng och ih\u00e4rdig studie och forskning i forntid skrift s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutid medicinsk vetenskap vara doktor james kidd 1201 first national bank building fort wayne indiana u",
            "start": 25,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "i utst\u00e4llning tillkomma st\u00f6rro samling circa 40 blad studie till teaterdekoration utf\u00f6ra i olja ooh aqvarell af den framst\u00e5 svensk dekorationsm\u00e5lare axel if agner i berlin",
            "start": 52,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00e5 klinik i berlin halle wien och m\u00f6jligen i paris \u00f6ga \u00f6ra och halssjukdom m m och den liten stipendium i 500 krona \u00e5t underkirargen vid serafimerlasarettet j bauer f\u00f6r att i berlin wien bern lausanne oell paris idka studie f\u00f6r blifvande verksamhet s\u00e5som lasarettl\u00e4kare",
            "start": 215,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "lektor bergman arkeologisk studie framl\u00e4gga 1858 i den utf\u00f6rlig text till got land och visby i tafla",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "och tv\u00e5 \u00e5r vistande vid land universitet \u00f6fvergaf han studie samt ta hyra f\u00f6r 3 \u00e5r p\u00e5 en segelfartyg med hvilket han som matros f\u00f6reta l\u00e5ngtur",
            "start": 53,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ha nu visserligen en framst\u00e4lda f\u00f6rhoppning visa sig alltf\u00f6r sangvinisk bi icke dess f\u00f6ga inneb\u00e4ra tesla studie och uppfinning \u00e5tskillig af v\u00e4rde i teoretisk som praktisk h\u00e4nseende och torde derf\u00f6r en kort \u00f6fversigt af en hufvudsakiiga bland de kunna p\u00e5r\u00e4kna en allm\u00e4n intresse s\u00e5 mycket g\u00e4rna som derigenom tillf\u00e4lle erbjuda sig att n\u00e4ra precisera den historisk samband mellan denna f\u00f6rs\u00f6k och redan f\u00f6rut k\u00e4nd unders\u00f6kning p\u00e5 denna",
            "start": 104,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "r l hel ny klass professor tillkomma l\u00e4gga man h\u00e4rtill den stark \u00f6ka an tal af docent och den vetenskaplig riktning som studie ta hvarom en talrik afhandling vittna kunna man f\u00f6rst\u00e5 att en fordran som nu st\u00e4lla p\u00e5 bibliotek \u00e4ro m\u00e5ngdubbel stor \u00e4n hvad fall vara f\u00f6r 40 \u00e5r sedan",
            "start": 119,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "f\u00f6da 1853 och b\u00f6rdig fr\u00e5n skedvi i dal genomg\u00e5 han efter afslutande af sig akademisk studie prof\u00e5rskurs men komma kort d\u00e4refter att uteslutande egen sig kraft \u00e5t den \u00e4mne som ligga han n\u00e4ra om hj\u00e4rta kemi d\u00e5 ban \u00e5r 1890 efter en tid vikarierande utn\u00e4mdes till assistent vid kemisk station h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 84,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "under jag bortoyaro p\u00e5 studie resa skiites jag praktik af tandl\u00e4kare victor renstr\u00f6m kungsportsplatsen 1",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "tillf\u00e4lle att g\u00f6ra studie r\u00f6rande denna f\u00f6r han hittills t\u00e4mligen obekant del af paris",
            "start": 18,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "verk en s\u00e4rdeles l\u00e4cker gjord och fin t\u00e4nka studie \u00f6fver den romantisk egendomlig tid som f\u00f6lja efter fransk revolution en tid som ytterst g\u00e5 upp i och representera af den stor kejsare gigantisk gestalt",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "nio \u00e5r tr\u00e4gen studie nio \u00e5r uppoffring af egen eller andra medel f\u00f6r att f\u00e5 bli elev p\u00e5 en apotek eller i en postelevkurs den vara en tidsbild af s\u00e5 egendomlig art att man inf\u00f6r den tvinga stanna i mycket allvarlig betraktelse",
            "start": 13,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "ha genomg\u00e5 vester\u00e5s h\u00f6g allm\u00e4n l\u00e4rov\u00e4rk och sedan forts\u00e4tta sig studie i upsala afl\u00e4gga han medicine licentiatexamen 1870",
            "start": 63,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "men gifwet vara att en s\u00e4dan alltid stall werka men ligt f\u00f6r l\u00e4rjunge forts\u00e4tta studie os n\u00e4got s\u00f6rsw\u00e4ra s\u00f6r de utsigt att sedan f\u00f6lja med i klass",
            "start": 79,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ilan tillh\u00f6ra en fri land frihet stamort p\u00e5 jord der frihet i tanke i studie ha blifvit han dyr r\u00e4ttighet",
            "start": 69,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "efter att sedan lia framh\u00e5lla n\u00f6dv\u00e4ndighet f\u00f6r presterskap att icke upph\u00f6ra ned sig vid skola och universitet grundbgda \u00e4fven ren humanistisk studie f\u00f6ga en teologisk att varm intressera sig f\u00f6r kristendomskunskap utbredaide inom f\u00f6rsamling d\u00e4rvid s\u00e4rskild katekisationen anbefalla s\u00e5som en ypperlig form att s\u00e4 l\u00e5ng m\u00f6jlig och l\u00e4mplig vara noga v\u00e5rda sig om tillv\u00e4xt inom henmen af en sann och en sund kristlig lif d\u00e4rvid f\u00f6rsamlingsherde m\u00e5 i sig egen hem lemna en god f\u00f6red\u00f6me n\u00e4mna biskop l n\u00e5gon ord om skola st\u00e4llning till kyrka som ban \u00f6nska bevara s\u00e5dai den vara den f\u00f6rra h\u00e4gnad af den sen samt om den varm intresse han hysa fir allm\u00e4n l\u00e4roverk som folkskoans uppgift \u00f6rn hvilken sen han under sig f\u00f6reg\u00e5 verksamhet ha god tillf\u00e4lle att bilda sig erfarenhet",
            "start": 141,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "komma man att syssels\u00e4tta sig vid medicinsk studie i state university of minnesota",
            "start": 43,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "bland en g\u00f6ra anm\u00e4rkning anf\u00f6ra vi f\u00f6lja man ha klaga \u00f6fver den likformighet f\u00f6r all hvaraf f\u00f6lja att ingen h\u00e4nsyn tagea till olik anlag och behof samt att d\u00e4rf\u00f6r den m\u00f6jlighet till sj\u00e4lfst\u00e4ndig studie och individuell utveckling sorn eljes b\u00f6ra kunna f\u00f6rverkliga under fritid ren af motarbeta",
            "start": 194,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "st\u00e4ndig hafv han hos sig blef d \u00f6fver tjenstephgterna som palla han bort och v r afundsjuk p\u00e5 en timme b n m\u00e5ste offra pa studie och arbete",
            "start": 121,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "hertig loubats pris \u00f6fverlemna af konung till akademi andra amanuens hjalmar stolpe f\u00f6r han arbete studie i amerikansk ornamentik en bidrag till ornament biologi stranda g\u00f6teborgs\u00e5ngara",
            "start": 98,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "g\u00e4ng m\u00e4 du nu h\u00f6ra hvad du studie och du underh\u00e5ll kosta jag",
            "start": 26,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "efter att hafva afbryta sig skolstudium f\u00f6r att en par \u00e5r egen elg \u00e5t handelsyrke uppta han studie \u00e5nyo samt ali 1858 studentexamen i lund hvarest han tv\u00e5 \u00e5r derefter aliade kameralexamen",
            "start": 91,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "\u00e4dagalade i hel sig arbete en oerh\u00f6rd energi men i all synnerhet under den tid d\u00e5 han war sysselsatt med sig lif hufwudwerk den nuwarande engelfla f\u00f6rfattning och f\u00f6rwaltningsr\u00e4tten hwilket utgass f\u00e5 resultat af f\u00f6rfattare omf\u00e5ngsrik studie i england",
            "start": 233,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "jag undra hvem som st\u00e5 bakom all denna mr frederic norton s st\u00e4llning af studie fr\u00e5n grekisk arki pelagen och hon skratta",
            "start": 72,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "konsistorium v\u00e4cka f\u00f6rslag att d\u00e5 r\u00e4nta af en bespara medel \u00e5 denna font medg\u00e5fve f\u00f6rh\u00f6jning \u00e5 en terminligen utg\u00e5 stipendiebelopp f\u00f6r studie h\u00e4r vid universitet s\u00e5 att de f\u00f6r teologisk studie best\u00e4md stipendium kunna s\u00e4tta till 80 kr",
            "start": 185,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "n\u00e4r vid en politisk strid i preussen p\u00e5 och england samh\u00e4llsinr\u00e4ttning ofta \u00e5beropa s\u00e5som m\u00f6nster besluta gneist att gifva en framst\u00e4llning af denna och frukt af han grundlig studie biel den epokg\u00f6rande arbete das heutige englische verfassungsund verwaltungsrecht hvars f\u00f6rsta upplaga utkomma under \u00e5r 1857 60",
            "start": 174,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "n\u00e4r han f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sedan i denna stat g\u00f6ra mineralogisk studie h\u00f6ra han obest\u00e4md rykte \u00f6rn en nordvest \u00f6rn stat hufvudstad chilpancingo bel\u00e4gen ruin stad",
            "start": 55,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "ha ni naturligtvis ocks\u00e5 str\u00e4cka ni allt omfatta studie till sport och jag skola ej f\u00f6rundra jag \u00f6rn ni ocks\u00e5 i vara en fullkomlig m\u00e4stare",
            "start": 48,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "denna \u00e5r till ifrig studie f\u00f6r att bli mera passande f\u00f6r jag st\u00e4llning s\u00e5som markisinna af chetwynd",
            "start": 19,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "vara hufvudsakligen med vitter studie han h\u00e4r syssels\u00e4tta sig",
            "start": 30,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "i nummer af psychlsche studie finna en afhandling om inflytande af sv\u00e4lt p\u00e5 dr\u00f6mmare",
            "start": 22,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "att i k\u00f6benhavn studera mineralogi och petrografi karl otto segerberg fil af malm\u00f6 nation f\u00f6r att genom studie i k\u00f6henbavns samling afsluta en paleontologisk arbete lauritz weibull fil",
            "start": 103,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "p\u00e4 literaturafdelningen ila inflyta en skildring af tor hedberg skriftst\u00e4llarskap f\u00f6rfatta af gustaf af geijerstam och \u00e5tf\u00f6lja af hedberg portr\u00e4tt tecknadt af axel samt en studie af johan mortensen \u00f6fver den ber\u00f6md br\u00f6drapar edmond och jules de goncourt af hvilka den f\u00f6rstn\u00e4md f\u00f6r kort tid sedan sluta sig ensam leinad",
            "start": 171,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "orsak till att i vi tid otro regera mer \u00e4n f\u00f6rr vara den att lifvet och \u00e4fven studie vara s\u00e5n att de ung uppm\u00e4rksamhet ej tillr\u00e4cklig leda p\u00e5 gud haarf\u00f6r den verklig gudsfruktan icke sl\u00e5 rot hos ungdom",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "upplysning arne om en rysk milit\u00e4r studie \u00f6fver sverige b\u00f6ra v\u00e4l icke hafva komma ov\u00e4ntadt f\u00f6r andra \u00e4n de som genom den st\u00e4ndig tal \u00f6rn den baibariska ryssland f\u00e5 hos sig inplanta den f\u00f6rest\u00e4llning att den rysk arm\u00e9 utg\u00f6ra blott och bar af odisciplinerad hord",
            "start": 34,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ha uppg\u00f6ra best\u00e4mmelse betr\u00e4ffande anv\u00e4ndande af en medel som under f\u00f6rliden \u00e5r inflyta och som framdeles komma att inflyta genom den i brefvet den 2 februari 1900 bevilja kollekt i karlstad stift all kyrka f\u00f6r befordra af teologisk studie f\u00f6r dera sorn f\u00f6rklara sig villig att i stift tjenst intr\u00e4da",
            "start": 232,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "h\u00f6gskola \u00e4mna under n\u00e4stinstundanele termin l\u00e5ta inskrifva sig f\u00f6r idka af filosofisk studie utn\u00e4mde lektor vid nyk\u00f6pings l\u00e4roverk teologie kandidat hj",
            "start": 85,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "vara finsk till b\u00f6rd och vid 17 \u00e5r \u00e5lder s\u00e4nda johan henrik att fullborda sig studie i finland vid \u00e5bo universitet",
            "start": 77,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "f\u00f6da 1820 vara han son af kronofogde i mark h\u00e4rad i vesterg\u00f6tland assessor carl johan rylander ooh han maka anna maria torell och intr\u00e4da efter afslutade studie 1839 i stat tjenst samt utn\u00e4mndeb 1857 till h\u00e4radsskrifvare i varberg f\u00f6gderi af halland l\u00e4n hvilken tjenst han s\u00e5lunda inneha i trettio\u00e5tta \u00e5r",
            "start": 153,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "antal komma att befolka universitet f\u00f6r att der forts\u00e4tta sig studie och sedan k\u00e4mpa om en br\u00f6dstycke till hvilka en akademisk embetsexamina gifva tilltr\u00e4de",
            "start": 61,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "han gradualafhandling p\u00e5 hvilken han kalla till docent i hebreisk spr\u00e5k utg\u00f6ra en studie \u00f6fver den babylonisk talmud",
            "start": 81,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "f\u00f6r flit och framsteg i studie ha tilldela med",
            "start": 23,
            "end": 31
        }
    ]
}