{
    "1": [
        {
            "text": "af rgvy intogo de st\u00e4lle och brittista reprcssalierne upph\u00f6ra att wcrkstallas mot all en land i hwilka fiende system g\u00e4lla och inskr\u00e4nka till frankrike samt en land som moro mycket undertrycka af samma rike och p\u00e4 den s\u00e4ltet utg\u00f6ra werk liga del deraf",
            "start": 180,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "hertiginna af be ufort kunna ej l\u00e4nge undertrycka sig harm mot sully som werksammast s\u00e4tta sig eno uppfyllande af hon isrigaste \u00f6nffan och bo yttra med ganska s\u00e4ra uttryck denna harm wid en f\u00f6rklaring som henric iv tillst\u00e4lla emellan hon och sully ber\u00e4tta konung hwad som f\u00f6refalla och nu fara henric iv genast med fin wan till maitresten",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ronsakningen simma vara r\u00e4tt k\u00e4lla hwarur ljus kunna sprida \u00f6fwer den i ca talonien ukbrustna konspiration framlcr reva h\u00f6g fruktansw\u00e4rda upplysning fern tillr\u00e4ckligen bewisa att regering torde sw\u00e4rligen kunna undertrycka densamma den vara nemligen klarligen utredt alt corregitorer alcader och andra borgerlig werbekspersoner i flera fl\u00e4der och by \u00e4ro inwecklade i sammansw\u00e4rjningcn samt att tre prefldenler och zi ledamot i \u00e4lflilliga kongl",
            "start": 209,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "en sak af s\u00e4 allm\u00e4n wigt ha han majest\u00e4t all st\u00e4k at lita p\u00e4 sig medmerkning f\u00f6r at s\u00e4tta en damm f\u00f6r s\u00e4dana grundsats utbredning hwilka f\u00e4 mycket strida emot indcpendenta nation r\u00e4ttighet och ar undertrycka fortplantning af en systeme svin f\u00f6rst\u00f6ra all r\u00e4tt trohet och m\u00e4nstlighet",
            "start": 195,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "underhus anf\u00f6ra en ledamot f\u00f6lja st\u00e4lle ur eri nyss nummer af ii ish tiraesj regering k\u00e4rl lyckas att undertrycka catholsta association men hwad catholska r\u00e4nta betr\u00e4ffa g\u00e4 mi cath\u00f6lste ptcffk i borgen f\u00f6r att den skola inflyta mi stola eludera lag\u00e9n mi l\u00e4te folk komma till altare och der erl\u00e4gga pris f\u00f6r sig \u00e4tcrl\u00f6sning redemption i l\u00f6rdag h\u00e5lla i frjniurarehufet en sammankomst af eugelste catholiker under hertig af norfolk presidium d\u00e4 dcu bekant fr\u00e4n zrlan\u00f6 hitkomne hr o conncl h\u00e5lla en tal som r\u00e4cka i tre tima och en petition till lfwerhusrt befl\u00f6ls emot goulburnsta bill",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "under dcn 7 denna ha landtdag till all afl\u00e4tit en circulaire hwaruti ben yttra sig afsty och harm \u00f6fwer en af tryck strikt kalla uppmaning till sweitsarne samt anmoda hwarje regering att anmanda den kraftig \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att undertrycka denna strikt och uppt\u00e4cka desi utsprihare",
            "start": 221,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "genom uppoffring bibeh\u00e5lla fred och s\u00e4 l\u00e4nge denna uppoffringgr woro f\u00f6renlig med thronens heder stat s\u00e4kerhet och folkels w\u00e4is\u00e4rd undertrycka w\u00e4r monark hjerra hwarje sm\u00e4rlsam k\u00e4nsia i tysthet men n\u00e4r all bem\u00f6dande att bewara w\u00e4r lycklig sjelfst\u00e4ndighet genom en fr\u00e4mmanse er\u00f6frare om\u00e4ttlig \u00e4relystnad blef fruktl\u00f6s nar nation falla omkring ost vch n\u00e4r laglig regent rycka fr\u00e4n de",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "mot ha man se land d\u00e4r en m\u00e4qtigt varti anstr\u00e4nga all kraft f\u00f6r att undertrycka all den obetydlig medborgare r\u00e4ttighet men dock icke lyckas endast ock allenast af den sk\u00e4l",
            "start": 67,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "en f\u00f6r menskligheten wigtigaste kraft de g\u00f6ra sig gilla under all f\u00f6rh\u00e5llande och om de f\u00f6r \u00f6gonblick undertrycka resa de sig snar \u00e5ter af sig sjelfwa",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "werkan af en fanatist r\u00f6relse till hwars undertrycka schachen af persiea icke \u00e4ga nog kraft",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "san martin att undertrycka konstitution af cadix i hwars st\u00e4lle de wille s\u00e4tta en grundlag f\u00e4dan som fransyffa charta med tw\u00e4 kammare",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "person teresianta genom dcras ungdom och de k\u00f6n eller w\u00f6rdnadsw\u00e4rda genom sig fltt sig r\u00e4ttskaffenhet sig gudsfruktan och sig dygd blifwit d\u00f6da p\u00e4 l\u00f6nnm\u00f6rdars s\u00e4tt au m aldrig w\u00f6rdnadsw\u00e4rd och f\u00f6rtr\u00e4fflig religion tjenare blifwit m\u00f6rda och att s\u00e4 dana f\u00f6rskr\u00e4cklig illgermngar dcrsi\u00e4des \u00e4 nyo blifwit som f\u00f6rr begingos af en blind af egennytta och wild grymhet och akt med \u00e4nnu stor sm\u00e4rta f\u00f6rnimma att desia barbarisk grymhet si\u00e4 \u00e4nnu djup rot emedan de icke blifwit undertrycka med den skyndsamhet och kraft som vishet tacksamhet w\u00e4lwilian och christendom oundg\u00e4ngligen fordra",
            "start": 467,
            "end": 480
        },
        {
            "text": "wi ehuru behofwet vara st\u00f6ra ingen saknad gil\u00e9n i den angr\u00e4nsa belgien vch i synnerhet i en s\u00f6dra provincerna tyckes dock wara stor brist derp\u00e4 den stulle ock ni\u00e4h\u00e4nda wara gansta nyttig till uppror snar undertrycka s\u00e4 mycket iuera som tillg\u00e4ng \u00e4fwen ntoinlands ej stall wara s\u00e4rdeles ymnig om man i alliu\u00e4nhct fprbj\u00f6d all utf\u00f6rsel till s\u00e5 ilpprorista provincerna",
            "start": 203,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "konung ha l\u00e5ta ffjuta en ryktbar znsurgentehef som war kagen till f\u00e5nga meik han f\u00f6rm\u00e4r icke undertrycka sielfst\u00e4ndighetsandan hwilken vara allm\u00e4n i des s\u00e4ga provins",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "henrik war den f\u00f6rsta som \u00e4terh\u00e4mta sig fr\u00e4n surpris och undertrycka sig bitter k\u00e4nstor derigenom att han ulbrast i en g\u00e4ll skratt",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "en f\u00f6r \u00f6gonblick undertrycka infurrectionen icke fjclfwa blifwa rtt offer f\u00f6r silia bem\u00f6dande f\u00e4 wida nation ej tillfredsst\u00e4lla",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "bernstorff och \u00e4 jag wagnar f\u00f6rklara han at jag ha all m\u00f6jelig wansta p f\u00f6r han konung kronprins och hel danffa konunga hufet och \u00f6nffar lcfwa med de t fullkomlig enighet men at jag ej med likan\u00f6jdhet kunna anse et f\u00f6retagande som directe g\u00e4r ut p\u00e4 at undertrycka konung af swerige f\u00f6r\u00e4ndra den rike regeringsform och fil sig f\u00f6ljd uphafwer all jamiiwigc iniellan en nordifla magter at dannemark ha g\u00f6ra denna stega fiendteligen angripa swerige p\u00e4 en tid d\u00e4 det ftnares krigsmagr war l\u00e4irgt borta at den f\u00f6rra d\u00e4rmed wida \u00f6fwerffridit gr\u00e4nsorna af hjelpetroppar at den destutom war en brist p\u00e4 den ktning man warit jag och en andra magter styldig som haswa erbudit en kriga tv\u00e4r bemedling at s\u00f6ljakteligen den synas jag at dansk hofwet icke kunna bafwa g\u00f6ra denna siendteliga steg utan af \u00f6swerilning och af driffj\u00e4der som witzerligen aro strida emot dest egen tch dest granne janna intereste at jag darf\u00f6re p\u00e4 den h\u00f6g be hans danffa at of\u00f6rdr\u00f6jeligen mf\u00e4rda owilkorlig befallning at all han tropp utan liten tid utdr\u00e4gt \u00f6fwergifwa swerige och at \u00e5tminstone et g\u00f6ra imellan swerige och dannemark p\u00e4 den en medla magter m\u00e4 hafwa tid f\u00f6r sig underhandling en kriga imellan men em ej danfla hofwet gifwer akt p\u00e4 desta jag f\u00f6rest\u00e4llning fs kunna jag ej annan an lat en corps troppa rycka in i hollstein hwilka troppa redan fatt ordres at halla sig f\u00e4rdig",
            "start": 251,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "den vara et f\u00f6rst\u00f6ringskrig som staka hel colonien en hwita hwilka wid denna krig icke laga n\u00e4got parti blifwa likm\u00e4l undertrycka af den segra",
            "start": 117,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "stand ar nied w\u00e4ld undertrycka hwar och en combinarion emot de",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "i augsburg 15x8 om tnrkarne s\u00e4llda ord hmilka \u00e4nnn firjena att behjern s om ockf\u00e4 den christna namn arffiender turk icke b\u00f6rja krig mot vtz och anst\u00e4lla stada i en n\u00e4rgr\u00e4nsande land fordra dock den yttre n\u00f6dw\u00e4ndighei att r\u00e4dda niennistofl\u00e4gtet fr\u00e4n denna grym och glidl\u00f6sa folk och befria s\u00e4 m\u00e4nga af tnrkarne undertrycka nation fr\u00e4n den allra\u00f6mkligaste flafweri vesbachrer wederl\u00e4gger omst\u00e4ndligen twenne nvpglfter som inneh\u00e4lla i lelunztitutionnel",
            "start": 309,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "kunna hoppa att en icke l\u00e5ng skola f\u00f6rm\u00e5 undertrycka en s\u00e5 helig sak och de afundsfalla ifver ha den f\u00f6rdel med sig att fr\u00e5ga s\u00e5 mycket str\u00e4ng pr\u00f6fva och att s\u00e5 mycket liten \u00f6fverdrift och charlataneri in",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "driftjedrar til at winna f\u00f6rdel och anseende vara nu mera hel den m\u00e4nstliga \u00e4h\u00e4gan och hwarf\u00f6re man upfostras eller underwises vara f\u00f6r at kunna f\u00f6lja denna drift med en slag behaglighet som ehuru fals f\u00f6rblinda sjelfwe den undertrycka hwilken tro derf\u00f6re man kalla den s\u00e4 at den vara r\u00e4ttwisa och \u00e4ra n\u00e4r nia bedra",
            "start": 223,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "icke stola misihaga \u00e4kta mennistow\u00e4nner och sann gynnare af en hjeltemodig af ett s\u00e4ga l\u00e4nge och s\u00e4 f\u00f6rstr\u00e4ckligt undertrycka folk",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "stifiande magten och att uppmuntra rebell genom f\u00f6rkunnande af en autoritcters snar fall som undertrycka de",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "deffa magtcrs in\u00f6dattden tillintetg\u00f6ra lyckligen den som alstra och underbjelpte den americanska revolution men den \u00e4terstar \u00e4nnu f\u00f6r de att undertrycka denna system i bita spa ika america der desi werlnittgar \u00e4ro af den wigtigaste och allvarsam beskaffenhet",
            "start": 140,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "mellan h\u00e4ndelse kunna i \u00f6frig anse f\u00f6r en p\u00e4tagligk bewis akr revolution i neapel ej war lgon isolera p\u00e4 andra f\u00f6rbindelse blotta h\u00e4ndelse och att bestj\u00e4la att undertrycka denna revolution h\u00e4rflyta fr\u00e4n stj\u00e4la och underr\u00e4ttelse hwilka beklagligen bekr\u00e4fta sig",
            "start": 159,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "derst\u00e4des s\u00f6ka att fa mycket m\u00f6jlig g\u00f6ra han afresa bitter den s\u00f6ka efter m\u00f6jlig f\u00f6rm\u00e5ga att undertrycka en hwar kansta af delta en hwart tecken af bifall som man wille unna frihet krigare",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "jag ha beflutat att efter jag yttre s\u00f6rmzga nyttja all dc f\u00f6rfattning st\u00e4lla till jag disposition f\u00f6r art bestraisa uppror vch att skyndsam undertrycka \u00f6swerw8ld och oordning",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "befattning af en deputera hwarje befordrare af orolighet hwarje anstiftare af twedr\u00e4gt hwacje af en or\u00e4tt wist misstroende lill jag regering lill jag famille till jag och om person fr\u00e4ga hwarf\u00f6re i f\u00f6rkast em wisen de delta frankrike f\u00f6r fem vara sedan s\u00e4 undertrycka men sedan f\u00e4 underbarligen \u00e4rerstaldt och den \u00f6gonblick n\u00e4ra d\u00e4 dcl stall emottapriset f\u00f6r s\u00e4 m\u00e4naa uppoffring skola se sig p\u00e4lagor se en allm\u00e4n b\u00f6rda latiadc",
            "start": 255,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "fl\u00e5te pil men jag kunna el undertrycka den \u00f6fwertngtlse att wid dctta tillf\u00e4lle e axplicacio kunna g\u00f6ra af \u00e4tronde budord",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "att hr tdfwcrstelieutenanten och riddare adam lorentz st\u00e4lhammar och dest husfru henrietta ingeborg ehrencrona efter tydelig uppl\u00e4sande af ofwanst\u00e4endc reciproque testainente densamma med sund f\u00f6rnuft och full f\u00f6rst\u00e4nd samt med fri och otwungen wilja erk\u00e4nd egenh\u00e4ndig sig namn underteckna och sig w\u00e4nlig signctcr undertrycka betyga ut supra carl pose",
            "start": 313,
            "end": 326
        },
        {
            "text": "anledning h\u00e4rtill mi wara hwilken som g\u00e4rna s\u00e4 kaw nia dock ej undertrycka den billig f\u00f6rmodan akt ben\u00e4gen wille l\u00f6ta m\u00e4ngens lusta med akt \u00e4nyo k\u00f6lja delta w\u00e4lgrundade s\u00e4tta att gifiva en \u00e4st\u00e4dlig witzhet \u00e4ta den \u00f6fwertygelsc man s\u00e4 gerna hysa att tillg\u00e4ngarne \u00e4ndam\u00e4lsenligt ainv\u00e4ndas",
            "start": 62,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "orsaka undertrycka lia andra kanflor och denna stor interesse dra publik hel uppl i m\u00e4rksamhct \u00e4ta en offentlig f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r konung \u00e4terstallande till halsan hwilka n\u00e4gon tiv upph\u00f6ra hafwa sedan i g\u00e4r i all kyrka \u00e4ta b\u00f6rja",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "tillagna sig tued stj\u00e4la narwarande handbok hwarutur man endast som prof mill anstra f\u00f6lja unders\u00f6kning ak en bedr\u00f6flig erfarenhet ha ty w\u00e4re k w\u00e4ra tid uppwackt lmare behjerta f\u00f6r en olycklig like ove four lefwande begrafwas men som f\u00f6rekommande af denna olycksh\u00e4ndelse genom wal inratta likhus ar en amne f\u00f6r medieinsta policen s\u00e4 b\u00f6ra endast h\u00e4r en tecken anf\u00f6ra font stilja den stend\u00f6d fr\u00e4n den verkligen d\u00f6d eller en olik tecken af en undertrycka och en f\u00f6rlora lifskraft",
            "start": 439,
            "end": 452
        },
        {
            "text": "nistorna emedan de darstapcr och fel meddela sig\u00e4iwen \u00e4ta de b\u00f6sta al de broder emedan under werldens f\u00f6rstr\u00f6else sj\u00e4l ej nog kunna samla och fullkomna sig emedan blott enflighetcn undertrycka en olycklig beg\u00e4r",
            "start": 180,
            "end": 193
        },
        {
            "text": "ehuru ock dikta regeringsf\u00e4tt kunna wara gagnelig t s\u00e4ga l\u00e4nge te styra person brinna af ek of\u00f6r fal fia dt nit f\u00f6r f\u00e4dernesland och ara styrer de gerning blifwer den s\u00e4ga myckt odrageligare och f\u00f6rhatlig n\u00e4r yppighet och \u00f6fmerst\u00f6d lwingar de at sara rakrwisan och g\u00f6ra ingrepp i sig medborgare r\u00e4lkigherer h\u00f6gmod ock \u00e4relystnad wacker i de sjal f\u00f6rakt f\u00f6r sig medmminifijor och m\u00e4nsklighet ratter wekligheten g\u00f6ra de offickliga til sig m\u00e4rfs upsyllande behofwet af w\u00e4nner och tilgima f\u00f6r at st\u00e4rka sit anhang \u00e5stadkomma en stor oreda s\u00e4ga blifwer den s8 mycket odr\u00e4glig som ej en ulan hundrade da bidra til at f\u00f6rderfwa undertrycka slaten",
            "start": 620,
            "end": 633
        },
        {
            "text": "frihet kr\u00e4nka undervisning inskr\u00e4nka tryckpress f\u00f6rnedra till en verktyg f\u00f6r makt eller tvinga till tystnad ensidig beslut fastst\u00e4lla till lag petitionsr\u00e4tt missk\u00e4nna h\u00f6g magten hvilade i en enda man hand en privilegieradt spr\u00e5k p\u00e5truga vi domarena inviolabilitet f\u00f6rvandla till en blott korntnissionsskap f\u00f6r den r\u00e5 m\u00e5kl\u00e9n r\u00e4tteg\u00e5ng offentlighet oell juryinr\u00e4ttning undertrycka oerh\u00f6rd skuld och utgift v\u00f6r\u00f6 den en hemgift sorn holland medbringa \u00f6s vid vi f\u00f6rening p\u00e5laga likq fryck\u00e4nde genom siri dryghet och sig f\u00f6rdelning lag stifta af holl\u00e4ndare f\u00f6r holland och mot belgien som h\u00f6gst ofullkoinligt representera iros generalstaterna na all stor kollegium all vigtig statsinr\u00e4ttning ha orygglig sig s\u00e4te holland en sk\u00e4ndlig borrtsl\u00f6sande af en funder sora v\u00f6ro best\u00e4md till industri gynnande och slutligen den mycket skria partiskhet vid civil och milit\u00e4risk ernbetens tills\u00e4ttande af en regering f\u00f6r hvilken namn belgier vara f\u00f6rhatlig i korrthet belgien behandudt s\u00e5som en er\u00f6fra provins sora en koloni all della jag harr g\u00f6ra en revolution n\u00f6dv\u00e4ndig oundviklig och p\u00e5skynda hon utbrott",
            "start": 366,
            "end": 379
        },
        {
            "text": "ibland en samma finna man ockst de 2me f\u00f6lja sall tapet vilja s\u00f6ka ar s\u00f6thindra kang\u00f6 els af s\u00e4dane strifrer som den kalla uprorista och undertrycka en redan kung\u00f6ra den wick sig at p\u00e4 andra ort i rike upr\u00e4ttg dylik association och utbre sig",
            "start": 136,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "sedan konung gifmit sit bifall til \u00e4tffillige f\u00e4rdig bill tala han f\u00f6rst til e fmerhuftt hwllket han tacka f\u00f6r dest medarbeta at hasina f\u00f6rekomma en obehaglighet font warit at frukta f\u00f6r crediten i anseende til bank pennnkgebetalilrngars insiallandeg f\u00e4ftm ock f\u00f6r den ffyndsamhet och den eftertryck hwarmed den hulpit konung at undertrycka den f\u00f6rr\u00e4disk uprorct p\u00e4 en del af flotta",
            "start": 328,
            "end": 341
        },
        {
            "text": "ordning grekifla revolution utbrott fsref\u00f6llo i smyrna wisite ihan att flyndfamt undertrycka och sedan desi ha all inw\u00e4nare i siad af hwad parti eller religion som",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "n\u00e4gon kraft m\u00e4ste den wara soln stall satt i r\u00f6relse och underst\u00f6dja af eli h\u00f6g hand hwilkom den bli a inrit at bnlancera och slutcligen undertrycka en kraft hwilka mer och f\u00f6ga afleda mannistjor israil \u00e4tnjutande af den \u00e4gta sallhcten",
            "start": 136,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "parti o gt nia s\u00e4 b\u00f6ra kalla den p\u00e4 all m\u00f6jlig s\u00e4tt tillbakasatt och undertrycka den str\u00e4swande vara nu under mew gynnande ouist\u00e4ndigheter ver p\u00e4 riktadt att trygga sig f\u00f6r den nyss fly f\u00f6rh\u00e4llande",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "h\u00f6fwer m\u00e4nga arm att kunna nied en stag undertrycka sig rebellisia barn en tapper och trogen f\u00f6rsvarare som tjena hon p\u00e4 arans fal tarfwa kraftig underst\u00f6d om en siola kunna nied framg\u00e4ng utf\u00f6ra sig wigtiga km",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "was be \u00e4ra sakna eller m\u00e4ste hon som fri kanna sig warde om hon skola gagna nsdw\u00e4ndigt stall jordbrukare antingen chan vara f\u00f6r enfaldig eller f\u00f6r undertrycka eller f\u00f6r \u00e4del att k\u00e4la sig f\u00f6rakt alltid flelf fatta liten warde p\u00e4 sig handtering och l\u00f6sa den s\u00e4 l\u00e4nga n\u00f6d n\u00e4gonsin nudgifwer",
            "start": 146,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "fred beflntic en folk f\u00f6rst\u00f6ring hwilket han s\u00f6rmycket undertrycka f\u00f6r att beh\u00f6fwa frukta den och som han tro wara i hemlig f\u00f6rst\u00e5nd med sig fiende rvsiarne s\u00e5 kunna han efter krig utbrott w\u00e4l icke hysa andra tank och man kunna ej w\u00e4nta sig n\u00e5gon annan flut p\u00e5 fiendtligheterna i fall han segra",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "hwartil konung kunna g\u00f6ra stg styldig war ostridig den at f\u00f6ra krig emot nation at st\u00e4lla sig i spets f\u00f6r en fientlig arniee f\u00f6r at utgjuta fransystt blod och undertrycka ben alm\u00e4nna frihet",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "i gar ha bill til undertrycka af hemlig uprorista salffap",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "enligt jag resegrundsatfer s\u00f6ka jag att s\u00e4 mycket m\u00f6jlig ar undertrycka hmarje f\u00f6rutfattad mening m\u00e4rke noga huru en f\u00f6rem\u00e5l werkar p\u00e4 jag sjelf och seker sedan att genom k\u00e4nnare motivera omd\u00f6mmen r\u00e4tta jag egen",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "af s\u00e4dana f\u00f6rur stedde f\u00f6rsamling bekant h hunt fr\u00e4n bristol uti en wagn fr\u00e4n hwilken en stor trefargad fana wajade med f\u00f6lljande instriptioner spisa den u nytga ffydda den undertrycka wederqvick den torfuge \u00e4tergif engelsman sig m m n bestiga bimmelen \u00e5 sig wagn och tala n\u00e4gra minut tiga foikil iikn med ii windcn bl\u00e4ste f\u00f6rst\u00e4rka be han folk om tillst\u00e5nd att f\u00e4 tala fr\u00e4i tk n\u00e4rbel\u00e4gen dus fl\u00e4n hivars fenster han o",
            "start": 172,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "f\u00f6gnar jag i synnerhet ni anm\u00e4rkning att jag icke b\u00f6ra bcgiswa jag till bogvta under p\u00e5st\u00e5ende kvngresi p8 den man icke ma s\u00e4ga akt jag influera p8 desi \u00f6fwerl\u00e4ggning\u00e4r eller undertrycka ben jag makt",
            "start": 174,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "slutligen beropar porr sig p\u00e4 en fem stor alliera makt egen grundsats nemligen undertrycka af alia rebellion",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "redan i waggan stj\u00e4la hafwa nog kraft at undertrycka agioleringen r \u00e4terf\u00f6ra \u00f6swerfl\u00f6d cch r\u00e4dda delta barn ha ock redan g\u00f6ra at lonisdoren som d",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "med kedja och wald undertrycka africanaren f\u00f6rswinna fr\u00e4n w\u00e4ra fal",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "han nytta af den l\u00e4tthet hwarmed n nu i en gansta stor antal kunna m\u00e4ngfal diga och kringsprida god bok soni i blott afstrifter endast ssulle komma i n\u00e4zra f\u00e4 menni stor hand widare om\u00f6jlighet att f\u00f6rtr\u00e4fflig skrift nu genom n\u00e4gon h\u00e4ndelse kunna g\u00e4 cilldeles f\u00f6rlora eller undertrycka hwarf\u00f6re afstrifna bok cj kunna skydda",
            "start": 272,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "stor britannicn kimde \u00e5stadkomma at han mant finna de f\u00f6rsigtlghetsmatt hwilka parlament ta til undertrycka af en farlig och uproriffa salsiap som tikkommit i afsigt at utbre fransia revolutionsgrundsatserna hasina warit l\u00e4mpa efter tid omst\u00e4ndighet och tjenlig at gifwa rifss\u00f6rfattningen \u00e4nnu stor s\u00e4kerhet",
            "start": 95,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "mission f\u00f6rfarande se jag ej eller n\u00e5gon m\u00f6jlighet att bort mycket som h\u00e4r vara att s\u00e5ga m\u00e5ste undertrycka f\u00f6r blanda sjelfva sak om man icke vilja anta att just mild",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "ftmnerhel f\u00f6rstinnans p\u00e4 en sista ffbcrrte 6fif wik undertrycka att han stulle g\u00f6ra allt hwatz som st\u00e5 i han f\u00f6rm\u00e4ga f\u00f6r att f\u00f6rs\u00e4kra tystlands lugn och v\u00e4lf\u00e4rd och att han ond \u00f6nstan ivar den att r\u00e4ttwisan n\u00e4tt g\u00e4lla och hwcrr och en \u00e5terf\u00e5 stil",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "man som icke vara of\u00f6rsonlig men ocks\u00e5 m\u00e5ste den p8 andra sida till\u00e5ta jag att icke beh\u00f6fwa undertrycka jag tank och miva k\u00e4nsla wid delta tillf\u00e4lle",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en tyst prins anh\u00e4ller genom rhull at fransta republik m\u00e4ta hjelpa han at undertrycka den religieusa fanatifme och adel h\u00f6gf\u00e4rd svin rasa i han stat",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "beg\u00e4r jag m\u00e4ue \u00e4fwen med fara att g\u00f6ra jag hata ofta undertrycka hel jag folk jag m\u00e4ste \u00e5terf\u00f6ra jag unders\u00e5tare till allm\u00e4n ordning och allm\u00e4n wal hwarifr\u00e5n de n\u00e4stan alltid wilja s\u00f6ndra sig",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "academien at hafwa d\u00f6ma partifft f\u00f6r at undertrycka han ny theorie och fordra lagligen sig penning tilbaka men denna blef han af domare med l\u00f6je fflagit",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "h\u00f6fwen m\u00e4nga g\u00e4nger dela t\u00e4nkes\u00e4tt och knyta f\u00f6rbindelse stistat \u00f6st st\u00f6rt f\u00f6rtroende en dag ber\u00f6md hwad den en annan f\u00f6rkasta som d\u00f6ma garning efter person undertrycka eller underst\u00f6dja deni efter fin ege st\u00e4llning altid stark mot en swaga altid \u00f6dmjuk mot en m\u00e4gtiga och sig sjelf i ingen ting lik utom i utr\u00e4kning at winna p\u00e4 alt \u00e4swen niro kansta af fin egen f\u00f6rnedring",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "ha den olycka a t wara f\u00f6da i et tidehwarf dit han dygd ej h\u00f6ra ak \u00e4ga lil stender deni som ingen dygd kunna r\u00f6ra at styra et utarmadt och undertrycka nike n\u00f6dga bekriga ondstan i dest mcdel\u00e4lder at p\u00e4 h\u00f6jd af f\u00e4dernesland i d ej f\u00e4 iner \u00e4n v\u00e4lsigna den och d\u00f6",
            "start": 138,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n plock ha dessutom en adress ing\u00e4tt t ll dictatorn hwarf stor afffv f\u00f6r all demagogiffa r\u00f6relse uttala och den f\u00f6rs\u00e4kran lemn\u00e4s dictatorn att mm till f\u00e4danas undertrycka stall bist\u00e5 han af all kraft",
            "start": 161,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "\u00f6fwer en s\u00f6rente nederl\u00e4nderne underhandla med frankrike fiende d\u00e4 han undertrycka patrioteeme och l\u00e4nda s\u00e4rla asiignaters f\u00f6rfalstare i frihet utgifwit befallning til en utrustning f\u00f6r at f\u00f6rena sig lind england \u00f6pnat ek l\u00e4n f\u00f6rhindra uis\u00f6rsel af stfsmedel och handels til frankrike och d\u00e4 all dcsie omst\u00e4ndighet \u00e4ro uppenbar fiendtelighecer som icke l\u00e4nge till\u00e5ta fransta republik at hoppa frid bibeh\u00e5llande s\u00e4 decreterar conventet f\u00f6lja i",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "troe att beglerbegcn af rumelien torde f\u00e4 befallning att \u00f6terst\u00e4lla lugn i servi undertrycka deperne som tillffansat sig makt",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "i stol kunna ostraffad pl\u00e4ga preja arrestera edea ow\u00e4nncr om\u00e4ttlig betunga bein nied p\u00e4lagor undertrycka deni medelst requisitioncr utan att it\u00e4gon tidningsstrifmarcs vidrig stamma stall femma och st\u00f6ra eira njutning",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "klef att all dagblad hwilka h\u00f6ja sig r\u00f6st emot journal des d\u00e9bats grundsats \u00f6lefwo undertrycka och att denna under kejserlig regering h\u00f6ja sig \u00f6fwer all allm\u00e4n dagblad",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "begrflva sig till ben han i den inre af natolien anwista post lt bekernes uppror vara s\u00e5ledes numera alldeles undertrycka och kunna ej widare f\u00f6rorsaka regering n\u00e5gon bekymmer",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "de som eftertr\u00e4da fyrakio\u00e4rigt godtycke hwilket f\u00f6lja p\u00e4 en af nere \u00e5rhundrade r\u00f6ja en synnerlig ben\u00e4genhet att undertrycka all forn synas de medf\u00f6ra vina den rim gaste ol\u00e4genhet",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "att undertrycka den med samma r\u00e4tt som denna makt f\u00f6rut ha akt inblanda sig i neapel angel\u00e4genhet",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "i \u00e4ra undertrycka men \u00e4nnu ej f\u00f6rne br\u00e4de och urarta om ock w\u00e4nge af cdra h\u00f6g klass f\u00f6rg\u00e4ta sig pligker niet f\u00e4dernesland s\u00e4 vara dock m\u00e5ssan af ni nation redlig tapper ledsen wid dek fr\u00e4mmande ok och gud och f\u00e4dernesland trogen",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "langwariga h\u00e4rjning om en kraftfull styddande styrka ej undertrycka en fr\u00f6 till krig och oeiughet hwilka delta land b\u00e4ra inom sig st\u00f6ta",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "angripa af en h\u00e4ftig feber hon lif war i fara namn giulio fw\u00e4fwade v\u00e4 hon l\u00e4pp men \u00e4fwen i feberyrfeln undertrycka hon sig sm\u00e4rta och den enda hon med d\u00e4f ton emellan\u00e4t yttra war zag ha aldrig \u00e4lffat du",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "jag kunna flurligen ej undertrycka jag f\u00f6rundran \u00f6fwer att n\u00e5gon welat g\u00f6ra sig m\u00f6da att recensera ni s\u00e4 oberyd ligt opus som icke annan ar i sig sjelf \u00e4n en wi a och jag syncs denna bewisa ingenring annar \u00e4n en undsjuk f\u00f6rttycsamret der\u00f6fwer att en stolpojke sitta sig ned wik strifbordcc for att der s\u00f6ka sig en medel till bek\u00e4mpa af en blek brodbekymren hwarmed en f\u00f6ga w\u00e4nligt \u00f6de f\u00f6ra han i strid",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "norberg icke undertrycka jag fr\u00e4ii jag f\u00f6rsta warnl\u00f6sa ungdom och icke",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "forts\u00e4ttning och flut fr\u00e4n sista n wid mild sista samtal nied er erk\u00e4nna ni sjelf f\u00f6r wig att om ock frank rike \u00e4ga en obestridt herraw\u00e4lde bfwer fast land dest utw\u00e4rtes makt likwal m\u00e4ste wara twetpdig dest inre bel\u00e4genhet os\u00e4ker dest handel aftyrrande dest ma nufakturcr undertrycka dest inbyggare lidande och fattig s\u00e4 l\u00e4nge de ej kunna iwinga stor brittannien att underkasta sig dest lag",
            "start": 271,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "s\u00e4llsam makt spanien nemligen sorn grunda p\u00e5 n\u00e5gon m\u00e5n skicklighet och b\u00e5 materiel kraft inom sig egen land qv\u00e4fva hvarje gnista af frihet undertrycka samvets\u00f6ch tankefrihet genom en slump er\u00f6fra en verld sorn den genom fanatism beherrska f\u00f6r",
            "start": 138,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "den uts\u00f6ka och commenderas af en herrsklystna regent hwilkas s\u00e4kerhet och anseende bero p\u00e4 inflr\u00e4nkningen as dea r\u00e4tt fnrsteys magt men s\u00e4 stor vara folk k\u00e4rlek i mysore f\u00f6r de gammal konungahus och s\u00e4 fruktansw\u00e4rde \u00e4ro de i sjelfwa sik undertrycka tilst\u00e4nd al den m\u00e4gtigaste och modigste furste uti indostau ej w\u00e4gar angripa den ma arfcaqarcn utan bl\u00e4nda han med lysa stat och f\u00f6rs\u00e4nka bouoin uti w\u00e4llust och owerksamhek samk wista rida framst\u00e4lla han som en marionet konung f\u00f6r folk hwars gl\u00e4dje vara ganska stor d\u00e4 de s\u00e4 fe han",
            "start": 236,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "wi skola undertrycka djup so g fara att ila till fosterland f\u00f6r fwar hotadt i all hwad den \u00e4ga k\u00e4r wi skola \u00e4ga pa w\u00e4r sida den helig r\u00e4ttwisan af war sak och ill anh\u00e4ngare i denna kammare all de so ej w lja beg\u00e4 mened mot frihet och f\u00e4dernesland",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "icke skola misshaga \u00e4kta meimiskom\u00e4nner och fanna gynnare af en hieltemovigt en f\u00e4 l\u00e4nge och s\u00e4 f\u00f6rskr\u00e4cklig undertrycka folk",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "vara icke fr\u00e5ga om folk stall vara fri eller undertrycka an fr8gan vara antingen den ena eller andra milit\u00e4rpartiet stall trampa den andra under f\u00f6ttcrne",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "knapp moro tyst rike stor och liten furskar befria fr\u00e4n den tryckande fransta kswenvaldts innan flere bland desi litterackcurer k\u00e4nna sig uppmana att ztergifwa sig spr\u00e4k hwad fransta autoritcterna p\u00e4 m\u00e4ri gt a ort redan f\u00f6rs\u00f6ka att sv ta och undertrycka fin renhet och en ny fjelsbest\u00e4nd",
            "start": 241,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "men \u00e4nnu mer hwilen vara o undertrycka som vara s\u00e4 f\u00f6rblinda af den falsk bchagltghercn med hwilken han blifwit",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "samma operation f\u00f6r at tr\u00e4nga prins larl af sax fran sig r\u00e4ttm\u00e4tig besittning af herirgd\u00f6met lnrland hwars total undertrycka f\u00f6lgt tiotusen rystar som twingade pokffa nation at anta eu konung solli blifwit utse i petersburg n\u00f6dga ben \u00e4rm v\u00e4 saluma lid at stadf\u00e4sta f\u00f6rl\u00e4ning af curland f\u00f6r ernsi joham ldiren den ny hertig bief dock ef bibeh\u00e5llen wid sig w\u00e4rdighet med annan ckkor",
            "start": 112,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "\u00e4n krig n\u00e4r en genom sig styrka farlig magt bli allena bew\u00e4pnad och intet hindra bonvin arr bes\u00e4tta den ena sjelfst\u00e4ndig sredsamme stat efter den andra med tropp f\u00f6r att undertrycka och inkr\u00e4kta de att g\u00f6ra stur p\u00e4 en s\u00e4danl f\u00f6rh\u00e4llande ha tcjscrlige \u00f6sterrikisk och ryiie hofwen liipit till wapen",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "till en i grekland commenderande pascharne redschid och ibrahim ha en hattischerif afg\u00e4tt hwari de anbefalla att med eftertryck begagna de wunna f\u00f6rdel och undertrycka insurrectionen s\u00e5som der uttryckligen heta innan andra omst\u00e4ndighet intr\u00e4ffa till dest gunst",
            "start": 155,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "key allm\u00e4n fred i europa stnlle nu genour fr\u00e4mmande inblandning till undertrycka af belgisk uppror l\u00f6pa wida stor fara \u00e4n",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "namn fiende ttirkarne \u00e4fwen icke b\u00f6rja krig emot ost eller g\u00f6ra n\u00e4gon stada i n\u00e4rgr\u00e4nsande l\u00e4nddr befalla dock den h\u00f6g n\u00f6d att man fr\u00e4lsar mennistjost\u00e4gtelt ifr\u00e4n denna grustiga folk och att dega m\u00e4nga nation s\u00f6ni af lnrkarne blifwit kukwade och undertrycka befnas ifr\u00e4n den tr\u00e4ldom",
            "start": 245,
            "end": 258
        },
        {
            "text": "hwarannan f\u00f6r at undertrycka en m\u00e4ta sch steg f\u00e5 uti hwsd land simma g\u00e4rna kunna t\u00e5g\u00e5 samt strida emot en b\u00e4gge magterues n\u00e4rwaranhe grundsats och kr\u00e4nka dea neutral flagga s\u00e4kerhet och den aktning hon b\u00f6ra tilkomwa",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "nu vara lid at england r spilsen f\u00f6r europa h\u00e4lla sig sk\u00f6ld \u00f6fwer ve hota eller undertrycka nakioyerne och upniunlrar de at afffudda sig ok",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "f\u00f6rwandlade till stridsman genom en enda k\u00e4nfla genom den akt h\u00e4mna sig misshandla husgud och mg\u00e4ngen stall bewisa att krigskonst flnghet och magt f\u00f6rg\u00e4fwrs f\u00f6rena stg att undertrycka en folk svin modig enig och ih\u00e4rdig f\u00f6r den gemensam f\u00f6rem\u00e4let f\u00e4dernesland r\u00e4ddning med gl\u00e4dje g\u00f6ra hwarje uppoffring som denna f\u00f6rem\u00e4l p\u00e4kallar",
            "start": 171,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "sig med andra f\u00f6r att undertrycka frihet och f\u00f6rnuft ben f\u00f6rbandt fig tillika alt f\u00f6ra mennistorne till kryperi och wantro el le att f\u00f6rf\u00f6ra de och kunna gerna v\u00e4ster\u00e5 f\u00f6r en f\u00f6rbrytare emot stat emedan han s\u00e4 be temligen p\u00e4tagligt g\u00e5 ut p\u00e4 att man \u00e4ra stake",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "han framlida uppf\u00f6rande kunna sprida gl\u00f6mska \u00f6fver den falsk steg till kvilket han nyligen l\u00e5ta f\u00f6rleda sig om han leinnar kolumbierna frihet att konstituera sig \u00f6rn lian trogen uppr\u00e4tth\u00e5lla de institusioner \u00f6rn lian undertrycka den bev\u00e4pna makt djerfva och olaglig inblandandei en politisk diskussion \u00f6rn lian beskydda all medborgare utan afseende p\u00e5 de olik mening och med r\u00e4ttvis och helsosam gl\u00f6mska bet\u00e4cka en f\u00f6reg\u00e5 g\u00e4sningarna s\u00e5 skola den icke blifva sv\u00e5r f\u00f6r han att \u00e5ter inta den upph\u00f6ja rang sorn han talang han sinnesstyrka oell han loster anvisa han",
            "start": 216,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "fran belgrad ha furst milosch med en enda flaga undertrycka uppror och \u00e5terst\u00e4lla lugn",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "jag iunerliza \u00f6nffau had e wist wari alt i anledning af annoncen om werkets z kunna neds\u00e4tta pris men utom den att kostnad i dek n\u00e4ra aro en samma som f\u00f6rut swafwar jag \u00e4nnu mellan fruktan och tiopv huruivida denna enda utw\u00e4g f\u00f6r jag och en mina b\u00e4rgning lyckas eller miplvckas och m\u00e5ste undertrycka mm b\u00f6jelse f\u00f6r ned s\u00e4ttning lills utg\u00e5ng wisat hwad jag i denna sall hur te par\u00e4kna",
            "start": 287,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "kyfla m\u00f6rdare hand hwilkcn simma de s\u00e4ga more af f\u00f6rsyn utmald att befria bc il ras f\u00e4dernesland fr\u00e4n en odjur som undertrycka de",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "gnistra och agent hafina att meddela desse pass utan att undertrycka handel och \u00f6rn",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "den stor brott hwartil konung ha kunna g\u00f6ra sig stylvig more ostridig at p\u00e4f\u00f6ra nation krig fl\u00e4sta sig i spets f\u00f6r en fiendtlig almee f\u00f6r at utgjuta franstt blod och undertrycka frihet",
            "start": 165,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "2 arm\u00f6er ben ena i asien cm t den f\u00f6regkfne ny kalis i arabien annan i en curopeiste prowinseriie att undertrycka en r\u00f6fwarband som afstarc rn all f\u00f6rbindelse med hufwudstaden",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "vara mycket ond f\u00f6r\u00f6fwadl men rebellioncn undertrycka der dagligen all mer",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "torna f\u00f6r att i f\u00f6rbig\u00e5ende upvsnapva den undertrycka opinion dofwa knot",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "\u00e4nnu icke undertrycka den \u00f6fwerlvaclsen att om sjelfwa vaccination \u00e4fwen hos person af bra urstillning stulle komma i mistkredil liksom den nu vara den hos hop s\u00e4dant blifwit f\u00f6rberedt derigenom att densamma ut\u00f6fning ofta blifwit med f\u00f6r mycket l\u00f6s eller liten pr\u00f6fning anf\u00f6rtro \u00e4l f\u00f6ga kunnig och p\u00e4litliga person",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den all bem\u00f6dande anw\u00e4ndas f\u00f6r att undertrycka eller alldeles f\u00f6rwilla begrepp",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "insurrecuonen vara h\u00f6g allwarsam och den bli gansta swart att med en h\u00e4rwaronde disponibia tropp kvinna undertrycka densamma",
            "start": 103,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "lurendrejeri vstadkommer s\u00e4 f\u00f6r den allm\u00e4n som den enskild att jnnew\u00e4narne i w\u00e4r pio i blifwit belasta med sw\u00e4ra mixtankar f\u00f6r denna brott i stor alt till och med provins h\u00f6g autkoritet domstol o med en ord all en som m\u00f6jligen kunna komma i n\u00e4gon ber\u00f6ring med de hos osi g\u00e4lla blott af allm\u00e4n skrikel ogilla tullf\u00f6rfattning eller tullpersonal hwar i si mohn blifwit blottstalde f\u00f6r klander te en derf\u00f6re gemensam b\u00f6ra medwerka till undertrycka och uivl\u00e4naude af s\u00e4 wankcdrande rykte emedan i annan fall en stor obehaglighet kunna intr\u00e4ffa s\u00e4wm alt de hwilka b\u00f6ra stydda land mot utl\u00e4ndsk w\u00e4ld blefwo twungne att w\u00e4nda sine waveo mot brottslig medborgare m m all w\u00e4r provins och \u00e4nnu mera denna stad ha m\u00e5ngdubbla anledning till str\u00e4ng laglyd s\u00e4som till eremvel att den kongl",
            "start": 431,
            "end": 444
        },
        {
            "text": "i stultgardts tidningar mande den som kanner sig stark lill krapp och sj\u00e4l och b\u00e4ra en bierla f\u00f6r ben i grekland undertrycka icnfflighetens sak ui\u00e4 rusta till krigst\u00e4g turkarnc sig i waldhorn i siuttgardt f\u00f6r att tisdag deri 28 augusti genast kunna antr\u00e4da marchen till grekland cktsiiffa jord",
            "start": 112,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "st\u00e4nd icke fred ly den tillst\u00e4nd kunna ej fell kil sied cch vara s\u00f6 derfligare \u00e4n en krig hwar cn enda genom sig storlek fruktan ward makt ensam f\u00f6rblifwer w\u00e4vnad och af intet motst\u00e4nd att med sig lrcpvar bes\u00e4tta undertrycka och kufwa den ena oafh\u00e4ngig frcdsamma stake est ben andra",
            "start": 212,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "nia robespierre bland en ni\u00e4nfllighetens tvranucr som undertrycka sine like och dymedelst g\u00f6ra sit minne lil et \u00e4mne f\u00f6r sekel f\u00f6rbannelse",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "w\u00f6rdfamt tillk\u00e4nnagifwes att 34lde h\u00e4fte af fordna och n\u00e4nvarande s ver nu utkomma och blikwer hiva och man af en prenumerant tilli\u00e4ndl men som ej alias hemwist och wistelseort vara bekant s\u00e4 anh\u00e4lles \u00f6dmjukligen att de som wilja och kunna behaga hos jag h\u00e4mta en deni tillkomma exemplar si af denna som ak f\u00f6reg\u00e4ende nummer i fall den ej bekomma jag innerlig \u00f6nska ha vistt warit alt i anlednina af annoncen om kortl\u00e4ttninu kunna nedf\u00e4na pris men utom den alt kostnad i den n\u00e4maste \u00e4 o densamma som f\u00f6rut \u00e4nnu emellan fruktun och hopp huruwida denna enda utw\u00e4g f\u00f6r jag och de jag b\u00e4rgning lyckas eller mistlyckai och m\u00e4ne undertrycka jag b\u00f6lelfe s\u00f6r neds\u00e4ltningen tills utg\u00e4nzcn wisat hiva jag i detia fall ha att p\u00e4r\u00e4kna",
            "start": 622,
            "end": 635
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra lik summa som vara anftagen f\u00f6r romingcus f420 lt rdr s\u00e4ga kunna friherrn icke undertrycka den tanka att en s8dan minislerstat wore mycket f\u00f6r dyr f\u00f6r den land hwars ekonomisk st\u00e4llning icke medgaswe en s8 kostsam utrikes representation och svin fran ingen synpunkt kunna st\u00e4lla till jemf\u00f6relse mcd en land fr\u00f6 hwilkas diplomatisk utgift hr g welat leda sig till bcwlsiiingen att den nu omtwistade anflaget wore hos osi ber\u00e4knadt knapp \u00e4n i andra stat",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "en jrcobinst anda fave chan ha uldredt sig bland en hop mennistor som icke vara tslrik men desto verksam ben b\u00f6ra i us undertrycka f\u00e5 framt parlament ro l r\u00e4dda sig existencr sig r\u00e4lughcter och ben aktning der hiltills njuut",
            "start": 118,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "den anst\u00e5 s\u00e5ledes icke en fri nation at f\u00f6rbinda sig nied deni f\u00f6r at undertrycka frihet hos en annan nation",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en slag epikureisra sorn bjuda att undertrycka h\u00e4ftig lidelse och aftekter",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "friherrn kunna likw\u00e4l efe undertrycka den mening att den wore bedr\u00f6flig om den nuwarande anstag f\u00f6r h",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "sully och henrik iv utkasta plan till en tribunal som i europa flulle undertrycka den f\u00f6rstn\u00e4mnd fara f\u00f6rstoringslystnaden",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "medborgare ulprctzadc ros hwilka knapt haswa wakku och dcu lid d\u00e4 de b\u00f6del wid w n och den l\u00e4ck aste spis sk\u00e4mta med den undertrycka ostuldens \u00e4rlighet",
            "start": 120,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "den vara derf\u00f6re hwarje klok regering kgnam\u00e4rke att uppmuntra konstflit gynna konst och n\u00e4ring anl\u00e4gga af manufacturer och fabrik och beh\u00f6rigen underst\u00f6dja ben som h\u00e4rwid urm\u00e4rker fig ty s\u00e4som sagd derigenom winner en stor m\u00e4ngd menni stor br\u00f6d befolkning en stat f\u00f6rsta k\u00e4lla till rikedom befordra den ffadliga spstlo lbshcten undertrycka offentlig w\u00e4lm\u00e4gan f\u00f6r\u00f6kes stat hjelpk\u00e4lla utwidgas och ben s\u00e4ga wigtiga utl\u00e4ndfla handel upvlifwas",
            "start": 327,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "f\u00f6rekomma all m\u00f6jlig oordning eller hastig undertrycka de om nagra symptomer dertill stulle wisa sig",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "jvrdmohncn sz af \u00e4kren f\u00e5 \u00e4ng nred sine beh\u00f6rig sinnotatloner blist mandes sedan hemman l\u00e4genhet af han \u00e4ro aftagne h\u00e4radsh\u00f6fdin gen samt h\u00e4radsstrifwarens och n\u00e4mdenobligation att jemf\u00f6ra ber\u00e4ttelse och then kunstapen the therom kunna hofwa emot charta och annotation och derefter sedan att formera ew ordentelig skattl\u00e4ggning med en tydelig beflrifning af all f\u00f6reg\u00e4ende omst\u00e4ndighet iwo straxt wid och f\u00f6rr \u00e4n the stiljas st stall hemman ulf\u00e4ttas till sig wista hemmantal jemw\u00e4l then \u00e4rlig r\u00e4nta efterhwarje ort r\u00e4tt underivismng och bruk till fin persedel warda upf\u00f6rd till penning efter krono w\u00e4rdering lie s sedan f\u00e4dan och skattl\u00e4ggning vara stedd och \u00f6st h\u00e4radsh\u00f6fding h\u00e4radsfogde landtm\u00e4tare samt h\u00e4radsflrifwaren och n\u00e4md hlifwen undrrstrifmen jcmw\u00e4l med h\u00e4rad sigill undertrycka stall ben samma blifwa landsh\u00f6fding \u00f6fwertefwersrad ssm jemte landkbokh\u00e4llaren ffad hafwa widarr att \u00f6smerse och examinera om ransakning efter denna methoden vara f\u00f6rr\u00e4tta eller om",
            "start": 777,
            "end": 790
        },
        {
            "text": "jag fan h\u00e4rwid icke undertrycka \u00e4tt fast den allm\u00e4n uppm\u00e4rksamhet \u00e4 den af nuwarande alltf\u00f6r synbar anta grundsats akt lfwerandakasta all hwad som af 1823 \u00e4ra st\u00e5nd i fbrwaltningsmag blifwit s\u00e5som princip stadga",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "bsstutat att till undertrycka af orolighet i hesiiffa land en angr\u00e4nsa regering i nasta l\u00e4yern och led stola uppst\u00e4lla tropp p\u00e4 wista punkt",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "och ibrahim ha en sultan hattischeriff med han egen cvurrierer blifwit utf\u00e4rda hwari den p\u00e4biudcs att de med eftertryck stola begagna en wunna f\u00f6rdelare och undertrycka jnsurrectionen s\u00e5som den hattischeriffen uttryckliaen kalla f\u00f6rr\u00e4n omst\u00e4ndighet intr\u00e4ffa som stnlle kunna underst\u00f6dja",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "men till dansta eanzliet fullkomlig \u00f6swertpgade att ej n\u00e4got mera undergr\u00e4fwer stat \u00e4n den yppig het som gbr densamma stattstpldig till utl\u00e4ndningen att intet vara mera strida mot en sann nationalanda intet mera undertrycka f\u00f6r den arbetsam idoghet \u00e4n den beklagligtwis r\u00e4dande smak f\u00f6r utl\u00e4ndsk till hafwo wi efter w\u00e4rt antr\u00e4de till g\u00e4nger s\u00f6ka s\u00e4tta gr\u00e4ns f\u00f6r en ond som vara s\u00e4 f\u00f6r",
            "start": 211,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "som lemmit portngifista armeen f\u00f6r att inta sig plats i ha i sesiionen den fe fe bea\u00e4rt kammarn att framl\u00e4gga j\u00f6r den en lags\u00f6rflaq i afseende p\u00e4 undertrycka af den rebellion som s\u00e4ga tidt och ofta v\u00e4 ny utbrista i vrovincen",
            "start": 145,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "betraktande af dct rytliga htrrawaloe som br\u00e4nwinet niec ywarje dag allt mera inkr\u00e4kcar \u00f6fwer n\u00e4stan hel folksiag kunna man cj undertrycka den fruktan att samh\u00e4llsordning samh\u00e4llsstyrkan skola i norden sm\u00e5ningom aftaga all est som denna gist hinna f\u00f6rt\u00e4ra menni sko lifsandar dch lifskraster och rill denna fruktan lemna efterf\u00f6ljande \u00f6fwersizt un mera anledning enligt en i danmark tabellariff \u00f6fwersigt af de p\u00e4 fredrik hospital behandla sjuk ha patient vara 18 p\u00e4 ofwannamnde ho sv",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "l\u00e4ndarne s\u00e4ga f\u00f6rfattare frukta s\u00e4 mycket f\u00f6c detza projekters werkst\u00e4llande att de g\u00f6ra han anbud af 20 million s\u00e4 framt han undertrycka fin plan",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "ej f\u00f6r sig wal och sig handel att undertrycka sig granne eller p\u00e4b\u00f6rda de tyrannista lag",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "frankrike inbyggare i sen \u00e4ra mening upkommit som efter mager f\u00f6rs\u00e4kran hota med omst\u00f6rta af al borgerlig ordning och emedan krig ar r\u00e4tt medel undertrycka mening och hindra de utspridande s\u00e4 ar ingell ting r\u00e4ttm\u00e4tig ingen ting klok \u00e4n at f\u00f6ra krig mot fransos",
            "start": 143,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "vm werkers forts\u00e4ttning kunna neds\u00e4tta pris men urom der att kostnad i den n\u00e4rmeste \u00e4ro de samma scun f\u00f6rut swafwax jag \u00e4nnu mellan fruktan och hopp duruwida dxnna enda utw\u00e4g f\u00f6r jag och en mina b\u00e4rgning lyckas eller och nr8ste undertrycka jag b\u00f6jelse f\u00f6r neds\u00e4ttning tills utg\u00e5ng hiva ag i ockla fall yar att p8r\u00e4kna",
            "start": 227,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "mi insuga att ej en \u00f6gonblick raar att s\u00f6rlora f\u00f6r att undertrycka en",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "emedan de hiclpt till att undertrycka fin egen",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "bref fr\u00e4n vera c nz vara znsurreetionen alldeles undertrycka i mel leo och all fast",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "gas stall fern man hoppa hafwci en w\u00e4lg\u00f6rande inflytande p\u00e4 hel rike och snar undertrycka orolighet i en upproriffe provins",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "f\u00f6r densamma och fade fara vara f\u00f6r stor att ej mota inskr\u00e4nka cnstilte person frihet vara ej att l\u00e4gga fjcttrar p\u00e4 nation inskr\u00e4nka tryckfrihet ar ej att undertrycka f\u00f6rnuft hr dupont de i eure r\u00f6sta mot f\u00f6rstag hwarwid han pttrade jag will hafwa lag diktatur aldrig menniskjors jag f\u00f6rtro ej dictaturn z carilina men icke heller \u00e4ta cicero 0 s",
            "start": 154,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "ge lnsiade alt undertrycka dannemark och att derf\u00f6re f\u00e4 stuta en allians england",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "konungarike italien vara nyttig f\u00f6r \u00f6swer 60 million mennistor d\u00e4 ben kosta frankrike och italien sl\u00e5tter \u00f6fwer 18 million en utgift forn more onyttig \u00f6rn icke handel sunne be begw\u00e4mlighet och fullkomlig s\u00e4kerhet da walliser land icke h\u00e4llit be l\u00f6fte den ing\u00e5 d\u00e4 wi b\u00f6rja arbete f\u00f6r denna stor f\u00f6rbindelse d\u00e4 wi utomdesi will g\u00f6ra en flut p\u00e4 ben anarchie som trycka denna land \u00e4swen font undertrycka en misibrukade foll partierne emellan f\u00e4 hasme wi decreterak och f\u00f6rordna samt decrelerar och f\u00f6rordna s\u00e4svm f\u00f6ijer 1 walliser landel vara med w\u00e4rk rike f\u00f6rena",
            "start": 387,
            "end": 400
        },
        {
            "text": "till\u00e4gga att spansta regering f\u00f6rklara sig willig att nied all underst\u00f6dja beti fransta wid undertrycka af all rcvolntionaira r\u00f6relse",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "tjenstefolk t eller \u00f6fwer de syston tilll\u00e4te de liten walde at i tidig undertrycka hav arje s\u00e5n f\u00f6rs\u00f6k och \u00e4ndteligen at i \u00e4ftven t de gislivuxna alv icke til a en de mera egenwilja \u00e4n nied de kallelse ka f\u00f6rena",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "regering vara att undertrycka all f\u00f6rsik att iniaga hon fruktan och regering oeniotst\u00e4ndliga makt stall kossa de",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "mation som h\u00e4r rblifwit trycka p\u00e4 fransysta och holl\u00e4ndsk spr\u00e4ken inneh\u00e4llan en hufwudsakligen f\u00f6lja general och hansarml komma icke s\u00e4ssm fieader u tana s\u00e4som w\u00e4nner til holl\u00e4vdstaprowineerna f\u00f6r al \u00e4ter de sig gammal r\u00e4ttighet lag och bruk if\u00f6r al befria de lll person och egendom fr\u00e4n den w\u00e4ld som de warit underkasta f\u00f6r at \u00e4terst\u00e4lla de religion som warit dad af otro och den fransysk gudl\u00f6shet f\u00f6r at upr\u00e4tta de handel som warit til intet gjord och de regering som wari undertrycka f\u00f6r at f\u00f6rnya enighet mellan britannien och holland som warit grund til s\u00e4 m\u00e4nga f\u00f6rdel f\u00f6r b\u00e4gge stat",
            "start": 475,
            "end": 488
        },
        {
            "text": "gen handel b\u00f6ra jorgf\u00e4lligare undertrycka an handel med frankrike hwilket frambringa all kiswcts f\u00f6rn\u00f6denhet n\u00e4r man undanta n\u00e4gra makerialicr f\u00f6r dest manufacturer s\u00e5som till exempel wista f\u00e4rg",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "lika mycket elliot charta anda och emot ben stadga tryckfrihet som den qw\u00e4swer och undertrycka all afhandling om och upplysning uti allm\u00e4n nyttig \u00e4mne",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "olt all beinddanden fr\u00e4n ryssa sida att undertrycka folkresning wari fruktl\u00f6s",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "vfv ali efter behag och pa blott listtankar kaka i fangclss hivein de f\u00f6r god finna huru denna usukpar\u00f6r svin k\u00f6reb\u00e4r stg strida f\u00f6r lag och le r\u00e4ttrogen underst\u00f6dd af ilstna hamtgiriga sn\u00e4la och fanalista catbolsta prest och munk likasom \u00e4ngslig siker efter atr f\u00f6rol\u00e4mpa och uiisthandla icke allenast den nation hwars \u00f6de fo r\u00e4ooricr och prcstw\u00e4ldct spela han i hand utan \u00e4ftvln ben w\u00e4rnldse fr\u00e4mliugen som r\u00e4kar besinna sig inom dest stat burn flclfwa dee liberal england p\u00e4 \u00e4ilkenn y uppbjuda all f\u00f6r att undertrycka len anda as s\u00f6rdrugsamhet cch liberalitet som r\u00e4d hos nation gt u",
            "start": 508,
            "end": 521
        },
        {
            "text": "l\u00e4mna soldat s\u00e4ga han at de moro best\u00e4mma til irland f\u00f6r at h\u00e4mna ben undertrycka m\u00e4nsklighet r\u00e4ttighet",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "f\u00f6rl\u00e4ten denna bewis af en \u00f6m luerta jag m\u00e4ste rjara lika r\u00e4ttr\u00e4dig som \u00f6m jag son ha f\u00f6rtjent d\u00f6d den f\u00f6r\u00e4ndra sak ml\u00e4t sig mi has d\u00f6ma s\u00e5som vara d\u00e4 f\u00f6ranl\u00e4ten att d\u00f6mma s\u00e5som fader izag d\u00f6mnier han till en \u00f6r f\u00e4ngenfkap och om han under den tid l\u00e4rer hg otta kufwa sig h\u00e4ftighet och undertrycka utbrott af sig lidelse s\u00e4 skola jag kanna en listig gl\u00e4dje der\u00f6flver alt haswa bewarat en bra son \u00e4ta ven str\u00e4ng fadren och \u00e4ta den mild monark en w\u00e4rdil undcrs\u00e4te",
            "start": 285,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "quensel ha ival s\u00e5som deputera \u00e4dagalagt att han behandla sak ur en olik synpunkt \u00e4n han g\u00f6ra s\u00e5som deltagande i konung befallningshaswandes beslut men mi undertrycka gerna all bed\u00f6mande af denna iukonseqvens w\u00e4l wetande att den enstildta omdvinel ar underkastadt mycken waustlighet",
            "start": 154,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "tito att tvid denna strift bifoga n\u00e4gra egen reflexion hwilka flulle syna alltf\u00f6r tidig kunna wi ej undertrycka att uttala w\u00e4r k\u00e4nnedom i afseende p\u00e4 en h\u00e4r i stad allm\u00e4n g\u00e4ngse rykte som flulle predikant nyman af stockholm presterskap wara f\u00f6rneka att i hufwudstaden predika eller ock genom hemlig \u00f6fwerenskommelse st\u00e4nga derifr\u00e5n",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "r\u00e4d st\u00e4lla flera corpser pl en god sot f\u00f6r att undertrycka en rebell och r\u00f6fware svin oroa dest provins och art satt gransoine utt en bra f\u00f6rswarsst\u00e4nd",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "sammandra sig fran all h\u00e4ll p\u00e4 wart land politisk horizont och fast\u00e4n mi fr\u00e4n l\u00e4nge tid tillbaka warit af ben tanka att all hittills f\u00f6rfalla oordning och lumultuarifte upptraden bland en l\u00e5g folkclasserne genom af regering widtagande m\u00e4tt vch steg stulle kunna undertrycka s\u00e4 att de icke blefwo af farlig fejd f\u00f6r land inre lugn s\u00e4ga b\u00f6rja mi likwal nu frukta att en crisis m\u00f6jligtwis kunna f\u00f6rest\u00e5",
            "start": 261,
            "end": 274
        },
        {
            "text": "t redigeradt och af den gr\u00f6fsta fanatism iifwadt blad som i del \u00f6gonblick d\u00e4 all en constitutionnella tidning woro undertrycka \u00f6ppen predikat den borgerlig krig mm person kunna i prins omgifning som sto",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "hon \u00e4n upphsjer och \u00e4n undertrycka best\u00e4ndig smekfull och f\u00f6r\u00e4nderlig",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "w\u00e5rt h pp men wi kunna om\u00f6jligen begripa att europa m\u00e4gtigaste stat wille f\u00f6re na fig f\u00f6r att undertrycka en \u00e4del och oskyldig folk hwar billig \u00f6nskan war frihet och hwars enda \u00e4tr\u00e4 war oafh\u00e4ngighct",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "ritning och bessrifning utstaka upfinning eller \u00e4ga r\u00e4ttighet at hindra och undertrycka ja \u00e4fwen tilw\u00e4lla sig sjelf all ny och f\u00f6rm\u00e5nlig til samma \u00e4i dam\u00e4k tjenande upfiiliiingar om de \u00e4n lt iro aldrig s\u00e4 mycket ffiljamsie fr\u00e4n egen",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "land aftr\u00e4da til \u00f6sterrikista hus och \u00e4n f\u00f6ga at man \u00e4stundade undertrycka \u00e4ta ffillige i gammal tractater bcflndlcliga artikel",
            "start": 62,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "men \u00f6fwerrastas derwid af sapvho hwilken s\u00f6rg\u00e4swes s\u00f6ka undertrycka den k\u00e4nsla af obehag som en s\u00e4dan syn m\u00e5ste w\u00e4cka hos hon",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "jag kau ej s\u00e4ga ban undertrycka jag djup f\u00f6rtrytelse \u00f6fwer den s\u00f6rswarstal f\u00f6r brefthcniligheters kr\u00e4nkning som h\u00e5lla i denna te ibu e",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "kejserlig ma t t best\u00e4ndig elda af nit f\u00f6r onstade at g\u00f6ra en \u00e4nda p\u00e4 en f\u00f6r\u00f6delse och oordning ssm til en afl\u00e4gsnaste lander bliswit urbreddeaf den gudl\u00f6s ring under hwilken frank rik stillatigande sucka s\u00e4 ta hans den fast bestut at sanda sig krigs til land och watt f\u00f6r at hjelpa de undertrycka koikingariket frankrike utan liten delning samt en f\u00f6renta provinfernes ochschweitzercanionernes gamlaregeringssatt birch\u00e4lla tyst rike wid des integrit och finna sm bel\u00f6ning uti europa lugn och salhel",
            "start": 285,
            "end": 298
        },
        {
            "text": "man stola segra \u00f6swer insurgent endast man itfti n\u00e4mna gr\u00e4ns men likw\u00e4l torde den blifwa storveziren sivart en rycka fram uti den inre af albanien och undertrycka infurrectionen",
            "start": 150,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "ingen enda reclamation undertrycka intet intereste f\u00f6rg\u00e4ta intet factum mista k\u00e4nna",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "afledne fader thron d\u00e5 man i wien den 15 december 1660 vid sv\u00e5r straff f\u00f6rb\u00f6d att icke lemna hertig af braganza som nu l\u00f6r tid undertrycka portugal folk och till framh\u00e4rda i sig rebellion anv\u00e4nda m\u00f6jlig flit och kraft n\u00e5gon slag bist\u00e5nd eller att p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt underst\u00f6dja den v\u00e4fvare alldenstund h",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "m\u00e4ta de milder telli s\u00f6ka att hinrra han flora afsigtcr wcrldens s\u00e4llhet och walfard snar undertrycka m\u00e4ta w\u00e4ra son och son son njuta den lycka alt regera af han och m\u00e4ta w\u00e4ra efter \u00f6mma biherrstas af han\u00f6 efterkommande p\u00e4 lika sitta som wi bebcrrstas af han",
            "start": 89,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "utrikes all flit anmanda at intet g\u00f6ra rike grundlag och coiistilution och den darp\u00e4 bero ordning och geda styrelse hiva igenom en uprorsande npw\u00e4kts som redan wifat sig genom bullersam upttaden ar den ivid fadane omst\u00e4ndighet l synnerhet n\u00f6dig at milltairen til dylik f\u00f6retag gt ndes tidig undertrycka f\u00f6rstarkes",
            "start": 290,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "kruka bli ut\u00f6 sig och med sig f\u00f6rst\u00e4nds\u00f6gon uppt\u00e4cka f\u00f6rtr\u00e4fflighet som f\u00f6r jag blind d\u00f6dlig \u00e4ro alldeles stundom kunna jag ej undertrycka ben dank akt winkelmann hamilton och flere flora man m\u00e4ngen g\u00e4ng torde blott ha roa fig ned \u00f6st",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "hamburg f\u00f6rmala att hr pe i i underhus den denna g\u00f6ra si motion vm undertrycka af catholik f\u00f6rening och f\u00f6rhindra af all lag",
            "start": 66,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "i likhet med den der a ock modig man som e kunna undertrycka sig hemlig \u00f6nstan fvu k u ida till waksainhct en dag h\u00e5lla sig pa afst\u00e4nd men tzwarf\u00f6re icke nu inf\u00f6r domftele srvmtrada om ni",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ej undertrycka en gammal f\u00f6rdom at en gud 8\u00f6rsm\u00e4dare icke vara den man med hwilken jag gerna wil hafwa at g\u00f6ra",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "stola bestydda all den som b\u00f6ra bestyddas de stola undertrycka all den font b\u00f6ra undertrycka",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "wi kanna en motwilja den wi ej kunna undertrycka d\u00e4 sr\u00e4ga vara att",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "cn urw\u00e4g att mata lust eller elasticitet ine d\u00e4ljan under den att bl\u00e4sningen p\u00e4si\u00e4r och denna comprestion m\u00e4kes igenom h\u00f6jd af ben eller som den sammantrycka luft f\u00f6rin vara undertrycka och h\u00e4lla upplyftad kfwcr dcsta fluidum wagr\u00e4tta yta hwar och en f\u00f6r\u00e4ndring i b\u00e4ljeluftens sammantrycknlng och utstr\u00f6mmande wikar sig fira genom cn f\u00f6r\u00e4ndra h\u00f6jd af den rrppdrifna eller",
            "start": 173,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "h\u00e4ftig skrik af ultraroyalisterne bestiga mi hr casimir perrier talarestolcn och ropa i wiljen undertrycka tankefrihet",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "han undertrycka sig k\u00e4nfla h\u00e4rwid och stall ej nog mycket gl\u00f6mma",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "s\u00f6ndag 8 m samtlig amtman och fridsoomare uti \u00f6fweramtct badcn pa radhus inf\u00f6r ofweramtmanncn som underr\u00e4tta de om dcn h\u00f6g regering wilja och f\u00f6rmante de att undertrycka dcn rctadc sinnesst\u00e4mning hos folkct vch styra folkct wid walen",
            "start": 157,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "\u00f6ka krona magt icke undertrycka amerika s\u00e4 ha be nu ej warit n\u00e5gon republik icke eller i frankrike n\u00e4gon revolution och mede icke eller den eld tand som nu utbre sig \u00f6fwer hel europa",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "underhandling mellan lolivac och paez ha ej ha annan resultat \u00e4n krig eongressen ha meddela boliva fullmakt att undertrycka uppresning men \u00e4 sig sida ha paez man under sig bef\u00e4l",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "kejsare wid delta f\u00f6r ali tid m\u00e4rkwardiga tillf\u00e4lle \u00e4fidosatt all personlig bet\u00e4nklighet ock undertrycka all ensiilta b\u00f6jelse",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "vara den parti som uppresa sig mot alldeles undertrycka och denna tr\u00e4ffa nu kraftig anstalt till en ny f\u00e4lttag",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "f\u00f6r den mars anf\u00f6ra st\u00e4lle \u00e4ro f\u00f6lja s\u00e4ga ofta den r\u00e5dpl\u00e4ga ifwer en litjkottet\u00e9 amendement som blott i n\u00e5gon mon wille mildra undertrycka system att den m\u00e5ste f\u00f6rst in",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "ha f\u00f6rdunkla walm\u00e4gan f\u00f6rtwinat frihet undertrycka och el\u00e4nde tillta s\u00e4ga",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljande n\u00e4ra underr\u00e4ttelse om den derst\u00e4des p\u00e4b\u00f6rjade men snar undertrycka rewolutionss\u00f6rs\u00f6ket den 29 april y pa afton lemna de jnfanten don miguel palats bemposta och begafsig till benediktgatan der en eldsw\u00e4da s\u00f6rrgafs hafwa utbrista",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "bonde ifr\u00e4n en fattig att allenast fattigdom war qwar i bondest\u00e4ndet och de rm\u00f6gne egare af fin heman bleswo derp\u00e4 icke mer sselfwe brukare utan \u00f6fwerg\u00e4fwo uket och nyttja dertill undertrycka fattig landtb\u00f6nder",
            "start": 179,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "vara den l\u00f6jlig och parlamentsledamot min som icke veta om de skola tro sig \u00f6ra eller ha dr\u00f6mma den undertrycka skratt hos n\u00e5gon och f\u00f6rv\u00e5ning hos andra som blefvo st\u00e5 med \u00f6ppen mun erb\u00f6do \u00e5sk\u00e5darn en h\u00f6gst s\u00e4llsam sk\u00e5despel",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge nu undertrycka af en lagffipare som \u00e4ro sammanrafsad af den samsta folk ibland ni",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "energle s\u00e4 l\u00e4nge undertrycka ha nu med kraft yttra sig",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "arifes s\u00e4som s\u00e4ker f\u00f6rest\u00e4cnde och man omtala e armso som \u00f6sterrike beflutat att sticka dit s\u00f6r af undertrycka ben nied samma r\u00e4tt som denna nurpr f\u00f6rut ha att inblanda sig i neapel angel\u00e4genheteluci den s\u00e4ga att frankrike ej stall k\u00e4la en s\u00e4dant s\u00f6 fara",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "den \u00e4del derigenom stall nied ny mod fortg\u00e4 p\u00e4 den en g\u00e4ng betr\u00e4da bana d\u00e4 han se sig parti f\u00f6rst\u00e4rka ty hwarie r\u00e4kkstaffens menniffa vara han bundsf\u00f6rwandk ben tr\u00f6g stall dengcnvm w\u00e4ckas ur sig letargi i bofwcns br\u00f6st waknar ben inre domare och fr\u00f6 till den god forn well war undertrycka men icke f\u00f6rqw\u00e4fdt hemtar ny lif ty ehuru ingenting annar mera werkar p\u00e4 han s\u00e4 r\u00f6rcs han likw\u00e4l \u00e4nnu af en \u00e4del gerning men \u00e4ta den \u00e4del olycklig r\u00e4cka hon stafwen med hwilken han \u00e4ta resa sig upp hon vara f\u00f6r han deri liusstr\u00e4le som upplysa han m\u00f6rk stig och leni",
            "start": 276,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "i tyrol och i nejd wid augsburg hafwa de l\u00e4tit utstr\u00f6 bland folk en b\u00f6n f\u00f6r ben uph\u00e4fue men ingalunda undertrycka \u00e5terst\u00e4llande",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "att undertrycka en symptom war blott att kramkalla en annan",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "ver at g\u00f6ra et stur p\u00e4 f\u00f6r\u00f6delse och oordning de den gudl\u00f6s regering i frankrike utbre ha farral den fast besiut at sig krigs til land och sj\u00f6 f\u00f6r ar komma de undertrycka til hjelp \u00e4rerst\u00e4lla konunga rike frankrike utan at till\u00e4ra des styckande giswa holland och sweitz sig gammal f\u00f6rfartning bibeh\u00e5lla tyst rike wio sig gr\u00e4nsor vch sjelf finna sig bel\u00f6ning i europa lugn och s\u00e4llhet",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "i samma nion truppcrne s\u00e4g\u00f6 en storm till f\u00f6rst\u00f6ra af all legitim k\u00e4nstor f\u00f6r pedro iv genomila de led blefwo de \u00e4fwen bland sine medborgare och anh\u00f6rig warse samma jernok till undertrycka den listig k\u00e4rlclcken och w\u00f6rdnaden f\u00f6r denna h\u00f6ae en gl\u00e4ttig f\u00e4ng fkantk allad i dag genom d",
            "start": 176,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "deraf n\u00e5gre tnske esqaadroner blelws bruka nisl en lt m l ce regemente simma g\u00f6ra uvpror ait brittissa regering betjente sig af fr\u00e4mmande tropp f\u00f6r att pl\u00e4ga och undertrycka engelsmannerne",
            "start": 161,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "a den bana som jag plikt jag f\u00f6restrisiver och om anblick af en nation 0rygglig i f\u00f6resats att f\u00f6rs fin sjelfst\u00e4ndighet och sig lag ek \u00e4terh\u00e4ller de som wilja undertrycka all denna s\u00e4 sk\u00e5s jag st\u00e4lla jag t spels f\u00f6r nation wiss akt segra f\u00f6r ten r\u00e4ltwisaste fat en sak forn p\u00e4 samma g\u00e4ng vara all fri folk p\u00e4 jord",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "tana gt f\u00f6rtwiflan och af all ifwer arbeta p\u00e4 den feqvestrerande och fulln st\u00e4ndig undertrycka hwilkct dock sw\u00e4rligen i n\u00e4gon s\u00e4rdeles grad torst de lyckas emedan den redan vara k\u00e4nd af all f\u00f6r n singa",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "ingen lag som ha f\u00f6r affigt att undertrycka denna r\u00e4ttighet",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den han aftwungna erk\u00e4nnande utaf conflitutivnen af den 7 mars en stadliga f\u00f6ljd som rewolutionaira grundsats och den rewolutionaira regering f\u00f6rorsaka spanien samt prisa den lycklig framg\u00e5ng hwarmed rewolutionerne i neapel turin lizabon och spanien blifwit undertrycka hwarefter h",
            "start": 257,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "om werkets forts\u00e4ttning kunna neds\u00e4tta pris men utom den att 1 den n\u00e4ra \u00e4ro en samma som f\u00f6rut fwafwar jag \u00e4nn mellan fruktan cch hopp huruwida denna enda utw\u00e4g f\u00f6r jag och en mina b\u00e4rgning lyckas mitzlyckas och m\u00e5ste undertrycka jag b\u00f6jelse f\u00f6r neds\u00e4trningcn tills utg wisat hwad jag t denna fall ha att p\u00e5r\u00e4kna",
            "start": 217,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "hon f\u00f6rtryckare och den blodig \u00f6st som undertrycka hon aflagsnar sig",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "i rw\u00e4 stor arm\u00f6corpser as hwilka dea na stall occnpera milano och en westra gr\u00e4nsorne f\u00f6r akt tygla piemont och den andra stall haswa sig l\u00e4ger i ravenna f\u00f6r arc ktinna undertrycka all upprorisk r\u00f6relse i rom och neapel",
            "start": 168,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "denna utwecklar s\u00e4tt u christliga makt stola \u00e4taga sig undertrycka medchristna",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "lie w\u00f6r\u00f6 missn\u00f6jd med engelsk bitr\u00e4de s\u00e4som blott \u00e4dragande de frankrikes fiendst\u00e4p och att de der warande matt engelste troppa jente mer att undertrycka \u00e4n bestydda folk derst\u00e4des m m cantzleren af skattkammare fwarave att f\u00f6r handel i medelhafwet och f\u00f6r malta war sicilien bes\u00e4ttande ofelbar af gansta mycken wigt men utom denna f\u00f6rdel fordra tro och redlighet lik man underst\u00f6dja ferdinand iv m m",
            "start": 141,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "fran polen ha h majit anbefalla ve str\u00e4ng och best\u00e4md rnesurer till undertrycka af den i warschau uppror och till lugn \u00e5terst\u00e4llande",
            "start": 67,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "nationalgarde vara en s\u00e4ker borgen att den g enom sig anda och kraft stall st\u00e4dse undertrycka best\u00e5 straffbar f\u00f6rs\u00f6k fr\u00e4n hwilken sida de ock m\u00e4 komma s\u00e4 atr de m\u00e4ste f\u00f6rfela sig \u00e4ndam\u00e5l och endast falla tillbaka pa de upphof",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "r\u00f6rande den armocs operation hwilkcn ha sig uppdra att undertrycka infurreclionen \u00e4ro gansta f\u00e4gnesam och efter all sannolikhet nalkas factionisterne med snabb steg sig underg\u00e4ng",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "\u00f6mse sida syna h\u00e4r inta sig winker qwarter och turkista soldat ej \u00e4nnu kunna undertrycka sig owilja s\u00f6va en ty enligt \u00e4rckilliga bref fr\u00e4n constailtinopel wandra en trupp wid balkan ifr\u00e5n sine station s\u00f6r att efter gammatt bruk tillbringa wintern fo i del beier wid egen brasa blott p\u00e4 en punkt tycka dek \u00e4nnu g\u00e4 aktiv tillw\u00e4ga nemligen i liwadien beorien ech tkarnanien hwarcst demetrius ipsilanti n\u00e4stan utan att oroa marschera genom den incllan wikarne af salo a och ligga land och som den s\u00e4tta sig i besittning af \u00e5istilliga bef\u00e4stade plats",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ka strid hota att tillintetg\u00f6ra ni och w\u00e4rt hopp men wi kunna om\u00f6jeligei begripa att europa m\u00e4ktig stat wille f\u00f6rena sig f\u00f6r att undertrycka etc \u00e4del ch offyldigt folk hwars billig \u00f6nstan war frihet och hwars enda ztr\u00e4 war oafh\u00e4ngighet",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "lig framg\u00e5ng men d\u00e5 fr\u00e5ga vara att bygga \u00e4nnu en bro \u00f6fver stockholm str\u00f6m kunna vi ej undertrycka vi vid flera tillf\u00e4lle yttra \u00f6nskan att \u00e4fven i vi dag h\u00e4r i hufvudstad n\u00e5gonting klok m\u00e5 ske i byggnadsv\u00e4g n\u00e5gonting hvaraf vi icke inf\u00f6r eiterverlden rn\u00e5tle sk\u00f6rda skain och \u00e5tl\u00f6je",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "iordklotels wilda folkstag \u00e4ro den hyfsad samh\u00e4lle gemensam fiende och wi m\u00e4 med \u00e4ngslig nyfikenhet unders\u00f6ka huruwida europa \u00e4nnu hota af en f\u00f6rnyelse of en gr\u00e4kligheter som fordom undertrycka rom wapen och borga liga inr\u00e4ttning",
            "start": 181,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "den att lill och w d stflillige tldningsstrisware som eljest alltid wisst stg nansta be retwiviga alt undf\u00e4gna fin l\u00e4sare med dylik kram icke uppta de i fin kl\u00e4 t resetutloner han f\u00f6resl\u00e5 moro f\u00f6lja l land btfinner sig i en sruktansw\u00e4rdt utan exel pr k n\u00f6dst\u00e4lld och usel tillst\u00e4nd hwilket k\u00e4nna lika akalla utom oi de som r kta stg as en uistvlder folk m\u00e4ste betala a denna odr\u00e4glig tr\u00e4nqm\u00e4l stg o fr\u00e4n en stulder man g\u00f6ra till f\u00f6rande af en on\u00f6dig och or\u00e4ttwiff krig hwsrigenem mlat undertrycka w\u00e4r borgerlig xollkissa och religi\u00f6s frihet och \u00e4termf\u00f6ra en sputibv en fr\u00e4n arm\u00f6ens underh\u00e4llande i frankrike c ben st\u00e4ende armsus",
            "start": 484,
            "end": 497
        },
        {
            "text": "dela i flera parti stulle snar undertrycka om man ha en till racklig makt akt uppst\u00e4lla mot de",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "anstalt f\u00f6r att undertrycka zpsara s\u00e4 arbeta man p\u00e4 denna icke liten f\u00f6r att emotta de",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "te f\u00f6refalla rigta te som den synas emot derwarande furste milosch hwilken likw\u00e4l lyckas enligt underr\u00e4ttelse fr\u00e4n belgrad otta med en stag undertrycka uppror och terst\u00e4lla lugn",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "uppror i bulgarien icke snar undertrycka s\u00e4 kunna en \u00f6fwer donau g\u00e4ngne turkisk 2r ppar anfalla i rygg och hindra fran widare framryckande",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "rast den allsm\u00e4ktig f\u00f6rbarmare som icke kallfinnig icke likn\u00f6jd st\u00e4da j\u00e4mmer el\u00e4nde p\u00e4 hel iordkretsen och l\u00e4rer icke alltid den oskyldig undertrycka w\u00e4djar jag nu hel s\u00e4spm jag ytlersta f\u00f6rs\u00f6k sedan m\u00e4nge andra jag fel till denna v\u00f6rda samh\u00e4lle hwaruti \u00f6ro medlem de der wisieiligen \u00f6m och w\u00e4lg\u00f6rande matte anta sig jag bestrifligt bekymmersam st\u00e4llning d e som \u00e4lsta gud och n\u00e4stan beir isa en ren ock angen\u00e4m gudsfruktan l gerning och sanning",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "konung sig her es w\u00e4gnar f\u00f6r den tapper f\u00f6rh\u00e4llande och till\u00e4gga eng land \u00f6nska icke krig den will att africas folk stola wara fri lycklig och rik den will h\u00e4r i land ingenting annan \u00e4n en redlig handel och r\u00f6relse will ashantihernas konung \u00e4tn\u00f6ja sig med sig folk regering icke h\u00e4mma den in re land handel med kust och icke undertrycka sig granne s\u00e4 kunna han s\u00e4ga den och wi wilja p\u00e4 desia wilkor sluta en f\u00f6rdrag med han men under andra beting och till desi han icke uppgifwer hwarje anspr\u00e4k p\u00e4 tribut el le undergiswenhet af en kringboende folkflagen g\u00f6ra jag icke fred med han",
            "start": 324,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "den 1 denna 700 man limetroppar \u00e4mna att undertrycka infurreclioncn i g\u00e4r morgons ha h\u00e4lft af de desertera",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "folk solli icke aro s\u00e4ga ifr\u00e5n f\u00f6rnuft at de icke k\u00e4nna den f\u00f6rhakelig\u00e4 som be engelsta namn dag stol i r\u00e4ka tusende \u00e4delmodig mamiistor som langa sig at winna en ja i stol tr\u00e4ffa or\u00e4knelig svin sucka efter frid som krig genom sit f\u00f6rl\u00e4ngande st\u00f6rta i el\u00e4nde som icke f\u00f6rwillas af ek kongl tal manifesterncs bedragelighet och er\u00f6fring chim\u00e4r \u00e4nnu iner i stol d\u00e4r rak den jrl\u00e4ndsta nation som i s\u00e4 l\u00e4nga ar blifwit undertrycka som med olust dra ek hof fj\u00e4ttrar hwilket sig af de sivett m\u00e4tta sig af de blod och tala med f\u00f6rakt om de f\u00f6rtiviflan",
            "start": 413,
            "end": 426
        },
        {
            "text": "widtaga dylik f\u00f6rfattning kunna wisterligen icke fatta i fr\u00e5ga men \u00f6rn man nu sedan passion och den fiendtlig hatstheten asswalnat betrakta bein kunna man icke undertrycka den \u00f6nstan och den hopp att en h\u00f6gsinnadt och \u00e4del folk icke i framtid m\u00e4ta befl\u00e4cka sig lagstiftning annaler mod dylik uselhet",
            "start": 159,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "jemte en bref hwari han s\u00e4ga att han\u00f6 saniwete uppmana han f\u00f6r w\u00e4lf\u00e4rds skulle otta icke undertrycka denna product och a all i gar mot densamma moro f\u00e4 f\u00e4nga",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "segla till catalonien nied hwilka f\u00f6rst\u00e4rkning inchanartie sannolik hafira morifwit fransos hwilka under bef\u00e4l af de anf\u00f6rare lecht s\u00e4ga l\u00e4nge undertrycka stad i delta land",
            "start": 142,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "3000 man af sig corps och att beordra andra zoov till albanien och epirus f\u00f6r att undertrycka del der utbrista uppror",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "ga artikel luouaparte och napoleon f\u00f6rfattare hr norvins vara men med n\u00e4got misitroende h\u00e4ntydt p\u00e4 en strlfter simma flyta ur p\u00e4 helena sista s\u00e4llstapares penna f\u00f6r s\u00e4 wida de kunna anse tom historista k\u00e4lla yttra han sig om den problem han \u00e4lagt sig sjelf att l\u00f6sa s\u00e4som f\u00f6lja hwem som i w\u00e4ra dag f\u00f6reta sig att strifwa d lek verne hwilken t wing an de under sig ok treffie s\u00e4rskilta folk tycka s\u00e4som en gudamennista regera werid\u00e9n \u00e4nda till den dag l\u00e4 denna werld ledsen wid han om\u00e4tlig makt resa sig f\u00f6r akt undertrycka ftankrike 1 st ull w\u00e4ga p\u00e4st\u00e4 att han f\u00f6ra fin penna med opar tisshet genom den konflikt af tumulttnista nicnlngar hwilka fr\u00e4n all h\u00e4lla \u00e4nnu ut tala sig f\u00f6r eller emot den hjelte hwars kallelse till den ewiga lugn m\u00e4ste f\u00f6rbere das genom fem sr grym agoni p\u00e4 helena",
            "start": 510,
            "end": 523
        },
        {
            "text": "at eftcr den man dcn 12 martii 1794 med d\u00f6d aflida enka norman i flere dagblad mit f\u00f6ren\u00e4mnde testamente i mars april maji jun i i och julii m\u00e4nader inf\u00f6ra til underr\u00e4ttelse f\u00f6r hon mans af hon ok\u00e4nd arfwingar at hon den 1 julik 1794 stall hafwa l\u00e4tit f\u00f6rfatta et enssilt testamente deruti hon kalla sig ulrica norman f\u00f6da wigstr\u00f6m och med undertrycka sigill som ha u w",
            "start": 339,
            "end": 352
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga den ehuru undertrycka i oporto dag icke hel och h\u00e4llct l\u00f6da ut",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "att da nu g\u00e4lla spanm\u00e4lslagar bliswit anta af den collectiva wishemi i parlament vara 1815 en l\u00e5ng stor collectif wishet finna utanfir an in nauf\u00f6r d\u00f6rr att wishelen ittanf\u00f6r welat hindra den innanf\u00f6r besintiiaa fr\u00e4n defza lag stiftande men folk ha bliswit undertrycka genom felo ijupeii bajonett ochegendomsherrarne ha triumfera",
            "start": 256,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "allenast derigenom fortfara at man inst\u00e4rper tilb\u00f6rlig w\u00f6rdnad och lydnad f\u00f6r lag at man genast undertrycka hwart f\u00f6rs\u00f6k lil inre lugn st\u00f6rairde och upratth\u00e4ller denna lycklig konstitution som wi \u00e4rfva af w\u00e4ra f\u00f6rfader och upp\u00e5 hwilken all mine ull ers\u00e4tares s\u00e4kerhet ock walgang w\u00e4feuteligen bero",
            "start": 95,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "\u00f6st att denna i afseende p\u00e4 och fullst\u00e4ndighet icke lemna n\u00e4gon \u00f6nstan \u00f6frig men att densamma afwen uptager s\u00e4 mycken lid och fordra s\u00e4 mycken fficklighet att wi icke kunna undertrycka den \u00f6nstan att directionen m\u00e4ta finna bank tillg\u00e5ng medgifwa m\u00f6jlighet att \u00f6ka bokf\u00f6rande arfwode till en belopp som n\u00e4gorlunda m\u00e4 kunna motswara han m\u00f6da och tidspillan",
            "start": 172,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "regering ivil det de undertrycka fordra den och republik befalla",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "de mille bibeh\u00e5lla r\u00e4ttighet att br\u00e4nna med cw8 mor och svntes i \u00f6frig utg8 frsri princip att en stor konstbr\u00e4nneri b\u00f6ra uppmuntra f\u00f6r att derigenom undertrycka en sma hwilka b8de g\u00f6ra mera stada oa inbragre en liten productionswinst samt slledes \u00f6ppna w\u00e4gen f\u00f6r inf\u00f6rsel af utl\u00e4ndstt br\u00e4nwin hwarigenom i allt fall icke f\u00f6rminstadcs",
            "start": 148,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "kunna man ej undertrycka den tanke witz de lili l\u00e4riffa \u00f6fning att vesta st\u00f6na yngling trots de gl\u00e4nsa uniform om\u00f6jlig siulle kunna bjuda spets \u00e4ta gammal krigswanda truppar",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "aktning st den wise monark som r\u00e4cka de undertrycka man s\u00e4ga m\u00e4ktig hand",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "icke d\u00e4 testamente ssrefs sjuk och s\u00e4ngliggande hon ha ju s\u00e4ledes kunna wara i stad utg\u00e5ng och exempel derp\u00e4 at under n\u00e4gon person fr\u00e4nwaro andra kunna uti desi rum sig inst\u00e4lla \u00e4ro icke owanlige s\u00e4rdeles om desie person f\u00f6rut hafwa en st\u00e4ndig frcqaence i hus \u00e4fwen som i fall den f\u00f6r wittnena sig framst\u00e4lla person warit n\u00e4gon annan \u00e4n fru norman den ock warit en f\u00f6ljd af sak natur ak samma person bordt tala om capitain norman s\u00e4som sig salig man och vara hwad dek sigill ang\u00e4r til m\u00e4rkande at densamma aldrig blifwit f\u00f6r fru norman egit godtk\u00e4ndt eller s\u00e4som warande hon bewist utan vara tw\u00e4rtom nplyst at hon hel annan sigill med andra och annan utseende undertrycka den gemensam med man underskrifne testamente och ni nu denna sidstn\u00e4mde testamente med den derunder trycka sigill blifwit inf\u00f6r protoeoll af fru norman sjelf i lif id godk\u00e4ndt ha den \u00e4tminstone f\u00f6rst bordt wisas at den under den nu i fr\u00e4ga warande testamente trycka sigill werkeligen tilh\u00f6rdt fru norman innan af desi framtagande vtur schatull n\u00e4gon flutf\u00f6ljd til r\u00e5 person welat dra",
            "start": 659,
            "end": 672
        },
        {
            "text": "f\u00f6regifwer hwad f\u00f6ga trolig vara att engl\u00e4ndarne f\u00e4 mycket frukta f\u00f6r utf\u00f6rande af denna projekt att de tillbjuda han 22 million om han wille undertrycka sig plan",
            "start": 141,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "wlldare guvas\u00f6ner kommo de undertrycka till hjelp p\u00e4 en mild s\u00e4tt",
            "start": 26,
            "end": 39
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "f r\u00e4n politisk synpunkt v\u00f6re den heta den i tysk offici\u00f6s tidning att befara att japan genom sig dominera st\u00e4llning i ljaotong skola undertrycka kin\u00e4s sj\u00e4lfst\u00e4ndighet",
            "start": 132,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "utbrista hellborn med en r\u00f6st som skalf af m\u00f6dosam undertrycka barm",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "g\u00e4rna undertrycka en god skratt n\u00e4r en skolf\u00f6rest\u00e5ndarinna i sig \u00e5rsprogram r\u00f6rande undervisning bland annan \u00f6rn n\u00e4mna den m\u00e4rklig att en lefvande hund f\u00f6revisa",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den ena s\u00e4ga likasom inom samma syskonkrets hwarje enskild ha sig individuell anl\u00e4ggning och den wore oriktig undertrycka densamma f\u00f6r att f\u00e4 all st\u00f6pa i samma m\u00e4ta s\u00e4 eger hwarje enflildt landskap sig s\u00e4rskild egendomlighet hwad r\u00f6ra spr\u00e5k och att mot densamma wore lika oriktig som att undertrycka den enskild individualitet den andra s\u00e4ga w\u00e4rt swenfla spr\u00e4k vara en stor gemensam ars af hwilket all sweriges barn siola g\u00f6ra delaktig samt l\u00e4ra sig f\u00f6rwalta och den individualitet af hwilket denna spr\u00e4k bli en uttryck vara just hwad som utg\u00f6ra den swenska folk individuell egendomlighet till skilnad fr\u00e4n andra folk hwarf\u00f6r just provinsialism vara den som undertrycka individualitet nationalindividnaliteten",
            "start": 657,
            "end": 670
        },
        {
            "text": "turkisk tidning f\u00f6r i aft\u00f6a meddela kung\u00f6relse \u00f6rn af s\u00e4nda at 128 bataljon till undertrycka af uppror i anatolien",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "reflexion kunna man ej undertrycka d\u00e5 man se socialist h\u00e4r i hufvudstad man och man eller i flock och farn\u00f6te",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den skada ioke samjneten s\u00e4ga han d\u00e5 lady kirby icke kunna undertrycka sig missbel\u00e5tenhet men f\u00f6r \u00f6frig g\u00e4rna den halsband",
            "start": 58,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "ju intet tvifvel att samvete m\u00e5ste s\u00e4ga de att de plats icke vara i gemenskap med s\u00e5n som g\u00f6ra all f\u00f6r att h\u00e5na och undertrycka kristen tro uts\u00e5 hat och bitterhet samt gifva en k\u00f6ttslig lustarne fri lopp",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "fram ena hand och den se ut som \u00f6rn han endast af h\u00e4nsyn till de b\u00e4gge annan n\u00e4rvaro undertrycka en skarp svar",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "s\u00e5n der sm\u00e5sak \u00e4ro riktig liten tvedr\u00e4gtsanda sorn om de icke undertrycka i tid hastig v\u00e4xa till eu stor ond ande som med sig klo dra en \u00e4kta make allt l\u00e4nge ifr\u00e5n hvarandra",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vi svensk mejeri kunna den engelsk regering str\u00e4fvan f\u00f6r att undertrycka sm\u00f6rf\u00f6rfalskningar erfara med tillfredsst\u00e4llelse om blott en engelsk analys af sm\u00f6r alltid visa sig full p\u00e5litlig",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "stockholm dagblads londonkorrespondent telegrafera i m\u00e5ndag den internationell komit\u00e9n f\u00f6r undertrycka af den hvit slaf handel ha ha en m\u00f6te i dag hvarvid bl",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "dani anse denna lofva undertrycka af den amerikansk fotogen p\u00e5 grekisk marknad",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "den ha blifvit alldeles tyst i rum och hvart och en af en l\u00e5ngsam och med undertrycka raseri uttala ord ljuda som en kl\u00e4mtslag",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "dea borgerlig makt representant voro ur at\u00e5nd att \u00e5teruppr\u00e4tta lugn och ordning oell i den kritisk situation ta man sig tillflvki till marskalk martinez lampos af gammal dynasti st\u00f6djepalare han sorn upps\u00e4tta alfonso xii p\u00e5 tron och sorn h\u00e5de i konflikt med marocko oell i\u00f6r undertrycka af uppror gt \u00e5 cuba h\u00e4h sats sorn landel r\u00e4ddare ilan lief nu genast generalkapten \u00f6ller madrid och \u00e5terst\u00e4ide hastig ordning bota hvarje br\u00e5kig tidning eller person med krigsr\u00e4tt den liten officerspronuciamentot ha s\u00e5ledes leht till faktisk milit\u00e4rdiktatur",
            "start": 274,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "sekreterare vrida hand och visa en s\u00e5 \u00f6mklig min att eustach icke kunna undertrycka en gapskratt ni ha \u00f6fverlista jag",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "den vara of\u00f6rsigtig as er att yttra ni p\u00e4 denna s\u00e4tt s\u00e4ga han med undertrycka rost",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "m\u00f6da att f\u00f6r han framh\u00e5lla att en folk nationalkarakter vara helig och oantastlig som individ och lika liten f\u00f6rm\u00e5 han med sig brista sakk\u00e4nnedom inse att hvarje angrepp p\u00e5 finskhet sorn ock hvarje f\u00f6rs\u00f6k att undertrycka el skola endast lia till omedelbar f\u00f6ljd att f\u00f6rvandla en ytterst \u00f6sterl\u00e4ndsk och konungslig sinnad gr\u00e4nstrakt till en missn\u00f6jd och frondera lands\u00e4nda",
            "start": 208,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "kunna han dock ej undertrycka en l\u00e4tt rysning d\u00e5 han intr\u00e4da i den rum i hvars bakgrund den m\u00f6rda kass\u00f6r lik ligga",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "liten v\u00e4ntj\u00e4nst ha han icke gl\u00f6mma ty d\u00e5 jag efter n\u00e5gon tid fr\u00e5nvaro fr\u00e5n garnisionen \u00e5ter titta in i stall och ropa han namn vara den som om en sm\u00e4rtsam darrning fara genom han kropp och en till h\u00e4lft undertrycka vemodig gn\u00e4gga s\u00e4ga jag att han k\u00e4nna igen jag och erinra sig en g\u00e5ngna sk\u00f6n dag",
            "start": 202,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "den vilja s\u00e4ga den folklig demokratisk element i vi politisk lif ha vara tillbakatr\u00e4ngdt undertrycka och en f\u00f6rskjutning \u00e5t h\u00f6ger b\u00e4ra egt rum aristokratisk och konservativ uppfattning och intresse hafva f\u00f6retr\u00e4desvis g\u00f6ra sig g\u00e4lla",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "lia omfatta \u00e5tg\u00e4rd blifvit vidta f\u00f6r att genast undertrycka eventuell manifestation",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en vild bacchanalisk s\u00e5ng ljuda dervid under de ovilkorligen l\u00e4gga sig brukspatron panna i m\u00f6rk rynka men aff\u00e4r vara ju n\u00e4ra att uppg\u00f6ra och man m\u00e5ste undertrycka hvarje intryck som kunna st\u00f6ra den",
            "start": 150,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "kellner f\u00f6rm\u00e5 ej undertrycka sig \u00f6lverraskning f\u00f6ranleda ej blott al gourville s intr\u00e4dande utan \u00e4lv af den ok\u00e4nd fruntimmer sydl\u00e4ndsk och eldig utseende",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "leda smyga ball sig till en annan f\u00f6nster och d\u00e5 han blicka in vara den med moda han kila undertrycka en utrop vid den egendomlig syn simma m\u00f6ta ban \u00f6ga",
            "start": 89,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "konstantinopel och motta h\u00e4rifr\u00e5n order att samla trupp och undertrycka den f\u00f6rmoda revolution",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "d\u00e5 s\u00e5som f\u00f6rut n\u00e4mna notis vara tendenti\u00f6s skrifven kunna man lyck\u00f6nska en \u00f6frig stockholm tidning till den omd\u00f6me de l\u00e4gga i dag genom att undertrycka densamma",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "listoria vara intressant \u00f6rn icke l\u00f6i annan s\u00e5 emedan den \u00e5dagal\u00e4gga hur vanm\u00e4gtigt frankrike visa sig vara i fr\u00e5ga \u00f6rn att undertrycka banditv\u00e4sent ji\u00e5 korsika",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "i sammanhang med meddelande h\u00e4rom hafwa wi icke anse vi kunna undertrycka den af en akta i \u00f6fre del af l\u00e4n bosatt person uttala f\u00f6rundran der\u00f6fwer att ume\u00e4 socknem\u00e4n hwilkas representant inom landsting wille g\u00f6ra trolig att ume\u00e4 socken icke komma att dra n\u00e4gon f\u00f6rdel af bibana nu anse sig b\u00f6ra ing\u00e4 med f\u00f6r till f\u00f6r\u00e4ndra riktning af bana",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "t\u00e5r kommo i \u00f6ga p\u00e5 han men han undertrycka gr\u00e5t fast han tycka att den h\u00e5lla p\u00e5 att kv\u00e4fva han",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "till granne hafva alls ingen \u00e5stundan att komma under rysk v\u00e4lde d\u00e4r de nationalitet l\u00f6pa vida stor fara att undertrycka \u00e4n under port",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "till en b\u00f6rjan undertrycka mor och dotter sig sm\u00e4rta i mr",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "bland annan att den h\u00e4r icke v\u00f6re fr\u00e5ga \u00f6rn att undertrycka n\u00e5gon nationel demonstration oeh att en \u00e5tg\u00e4rd som blifvit vidta i n\u00e5gon stad icke inneb\u00e4ra n\u00e5gon f\u00f6rn\u00e4rmelse mot den stor statsman",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "turkisk tidning offentligg\u00f6ra i order om inkalla af 128 redifbataljoner landtv\u00e4rn till undertrycka af uppror i anatolien",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "man skola ej undertrycka bolag utan genom en f\u00f6rst\u00e5ndig lagstiftning reglera de verksamhet",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ha ej \u00e5tf\u00f6lja grefvinna till sjukhus sedan han blifvit utom fara lady scardale vilja ej h\u00f6ra tala d\u00e4rom och fidelia ha undertrycka sig ot\u00e5lighet med tanke p\u00e5 att hon tid snar skola komma",
            "start": 118,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "rysa till f\u00f6r en \u00f6gonblick men n\u00e4sta sekund ha han undertrycka denna tecken till svaghet och kasta en orolig blick p\u00e5 sig moder",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "chef f\u00f6r andra division och nyss anl\u00e4nd till elassona f\u00f6r att der taga h\u00f6g bef\u00e4l sedan han undertrycka drus bekant uppror i syrien",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "m\u00e5nga patient hosta visserligen mera af vana \u00e4n af behof h\u00e4r vara stundom redan l\u00e4kare maktord tillr\u00e4cklig f\u00f6r att undertrycka denna oskyldig retning till hosta",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "modersk\u00e4nsla mutterdrang ha en l\u00e5ng tid vara undertrycka och kufva men nu framtr\u00e4da den desto stark p\u00e5 all punkt",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "egendomlig undertrycka r\u00f6st men \u00f6ga gl\u00e4nsa och ha en blick lik tiger d\u00e5 denna st\u00e5 i begrepp att springa p\u00e5 sig rof",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en half undertrycka utrop af raseri undfalla lord och knyta h\u00f6ger hand lyfta han den och tycka f\u00e4rdig att sl\u00e5 till",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "den allm\u00e4n mening i england l\u00e5ta sig icke med denna lugna londontidning kritisera derjemte regering emedan denna anse sig kunna undertrycka r\u00f6relse genom att f\u00f6rsv\u00e5ra utgifvandet af en hinduisk tidning",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "suck vara den en obeskriflig uttryck i hon \u00f6ga och i mungipa en uttryck som jag under all andra f\u00f6rh\u00e5llande skola uttydt som en undertrycka skratt att jag k\u00e4nna jag alldeles f\u00f6rbrylla",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "att ta i tu med en social fr\u00e5ga att bek\u00e4mpa fattigdom den alltf\u00f6r skarp olik heten i lefnadsvillkor att bek\u00e4mpa kvinna undertrycka st\u00e4llning \u00e4tt bek\u00e4mpa krig en ny tid st\u00e4lla ny uppgift f\u00f6r folk",
            "start": 118,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "att man icke afse att undertrycka forskning frihet men praktisk vilja man g\u00f6rn ock bernstein framh\u00e5lla kraftig afskr\u00e4cka fr\u00e5n all vid f\u00f6rs\u00f6k till kritik den vara r\u00e4tt n\u00f6jsam s\u00e4ga s\u00f6derm",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "att rysk lifvet undertrycka visa bra hur omotiverad en glad f\u00f6rhoppning v\u00f6r\u00f6",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "m\u00e5n \u00e4nnu bibeh\u00e5lla en pr\u00e4gel af n\u00e5gonting undertrycka och halff\u00e4rdig lia bulgar hvilkas frihet",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "bekant ha s\u00e4llskap anmoda bitr\u00e4da en fr\u00e5n kristianstad l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap till landtbruksstyrelsen inlemna petition om kraftig \u00e5tg\u00e4rd vidtagande f\u00f6r att f\u00f6rebygga att den i f\u00f6rening med jordbruk existera br\u00e4nvinsbr\u00e4nningen m\u00e5 undertrycka och med anledning h\u00e4raf blef vid f\u00f6reg\u00e5ende sammantr\u00e4de en komit\u00e9 best\u00e5 af tre person tillsatt f\u00f6r att afgifva f\u00f6rslag i fr\u00e5ga",
            "start": 231,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "en dylik klanderv\u00e4rd excentricitet b\u00f6ra af press undertrycka i st\u00e4ll f\u00f6r att uppmuntra",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla dock i tid k\u00e4nnedom om sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och steg all oordning",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "frihetsr\u00f6relse p\u00e5 kuba kunna enligt marskalk martinez campos \u00e5sikt icke undertrycka utan man och en skoningsl\u00f6s krig som fullf\u00f6lja i tre \u00e5r",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "och man kunna icke undertrycka en k\u00e4nsla af beundran f\u00f6r en man som \u00e5dagal\u00e4gga s\u00e5 mycken sinnesn\u00e4rvaro vid ledning af passagerarnes r\u00e4ddning i land",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hagman framst\u00e4llning af jungfru ludvigsen s\u00f6mmerska sorn prata bort sill skygghet och undfallenhet f\u00f6r att sedan hel hastig \u00e5ter v\u00e4cka till medvetande \u00f6rn sig undertrycka st\u00e4llning f\u00f6rtjenar \u00e4fven att minna s\u00e5som en v\u00e4l gjordt arbete likas\u00e5 fr\u00f6ken magnusson framst\u00e4llning af den manhaftig fr\u00f6ken knudsg\u00e5rd",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "men att den p\u00e5st\u00e5 afvogheten skola ha visa sig i n\u00e5gon afsigtlig h\u00e4mma eller undertrycka af industri intresse fr\u00e5n jordbruksmajoritetens sida vid riksdag den vara lika grundfalsk som den skola vara of\u00f6rnuftig",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "kellner vara mi hel och h\u00e5llen aff\u00e4rsman ehuru han gammal ungdomsv\u00e4n brandt snar m\u00e4rka af han djup ligga dyster och hemsk brinna blick att eld efter ett nyss undertrycka inre uppor \u00e4hfiu koka inom han",
            "start": 157,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "men mrs fawcett bibeh\u00e5lla en v\u00e4rdig tystnad den enda svar han f\u00e5 vara en blick af undertrycka raseri",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "samtidig telegrafera fr\u00e5n konstantinopel att den turkisk regering redan mobilisera 128 rediibataljoner sorn skola undertrycka den upprorisk r\u00f6relse i liten asien",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "af den katolsk l\u00e4ra begagna sorn medel att undertrycka ungern gammal konstitutionell frihet",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "vi resa s\u00f6derut strax efter men fast\u00e4n jag bes\u00f6ka st\u00e4ll flera g\u00e5ng efter\u00e5t kunna jag dock aldrig undertrycka en rysning n\u00e4r jag erinra jag den natt d\u00e5 vi gosse redo f\u00f6r lifvet f\u00f6r att undkomma den vansinnig och motorvagn",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "trupp syna vara ur st\u00e5nd att kunna undertrycka oroligbeterna",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "han med m\u00f6da undertrycka sig skratt den vara sen f\u00f6rsta april icke",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "s\u00e5lunda undertrycka han visserligen en s\u00e4rskild nation ntst\u00e4llningspalats men bereda i geng\u00e4ld den bes\u00f6ka en l\u00e4tt \u00f6fverblick af exposition virrvarr samt bespara han besv\u00e4r att genoml\u00f6pa en rad af olik byggnad f\u00f6r att finna en och samma klass tillh\u00f6ra produkt",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "annie resa sig och g\u00e5 mot d\u00f6rr f\u00f6ljd af den gammal dam undertrycka h\u00e5nskratt",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "qvinlig extra ordinarie kunna poststyrelse dock icke undertrycka sig me ning att utsigt f\u00f6r en extra till ordinarie befordran vara synnerligen ogynsam en f\u00f6rh\u00e5llande som komma att \u00e4nnu skarp framtr\u00e4da \u00f6rn s\u00e5som den vara att hoppa postanstalt nas extra vaktbetjentpersonals intr\u00e4de i ordinarie anst\u00e4llning h\u00e4danefter komma att v\u00e4sentligen p\u00e5skynda",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "mamma rycka p\u00e4 axel hedvig se p\u00e4 sadern med hjeltemodig undertrycka s\u00f6rstr\u00e4ckelse",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "att f\u00f6redra ty den kunna och b\u00f6ra alltid g\u00f6ra p\u00e5 en \u00f6fvermodig anfall och utmaningame samt icke l\u00e5ta den komma till v\u00e5ldsamhet men \u00f6fver en undertrycka revolution g\u00e5 nog ocks\u00e5 en annan och f\u00f6ga lika s\u00e4ker v\u00e4g till lugn",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "st\u00e4mma med hr odelberg men hr kockum yrka bifall till utskott f\u00f6rslag en\u00e4r man ej b\u00f6ra undertrycka denna tillverkning som gaif en vida bra ost \u00e4n som af skntnmj\u00f6lken ensam kunna framst\u00e4lla",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "polis som vara talrik tillst\u00e4des med stark reserv f\u00f6lja den klok taktik att l\u00e5ta de som skreko skrika till dess de tystna och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt blef den bara skrik och skr\u00e4n och tor \u00f6frig lugn och fredlig men icke f\u00e5 man af afskedsaftonen intryck af att med variet\u00e9lagen undertrycka n\u00e5gon slag \u00e4del f\u00f6rstr\u00f6else",
            "start": 263,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "vid afsked kunna han ej undertrycka en viss melankolisk k\u00e4nsla",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "af irl\u00e4ndarne undertrycka kunna aldrig en enig upptr\u00e4dande af parti vara att v\u00e4nta",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "tvist bemedla s\u00e5 att arbetare fingo sig fordran uppfylla emedan regering sakna utv\u00e4g att betvinga strejk sig genom att ins\u00e4tta annan personal eller med v\u00e5ld undertrycka r\u00f6relse",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "land den finna god om landstiugsplatser n\u00e5ja s\u00e4ga han med en undertrycka g\u00e4spning den d\u00e4r skola inte hindra vi",
            "start": 60,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "en undertrycka rop s\u00e4ga han att hon se han",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "standard vara fast beslut att undertrycka denna ofog som inverka s\u00e5 skadlig p\u00e5 fiskarebefolkning",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "den vara en allvarlig fr\u00e5ga denna men vi kunna om\u00f6jkgt undertrycka den",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "trupp skola med vapenmakt undertrycka all oordning och de som otill\u00e5ten b\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "marskalk canrobert som vara f\u00f6da 1809 vara i egenskap at brigadgeneral och napoleon adjutant en kraftig verktyg till undertrycka af resning vid statskupp 1851 samt ha 1854 55 under \u00f6fverbef\u00e4l efter amauds d\u00f6d",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "ing\u00e5 i en palatssammansv\u00e4rjning med syfte att undertrycka hon gammal gem\u00e5l premierminister despotism underst\u00f6dja hoa en aristokratisk camarilla rikta mot den borgerlig parti representeradt af premierministorns familj",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "m\u00e4rka den icke af hans som med undertrycka ehuru l\u00e4tt f\u00f6rklarlig \u00e5ngest likaledes blicka efter den bortilande",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ingen kunna beg\u00e4ra af vi att vi h\u00e4r i land skola hysa n\u00e5gon sympati f\u00f6r den rysk despotism eller vid f\u00f6rekomma fall undertrycka vi ogillande af den framtr\u00e4da skuggsida",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "att den politisk utveckling v\u00e4rkat till f\u00f6rslappa och undertrycka af den enskild f\u00f6retagsamhet sorn vara tillr\u00e4cklig svag f\u00f6rut",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "fram igen men herr andersson kunna ej undertrycka den anm\u00e4rkning att sabina f\u00f6r en par minut sedan ej vilja ha n\u00e5gon peng",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "mening h\u00e4rmed l\u00e4r ha vara att f\u00f6retr\u00e4desvis \u00e5dra sig tsar uppm\u00e4rksamhet f\u00f6r att p\u00e5 den v\u00e4g f\u00e5 fram till herskaren student af myndighet undertrycka klagom\u00e5l \u00f6fver den v\u00e5ld som \u00f6fva och \u00f6fva mot universitet derst\u00e4des och den vestl\u00e4ndska kultur i \u00f6stersj\u00f6provins \u00f6fver hufvud med syfte att russiflera denna provins",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "\u00e4ro ben\u00e4gen att kasta skuld icke blott p\u00e5 den turkisk regering utan ocks\u00e5 p\u00e5 folk men d\u00e4rmed g\u00f6ra man folk or\u00e4tt vid bete den den turkisk folk som s\u00e5 l\u00e4nge ha vara undertrycka kr\u00e4fva nu att blifva behandladt p\u00e5 en m\u00e4nniskov\u00e4rdig s\u00e4tt ocb att f\u00e5 del i stat styrelse",
            "start": 163,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vi fader i l\u00e5ng led tillbaka vara den k\u00e4nsla om icke alldeles fr\u00e4mmande s\u00e5 dock djup undertrycka af andra st\u00e4mning",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "trupp skola med vapenmakt undertrycka all oordning och de sorn utan till\u00e5telse b\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla dock i tid k\u00e4nnedom om sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och stiga all f\u00f6rs\u00f6k till oordning",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rklara sig villig motta kandidatur och offentligen precisera sig politisk st\u00e5ndpunkt s\u00e5lunda n\u00e4ra sluta jag till skyddsv\u00e4nlig landtmannapartiets program vara den ej blott s\u00e5som landtbrukare utan s\u00e5som fosterlandsv\u00e4n jag afgjordt st\u00e5 inom protektionist led ty enligt jag \u00e5sigt komma man undertrycka jordbruksn\u00e4ring att menlig inverka p\u00e5 all andra n\u00e4ring",
            "start": 291,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "flyga en half undertrycka skri bana sig fram \u00f6fver hon l\u00e4pp en sekund och firewater ha ta hinder",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "men denna undertrycka hastig och l\u00e4tt af en fr\u00e5n kanton ooh ditbeordrade soldat",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n milit\u00e4r sida f\u00f6rorda f\u00f6r n\u00e4r vara \u00f6ppen statskupp and underkufva medelst milit\u00e4rmakt 1 militarism skola bru kase till att undertrycka socialism och till att gifva en herskande klass och junkerv\u00e4sendet medel till att exploitera folk",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "fara f\u00f6r granville kelmscotts framtidsutsikt kunna aldrig hatva uppr\u00f6rd denna klumpig flegmatisk ok\u00e4nslig man till en s\u00e5n utbrott af raseri och undertrycka fruktan",
            "start": 143,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "omfamning och handtryckning en svag f\u00f6rs\u00f6k att le en half undertrycka snyftning och slutligen strid t\u00e5r",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "blanda \u00f6ga fiugo ingen glans och han ansikte f\u00f6rblef of\u00f6r\u00e4ndradt men en darrning i r\u00f6st f\u00f6rr\u00e5da han bitter undertrycka hat",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "en fr\u00e5ga p\u00e5 tunga men undertrycka den \u00e5ter",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "p\u00e5 samma g\u00e5ng kunna man icke undertrycka den tank att n\u00e4r en liten afl\u00e4gset land representant kunna vinna en s\u00e5 snabb och fullst\u00e4ndig uppr\u00e4ttelse b\u00f6ra stormakt ombud sannerligen kunna utr\u00e4tta bra mycket mera \u00e4n de nu g\u00f6ra om de l\u00e4gga sig till med en smula af hr fredholms energi och r\u00e5dighet",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "jag kunna i denna sammanhang ej undertrycka en beklagande att vid spphandling af kalksten f\u00f6r den ny operabyggnad r\u00e4kning s\u00e5ledes en nationel f\u00f6retag dansk blifvit gynna p\u00e5 en svensk prodneenterues bekostnad",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "fru olivia g\u00f6ra en grimas som lyckligtvis ej bem\u00e4rka af n\u00e5gon annan \u00e4n fritz herrlich hvilken med sv\u00e5righet lyckas undertrycka en skratt och johanna s\u00e4ga urskulda den erk\u00e4nna jag viss och pappa veta att \u00e4nnu h\u00f6g skatta denna heder",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "men i den de v\u00e4nda sig uppt\u00e4cka han snabb blick marie cadelle der hon st\u00e5 uppr\u00e5tt och en till h\u00e4lft undertrycka utrop undfalla han",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "meddela 1 guvernement pultava tillta bonderevolt som undertrycka genom milit\u00e4r ingripande",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "gifwa regering n\u00e4gon anwisuing p\u00e4 l\u00e4mplig person ehuru wi icke heller anse vi b\u00f6ra undertrycka \u00e4sigter om hwad som more f\u00f6ga \u00f6nskw\u00e4rdt",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "allvarsam orolighet utbryta hvilka dock nu undertrycka meddela den fr\u00e5n tanger",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon tanke p\u00e5 te terobligations otterierna uppst\u00e5 hafva \u00e5rligen m\u00e5nga million vandra ur svensk ficka till en utl\u00e4ndsk f\u00f6retr\u00e4desvis dansk och tysk statslotteri och n i dag btr\u00f6mmn h\u00f6g betydlig summa xr\u00e5n srerige ut till en fr\u00e4mmande ko iert6rern mea kunna maa iiiuada jen\u00f6m att hindra aaordnarde premielotterier i v\u00e4rd egen laad hvarken undertrycka sjelfva spellusta eller f\u00f6rekomma att desbamma tillfredsst\u00e4lla p\u00e5 anea",
            "start": 337,
            "end": 350
        },
        {
            "text": "undertrycka vi barn h\u00e5g f\u00f6r lek s\u00e5 undertrycka vi n\u00e5gon som skapare nedl\u00e4gga hos m\u00e4nniska i hon v\u00e5rtid",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kunna barn gl\u00e4dje och ysterhet ibland sl\u00e5 \u00f6fver till sjelfsv\u00e5ld men icke ange man derf\u00f6r undertrycka eller cl\u00f6da all gl\u00e4dje hos den samma utan den r\u00e4tt s\u00e4tt vara att leda denna yttring i en sund riktning",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "inviga p\u00e5st\u00e5 att turk ha mycket sv\u00e5r att undertrycka den st\u00e4ndig v\u00e4xa resning i sydalbanien och macedonien",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "n\u00e4r en organ f\u00f6r yttrandefrihet s\u00f6ka att undertrycka yttrandefrihet och gl\u00f6mma att denna frihet r\u00e4ttighet f\u00f6r hvar man att i tryck uttala sig tank vara i vi land sedan l\u00e5ng tid tillbaka omgifven med grundlagshelgd",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "som \u00f6fvervintras utan att hafva full bygge bygga p\u00e5 v\u00e5r n\u00e4stan alltid dr\u00f6narvax hvilket vara bra ty lika oklok och f\u00f6r en riklig honungssk\u00f6rd skadlig som den vara att l\u00e5ta bi bygga hura mycket dr\u00f6narevax som g\u00e4rna lika oklok vara den att all f\u00f6r mycket undertrycka dr\u00f6narebygget",
            "start": 252,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "vara undertrycka fordra kina att en japansk trupp skola l\u00e4mna korea men japan fordra att en kinesisk trupp skola f\u00f6rst afmarschera och f\u00f6resl\u00e5 tillika inf\u00f6rande af reform p\u00e5 half\u00f6n hvilka skola g\u00f6ra uppror upprepa om\u00f6jlig samt erk\u00e4nnande af korea oberoende",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "warit or\u00e4tt att undertrycka den uttala uppfattning som dock icke l\u00e4rer kunna blifwa full begriplig utan \u00e4tergifwande af tidning egen ord som b\u00f6ra nied full kraft f\u00e4 \u00e5terljuda land rund fr\u00e4n haparanda till nita",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "s\u00e4ndebud h\u00e4rst\u00e4des och egyptisk utrikesminister autroa ghati ha i dsg underteckna en ny \u00f6fverenskommelse ang\u00e5ende elafhandeln enligt hvilken england erh\u00e5lla den mycket vidstr\u00e4ckt fullmakt till undertrycka af slafbandelo",
            "start": 192,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "ni m\u00e5ste lofva jag att anetr\u00e4nga er s\u00e5 mycket som m\u00f6jlig f\u00f6r att undertrycka den b\u00f6jelse som sig ni",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "turkisk tidning offentligg\u00f6ra i fredag order om inkalla af 128 redifbataljoner till undertrycka af uppror i anatolien",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "notis vara tendenti\u00f6s skrifven kunna man till\u00e4gga korrespondent lyck\u00f6nska en \u00f6frig stockholm tidning till den omd\u00f6me de l\u00e5g i dag genom att undertrycka den samma",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "f\u00e5 \u00f6fvertag \u00f6tver han och han f\u00f6rm\u00e5 ej l\u00e4nge undertrycka de",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ej heller skola den hjelpa tyskarne att de i sig pressorgan framst\u00e4lla sig sak som fram\u00e5tskridande strid mot reaktion tion en uppfattning som vi se ur tysk tidning s\u00f6ka sig v\u00e4g till \u00e5tskillig svensk sammanst\u00e4llning federalistisk och reaktion\u00e4r som vi finna i man framf\u00f6r vi ligga tidning strida \u00e5tminstone mot hittills vara politisk spr\u00e5kbruk deri federalistisk styrelses\u00e4tt alltid anse som mer frisinnadt11 \u00e5 en centralistisk liksom f\u00f6r\u00f6frigt undertrycka med sig folk str\u00e4fvan att ern\u00e5 jemnst\u00e4llighet med sig f\u00f6rtryckare v\u00e4l aldrig f\u00f6rr fr\u00e5n liberal h\u00e5ll karakt\u00e4risera som en reaktion\u00e4r str\u00e4fvande",
            "start": 443,
            "end": 456
        },
        {
            "text": "svar p\u00e5 n\u00e5gon af denna bref vara han kitslig p\u00e5 stad postm\u00e4stare hvilken han tro undertrycka de",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "utan att f\u00f6rsamling leda man \u00e4fven om de icke kunna elier b\u00f6ra undertrycka ut\u00f6fning at den fri kallelser\u00e4t ten dock f\u00f6rvissa sig om att bland de kalla komma att finna person l\u00e4mplig skicklig och villig att st\u00e4lla i spets f\u00f6r hufvudstad kyrklig",
            "start": 62,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "hygglig att \u00f6fver den \u00f6ppna grafva m\u00e5 all groll vara gl\u00f6mma s\u00e5 inneb\u00e4ra den v\u00e4l icke att man skola undertrycka sanning s\u00e5n man sj\u00e4lf se den \u00f6fver hvarje afliden man sig i fr\u00e5ga om offentlig g\u00e4rning eller om den k\u00e4lla f\u00f6r denna som ligga i den aflidnes skaplynne",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "f\u00f6rneka s\u00e5lunda ej blott att den vara domnarfvets kol och omsorg om skog rensande f\u00f6r \u00e5terv\u00e4xt fr\u00e5n vindf\u00e4lle affall och undertrycka skog som f\u00f6rm\u00e5 ofvann\u00e4mda bolag att s\u00f6ka tillst\u00e5nd",
            "start": 120,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "en kinesisk trupp syna vara ur st\u00e5nd att undertrycka orolighet",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "dag sedan offentligg\u00f6ra korrespondens f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 uppsats i den n\u00e4mda och forts\u00e4tta till trots f\u00f6r en anstr\u00e4ngning som g\u00f6ra af svensk diplomati oell hofvet i stockholm som g\u00f6ra all f\u00f6r att framst\u00e4lla denna r\u00f6relse som vara half revolution\u00e4r och antidynastisk och f\u00f6rtjenande att undertrycka med v\u00e5ld till trots f\u00f6r dementi mer och f\u00f6ga sv\u00e4fvande i anledning af en \u00e4relysten och dristig plan som \u00e4ro utarbeta mellan hof i stockholm och berlin f\u00f6rst\u00e5 man nu i do politisk krets i petersburg att den motst\u00e5nd som af konung och den i sverige nu dominera milit\u00e4rpartiet g\u00f6ra mot norge kraf p\u00e5 full likst\u00e4llighet i ledning af en utl\u00e4ndsk angel\u00e4genhet endast vara den f\u00f6rsta absolut n\u00f6dv\u00e4ndig steg till afslutande af en aktiv och effektiv tysksvensk allians",
            "start": 289,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "i denna provins vara tillr\u00e4cklig stark att undertrycka revolution\u00e4r f\u00f6rs\u00f6k",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "den radikal press ha ocks\u00e5 blott illa f\u00f6rm\u00e5 undertrycka den misst\u00e4mning hvari den f\u00f6rsitta vid underr\u00e4ttelse \u00f6rn den hyllning f\u00f6r hvilken konung oskar vara f\u00f6rem\u00e5l",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "sig till sig man kunna hon endast med sv\u00e5righet undertrycka en utbrott af f\u00f6rtrytelse",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "\u00f6ga med en triumfera uttryck f\u00f6r en sekund till den stolt talar ansigte och fr\u00e5n han till den vacker sm\u00e4rt flicka som \u00e4nnu h\u00e5lla sig hand p\u00e5 han arm och derp\u00e5 s\u00e4ga den undertrycka r\u00f6st l\u00e5ngsam jag tillst\u00e5 den enkel faktum att jag vara en qvinna men f\u00f6rneka hvarje annan anklagelse f\u00f6r brott och \u00e4fven identitet samt anta ni erbjudande och be en n\u00e4rvarande att h\u00e4r inv\u00e4nta jag \u00e5terkomst",
            "start": 167,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "d\u00e5 han erfara att inbrottsst\u00f6ld hos paul som \u00e4fven den till\u00e4mna anfall i s\u00f6derberg trappa misslyckas f\u00f6rm\u00e5 han likv\u00e4l ej undertrycka en \u00f6gonblicklig fruktan",
            "start": 120,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "gallring m\u00e5ste dook ske med stor omsorg och urskiljning s\u00e5 att endast en undertrycka tr\u00e4d ta",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "sandg\u00e5ng bredvid och som han v\u00e4derkorn s\u00e4ga han att den f\u00f6rbig\u00e5ende icke vara n\u00e5gon annan \u00e4n husbonde s\u00e5 till\u00e5ta han icke han pliktk\u00e4nsla att undertrycka en v\u00e4lkomna liten gl\u00e4fs hvilket g\u00f6ra att husbonde titta in i g\u00f6msl\u00e4n mellan hiicken och bers\u00e5 f\u00f6r att se hvem den egentligen vara som h\u00e4lsa men inte komma fram",
            "start": 141,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "f\u00f6rg\u00e4fves undertrycka r\u00f6relse hviskade han slutligen m\u00e4rtha komma du att sakna jag n\u00e5gon sedan jag dfagit bort fr\u00e5n gr\u00e4sg\u00e5rd",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "s\u00f6rja f\u00f6r att den rik icke skinna den fattig att den stark icke undertrycka den svag att den klyftig icke bedra den enfaldig",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "den vara icke en utweckling af n\u00e5gon som ligga bold i du konstitution den vara icke uppenbarande af en f\u00f6rut befintlig grundsats hwilken blott wari undertrycka och d\u00e4mpa",
            "start": 147,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "d\u00e5 utskott emellertid f\u00f6rsigtigtvis till\u00e4gga att genomf\u00f6rande af denna bestyckningsplan kunna inverka p\u00e5 den vid 1891 \u00e5r riksdag aijgifna behofvet f\u00f6r men f\u00f6rm\u00e4la sig sakna k\u00e4nnedom i hvad m\u00e5n s\u00e5n eger rum kunna man sv\u00e5rligen undertrycka den tyst fr\u00e5ga huruvida den icke skola ha vara mycket l\u00e4tt att \u00e5 t vederb\u00f6rlig ort vinna denna k\u00e4nnedom i en s\u00e5 vigtig fr\u00e5ga och derigenom kunna justera kalkyl",
            "start": 225,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed \u00f6fverensst\u00e4mmer den ocks\u00e5 mycket bra att b\u00e5de fr\u00e5n regering och riksdag sida uttala m\u00e5ngen tr\u00e4ffa ord ja att den ren af uttala en \u00f6nskan om undertrycka af den socialistisk propaganda men att f\u00f6rhandling likv\u00e4l icke buro sp\u00e5r af den statsmannasynpunkt hvarifr\u00e5n den socialrevolution\u00e4r fr\u00e5ga m\u00e5ste behandla \u00f6rn man vilja komma till en fruktbringande resultat",
            "start": 146,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "lord ripley f\u00f6rst\u00e5 han allt f\u00f6r v\u00e4l och kunna ej undertrycka en ed vid den andra uppst\u00e4lla af denna alternativ",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hvad betr\u00e4ffa premie kunna man icke undertrycka den tank bygga verkligen bolag f\u00f6re denna brandtillf\u00e4lle p\u00e5 s\u00e5 klen statistik att f\u00f6rlust i en illa bygga och lam f\u00f6rsvara norrl\u00e4ndsk stad kunna med ens rubba ber\u00e4kning",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "polis ha hittills icke vela undertrycka f\u00f6rbrytare behof att komma tillsammans p\u00e5 viss lokal en\u00e4r man tro sig d\u00e5 kunna bra kontrollera de",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "jag m\u00e5 v\u00e4l kunna f\u00e5 nyttja jag egen piska p\u00e5 jag egen ponies sorn jag vilja svara judy med undertrycka raseri",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "ntt\u00e4lskare vilja enligt hvad journal des d\u00e9bats skrifver undertrycka n\u00e4sduk emedan den vara en smitth\u00e4rd",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ja med en undertrycka suck den ha nog ocks\u00e5 h\u00e4ndt",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "hafva genom vi nykterbetsagitation genom vi of\u00f6rskr\u00e4ckt och or\u00e4dd upptr\u00e4dande undertrycka en krogmotion vi hafva med andra ord s\u00e4ga sitta vi i respekt hos vi motst\u00e5ndare",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "fall \u00e4beropas d\u00e4 en farsot i en illa bygdt f\u00e4hus ta s\u00e4 \u00f6fwerhand att den kunna undertrycka f\u00f6rst sedan byggnad nedrifwits och en tidsenlig blifwit i deh st\u00e4lle",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "ordf\u00f6rande kunna icke undertrycka sig bet\u00e4nklighet \u00f6fver att kommun skola \u00f6fvertaga v\u00e4g och f\u00f6rena sig med hr p bengtsson",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e5tt medelbar vals\u00e4tt kati leda till undertrycka af stark minoritet och i viss fall till minoritetsv\u00e4lde hafva v aldrig f\u00f6rneka",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "lat sig mot den representativ id\u00e9 ooh synas till ooh med luta \u00e5t en gammal metod f\u00f6r undertrycka af den fri meningsutbyte",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "en bok fr\u00e5n bord bredvid hvilket hon st\u00e5 fatta hon af en ny och f\u00f6rf\u00e4rlig misstanke och ta en steg fram\u00e5t med en hastig undertrycka utrop han g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n god gud han skola g\u00e5",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sen att protestera gammal l\u00e4rare som du g\u00f6ra f\u00f6r en antal vara sedan med s\u00e4 kraftig werka att r\u00e4dhusr\u00e4tlens allwarliga mur \u00e4nnu dallra af undertrycka stratt fast w\u00e4l tio vara ha f\u00f6rflyta sedan desi",
            "start": 141,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap f\u00f6r undertrycka af rusdryck stiftadt 1813 i boston och f\u00f6tadt p\u00e5 moderatis mens grund h\u00e5lla efter att hafva verka i 13 \u00e5r konferens i boston 1826 med delegera fr\u00e5n hel amerika och d\u00e5 den blef fr\u00e5ga om hvad frukt f\u00f6rening verksamhet b\u00e4ra f\u00e5 den besked att man v\u00e4l veta att \u00e5tskillig som vara m\u00e5ttlig s\u00e4 sm\u00e5ningom blifvit om\u00e5ttlig men deremot icke veta en enda som tr\u00e4 att hafva vara drinkare blifvit moderatist",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "brunett som genast uppt\u00e4cka han undertrycka en gl\u00e4derop och l\u00e5ta med en tecken f\u00f6rst\u00e5 att de skola bereda hon w\u00e4ninna en \u00f6fwerrastning",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "h\u00f6ra undertrycka r\u00f6st stampande af en m\u00e4ngd fot snyfta fruntimmer och derp\u00e5 en f\u00f6rf\u00e4rlig tystnad liksom den som hvilar \u00f6fver en hus d\u00e5 rullgardin \u00e4ro och d\u00f6d g\u00e4sta der inne",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "ovation sorn man lika liten h\u00e4r i vi land som i andra land anse sig b\u00f6ra alldeles undertrycka s\u00e5 ha f\u00f6rbundsstyrelse stanna f\u00f6r betelkyrkan s\u00e5som b\u00e5de den rymlig 2 000 person l\u00e4ra kunna f\u00e5 plats d\u00e4r och \u00e4fven i sist ber\u00f6ra afseende l\u00e4mna frihet \u00e5t en eventuel ungdomlig \u00f6fversvallning",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 bra s\u00e5 l\u00e4nge han h\u00e5lla sig till broderland f\u00f6rsvarsv\u00e4sen men n\u00e4r interpellation b\u00f6rja r\u00f6ra sig om protektionism hydra \u00f6rn svensk sm\u00f6rtull amerikansk fl\u00e4sk och svensk \u00e5lderdomsf\u00f6rs\u00e4kring kunna hvarken president ullman president steen eller galleri undertrycka sig munterhet",
            "start": 253,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga standard vara fast beslut att undertrycka denna ofog som inverka s\u00e5 skadlig p\u00e5 fiskarebefolkning",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "sjelfbeherskning och han f\u00f6rr\u00e5da med ord och \u00e5th\u00e4fvor sig undertrycka f\u00f6rtviflans vrede",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "sen ha ocks\u00e5 hvarje skogsbrand inom h\u00e4rad undertrycka redan i b\u00f6rjan innan den f\u00e5 tid att ordentlig utbre sig",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "hvilken man endast h\u00f6ra fru taube half undertrycka snyftning",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "h f5r jag anf\u00f6ra denna vara att jag vilja p\u00e5visa huru god den g\u00f6ra h\u00e5le skog cela skogs\u00e4gare att ta bort halliorra undertrycka tr\u00e4d tor att ge do lifskraltiga i sig bra tillv\u00e4xt st\u00e5 tr\u00e4d \u00f6kadt ljus och v\u00e4xtutrymme",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "inneh\u00e5lla \u00f6stg\u00f6te de utan jemf\u00f6relse m\u00e5ngen och vigtig underr\u00e4ttelse aldrig undertrycka af personlig intresse eller dylik",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "vara fast beslut att undertrycka denna ofog som inverka s\u00e5 skadlig p\u00e5 fiskarbefolkning",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "icke f\u00f6r annan s\u00e5 emedan den visa vi hur vanm\u00e4ktig frankrike visa sig vara i fr\u00e5ga om att undertrycka banditv\u00e4sendet p\u00e5 korsika",
            "start": 89,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "d\u00e4 och d\u00e4 brista sj\u00e4lsbeherstning och han f\u00f6rr\u00e4dde med ord och \u00e4th\u00e4fwor sig undertrycka f\u00f6rlmiflans wrede",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "kunna fatta hvad mening vara med denna f\u00f6rtrolig meddelande sig att med skenbar intresse h\u00f6ra p\u00e5 men kunna blott med sv\u00e5righet undertrycka en g\u00e4spning hvilka skola ba f\u00f6rr\u00e5dt huru fullkomlig likgiltig clarence maltby denna blifvande maka och hon f\u00f6rm\u00f6genhet vara hon",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "den med tv\u00e5ng undertrycka b\u00f6jelse f\u00f6r studie och litter\u00e4r syssels\u00e4ttning ta nu ut sig r\u00e4tt den vara han egentlig studietid",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "b\u00e4ra till han och den fruktan som h\u00f6ger ej kunna undertrycka \u00e4ro all ense om att erk\u00e4nna han energi och beg\u00e4fning",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "af stor viga vara n\u00e4mligen att \u00e4fven sk\u00e4rma och undertrycka tr\u00e4d komma bort och denna m\u00e5ste ske \u00e4fven \u00f6rn de afverka ej lemna n\u00e5gon beh\u00e5llning",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "brista sjelfbehcrskning och lian f\u00f6rr\u00e5da mod ord och \u00e5th\u00e4lver sig undertrycka f\u00f6rtviflans vrede",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "att regering hufvudsakligen m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till en internationell synpunkt men han erk\u00e4nna regering plikt att g\u00f6ra all f\u00f6r att undertrycka slafveri i sansibar",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "federalism med jernhand vara undertrycka och stat hel makt vara samla hos en regent mikadon och en parlament voro storverk m\u00f6jlig",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "blott fr\u00e5n rum bredvid h\u00f6ra undertrycka skrattsalva och d\u00e5 och d\u00e5 visa sig i d\u00f6rr\u00f6ppning martha slank flickfigur inbegripa i strid med sig kusin jan sj\u00f6man som f\u00f6rs\u00f6ka rycka fr\u00e5n hon en appie den ung flicka leende ansikte och h\u00e5rdt sammanbiten tand vittna \u00f6rn att kamp vara het",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "egendomlig sak s\u00e5som l\u00e4sare veta men den undertrycka angsten af denna sammankomst i skolhus kunna aldrig afl\u00e4gsna ur jag minne",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "han undertrycka dock sig glad lynne s\u00e5 titt vida att han med en allvarlig och afm\u00e4tt h\u00e5llning kunna ta afsked af dea verklig r\u00f6ra lia derny derp\u00e5 fara han titt madame crispins spelhus hvarest han i t\u00e4flan med en m\u00e4ngd ung och gammal eleganter vacker dans\u00f6s och aktris vid gr\u00f6n bord f\u00f6rsl\u00f6sa en penning do erh\u00e5lla af sig tillbedjare och \u00e4lskare f\u00f6r att spela i de st\u00e4lle och bland hvilka n\u00e5gon af en vacker lysa af briljant minne af franc d erqu87illes frikostig galanteri",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hon undertrycka emellertid sig vrede ty hon t\u00e4nka p\u00e5 den liten i rum n\u00e4st intill",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hattfabrik v\u00e4rde egare torde komma att g\u00f6ra samma erfarenhet som en m\u00e5nga hvilka f\u00f6re de g\u00f6ra samma kortt\u00e4nkt f\u00f6rs\u00f6k att undertrycka f\u00f6reningsv\u00e4sen bland arbetare",
            "start": 120,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "kasta de i en l\u00e5da springa upp ocb s\u00e5 god som kasta sig i rurs feliowes arm der hon ligga med cn undertrycka men h\u00f6rbar klagan",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "han gripa hon hand och s\u00e4ga med undertrycka barm och sm\u00e4rta den s\u00e4ga ni ni som jag tro vara s\u00e4 \u00e4del och varmhj\u00e4rtad ni",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "sorn kunna f\u00f6rjaga en sorgmodig tank oell mana fram gl\u00e4dtig bild och talgmes tycka nog ocks\u00e5 densamma n\u00e4r han m\u00e4rka den undertrycka skratt och se den ljus glimt i hon dr\u00f6mma \u00f6ga",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "och bok undertrycka och der t\u00e5la ej ott blad ej eus en geografisk arbete \u00e5 hvilket f\u00f6rekomma ord armenien a lt dylik konfiskera",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "sir philip instruktion medgifva att inf\u00f6rande af reform uppskjuta till dess turkiet komma ur sig nuvarande vanmakt och svaghet lord salisbury som f\u00f6rut beskylts f\u00f6r att ut\u00f6fva alltf\u00f6r h\u00e4ftig p\u00e5tryckning p\u00e5 sultan tycka s\u00e5ledes nu anse att han ottomansk majest\u00e4t tills vid ha full upp att g\u00f6ra med att undertrycka en uppror som fr\u00e5n all h\u00e5ll hota att undergr\u00e4fva ban tron",
            "start": 300,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga han inte att han icke kunna tala \u00f6rn den namnl\u00f6s faslig i denna hemsk ansikte riktig s\u00e4ga jag med en undertrycka parodi p\u00e5 skratt",
            "start": 105,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "sig till sig man kunna hon endast med sv\u00e5righet undertrycka en utbrott af f\u00f6rtrytelse",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "med en utrop af l\u00e4nge undertrycka sinnesr\u00f6relse sluta carruthers hon i sig arm och trycka hon intill sig",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ropa hon sk\u00e4lfvande i hel kropp af f\u00f6rbittring och undertrycka sinnesr\u00f6relse",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "inw\u00e4ndning mot goluschowstisl f\u00f6rslag om att en f\u00f6rena estadrarne i n\u00f6dfall skola forcera passage wid dardanellerna och s\u00e4tta sultan i st\u00e5nd till att undertrycka en eventuell uppror i konstantinopel",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "ekonomisk tryck engelsman \u00f6fverv\u00e4lde kort sagdt all han b\u00f6rda hafva ej \u00e4nnu f\u00f6rm\u00e5 undertrycka sk\u00e4mt p\u00e5 han tunga eller l\u00f6je p\u00e5 han l\u00e4pp",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "da b\u00f6ra dock minna att den vara den sista p\u00e5 ny\u00e5rsafton som jag lemuade du s\u00e4ga isola med l\u00e5g undertrycka r\u00f6st som \u00f6rn den komma fr\u00e5n en d\u00f6dstr\u00f6tt",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "s\u00e5n d\u00e4r sm\u00e5sak \u00e5ro riktig liten tvedr\u00e4ktsandar som om de icke undertrycka i tid hastig v\u00e4xa till en stor ond ande som med sig klo dra en \u00e4kta make alt l\u00e4nge ifr\u00e5n hvarandra",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "m\u00e5 all vi fiende f\u00f6rg\u00e5 grymta han med undertrycka vildhet",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "daily telegraph inneh\u00e5lla en likna meddelande och anm\u00e4rka att telegram h\u00e4rom blifvit undertrycka af den engelsk telegramcensuren",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "vi reaktion\u00e4r press men p\u00e5 samma g\u00e5ng skymfa tillm\u00e5l och undertrycka jubel och n\u00e5gon ytterlig kungl proposition i fr\u00e5ga fl\u00f6r sedan ej v\u00e4nta p\u00e5 l\u00e4nge",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta bli jag migl s\u00e4ga hon med undertrycka r\u00f6st och g\u00f6ra sig \u00e5ter fri",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "denna bref undertrycka och kommo aldrig fram ali f\u00f6r\u00e4ldrarne",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "doktor herrlich g\u00f6ra jag all f\u00f6r stor heder svara john langenbruch utan att dock kunna undertrycka en leende af bel\u00e5tenhet",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "ja jag veta den s\u00e4ga miss monk med en bitterhet som hon ej kunna undertrycka men \u00f6rn jag ej f\u00e5 inta f\u00f6rsta plats i ni hjerta \u00e4lska roy skola jag vara n\u00f6jd med den andra",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "durnof undertrycka oupph\u00f6rlig sig f\u00f6rargelse \u00f6fver hustru l\u00e4ttf\u00e4rdighet men vid hvarje ny infall af hon hota el \u00e5ter att bryta ut",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "italiensk undervisningsminister martini ha utarbeta en lagf\u00f6rslag som g\u00e5 ut p\u00e4 att undertrycka n\u00e5gon af en tjugotre ita lienska universitet",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "jag bl ef egentligen obehaglig ber\u00f6ra ty den vara jag om\u00f6jlig att undertrycka en misstanke",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "skola vinna paradis genom att p\u00e5l\u00e4gga grym straff och genom att undertrycka sig naturlig k\u00e4nsla",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "sultan ha utf\u00e4rda en str\u00e4ng order \u00f6rn energisk undertrycka af all orolighet fr\u00e5n hvilket h\u00e5ll de \u00e4n anstifta och 128 milisbataljoner ha kommendera att kv\u00e4sa uppror i anatolien",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "vinna h\u00e4lsa \u00e5t sj\u00e4l liksom \u00e5t kropp genom att undertrycka den som skada",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en par g\u00e5ng med fot n\u00e4ra nog vild i golfvet en vrede gl\u00f6da rodnad skjuta upp \u00e4nda till h\u00e5rf\u00e4ste och han r\u00f6st ljuda hes af undertrycka raseri d\u00e5 han h\u00e4ftig framst\u00f6ta folk",
            "start": 121,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "den \u00f6fverraska jag inte s\u00e4ga carter ur st\u00e5nd att undertrycka en leende vid tank p\u00e5 att polis skola l\u00e5ta en utomst\u00e5ende f\u00e5 del af den hemlighet",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen en p\u00e4r g\u00e5ng huruvida den vara denna afsikt att undertrycka de mening",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "tr\u00e4nga en half undertrycka ed \u00f6fver en h\u00e5rdt sammanpressa l\u00e4pp och med fast steg begat han sig hem\u00e5t",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sig tr\u00e5ng kostym en s\u00e5 skrattretande intryck att hvarken domare eller jury kunna undertrycka sig munterhet",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "berwitz hvil \u00f6ga f\u00e4gna af eugenies storslagen sk\u00f6nhet och som mot sig vilja beundra den smakfull i hon enkel h\u00f6ghalsad hvit kl\u00e4dning den behagfull i hon r\u00f6relse kunna vid \u00e5syn at frida sv\u00e5rligen undertrycka en spefull k\u00e4nsla",
            "start": 194,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "trupp skola nied vapenmakt undertrycka all oordning och de som utan till\u00e5telse b\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "den andra sjunka tillbaka i stol med sig l\u00e5g undertrycka gl\u00e4djel\u00f6s skratt",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "jo s\u00e5 vidt jag kunna blifva underr\u00e4tta ha f\u00f6rbund ha f\u00f6r afsigt att st\u00e4lla till en massaker p\u00e5 spaniorerna och sig citadell derborta innan spanien som vara med krigf\u00f6ring i mindano kunna hinna att hitforsla tillr\u00e4cklig antal trapper f\u00f6r att undertrycka resning",
            "start": 240,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "sedan peixoto undertrycka mello uppror s\u00e4nda han guvern\u00f6r i rio grande castillos en betyda antal trupp",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "dennis skarpsynt \u00f6ga m\u00e4rka att hon beh\u00e4rska af undertrycka sinnesr\u00f6relse",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "hon gjuta n\u00e5gon mycket bitter t\u00e5r sedan hon fatta denna beslut och den snyftning hon vilja undertrycka n\u00e4stan kv\u00e4fde hon ty all hon ljus flickdr\u00f6m voro nu och hon st\u00e5 i begrepp att prisgifva sig \u00e5t den kall skoningsl\u00f6s verld lika of\u00f6rm\u00f6gen att styra sig lefnad farkost som en blomma hvilken kasta kring \u00e5 en brusa flod b\u00f6lja",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "\u00e4fven den liflighet som m\u00e5ttlig rus sk\u00e4nka vara egentligen v\u00e4rkan af en f\u00f6rlamning som drabba de nerv som skola v\u00e4rka h\u00e4mma och \u00e5terh\u00e5lla samt d\u00e4rigenom s\u00e4tta vi i bt\u00e5nd att utveckla sj\u00e4lfbeh\u00e4rskning och undertrycka en djurisk instinkt inom vi",
            "start": 203,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "icke undertrycka sig f\u00f6rv\u00e5ning \u00f6fver att en enskild person icke l\u00e5ta afskr\u00e4cka sig af s\u00e5n motighet vid en v\u00e4ganl\u00e4ggning och den f\u00f6r turist som f\u00e4rdas mera til lysa dock vara v\u00e4g den m\u00e5 v\u00e4l m\u00e4rka af stor betydelse ocks\u00e5 f\u00f6r ort befolkning",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "han laga mat \u00e5t sig hustru hvilken han f\u00f6r \u00f6frig afgudade samt vara lycklig i sig undertrycka st\u00e4llning",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "milit\u00e4r ha afs\u00e4ndts f\u00f6r att undertrycka orolighet vorw\u00e4rts meddela att f\u00f6lja dagorder utf\u00e4rda till en rysk trupp milit\u00e4r ha att iaktta f\u00f6lja n\u00e4r den beordra att bitr\u00e4da vid undertrycka af orolighet den f\u00e5 icke inl\u00e5ta sig i samtal med folk den f\u00e5 icke blanda sig i en civil myndighet \u00e5tg\u00e4rd den f\u00e5 icke skjuta \u00f6fver m\u00e4ngd hufvud eller underl\u00e5ta att ta sikte vapen skola bruka p\u00e5 s\u00e5dadt s\u00e4tt som bef\u00e4l befalla med ifver och samvetsgrannhet hvarje soldat skola h\u00e5lla sig vapen och sig uniform i \u00e4ra",
            "start": 172,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "i denna \u00f6gonblick l\u00e5ta paul tiverton undfalla sig en djup h\u00f6rbar suck som han ej kunna undertrycka ha den \u00e4n gala han lif",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "icke denna ord s\u00e4ga luther som den barmh\u00e4rtig l\u00e4kare f\u00f6r en f\u00f6rskr\u00e4ckt samvete hvilken icke bortkasta icke undertrycka icke f\u00f6rd\u00f6ma den krossa r\u00f6r den s\u00e5ra samvete en klenmodig en \u00f6fver anblick af sig synd f\u00f6rskr\u00e4ckt en svag i lifvet och i tro utan i st\u00e4ll v\u00e5rda och sk\u00f6ta de g\u00f6ra dera frisk k\u00e4rleksfull omfatta dera",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "icke undertrycka vi oell \u00f6del\u00e4gga vi de anse sig f\u00f6r en f\u00f6ror\u00e4tta",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "af denna anledning undertrycka en \u00e4sigt som han anse wara den r\u00e4tt",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "men han undertrycka sig l\u00e4ngtan genom energisk arbete och intresse f\u00f6r sig elev",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "dock i tid k\u00e4nnedom \u00f6rn sak ooh undertrycka genom energisk m\u00e5tt oeh stiga all f\u00f6rs\u00f6k till oordning",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "han undertrycka en \u00e5ngestk\u00e4nsla hvilken uppstiga hos han",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "mer eller f\u00f6ga undertrycka slavisk stammare torde nu gerna liksom czecherna g\u00f6ra p\u00e5 kokettera med panslavistiska b\u00f6jelse och i f\u00f6ljd d\u00e4raf g\u00f6ra v\u00e4nlig min mot ryssland men blott i afsikt att genom denna s\u00e5som hot tilltvinga sig stor spr\u00e5klig och nationel r\u00e4ttighet",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "fransk revolution \u00f6ppna den kamp och den p\u00e5g\u00e5 sammanv\u00e4fd med en undertrycka nationaliter befrielsestrider in i sen h\u00e4lft af denna \u00e5rhundrade",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "i s\u00e5 fall jag herre s\u00e4ga han med undertrycka harm n\u00f6dga jag afst\u00e5 fr\u00e5n att forts\u00e4tta spel",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "man tro dock ej att denna skola anta en stor utstr\u00e4ckning och vara \u00f6fvertyga att port \u00e4fven denna g\u00e5ng skola vara i st\u00e5nd att undertrycka en upprorisk band",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "i tid k\u00e4nnedom \u00f6rn sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och stiga all f\u00f6rs\u00f6k till oordning",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "i vinter ha till\u00e4mpning af paragraf ingalunda f\u00f6rm\u00e5 undertrycka spekulation hvilken forts\u00e4tta i den f\u00f6rv\u00e4ntan att riksdag skola besluta en h\u00f6g tullsats \u00e5 omalen spannm\u00e5l \u00e4n den af p\u00e5bjuda",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "bef\u00e4l och underbef\u00e4l s\u00f6ka f\u00e4lla f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r sig afh\u00e5llne chef men f\u00f6rs\u00f6k undertrycka af wrangel",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "trefvade tjufven hand \u00e5ter omkring inne i sk\u00e5p och framta en l\u00e4derportf\u00f6lj vid hvars anblick mulatt ej kunna undertrycka en l\u00e4tt rop af triumf",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "guvern\u00f6r f\u00f6rklara d\u00e5 att armenier resa upprorsfana hail telegrafera till konstant nopel och f\u00e5 derifr\u00e5n order att samla trupp och undertrycka den f\u00f6rment revolationen",
            "start": 129,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "mejeri kunna den engelsk regering str\u00e4fvan f\u00f6r att undertrycka sm\u00f6rf\u00f6rfalskningar erfara med tillfredsst\u00e4llelse \u00f6rn blott en engelsk analys af sm\u00f6r alltid visa sig full p\u00e5litlig",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "under sen f\u00f6rfluten sekel ha kollegialsystemets fordran p\u00e5 lekmannaf\u00f6rsamling dittills s\u00e4rskildt inom den tysk protestantism undertrycka r\u00e4tt till aktiv deltagande i kyrka angel\u00e4genhet blifvit alltmera beakta",
            "start": 124,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "hel och h\u00e5llen f\u00f6rm\u00e5 han likv\u00e4l icke undertrycka sig bitter k\u00e4nsla",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "turkista guvern\u00f6r f\u00f6rklara d\u00e4 att armem resa upprorsfana han telegrafera till konstantinopel och f\u00e5 derifr\u00e4n order att samla trupp och undertrycka den f\u00f6rment revolution",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "iii utf\u00e4rda en cirkul\u00e4r f\u00f6r att undertrycka en or\u00e4ttf\u00e5ngen adelstitlarne men derigenom v\u00e4cka en s\u00e5n storm af f\u00f6rbittring i den att mer \u00e4n familj drabba af cirkul\u00e4r att denna m\u00e5ste \u00e5terkalla",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "faktisk underr\u00e4ttelse beh\u00f6fva ingalunda undertrycka men kommentarierna \u00e4ro f\u00f6r visso \u00f6fverfl\u00f6dig",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "han kartl\u00e4gga hvit nilen fr\u00e5n khartum \u00e4nda upp till viktoria njanza han undertrycka slafhandel l\u00e5ngs denna flod han skapa fred och lugn bland neger i nildalen han \u00f6ppna segelled mellan gondokoro och en stor sj\u00f6 han knyta f\u00f6rbindelse mellan egyptisk regering och kung mtesa den m\u00e4ktig potentat i uganda han uppr\u00e4tta flere guvernement och trygga denna genom s\u00e4ker bef\u00e4sta plats oeh regelbunden kommunikation de emellan han l\u00e4mna dessutom en tillskott till khedivens skattkammare och denna utan utpr\u00e4ssningar",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "sig till sig man kunna hon endast med sv\u00e5righet undertrycka en utbrott af f\u00f6rtrytelse",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "anse tillb\u00f6rlig att en kristendomsf\u00f6rk unna e i st\u00e4ll f\u00f6r att ta den under arm hj\u00e4rtlig uppmuntra och bist\u00e5 den fara ut emot f\u00f6rd\u00f6ma och s\u00f6ka undertrycka den d\u00e5 han ej ha annan sk\u00e4l f\u00f6r sig beteende \u00e4n den att den som v\u00e4cka till och arbeta f\u00f6r nykterhet m\u00f6jligen ocks\u00e5 kunna komma att arbeta f\u00f6r r\u00f6str\u00e4tt",
            "start": 141,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "han ha dock v\u00e4nta n\u00e5gon annan och en fr\u00e5ga sv\u00e4fvade p\u00e5 han l\u00e4pp men han undertrycka den i den han svag le t\u00e4nka hon vara nu n\u00e4stan fullvuxen och v\u00e4nta s\u00e4kerligen att jag skola komma in till hon i salong",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "\u00f6 vers\u00e4ttning l\u00f6r kristianstad biide gilbert gildersleeves hj\u00e4rta st\u00e5 stilla men genom en \u00f6fvernaturlig anstr\u00e4ngning af sig j\u00e4rnvilja lyckas han undertrycka all yttre tecken p\u00e5 sig h\u00e4ftig sinnesr\u00f6relse",
            "start": 144,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "denna altruistisk eller samh\u00e4llsdrift som fr\u00e4mja all \u00e5tg\u00e4rd till f\u00f6rb\u00e4ttra af lidande och undertrycka folkklass st\u00e4llning i politisk ekonomisk intellektuel och sedlig afseende",
            "start": 89,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "rycka till n\u00e4r hon b\u00f6rja tala h\u00e5rd t oell best\u00e4mdt nied man undertrycka vrede i r\u00f6st",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ingendera kunna undertrycka sig f\u00f6rv\u00e5ning men den verksamhet som uppta de tid komma de snar att gl\u00f6mma en b\u00e5da qvinna",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den war n\u00e4got af en undertrycka lidande i han \u00f6ga",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "jag kunna inte undertrycka jag antagande att h\u00e4r f\u00f6religga en anslag mot arfvingarna till diamant rikedom",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "betrakta en stund denna vatten eller hvad den nu kunna vara till dess en undertrycka utrop fr\u00e5n francisco komma han att \u00e5ter se upp",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "f\u00f6rm\u00e5 denna organ ej vid afs\u00f6ndra ur kropp en \u00e4mne som skola afs\u00f6ndra s\u00e5 hota urinf\u00f6rgiftning ur\u00e4mi mj\u00f6lk verka s\u00e5som en urindrifvande medel i den att den underl\u00e4tta utt\u00f6mning af en giftig \u00e4mne men den verka \u00e4fven p\u00e5 den s\u00e4tt att den undertrycka k\u00e4lla f\u00f6r denna giftig \u00e4mne alstring i tarm",
            "start": 233,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "brista westerm sjelfbehersk ning och han f\u00f6rr\u00e5da med ord och \u00e5th\u00e4fvor sig undertrycka f\u00f6rtviflan s vrede",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ha st\u00e4dse g\u00e5 ut p\u00e5 att bevara jag hus tradition och stat v\u00e4l samt s\u00e4rskildt att undertrycka tendens fr\u00e5n den radikal h\u00e5ll",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "fanna tyv\u00e4rr en tid d\u00e5 britiska parlament anse f\u00f6r sig uppgift all undertrycka den irl\u00e4ndsk industri till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r en britiska producent",
            "start": 66,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "\u00f6fver embetsman undertrycka behandla fortfarande sorn en er\u00f6fra provins",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "den ena vilja undertrycka mandschupartiet och \u00e5teruppr\u00e4tta stien",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "som vi ej kunna undertrycka d\u00e5 vi genoml\u00e4sa den gammal landtmannackefens svar p\u00e5 den till han utf\u00e4rda inbjudning till en kvasipolitisk m\u00f6te som tillst\u00e4lla inom han valkrets",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon i hon sl\u00e4gting ansigte f\u00f6rskr\u00e4cka mrs maltby en smula men hon undertrycka den fr\u00e5ga som sv\u00e4fvade p\u00e5 hon l\u00e4pp och anm\u00e4rka blott likgiltig jag se att ni vara kl\u00e4 f\u00f6r att f\u00f6reta en utf\u00e4rd",
            "start": 67,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "\u00e5ih de \u00e4 en hel annan sak med ar naturligtvis skola ingen tala s\u00e5 der om er ack komma ia en ny betjent en l\u00e5ng fafatt figur sofffi finna sig klen till f\u00f6rst\u00e5nd i denna m\u00e4rkv\u00e4rdig familj ha knacka er hel rad af liten knackning under en sista fem minut slutligen \u00f6ka ban de med cn undertrycka hosta",
            "start": 278,
            "end": 291
        },
        {
            "text": "kunna i kortbet formulera s\u00e4 att man och qvinna vara beg\u00e5fva med olik psykisk egenskap och den vara en brott mot naturlag om den ena f\u00e5 undertrycka den andra s\u00e5 att ej b\u00e5da komma till sig full r\u00e4tt de voro afse att komplettera hvarandra",
            "start": 135,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "man torde under en f\u00f6r hand vara omst\u00e4ndighet hafva undertrycka en s\u00e5n \u00f6nskan annan kunna kanske icke ens hafva g\u00f6ra den",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "ni g\u00f6ra bra i att f\u00f6lja vi mr ritson ha tala s\u00e5 l\u00e5g att man icke kunna h\u00f6ra han inne rum men den f\u00f6rf\u00e4ran rop som caryl ej kunna undertrycka h\u00f6ra tydlig och f\u00f6ra fader och en annan till han sida",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "juni m\u00e5nad afs\u00e4nda till ambassad\u00f6r i london en depesch att tillst\u00e4lla britiska regering hvari monroedoktrin princip att hvarje intervention af n\u00e5gon enropeisk makt i \u00e4ndam\u00e5l att undertrycka en spansk amerikansk stat frihet eller p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt kontrollera de \u00f6de skola betrakta om en bevis p\u00e5 ov\u00e4nlig sinnesst\u00e4mning mot f\u00f6renta statern synnerligen skorpt h\u00e4fva stat regering protestera n\u00e4mligen deri mot hvarje utvidgning af britiska guyanas omr\u00e5de mot venezuela vilja och f\u00f6resl\u00e5 att fr\u00e5ga skola afg\u00f6ra ganom skiljedom",
            "start": 177,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "som \u00f6gonblickligen undertrycka brista fram p\u00e5 all l\u00e4ppas",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "jo visst du ego eller dubbelm\u00e4nniska eller hvad du behaga kalla han s\u00e4ga charlie ur st\u00e5nd att undertrycka en fnissande \u00e5t v\u00e4n h\u00e4pnad",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "till slut sistliden december utbryta revolution i lima hvilken f\u00f6rst undertrycka men sedan efter att del sol ooh borgonos anh\u00e4ngare f\u00f6rena sig sluta med presiden ten caceres f\u00f6rjagande",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "den vara icke utan anstr\u00e4ngning som baron undertrycka den suck som vilja arbeta sig fram ur han br\u00f6st",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "del kunna vi ej undertrycka den mening att h\u00e4r f\u00f6religga en synnerligen god tillf\u00e4lle f\u00f6r stad fader att visa en verklig och till praktisk resultat leda intresse f\u00f6r en liten i samh\u00e4lle de hvilka trots all flit och sparsamhet ofta nog af ren tillf\u00e4llig miss\u00f6de vanlig sjukdom tvinga att som s\u00e4kerhet l\u00e4mna bort sig n\u00f6dv\u00e4ndig och reel bohag",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "malm\u00f6tidningarne forts\u00e4tta att i en ton af undertrycka triumf omtala fartyg storartad bragd i \u00f6resund",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "fistadkommo sanktionsv\u00e4gran \u00e5 jag val m\u00e5 s\u00e5 klarg\u00f6ra f\u00f6r hvarje wienare och \u00f6sterrikare att den icke l\u00e4nge vara fr\u00e5ga om en person utan om wien frihet och \u00e4ra samt \u00f6rn vi arm undertrycka fosterland \u00f6sterrike frihet och \u00e4ra",
            "start": 174,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "i vinter ha till\u00e4mpning af paragraf ingalunda f\u00f6rm\u00e5 undertrycka spekulation hvilken forts\u00e4tta i den f\u00f6rv\u00e4ntan att riksdag skola besluta en h\u00f6g tullsats \u00e5 omalen spanm\u00e5l \u00e4n den af p\u00e5bjuda",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "ha mi undertrycka en orolighet till hvilka befolkning angrepp mot zigenare gifvit anledning",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den enda svar mr mogg gaf vara att han f\u00f6ra n\u00e4sduk till sig \u00f6ga han br\u00f6st synas h\u00f6ja och s\u00e4nka sig och han polisong r\u00f6ra sig medan undertrycka snyftning framtr\u00e4nga mellan han l\u00e4pp",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "d\u00e5 de gibray h\u00f6ra namn valentine och marie bresolles kunna han ej undertrycka en r\u00f6relse af missn\u00f6je",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "v\u00e4l torde h\u00e4nda att interpellation ej utg\u00e5 fr\u00e5n f\u00f6rsta kammare der disciplin inom majoritet vara s\u00e5 pass stor att en interpellation kunna undertrycka \u00f6rn f\u00f6rh\u00e5llande \u00e4ro s\u00e5n att den anse l\u00e4mplig och klok att s\u00e5 g\u00f6ra",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "d\u00e5raktig \u00f6nskning som icke blefvo undertrycka utan underh\u00e5lla och n\u00e4ra hafva redau bedra m\u00e5nga menniska p\u00e5 lifvets sann lycka",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den d\u00e4mpa lidelse para med heroisk kraft vara kanske en mer framtr\u00e4da drag hos en annan af telis utl\u00e4ndsk framst\u00e4llare \u00e5 vi scen under en sen \u00e5r simonsen men i all \u00f6frig ha v\u00e4l k\u00e4nslolifvet hos denna nobel karakter under vi opera sen skede ej ha en v\u00e4rdig tolk \u00e4n hr d a operav\u00e4n k\u00e4nna lika v\u00e4l sorn den liter\u00e4rt bilda kontur af den schweizisk hjelte historia huruledes den fredlig men lif sig land \u00f6de grubbla landtman utveckla sig till den fast och beslutsam ledare af frihetsr\u00f6relse ooh huru han \u00f6fverv\u00e4ldiga af sig hat mot f\u00f6rtryckarns och af k\u00e4rlek till sig familj och sig fosterland h\u00e4nf\u00f6ra till en fanatisk utbrott mot tyrann medan han p\u00e5 samma g\u00e5ng n\u00f6dga undertrycka en k\u00e4nsla af \u00f6mhet han hysa f\u00f6r son",
            "start": 662,
            "end": 675
        },
        {
            "text": "den ena s\u00e4ga likasom inom samma systonkrets hwarje enskild ha sig individuell anl\u00e4ggning och den more oriktig undertrycka densamma f\u00f6r att f\u00e4 all st\u00f6pa i samma m\u00e4ta s\u00e4 eger hwarje enskildt landskap sig s\u00e4rstilda egendomlighet hwad r\u00f6ra spr\u00e4ket och att mot densamma were lika oriktig svin att undertrycka den enskild individualitet den andra s\u00e4ga wart swensta spr\u00e4k vara en stor gemensam ars af hwilket all sweriges barn skola g\u00f6ra delaktig samt l\u00e4ra sig att f\u00f6rwalfa och den individualitet as hwilken denna spr\u00e4k bli en uttryck vara just hwad som utg\u00f6ra den swensta folk individuell egendomlighet till skilnad fr\u00e4n andra folk hwarf\u00f6r just provinsialism vara den som undertrycka individualitet uationalindividnaliteten",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "trots all en f\u00f6rs\u00f6k som g\u00f6ra tor att qv\u00e4f va och undertrycka han verksamhetslust segerrik sl\u00e5 sig fram s\u00e5 bli lian som sagdt ofta betrakta som en i h\u00f6g grad suspekt peison",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "en s\u00e5n k\u00e4nsla vara kanske n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r fosterl\u00e4ndsk entusiasm svara norman lancaster med en undertrycka g\u00e4sp och denna entusiasm vara lika s\u00e4ker af viga f\u00f6r att en land skola g\u00e5 fram\u00e5t",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "den vara om\u00f6jlig utbrista hon och dock fi i hon r\u00f6st en half undertrycka vild gl\u00e4dje som ingifver tom den pl\u00f6tslig tank att myra vara stark intressera af den tapper officer",
            "start": 60,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "edva grym undertrycka kretensisk broder v\u00e4lf\u00e4rd och frihet",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den stolt forska och liksom undertrycka glans deruti ha lemna rum f\u00f6r en mild sv\u00e4rmisk gl\u00f6da beundran",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "nu inse han hvilken falskhet hvilken ber\u00e4kning som ligga bakom en viss liten wondt hufvud der bredvid se han den listig fader som undertrycka en icke f\u00f6ga l\u00f6msk sm\u00e5le och i bakgrund ah st\u00e5 der icke en r\u00f6d skurk som gapskratta s\u00e5 att hel han kropp formligen skaka",
            "start": 129,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "skola n\u00e4mligen kr\u00e4fva en styrka p\u00e5 ytterlig man och liten tre \u00e5r f\u00f6r att undertrycka r\u00f6relse genom en skoningsl\u00f6s krig som kunna komma att kosta vi man och stor summa p\u00e4nningar",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "trupp skola med vapenmakt undertrycka all oordning och de som utan till\u00e5telse b\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "ingen \u00e5stundan att komma under rysk v\u00e4lde d\u00e4r de nationalitet l\u00f6pa vida stor fara att undertrycka \u00e4n under port",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "oaktadt mili betrycka sinnesst\u00e4mning kunna jag inte undertrycka en sm\u00e5le",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "han b\u00e5da hand men han kunna icke undertrycka en oangen\u00e4m k\u00e4nsla d\u00e5 collivets hand l\u00e4gga sig i han ty de k\u00e4nna kall och slipprig som en orm",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "genom bed\u00f6fningsmedei undertrycka m\u00e5ste s\u00e5 mycket fruktansv\u00e4rd frambryta n\u00e4r denna hafva utt\u00f6mma sig verkan",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "vara fast beslut att undertrycka denna ofog som inverka s\u00e5 skadlig p\u00e5 fiskarebe folk",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "h\u00e4ftig hon hand och s\u00e4ga bem\u00f6dande sig att undertrycka en utrop h\u00f6ra p\u00e5 jag lior p\u00e5 jag \u00f6rn ni ej stanna h\u00e4r n\u00e5gon dag \u00f6rn ni fram h\u00e4rd i ni afsigt att nu forts\u00e4tta till tu ri s\u00e5 veta jag icke liva",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "han uppsyn och den undertrycka lidelse i han r\u00f6st komma den andre att rycka till som om han f\u00e5 en slag",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "den ligga hot n\u00e5gon af galenskap i han utseende d\u00e5 han resa sig och tala i undertrycka hv\u00e4sande ton vara ni en l\u00f6gnare eller en f\u00e5ne",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "s\u00e5som vi best\u00e4md och fast \u00f6fvertygelse uttala att all spritdryckstrafik vara en ren f\u00f6rbannelse f\u00f6r den ort d\u00e4r den f\u00e5 finna och att den vara hvarje t\u00e4nka medborgare oafvislig plikt att med all loflig medel s\u00f6ka undertrycka dylik trafik",
            "start": 211,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "och l\u00e5ngsam \u00f6ppna han den och kunna knapp undertrycka en utrop af den glad f\u00f6rv\u00e5ning",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "vara den v\u00e4l m\u00f6jlig anm\u00e4rka gabrielle som icke kunna undertrycka sig f\u00f6rundran",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "hvarf\u00f6r skola ni strida mot den som aldrig kunna undertrycka med v\u00e5ld",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "\u00f6fver b\u00f6rja hon darra och snyfta hysterisk ehuru hon med uppbjuda af hel sig styrka undertrycka snyftning ty",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "du kunna g\u00f6ra alldeles som du behaga svara mr charlton med undertrycka vrede",
            "start": 58,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "huru mycken boijer och alfred s\u00f6ka undertrycka den till s\u00e4 h\u00f6g grad uppdrifna sj\u00e4lsr\u00f6relse vara den likv\u00e4l om\u00f6jlig att icke \u00e4nnu sp\u00e5r skola syna deraf och ameliea misst\u00e4nksamhet en g\u00e5ng v\u00e4cka f\u00e5 l\u00e4tt i hvarje den liten omst\u00e4ndighet ny anledning",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "denna h\u00e4nande efterh\u00e4rmning af malaj bruten uttryckss\u00e4tt war kanfle en utbrott af en wih galghumor \u00e4tminstone flulle dajak om han icke sjelf wari s\u00e4 f\u00f6rwirrad hafwa se att brook ansigte r\u00f6ja man med m\u00f6da undertrycka r\u00f6relse",
            "start": 203,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "leonard kunna med m\u00f6da undertrycka elt utrop ty h\u00e4r visa sig juanna verkligen i en ny dager",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "sv\u00e5rligen undertrycka snyftning d\u00e5 hon svara tack",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "6 valierna erh\u00e5lla best\u00e4md befallh g\u00e5ng om och mumla slutligen eini vara den ningar med h\u00e4nsyn till en s\u00e4tt hvarp\u00e5 hastig den h\u00e4ftig motstr\u00e4fvande v ahlsta flicka vid sig med en band oell de skola undertrycka ny orolighet",
            "start": 196,
            "end": 209
        },
        {
            "text": "\u00e5klagare inv\u00e4nda att dom\u00e4nstyrelse skogsindelningsplan i all h\u00e4ndelse vara g\u00e4lla och bestrida svans uppgift att st\u00f6r hugga af undertrycka skog samt betydelse af att revirf\u00f6rvaltare skola dertill hafva lemna l\u00f6fte",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "lyckas han undertrycka hvarje sp\u00e5r af r\u00f6relse och lian tr\u00e4 lugn och sansadt in",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "en tanke flyga genom doktor hufvud p\u00e5 lord gammal son hvars blott minne andas van\u00e4ra han ansikte f\u00f6r\u00e4ndra snabb uttryck lika snabb undertrycka den ny uttryck och william moulton vara \u00e5ter sig sj\u00e4lf",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "sedan ofledtliggjorda korrespondens f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 uppsats i den n\u00e4mna och forts\u00e4tta till trots f\u00f6r en anstr\u00e4ngning som g\u00f6ra af svensk diplomati och hofvet i stockholm som g\u00f6ra all f\u00f6r att framst\u00e4lla denna r\u00f6relse som vara half revolution\u00e4r och antidynastisk och f\u00f6rtjenande att undertrycka med v\u00e5ld till trots f\u00f6r dementi mer och f\u00f6ga sv\u00e4fvande i anledning af en \u00e4relysten och dristig plan som \u00e4ro utarbeta mellan hof i stockholm och berlin f\u00f6rst\u00e5 man nu i do politisk krets i petersburg att den motst\u00e5nd som af konung och den i sverige nu dominera milit\u00e4rpartiet g\u00f6ra mot norge kraf p\u00e5 full likst\u00e4llighet i ledning af en utl\u00e4ndsk angel\u00e4genl heterna endast vara den f\u00f6rsta absolut n\u00f6dv\u00e4n",
            "start": 286,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon snyftning som hon f\u00f6rg\u00e4fves s\u00f6ka undertrycka och hon brista i storma gr\u00e5ta",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "icke sv\u00e4ra p\u00e5 men ha en svag aning \u00f6rn att jag h\u00f6ra en undertrycka fnissning fr\u00e5n isak",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "\u00e5syn af en annan lycka i ganska m\u00e5nga fall hos hon v\u00e4cka en k\u00e4nsla af sm\u00e4rta som uppst\u00e5 af afundsamheten s\u00e5 skola hou icke miudre i tid af annan lidande kunna undertrycka en viss k\u00e4nsla af v\u00e4lbehag \u00e4fven om den blott vara der\u00f6fver att hon sjelf blifver skona",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "makt och en l\u00e4nge undertrycka l\u00e4ngtan b\u00f6rja lian gnola p\u00e5 halff\u00f6rg\u00e4tna s\u00e5ng fr\u00e5n gammal fosterbygd",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "sp\u00e4nnande situation kunna man emellan\u00e5t icke h\u00f6ra en ljud utom othello h\u00e4ftig andetag desdemonas undertrycka sucka ooh prat i loge",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "hel viss m\u00e4rka den en vek drag i han kraftig m\u00f6rk ansigte ocb den finna en viss undertrycka r\u00f6relse i nans s\u00e4tt men den vara dock n\u00e5gon annan som han liflig \u00f6ga uttrycka",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "1854 tjenst under krimkrig och vara sen med om att undertrycka drus uppror",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "han se ut att sjuda af undertrycka vrede att \u00e5 f\u00f6rtvifla \u00e5 egga upp sig till f\u00f6rtviflan humor han tvinga sig till en sjuklig tygell\u00f6shet hvars galen utbrott f\u00f6rr eller sen m\u00e4ste kosta han han plats",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "fader lemaitre kunna knapp f\u00f6rst\u00e5 jasper sinnesr\u00f6relse \u00f6fver sig sl\u00e4gting d\u00f6d den vara en s\u00e5n egendomlig ifver i han s\u00e4tt en s\u00e5n undertrycka sinnesr\u00f6relse i han \u00f6ga",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "i\u00e4ng med kraft och listighet sjunga leda ordf\u00f6rande i b\u00f6n och framb\u00e4ra med af undertrycka r\u00f6relse darra st\u00e4mma sig och all de beg\u00e4r efter att blifwa bekl\u00e4 med kraft ifr\u00e5n h\u00f6jd",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "gl\u00f6mma han blek nppr\u00f6rda ansigte hvilket afspegla stridig k\u00e4nsla af f\u00f6rtjusning och sorg barnslig gl\u00e4dje och en l\u00e4nge undertrycka sm\u00e4rta som pl\u00f6tslig bryta fram samt han sjuklig patriotisk h\u00e4nf\u00f6relse d\u00e5 jag tala om en nyhet fr\u00e5n krig som jag f\u00e5 veta vid jag afresa fr\u00e5n tsarigrad",
            "start": 117,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "den vara samh\u00e4lle som skola s\u00f6rja f\u00f6r att den rik icke skinna den fattig att den stark icke undertrycka den svag att den klyftig icke bedra den enfaldig",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "i en svensk tidning framkomma h\u00e4r\u00e5 en svar fr\u00e5n biskop johansson i hern\u00f6sand sorn konstatera att finnmark finne icke vara tvinga att skicka sig barn till en svensk skola och att svenskarne alls icke ha f\u00f6r afsigt att undertrycka den finsk spr\u00e5k hvilket bevisa bra af den faktum att skolbok \u00f6fvers\u00e4tta till finska",
            "start": 216,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "den vara s\u00e5 tyst och stilla i kup\u00e9 endast d\u00e5 och d\u00e4 h\u00f6ra han undertrycka munterhet en stilla tnissaude fr\u00e5n dam\u00e9n och hon son",
            "start": 60,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "t\u00e5r kommo i \u00f6ga p\u00e5 han meli han undertrycka gr\u00e5t fast han tycka att den h\u00e5lla p\u00e5 att kv\u00e4fva han",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den den gr\u00e4ns som s\u00e5lunda naturenlig vara s\u00e4tta f\u00f6r den v\u00e4rksamhet s\u00e5 l\u00f6pa den fara att undertrycka af grosshandel kapitalm\u00e4ktiga konkurrens",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "episod ba d 400 efter\u00e5t g\u00f6ra sig bra i att undertrycka f\u00f6r att undg\u00e5 skandal och l\u00f6je ber\u00e4tta i new vork",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "boijer ha undertrycka sig egen f\u00f6rtrytelse f\u00f6r att f\u00f6rm\u00e5 alfred att genom sig \u00e5nger gjuta n\u00e5gon balsam i modren som han s\u00e5 tydlig se uppr\u00f6rd",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den komma \u00f6gonblick d\u00e5 tyv\u00e4rr sanning m\u00e5ste undertrycka eller d\u00e5 ban vara tvinga att kringg\u00e5 den",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "den utskott som inom landtbruksriksdagen f\u00e5 fr\u00e5ga till sig remittera kunna icke undertrycka den \u00e5sigt att de af en tre embetsverk f\u00f6resl\u00e5 m\u00f6jligen icke skola eda till rtt med afseende \u00e5",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "jag bev\u00e4pna jag med mod och tillf\u00f6rsikt och gaf vika f\u00f6r inbjudan ehuru jag icke kunna undertrycka en obehaglig k\u00e4nsla",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "uppror i musch som anstalt af den fanatisk inv\u00e5nare undertrycka af myndighet",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "turkisk s\u00e4ndebud i paris ha nu meddela hanotaux att sultan bof\u00e4lt of\u00f6rt\u00f6fvad genomf\u00f6rande af en reformprogram i f\u00f6lja nio punkt 1 v\u00e4nja af all h\u00e4kta som ej tilltala f\u00f6r brott 2 polis f\u00e5 befallning att hindra f\u00f6rf\u00f6ljelse af fredl\u00f6s armenier 3 armenisk nationalf\u00f6rsamling inkalla omedelbar f\u00f6r val af en patriark 4 \u00f6fverse maghe som g\u00f6ra ansvarig f\u00f6r mord \u00e5 prest salvator st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt 5 vali i vilajetet diarbekr hvilken anklaga s\u00e5som s\u00e4rskildt delaktig i orolighet afskeda 6 valierna erh\u00e5lla best\u00e4md befallning med h\u00e4nsyn till den s\u00e4tt hvarp\u00e5 de skola undertrycka ny orolighet 7 undervisningsminister f\u00e5 order att tillse att ers\u00e4ttning lemn\u00e4s \u00e5t en katolsk kloster i liten asien hvilka lida f\u00f6rlust under orolighet hjelp lemn\u00e4s den del af befolkning som lida mycket och 9 en dekret skola offentligg\u00f6ra \u00f6rn skyndsam genomf\u00f6ra af en f\u00f6rra \u00e5r bevilja reform f\u00f6r 6 vilajet i armenien och denna reform utstr\u00e4ckning till andra provins",
            "start": 561,
            "end": 574
        },
        {
            "text": "men hon kunna knapp undertrycka en leende n\u00e4r den tank genomfara hon hufvud hvilket oskyldig barn hon vara",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "f\u00e4ngelse i scherdowka i n\u00e4rhet af irkutsk vara nyligen sk\u00e5deplats f\u00f6r en revolt af f\u00e5nge som kunna undertrycka f\u00f6rst ined bist\u00e5nd af milit\u00e4r som m\u00e5ste skjuta skarp hvarvid 3 f\u00e5nge d\u00f6da och flere blefvo sv\u00e5r s\u00e5ra",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "lid k\u00e4nnedom \u00f6rn sak och undertrycka all f\u00f6rs\u00f6k till oordning",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "styrka skola den kunna uts\u00e4tta sig f\u00f6r f\u00f6rebr\u00e5else att den allt f\u00f6r mycket s\u00f6ka undertrycka hvarje diskussion som vara misshaglig f\u00f6r kabinett chef",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "medan han \u00f6fverv\u00e4ga denna f\u00f6rtvifiade plan med sig sjelf ligga han der och sucka matt och upp till och med d\u00e5 och d\u00e5 en half undertrycka jemmer",
            "start": 124,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "han \u00f6ppna den tillsluta d\u00f6rr hel liten och sticka in hufvud men dra den genast tillbaka i den han undertrycka en utrop af f\u00f6rf\u00e4ran",
            "start": 97,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "polis ha hittills icke vela undertrycka f\u00f6rbrytare behof att komma tillsammans p\u00e5 viss lokal en\u00e4r man tro sig d\u00e5 kunna bra kontrollera de",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "meddela att en rysk censurmyndighet dekretera att tidning russkaja shisu fullst\u00e4ndig skola undertrycka och den forts\u00e4tta utgifvande f\u00f6rbjuda",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "all erfarenhet gifver vid hand hurusom vid en enkel majoritetsval den st\u00e4ndig vara mellanparti som undertrycka och s\u00e5 att s\u00e4ga mala s\u00f6nder mellan tv\u00e5 kvarnsten",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "eglantine svara ej och undertrycka en suck i den hon se \u00e5t sida",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "betona i sig svar att kina f\u00f6rst m\u00e5ste undertrycka uppror och r\u00e4dda s\u00e4ndebud i peking",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "men regering s\u00f6ka s\u00e5 mycket som m\u00f6jlig undertrycka alia n\u00e4ra unr\u00e4 ttelser och att framst\u00e4lla hota revolt som egde rum \u00e4n i deri ena \u00e4n i den andra stad s\u00e5som politisk betydelsel\u00f6s gatuupptr\u00e4de",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "\u00f6ppna hvarje af soldat afs\u00e4ndt bref och om n\u00e5gon befinna inneh\u00e5lla n\u00e5gonting som censur ej anse b\u00f6ra bii bekant undertrycka den obarmhertig",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "att den kunna forts\u00e4tta f\u00e4ltt\u00e5g p\u00e5 kuba tv\u00e5 eller flere \u00e5r d\u00e5 uppenbar vara att den ej f\u00f6rm\u00e5 undertrycka uppror i vinter",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "i sig framst\u00e4llning till justitieombudsman att han medborgerlig r\u00e4tt blifvit undertrycka och att han i denna sak s\u00e5lunda synas ha blifvit r\u00e4ttsl\u00f6s",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "vilja uttala han vid s\u00e4nda n\u00f6dig hjelp till cuba f\u00f6r att undertrycka uppror",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "tillm\u00f6tesg\u00e5 med att l\u00e4mna plats f\u00f6r anm\u00e4rkning emot vi allenast f\u00f6r att ej undertrycka n\u00e5gon mening i bak",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "kapten l\u00e5tsa undertrycka en l\u00e4tt suck och s\u00e4de resigneradt ja hvad vilja jag g\u00f6ra",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "rouanet sluta med att uppl\u00e4sa f\u00f6rslag till en dagordning inneh\u00e5lla uppmaning till regering att energisk undertrycka all bedr\u00e4glig man\u00f6ver fr\u00e5n ia haute finances sida",
            "start": 103,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "medan vittne lundgren afl\u00e4gga sig vittnesm\u00e5l brista sj\u00e4lfbeh\u00e4rskning d\u00e5 och d\u00e5 och han f\u00f6rr\u00e5da med ord och \u00e5th\u00e4fvor sig undertrycka f\u00f6rtviflans vrede",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "svar kunna gifvas p\u00e5 den fr\u00e5ga och n\u00e4r hviskningen n\u00e5 fram till carries \u00f6ra springa hon upp med en half undertrycka \u00e5ngestrop",
            "start": 103,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "p\u00e5 sig tid \u00e5r 1823 uttala i en budskap af d\u00e5varande president i stat monroe och g\u00e5 ut p\u00e5 att hvarje intervention af europeisk makt som g\u00e5 ut p\u00e5 att undertrycka en spansk amerikansk stat frihet eller p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt kontrollera de \u00f6de m\u00e5 betrakta som ov\u00e4nlig s fientlig st\u00e4mning mot stat",
            "start": 147,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "tom hon kunna icke undertrycka denna utrop af den djup f\u00f6rv\u00e5ning",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "oaktadt all hvad adolf s\u00e4ga sig sjelf kunna han ej undertrycka en h\u00e4ftig hjertklappning d\u00e5 betjent efter att hafva nedf\u00e4lla vagnsstaget f\u00f6ra den ung man uppf\u00f6r trappa in i den rymlig vestibul och uppsl\u00e5ende en d\u00f6rr l\u00e4nge borta i fond med h\u00f6g r\u00f6st anm\u00e4la verkm\u00e4stare stenman 1 adolf befinna sig ansigte mot ansigte med sig far",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "gl\u00e4dja jag \u00f6rn jag varningsord kunna gifva impultill undertrycka af denna mod och jag skola icke underl\u00e5ta uppgifva den medel som i denna speciell fall vardt anv\u00e4ndt af jag hustru",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "skola jag l\u00e5ta jag med att f\u00f6rhandling undertrycka utan att g\u00f6ra all f\u00f6r att f\u00e5 fram bevis s\u00e5 skola en sen sex m\u00e5nad anstr\u00e4ngning vara f\u00f6rg\u00e4fves",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "ang\u00e5ende en excess fr\u00e5n en spansk officerarnes sida mot press i madrid hvilka v\u00e5ldsamhet som bekant blifvit orsak till minist\u00e4r sagastas afg\u00e5ng meddela nu enligt politik berlinkorrespondent f\u00f6lja detalj i torsdag morgse inneh\u00e5lla tidning beswnen en leda artikel i hvilken den p\u00e5st\u00e5 ali den icke l\u00e4nge finna n\u00e5gon rojalistisk anda hos en ung officerarne i h\u00e4r och att de icke med vid entusiasm inskeppa sig till cuba f\u00f6r att undertrycka uppror derst\u00e4des",
            "start": 423,
            "end": 436
        },
        {
            "text": "darra af undertrycka sinnesr\u00f6relse d\u00e5 han slutligen \u00e5terta bernried m\u00e5 ej vara mycket omtyckt i kairo",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "lucies mod sjunka betydlig och hon bjerta klappa v\u00e5ldsam af undertrycka \u00e4ngslan s\u00e5 att hon troddo den skola spr\u00e4nga hon br\u00f6st hvad ha hon ej under den qv\u00e4ll lopp g\u00e5",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ha f\u00f6rut warit vali i flere provins deribland i albany der han s\u00e4rskildt g\u00f6ra sig bem\u00e4rkt genom att undertrycka r\u00f6fwareow\u00e4sendet",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "goddag jag barn s\u00e4ga han med en ber\u00f6mw\u00e4rdt bem\u00f6dande att undertrycka en liten g\u00e4spning",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "hon m\u00e5ste g\u00f6ra v\u00e5ld p\u00e5 sig f\u00f6r att undertrycka en f\u00f6rr\u00e4disk r\u00f6relse men derp\u00e5 lyckas den hon till och med frambringa en misstrogen le",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "ligen icke undertrycka och \u00f6del\u00e4gga vi de anse sig s\u00e5som de f\u00f6ror\u00e4tta",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "dock i tid k\u00e4nnedom \u00f6rn sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och steg all oordning",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "denna sista yttra med en djup undertrycka snyftning van\u00e4ra till slut",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "f\u00f6rster antisemit klaga \u00f6fver att poststyrelse icke lemna brefb\u00e4rarne l\u00e4tt kl\u00e4der att anv\u00e4nda \u00f6rn sommar och att den s\u00f6ka undertrycka handelsf\u00f6rening",
            "start": 121,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "han undertrycka en suck den vara ju s\u00e5 l\u00e5ng till dess",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hon stiga upp och l\u00e5ta h\u00f6ra en undertrycka sm\u00e4rtsam snyftning",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "\u00e4fven \u00f6rn brand nu undertrycka m\u00e5ste man f\u00f6r den skulle vara f\u00f6rsigtig och rusta",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ni m\u00e4ste loswa jag att anstr\u00e4nga ni s\u00e4 mycket som m\u00f6jlig s\u00f6r att undertrycka den b\u00f6jelse som sig ni",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "h\u00f6n bita sig h\u00e5rdt i l\u00e4pp f\u00f6r att undertrycka sig vrede",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sultan ha utf\u00e4rda en str\u00e4ng order om energisk undertrycka af all orolighet fr\u00e5n hvilket h\u00e5ll de \u00e4n anstifta och 128 milisbataljoner ha kommendera att qv\u00e4sa uppror i anatolien",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "hemst\u00e4llan svara med en cirkui\u00e4rnot hvari f\u00f6rklara i bulgarien r\u00e5 fullst\u00e4n digt lugn land lag l\u00e4mna regering intet medel att inskrida mot en macedonisk emigrant ren moralisk v\u00e4rksamhet en f\u00f6rs\u00f6k att med v\u00e4ld undertrycka denna skola f\u00f6rvandla den till en farlig hemlig r\u00f6relse ingen bev\u00e4pna band ha fi\u00e5n bulgarien intr\u00e4i gt i macedonien",
            "start": 207,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "president james monroe f\u00f6rklara som bekant att hvarje intervention af n\u00e5gon europeisk makt i \u00e4ndam\u00e5l att undertrycka en spansk amerikansk stat frihet eller p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt kontrollera de \u00f6de skola betrakta sorn en bevis p\u00e5 ov\u00e4nlig sinnesst\u00e4mning mot stat",
            "start": 104,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "och den bra resultat kuba underkastelse vara n\u00e4ppeligen v\u00e4rd denna uppoffring d\u00e5 man veta att om upp r\u00f6r nu undertrycka komma den att vid f\u00f6rsta l\u00e4glig tillf\u00e4lle bryta ut igen",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "sig m\u00e5ng\u00e5rig vistelse i wien betrakta s\u00e5som en fast och uppriktig anh\u00e4ngare af en korrekt och fredlig politik ha f\u00f6r sig usigter trogen och vi \u00f6fveren8st\u00e4mde fullkomlig med han di plomatiska princip \u00e5 ena sida att neka att f\u00f6reta en diver don till f\u00f6rdel f\u00f6r prins ferdinand och \u00e5 andra sida att undertrycka en falsk f\u00f6rhoppning som f\u00f6rr eiler sen skola erh\u00e5lla farlig f\u00f6ljd f\u00f6r balkanstat v\u00e4lf\u00e4rd",
            "start": 295,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "vyner sjelf ha sv\u00e5r att undertrycka sig vanlig cynisk leende med hvilket ban of\u00f6r\u00e4nderligen \u00e5h\u00f6ra de r\u00f6rande utgjutelse hvilka ibland p\u00e5tvinga han",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "den vara om\u00f6jlig f\u00f6r paul att undertrycka sig f\u00f6rundran \u00f6fver den besynnerlig v\u00e4ndning samtal tycka vilja ta",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "\u00e4ro p\u00e5t\u00e4nkt ja ministerpresident canovas del castillo l\u00e4r ha sagd att han \u00f6rn den visa sig n\u00f6dv\u00e4ndig skola inom en half \u00e5r skicka \u00e4nda till 100 000 man f\u00f6r att i all h\u00e4ndelse undertrycka uppror",
            "start": 174,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "strument till en egendomlig vederg\u00e4llning leda af den hand som tor \u00e5rtusende sedan skref vara jag jag skola vederg\u00e4lla s\u00e4ga herran hon tala med en undertrycka k\u00e4nsla som komma hon m\u00f6rk \u00f6ga att lysa och l\u00e4pp att darra och guy s\u00e4ga n\u00e4stan liviskande vid gud barn ni ha r\u00e4tt",
            "start": 146,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "v\u00e4l torde h\u00e4nda att interpellation ej utg\u00e5 fr\u00e5n f\u00f6rsta kammare der disciplin inom majoritet vara s\u00e5 pass stor att en interpellation kunna undertrycka om f\u00f6rh\u00e5llande \u00e4ro s\u00e5n att den anse l\u00e4mplig och klok att s\u00e5 g\u00f6ra",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "p\u00e5 l\u00e4mplig kommunikation undertrycka h\u00e4r framtr\u00e4da f\u00f6rdel af den ifr\u00e5gavarande bana str\u00e4ckning \u00f6fver kila fara till falun p\u00e5taglig",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "skola bereda n\u00e5gon en musikalisk njutning den kunna v\u00e4l knapt p\u00e5st\u00e5 oeb fiunes den folk nied s\u00e5 f\u00f6rsk\u00e4md smak d\u00e5 b\u00f6ra man g\u00f6ra hvad man kunna l\u00f6r att icke uppmuntra den liksom man i andra afseende s\u00f6ka undertrycka abnormitet och per versihster",
            "start": 201,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "tid beb\u00e4dal general ankomst d\u00e4 den stac kar under kamrat undertrycka flin",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "som nu dra till formosa och till hvilken den nyligen undertrycka uppror vara en f\u00f6rspel bli n\u00e4ppeligen af s\u00e5 kort varaktighet",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "e\u00e4ttet att nslkaa l\u00f6auiogen af deri g\u00e5ta ocb lio tviegude big att undertrycka aila tecken tyda p\u00e5 sinnesr\u00f6relse oob att syna vara en person endast med intresse tor denna fall af m\u00f6jlig olycka",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "fader lemaitre kunna knapt f\u00f6rst\u00e5 jasper sinnesr\u00f6relse \u00f6fver sig sl\u00e4gting d\u00f6d den vara en s\u00e5n egendomlig ifver i han s\u00e4tt en s\u00e5n undertrycka sinnesr\u00f6relse i han \u00f6ga",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "egendomlig nog m\u00f6ta vi dylik beskrifning i edda der motsats framst\u00e4lla mellan den ursprunglig finna och lapp folk som undertrycka till tr\u00e4ldom och en r\u00f6dkindad klar\u00f6gd och ljush\u00e5rig klass som utg\u00f6ra af en fri karl och \u00e4dling jarl",
            "start": 117,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "morgonblad fastsl\u00e5 att h\u00f6ger undertrycka sig personlig ovilja och lojal underst\u00f6dt koalitionsregering bildande",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "hufvudsakligen m\u00e5ste ta b\u00e4nsyn till en internationell synpunkt men ban erk\u00e4nna regering pligt att g\u00f6ra all f\u00f6r att undertrycka slatveriet i sansibar",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla till feriekurs och \u00f6rn dispens i rncdgaf nied hr hernlund att rektor som han finna bet\u00e4nklig men i viss fall dock ha r\u00e4tt att undertrycka ofullst\u00e4ndig",
            "start": 131,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "skola med vapenmakt undertrycka all oordning oell de som utan till\u00e5telse b\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "martinez campos ha icke vara r\u00e4tt man som skola kunna undertrycka den cubansk uppror",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en half undertrycka ed \u00f6fver en h\u00e5rdt sammanpressa l\u00e4pp och med fast steg begaf han sig hem\u00e5t",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "man kunna dock icke undertrycka den tank att all s\u00e5n dementi i utland blefve \u00f6fverfl\u00f6dig \u00f6rn man finna f\u00f6r god att b\u00e5de i ord och handling vederl\u00e4gga all",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "den sista yttra med en ton blanda as sorg och undertrycka raseri",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "l\u00e4tt b\u00e4ra till och med en f\u00f6rebr\u00e5else f\u00f6r trol\u00f6shet \u00e4n att se du talang undertrycka och du str\u00e4fvande omintetg\u00f6ra f\u00f6r jag skulle",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "att regering hufvudsakligen m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till en internationell synpunkt men han erk\u00e4nna regering pligt att g\u00f6ra all f\u00f6r att undertrycka slafveri i sansibar",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "enligt en meddelande i en utl\u00e4ndsk tidning skola en rykte fr\u00e5n washington hafva att f\u00f6rm\u00e4la att stat regering blifvit uppmana att derest spa jorerne icke lyckas undertrycka uppro r p\u00e5 caba mot spanien till\u00e4mpa mod roedoktrinen som omfatta sats arne rik f\u00f6r amerikanarne",
            "start": 160,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "egen kraft f\u00f6rm\u00e5 undertrycka ningen och antyda i sammanhang h\u00e4rmed att man m\u00e5h\u00e4nda g\u00f6ra klok i a nirniin n u i i ti s\u00e4ndebud b japan ocwashington off nnhalln wf\u00e5nrl tio mm 1 s\u00e4ndebud b",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "i afton anslag upprop beskylla en kinesisk trupp f\u00f6r feghet och h\u00f6g bef\u00e4lhafvare samt vicekonung uppmana att undertrycka den befara uppror",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "jag tro att jag vara en gentleman till i kv\u00e4ll svara han med en undertrycka darrning p\u00e5 r\u00f6st",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "vara egentligen f\u00f6ga en protest \u00e4n en undertrycka person klagan den vara suck fr\u00e5n en misshandla som ej mera ha n\u00e5gon magt och som med vemodig undergifvenhet se tillbaka p\u00e5 sig inflytande och sig v\u00e4lde lysa dag",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "under en sista \u00e5r ha f\u00f6rbindelse mellan konung och hertiginna vara af ren platonisk natur ech drottning ha undertrycka all yttre tecken till svarsjuka",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "rektor hemlund uttala att enligt stadgarne rektor utan tvifvel be r\u00e4tt att undertrycka ofullst\u00e4ndig ans\u00f6kningshandling",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en l\u00e5g undertrycka suck undfalla hon och hon pressa hand mot hj\u00e4rta f\u00f6r att betvinga den v\u00e5ldsam slag",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "egentligen icke undertrycka och \u00f6del\u00e4gga vi de anse sig s\u00e5som de f\u00f6ror\u00e4tta",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "j\u00e4mf\u00f6ra batounine den nikanor han ha framf\u00f6r sig med den vacker gosse som fordom ha springa och leka i han park och den vara med m\u00f6da lian undertrycka en grimas",
            "start": 138,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "anse denna lofva undertrycka af den amerikansk fotog\u00e9nen p\u00e5 grekisk mark naden",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "misslyckas emedan r\u00f6relse icke full ut vilja erk\u00e4nna en s\u00e4rsdrag som historisk utveckla hos en skild nordisk folk utan s\u00f6ka undertrycka och utpl\u00e5na denna",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "den m\u00e5ste misslyckas emedan r\u00f6relse icke full ut vilja erk\u00e4nna en s\u00e4rdrag som historisk utveckla bo en skild nordisk folk utan s\u00f6ka undertrycka och utpl\u00e5na denna",
            "start": 131,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "den 17 d \u00e5 orsa och elfdalens besparingsskog af dels s\u00e5n tr\u00e4d under den hittills f\u00f6lja afverkningsdimensionen hvilka af en eller annan orsak ta skada dels s\u00e5n undertrycka tr\u00e4d hvilka med s\u00e4kerhet ej kunna uppn\u00e5 samma dimension dels slutligen torrtr\u00e4d och vindf\u00e4lle antogos f\u00f6lja anbud \u00e5 orsa besparingsskog af kopparberg bergslag med kr",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "herr cunningham undertrycka en spotsk leende som vilja krypa fram bakom han mustasch",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "tvenne med girlang vira fiaggst\u00e4ngerj genom att en dylik af stat garantefr\u00e5n hvilka svensk och norsk flagga rad pensionskassa inr\u00e4tta blefve menasvajade hvarjemte \u00e5 sidorne till talar mycket af fattigdom el\u00e4nmens l\u00e4ngd en massa liten st\u00e5ng med de undertrycka och den fattig arbetare vimpel voro resa",
            "start": 246,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "utom till den direkt beh\u00e5llning som h\u00e4rigenom skola tillfalla den allm\u00e4n b\u00f6ra man ta h\u00e4nsyn till qvarstad nandet i land af stor belopp som nu g\u00e5 f\u00f6rlora \u00e5rligen dels m\u00f6jlighet att d\u00e5 undertrycka m\u00e4ngd af nu florera ofta ganska tvifvelaktig sm\u00e5lotter",
            "start": 182,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "en djup medlidande som jag fruktan att derf\u00f6r gl\u00f6mma jag pligt icke tor m\u00e5 undertrycka sig jag v\u00e4sende vid tank att denna ung qvinna eller r\u00e4tt denna skugga af en s\u00e5n vara fanny",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "en allvarlig delta blick ur gubbe gr\u00e5 \u00f6ga tr\u00e4ffa den ung fru som med arm st\u00f6dja mot kamin platta st\u00e5 der ot\u00e5lig med m\u00f6dosam undertrycka uppbrusning nerv\u00f6s stampa med den liten i rosenr\u00f6dt siden kl\u00e4 fot mot den mjuk golfmatta",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "bort safnit undertrycka passionerad ord hvilka aldrig skola kunna \u00e5terkalla",
            "start": 11,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "offentlighet ehuru jag vid en teckning af denna man runa ej kunna hel undertrycka jag k\u00e4nsla svall",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "\u00f6rn sk\u00e4rg\u00e5rdsbo pliktk\u00e4nsla olla undertrycka af han st\u00e4mning l\u00f6r \u00f6gonblick cch han ben\u00e4genhet f\u00f6r trotsig motst\u00e5nd mot all som inskr\u00e4nka han frihet s\u00e5 finna den dock i djup af han sj\u00e4l och visa sig vacker i en \u00f6gonblick d\u00e4 verklig fara vara \u00e5",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "kunna ej undertrycka en leende och d\u00e4 han ej vilja f\u00f6rol\u00e4mpa bernard s\u00e5 svara han han ja hvarf\u00f6r inte",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "nog nied att pris f\u00f6r den f\u00f6r\u00e4dla vara alltjemt vara nedg\u00e5ende hvartill s\u00e5 mycket liten anledning f\u00f6refinnas som r\u00e5vara samtidig stiga i pris utan samtidig ha till f\u00f6ljd af k\u00f6parneb i utland stegra ofta alldeles orimlig pretention p\u00e5 qvalit\u00e9 leverans och betalnings m m den lojal konkurrens som resultera af en fri utbyte och alltid b\u00f6ra finna till f\u00e5 ben\u00e4gen het att trycka f\u00f6r att icke s\u00e4ga undertrycka en af vi land mycket naturlig handtoringar",
            "start": 392,
            "end": 405
        },
        {
            "text": "st\u00e4dse g\u00e5 ut p\u00e5 att bevara jag hus tradition och stat v\u00e4l samt s\u00e4rskildt att undertrycka tendens fr\u00e5n den radikal h\u00e5ll",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "eugenie undertrycka den fr\u00e5ga som ligga hon p\u00e5 l\u00e4pp du ha allts\u00e5 inte l\u00e5na af han",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "nathan rothschild f\u00e5 en dag motta formlig d\u00f6dsdom fr\u00e5n en hemlig politisk f\u00f6rening p\u00e5 kontinenten sorn vilja straffa han d\u00e4rf\u00f6r att lian l\u00e5na penning \u00e5t regering hvilken undertrycka denna f\u00f6rening",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "sjelfbehoi rakning och han f\u00f6rr\u00e5da med ord och \u00e5th\u00e4fvor sig undertrycka f\u00f6rtviflans vrede",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "\u00e5tg\u00e4rd efter spansk sed en smula grym kanh\u00e4nda f\u00f6r undertrycka af denna banditv\u00e4sende anta emellertid r\u00f6relse organisera just fr\u00e5n amerika karakt\u00e4r af en fullst\u00e4ndig uppror",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hon h\u00f6ra en suck en undertrycka suck och se hastig upp",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "med afseende \u00e5 denna punkt v\u00e4gra ryss land att ta under behandling den af england f\u00f6rorda delning af inflytande i persien den syrisk fr\u00e5ga betr\u00e4ffande hvilken england skola afst\u00e5 fr\u00e5n sig anspr\u00e5k p\u00e5 s\u00e5n besittning som cypern undertrycka af all fr\u00e4mmande inblandning p\u00e5 kreta efter bef\u00e4stande af prins georg anseende p\u00e5 \u00f6 abyssiniens oafh\u00e4ngighet och ordnande af den egyptisk abyssinska gr\u00e4ns",
            "start": 224,
            "end": 237
        },
        {
            "text": "sedan en engelsk krigstidningarna l\u00e4nge afvisa all anklagelse mot sjukv\u00e5rd i f\u00e4lt i sydafrika s\u00e5som illvillig utl\u00e4ndsk l\u00f6gn komma som bekant sjelfva times anse korrespondent med en mycket ond skildring \u00e4n n\u00e5gon icke engelsk tidning prestera och icke blott tvinga times som f\u00f6rst vela undertrycka han rapport att offentlligg\u00f6ra den utan fram dref ocks\u00e5 en s\u00e5 kraftig opinion i underhus att regering mycket mot sig vilja n\u00f6dga anordna en unders\u00f6kning",
            "start": 283,
            "end": 296
        },
        {
            "text": "ha myndighet warit w\u00e4nligt sinnad s\u00e4 ha de med en stridskrafter som stodo de till bud genast f\u00f6rm\u00e4tt att undertrycka upplopp",
            "start": 104,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "alfred med undertrycka f\u00f6rtviflan ja den vara sann",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "utan att f\u00f6rklara hurusom barn otacksamhet st\u00e5 i direkt f\u00f6rh\u00e5llande till de p\u00e5 de utgifna penning och att man genom att undertrycka den ena sv\u00e5righet eludera den andra utan att till\u00e4gga att barn blott kosta f\u00e5f\u00e4ng och blind f\u00f6r\u00e4lder stor summa hvilka \u00e4ro okunnig \u00f6rn en riktig princip",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "den enda svar mr mogg gaf vara att han f\u00f6ra n\u00e4sduk till sig \u00f6ga han br\u00f6st synas h\u00f6ja och s\u00e4nka sig och han polisong r\u00f6ra sig medan undertrycka snyftning framtr\u00e4nga mellan han l\u00e4pp",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "som hos den tid nordbo g\u00f6ra sig g\u00e4lla l\u00e4g intet or\u00e4tt deri att den swagares r\u00e4tt undertrycka och gass till pris \u00e4ta den stark godtycke",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "att s\u00e5 ej intr\u00e4ffa efter f\u00f6rsta fall och ej heller efter den andra den tredje och d\u00e5 han vid ovilkorligen m\u00e5ste hafva inse att hanna vid kullst\u00f6rtandet p\u00e5 hufvud \u00e5 en af sten fullsatt v\u00e4g med n\u00f6dv\u00e4ndighet skola komma att skada sig sv\u00e5r s\u00e4rskildt som han iaktta att vid hvarje fall hufvud med v\u00e5ldsam kraft f\u00f6rst tr\u00e4ffa mark s\u00e5 ha den vara att f\u00f6rv\u00e4nta att han f\u00f6lja hon i hack och h\u00e4l \u00e4fven skola hafva kunna upphinna hon och ta hand \u00f6rn hon s\u00e4rskildt vid n\u00e5gon af fall och man kunna ej undertrycka en viss tvekan betr\u00e4ffande riktighet af den tilltala framst\u00e4llning h\u00e4rutinnan",
            "start": 486,
            "end": 499
        },
        {
            "text": "n\u00e4 denna sig mellanhafwande f\u00e4 f\u00f6rbund medlem ordna s\u00e4 god de kunna och s\u00f6ka bot der den kunna finna men den anm\u00e4rkning kunna man icke undertrycka att liksom f\u00f6rbund ledare af missa n\u00e4ra ligga fl\u00e4ta flutat tala och flrifwa om statskyrkopresternas stor",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "daily press meddela att erh\u00e5lla order fr\u00e5n kejsarinna att komma till peking f\u00f6r att undertrycka boxareupproret och \u00e5terst\u00e4lla fred med makt",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "ej f\u00e5 n\u00e5gon svar p\u00e5 n\u00e5gon af denna bref vara han kitslig p\u00e5 stad postm\u00e4stare hvilken han tro undertrycka de",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "hr lillieh\u00f6\u00f6k vilja ej att man undertrycka han deln med margarinprodukter men han vilja att denna skola vara f\u00f6rse med laglig st\u00e4mpel",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "denna hvilade utter p\u00e5 \u00e5ra och gaf lutt \u00e5t ett undertrycka hes skrocka hvilket vara han s\u00e4tt att skratta",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "genom afverkning direkt eller indirekt skada eller undertrycka skog ha befinna utg\u00f6ra i tallskog omkring lie proc i granskog omkring 26 proc",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "sorg kunna och m\u00e5ste i n\u00e5gon m\u00e5n undertrycka under br\u00f6llopsdagarne medan en ung och kristina nilsson vistas i familj s\u00e5 komma den hel viss att k\u00e4nna s\u00e5 mycket bitter efter den oundg\u00e4nglig skilsm\u00e4ssa som i dag \u00e4ga rum",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "v\u00e4cka officerarnes raseri och genom lottdragning inom den milit\u00e4r klubb utsago en officer som skola utmana en journalist hvilka offentligg\u00f6ra f\u00f6rn\u00e4rma artikel och man besluta undertrycka en tidning som inneh\u00f6llo \u00e4rekr\u00e4nka artikel mot officer",
            "start": 174,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "hon undertrycka modig en rysning och svara \u00f6rn ni vara jag likgiltig skola jag icke hafva komma",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "om sj\u00e4lfva orolighet meddela att tidning resum\u00e9 p\u00e5st\u00e5 att en ung officerarne sakna rojalistisk sinne samt utan entusiasm g\u00e5 att undertrycka uppror p\u00e5 kuba",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "sj\u00e4lfbeh\u00e4rskning och han f\u00f6rr\u00e5da med ord och \u00e5th\u00e4fvor sig undertrycka f\u00f6rtviflans vrede",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "a nej inte precis den men vi sofvo dock icke n\u00e5gon att tala \u00f6rn blef svar \u00e5tf\u00f6ljdt af en undertrycka g\u00e4spning",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "upplysning om crispis roll i ocb framf\u00f6r all \u00f6rn ban deltagande i undertrycka af viss kompromettera aktstycke hvilket notorisk egt rum",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "lar celibat kanske viss s\u00e4regen sj\u00e4lsegenskap men den medf\u00f6ra icke n\u00e5gon djup \u00e4ndring i personlighet emedan den icke absolut n\u00f6dga man att undertrycka en af lifvets stor fysiologisk f\u00f6rn\u00f6denhet",
            "start": 138,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "efter att lia genom\u00f6gnat brefvet kunna den ung man icke undertrycka en h\u00e5nskratt",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "d\u00e5 och d\u00e5 brista sjelfbeherskning och han f\u00f6rr\u00e5da med ord och \u00e5th\u00e4fvor sig undertrycka f\u00f6rtvitlans vrede",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "och framst\u00e4lde undertrycka jag namnl\u00f6s \u00e4ngslan med vanlig r\u00f6st den vanlig fr\u00e5ga mj\u00f6lk eller rom",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "stola egentligen icke undertrycka oh och \u00f6de l\u00e4gga oh de anse sig f\u00f6r en f\u00f6ror\u00e4tta den sins egentligen icke n\u00e4gon fast grundwal f\u00f6r denna hat",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 en undertrycka r\u00f6relse genom m\u00e4ngd men ingen v\u00e5ga s\u00e4ga ut den befria ord",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "en regering som f\u00f6rklara sig oafb\u00e4ngiga och hvilkas oafh\u00e4ngighet vi efter mogen ompr\u00f6fning och enligt riktig princip hafva erk\u00e4nna s\u00e5 skola vi icke kunna betrakta n\u00e5gon inskrida af en europeisk makt i afsigt att undertrycka de eller p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt beherska de \u00f6de i n\u00e5gon annan ljus \u00e4n s\u00e5som en yttring af en ov\u00e4n lig sinnesst\u00e4mning mot stat",
            "start": 211,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "han meddela att spanien icke vara i st\u00e5nd att undertrycka uppror p\u00e5 \u00f6",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 vara riktig wolfram visserligen energisk undertrycka men i grund dock alltjemt lika f\u00f6rt\u00e4ra stark k\u00e4rlek till elisabeth",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "icke blott uppl\u00f6sa man socialist f\u00f6rsamling angripa de kapital undertrycka de tidning och d\u00f6n ni de till f\u00e4ngelsestraff men man ha nu \u00e4fven inr\u00e4tta rysk administrativ landsflykt mot de",
            "start": 62,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "men f\u00f6rbanna vara vi m\u00f6da undertrycka och illa bruka sk\u00e4nda grym och f\u00f6r\u00f6dmjuka n\u00e4r vi under gissel bl\u00f6da i en ok p\u00e5 nacke lagdt n\u00e4r vi vira f\u00f6r en annan n\u00f6je krans omkring panna medan han vi hufvud rista med en t\u00f6rnekrona kvist s\u00e5som tecken p\u00e5 sig makt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "michselsen f\u00f6rm\u00e5 ej l\u00e4nge undertrycka sig ovilja men hon h\u00f6ja ej en enda ord till sig f\u00f6rsvar hon kasta endast sig sl\u00f6ja tillbaka",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "den allm\u00e4n \u00e5sigt vara att den skola lyckas general tung att undertrycka r\u00f6relse en\u00e4r muhammedanerne icke \u00e4ro i besittning af modern skjutvapen",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "den fan ingen \u00f6fwerh\u00e4ngande fara f\u00f6r lifwet men man kuude ju aldrig weta h\u00e4r tystna l\u00e4kare och w\u00e4nde sig om f\u00f6r att g\u00e4 ty peter leu flyga upp \u00f6ga och m\u00f6nsirade en kringst\u00e4ende med en s\u00e4 f\u00f6rf\u00e4rlig stirra och \u00e4ngslig blick att till och med den f\u00f6r hwilken dylik scen icke war n\u00e4gonting ny icke kunna undertrycka en l\u00e4tt rysning",
            "start": 297,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "\u00f6fverst\u00e5tb\u00e5llareeebetet anse tor ein del en omarbetning af en ifr\u00e5gavarande f\u00f6rfattning knapp vara p\u00e5kaliad af behofvet och kunna icke undertrycka den farh\u00e5ga att om en s\u00e5n komma till st\u00e5nd den ny f\u00f6rfattning i sig ordning eknl",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "l\u00e4tt b\u00e4ra till och med en f\u00f6rebr\u00e5else f\u00f6r trol\u00f6shet \u00e4n att se du talang undertrycka och du str\u00e4fvande omintetg\u00f6ra f\u00f6r jag skulle",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "frank kunna ej undertrycka denna f\u00f6rebr\u00e5 utrop emedan den f\u00f6refalla han oom om paul sig i sak hvilka ej angingo han",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "med fot s\u00f6r att h\u00e4lla den liten i s\u00f6mn men d\u00e4 denna ej alltid hjelpte sjunga hon med en stilla undertrycka r\u00f6st",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "friherrinnan som m\u00e4rka den intryck bo g\u00f6ra kunna knapp undertrycka den tillfredsst\u00e4llelse hon erfara",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "upp en ynklig klagorop och en dofvaste sucka af liksom med v\u00e5ld undertrycka sm\u00e4rta s\u00e5 liaae dock han ansikte den uttryck af stilla v\u00e4lbefinnande som ha han h\u00e5lla p\u00e5 att klia sig p\u00e5 rygg",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "den missn\u00f6je som under alexander regering herekade kland en rysk student men sorn undertrycka mod jernhand yttra sig med f\u00f6rnytd kraft efter nikolaus tronbestigning",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "jag erinra ni \u00f6rn ni plikt att undertrycka den revolution\u00e4r r\u00f6relse i finland",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt f\u00f6r en tid kunna undertrycka upph\u00e4fvas kunna den dock icke d\u00e4rf\u00f6r",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "konsekvent till\u00e4mpning af den bekant amerika \u00e5t narne af president monroe i en budskap af den 2 december 1823 formulera s\u00e5 att hvarje intervention af n\u00e5gon europeisk makt i \u00e4ndam\u00e5l att undertrycka en spansk amerikansk stat frihet eller p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt kontrollera de \u00f6de skola betrakta som en bevis p\u00e5 ov\u00e4nlig sinnesst\u00e4mning mot stat",
            "start": 184,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "office telegrafera den 27 denna fr\u00e5n tschifu h\u00e4r bo utl\u00e4ndingar tro att hel den under general st\u00e5 h\u00e4r som nyligen undertrycka en muhamedanskt uppror sluta sig till boxarr\u00f6relsen",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "18 f\u00f6redra och del socknem\u00e4doen l\u00e4nsstyrelse resolution ang\u00e5ende f\u00f6rordnande f\u00f6r j\u00e4gm\u00e4stare maass att under i89o \u00e5r sommar verkbi\u00e4lla utst\u00e4mpting af skala cch undertrycka tr\u00e4d \u00e5 socken besparingskog",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "att ha f\u00f6ra hon i kamp f\u00f6r en r\u00e4ttf\u00e4rdig sak att jag vela tjena en fattig och undertrycka bland jag embetsbroder och de som \u00e4nnu icke hafva f\u00e5 k\u00e4nna tryck af den nuvarande f\u00f6rdelningssystem en studerande samt att jag ytterst \u00e5syfta hel kyrka bra",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "j\u00e4sning inom viss distrikt hel tid fortlefvat den ha man nog veta likasom ock att regering deremot vidta kraftig f\u00f6rsigtighetsm\u00e5tt men \u00e4nnu mera \u00e4n p\u00e5 denna bistn\u00e4mnda hvilka utan tvifvel skola vara i st\u00e5nd att ocks\u00e5 med v\u00e5ld undertrycka en strejka v\u00e5ld ha man i frankrike lita p\u00e5 att en smula bet\u00e4nksamhet dock till sist skola g\u00f6ra sig g\u00e4lla hos arbetare",
            "start": 225,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla dock i tid k\u00e4nnedom om sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och stiga all f\u00f6rs\u00f6k till oordning",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "v\u00e4l st\u00e5 muskelspel stilla i han ansigte men ehuru han sig att undertrycka r\u00f6relse inom sig arbeta icke dess liten br\u00f6st h\u00f6g",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "af han kunna vi l\u00e4ra vi att vara stilla och t\u00e5lig n\u00e4r verld vilja g\u00e5 h\u00e5rdt \u00e5t vi t\u00e5lig lida en kr\u00e4nkning undertrycka vrede beherska lidelseo",
            "start": 104,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "ha st\u00e4dse g\u00e5 ut p\u00e5 att bevara jag hus tradition och stat v\u00e4l samt s\u00e4rskildt att undertrycka tendens fr\u00e5n den radikal h\u00e5ll i denna jag vaksamhet ha flera af en man som nu sitta i regering vara jag medhj\u00e4lpare hvilket jag bevara i tacksam minne",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "af dels s\u00e5n tr\u00e4d under den hittills f\u00f6lja afverkningsdimensionen hvilka af en eller annan orsak ta skada dels s\u00e5n undertrycka tr\u00e4d hvilka med s\u00e4kerhet ej kunna uppn\u00e5 samma dimension dels slutligen torrtr\u00e4d och vindf\u00e4lle",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "slutligen komma p\u00e5 tron jaga han bort den trofast midhat pascha och andra inflytelse rik man och undertrycka sm\u00e5ningom all en frihet som existera f\u00f6re han tronbe stigning",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "tro att den bara vara en sommark\u00e4rlek oell f\u00f6r rest vara jag f\u00f6rlofva med mi stewart som f\u00f6r tillf\u00e4lle uppeh\u00e5lla sig i tyskland n\u00e5 jag s\u00f6ka undertrycka jag missr\u00e4kning s\u00e5 god jag kunna",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "ntcbo dag audre villa redan f\u00f6r tv\u00e5 tusen \u00e5r sedan bygga en saezkanil men han afbryta arbete emedan en orakel f\u00f6ruts\u00e4ga att mod en suezkensl skola blott olycka ocb ruin fr\u00e4mling och undertrycka af den egyptisk fribete gera sig intr\u00e4de 1 land",
            "start": 181,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "af en or\u00e4ttm\u00e4tig p\u00e5st\u00e5ende om insinuation skola vara bra p\u00e5 sig plats och f\u00f6r egen del vilja jag ej undertrycka jag mening att en dansk tidning vid denna tillf\u00e4lle ta sak p\u00e5 bak och hel och h\u00e5llen g\u00f6ra bisak till hufvudsak d\u00e5 de vilja inbilla sig l\u00e4sare att dansk icke ens \u00e4ro v\u00e4lkommen p\u00e5 utst\u00e4llning",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "jag gosse ty den som ej ha mod i br\u00f6st vinna aldrig den sk\u00f6n fri \u00f6rn och \u00f6rn igen tills du vinna du hj\u00e4rta \u00f6nskan och mumla n\u00e5gon om en promenad g\u00e5 guy l\u00e5ngsam utf\u00f6ra trappsteg och ut i skugga som sprida af en j\u00e4ttelik tr\u00e4d och endast stj\u00e4rna d\u00e4r ofvan s\u00e5go den stark man \u00e5ngest d\u00e5 han strida mot en k\u00e4rlek som m\u00e5ste undertrycka och d\u00f6lja f\u00f6r hvarje \u00f6ga p\u00e5 jord",
            "start": 316,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "om hon med den ja som uttala vid al taret lofva att undertrycka sig naturlig bcg\u00e5fninp och all h\u00f6g intivssen f\u00f6r att",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "vara han som undertrycka frihetsr\u00f6relse p\u00e5 \u00f6 \u00e5r 1887 och han ha i afrest till havana i samma \u00e4rende",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en afdelning f\u00f6r huggning skogsman best\u00e4mma huru mycken skola bugga och utst\u00e4mpla hvarje tr\u00e4d taxera hvarje tr\u00e4d som h\u00e5lla bo mm l\u00e5ta afverka tr\u00e4d med d\u00e5lig krona all undertrycka och skada tr\u00e4d och all som \u00f6fverskugga andra",
            "start": 166,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "f\u00f6rliden \u00e5r kunna den skaka regering icke undertrycka resning",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "enligt hvad hittills meddela st\u00e4llning l\u00e4r vara allvarsam nog och kunna om man icke snar lyckas undertrycka uppror leda till inblandning fr\u00e5n engelsman sida i goa fr\u00e5n holl\u00e4ndare p\u00e5 timor",
            "start": 95,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "han \u00f6gonbryn voro hopdragen och en l\u00e4tt darrning vid n\u00e4sborr visa att han vara under p\u00e5verkan af en stark fast\u00e4n undertrycka k\u00e4nsla",
            "start": 112,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "kuba skola undertrycka \u00e4fven \u00f6rn den skola kosta spanien aldrig s\u00e5 mycket",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "lyckas en d\u00e4r f\u00f6rsamla l\u00e4ra i dag besvara en sv\u00e5r fr\u00e5ga s l\u00e4tt att de icke kunna undertrycka den anm\u00e4rkning att de i dag ins\u00e5go allting s\u00e5 klar som n\u00e4r choni hamaagel lefde hvars skarpsinne \u00f6fvervinna all sv\u00e5righet",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "ingen \u00e5sigt ingen uppfattning skola undertrycka eller \u00e5sidos\u00e4tta",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "lyckas en d\u00e4r samla l\u00e4ra i dag besvara en sv\u00e5r fr\u00e5ga s\u00e5 l\u00e4tt att de icke kunna undertrycka den anm\u00e4rkning att de i dag ins\u00e5go allting s\u00e5 klar som n\u00e4r choni hamaagel lefde hvars skarpsinne \u00f6fvervinna all sv\u00e5righet",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "reporter skrifver jag se sintal polisman som i st\u00e4ll f\u00f6r att g\u00f6ra sig pligt uppegga en hvit att nedhugga en svart ja jag se sjelf att polis \u00f6fverfalla v\u00e4rnl\u00f6s neger och m h\u00f6ggo ned p\u00e5 s\u00e5n f\u00f6rbig\u00e5ende som klandra denna brutalitet fabrikant ber\u00e4ttelse lyda jag befinna jag fr\u00e5n lie till half 12 p\u00e5 natt p\u00e5 stridsplats och kunna endast s\u00e4ga att jag m\u00e5ste sk\u00e4mma \u00f6fver vi polis ty jag vara \u00f6fvertyga att densamma icke blott icke undertrycka de inf\u00f6r den \u00f6ga p\u00e5g\u00e5 strid utan m sjelf till v\u00e5ldsgerning",
            "start": 424,
            "end": 437
        },
        {
            "text": "jag vara \u00f6fvertyga att denna m\u00e4nniska skola tr\u00f6tta ut vi hviskade hon och hon fin teckna mun undertrycka en l\u00e4tt g\u00e4spning",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "i peking umg\u00e5s man mert tank att tillkalla ryssland hj\u00e4lp f\u00f6r att undertrycka uppror",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 en undertrycka r\u00f6relse genom m\u00e4ngd men ingen v\u00e5ga s\u00e4ga ut den befria ord",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "fortfarande v\u00e4nskaplig f\u00f6rh\u00e5llande best\u00e5 mellan stat och spanien ooh sagasta till\u00e4de i motsats till hvad som meddela i en londontelegram att kabinett i washington icke erbjuda sig bist\u00e5nd \u00e5t den spansk regering f\u00f6r alt undertrycka uppror",
            "start": 218,
            "end": 231
        },
        {
            "text": "nu f\u00f6rst kunna boa i ro \u00f6fverv\u00e4ga sig lycka ehuru endast den ren k\u00e4rlek fylde hon hjerta kunna hon dock ej undertrycka eu k\u00e4nsla af triumf \u00f6fver de som vela dra hon i f\u00f6rderf",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "den f\u00f6r\u00e4dla vara alitjemnt vara nedg\u00e5ende hvartiii s\u00e5 mycket liten anledning f\u00f6refinnas som r\u00e5vara samtidig stiga i pris utan \u00e4fven att till f\u00f6ljd af k\u00f6pare i utland stegra ofta alldeles orimlig pretention p\u00e5 qvaht\u00e9 leverans och beialmngsvilkor m m den lojal konkurrens som resultera af en fri utbyte och alltid b\u00f6ra finna till f\u00e5 ben\u00e4genhet att trycka f\u00f6r att icke s\u00e4ga undertrycka en af vi land mycket naturlig handtering",
            "start": 370,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "du men den g\u00f6ra han ju f\u00f6r l\u00e4nge sedan genm\u00e4la elma med undertrycka leende oeb som du mins ha du d\u00e5 f\u00f6rbjuda jag att motta ban hand",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "af socialist p\u00e5t\u00e4nkt demonstration emot sedanfestligheterna ha uteblifwit en\u00e4r ledarne ans\u00e5go den f\u00f6r oklok och farlig att inl\u00e5ta sig p\u00e5 dylik s\u00e4rflildt d\u00e4 man wistte att polis \u00f6fwerallt tr\u00e4ffa en mycket omfatta m\u00e5tt och steg f\u00f6r att undertrycka hwarje antipatriotiflt mihljud",
            "start": 233,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "sista yttra med en djup undertrycka snyftning van\u00e4ra till slut",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "man med s\u00e4kerhet endast dra il slutsats att n\u00e4stan daglig strid tiga och att uppror fortfara o f\u00f6rsvaga t marskalk martinez gamn is ila redan f\u00f6r l\u00e4rn ge sedan uppgifvit hopp \u00f6rn alf snar kunna undertrycka den oell en fr\u00e5n un beni kom\u00e5len general tro att uppror icke kunna l\u00e4mpa f\u00f6rr\u00e4n i n\u00e4sta \u00e5r b\u00f6rjan",
            "start": 193,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "emellertid f\u00f6rl\u00e5ta jag att jag i kyrka ej kunna undertrycka den fasa jag erfara",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "ni ha upprepa fanny sorn ej kunna undertrycka sig nyfikenhet ni ha",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "icke f\u00f6rundra sig \u00f6fver att en hat som med v\u00e5ld och f\u00f6rnya or\u00e4ttvisa l\u00e4nge undertrycka glimma under aska sl\u00e5 ut i en fruktansv\u00e4rd och f\u00f6rt\u00e4ra l\u00e5ga d\u00e5 den \u00e4ndtligen f\u00e5 luft",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "der r\u00e5 den kortsynt och obarmhertig sjelfviskheten som endast se p\u00e5 den n\u00e4ra egennytta gl\u00f6mma mande och undertrycka k\u00e4rlek \u00e4del instinkt och bud",
            "start": 103,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "finna saklig sk\u00e4l f\u00f6religga att s\u00e4ga nej till en framst\u00e4llning att f\u00e5 anl\u00e4gga en boktryckeri o\u00e5 skalle denna p\u00e5 m\u00e5ng\u00e5 h\u00e4ll tolka som om regering vilja undertrycka den f\u00f6r folk n\u00f6dig upplysning nej d\u00e5 ur den bra te l\u00e5ta utstr\u00e4ckning ai r\u00e4ttighet att anl\u00e4gga boktryckeri best\u00e4mma efter lag och icke \u00f6fverlemna \u00e5t k",
            "start": 150,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "ingen mening flulle undertrycka eller \u00e5sidos\u00e4tta utan all f\u00e4 r\u00e4tt att komma under en samwetsgrann allsidig och allwarlig pr\u00f6fning be den uttala i storting",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "wolf s\u00e4tta sig upplyft sig spetsig hufvud blicka in i sig herre \u00f6ga och utst\u00f6ta pl\u00f6tsligen en s\u00e5 klaga undertrycka tjut att den gammal man icke l\u00e4nge kunna uth\u00e4rda",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "och fru spel i slutscen s\u00e4rskildt den f\u00f6rra mimisk framst\u00e4lda tolkning af grefve undertrycka raseri",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "innan jag l\u00e4mna dal skola jag \u00e5tergifva \u00e4nnu en uttalande af en allvarlig t\u00e4nka dalkarl fordom vara den adel kyrka och standom \u00e4fven krona sj\u00e4lf sorn undertrycka bonde och f\u00f6rvandla de till en bero klass n\u00e5gon g\u00e5ng n\u00e4stan likst\u00e4llig med lifegna",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "utom general till hvilken paul redan f\u00f6rtro sig ha ingen f\u00f6rmoda att denna handling skola finna i paul hand knapp nog att ord skola vara han bekant och de f\u00f6rm\u00e5 ej undertrycka sig \u00f6fvorraskning",
            "start": 163,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "ej undertrycka den farh\u00e5ga att svar \u00e5 r\u00f6str\u00e4ttspetitionen ej vara egnadt att lugna den oro som j\u00e4sa i m\u00e5ngas sinne och tyda p\u00e5 att stormig tid stunda",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "barn br\u00f6st h\u00f6ja sig krampaktig och en undertrycka snyftning h\u00f6ra",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "der togo en hvarann i famn med en undertrycka jubel",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "den g\u00e5 en undertrycka r\u00f6relse genom m\u00e4ngd men ingen v\u00e5ga s\u00e4ga ut den befria ord",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "att b\u00e5lla ny trupp i beredskap ty p\u00e5 cuba skola man icke inl\u00e5ta sig i l\u00e5ngvarig strid utan undertrycka en upprorisk pl\u00f6tslig och v\u00e5ldsam",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "skola qvarst\u00e5ende l\u00e4rjunge kunna han ej alldeles undertrycka medvetande af att l\u00e4s\u00e5r gifvit \u00e4fven sm\u00e4rtsam erfarenhet",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "hvilken mi drifves med rastl\u00f6s fart f\u00e5 ej blifva en hufvudsak ej undertrycka lifvets djup allvar som vara n\u00f6dv\u00e4ndig att bibeh\u00e5lla p\u00e5 all omr\u00e5de",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "england v\u00e4gran att l\u00e5ta tvistefr\u00e5ga afg\u00f6ra genom skiljedom ha komma stat att vilja till\u00e4mpa den eller den af president monroe i en budskap till stat kongress af den 2 december 1823 uttala f\u00f6rklaring att hvarje intervention af n\u00e5gon europeisk makt i \u00e4ndam\u00e5l att undertrycka en spansk amerikansk stat frihet eller p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt kontrollera de \u00f6de skola betrakta s\u00e5som en bevis p\u00e5 ov\u00e4nlig sinnesst\u00e4mning mot stat",
            "start": 260,
            "end": 273
        },
        {
            "text": "belecknande f\u00f6r situation vara ocks\u00e5 att reserv omkring man mobilisera f\u00f6r att undertrycka orolighet oeh upprorsf\u00f6rs\u00f6k",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "till\u00e5ta jag att \u00e4nnu s\u00e4ga er n\u00e5gon \u00e5terta paul undertrycka sig k\u00e4nsla jag ha s\u00e4ga den jag ej tro att ni skola f\u00e5 se n\u00e5gon signal fr\u00e5n djurg\u00e5rdsbergen",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ha lian endast f\u00f6rdyra lifsmedlen f\u00f6r en arbeta klass oeh genom undantagslag b\u00e4ra han uppegga och s\u00f6ka undertrycka talar parti",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "men all f\u00f6rslag till arbete modifiera konditionera eller undertrycka genom en liten grupp man hvilka etablera sig s\u00e5som arbetareledare",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "nathan rothschild f\u00e5 en dag motta en formlig d\u00f6dsdom fr\u00e5n en hemlig politisk f\u00f6r en p\u00e5 kontinenten sorn vilja straffa han derf\u00f6r att han l\u00e5na penning \u00e5t regering hvilken undertrycka denna f\u00f6rening",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "vi del hafva vi dock f\u00f6rest\u00e4lla vi att h\u00f6g polismyndighet i stad finna denna anordning att f\u00f6redra framf\u00f6r hvarje annan just ur \u00f6fvervakningssynpunkt och vi hafva d\u00e4rf\u00f6r undertrycka vi undran",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "d\u00e5 han ej l\u00e4nge som legoknekt kunna undertrycka sig samtida med sv\u00e4rd och lans besluta han att blifva apotekare och st\u00e4ll s\u00f6ka uppeh\u00e5lla lifvet hos de",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "emellertid ha stat redan f\u00f6rut anse sig b\u00f6ra ingripa i strid juni m\u00e5nad afs\u00e4nda till ambassad\u00f6r london en depesch att tillst\u00e4lla britiska re gering hvari monroedoktrin princip att hvarje intervention af n\u00e5gon europeisk makt i \u00e4ndam\u00e5l att undertrycka en spansk amerikansk stat frihet eller p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt kontrollera de \u00f6de skola betrakta som en bevis p\u00e5 ov\u00e4nlig sinnesst\u00e4mning mot stat synnerligen skarp h\u00e4fda",
            "start": 237,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "han tystna d\u00e5 christie komma in medf\u00f6ra sig liten v\u00e4n och skyddsling lucy mills och han dra efter anda som om han hjerta f\u00f6r en \u00f6gonblick upph\u00f6ra att sl\u00e5 medan flicka undertrycka en utrop af best\u00f6rtning hvilket sluta med en snyftning",
            "start": 166,
            "end": 179
        },
        {
            "text": "ehuru jag h\u00e5lla mycket af roy kunna jag dock icke undertrycka en obeskriflig gl\u00e4dje vid jag v\u00e4n ord",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "s\u00e5 m\u00e5ste den redan ha antr\u00e4ffa n\u00e5gonst\u00e4des svara markis lugn men f\u00f6rm\u00e5 icke undertrycka en viss upphetsning",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en l\u00e5g ljud af undertrycka skratt g\u00e5 genom rum",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "jag hoppa jag den ha men jag kau inte undertrycka en misstanke som jag p\u00e5 sen tid f\u00e5 att jag kompanjon schappa s\u00e4ga mr carter den vara en ot\u00e4ck misstanke men om jag vara viss p\u00e5 att s\u00e5 f\u00f6rh\u00e5lla sig s\u00e5 skola jag l\u00e5ta hel sak f\u00f6rfalla",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "han ha fr\u00e5n b\u00f6rjan fatt en stark motvilja f\u00f6r detektiv och kunna med sv\u00e5righet undertrycka en inre l\u00e4ngtan att s\u00e4ga han n\u00e5gon sarkastisk till svar",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "lag bokstaf den andra mera till dess grund och andemening den ena anse sig starkara binda af lag bevisregel den andra hylla en mera fri bevispr\u00f6fning att med \u00e5beropa af prejudikaters f\u00f6rbinda kraft s\u00f6ka undertrycka domare fri \u00f6fvertygelse h\u00e4rutinnan vara att neds\u00e4tta lagskipning till en mekanisk handtverk och skola i bet\u00e4nklig grad f\u00f6rsvaga den lefvande ansvarsk\u00e4nsla som vara en s\u00e5 viktig undeilag f\u00f6r domare grannlaga kall",
            "start": 202,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "att \u00e5sk\u00e5da arbete i en daggrufva vara synnerlig intressant s\u00e4rskildt f\u00f6r sl\u00e4ttbon som ej f\u00f6rr vara i tillf\u00e4lle att observera huru en b\u00e4rgsbruk i stor skala bedrifves och man kunna ej undertrycka en hissna k\u00e4nsla vid att se arbetare tjogtal kl\u00e4nga upp p\u00e5 b\u00e4rgv\u00e4gg med fotf\u00e4ste knapp stor \u00e4n en handsbredd ifrig sysselsatt med sig borrarbete",
            "start": 182,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "den vara den bekant dekabristupproret den milit\u00e4r sammansv\u00e4ijningen vid tid f\u00f6r nikolaus tronbestigning sorn upp t\u00e4cka och undertrycka i december som",
            "start": 122,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "s\u00e4ndebud i kairo och egyptisk utrikesminister butros ghati underteckna nyligen en \u00f6fverenskommelse ang\u00e5ende slafhandel enligt hvilken england erh\u00e5lla den mycket vidstr\u00e4ckt fullmakt till undertrycka af slafhandel",
            "start": 185,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "tallbest\u00e5nd \u00e5ter best\u00e5 en kvarl\u00e4mna tr\u00e4d ofta af undertrycka och skada s\u00e5n hvilka b\u00e5de kunna oell bort bortta g\u00e4rna om d\u00e4rvid i st\u00e4ll kvarl\u00e4mna motsvara frisk och v\u00e4xa fr\u00f6tr\u00e4d",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "men fru ullow sof icke hon gr\u00f6t och pl\u00f6tslig tr\u00e4nga en undertrycka snyftning till hon make \u00f6ra",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "jag ha tyv\u00e4rr h\u00f6ra att j mine herre besiutit dr\u00f6ja h\u00e4r blott mycket kort tid och jag undertrycka derf\u00f6r hvad jag eljest ytterlig ekulle hafva ha att s\u00e4ga samt slntar med den b\u00f6n att j utbringen tillsamma med jag en lefve f\u00f6r vi land f\u00f6rste egendoms kejsare som dock \u00e4fven m\u00e5ste icke blott sorn land furste och k\u00f6tt och blod af vi k\u00f6tt och blod k\u00e4nna hvad denna stor massa af han trogen och kanske ekonomisk mycket betunga unders\u00e5te lida ntan f\u00f6r hvilken jag \u00e4fven \u00f6nska att den gammal f\u00f6rn\u00e4m s\u00e4tt anna g\u00e4lda enligt hvilket en regera herskare hos vi \u00e5tminstone icke motta n\u00e5gon penningsfl\u00f6nrog af stat utan beh\u00e5lla sig f\u00e4derne\u00e4rfda god och p\u00e5 deoq",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "p\u00e5 golfvet f\u00e4rgskimmer fr\u00e5 i den i or\u00e4knelig veck falla tyg och de p\u00e5 hufvud hals och arm blixtra diamant harmoniera s\u00e5 liten som m\u00f6jlig med en sjukrum och gumma kumle ej undertrycka en \u00e5tb\u00f6rd af ovilja",
            "start": 170,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "i s\u00e4ng l\u00e4g till att b\u00f6rja med n\u00e4got sorgsen och undertrycka men ju l\u00e4nge den ted desto mer tillta r\u00f6st i styrka och uttryck den sorglig i ton f\u00f6rswann denna f\u00e5 f\u00e4rg och klang och framw\u00e4lde slutligen riklig silfwerkaflader",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "aim\u00e9e fatta denna hand unders\u00f6ka den och kunna icke undertrycka en l\u00e4tt darrning",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "unders\u00f6kningsdomare kunna ej undertrycka en l\u00e4tt sm\u00e5le hvilket ej undg\u00e5 kusk",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "vi reaktion\u00e4r press med p\u00e5 samma g\u00e5ng skymfa tillm\u00e5l och undertrycka jubel och n\u00e5gon ytterlig kungl proposition i fr\u00e5ga b\u00f6ra sedan ej viinta p\u00e5 l\u00e4nge",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "england ha vid slutuppg\u00f6relse f\u00e5 pruta af betydlig p\u00e5 tidig kraf eoh den nuvarande \u00f6fverf\u00e4ltherre ha tillstyrka eftergift under f\u00f6rklaring att england vara ur st\u00e5nd att hel undertrycka boerfolk",
            "start": 172,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "ingen \u00e5sikt ingen uppfattning skola undertrycka eller \u00e5sidos\u00e4tta",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "denna trupp l\u00e4ra vara afse att undertrycka en talrik r\u00f6fveri som p\u00e5 sen tid f\u00f6r\u00f6fva i kaukasien och hvilka man till en talrik armenier som dagligen passera gr\u00e4ns f\u00f6r att undg\u00e5 en turkisk myndighet grymhet",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "inom sig s\u00e5 mycken naturlig ehuru tidvis undertrycka k\u00e4nsla af r\u00e4tt och or\u00e4tt s\u00e5 mycken af v\u00e4n of\u00f6rminskad f\u00f6rtroende st\u00e4ndig ambition att skuldmedvetande till sist bi han s\u00e5 tung f\u00f6rst\u00e4llning s\u00e5 besv\u00e4rlig att lifvet d\u00e4rigenom f\u00f6rlora allt v\u00e4rde och f\u00f6ljaktligen en pl\u00f6tslig impuls kunna bringa han att gripa f\u00f6rsta bra chance till befrielse ur el\u00e4nde",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "sorn bekant ha s\u00e4llskap anmoda bitr\u00e4da en fr\u00e5n kristianstad l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap till landtbruksstyrelsen inlemna petition \u00f6rn kraftig \u00e5tg\u00e4rd vidtagande f\u00f6r att f\u00f6rebygga att den i f\u00f6rening med jordbruk existera br\u00e4nvinsbr\u00e4nningen icke m\u00e5 undertrycka och med anledning h\u00e4raf bi vid f\u00f6reg\u00e5ende sammantr\u00e4de en komit\u00e9 best\u00e5 af tre person tillsatt f\u00f6r att afgifva f\u00f6rslag i fr\u00e5ga",
            "start": 242,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "knackning p\u00e5 den besvara in ifr\u00e5n med ett undertrycka st\u00f6na",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst \u00e5r 1876 lyckas den martinez lampo att undertrycka uppror",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "denna vara ej n\u00e5gon \u00f6fverdrift d\u00e5 den v\u00e4l snar vara sonnino \u00e4n crispi som r\u00e4dda italien enhet och existens en \u00e4ra som crispi till\u00e4gga sig sj\u00e4lf d\u00e4rf\u00f6r att han i en slag undertrycka 29 hemlig s\u00e4llskap",
            "start": 168,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "oell likv\u00e4l g\u00f6ra han all f\u00f6r att m\u00f6jligg\u00f6ra en f\u00f6rklaring och f\u00f6rskaffa hon en tillf\u00e4lle dertill den ha lyckas han l\u00e4gga band p\u00e5 sig f\u00f6rsta vrede och att undertrycka ali bitterhet han urskulda dotter trumpen min hvilkas anledning han dock s\u00e5 v\u00e4l f\u00f6rst\u00e5 all denna under f\u00f6ruts\u00e4ttning att den het skola f\u00e5 en snabb afslut",
            "start": 153,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "icke vara ni m\u00f6jlig att f\u00f6r tillf\u00e4lle undertrycka ni f\u00f6rakt i ni valman intresse ty under vederb\u00f6rlig ledning skullle en dylik tellan som den ni f\u00f6resl\u00e5 locka en v\u00e4ldig publik och intr\u00e4desafgift kunna i s\u00e5 fall f\u00f6rdela bland batterseas fattig",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "fader lemaitre kunna knapp f\u00f6rst\u00e5 jasper sinnesr\u00f6relse \u00f6fver sig sl\u00e4gting d\u00f6d den vara en s\u00e5n egendomlig ifver i han s\u00e4tt en s\u00e5n undertrycka sinnesr\u00f6relse i han \u00f6ga",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "absolut tro till en telegram som da ligen intr\u00e4ffa synas den ottomanisk rike n\u00e4ra sig underg\u00e5ng genom inb\u00f6rdes krig och \u00f6rn den besanna sig att sultan verkligen gifvit befallning \u00f6rn att mobilisera man f\u00f6r att undertrycka orolighet vittna denna stor styrka mera \u00e4n tillr\u00e4cklig om den omf\u00e5ng och den utstr\u00e4ckning denna ta",
            "start": 209,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "sedan man en stund syssels\u00e4tta sig med hvardaglig \u00e4mne drogo sig grefve och isabella tillbaka till salodgens bakre del dftr de togo plats i en undang\u00f6mdt h\u00f6rn l\u00e4mna fru tiverton och prins samtala i l\u00e5g undertrycka ton b\u00e5da tycka",
            "start": 201,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "\u00e5stundan att komma under rysk v\u00e4lde der de nationalitet l\u00f6pa vida stor fara att undertrycka \u00e4n under port",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "madrid officiell tidning redan vara undertrycka men fr\u00e5n kuba ing\u00e5 komplett motsatt meddelande",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "underkasta f\u00f6ljd lag karma enligt hwilken hwarje handling medf\u00f6ra bel\u00f6ning eller straff endast genom undertrycka as all lidelse och lufta samt genom f\u00f6rsakelse kunna winna befrielse fr\u00e4n sj\u00e4lavandring och komma till sig yttre m\u00e4la",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "i stockholm kunna med illa undertrycka jubel skrifva till sig tidning i kristiania alt den vara ali utsikt till att mellanrikslagsstriden skola sluta i f\u00f6rsnmpning en\u00e4r andra kammare sannolik komma att afsl\u00e5 projekt om mellan rikslag upps\u00e4gning",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "mr hiperoft kunna icke undertrycka en utrop af tillfredsst\u00e4llelse och han s\u00e4ga jag kunna leda ni p\u00e5 sp\u00e5r",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "osta bortfilas endast n\u00e4gra stilistisk kantighet den alltid umb\u00e4rlig ord nu som bismarck med s\u00e4dan f\u00f6rk\u00e4rlek anw\u00e4nder bortta blott i s\u00e4llsynt fall mildra eller undertrycka n\u00e4gon passage som kunna wara egna att framkalla mitzf\u00f6rst\u00e5nd och strid i press",
            "start": 159,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "inta sinnesberusningens plats och fr\u00e5n den f\u00f6rtrycka men dock icke hel undertrycka gudsbel\u00e4tet i den inre h\u00f6ra en s\u00e5ra jemmer och klagan",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "men hon ovanlig sj\u00e4lsstyrka undertrycka \u00e4nnu en g\u00e5ng hon kroppslig svaghet och i den hon med \u00f6mhet betrakta sig mor som \u00e4ngslig luta sig ned \u00f6fver hon s\u00e4ga hon den \u00e5r rak ingenting liten tr\u00f6tthet och sinnesr\u00f6relse",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "eleonore \u00e4mna s\u00e4ga n\u00e5gonting men hon undertrycka denna och sjunka med en suck tillbaka i gungstol \u00f6fver hvars armst\u00f6d hon hand liksom kraftl\u00f6s h\u00e4nga ned",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "legation ha tillst\u00e4lla rysk regeri gen en meddelande om att england sedan den lie oktober befinna sig i krig med republik med anledning h\u00e4raf anm\u00e4rka swjets att den engelsk regering harig nom ha ta tillbaka sig tydlig f\u00f6rklaring att england icke f\u00f6ra krig med transvaal utan endast undertrycka en uppror",
            "start": 281,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "den turkisk milit\u00e4r kunna endast med moda undertrycka uppror",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "verkstadsarbetare mikaelsson tro att even skola folk ej skola l\u00e5na sig till en s\u00e5n handling som att undertrycka norge frihet",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "historia fr\u00e4n sen tid just vittnesb\u00f6rd om att dylik \u00f6lverm\u00e4ktiga folk anse f\u00f6r god politik att h\u00e5lla da undertrycka p\u00e5 s\u00e5 l\u00e5g bildningsgrad som m\u00f6jlig h\u00e4rmed sammanh\u00e4nga ock den grufhga slag som f\u00f6rr eller sen skola falla d\u00e5 all gudstj\u00e4nst all undervisning skola ske p\u00e5 den fr\u00e4mmande spr\u00e5k",
            "start": 103,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "utan att v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon svar af sig ledsagare stiga hon upp fr\u00e5n bord och g\u00e5 hastig sig v\u00e4g ensam medan carruthers f\u00f6lja hon med en half undertrycka ed",
            "start": 136,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "m\u00e4ngd spanm\u00e5l hinna emellertid inkomma p\u00e5 denna \u00e5tta dag och man kunna ej undertrycka den reflexion att beslut \u00f6rn proposition \u00f6rn nu uppskofvet st\u00e5 i sammanhang med denna lika v\u00e4l kunna fatta vid den sista konselj p\u00e5 gammal \u00e5r",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "den ha nog st\u00e4mma bra \u00f6fverens mod den rysk politik vanlig f\u00f6rsigtighet om dylik uttalande i god tid blifvit undertrycka med en maktmedel som i ty fall i s\u00e5 rik m\u00e5tt st\u00e5 den rya",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "den som tro sig kunna undertrycka spellystnaden derigenom att ifra emot k\u00f6p af teaterobligationer vara utopist ocb g\u00f6ra sig dessutom ovetande till verktyg f\u00f6r befr\u00e4mja af utl\u00e4ndsk penning elotterier",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "i ministerr\u00e5d i s\u00f6udags besl\u00f6tos \u00e5tskillig \u00e5tg\u00e4rd till undertrycka af befara oroligbeter",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "denna brist skola s\u00e4kerligen ingen gammal traktat f\u00f6rm\u00e5 tillbakah\u00e5lla den sjelfst\u00e4ndighetskrafvet men lika s\u00e4ker vara att den slavisk element i land icke heller d\u00e5 l\u00e4nge skola finna sig i den undertrycka st\u00e4llning hvari den mi h\u00e5lla",
            "start": 191,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "utan tvifvel anta hon att han vara f\u00f6r\u00e4lskad i hon hon beteende vara utan tvifvel \u00f6fverlagdt och ber\u00e4knadt p\u00e5 att undertrycka han f\u00f6rhoppning",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "styra land af en regera r\u00e5d hvaraf vara medlem och summa fullst\u00e4ndig beherskade och slutligen undertrycka i den han ensam ta makt under titel president l\u00f6r h\u00f6g domstol",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "tiga p\u00e5st\u00e5ende att vi f\u00f6r\u00e4lder l\u00e5ta du v\u00e4xa upp i n\u00f6d och el\u00e4nde samt kortsynt och tr\u00e5ngsinnadt s\u00f6ka undertrycka du anlag hm den vara ju dum prat och jag ha f\u00f6rarga jag der\u00f6fver lika mycken som du men missf\u00f6rst\u00e5 jag mi icke k\u00e4r teodor vi ha ju icke heller precis v\u00e4xa upp i \u00f6fverfl\u00f6d och dessutom fi ju ingen kvar i lifvet som kunna k\u00e4nna sig kr\u00e4nka genom geisslers romantisk \u00f6fverdrifter11",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "s\u00e4rskildt l\u00e4r resumen h\u00e4romdagen hafva uttala att den icke l\u00e4nge finna n\u00e5gon royalistik andra bland h\u00e4r ung bef\u00e4l sorn dessutom f\u00f6rebr\u00e5 f\u00f6r att ej med h\u00e4nf\u00f6relse hafva begifvit sig till cuba alt undertrycka den d\u00e4r p\u00e5g\u00e5 uppror",
            "start": 194,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "genast stryka msjoren eld p\u00e5 en t\u00e4ndsticka men f\u00f6rr \u00e4n n\u00e5gon sf herre kunna se n\u00e5gon ljuda en dof knall f\u00f6ljd af en undertrycka skratt",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "billot f\u00f6r att hafva undertrycka bevis f\u00f6r dreyfus oskuld och jag anklaga general boisdeffre och gonse f\u00f6r medverkan h\u00e4rtill",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "en botf\u00e4rdig broder ord sitta i sig cell med f\u00f6rargelse och sorg m\u00e5la p\u00e5 sig anlete och f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rg\u00e4fves att undertrycka sig stark men ouppfylda \u00f6nskan men den vilja icke lyckas f\u00f6r han",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "tomlins ansikte ha blifvit likblek han \u00f6ga gl\u00e4nsa af undertrycka upphetsning",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "jag tr\u00e4ffa han vid gercy i dag oeh le han med bit med undertrycka munterhet helsade man p\u00e5 den nykommen ty all ha n\u00e4turligtvis h\u00f6ra tala om ju dy beryktad lerd johnny",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "en arbeta klass parti och skola s\u00f6ka vinna en egendomsl\u00f6s och undertrycka icke en besitta",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "str\u00e4nghet d\u00f6mas redan person som delta i anarkistm\u00f6te med samma str\u00e4nghet undertrycka all anarkistisk propaganda och f\u00f6rbjuda offentligg\u00f6rande af bild biografi eller r\u00e4tteg\u00e5ngsf\u00f6rhandling r\u00f6rande anarkist och anarkistf\u00f6rbrytelser",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "genom afverkning dirokt oller indirekt skada eller f\u00f6rut undertrycka skog ha befinna utg\u00f6ra i tallskog omkring lie proc i granskog omkring 26 proc",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "han st\u00e5ndpunkt gen emot socialism framg\u00e5 tydlig af han valprogram 1893 der han s\u00e4ga all allvarlig mena f\u00f6rb\u00e4ttring kunna vara s\u00e4ker p\u00e5 jag underst\u00f6d till och med en mycket radikal l\u00f6sning skr\u00e4mma jag icke men jag s\u00f6ka de icke och fastsl\u00e5 som jag oeftergiflig \u00f6fvertygelse att man icke skola lyckas vinna n\u00e5gon genom brottslig och or\u00e4ttr\u00e5dig upphetsning genom undertrycka af v\u00e5ld eller genom tom intets\u00e4gande fras utan endast genom all v\u00e4lsinnad kraft endr\u00e4gtig arbete och fria forskning de socialistisk fransk deputerad basly och defontaine ha enligt telegram anm\u00e4la sig uttr\u00e4de ur den socialistisk parti emedan partiutskott tillerk\u00e4nna r\u00e4ttighet att egenm\u00e4ktig och utan vederb\u00f6rande vetskap tills\u00e4tta medlem namnunderskrift hvarjemte en ogill den brist p\u00e5 moderation som den socialistisk manifest om uppenbara",
            "start": 358,
            "end": 371
        },
        {
            "text": "v\u00e4cka elev uppm\u00e4rksamhet af en undertrycka snyfta men d\u00e5 arbete strax d\u00e4rp\u00e5 \u00e5ter ta sig b\u00f6rjan komma miss l tillhaka ooh inta sig plats sora f\u00f6rut hon vara dock blek \u00e4n vanlig och hon sk\u00f6n sknldror darra synbar efter slutadt arbete f\u00f6rklara hon f\u00f6r en del af en kvinliga elev att brefvet bringa hon en underr\u00e4ttelse som v\u00f6re afg\u00f6ra f\u00f6r hon framtida lif",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "eminens kunna blott med m\u00f6da undertrycka sig skratt ty sorn de all veta ha kardinal i fr\u00e5ga s\u00e5som officer ha en mycket stormig ungdom",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "uppeh\u00e5ll der blef kort ty slatin ha ta anst\u00e4llning hos gordon som d\u00e5 s\u00e4ndts af khediven till sudan f\u00f6r att undertrycka slafhandel",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "full \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den irad sultan utf\u00e4rda att den skarp f\u00f6rf\u00f6ljelse och den str\u00e4ng straff skola drabba hvar och man som g\u00f6ra sig skyldig till plundring rof af kreatur mord mordbrand och uppror att trupp skola med vapenmakt undertrycka all oordning och att all som b\u00e4ra vapen skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 231,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "veta att ryssland icke utan att pruta p\u00e5 sig fordran att g\u00e4lla f\u00f6r en undertrycka orientalisk kristen beskyddare kunna neka att gilla och st\u00f6dja vi aktion i dea armenisk fr\u00e5ga",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "grefve sista ord undertrycka en h\u00e4ftig r\u00f6relse liksom ha han vela komma till hon hj\u00e4lp",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "p\u00e5 samma g\u00e5ng kunna man icke undertrycka den tank att n\u00e4r en liten afl\u00e4gset land representant kunna vinna en s\u00e5 snabb och fullst\u00e4ndig uppr\u00e4ttelse b\u00f6ra stormagternas ombud sannerligen kunna utr\u00e4tta bra mycket mera \u00e4n de nu g\u00f6ra \u00f6rn de l\u00e4gga sig till med en smula af hr fredholms epergi och r\u00e5dighet",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "kristianstad l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap ha i denna dag utf\u00e4rda en cirkul\u00e4r till en hush\u00e5llningss\u00e4llskap inom hvilkas omr\u00e5de br\u00e4nvinstillverkningen vara af n\u00e5gon betydelse med inbjudning att medverka dertill att framst\u00e4llning g\u00f6ra hos landtbruksstyrelsen derom att landtbruksstyrelsen m\u00e5 p\u00e5 s\u00e4tt l\u00e4mplig synas hos regering och riksdag vidta allvarlig och kraftig \u00e5tg\u00e4rd till f\u00f6rebygga af att den i f\u00f6rening med jordbruk existera br\u00e4nvinsbr\u00e4nningen undertrycka och derigenom en f\u00f6rkrossa slag tr\u00e4sar landtbruk p\u00e5 den potatisodlande jord i vi land",
            "start": 444,
            "end": 457
        },
        {
            "text": "s\u00e4nda den n\u00f6dv\u00e4ndig truppstyrka till kuba f\u00f6r alf undertrycka uppror",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "med sig egendomlig undertrycka r\u00f6st men \u00f6ga gl\u00e4nsa och ha en blick lik tiger d\u00e5 denna st\u00e5 i begrepp att springa p\u00e5 sig rof",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "icke undertrycka den tank bygga werkligen bolag f\u00f6re denna brandtillf\u00e4lle p\u00e4 s\u00e4 klen statistik att f\u00f6rlust i en illa bygga och lam f\u00f6rswarade norrl\u00e4ndfla stad kunna med ens rubba ber\u00e4kning",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "\u00e4nledningen till konflikt s\u00e4ga vara den att en tidning resum\u00e9 ha p\u00e5st\u00e5 att en ung officerarne sakna rojalistisk sinne samt utan entusiasm gingo att undertrycka uppror p\u00e5 cuba",
            "start": 147,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "den ena s\u00e4ga likasom inom samma syskonkrets hwarje enskild ha sig individuell anl\u00e4ggning och den wore oriktig undertrycka densamma f\u00f6r att f\u00e4 all st\u00f6pa i samma m\u00e4ta s\u00e4 eger hwarje enflildt landskap sig s\u00e4rskild egendomlighet hwad r\u00f6ra spr\u00e5k och att mot densamma wore lika oriktig som att undertrycka den enskild individualitet den andra s\u00e4ga w\u00e4rt swenfla spr\u00e4k vara en stor gemensam ars af hwilket all sweriges barn siola g\u00f6ra delaktig samt l\u00e4ra sig f\u00f6rwalta och den individualitet af hwilket denna spr\u00e4k bli en uttryck vara just hwad som utg\u00f6ra den swenska folk individuell egendomlighet till skilnad fr\u00e4n andra folk hwarf\u00f6r just provinsialism vara den som undertrycka individualitet nationalindividnaliteten",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "f\u00e4stad s\u00e4rskildt p\u00e5 \u00f6lstuga och v\u00e4rdshus och ha att l\u00e4mna \u00f6fverheten sig bist\u00e5nd till undertrycka af all strid och all tumult som kunna komma fr\u00e5n denna st\u00e4lle liksom den ocks\u00e5 pl\u00e4ga hj\u00e4lpa omt\u00f6cknad g\u00e4st hem fr\u00e5n de",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "ironi vara s\u00e5 skarp att \u00e4thenals ej kunna undertrycka en leende",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en mummel af undertrycka raseri susa genom folkmassa och d\u00e5re kommo n\u00e5gon \u00f6gonblick af andl\u00f6s sp\u00e4nning",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rra \u00e5r p\u00e5 sensommar med s\u00e5 fruktansv\u00e4rd str\u00e4nghet undertrycka bondeoroligketerna kring charkoff i den kunna l\u00e5ta prygla ock k\u00e4nga bonde i m\u00e4ngd",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "vi f\u00f6refalla den motbjudande att undertrycka annan mening \u00e4fven om de afvika fr\u00e5n vi egen uppfattning och vi intaga dess bra en sjelfst\u00e4ndig och oberoende st\u00e4llning s\u00e5 att vi i slik fall endast beh\u00f6fva r\u00e5dfr\u00e5ga vi egen \u00f6fvertygelse \u00f6rn hvad som vara r\u00e4tt eller icke",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa f\u00f6lja annons som wi \u00e4tergifwa med undertrycka af en verklig namn",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng vi m\u00e5ste anv\u00e4nda all medel f\u00f6r atl undertrycka den socialistisk r\u00f6relse de f\u00f6rh\u00e4rliggda f\u00f6rh\u00e4rliggda siffrbsts iffrbsts ffrbsts frbsts rbsts bsts s\u00e5 te s",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "arvid p\u00e5 ny skola jag forts\u00e4tta jag att han med en viss \u00e4ngslan s\u00f6ka undertrycka telse",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja d\u00e4rp\u00e5 en undertrycka leende och n\u00e5gon grimas och grefve yttra pl\u00f6tslig med viktig min apropos ha ni h\u00f6ra att prins bernhard af tavora vara i sta n",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "jag ha aldrig i jag lif undertrycka religion och d\u00e4rmed rassla vagb\u00e9h bort",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "hallt undertrycka ed \u00f6fver en h\u00e5rdt sammanpressa l\u00e4pp och med lasta steg begaf han sig hem\u00e5t",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "polyx\u00f6ne kunna icke undertrycka en r\u00f6relse af f\u00f6rv\u00e5ning i moskwa denna tystl\u00e5ten flicka",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "lie gammal skaka p\u00e5 for med stjerttenan \u00e5t hjerttrakteu till sorn vilja han undertrycka eo \u00e5ngeslk\u00e4nsla hvilken uppstiga hos jul mumla han med en fin tunn f\u00f6r mennisko\u00f6rat oh\u00f6rbar st\u00e4mma och skjuta vassr\u00f6rsbiten fr\u00e5n h\u00e4gra till venstra kindben redan \u00e5ter juli han sucka s\u00e5 djup att en erfaren rudyngling hvilken nyss hoppa f\u00f6rbi han f\u00f6rv\u00e5na g\u00f6ra halt",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "dermed visa han p\u00e5 lord som \u00e5h\u00f6rare hvaribland back tay bernard och porpoise naturligtvis ej fatta helsade med en bifalla mummel medan dacosta blef likblek och b\u00f6rja darra af m\u00f6dosam undertrycka vrede",
            "start": 182,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "hon l\u00e5ta h\u00f6ra en undertrycka hj\u00e4rtslitand snyftning och bet\u00e4cka ansikte med sig darra hand",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "evinnerlig hat mot den verklig talang som mi \u00e4lv hos du segra \u00f6fver all f\u00f6rment oegennytta och sj\u00e4lsstorhct och denna s\u00e4ga du till jag till jag som undertrycka all \u00e4regirig dr\u00f6m f\u00f6r du skulle",
            "start": 147,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "regering h\u00e5lla p\u00e5 att s\u00e4nda man till formosa i syfte att undertrycka motst\u00e5nd mot en japansk ockupation",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "egentligen icke undertrycka och \u00f6del\u00e4gga oh de anse sig s\u00e4som de f\u00f6ror\u00e4tta",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "icke i att r\u00e5dfr\u00e5ga l\u00e4kare och ta medicin utan att bes\u00f6ka andra promenera i solsken och frisk luft undertrycka all sjuklig tank s\u00e5 snar de uppst\u00e5 eller att f\u00f6rdrifva de genom att t\u00e4nka p\u00e5 nyttig plikt och sund f\u00f6rn\u00f6jelse",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "engelsk general lord robert ha f\u00f6rklara f\u00f6r en korrespondent att orolighet \u00e4ro mycket utbre men att man hysa den tillf\u00f6rsigt att ingen fara finna f\u00f6r den indisk rike och att en trupp som nu st\u00e5 vid gr\u00e4ns skola kunna undertrycka r\u00f6relse",
            "start": 215,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "han se sig tiga omkring som \u00f6rn han s\u00e4ga sig torftig boning en evig farv\u00e4l en klagoljud tr\u00e4nga sig fram till han l\u00e4pp men han undertrycka den till h\u00e4lft",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "under antagande att romain samtycka kunna million\u00e4ren ej undertrycka en \u00e5tb\u00f6rd af gl\u00e4dje d\u00e5 han fr\u00e5ga n\u00e4r vilja ni s\u00e5ledes afresa",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "bortsk\u00e4md dotter r\u00e4kna aderton v\u00e5r unde pappa mi ej undertrycka en ho ande",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "omsider hafva engelsman p\u00e5 mahdisterne utkr\u00e5ft vederg\u00e4llning f\u00f6r de feg mord p\u00e5 gordon pascha som falla en offer f\u00f6r sig anstr\u00e4ngning att i khartum uppr\u00e4tth\u00e5lla civilisation och kristendom sak mot mahdins fanatisk skara och sudan arabisk slafhandlare hvilka sv\u00e4ra han en evig hat f\u00f6r den eftertryck hvarmed han s\u00f6ka h\u00e4mma och undertrycka de sk\u00e5ndliga vin mi fori nr e handterinman tdi",
            "start": 325,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 att hon lida att hon jag m\u00e4ste ih\u00e5gkomma forts\u00e4tta han efter en stund att denna menniska framlefva en i hufvudsak ren och oklanderlig lif att de tro full och fast p\u00e5 sig vansinnig dogm att de f\u00f6lja sig samvete r\u00f6st att de tro sig behaga gud genom att undertrycka sig naturlig k\u00e4nsla",
            "start": 265,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "en dylik klanderv\u00e4rd excentricitet herde af press\u00e9a undertrycka i st\u00e4ll f\u00f6r att uppmuntra",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "denna ord uttala af en r\u00f6st som darra af undertrycka r\u00f6relse men de igenk\u00e4nna den s\u00e5som tillh\u00f6rande marie sjelf och hon komma i den samma fram fr\u00e5n en grupp buske vid sida \u00f6rn st\u00e4tta",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "han kunna icke undertrycka en f\u00f6rdoldt lian men den vara odeyne likgiltig mi",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "novoje vremja skrifver att minist\u00e9ren stoilov b\u00f6ra f\u00f6rebygga all agitation i macedonien och s\u00f6ka undertrycka all steg som kunna medf\u00f6ra en fara f\u00f6r balkanhalf\u00f6ns fred",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "sex m\u00e5nad och fyra dag svara den liten sakta och han l\u00e4pp darra som om han s\u00f6ka undertrycka en snyftning",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "d\u00e5 han f\u00e5 \u00f6ga p\u00e5 n\u00e5gon britt utst\u00f6ta han en liten undertrycka skrik och kasta sig \u00f6fver f\u00f6rem\u00e5l med samma gl\u00e4dje hvarmed man \u00e5terfinna en f\u00f6rlora brefv\u00e4ska",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "kunna undertrycka en och annan fras i en privat meddelande h\u00e4rom men hvad som st\u00e5 kvar vara en tillr\u00e4cklig tydlig vittnesb\u00f6rd",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "efter en l\u00e5ng eller kort tid bli i f\u00f6ljd af intelligens utveckling en uppt\u00e4ckt som h\u00e4rr\u00f6ra deraf samt i f\u00f6ljd af de underl\u00e4tta kommunikation mellan folk unders\u00f6kning af dogm slutligen om\u00f6jlig att undertrycka \u00e5tminstone tidtals",
            "start": 195,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "ha i tidning spalt finna uttryck i en uppsats fr\u00e4n en \u00e4ra ins\u00e4ndare hwars uppfattning i denna del wi desto f\u00f6ga welat undertrycka som den i huswudfak \u00f6fwerensst\u00e4mmer med w\u00e4r egen",
            "start": 117,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "vid en allm\u00e4n flfverblick af do plan och f\u00f6retag sorn h\u00e4r blifvit sk\u00e4rsk\u00e5da kunna nia icke undertrycka den k\u00e4nsla att s\u00e5 etora anstalt b\u00f6ra kunna garantera stor resultat om de egde n\u00e5gon sammanhang med hvarandra och icke som sorn nu l\u00f6retoges isolera hvar efter sig plan och fr\u00e4mst i tank att vinna en liten f\u00f6rspr\u00e5ng framf\u00f6r dc annan",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra intet f\u00f6rs\u00f6k att afskaka polisman hand nion s\u00e4ga l\u00e5ngsam med samma egendomlig undertrycka r\u00f6st under den han f\u00f6rstulen blicka fr\u00e5n den ena ansigte till den andra \u00e5r denna engelsk r\u00e4ttvisa",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "den falla p\u00e5 denna amiral lott han ha f\u00f6r \u00f6frig befallning att \u00f6rn s\u00e5 vara n\u00f6dv\u00e4ndig inta peking oell undertrycka man hvar mot europ\u00e9 fientlig r\u00f6relse att bli tvinga att dra sig tillbaka och meddela stormagterna som representera europa att europa g\u00f6ra sig skyldig till en f\u00f6rvexlidg",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "opera gais med omsorg af direkt\u00f6r selanders s\u00e4llskap ehuru vi ej kunna undertrycka den anm\u00e4rkning att musik som utf\u00f6ra \u00e4fen orkester fr\u00e5n g\u00f6teborg stor teater p\u00e5 sig st\u00e4lle spela i n\u00e5gon f\u00f6r rask tempo s\u00e5 att en del ton i viss s\u00e5ngparti n\u00e4stan gingo f\u00f6rlora",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "den vacker syn tycka dock snar ut\u00f6fva en f\u00f6rstena verkan p\u00e5 don enslig \u00e5sk\u00e5dare ty han stirra \u00f6ga sk\u00e4lfvande l\u00e4pp ooh krampaktig knuten hand tala om en bitter fast\u00e4n \u00e4nnu undertrycka sorg",
            "start": 170,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "men med all sig bem\u00f6dande kunna han dock icke undertrycka den \u00e5ngest hvarmed han emotse den prof han \u00e4mna anst\u00e4lla den egentlig afg\u00f6rande herman upphinna eglantine f\u00f6rst vid tr\u00f6skel till den aflidnas rum",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "liksom en undertrycka l\u00e4ngtan efter hvad du en g\u00e5ng t\u00e4nka lifvet skola sk\u00e4nka du af konstn\u00e4rs\u00e4ra och kvinna lycka",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "jag dotter stamma claudine darra af undertrycka r\u00f6relse jag dotter ack jag herre jag veta hvarken hvar hon fi eller hvad som blifvit af hon",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "1fr\u00e5n tid f\u00f6r paris bel\u00e4gring h\u00e4rstamma en anekdot hvilken vara en tala vittnesb\u00f6rd om fransman aldrig sina hu mor och som bevisa huru de icke ens i en mycket tragisk situation kunna undertrycka en sk\u00e4mt",
            "start": 182,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "hr wester inst\u00e4mma med hr odelberg men hr kockum yrka bifall till utskott f\u00f6rslag en\u00e4r man ej b\u00f6ra undertrycka denna tillverkning som gaf eu vida bra ost \u00e4n som af skummj\u00f6lk ensam kundo framst\u00e4lla",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga hon sorgsen och undertrycka med m\u00f6da en frambryta t\u00e5r arne",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "1 motivering framh\u00e5lla att f\u00f6rslag lemcar plats \u00f6ppen f\u00f6r en olik fordran s\u00e5 att ingen \u00e5sigt ingen uppfatt ning undertrycka eller \u00e5sides\u00e4tfes utan all f\u00e5 samma r\u00e4tt att komma under en samvetsgrann allsidig och allvarlig pr\u00f6fning",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "denna provins vara tillr\u00e4cklig stark f\u00f6r att undertrycka hvarje uppror",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "befalla den n\u00e5dig herr n\u00e5gon s\u00e5 vara jag h\u00e4r ropa den gammal bonde med en st\u00e4mma som ljuda h\u00e5rd af undertrycka vrede",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "att vi f\u00f6r\u00e4lder l\u00e5ta du v\u00e4xa upp i n\u00f6d och ol\u00e4nde samt kortsynt och tr\u00e5ngsinnadt s\u00f6ka undertrycka du anlag lim den vara ju dum prat och jag ha f\u00f6rarga jag mycket der\u00f6fver lika mycken som du men missf\u00f6rst\u00e5 jag icke k\u00e4r teodor vi ha ju icke heller precis v\u00e4xa upp i \u00f6fverfl\u00f6d och dessutom fi ju ingen qvar i lifvet sorn kunna k\u00e4nna sig kr\u00e4nka genom goisslers romantisk \u00f6fverdrift",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "k\u00e4nnedom om sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt ocb stiga all f\u00f6rs\u00f6k till oorclningar",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "v\u00e4rldslig h\u00f6ghet och makt tecken 4 och s\u00f6ka med v\u00e5ld undertrycka den sann kristen tro och den sann kristlig lifvet 6 man beh\u00f6fva blott \u00f6ppen \u00f6ga och se",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rst\u00e5 s\u00e4de jasper med undertrycka vrede",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "konung i nankin ha anmoda regering att undertrycka fiendtligheterna emot utl\u00e4ndingarne",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "czechiska folk ha aldrig ber\u00f6fva n\u00e5gon folk sig nationalitet eller czeckiserat den hvaremot den tysk folk undertrycka och germanisera m\u00e5nga slavisk nationalitet",
            "start": 105,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "beg\u00e4ra undertrycka k\u00e4nsla bevara ren b\u00f6jelse f\u00e5 en sund riktning",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "kristianstad luns hush\u00e5llningss\u00e4llskap ha i denna dag utf\u00e4rda en cirkul\u00e4r till en hush\u00e5llningss\u00e4llskap inom hvilkas omr\u00e5de br\u00e4nvinstillverkning vara af n\u00e5gon betydelse med inbjudning att medverka dertill att framst\u00e4llning g\u00f6ra hos landtbruksstyrelsen derom att landtbruksstyrelsen t\u00e4cka p\u00e5 s\u00e4tt l\u00e4mplig synas hos regering ooh riksdag vidta allvarlig och kraftig \u00e5tg\u00e4rd till f\u00f6rebygga af att den i f\u00f6rening med jordbruk existera br\u00e4nvinsbr\u00e4nningen undertrycka och derigenom en f\u00f6rkrossa slag tr\u00e4ffa landtbruk p\u00e5 den potatisodlande jord i vi land",
            "start": 446,
            "end": 459
        },
        {
            "text": "de som tro sig kunna undertrycka spellystnaden derigenom att ifra mot k\u00f6p af teater obligation \u00e4ro utopist och g\u00f6ra sig dessutom ovetande till verktyg f\u00f6r befr\u00e4mja af utl\u00e4ndsk penningelotterier",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "man p\u00e5 h\u00e4rmed i tid och samtidig badda jufret med ljum vatten eller mj\u00f6lk eller n\u00e5gon olja och fett\u00e4mne s\u00e5 skola ej s\u00e5 m\u00e5nga ko vara usel mj\u00f6lkdjur just d\u00e4rf\u00f6r att de tidig f\u00e5 jufver och mj\u00f6lkafs\u00f6ndrande del f\u00f6rst\u00f6ra genom ystning ytterst allm\u00e4n tillkomma s\u00e5r \u00e5 spene i f\u00f6ljd af f\u00f6rsumma renh\u00e5llning v\u00e5rdsl\u00f6s och h\u00e5rdh\u00e4ndt behandling eller i f\u00f6ljd af att ko sticka eller rispa sig mot f\u00f6rem\u00e5l s\u00e5som ute under betande denna s\u00e4rnader \u00e4ro till mycket lidande f\u00f6r ko g\u00f6ra mj\u00f6lkning sv\u00e5r i den ko ej st\u00e5 stilla och kanske h\u00e4lla mj\u00f6lk hvaraf f\u00f6lja att utmj\u00f6lkningen bli ofullst\u00e4ndig och att mj\u00f6lk \u00e4fven f\u00f6r all framtid f\u00f6rspilla d\u00e4 n\u00e4mligen afs\u00f6ndringsorganen undertrycka ofta i den grad att ko snar \u00f6fverg\u00e5 fr\u00e5n en ypperlig till en h\u00f6g d\u00e5lig mj\u00f6lkaf kastning",
            "start": 653,
            "end": 666
        },
        {
            "text": "den metod p\u00e5minna i st\u00e4ll \u00f6rn h\u00e4fdatecknarens ord \u00f6rn de sorn genom att undertrycka en svag r\u00e4tt f\u00f6rbereda revolution f\u00f6r att sedan f\u00f6rundra sig \u00f6fver resultat n\u00e4r den framtr\u00e4da i verklighet",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "all tidningsindragningarna under \u00e5r 1900 och utstr\u00e4cka ber\u00e4kning f\u00f6r en total indragning endast till \u00e5r slut finna man att genom indragnirigarna under \u00e5r 1900 undertrycka inalles bort\u00e5t 900 skild tidningsnummer i sammanlagdt omkring 4 400 000 exemplar",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "gammel hans kunna vid den han ta v\u00e4g till loge icke undertrycka en af sina till form stereotyp anm\u00e4rkning",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "salning f\u00e5 p\u00e5g\u00e5 op\u00e4taldt s\u00e5 l\u00e4nge florera krogn\u00e4stet i broarp genom att s\u00f6ka undertrycka salning neutralisera vi i god m\u00e5n broarps skadlig verkning t en annan sak som man p\u00e5st\u00e5 praktisera inom vestra och tveta h\u00e4rad och kanske ock s\u00e5 p\u00e5 m\u00e5nga andra st\u00e4lle",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "af liten eyolfs brinna l\u00e4ngtan efter en sak han krymplingflap hindra han att n\u00e4 och han undertrycka af han sjelf fanste blott f\u00f6rst\u00e4dda sorg \u00f6fwer att ej wara som en andra pojke d\u00e4 han ej f\u00f6r lin uniform stall will g\u00e4 ned lill de liksom af han barnslig nyfikenhet wid r\u00e4ttgumman bes\u00f6k gaf fr\u00f6ken strandberg en illusorisk framst\u00e4llning",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "under denna system ha f\u00f6retagsamhetsandan och individ oberoende undertrycka uppt\u00e4okares och uppfinnare energi f\u00f6rsvaga och ber\u00f6fva mod",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "med svag r\u00f6st drypa af blod och undertrycka grym sm\u00e4rta f\u00f6r att tala om",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "str\u00e4fvande och anstr\u00e4ngning hafva st\u00e4dse g\u00e5 ut p\u00e5 syfte att bevara jag hus tradition och stat v\u00e4l samt s\u00e4rskildt att undertrycka tendens fr\u00e5n den radikal h\u00e5ll",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att \u00e5syn af den olycksalig gul klippare ej komma en m\u00f6ta ansigte att upplysa af en sm\u00e5l\u00f6je men eftersom \u00f6fver klippare skramla en l\u00e5ng v\u00e4rja och \u00f6fver denna v\u00e4rja blixtra en \u00f6ga snar vild \u00e4n stolt undertrycka en m\u00f6ta sig munterhet eller om munterhet segra \u00f6fver klokhet s\u00f6ka \u00e5tminstone att le med halfva ansigte som antik mask",
            "start": 200,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "2 utsyning af skada och undertrycka tr\u00e4d samt gallring b\u00f6ra ske kostnadsfri genom skogsingeni\u00f6rer som tillika kontrollera \u00e5terv\u00e4xt och undervisa i skogssk\u00f6tsel",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "med den ja som uttala vid altare lofva att undertrycka sig naturlig beg\u00e5fning och all h\u00f6g intresse f\u00f6r att l\u00e4mpa sig efter sig man tr\u00e5ng f\u00f6rest\u00e4llning och pedantisk vana s\u00e5 ha hon d\u00e4rmed i sj\u00e4lfva verk beg\u00e5 en moralisk sj\u00e4lfmord och tank p\u00e5 framtid m\u00e5ste uppfylla med fruktan och afsky",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "genom sig ekonomisk politik ha han blott f\u00f6rdyra lifsmedlen f\u00f6r en arbeta klass och genom undantagslag ha han upphetsad och s\u00f6ka undertrycka talar parti",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "p\u00e5 n\u00e5gon f\u00e5 dag blef vi gaf till en undertrycka skri men fat",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "f\u00f6rest\u00e4llning fr\u00e5n konstantinopel ha bulgarisk regering nyligen utf\u00e4rda befallning till do lokal myndighet att undertrycka denna m\u00f6te och ha \u00e4fven vidta andra f\u00f6rsigtighetsm\u00e5tt i afsigt att belierska r\u00f6relse",
            "start": 110,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "gammal narr som gifta sig med er ocks\u00e5 mena att f\u00e5 beh\u00e5lla er n\u00e5v\u00e4l d\u00e5 b\u00f6ra han ta vara p\u00e5 sig egendom m\u00e5 himmel f\u00f6rl\u00e5ta ni den ond ni s\u00f6ka tillfoga jag och denna hus s\u00e4ga hon med m\u00f6dosam undertrycka r\u00f6relse",
            "start": 187,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "huru stor vikt och betydelse ofvan afhandla fr\u00e5ga vara f\u00f6r laudtliush\u00e5llningen ha d\u00e4rf\u00f6r h\u00e4rmed vela f\u00e4sta landtbruksstyrelseus uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 densamma under anh\u00e5llan att landtbruksstyrelsen t\u00e4cka p\u00e5 s\u00e4tt l\u00e4mplig synas hos regering och riksdag vidta allvarlig och kraftig \u00e5tg\u00e4rd till f\u00f6rebygga af att den i f\u00f6rening med jordbruk existera br\u00e4nvihsbr\u00e4nningen undertrycka och d\u00e4rigenom en f\u00f6rkrossa blag tr\u00e4ffa landtbruk pa den potatisodlande jord i vi land",
            "start": 358,
            "end": 371
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan \u00f6fverlemna s\u00e5som en telegram meddela tyskland frankrike och stat s\u00e4ndebud till kinesisk regering en gemensam not med inneh\u00e5ll att den mot utl\u00e4ndingar fiendtlig mordag sekt fullst\u00e4ndig skola undertrycka inom tv\u00e5 m\u00e5nad",
            "start": 209,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "1 han hus i newyork vara hvarje st\u00e5 en s\u00e5n konstverk att han vara r\u00e5 f\u00f6r att s\u00e4tta sig p\u00e5 de matta visa s\u00e5 \u00f6mt\u00e5lig f\u00e4rg att den g\u00f6ra han ond att trampa p\u00e5 de och ensam i sig s\u00e5ngkammare tillst\u00e5 han ej s\u00e5 s\u00e4llan med en undertrycka f\u00f6rbannelse att han k\u00e4nna sig i sig hus blott som en g\u00e4st och d\u00e4rtill som en ej alltf\u00f6r gerna se s\u00e5n",
            "start": 217,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "hardt hel sig lefnad energi i en \u00e5lder d\u00e5 han v\u00e4xa och utveckla sig hastig och kropp kraft f\u00e5 icke f\u00f6rspilla till att undertrycka verknin garne af en s\u00e5 farlig och ackumulera gift",
            "start": 117,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "man finna att all denna dock icke vara nog och s\u00e5 undertrycka man hel enkel hel korrespondens mellan dreyfus han familj och f\u00f6rsvarare",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "hon fattig hem i den otreflig f\u00f6rstad kunna jag f\u00e5 h\u00f6ra f\u00f6rstulen hviskas se der g\u00e5 och hon f\u00e4stman jag kunna icke undertrycka en vemodig le",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "mellan fyra och sju eftermiddag d\u00e5 klocka n\u00e4rma sig fyra voro ed vard och mrs baird en rot f\u00f6r en med m\u00f6da undertrycka sinnesr\u00f6relse",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "flicka wardt hwit som en l\u00e4rft i ansigte kn\u00e4 swigtade under hon och endast med m\u00f6da f\u00f6rm\u00e4dde hon undertrycka en anflri af fasa",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "sen n\u00e4r elfie trots sig h\u00e4nryckning \u00f6fver den ny pelskappa icke kunna undertrycka en g\u00e4spning adressera hon sig till hon i alldeles f\u00f6r\u00e4ndra ton och s\u00e4ga skarp ni vara s\u00f6mnig",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "kunna i denna sammanhang ej undertrycka en beklagande att vid upphandling af kalksten f\u00f6r den ny operabyggnad r\u00e4kning s\u00e5ledes en nationell f\u00f6retag danskarne blifvit gynna p\u00e5 en svensk producent bekostnad",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "tycka tillst\u00e5nd p\u00e5 \u00f6 f\u00f6rs\u00e4mra f\u00f6r hvarje dag korrespondent tro icke att den skola lyckas general weyler bra \u00e4n hittills att undertrycka insurgent hvilkas st\u00e4llning nu p\u00e5tagligen vara gynsammare \u00e4n f\u00f6r en \u00e5r sedan",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "arbetare lif best\u00e4mmes i all f\u00f6rh\u00e5llande af pullman vara de horisont i hvarje riktning den undertrycka missn\u00f6je ta sig utbrott under den stor strejk 1894",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "man tro sig nu redan hafva undertrycka r\u00f6relse d\u00e5 fr\u00e5n provins santiago de cuba den underr\u00e4ttelse intr\u00e4ffa att der st\u00e4dja flera stor insurgenthand bilda sig att stad holguin manzanilio guant\u00e5namo baracoa sv\u00e4fvade i fara att varda storma af en upprorisk",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "inte undertrycka den anm\u00e4rkning att anslag eftersom den g\u00f6ra p\u00e5 engelska v\u00e4l vara afsedt f\u00f6r engelsk turist r\u00e4kning men att d\u00e5 st\u00e4ngningstilen v\u00e4rkligen vara illa v\u00e4lja",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "hvilket en fattig s str\u00e4jkbrytare f\u00f6rf\u00f6lja tala icke mycket f\u00f6r den k\u00e4rlek och f\u00f6rbr\u00f6dring socialism som herr x s\u00e5 vacker beskrifver men den l\u00e5ta vi ana att \u00f6rn socialdemokrati komma till makt skola den nied m\u00e5ngdubbel ursinne f\u00f6rf\u00f6lja hvarje olik t\u00e4nkande f\u00f6rf\u00f6lja oell undertrycka all opposition",
            "start": 270,
            "end": 283
        },
        {
            "text": "tillv\u00e4xt hos frisk oell ej undertrycka tr\u00e4d il i medeltal visa sig uppg\u00e5 till 1 tuni 2 5 cm",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "men vi kunna icke undertrycka den anm\u00e4rkning att denna historisk t\u00e5g icke g\u00e5 upp mot de som f\u00f6rut f\u00f6rekomma p\u00e5 skansen",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "elfie se p\u00e5 han undertrycka sig skrattlust och s\u00e4ga lugn",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "jag l\u00e4sning afbryta af en half undertrycka skratt och n\u00e4r jag blicka upp s\u00e4ga jag brainerd sitta uppe i sig b\u00e4dd fullkomlig vaken och bliga p\u00e5 jag",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "\u00f6fverst\u00e5th\u00e5llareembetet anse f\u00f6r sig del cn omarbetning af do ifr\u00e5gavarande f\u00f6rfattning knapp vara p\u00e5kalla af beliofvet och kunna icke undertrycka den farh\u00e5ga att om cn s\u00e5n komma till st\u00e5nd den ny f\u00f6rfattning i sig ordning skola gifva anledning till likna elior \u00e5tminstone likartad misstydning sorn de f\u00f6r hvilka don nu g\u00e4lla vara f\u00f6rem\u00e5l",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "f\u00f6ljd af hyllning och f\u00f6r hvarje ny prof p\u00e5 sagokung upph\u00f6ja sinnelag som besjunga ljuda slutstrof i korn i undertrycka f\u00f6rebr\u00e5 ton casimir",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "hafva st\u00e4dse g\u00e5 nt p\u00e5 att bevara mitt lius tradition och stat v\u00e4l samt s\u00e4rskildt att undertrycka tendens fr\u00e5n den radikal h\u00e5ll",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "p ohlsson i \u00e5hus ha hos domkapitel i lund yrka ansvar \u00e5 kyrkoherde l andersson i \u00e5hus f\u00f6r den han skola ha beg\u00e5 embetsfel bland annan derutinnan att han dels vid ledning af kyrkost\u00e4mma f\u00f6rhandling s\u00f6ka undertrycka mening som ej vinna han gillande dels \u00e5r efter \u00e5r f\u00f6rsumma att i r\u00e4tt tid l\u00e5ta f\u00f6reta revision af f\u00f6rsamling kyrka och skolr\u00e4kenskaper uraktl\u00e5ta att verkst\u00e4lla af f\u00f6rsamling lagligen fatta beslut och vid en tillf\u00e4lle utan skolr\u00e5d h\u00f6rande under omkring 6 vecka h\u00e5lla en liten skola inom \u00e5hus by uppl\u00f6sa",
            "start": 201,
            "end": 214
        },
        {
            "text": "den vara i v\u00e4rkligheten nog s\u00e5 att en kinesisk myndighet all ifr\u00e5n en mycket underordna lokal \u00e4mbetsman \u00e4nda upp till vicekonung och regering i peking gilla f\u00f6rf\u00f6ljelse mot europeerna och med full afsikt underl\u00e5ta att vidta \u00e5tg\u00e4rd hvarigenom en hemlig s\u00e4llskap och f\u00f6rening som s\u00e4tta f\u00f6rf\u00f6ljelse och v\u00e5ldsd\u00e5d i scen kunna undertrycka eller \u00e5tminstone h\u00e4mma i sig v\u00e5ldsam framfart",
            "start": 321,
            "end": 334
        },
        {
            "text": "\u00f6fverst\u00e5th\u00e5llareembetet anse f\u00f6r sig del en omarbetning af en ifr\u00e5gavarande f\u00f6rfattning knapp vara pakallad af behofvet och kunna icke undertrycka den farh\u00e5ga att om en s\u00e5n komma till st\u00e5nd den ny f\u00f6rfattning i sig ordning skola gifva anledning till likna eller \u00e5tminstone likartad misstydning som de f\u00f6r hvilka den nu g\u00e4lla vara f\u00f6rem\u00e5l",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "vid afsked kunna han ej undertrycka en viss melankolisk k\u00e4nsla",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "de ha icke vara ensam med hvarandra sedan principes l\u00e4sa den men annie kunna icke undertrycka en viss oro med h\u00e4nsyn till den inneh\u00e5ll",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "kristianstad l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap ha d\u00e4rf\u00f6r i skrifvelse till landtbruksstyrelsen f\u00e4st uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 den vikt och betydelse som fr\u00e5ga ha f\u00f6r landthusli\u00e5llningen under anh\u00e5llan att styrelse t\u00e4cka hos regering och riksdag vidta kraftig \u00e5tg\u00e4rd till f\u00f6rebygga af att den i f\u00f6rening med jordbruk vara br\u00e4nnvinsbr\u00e4nning undertrycka och d\u00e4rigenom en f\u00f6rkrossa slag tr\u00e4ffa landtbruk p\u00e5 den potatisodlande jord i vi land",
            "start": 320,
            "end": 333
        },
        {
            "text": "han m\u00e5 hafva yttra beh\u00f6fva ej omtala ty i n\u00e4sta \u00f6gonblick luta bo sig snyfta mot han br\u00f6st under den ban \u00e5t hon ifrig lyssna \u00f6ra anf\u00f6rtro all sig under den f\u00f6rfluten \u00e5r undertrycka k\u00e4nsla ocb f\u00f6rklara burn f\u00f6rlust af haus f\u00f6rm\u00f6genhet och visshet af att hon blifvit en rik arf tagerska f\u00f6rsegla han l\u00e4pp",
            "start": 168,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "en omn\u00e4mnande af denna m\u00f6te vilja vi emellertid icke undertrycka den anm\u00e4rkning att den svensk r\u00f6str\u00e4ttsr\u00f6rel sen f\u00f6r s\u00e5 vidt som den syfta till all man r\u00f6str\u00e4tt komma n\u00e5gon efter sig tid vara s\u00e5 att s\u00e4ga f\u00f6rlegad",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ta en bok fr\u00e5n bord bredvid hvilket hon st\u00e5 fatta hon af en ny och f\u00f6rf\u00e4rlig misstanke och ta en steg fram\u00e5t med en hastig undertrycka utrop han g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n god gud han skola g\u00e5",
            "start": 122,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "sig slutsats af i jord finna mynt han observera bonde runstaf och skref \u00f6rn runskrift en afhandling som f\u00f6rmodligen vara den gammal afhandling i denna \u00e4mne han g\u00f6ra anteckning \u00f6rn sverige stad och kloster han studera allmoge vidskeplig bruk och skref en nu f\u00f6rlora afhandling \u00f6rn offerk\u00e4lla hvilken tyv\u00e4rr undertrycka af broilernerkebiskopen s\u00e5som l\u00e4nda den of\u00f6rst\u00e5ndig folk till f\u00f6rargelse",
            "start": 305,
            "end": 318
        },
        {
            "text": "l\u00e4ra hafva anmoda japan att afs\u00e4nda man till kina f\u00f6r att undertrycka uppror i kina",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "medel m\u00e5ste anv\u00e4nda f\u00f6r att undertrycka den socialistisk r\u00f6relse",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "2 fri utsyning af skog af undertrycka och ov\u00e4xtliga tr\u00e4d samt f\u00f6r gallring b\u00f6ra bereda skogsegaren genom skogsingeni\u00f6rer som d\u00e4rjemte skola ut\u00f6fva n\u00f6dig kontroll och meddela undervisning i skogsv\u00e5rd",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "man skola icke lia kunna undertrycka den drift \u00e4fven \u00f6rn man vela f\u00f6rs\u00f6ka",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "interpellera regering \u00f6rn hvad hon \u00e4mna g\u00f6ra f\u00f6r att undertrycka dreyfussyndikatets agitation",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "en dylik klanderw\u00e4rd excentricitet b\u00f6ra af press undertrycka i st\u00e4ll f\u00f6r att uppinuntras anm\u00e4rka med allt fog sk\u00e4nsta aftonbladet",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "visserligen \u00e4ro gladstones andlig och kroppslig kraft fullkomlig of\u00f6rsvagad men man anta att han vara fast beslut att tillbringa sig \u00e5terst\u00e5 dag i ro sysselsatt med vetenskaplig och liter\u00e4ra arbete och att han endast skola framtr\u00e4da d\u00e5 dei g\u00e4lla att f\u00f6rsvara undertrycka folkslag sak",
            "start": 258,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "amiral ha s\u00e4ndt fem krigsfartyg till kandia f\u00f6r att undertrycka den muhammedansk r\u00f6relse",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "all en l\u00e4nge k\u00e4nsla all den instinklika s\u00e5 l\u00e4nge undertrycka afsky f\u00f6r denna man br\u00f6to lik en h\u00e4mmad slutligen l\u00f6ssl\u00e4pt str\u00f6m fram \u00f6fver hon l\u00e4pp",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "europa veta att en anarkisk tillst\u00e5nd i turkiet endast kunna undertrycka genom en utl\u00e4ndsk makt men en gemensam ingripande af en makt som underteckna berlintraktaten skola vara slut p\u00e5 den turkisk oberoende",
            "start": 60,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "f\u00e5 dock i tid k\u00e4nnedom \u00f6rn bak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och steg all oordning",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "barn mer och mer \u00f6fwerfl\u00f6dande af han h\u00e4rlig lif och ni lif stall undertrycka en anfall som g\u00f6ra af fynd och den egen jag och du lif stall blifwa icke en hoppl\u00f6s kamp emot du sj\u00e4lf utan en st\u00e4ndig och frisk fl\u00f6de af kristi \u00f6swerwinnande och ewiga lif",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "lothars ansigte mulna och han undertrycka en suck",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "nu \u00e5ter d\u00e5 han \u00f6nska se denna \u00f6m k\u00e4nsla lemna fri lopp fr\u00e5n hon vilja han att denna varm k\u00e4nsla denna tillm\u00f6tesg\u00e5ende som han dotter aldrig n\u00e4mt i sig hjerta och som han sjelf undertrycka i just denna \u00f6gonblick rik och otvungen skola str\u00f6mma emot han ur denna hjerta likasom k\u00e4lla ur berg f\u00f6r mosesstafven och k\u00e4nna sig f\u00f6rv\u00e5na och best\u00f6rt n\u00e4r s\u00e5 icke ske",
            "start": 175,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "milit\u00e4r ha afs\u00e4ndts f\u00f6r att undertrycka orolighet vorw\u00e4rts meddela att f\u00f6lja dagorder utf\u00e4rda till en rysk trupp milit\u00e4r ha att iaktta f\u00f6lja n\u00e4r den beordra att bitr\u00e4da vid undertrycka af orolighet den f\u00e5 icke inl\u00e5ta sig i samtal med folk den f\u00e5 icke blanda sig i en civil myndighet \u00e5tg\u00e4rd den f\u00e5 icke skjuta \u00f6fver m\u00e4ngd hufvud eller underl\u00e5ta att ta sikte vapen skola bruka p\u00e5 s\u00e5dadt s\u00e4tt som bef\u00e4l befalla med ifver och samvetsgrannhet hvarje soldat skola h\u00e5lla sig vapen och sig uniform i \u00e4ra",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "en mummel af undertrycka raseri susa genom folkmassa och der kommo n\u00e5gon \u00f6gonblick af andl\u00f6s sp\u00e4nning",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "ministerr\u00e5d h\u00e5lla tor att \u00f6fverl\u00e4gga om en \u00e5tg\u00e4rd som syna blifva all mera n\u00f6dv\u00e4ndig och den f\u00f6rs\u00e4kra att general mirri som vara guvern\u00f6r i palermo och i grund k\u00e4nna st\u00e4llning samt motse allvarsam orolighet begifvit sig till rom f\u00f6r att f\u00f6rklara att han icke vilja \u00e5taga sig ansvar f\u00f6r att undertrycka dorn",
            "start": 289,
            "end": 302
        },
        {
            "text": "trytelse bjelpt han att afkasta ok och han l\u00e4nge undertrycka sjelfk\u00e4nsla be \u00e5ter resa sig i sig gammal kraft",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "verktyg till undertrycka af resning vid statskupp 1851 samt ha 1854 55 under krimkrig \u00f6fverbef\u00e4l efter arnauds d\u00f6d",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "regering erh\u00e5lla dock i lid k\u00e4nnedom om sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och steg aila f\u00f6rt\u00f6k till oordning",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "en afton d\u00e5 jag efter en geologisk str\u00f6ft\u00e5g hungrig och med full last \u00e5terv\u00e4nda hern och g\u00e5 f\u00f6rbi dea hydda der elise bo tillsammans med sig mor en fattig enka h\u00f6ra jag derifr\u00e5n undertrycka gr\u00e5t samt en r\u00e5 manlig r\u00f6st",
            "start": 177,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "olfers \u00e4mna g\u00f6ra en inv\u00e4ndning men han undertrycka hvad han vela s\u00e4ga med en pl\u00f6tslig beslut och nicka som \u00f6rn han gaf koloff r\u00e4tt",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "denna vara f\u00f6r vi en vink om att h\u00e5lla ny trupp i beredskap ty p\u00e5 cuba skola man icke inl\u00e5ta sig i l\u00e5ngvarig strid utan undertrycka en upprorisk pl\u00f6tslig och v\u00e5ldsam",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "ni veta inte hvad de trupp hvilkas uniform ni b\u00e4ra ha g\u00f6ra vi all f\u00f6r ond huru de hafva undertrycka vi",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "\u00f6fver en f\u00f6rbinda trupp grefve waldersee \u00f6fverlemna p\u00e5 sig tid till en karta \u00f6fver provins tschili p\u00e5 hvilken omr\u00e5de f\u00f6r en under waldersees \u00f6fverbef\u00e4l st\u00e5 trupp operationsomr\u00e5de vara tydlig begr\u00e4nsadt i stad tsangschau som ligga utanf\u00f6r denna omr\u00e5de vara kinesisk general mei man mot utl\u00e4ndingarna v\u00e4nlig sinnad man sysselsatt med att undertrycka boxareupproret och uppr\u00e4tth\u00e5lla ordning",
            "start": 335,
            "end": 348
        },
        {
            "text": "pl\u00f6tslig en uttryck af stor \u00f6fverraskning \u00f6fver han anletsdrag han munvikar r\u00f6ra sig liksom af undertrycka h\u00e5n och alltifr\u00e5n denna \u00f6gonblick b\u00f6rja jag att k\u00e4nna misstroende och ovilja mot han",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "sista leende smyga liksom en \u00e5terglans af \u00f6fverjordisk gl\u00e4dje \u00f6fver en af f\u00f6rtviflan darra l\u00e4pp och d\u00e5 nu till och med f\u00f6nster \u00f6ppna undertrycka han med moda en skri",
            "start": 132,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "i denna \u00f6gonblick varseblef han lord ripley och undertrycka en ord han ha p\u00e5 tunga i den han tillkasta b\u00e5tsman en fr\u00e5ga blick",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "utan tvifvel \u00e4mna kapten str\u00e4ng ord undertrycka denna brott mot etikett ia gar d\u00e5 lian k\u00e4nna atos hand krampaktig sammandra i sig",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "i den lutherlka kyrka f\u00f6r hvilken kyrka vara likbetydande med den organisk hel \u00e4mbete tillsammans med f\u00f6rsamling skola en harmonisk samverkan mellan b\u00e5da denna faktor ega rum med undvika af en motsatt fara som ligga i undertrycka af antingen den allm\u00e4n pr\u00e4stad\u00f6mets eller \u00e4mbete sj\u00e4lfst\u00e4ndighet",
            "start": 217,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "h\u00e5ll torde nog f\u00f6rv\u00e5ning uttala \u00f6fver huru parti kunna p\u00e5 sig lista beh\u00e5lla hr restadius som f\u00f6rra \u00e5r st\u00e4dse g\u00e5 hand i hand med f\u00f6rsta kammare i att afstyrka all konstitutionell reform och undertrycka all anm\u00e4rkning mot regering",
            "start": 188,
            "end": 201
        },
        {
            "text": "f\u00f6rnedra sig sjelf genom att undertrycka en k\u00e4nsla och en talang som skola g\u00f6ra han till en stor man",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "jag ha i jag st\u00e4llning ha rik tillf\u00e4lle att studera de i de k\u00e4rlek och hat i de stolthet och f\u00f6rtviflan och jag ha l\u00e4gga m\u00e4rke till att ehuru en stor del af de f\u00f6rst\u00e4lla sig till den grad att de \u00e4ro i st\u00e5nd att undertrycka den h\u00e4ftig r\u00f6relse och den pinsam sj\u00e4ls\u00e5ngest r\u00f6ja de sig n\u00e4stan alltid n\u00e4r de b\u00e4ra p\u00e5 en eller annan hemlighet",
            "start": 210,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "den rum i andra v\u00e5ning som han anvisa egde alls intet af den lyx hvarvid den bortsk\u00e4md ung \u00e4dling vara van i london och han kunna f\u00f6rst ej undertrycka en l\u00e4tt misshag der\u00f6fver",
            "start": 138,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "han h\u00f6ra en undertrycka fnitter fr\u00e5n jag till\u00e4de han att han ofta ha n\u00f6je se huru jag kura och dr\u00f6ja och krusa f\u00f6r vatten innan jag fr\u00e5n svigt gaf jag i men som jag ej l\u00e5tsa begripa denna bild och i verklighet ej g\u00f6ra den h\u00e4ll s\u00e5 titta han en \u00f6gonblick skarp p\u00e5 jag samt forts\u00e4tta som \u00f6rn granskning utfalla tillfredsst\u00e4lla n\u00e5 efter en hj\u00e4rtslitandc farv\u00e4l fr\u00e5n marianne s\u00e4tta jag jag p\u00e5 t\u00e5g och h\u00e4lsa snar af far och mor",
            "start": 11,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "k\u00e4nna hon sig h\u00f6ger hand h\u00e5lla fast och man af sm\u00e4rta och undertrycka lidelse hes r\u00f6st hviskade emma kunna du ej f\u00f6rl\u00e5ta",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "\u00e4fven han st\u00e5 med arm i kors men han blick hvilade icke p\u00e5 krucifix han se djup framf\u00f6r sig och f\u00f6rs\u00f6ka undertrycka en suck",
            "start": 103,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "vid att den nog finna en parti i stad som vara villig att g\u00f6ra n\u00e5gon f\u00f6r \u00e5stadkomma af en bra logi f\u00f6r thalia d\u00e5 hon n\u00e5gon g\u00e5ng v\u00e5ga kupp att \u00f6fverfara sv\u00e4ltorna men att all opinionsyttring i den v\u00e4g v\u00e5ldsam undertrycka af tredje statsmakt representant p\u00e5 st\u00e4ll den god bor\u00e5s tidning hvars redakt\u00f6r vara den lycklig \u00e4gare till teater som af han of\u00f6rsynt nog anse god nog f\u00f6r stad",
            "start": 207,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "orolighet i macedonien syna dagligen anta en farlig karakter gell den turkisk regering ha s\u00e5som redan omtala vidta omfattan dc milit\u00e4r f\u00f6rberedelse f\u00f6r att eventuel med v\u00e5ld undertrycka r\u00f6relse",
            "start": 173,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "med en undertrycka swordom gas bill signal och inom en minut war han uppe i dagsljus igen",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en vacker fvrverkeriliknande l\u00e5ga frammade hastig upp och den n\u00e4ra st\u00e5 undertrycka en rop",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "ilan kunna ej se jag ensikte jag st\u00e5 en stund tyst och formligen skaka af undertrycka skratt",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "torde ha i frisk minne ibland fackman mycken tvist om hvad den vara f\u00f6r slag sjukdom som l\u00e4gga den s\u00e5 kroppskraftige monark i en efter natur ordning f\u00f6rtidig graf men ingen af en vise man komma p\u00e5 den tank att den undertrycka men dock alltid t\u00e5rande inre oro verka som en rnidh\u00f6gr en aldrig livilande fr\u00e4tmask p\u00e5 den stark tr\u00e4d rot",
            "start": 213,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "sedan jag h\u00e4rmed besvara anm\u00e4rkning kunna icke heller jag undertrycka den f\u00f6rv\u00e5ning jag erfara d\u00e5 jag h\u00e4r se en man upptr\u00e4da med anspr\u00e5k p\u00e5 att f\u00f6ra talan en man c",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "jag veta icke fr\u00f6ken jag ha aldrig se han f\u00f6rr men han se ut att vara mycket ung till\u00e4de marie med en den allra som svag tonvigt p\u00e5 en tv\u00e5 sista ord och en liten liten dragning i munvinkel som n\u00e4stan kunna fresta till misstanke om att dei ligga f\u00f6rdoldt en undertrycka l\u00e4tt h\u00e5nl\u00f6je",
            "start": 256,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "grashdanin anse dalta lofva undertrycka af den amerikineka fotogen p\u00e5 grekisk marknad",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "den uppst\u00e5 nu en liten paus under hvilken man endast h\u00f6ra fru taube half undertrycka snyftning",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "denna vara g\u00e5ng som han befinna sig p\u00e4 en st\u00e4lle s\u00e5n som denna och han kunna ej undertrycka en viss nyfikenhet",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "oaktadt ton i f\u00f6rest\u00e5 just icke vara tilltala och n\u00e5got ov\u00e4ntad fr\u00e5n en person som sj\u00e4lfmant f\u00f6reta sig att predika k\u00e4rlek ej strid l\u00e4ra ha vi dock icke vela undertrycka genm\u00e4le g\u00e4rna en 20tal medlem af s\u00e4fsn\u00e4s frif\u00f6rsamling tills\u00e4ndt vi en f\u00f6rklaring att n\u00e4mda f\u00f6rsamling kalla hr till s\u00e4fsn\u00e4s och att han \u00e5tnjuta de full f\u00f6rtroende",
            "start": 157,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "ni mins jag inte sir s\u00e4ga prest\u00f6n och nalkas lugn och balgurra stirra p\u00e5 han med en k\u00e4nsla af fruktan och fasa under den han kort och med sig egendomlig undertrycka r\u00f6st yttra nej jag ha aldrig se er",
            "start": 152,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "telegram fr\u00e5n britiske vice konsul i tamatave hafva fransman uts\u00e4ndt en expedition och undertrycka orolighet",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "den vara en f\u00f6rskr\u00e4cklig g\u00f6ra hvarje g\u00e5ng med all denna p\u00e5nningar och r\u00e4kenskaper den synas p\u00e5 kommend\u00f6r inknipna mun som tycka mer stram \u00e5 vanlig med sv\u00e5righet undertrycka han en nerv\u00f6s sk\u00e5lfning p\u00e5 hand d\u00e5 han skref",
            "start": 160,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "han st\u00e4k med sjunde armicorpsen framf\u00f6r metz wid denna ord kunna kejsare ej undertrycka en stark r\u00f6relse och han ta en steg tillbaka som om han blifwit tr\u00e4ffa as en stag",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "\u00e4fven om en b\u00e5da makt full erk\u00e4nna port r\u00e4tt ocb plikt att undertrycka den genom en upprorisk kommitt\u00e9 verksamhet framkalla oordning s\u00e5 beklaga en dock att denna undertryckande \u00e5tf\u00f6lja af brutalitet ocb grymhet som den fredlig befolkning m\u00e5ste lida af",
            "start": 58,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "\u00e4fynen af denna d\u00f6dsf\u00f6rakt denna hjeltemod kunna prest icke undertrycka en witz medk\u00e4nsla",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "prost g\u00e5ng vi m\u00f6ta han och mi tro jag han ta jag f\u00f6r fru helvine ty han helsar alltid p\u00e5 vi och vi k\u00e4nna han ju ej fru armstong se skarp p\u00e5 mary som knapp kunna undertrycka en leende",
            "start": 160,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "s\u00f6rja f\u00f6r att den rik icke skinna den fattig att den stark icke undertrycka den svag att den klyftig icke bedra den enfaldig",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "men meddela att energisk anstalt vidta att undertrycka uppror",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "knapp voro denna uppror undertrycka f\u00f6rr\u00e4n den ung shah indra i ny f\u00f6rveckling",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00f6stcrriko 1806 och d\u00e5 tyskland undertrycka frankrike motst\u00e5nd 1871 anf\u00f6ra icke att europa i allm\u00e4nhet ha n\u00e5gon anspr\u00e5k att nied myndighet inskrida mellan do krigf\u00f6rande vid uppg\u00f6relse nf fredsvilkor",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "icke den uppror sorn frankrike v\u00e4ldig b\u00e4ra kai undertrycka utan en krig mot stad paris af en ok\u00e4nd fiende en oangrlpllg o\u00f6fvervlnnerllg fiende",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "p\u00e5 samma g\u00e5ng vi uttala vi varm tack till lyran och \u00f6frig medhjelpare vid konsert kunna vi ej undertrycka att lyck\u00f6nska samh\u00e4lle att inom sig ega en dylik f\u00f6rening sorn med sina i allo god prestation n\u00e5gon g\u00e5ng d\u00e5 och d\u00e5 gjuta poesi i hvardags prosa",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "den d\u00f6d som en samvetsl\u00f6s girigbuk full \u00f6fning att undertrycka den eld som men f\u00f6r son kunna han m\u00e5h\u00e4nda ha annars skola ha glimma i den",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "hvarje \u00e5r genomg\u00e5 en afdelning f\u00f6r huggning skogsman best\u00e4mma huru mycken skola hugga och utst\u00e4mpla hvarje tr\u00e4d taxera hvarje tr\u00e4d som h\u00e5lla 30 mm l\u00e5ta afverka tr\u00e4d med d\u00e5lig krona all undertrycka och skada tr\u00e4d och all som \u00f6fverskugga en andra",
            "start": 184,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "sultan sekreterare och gunstling izzet bey ha falla i on\u00e5d en\u00e4r han motta pund f\u00f6r att hindra krigsf\u00f6rklaring samt undertrycka 3 telegram fr\u00e5n edhem pascha",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "kunna ej komma ut ur denna f\u00f6rderflig kretslopp f\u00f6rr\u00e4n i f\u00f6ljd af press utveckling samt den deraf f\u00f6lja omst\u00e4ndighet att forskning ingenst\u00e4des vid kunna undertrycka all \u00e5terv\u00e4ndo till den teokratisk form vara i grund om\u00f6jlig",
            "start": 152,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "kring hon l\u00e4pp leka en till h\u00e4lft undertrycka leende",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "hon alldeles tyst med undantag af en liten hastig sv\u00e4lja ljud hon k\u00e4mpa med en koncentrera undertrycka vild f\u00f6rtviflan mot sig \u00f6de mot den \u00f6fverv\u00e4ldiga l\u00e4ngtan att h\u00f6ra p\u00e5 denna man som sitta der f\u00e4rdig att f\u00f6rst\u00f6ra sig lif g\u00e4rna ftn att ljuga f\u00f6r hon om den ocks\u00e5 endast ha vara p\u00e5 en s\u00e4tt som begagna och erk\u00e4nna af generation",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "n\u00e5 roman nu andade3 ut kunna han ej l\u00e4nge undertrycka en fr\u00e5ga som l\u00e4nge hvilat p\u00e5 han l\u00e4pp",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "utgifvare en son till napoleon den tredjes undervisningsminister duruy och sjelf en ifrig bonapartist hvilken f\u00e5 memoirerna i arf efter sig hustru familj g\u00f6ra ingen hemlighet af att han g\u00e4rna skulle undertrycka de emedan de enligt han uppfattning \u00e4ro or\u00e4ttvisa mot kejsar napoleon men att han icke v\u00e5ga den",
            "start": 198,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "den kunna med all aktning f\u00f6r en v\u00e4nskaplig makt ej undertrycka sig f\u00f6rv\u00e5ning \u00f6fver en lag s\u00e5som denna hvilken aldrig skola vara t\u00e4nkbar i england",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "djup nedslagen och med m\u00f6da undertrycka sig vrede stiga den blifvande kejsare ur gondol kasta en blick full af vrede och f\u00f6rakt p\u00e5 pichegru",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i tid k\u00e4nnedom \u00f6rn sak och undertrycka genom energisk \u00e5tg\u00e4rd all f\u00f6rs\u00f6k till oordning",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "allm\u00e4nningsstyrelse hemst\u00e4llan \u00f6rn r\u00e4tt att afverka en vid timmerdrifningen undertrycka tr\u00e4d hvilka man befara sknlle torka bifalla",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en kinesisk tidning f\u00f6rklara \u00f6ppen att kina icke med egen kraft vara i st\u00e5nd att undertrycka resning i provins kansu och antyda i sammanhang h\u00e4rmed att man kanh\u00e4nda gjerde klok i att p\u00e5kalla ryssland hj\u00e4lp",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "anf\u00f6ra att ved upphugga inom odlingsomr\u00e5de samt st\u00f6r ta af undertrycka skog p\u00e5 grund af muntlig l\u00f6fte",
            "start": 58,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "den som l\u00e5g marke till huru tyst och stilla vi ullig gata \u00e4ro men p\u00e5 samma g\u00e5ng veta att i paris och k\u00f6penhamn p\u00e5 london oxford street och londonbridge der dagligen tusentals velociped kila fram mellan vagn att der ingen numrering anse n\u00f6dv\u00e4ndig ha sv\u00e5r att undertrycka en sm\u00e5le d\u00e5 iian h\u00f6ra denna svar",
            "start": 257,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "ber\u00e4tta att polis p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4lle g\u00f6ra gemensam sak med en missn\u00f6jd jordbruksarbetarne och den milit\u00e4risk organisera gendarmeri ha visa sig otillr\u00e4cklig till att undertrycka r\u00f6relse",
            "start": 161,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "att r\u00e5dfr\u00e5ga l\u00e4kare och ta medicin utan i att bes\u00f6ka andra promenera i solsken och frisk luft undertrycka all sjuklig tank s\u00e5 snar de uppst\u00e5 eller att f\u00f6rdrifva de genom att t\u00e4nka p\u00e5 nyttig plikt och sund f\u00f6rn\u00f6jelse",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "stor sv\u00e5righet undertrycka hon sig lust att genom en tillrop underr\u00e4tta f\u00e5ngen \u00f6rn sill n\u00e4rhet",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "v\u00e4l i f\u00f6rh\u00e5llande till insurgent ringa antal och bristf\u00e4llig milit\u00e4r \u00f6fning vara en \u00f6fverl\u00e4gscn styrka men den r\u00e4cka i all fall icke att undertrycka uppror p\u00e5 grund af en sv\u00e5righet som terr\u00e4ng och en klimatisk f\u00f6rh\u00e5llande erbjuda",
            "start": 136,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "s\u00f6ka d\u00e4ri bevisa huru jordbruk i denna trakt allt mera undertrycka genom tr\u00e4varur\u00f6relse och hvilka menlig f\u00f6ljd denna ha med sig f\u00f6r jord kultur allmoge och industri sj\u00e4lf",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "brisson meddela slutligen att fem f\u00f6relag till dagordning afgifvits deribland rouanets och socialist hvilkas f\u00f6rslag g\u00e5 ut p\u00e5 en uppmaning till regering att undertrycka ia haute banques manipulation",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "och dr\u00f6ja liten endast f\u00f6r att med en undertrycka skratt som hota att kv\u00e4fva han f\u00e5 tillf\u00e4lle att hviska till kyrkoherde den pojke",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "en noggrann iakttagare elma clifford till exempel skola kanske i montague nevitts uppsyn hafva f\u00f6rm\u00e4rka viss v\u00e4l dold symptom af undertrycka nyfikenhet",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "isserligen denna b\u00e4gge dj\u00e4rf va resande all framg\u00e5ng men kunna tillika ej undertrycka en tvifvel som redan g\u00e4lla leii nansenska expedition oell som mi i \u00f6ka grad \u00e5terkomma denna st\u00e5 verkligen en vinst som expedition skola gifva vetenskap i rimlig f\u00f6rh\u00e5llande till f\u00f6retag v\u00e5da",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "haus vacker \u00f6ga blixtrads och mod en r\u00f6relse som likna en utmaning till \u00f6de stryka lian sig ljus h\u00e5r nr panna oell en h\u00e4rlig k\u00e4nsla af ungdom oell lefuadsinod sorn f\u00f6rut undertrycka vakna nu med f\u00f6rdubbla styrka",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "g\u00e5 ut p\u00e5 att bevara jag bus tradition och stat v\u00e4l samt s\u00e4rskildt att undertrycka tendens fr\u00e5n den radikal h\u00e5ll",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "han fortfara lugn bet\u00e4nksam under \u00f6gonskenlig f\u00f6rs\u00f6k att undertrycka en inre v\u00e4rma sora vara n\u00e4ra att bryta sig fram jag till\u00e5ta jag endast denna fr\u00e5ga jag fr\u00f6ken f\u00f6r att be ni om urs\u00e4kt i den h\u00e4ndelse jag f\u00f6rorsaka ni oro o jag fr\u00f6ken rodna icke \u00f6fver en k\u00e4nsla af \u00e4del menniskok\u00e4rlek",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "af denna r\u00f6relse blefvo dock l\u00e4tt undertrycka af soldat som rekvirera fr\u00e5n kanton och",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "denna bref blefvo undertrycka af den kommission som vara 1860 ordna utgifvandet af en serie napoleonska bref en\u00e4r napoleon iii ha gifvit befallning att all bref som icke visa napoleon lie karakter i f\u00f6rdelaktig dager skola utesluta",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "och denna s\u00e4ga du till jag till jag som undertrycka all \u00e4regirig dr\u00f6m f\u00f6r du skulle",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i peking ha besv\u00e4ra sig pfvgr att ryssland erbjuda kinesisk utrikesdepartement rysk trupp att undertrycka boxarupproret med och ryssland synas f\u00f6r \u00f6gonblick genom denna japan intervention hafva blifvit bejdadt i sig str\u00e4fvande att lands\u00e4tta en stor truppstyrka p\u00e5 kinesisk omr\u00e5de",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "men f\u00f6rbanna vara vi m\u00f6da undertrycka och illa bruka sk\u00e4nda grym och f\u00f6r\u00f6dmjuka n\u00e4r vi under gissel bl\u00f6da 1 en ok p\u00e5 nacke lagdt n\u00e4r vi vira f\u00f6r en annan n\u00f6je krans omkring panna medan han vi bufvnd rista med en t\u00f6rnekrona qvist s\u00e5som tecken p\u00e5 sig makt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "de som tro sig kunna undertrycka spellystnaden derigenom att de ifra mot k\u00f6p af \u00e4ro utopist och g\u00f6ra sig dessutom ovetande till verktyg f\u00f6r befr\u00e4mja af utl\u00e4ndsk penningelotterier",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "d\u00e5 hvarken i dag eller p\u00e5 m\u00e5ndag inf\u00f6ra den \u00e4ra ins\u00e4ndare skrifvelse utan n\u00f6jd sig med att omn\u00e4mna den i en notis sorn visa att man ha f\u00f6r afsigt att undertrycka den samma hafva vi p\u00e5 han derom framst\u00e4lda beg\u00e4ran anse vi b\u00f6ra bringa den tili allm\u00e4nhet k\u00e4nnedom",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "umg\u00e5s raan med tank att tillkalla ryssland hjelp f\u00f6r att undertrycka uppror",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "kuryer lwowski kunna icke undertrycka den upplysning att make bendicks son liten emellan\u00e5t f\u00f6rs\u00f6ka sig i den \u00e4del m\u00e5larekonsten och att den s\u00e5lunda finna en viss sannolikhet f\u00f6r alt han kunna hafva sig finger med i spel vid den gammal tallan3 underbar restaurering",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "ni mins jag inte sir s\u00e4ga prest\u00f6n och nalkas lugn och balgurra stirra p\u00e5 han med en k\u00e4nsla af fruktan och fasa under den han kort och med sig egendomlig undertrycka r\u00f6st yttra nej jag ha aldrig se er",
            "start": 152,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "ha befogenhet att d\u00f6mma derom och p\u00e5 grund deraf undertrycka en uttalande som s\u00f6ka offentlighet",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "barn br\u00f6st h\u00f6ja sig krampaktig och en undertrycka snyftning h\u00f6ra",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kanske djup \u00e4n f\u00f6rr just midt i den nittonde \u00e5rhundrade storma brus sanning af augustini ord gud vi \u00e4ro skapa till du och vi hj\u00e4rta vara orolig i vi till dess den finna hvila i du e\u00f6r denna stilla stund som hvilodag bjuda en arbetande f\u00f6r denna evighets som om ock hos m\u00e5ngen undertrycka eller slumra dock f\u00f6refinnas i all vi hj\u00e4rta ha vi t\u00e4nka att i vi fredagsnummer bjuda vi l\u00e4sare en uppsats \u00f6fver n\u00e5gon \u00e4mne som icke uppr\u00f6ra sinne s\u00e5som en politisk och kommunal strid eller f\u00f6rstr\u00f6 den s\u00e5som en skifta nyhet f\u00f6r dag utan kunna komma den att s\u00e5som den lugn vatten \u00e5terspegla himmel kunna rikta den p\u00e5 den arbete hvars frukt icke s\u00e5 fort f\u00f6rg\u00e5 som hvardagsarbete vi mena arbete med vi hj\u00e4rta f\u00f6rb\u00e4ttring yi g\u00f6ra b\u00f6rjan i dag med n\u00e5gon tank om vinter och den l\u00e4rdom uttala af framliden pastor ahlfeld i leipzig tyskland f\u00f6rn\u00e4m kristlig folktalare i vi tid",
            "start": 275,
            "end": 288
        },
        {
            "text": "en undertrycka rop s\u00e4ga han att hon se han",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "milit\u00e4rmakt i denna provins vara tillr\u00e4cklig stark att undertrycka hvarje uppror",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "brott de f\u00f6r\u00f6fva emot grundlinie till logik d\u00e5 de anv\u00e4ndt en bevisningsgrund som i f\u00f6rh\u00e5llande till demonstrandum vara p\u00e5 en g\u00e5ng f\u00f6r vid och f\u00f6r tr\u00e5ng platt oduglig af den sen emedan de f\u00f6r ettsamh\u00e4llstillst\u00e5nd som fullst\u00e4ndig undertrycka all personlig handlingsfrihet f\u00f6r b\u00e5de arbetsgifvaren och arbetare s\u00f6ka analogi i den f\u00f6rfluten tid lagbunden frihetsklass som med en s\u00e5n tillst\u00e5nd icke ha n\u00e5gon j\u00e4mf\u00f6rlig i st\u00e4ll f\u00f6r att s\u00f6ka de i den urgammal tr\u00e4ldomsst\u00e5nd som finna \u00e4fven h\u00e4r i land f\u00f6re kristendom inf\u00f6rande och hvilket i mycken erbjuda en sl\u00e5 likhet med fackf\u00f6reningsv\u00e4sende ehuru den d\u00e5 vara arbetare som b\u00e4ra tr\u00e4ldom tr\u00e5ng ok medan enligt denna ny reaktion\u00e4r ov\u00e4sen den vara arbetsgifvaren som skola dansa efter arbetare slafpiska",
            "start": 227,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "han vara man af en ifrig anh\u00e4ngare af den abolitionistisk r\u00f6relse och utgaf utan uppeh\u00e5ll stor summa f\u00f6r befordra af slaf befrielse och undertrycka af slafhandel samt en human id\u00e9 seger",
            "start": 135,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "i \u00f6frig synas polis upptr\u00e4da h\u00e4nsynsl\u00f6s energisk \u00e4fven mot armenier och hvarje opposition fr\u00e5n denna sida undertrycka blodig en m\u00e4ngd armenier i post ocb \u00e4rnv\u00e4gstj\u00e4nbt ha h\u00e4kta",
            "start": 105,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "visserligen en undertrycka snyftning fader \u00f6ra men han f\u00e4sta sig ej dervid",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "d\u00e5 vi allts\u00e5 \u00e4ro \u00f6fvertyga \u00f6rn att ins\u00e4ndare enda motiv vara att f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 en verklig missf\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6r att \u00f6rn m\u00f6jlig f\u00e5 den r\u00e4ttadt och alls icke n\u00e5gon lust att g\u00f6ra en personlig angrepp hafva vi anse vi icke b\u00f6ra undertrycka artikel i fr\u00e5ga hvarf\u00f6re vi h\u00e4r meddela den",
            "start": 230,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "vigtig s8k att med fast hand undertrycka all slag sammansv\u00e4rjning f\u00f6r den allm\u00e4n v\u00e4lf\u00e4rd skulle",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "d\u00e5 abdul hamid slutligen komma p\u00e5 tron f\u00f6rjaga han den trofast midhat pascha och andra inflytelserik man och undertrycka sm\u00e5ningom all en frihet som finna f\u00f6re han tronbestigning",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "denna ha emellertid vackt officerarnes raseri och genom lottdragning ha en d\u00e4ribland flere kommendera general best\u00e4md hvilka af de sorn skola utmana man hvar journalist sorn i sig tidning offentligg\u00f6ra f\u00f6rn\u00e4rma artikel mot dera hvarj\u00e4mte de besluta att strax fordra undertrycka af denna tidning",
            "start": 265,
            "end": 278
        },
        {
            "text": "han tycka att d\u00e4r komma liksom en undertrycka snyftning efter ord men han vara ej s\u00e4ker d\u00e4rp\u00e5",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "kuba skola undertrycka \u00e4fven \u00f6rn den skola kosta spanien aldrig s\u00e5 mycket",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "s f anledning till och f\u00f6rlopp vid en upptr\u00e4de i madrid som till slut f\u00f6ranleda ministerkris voro f\u00f6lja tidning resum\u00e9 ha p\u00e5st\u00e5 att en ung officerarne sakna rojalistisk sinne samt utan entusiasm gingo att undertrycka uppror p\u00e5 kuba",
            "start": 204,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "fast hon \u00f6ga voro fylda med t\u00e5r fortfara no\u00e9mi kunna hon dock ej undertrycka en mild leende d\u00e5 hon se jag med hopkn\u00e4pta h\u00e4nda ligga p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r krubba",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "jag hustru sorn obem\u00e4rkt n\u00e4rma sig vi gaf till en undertrycka skri mea fatta sig genast ocb tycka s\u00e4tta tro till han f\u00f6rs\u00e4kran att den s\u00e4kerligen icke skola blifva n\u00f6dv\u00e4ndig att skrida till en a\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4cklig operation",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "vanlig hon kind voro r\u00f6d \u00e4n vanlig och hon f\u00f6rr\u00e5da en viss m\u00f6dosam undertrycka upphetsning hvilken elfie snar uppdaga",
            "start": 66,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "ni bygga ni existens p\u00e5 humbug nej p\u00e5 tidningstnannat l ge episod ka en 400 efter\u00e5t g\u00f6ra sig b\u00e5sta i att undertrycka f\u00f6r att undg\u00e5 skandal och l\u00f6je ber\u00e4tta i newyork",
            "start": 104,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "brauner finna sig tillbakavisa och ehuru han ej kunna undertrycka den suck som h\u00f6ja han br\u00f6st b\u00f6rja han att uppl\u00e4sa den st\u00e4lle der l\u00f6rlattaren i n\u00e5gon f\u00e5 punkt sammanf\u00e5ttat sig \u00e5sigt om samh\u00e4lle",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "den w\u00e4rsta vara dock att man \u00e4nnu icke kunna g\u00f6ra p\u00e4 landsw\u00e4gsr\u00f6fwarne utanf\u00f6r rom port lika liten som den lyckas undertrycka brigantfirman tiburgi l corregi i viterbos flogar provins rom",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "enligt meddelande fr\u00e5n ministerpresident r\u00e5lli till n\u00e5gon af en fr\u00e4mmande makt representant i athen ha grekisk regel ingen f\u00f6r litt vara bereda p\u00e5 all eventualitet vidta \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r ati \u00f6rn s\u00e5 fordra med v\u00e5ld undertrycka denna farlig r\u00f6relse",
            "start": 207,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "uttryck och h\u00f6ra s\u00e5 tydlig hon undertrycka skratt p\u00e5 den tid han s\u00e5som man adjutant dagligen rida med hon i mark och skog",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge undertrycka hat mot ange flamma upp i full l\u00e5ga",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "harry low skola stum f\u00e5 slafva f\u00f6r hon att str\u00f6m af hon brinna undertrycka k\u00e4nsla aldrig skola f\u00e5 bryta hon hjert\u00e5s damlucka \u00e4fven \u00f6rn floyd skola l\u00e4sa hemlighet i hon tr\u00e4ngta \u00f6ga tills tills jag r\u00e5 \u00f6fver jag sjelf afsluta hon sig tankeg\u00e5ng",
            "start": 62,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "all vara tyst och till sista dag af sig lif skola kapten french se denna scen framf\u00f6r sig den liten rum fyldt med gl\u00e4nsa solsken doras undertrycka snyftning mrs charltons f\u00f6rstena stirra och ban styffader rynka \u00f6gonbryn",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "nu moram\u00e4nnen s\u00e5som gustaf f\u00f6rut ha gj\u00f6l t och framst\u00e4lla \u00e4n gr\u00e4slig beskrifning p\u00e5 kristian framfart ber\u00e4tta d\u00e4rjemte att vid han eriksgata en galge skola uppresa vid hvar l\u00e4nsmansg\u00e5rd att en ny kostg\u00e4rd redan vara utskrifven hos bonde att en hand och en fot skola de afhugga f\u00f6r att g\u00f6ra de of\u00f6rm\u00f6gen till f\u00f6rsvar vid denna och likartad nyhet \u00e5ngra sig tr\u00f6ghet att lyssna till gustaf ord och lars olsson f\u00f6rebr\u00e5 de str\u00e4ngeligen de vankelmod s\u00e4gande i god man h\u00e5f den herre fast af n\u00f6d s\u00e4ga framt icke j och hel rike menig innebyggare skolo blifva platt undertrycka f\u00f6rdorfvade och utrota",
            "start": 554,
            "end": 567
        },
        {
            "text": "af sextiotal s\u00e4nda till sudan f\u00f6r att undertrycka en uppror visa hau sig tapper och kallblodig",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "\u00f6rn ni icke akickar jag 600 skjuta jag ni eli kula f\u00f6r panna 1 lycklig jag lycklig nathan rothachild f\u00e5 en dag motta en formlig d\u00f6dsdom fr\u00e5n en hemlig politisk f\u00f6rening pb kontinent som villo straffa han derf\u00f6r att iian l\u00e5na penning \u00e5t regering hvilket undertrycka denna f\u00f6rening",
            "start": 252,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "en meddelande i en utl\u00e4ndsk tidning skola en rykte fr\u00e5n washington hafva att f\u00f6rm\u00e4la att stat regering blifvit uppmana att derest spanjor icke lyckas undertrycka uppror p\u00e5 cuba mot spanien till\u00e4mpa monroedoktrin som omfatta sats amerika f\u00f6r amerikan",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "hon uts\u00e4ga ord i undertrycka bitter ton denna ord som ha en s\u00e5 bet\u00e4nklig dubbel mening",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ring f\u00e5 dock i tid k\u00e4nnedom \u00f6rn sak och undertrycka genom energisk m\u00e5tt och steg all oordning",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "sig med den socialistisk propaganda p\u00e5 landsbygd sorn en \u00e5tg\u00e4rd hvilka kunna tr\u00e4ffa till skydd mot regering bem\u00f6dande att undertrycka den socialdemokratisk r\u00f6relse",
            "start": 121,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "han darra finger trefvade i b\u00f6rjan m\u00e5f\u00e5 omkring men snar vidga sig han pupill af fasa liksom om de f\u00e5 se n\u00e5gonting fruktansv\u00e4rd och dock vara den endast en enkel fotografikort som han i den han med m\u00f6da undertrycka en anskri fl\u00e5sa f\u00f6ra fram i lampsken",
            "start": 202,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "dam k\u00e4nna sig f\u00f6rl\u00e4gen rodna och framstammado n\u00e5gon som skola f\u00f6rest\u00e4lla en urs\u00e4kt raoul som guvernant ingripande icke undg\u00e5 undertrycka med m\u00f6da sig f\u00f6rargelse och s\u00f6ka att f\u00f6rd\u00f6lja den under sk\u00e4mt mask",
            "start": 124,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "inbjudning framh\u00e5lla vid att man skola diskutera \u00f6rn en allm\u00e4n \u00e5tg\u00e4rd som \u00e4ro bra egna att undertrycka anarkistisk f\u00f6rening och f\u00f6rhindra anarkistd\u00e5d",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "du b\u00f6ra dock minna att den vara den sista p\u00e5 ny\u00e5rsafton som jag lemna du s\u00e4ga isola med l\u00e5g undertrycka r\u00f6st som \u00f6rn den komma fr\u00e5n en d\u00f6dstr\u00f6tt",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "bara springa upp f\u00f6r att se hur ni m\u00e5 han undertrycka en hostanf\u00e5ll",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en viktig led i vi ungdom uppfostran l\u00e4nge f\u00f6rsumma m\u00e5ngenst\u00e4des ren af undertrycka h\u00e5lla i vi dag \u00e5ter p\u00e5 att komma till heder",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "p\u00e5 golfvet f\u00e4rgskimmer fr\u00e5n den i or\u00e4knelig veck falla tyg oell de p\u00e5 hufvud hals och arm blixtra diamant harmonisera s\u00e5 liten som m\u00f6jlig med en sjukrum och gumma kunna ej undertrycka en \u00e5tb\u00f6rd af ovilja",
            "start": 171,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "hon tala s\u00e5 lugn som m\u00f6jlig men hon kunna icke undertrycka en k\u00e4nsla af \u00e5ngest f\u00f6r att svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga skullo utfalla annorlunda \u00e4n hon v\u00e4nta oell hoppa",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "hvad som f\u00f6reg\u00e5 i han dotter hjerta hvad som sig s\u00e5som klara af en l\u00e4nge j\u00e4sningsprocess men han begripa att han icke kunna g\u00f6ra annan \u00e4n tiga f\u00f6r att icke \u00e4nnu mera f\u00f6r\u00f6ka hon sinnesr\u00f6relse och han undertrycka derf\u00f6r hvarje erinran om snoward f\u00f6r hvilken elvira ej tycka hafva n\u00e5gon tanke samt tala lugnnnde till hon och f\u00f6ra hon slutligen tillbaka till hon sofrum",
            "start": 198,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "ohligs k\u00e4rlek visa sig f\u00f6rst deri att han undertrycka allt den opassande sk\u00e4mt som man f\u00f6rut kunna f\u00e5 h\u00f6ra i klass",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "dag motta han till exempel man af en baltisk provins mycket bekant man grefve mede och b\u00f6rja med han tala om en religi\u00f6s stridighet i \u00f6stersj\u00f6provins der regering p\u00e5 tillstyrkan fr\u00e5n den rysk kyrka sida under en sen tio \u00e5r anv\u00e4ndt all till\u00e5tlig och ganska m\u00e5nga otill\u00e5tlig medel f\u00f6r att undertrycka den luthersk kyrka",
            "start": 286,
            "end": 299
        },
        {
            "text": "och undor karl xiv johan som vela undertrycka norge",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "uppror p\u00e5 cuba v\u00e4xa alltmer och den synas blifva sv\u00e5r f\u00f6r spanjor att undertrycka resning",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "makt i sig hand att undertrycka upplopp i ch redan wid deh utbrott om de welat",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "men i den de v\u00e4nda sig uppt\u00e4cka han snabb blick marie cadelle der hon st\u00e5 uppr\u00e4tt och en till h\u00e4lft undertrycka utrop undfalla han",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "kunna ej undertrycka en k\u00e4nsla af f\u00f6rundran men d\u00e5 hon betrakta gustaf och se han blid och blek ansigte och han s\u00e5 sorgsen \u00f6ga i hvilkas innersta djup den st\u00e4ndig gl\u00e4nsa s\u00e5som en t\u00e5r s\u00e5 erfara hon n\u00e5gonting s\u00e5 besynnerlig",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "som \u00e4ro bereda att tjena hwarje makt och som i godtycklighet och den sria tank undertrycka finna en bra betingelse s\u00f6r sig personlig f\u00f6rdel och tr\u00e4nga st\u00e4ndsintresfens seger",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "till och med i denna \u00f6gonblick vara den han icke m\u00f6jlig att undertrycka sig ben\u00e4genhet att komma med sarkasm",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "w\u00e4xer alltmer och den shne\u00f6 blifwa sm\u00e4rt f\u00f6r spanjor att undertrycka resning",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "och motta derifr\u00e5n order att sammandra trupp och undertrycka den f\u00f6rment revolution",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "med vapenmakt undertrycka all oordning cch de som utan till\u00e5telse b\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "friedrich undertrycka sig f\u00f6rargelse den vara ju endast betjent om hvilka han ej beh\u00f6fva bekymra sig",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "att undertrycka finsk spr\u00e5k och g\u00f6ra den svensk obligatorisk",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "landtbruksstyrelsen iolemnad petition om kraltiga \u00e5tg\u00e4rd vidtagande f\u00f6r att f\u00f6rebygga att den i f\u00f6rening med jordbruk existera br\u00e4nvinsbr\u00e4nningen icke m\u00e5 undertrycka samt",
            "start": 153,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "ha som bekant utn\u00e4mts till utomordentlig kejserlig kommissarie med befallning att undertrycka uppror bland muhammedan i ofvan n\u00e4mda distrikt nordvestra kina samtidig med att general tung med man fr\u00e5n peking begifvit sig till plats f\u00f6r uppror",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "han ha sig mycket f\u00f6rekomma mot hon men alls icke f\u00f6r\u00e5lskadt och han spionera s\u00e5 envis p\u00e5 elfie och arthur carew att charlie en g\u00e5ng icke kunna undertrycka den anm\u00e4rkning ni tycka myckel liflig intressera ni f\u00f6r denna par",
            "start": 143,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "uppror vara stadt i tillbakag\u00e5ende och skola redan vara undertrycka \u00f6rn icke hjelp komma fr\u00e5n utland der man vara oriktig underr\u00e4tta \u00f6rn situation och \u00f6rn en npproriske icke hysa den f\u00e5f\u00e4ng hopp att vinna en stormakt underst\u00f6d",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "lyssnare utanf\u00f6r kunna icke undertrycka en kort skratt af f\u00f6rn\u00f6jelse",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "meri finna den mycket bra och ber\u00e4ttigad att man ge ord \u00e5t literat\u00f6rer poet journalist af verklig talang zola erk\u00e4nna visserligen att dekoration ur filosofisk synpunkt vara en onyttighet men om man vilja undertrycka all s\u00e5n skola den f\u00f6ra en l\u00e5ng och social och politisk sedt vara han anh\u00e4ngare af hederslegionen best\u00e5nd",
            "start": 203,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "den gammal tungus bore ha v\u00e4l ej som han vela lyckas undertrycka v\u00e5rhyllning men han ha dock f\u00f6rm\u00e5 l\u00e4gga en viss sordin \u00f6fver den hel",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "han ha g\u00f6ra klok i att undertrycka denna anm\u00e4rkning",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "de som tro sig kunna undertrycka spellystnaden derigenom att ifra mot k\u00f6p af \u00e4ro utopist och g\u00f6ra sig dessutom ovetande till verktyg f\u00f6r befr\u00e4mja af utl\u00e4ndsk penningelotterier",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "och konung denna hj\u00e4lte och krigsman som stoltsera i all yttre prakt och h\u00e4rlighet kunna jag icke undertrycka en leende bet\u00e4nkande att de \u00e4ndock utan att ens sj\u00e4lfva veta medel och m\u00e5l leda af vi lillfinger",
            "start": 97,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "som skola delta i en annan samkv\u00e4m och d\u00e4rf\u00f6r g\u00e4rna vela hafva en snar slut p\u00e5 sammantr\u00e4de kunna icke undertrycka en utbrott af sig d\u00e5lig lynne utan s\u00e4ga till en n\u00e4rst\u00e5ende hvem vara den svart fan d\u00e4r nere p\u00e5 som alltid ropa votering",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "och nu l\u00e4gga han loge nykter handhafvare p\u00e5 str\u00e4ckb\u00e4nk genom en i m\u00e5la ordalag h\u00e5lla en halftimme l\u00e5ng naturskildring hvilken skola hafva h\u00e5nf\u00f6rt en skald och f\u00f6rfattare men som kosta brottm\u00e5lskommissarien fr\u00e5n berlin hvilken formligen sitta som p\u00e5 n\u00e5l m\u00e5ngen undertrycka suck af ot\u00e5lighet och missmod d\u00e4r han sitta och med m\u00f6dosam kufva vrede bita sig i l\u00e4pp och en borstig mustasch",
            "start": 259,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "huru allvarlig situation \u00e4n vara kunna markis vid denna utbrott af sig v\u00e4n blott med sv\u00e5righet undertrycka en leende",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "petersburg meddela i te pultava tillta bonderevolt som undertrycka genom milit\u00e4r ingripande",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "s\u00e5n l\u00f6msk p\u00e5st\u00e5ende som att sverige vilja undertrycka den frihets\u00e4lskande cch fredsk\u00e4ra norsk folk f\u00f6r att f\u00e5 fi ia b\u00e4nda tiil en \u00e4fventyrlig storhetspolitik g\u00f6ra sig ju r\u00e4tt bra inf\u00f6r fr\u00e4mling som f\u00f6ga syssels\u00e4tta sig med skandinavisk f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "p\u00e5st\u00e5 komma att v\u00e4cka stor sensation och vara af obestridlig historisk intresse brefven bi vo undertrycka af den kommission som \u00e5r 1860 ordnado utgifvander af en serie uapoleonska bref en\u00e4r napoleon lil be gifvit befallning att all bref sora icke visa napoleon karakt\u00e4r i f\u00f6rdelaktig dager skola utesluta",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "i hvilkas namn redmond lamlagt en \u00e4ndringsf\u00f6rslag enligt hvilket parti ej kunna godk\u00e4nna lyck\u00f6nskningsadiessen emedan irland under drottning victoria regering lida af hungersn\u00f6d nedg\u00e5ng i befolkningssiflran fattigdom oell undertrycka al land konstitutionell frihet",
            "start": 221,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "och mor elna vara en praktisk anl\u00e4gga natur som ta verld fr\u00e5n den reel sida ehuru hon p\u00e5 samma g\u00e5ng icke kunna full undertrycka qvinnohjertats \u00f6m b\u00f6jelse",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "n\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ta jag f\u00e5 den d\u00e4r kort s\u00e4ga sonja i den hon med sv\u00e5righet undertrycka en triumfera leende",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "alltid st\u00e5 p\u00e5 samma st\u00e5ndpunkt lik r\u00e4ttighet och lik skyldighet icke att vi skola undertrycka af norrman eller de af vi utan att vi \u00e4ro en br\u00f6drafolk och skola behandla hvarandra s\u00e5som broder",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "sedan jag med stor sjelfbeherskning undertrycka jag n\u00e4stan oemotst\u00e5ndlig lust att springa efter vagn rycka alice",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "icke utan m\u00f6da som str\u00f6mholt lyckas undertrycka en ny utbrott af sig ovilja",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "skola med vapenmakt undertrycka all oordning och de som utan till\u00e5telse b\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "tillryggal\u00e4gga en god stycke d\u00e5 en sakta kvidan och undertrycka snyftning n\u00e5 vi \u00f6ra",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "du framst\u00e4llning k\u00e4r boijer erinra jag om en person som en g\u00e5ng stj\u00e4la en ko f\u00f6rl\u00e5ta jag h\u00e4ste v\u00e4n jemf\u00f6relsed men jag kunna ej undertrycka den en person s\u00e4ga jag som stj\u00e4la en ko och f\u00f6r att f\u00f6rekomma m\u00f6jlighet att sp\u00e5ra upp den s\u00e4tta k\u00e4nga p\u00e5 den fot",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "i telegram till tysk blad skildra en v\u00e5ldsam upptr\u00e4de i madrid d\u00e5 en skara officer storma en par tidningsredaktion p\u00e5 f\u00f6lja s\u00e4tt tidning resumen ha i en artikel i torsdag f\u00f6rklara att en ung officerarne sakna rojalistisk sinne och utan entusiasm gingo att undertrycka uppror p\u00e5 kuba",
            "start": 255,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "barn en set pojke med fin intelligent drag f\u00f6refalla att wara en par vara gammal \u00e4n reklam utbasunera men den g\u00f6ra ingenting till sak ty om han ocks\u00e4 i sjelswa werket vara 12 vara kunna man icke undertrycka sig f\u00f6rw\u00e4ning f\u00f6r att icke f\u00e4ga h\u00e4pnad \u00f6swer han konstn\u00e4rlig br\u00e4dmognad",
            "start": 194,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "telegrafera berliner tageblatts korrespondent att hel r\u00f6relse med sig socialistisk program skola vara undertrycka om n\u00e5gon dag",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "herr undertrycka sig f\u00f6rv\u00e5ning \u00f6fver hon hastig \u00e5terkomst och hon intr\u00e4ngande utan all krus",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "h\u00f6gr\u00f6stad fordran nedifr\u00e5n fr\u00e5n massa af folkst vara af den beskaffenhet att man b\u00f6ra eller ens f\u00e5 lyssna till den inneh\u00e5ll emedan of\u00f6rst\u00e5nd och brista urskiljning diktera m\u00e5ngen och hvarje opinion vittna om en oklar uppfattning af samh\u00e4llsf\u00f6rdrag fordran eller om ren fiendtlighet emot densamma m\u00e5ste undertrycka likv\u00e4l icke med \u00f6fvermod kall f\u00f6rakt utan med den klar inse medborgerlighet klokskap",
            "start": 301,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "gruff\u00f6retag i norrbotten kunna icke vara undanta fr\u00e5n denna risk och man kunna icke undertrycka den tank att ur synpunkt af egander\u00e4ttens bevarande f\u00f6r all framtid \u00e5t f\u00e4dernesland vara den ifr\u00e5gas\u00e4tta anordning endast i ganska ringa m\u00e5n betryggande",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "han gripa hon hand och fr\u00e5ga med en r\u00f6st som darra al undertrycka r\u00f6relse ha ni mod att anf\u00f6rtro ni lif ycka till den forn syndare",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "hvar och man af religion g\u00e5 nn sig egen vag och vara i s\u00e5 h\u00f6g grad \u00f6fvertyga \u00f6rn sig allena saligg\u00f6ra kraft att den knapp bev\u00e4rdiga en \u00f6frig med en blick och blott med sv\u00e5righet kunna undertrycka en sjelfbel\u00e5tet leende \u00f6rn man uppfordra den att st\u00e4lla sig i bredd med andra religion",
            "start": 183,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "trupp skola med vapenmakt undertrycka all oordning och de som utan till\u00e5telse h\u00e4ra vapen mot andra skola st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "framta en i\u00e4rdigskrifven vexel lyda p\u00e5 den utlofva hemgiftsboloppet och med svida hjerta samt med af undertrycka raseri darra finger m\u00e5ste den \u00f6fverlista hedersman skrifva sig v\u00e4lboren namn p\u00e5 den bl\u00e5 l\u00e5ngschal hvilken baron omsorgsfull g\u00f6mma vid sig hjerta",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "styra land af en regera r\u00e5d hvaraf vsr medlem och som ban fullst\u00e4ndig ocb slutligen undertrycka i den han ensam ta makt under titel president f\u00f6r h\u00f6g domstol",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "kammarjungfru n\u00e4rvaro som hon underkasta sig denna ceremoni med undertrycka af sig motvilja f\u00f6r en s\u00e5n komedi",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "kunna vi ej liksom h\u00f6ra en undertrycka suck fr\u00e5n denna folk str\u00e4fvancie tyngd af den fr\u00e4mmande ok",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "mi kunna inte undertrycka den \u00f6nstan att denna f\u00f6rflag m\u00e4ta winna riksdag bifall",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "si l\u00e4nge han h\u00e5lla ig till broderland f\u00f6rsvarsv\u00e4sen men n\u00e4r interpellation b\u00f6rja rsra sig om protektionism hydra om svensk sm\u00f6rtull amerikansk fl\u00e4sk och svensk ilderdomsf\u00f6rs\u00e4kring kunna hvarken ullman president steen eller galleri l\u00e4nge undertrycka sig munterhet",
            "start": 236,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "tued att misstanke ej kunna undertrycka och att hon bort g\u00f6ra all f\u00f6r att komma p\u00e5 den klar med de",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "guido kunna icke undertrycka en k\u00e4nsla af vemod \u00f6fver att p\u00e5 denna dag d\u00e5 han vara v\u00e4nja vid att blifva uppm\u00e4rksamma han gammal betj\u00e4nt vara den enda som ih\u00e5gkomma han",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "gripa han all mer och mer och han f\u00f6rm\u00e5 ej l\u00e4nge undertrycka sig k\u00e4nsla",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "s\u00f6rja f\u00f6r att den rik icke skinna den fattig att den stark icke undertrycka den svag att den klyftig icke bedra den enfaldig",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "lifvet v\u00e4rna icke d\u00e4rigenom att man undertrycka viss mening och \u00e5sk\u00e5dning samt f\u00f6rf\u00f6lja de anh\u00e4ngare nej den g\u00e4lla s\u00e5som napoleon en g\u00e5ng yttra att icke till\u00e5ta n\u00e5gon ny id\u00e9 att vara fr\u00e4mmande f\u00f6r nation",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "efter att i korthet ha ber\u00f6ra den sp\u00e4nd f\u00f6rh\u00e5llande mellan br\u00f6drarike sverige och norge och ha framh\u00e5lla den fr\u00e5n all sida eedt of\u00f6rsvarlig uti att denna b\u00e5da folk skola kunna komma att vandra hvar sig v\u00e4g som politisk obetydlighet \u00f6rn den till\u00e4ta en passion att undertrycka besinning \u00f6fverg\u00e5 tal",
            "start": 262,
            "end": 275
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla undertrycka \u00e4fven om mellanrikslag upps\u00e4gning icke komma emellan kunna vi icke bed\u00f6ma",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "tidning anse denna lofva undertrycka af den amerikansk fotogen p\u00e5 grekisk marknad",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "en till h\u00e4lft undertrycka jemmerrop ur en barnamun afbryta han och f\u00f6ranleda en b\u00e5da syskon att f\u00f6rskr\u00e4ckt v\u00e4nda sig om",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "f\u00f6r n\u00e4rvarande vara den om\u00f6jlig att bilda sig en riktig f\u00f6rest\u00e4llning om f\u00f6rh\u00e5llande i italien och om en italiensk orolighet betydelse emedan regering undertrycka en oppositionell tidning och hindra afs\u00e4ndandet af telegram \u00f6rn orolighet",
            "start": 150,
            "end": 163
        },
        {
            "text": "v\u00e5rd kunna ej undertrycka sig f\u00f6rundran icke blott \u00f6fver aff\u00e4r i allm\u00e4nhet utan framf\u00f6r all \u00f6fver att all hyresg\u00e4st blifvit och ingen ny anta men brauner svara han undvikande och f\u00f6rs\u00e4kra blott att hus i tid nog skola blifva bebodt",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "tidning offentligg\u00f6ra i dag order om infalla al 128 redifbataijonen till undertrycka af uppror i anatolien",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "af m\u00e4nniska en tendens till att misst\u00e4nka en laglig myndighet f\u00f6r \u00f6fvergrepp och till att utan vid ta parti f\u00f6r en f\u00f6rment undertrycka och f\u00f6ror\u00e4tta",
            "start": 122,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "tidning offentligg\u00f6ra i dag order \u00f6rn inkalla af 128 redifbataljoner till undertrycka af uppror i anatolien",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "hon hon vara som en enda hvirfvelvind af undertrycka passion",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "enligt hvad hittills meddela l\u00e4r st\u00e4llning vara allvarsam nog och kunna om man icke snar tycka undertrycka uppror till inblandning fr\u00e5n cdgelstn\u00e4nners i goa fr\u00e5n holl\u00e4ndare p\u00e5 timor",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "vid afsked kunna han ej undertrycka en viss melankolisk k\u00e4nsla",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "med tillr\u00e4cklig flughet leda walman\u00f6ver l\u00e4tt leda till undertrycka af en numerisk swagares r\u00e4tt och leda till en resultat som wisserligen v\u00f6re inf\u00f6r lag giltig men derf\u00f6r icke den afgjordt bra som st\u00e4tt att uppn\u00e5",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "vigtig sak att med fast hand undertrycka all slag sammansv\u00e4rjning f\u00f6r den allm\u00e4n v\u00e4lf\u00e4rd skulle",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra all f\u00f6r att inskr\u00e4nka inf\u00f6rsel af spirituosa till afrika men s\u00e5 l\u00e4nge frankrike och tyskland icke ansluta sig till england str\u00e4fvande att undertrycka bandeln med spirituosa vara den om\u00f6jlig att verksam h\u00e4mma den",
            "start": 142,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara han med anledning af england uppmaning att medv\u00e4rka till undertrycka af arabi pasebas uppror att han \u00f6 skade att italien v\u00e4ndo sig f\u00f6rhoppning \u00e5t annan h\u00e5ll men sedan nu italiensk flagga plantera i massaua m\u00e5ste man beh\u00e5lla st\u00e4llning och f\u00f6rb\u00e4ttra situation",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "ja om ni vilja mr gwynne s\u00e4ga hon med en r\u00f6st som darra af skratt eller undertrycka r\u00f6relse",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "ea s\u00e5n \u00f6mt\u00e5lighet vara onaturlig f\u00f6r en undertrycka bristf\u00e4llig n\u00e4ra half sl\u00f6 tillvaio s\u00e5n folk ha nog att g\u00f6ra f\u00f6r att b\u00e5lla ihop sjal oell kropp utan att granska de hvar f\u00f6r sig",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den ny omgifning i hvilken hon lefd uppv\u00e4cka all hon god medf\u00f6dd anlag och undertrycka lo",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "att den vara oundg\u00e4nglig att l\u00e5ta myndighet p\u00e5 cuba ha str\u00e4ng lag till sig f\u00f6rfogande f\u00f6r att undertrycka separatist uppvigling ooh tilltag",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "best\u00e5 icke i att r\u00e5dfr\u00e5ga l\u00e4kare och ta medicin utan i att bes\u00f6ka andra promenera i solsken och frisk luft undertrycka all sjuklig tank s\u00e5 snar de uppst\u00e5 eller att f\u00f6rdrifva de genom att t\u00e4nka p\u00e5 nyttig pligt och sund f\u00f6rn\u00f6jelse",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "s\u00e5 snar lacombes namn blifvit n\u00e4mt be heyden med en listig leende se p\u00e5 sig ung v\u00e4n men efter att ha f\u00e5 en hastig varna blick af den ung man undertrycka den g\u00e4ckeri han redan baft p\u00e5 l\u00e4pp",
            "start": 140,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "man \u00e4nnu icke kunna f\u00e5 slut p\u00e5 str\u00e5tr\u00f6fveri utanf\u00f6r rom port liksom den icke heller lyckas att undertrycka r\u00f6fvarefirman tibnrgi och corregi i viterbos skog i rom",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "hufwudsakligen m\u00e4ste ta h\u00e4nsyn till en internationell synpunkt men han erk\u00e4nna regering pligt att g\u00f6ra all f\u00f6r att undertrycka flasweriet i zansibar",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "beordra han som brigadgeneral till paris d\u00e4r han blef president louis napoleon adjutant och efter statskupp 1851 kraftig bidra att undertrycka resning",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "v\u00e5lla visserligen en liten uppror men denna undertrycka och finansminister f\u00e5 m tv\u00e5 ordna p\u00e5 en g\u00e5ng",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "ehuru ni af \u00f6mhet slutligen \u00f6fverg\u00e5 p\u00e5 jag sida och med uppoffra at egen \u00e5sigt s\u00f6ka att underst\u00f6dja jag emellertid jag kunna ej neka dertill verka ni ehuru undertrycka mening p\u00e4 jag och d\u00e5 jaquette afsl\u00e5 jag anbud",
            "start": 155,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "gl\u00f6mma han blek uppr\u00f6rd ansikte hvilket afspegla stridig k\u00e4nsla af f\u00f6rljusning och sorg barnslig gl\u00e4dje och en l\u00e4nge undertrycka sm\u00e4rta som pl\u00f6tslig bryta fram samt han sjuklig patriotisk h\u00e4nf\u00f6relse d\u00e5 jag tala \u00f6rn do nyhet fr\u00e5n krig som jag f\u00e5 veta vid jag afresa fr\u00e5n tsarigrad",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "revolution upp i madrid officiell tidning redan vara undertrycka men fr\u00e5n kuba ing\u00e5 komplett motsatt meddelande",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "paris ha meddela att sultan befalt of\u00f6rt\u00f6fvad genomf\u00f6rande af en reformprogram i f\u00f6lja nio punkt 1 frigifvande af all h\u00e4kta som ej tilltala f\u00f6r brott 2 polis f\u00e5 befallning att hindra f\u00f6rf\u00f6ljelse af fredl\u00f6s armenier 3 armenisk nationalf\u00f6rsamling inkalla omedelbar f\u00f6r val af en patriark 4 \u00f6fverse maghe som g\u00f6ra ansvarig f\u00f6r mord \u00e5 presteu salvator st\u00e4lla inf\u00f6r krigsr\u00e4tt 5 vali i vilajetet diarbekr hvilken anklaga s\u00e5som s\u00e4rskildt delaktig i orolighet afskeda 6 valierna erh\u00e5lla best\u00e4md befallning med h\u00e4nsyn till den s\u00e4tt hvarp\u00e5 de skola undertrycka ny orolighet 7 undervisningsminister f\u00e5 order att tillse att ers\u00e4ttning lern nas \u00e5t en katolsk klostred i liten asien hvilka lida f\u00f6rlust under orolighet hjelp lemn\u00e4s den del af befolkning som lida mycket och 9 en dekret skola offentligg\u00f6ra \u00f6rn skyndsam genomf\u00f6ra af en f\u00f6rra \u00e5r bevilja reform f\u00f6r 6 vilajet i armenien och denna reform utstr\u00e4ckning till \u00e4ndra provins",
            "start": 538,
            "end": 551
        },
        {
            "text": "j\u00e4mn\u00e5ldrig gammal tallbest\u00e5nd isynnerhet p\u00e5 torr mark \u00e4ro ej heller tilltala en\u00e4r de till hufvudsaklig del best\u00e5 af undertrycka mer eller f\u00f6ga skada tr\u00e4d med knuten krona eller torrtopp och utan den liten f\u00f6rm\u00e5ga att kunna utom denna tv\u00e5 skogstyp finna naturligtvis m\u00e5nga annan vida bra och ren af vacker isynnerhet blanda best\u00e5nd af tall och gran men d\u00e5 en f\u00f6rra uppta en ytvidd af tusentals hektar \u00e4ro en likv\u00e4l beaktansv\u00e4rd",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "han skynda ut hastig \u00e4n hastig n\u00e4r en l\u00e4nge undertrycka sm\u00e4rterop bana sig v\u00e4g \u00f6fver kvinna l\u00e4pp",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "ha i jag st\u00e4llning ha rik tillf\u00e4lle att studera de i de k\u00e4rlek och hat i de stolthet och f\u00f6rtviflan och jag ha l\u00e4gga m\u00e4rke till att ehuru en stor del af de f\u00f6rst\u00e4lla sig till den grad att de \u00e5ro i st\u00e5nd att undertrycka den h\u00e4ftig r\u00f6relse och den pinsam sj\u00e4ls\u00e5ngest r\u00f6ja de sig n\u00e4stan alltid n\u00e4r de b\u00e4ra p\u00e5 en eller annan hemlighet",
            "start": 206,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "\u00f6fver \u00e4mbetsman undertrycka elsasslothringen behandla fortfarande som en er\u00f6fra provins",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "general weyler telegrafera att han intill den stund d\u00e5 han afreser fr\u00e5n kuba skola undertrycka iuinultariska oell fiendtlig manifestation mot kabinett",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "yttre f\u00f6rm\u00e5ga f\u00f6r att d\u00e4mpa lidelse hvilka all f\u00f6reg\u00e5ende regering s\u00f6ka utan framg\u00e5ng undertrycka till belysa af hur den g\u00e5 till p\u00e5 corsica ber\u00e4tta inrikesminister att den bonapartistisk m\u00f6r i salle\u00e9 som anse sig omval vara tvifvelaktig legde den allm\u00e4n be rykta r\u00f6fvare bellaoorcia som med sig ladda b\u00f6ssa i band g\u00e5 omkring \u00f6fver all och v\u00e4rfvade r\u00f6st \u00e5t han ocb som p\u00e5 valdag st\u00e4lla sig p\u00e5 en kulle i n\u00e4rbeten af vallokal f\u00f6r att noga \u00f6fvervaka valman",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "hr reutersv\u00e4rd kunna ej undertrycka sig oro f\u00f6r att en proposition s\u00e5n som denna framkomma",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "mycket vigtig sak att med fast hand undertrycka all slag sammansv\u00e4rjning f\u00f6r den allm\u00e4n v\u00e4lf\u00e4rd skulle",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "flicka undertrycka harm men ta ingen vid notis derom",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en afton d\u00e5 jag efter en geologisk str\u00f6ft\u00e5g hungrig och med full last \u00e5terv\u00e4nda hem och g\u00e5 f\u00f6rbi den hydda d\u00e4r elise bo tillsammans med sig mor en fattig \u00e4nka h\u00f6ra jag d\u00e4rifr\u00e5n undertrycka gr\u00e5t samt en r\u00e5 manlig r\u00f6st",
            "start": 176,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "hon tala med en undertrycka k\u00e4nsla som komma hon m\u00f6rk \u00f6ga att lysa och l\u00e5pparne att darra och guy s\u00e4ga n\u00e4stan hviskande vid gud barn ni ha r\u00e4tt",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "terrass till h\u00f6ger om han g\u00e5 dornburg medan till wenster om han g\u00e5 en ung sm\u00e4rt man wid hwars anblick hertiginna knapp war i st\u00e5nd att undertrycka en utrop af f\u00f6r s\u00e5 lik war h\u00e4ri hon gem\u00e5l",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "telegram inneh\u00e4ll vara enligt den n\u00e4mna tidning f\u00f6lja enligt telegram finna konung oscar att han g\u00f6ra all som st\u00e4r i han makt f\u00f6r att f\u00f6rebygga splittring han ha undertrycka sig egen k\u00e4nsla sttt personlig mitzhag sig personlig \u00f6nflningar genom att h\u00e4nw\u00e4nda sig med anmodan om bildande af regering till man som personligen f\u00f6rn\u00e4rma han",
            "start": 161,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "hush\u00e5llningss\u00e4llskap f\u00f6rvaltningsutskott sammantr\u00e4da i torsdag i karlskrona hvarvid f\u00f6lja \u00e4rende behandla fr\u00e5u kristianstad l\u00e4n hush\u00e5llningss\u00e4llskap ha ing\u00e5 framst\u00e4llning om tillslutning till u\u00e4mda s\u00e4llskap f\u00f6rut omtala till landtbruksstyrelsen ingifna skrifvelse i syfte att kraftig \u00e5tg\u00e4rd m\u00e5 vidta p\u00e5 den den i f\u00f6rening med jordbruk existera br\u00e4nvinsbr\u00e4nningen icke m\u00e5 undertrycka d\u00e5 densamma genom sig \u00f6fverg\u00e5ng fr\u00e5n att vara en landtbruk bin\u00e4ring till storindustri hota att bringa jordbruk i stor fara",
            "start": 370,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "ja med en undertrycka suck den ha nog ocks\u00e5 h\u00e4ndt uppe i sverige i g\u00f6ta kanal p\u00e5 grand i rocky mountains i amerika m fl",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "darrell buga sig artig men han kunna icke undertrycka en triumfera leende",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "durnof undertrycka oupph\u00f6rlig sig f\u00f6rargelse \u00f6fver hustru l\u00e4ttf\u00e4rdighet men vid hvarje ny inf\u00e4ll af hon hota den \u00e5ter att bryta ut",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "en kinesisk trupp syna vara ur st\u00e5nd att undertrycka orolighet",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "kunna han icke undertrycka den \u00f6nskan att luigi v\u00e4lja en annan s\u00e4tt att inl\u00e5ta sig i strid med han",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "wi komma heta den denna g\u00e4ng \u00e4nyo tillbaka till den sen mord hwars bestrisning i w\u00e4rt g\u00e4rdagsnummer framkalla \u00e4tflilliga gensaga fr\u00e4n w\u00e4ra l\u00e4sare och wi kunna ocks\u00e4 icke undertrycka den anm\u00e4rkning att den sen anst\u00e4lda unders\u00f6kning i flera punkt \u00e4ndra w\u00e4r uppfattning",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "med hand p\u00e5 sig klappa hjerta undertrycka vild jagt drottning den \u00f6m och ren k\u00e4nsla som lifva hon",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "niskok\u00e4ra celibat bilda sig af sig sj\u00e4lf i den att sj\u00e4lfva samh\u00e4llsf\u00f6rh\u00e5llande undertrycka modersk\u00e4nsla hos hon och n\u00f6dga hon att lefva ogift f\u00f6r att offra sig kraft p\u00e5 den oerh\u00f6rd ekonomisk valplats som vara \u00f6fvers\u00e5lla med d\u00f6d och s\u00e5ra",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "med den ja som uttala vid altare l\u00f6fval att undertrycka sig naturlig beg\u00e5fning och all h\u00f6g intresse f\u00f6r att l\u00e4mpa sig efter sig man tr\u00e5ng f\u00f6rest\u00e4llning och pedantisk vana s\u00e5 ha hon d\u00e4rmed i sj\u00e4lfva verk beg\u00e5 en moralisk sj\u00e4lfmord och tank p\u00e5 framtid m\u00e5ste uppfylla hon med fruktan och afsky",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "ha du f\u00f6rbise en l\u00f6gnaktig p\u00e5st\u00e5ende att vi f\u00f6r\u00e4lder l\u00e5ta du v\u00e4xa upp i n\u00f6d och el\u00e4nde samt kortsynt och tr\u00e5ngsinnadt s\u00f6ka undertrycka du anlag",
            "start": 122,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "och man torde hafva n\u00e5gon erfarenhet af dessutom med afseende p\u00e5 sk\u00f6tande af hypoteksf\u00f6rening viktig angel\u00e4genhet enkannerligen med h\u00e4nsyn till utseende af ombud till hypoteksbank \u00e5rsst\u00e4mma utbilda sig en ringa och kotteriv\u00e4sen som faktisk visa sig ega f\u00f6rm\u00e5ga att hittills undertrycka all opposition o leda den hel till fav\u00f6r f\u00f6r den traditionell riktning",
            "start": 273,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "iakttagolsor fr\u00e5n utland visa omeller tid att storstrejk ioke vara l\u00e4mplig f\u00f6r vi f\u00f6rh\u00e5llande men lika viss som den voro oklok att i f\u00f6rv\u00e4g b\u00f6ka undertrycka opinion f\u00f6r storstrejk lika op\u00e4kalludt vara dot att h\u00e4rvidlag s\u00f6ka ut\u00f6fva n\u00e5gon slag f\u00f6rmyndaroskap \u00f6fver don storn r\u00f6str\u00e4ttsl\u00f6s massa som ingalunda f\u00f6rverka f\u00f6rtro endet utan alltid sitta klar lugn och best\u00e4mdt p\u00e5 f\u00f6religga fr\u00e5ga",
            "start": 144,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "regering s\u00e4ga standard vara fast beslut att undertrycka denna ofog som inv\u00e4rkar \u00e5 skadlig p\u00e5 fiskarebefolkning",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "den kunna ju inte skada att fr\u00e5ga svara jag d\u00e5 jag f\u00f6lja de till d\u00f6rr men vid tank p\u00e5 grefve dietrick den mycket pedantisk af all kammarherre kunna jag icke undertrycka en leende",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "m\u00e5nad skola blifva undertrycka komma me spanien att l\u00e5ta sig trupp utrymma kuba",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "enligt flygskrift p\u00e5st\u00e5ende g\u00e5 inrikesministerium hel diktan och traktan blott ut p\u00e5 att systematisk undertrycka den \u00e4nnu \u00e5terst\u00e5 allra sista rest af frihet bland en l\u00e5g lager och fullkomlig skyddsl\u00f6s prisgifva denna \u00e5t en f\u00e5 fabrikant den att denna m\u00e5 kunna g\u00f6da sig vid arbetare svett och blod",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "stadgar icke g\u00f6ra n\u00e5gon skilnad mellan trycka och otryckt speciminationsskrifter ha jag sakna hvarje anledning att undertrycka n\u00e5gon del af den unders\u00f6kning jag till bed\u00f6mande framl\u00e4gga",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "en g\u00e5ng hafva en j\u00e4sa lidelse bland folkmassa lugna vid \u00e5syn af regentinna som p\u00e5 minister beg\u00e4ran visa sig med den liten konung p\u00e5 arm eller vandra genom en boparne p\u00e5 madrid gata med sig liten dotter en i hvar hand hjeltemodig undertrycka sig ganska naturlig f\u00f6rskr\u00e4ckelse",
            "start": 228,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "v\u00e4l torde h\u00e4nda att interpellation ej utg\u00e5 fr\u00e5n f\u00f6rsta kammare d\u00e4r disciplin inom majoritet vara s\u00e5 pass stor att en interpellation kunna undertrycka \u00f6rn f\u00f6rh\u00e5llande \u00e4ro s\u00e5n att den anse l\u00e4mplig och klok att s\u00e5 g\u00f6ra annorlunda f\u00f6rh\u00e5lla den sig i andra kammare d\u00e4r en interpellation i union fr\u00e5ga b\u00f6ra vinna andra kammare bifall n\u00e4r den bifalla en snack \u00f6rn en bj\u00f6rckska tafla i operak\u00e4llaren",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja l\u00f6sen v\u00e5ld mot v\u00e5ld och genom att undertrycka den fri diskussion uppegga man blott till revolution liksom en privilegiera st\u00e5nd g\u00f6ra i f\u00f6rra \u00e5rhundrade",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "6 malier erh\u00e4lla best\u00e4md befallning med h\u00e4nsyn till den s\u00e4tt hwarp\u00e4 de skola undertrycka ny orolighet",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "uo s\u00e5 mycket sorn cielia tidning st\u00e5 n\u00e4mligen en ukas som f\u00f6r en tid af tv\u00e5 m\u00e5nad undertrycka tidning kurskij listok",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "ebba ha resa sig upp oeh f\u00f6rm\u00e5 icke undertrycka sig f\u00f6rtrytelse",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ha han gifvit till\u00e5telse att jag f\u00e5 tr\u00e4ffa mrs waddon den enda svar mr mogg gaf vara att han f\u00f6ra n\u00e4sduk till sig \u00f6ga han br\u00f6st synas h\u00f6ja och s\u00e4nka sig och han polisong r\u00f6ra sig medan undertrycka snyitningar framtr\u00e4nga mellan han l\u00e4pp",
            "start": 184,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "miss delorme s\u00e4ga vyner n\u00e4stan b\u00f6nfalla i den han \u00f6ga b\u00f6ka hon med en uttryck af undertrycka passion",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "en undertrycka rop s\u00e4ga han att hon se han",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "lagssystemet undertrycka vara emellertid s\u00e5 dana att de b\u00f6ra lia \u00e5terh\u00e5lla svensk riksdagsman att g\u00f6ra anlopp mot denna system ty nykterhet ha endast vinna p\u00e5 den ord ha br\u00e4nvinshandeln",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "popul\u00e4r f\u00f6rklara vid denna tillf\u00e4lle att uppror f\u00f6rmodligen skola vara undertrycka till v\u00e5r men all mensklig f\u00f6rhoppning kunna naturligtvis sl\u00e5 fel",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "till undertrycka af r\u00f6relse i macedonien ha port tv\u00e5 v\u00e4g som begge syna b\u00f6ra begagna mena en tysk tidning dels att p\u00e4 allvar genomf\u00f6ra en s\u00e5 l\u00e4nge utlofva reform b\u00e5de vid balkan och i armenien dels att h\u00e5lla en skarp \u00f6ga p\u00e5 furst ferdinand af bulgarien emedan den se mycket misst\u00e4nka ut att han spela dubbel spel i enlighet mtd hvad stambulow redan i april antyda f\u00f6r b adets korrespondent",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst bl\u00e4nda han af den stark ljussken men sedan \u00f6ga blifvit van dervid f\u00e5 han se n\u00e5gonting likna en bylte af violettf\u00e4rgadt siden oeh svart spets ligga p\u00e5 en soffa och fr\u00e5n den samma h\u00f6ra konvulsivisk snyftning icke hysterisk utan snar vittna \u00f6rn undertrycka vrede hvilket p\u00e5 s\u00e5n s\u00e4tt gaf sig luft",
            "start": 247,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "herman k\u00e4mpa f\u00f6r att undertrycka den sm\u00e4rtsam k\u00e4nsla som brefvets ov\u00e4ntad inneh\u00e5ll i f\u00f6rsta \u00f6gonblick v\u00e4cka hos han",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "str\u00e4fvande hafva st\u00e4dse g\u00e5 ut p\u00e5 att bevara jag hus tradition och stat v\u00e4l samt s\u00e4rskildt att undertrycka tendens fr\u00e5n den radikal h\u00e5ll",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "oaktadt hvilade en viss sv\u00e5rmod blandadt med en skymt af undertrycka trots \u00f6fver de fysionomi och den blick de tillkasta hvarandra d\u00e5 de t\u00e4t bredvid hvarandra skredo genom husport vara fiendtlig och bitter",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "man ock hoppa att minnesfest m\u00e4ta s\u00e4 liten som m\u00f6jlig upprifwa en gammal s\u00e4r\u00e9n liksom man wid bes\u00f6k i berlin museum icke kunna undertrycka den \u00f6nflan att krig der n\u00e5got f\u00f6ga f\u00f6rh\u00e4rliga",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "och denna s\u00e4ga du till jag till jag som undertrycka all \u00e4regirig dr\u00f6m f\u00f6r du skulle",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "i s\u00e5 fall jag herre s\u00e4ga han med undertrycka harm n\u00f6dga jag afst\u00e5 fr\u00e5n att forts\u00e4tta spel",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "teddy undertrycka en stark ben\u00e4genhet att sv\u00e5l a men jessie f\u00f6resl\u00e5 genast att de skola skicka den till n\u00e5gon annan",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "j resatt sig att undertrycka ounardlinien den vara 115 han som komma all underhandling att stranda 42446 och att d\u00f6ma af cmiardiiniens sen \u00e5rsbokslut vara haa nu n\u00e4ra sig m\u00e5l",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "egenskap af brigadgeneral och napoleon adjutant en kraftig verktyg till undertrycka af resning vid statskupp 1851 samt ha 1854 55 under lvrimkriget \u00f6fvcrbef\u00e4let efter arnauds d\u00f6d",
            "start": 71,
            "end": 84
        }
    ]
}