{
    "1": [
        {
            "text": "hon spela den med sann uppfattning af pjefens och f\u00f6rfattare mening",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "vara den minstbjudande \u00f6fmerlates pa entreprenad uppfattning till tr\u00e4darbetet af nedann\u00e4mnd byggnad f\u00f6r kougl",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "angar vilja vi yttra vi om den musikalisk v\u00e4rde efter vi uppfattning af komposition",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "ha uti beflutet om den \u00e4rofull tyssa krig och om de b\u00e4da skandinavissa rike f\u00f6rening f\u00f6r vi framst\u00e4lla sig den f\u00f6rtjenst i denna h\u00e4nseende s\u00e4som den att icke haswa hindra en \u00f6fwcrl\u00e4gfet sniklez kraftfull beslut och wisa uppfattning af tid och den kraf",
            "start": 219,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "arbete hwilken wisar sig wid uppfattning af s\u00e4rskilta pastor l\u00f6neinkomst",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "af en aldra lycklig wi hort af denna utm\u00e4rka genialisk predikant f\u00f6r en wcrkligt m\u00e4sterstycke icke endast i h\u00e4nseend till den w\u00e4lral ga den kraftfull bildrik tr\u00e4ffa spr\u00e4ket men framf\u00f6r all i anseende till den efter w\u00e4r t\u00e4nka djup sann uppfattning af \u00e4mne",
            "start": 234,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "att man f\u00f6r sk\u00e5deplats m\u00e4ste ha f\u00f6rv\u00e4rfvat skicklighet att med djup k\u00e4nsla bil dadt f\u00f6rst\u00e5nd och varm uppfattning djup intr\u00e4nga i en skaldeverk anda s\u00e5 att man icke blott n\u00f6dtorftig begripa den enskilta roll roll man deri skola f\u00f6rest\u00e4lla utan f\u00f6rst\u00e5 den i all sig del i sig helhet och artistisk f\u00f6rm\u00e5 uppfatta den att man \u00e4fven f\u00f6r den liten f\u00f6r vers skanderande f\u00f6r den ralia uttal och tonvigt p\u00e5 fremmande ord och namn f\u00f6r g\u00e5ende st\u00e5ende oell r\u00f6relse p\u00e5 teater beh\u00f6fva lia genomg\u00e5 en s\u00e5n skola sorn soldat hos sig exercism\u00e4stare denna fordran synas f\u00f6r vi modern roscier et orimlig pedanteri",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "\u00e4sigt s\u00e4fom regel sta wi f\u00e4rdig att a nbabus manibus omfatta den samina med f\u00f6rbeh\u00e5ll att den ma g\u00e4lla ej blott f\u00f6r f\u00f6rfattare af kallitechniken och f\u00f6r han alis icke f\u00f6rr \u00e4n han visa vgrunden af uppgift att s\u00e4 v\u00e4l n\u00e4mde arbete som be f\u00f6rfattare utgaf \u00f6fwer talarckonsten vara i afseende p\u00e4 \u00e4mmts uppfattning och behandla principl\u00f6s och osammanh\u00e4ngande",
            "start": 296,
            "end": 309
        },
        {
            "text": "till en stor del redan k\u00e4nd dels igenom notis i andra tidning dels d\u00e4 de s\u00e4som af styrelse sanktionera utf\u00e4rda till allm\u00e4n efterlefnad nia wi h\u00e4ll ikw\u00e4l f\u00f6re akt en framst\u00e4llning deraf i de sammanhang stall wara af n\u00e4gon nytta icke endast som en reperlorium f\u00f6r minne men i synnerhet f\u00f6r att l\u00e4tta uppfattning af riksdag karakter f\u00f6r den som \u00f6nska reflektera der\u00f6 wer",
            "start": 297,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "som lifa a den genom den afg\u00f6ra talent i uppfattning och genom klarhet och djup hos hh guizot och broglie vara dest lugn fortivaro en lycka f\u00f6r frankrike h en borgen f\u00f6r europa",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "s\u00e4lcdes of\u00f6r\u00e4ndrad med undantag af en par biografiffa r\u00e4ttelse \u00f6fwerlcinnande \u00e4ta l\u00e4sare sjelf att efter egen uppfattning gilla f\u00f6rfat hare yttrande gt hr von rosenstein omfatta hel europeisk litteratur war k\u00e4nnare af che hesta s\u00e4 lefwande som d\u00f6da sprak\u00e9n och utm\u00e4rka sig genom r\u00e4ttskaffens moder \u00e4ra r\u00e4nks\u00e4tb han d\u00f6 i stockholm den 7 augusti",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "en solli kosta artist mycken m\u00f6da och som f\u00f6ga \u00e4ro tacksam derf\u00f6re enie en helet och h\u00e4lli hwilante p\u00e4 fantasi uppfattning alltid stola se under olik synpunkt af olik \u00e4st\u00e4dare och den bli snar sagdt om\u00f6jlig att afg\u00f6ra hwem som se r\u00e4tt",
            "start": 110,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "\u00e4 nyttja man i m\u00e4nga skola dktza torr compendier i geographien hwilka liksom en m\u00e5ngen annan hos oa hittills allm\u00e4n bruka l\u00e4robok t\u00e4sla med hwar ondra uti att \u00f6fw rlasta minne med en stympa k\u00e4nnedom om en m\u00e4ngd sak liksom f\u00f6rst\u00e4ndet och en fullst\u00e4ndig uppfattning af en sak som d\u00f6ma l\u00e4ra egenskap hwilka wid undervisning f\u00f6rtjente liten afseende",
            "start": 251,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "\u00e4ro grunda i en djup uppfattning af menstliga utwecklingens g\u00e4ng cch den vara i historia hail s\u00f6ka utleta huru under denna st\u00e4ndig framstridande utweckling en kraft soln nu dertill \u00e4ro s\u00e4lte i r\u00f6relse stola frambringa ny fbrh\u00e4llanden",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "tillika ned hivarje arbete b\u00f6ra \u00f6fwcrs\u00e4ndas en beskrifning p\u00e4 den konstn\u00e4r uppfattning af \u00e4mne och han arbete syftning m\u00e4ta desto tydliaare kunna inse",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "sinnrikhet och en rigtig takt i uppfattning af pjefens s\u00e4rskilta situation till alt da max i andra akt stsr p\u00e4 klippa twekande om han b\u00f6ra nedstiga eller \u00e4terw\u00e4nd\u00e4 upprepa musik an thema af i f\u00f6rsta akt \u00e4n af trio i den andra der desta agatha ord f\u00f6rekomma i g ar s\u00e4ga r\u00f6ra aek stanna denna m\u00e4ste medgiswas komposit\u00f6r men i allm\u00e4nhet tycka styrka ligga dels i den naiv stil dels i den wildt fantastisk den \u00e4del och w\u00e4rdigare deremot hwarlill styck m\u00f6iligen kunna qifwa anledning synas wara han swagaste sida bwarf\u00f6re s\u00e4dana parti antingen arv utan best\u00e4md melodi f\u00f6r mycket utt\u00e4nida eller matta s\u00e4 som final i tredje aften",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "ma st adlig i sill utf\u00f6rande som origtigt i fin uppfattning vara \u00e4ndam\u00e4let med denna nun v\u00f6rdsam",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "8 orsak till en ny uppfattning af hufwudgrunderna fara allm\u00e4n spr\u00e5kl\u00e4ra af apel gabriel silwcrstolpe",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "efter denna uppfattning skola vi lia f\u00f6ga annan att g\u00f6ra \u00e4n \u00f6fverlemna den ifr\u00e5gavarande romanfragment till g\u00f6thes beundrare obehindrad njutning \u00f6rn den icke i en litter\u00e4r tidning blifvit uppskatt ad t sorn en full\u00e4nda",
            "start": 11,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "\u00e4n den f\u00f6rra men f\u00f6ga k\u00e4nslig \u00e4n den sen ha hon w\u00e4l hwarken ben f\u00f6rra blixtra snille eller den scnarcs warma sj\u00e4lfull fantasi men likw\u00e4l en sundhet i omd\u00f6me en r\u00e4tthet i f\u00f6rsi\u00e4ndet en finhet i k\u00e4nsian cch en s\u00e4ker blick i uppfattning ak karaktercr och situation som en g\u00e4ng utan twifwcl siola gifwa hon en h\u00f6g ruin bland siriftsi\u00e4llare af hon k\u00f6n",
            "start": 221,
            "end": 234
        },
        {
            "text": "kunna i all afseende anse som motsats af desdemcnas i othello och icke desimiudre utf\u00f6ra den nied samma sakta uppfattning af karaktere fin nuancering af situation och spela lif i dialog",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "spr\u00e4k och nied walda uttryck ha han pr\u00f6fwat en grundsats som herrska i den f\u00f6r n\u00e4ra tu vara sedan ulgifna bok n dessin edy dessiniana och han afsigt ha warit hwarken att f\u00f6rklena bok eller derk person hwarom den handla utan endast att reda n\u00e4gra hufwudbegrepp hwilkas r\u00e4tt uppfattning ar wigtig inom cn stat som ager cn fri f\u00f6rfattning tessin framst all ii oftvann\u00e4 inde bok f\u00e4stom en hjeltemodig f\u00f6rstwarare st\u00f6ra deir obegr\u00e4nsad magt som genom 1720 \u00e4ra regeringsform och under den successiv utwcckiing tilldela den swensta r\u00e4dct",
            "start": 272,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "grundlagsenlig klander af en styrelfe\u00e4tg\u00e4rd att utan att fr\u00e4nk\u00e4nna sig sig moralista wigt den ej bchbfde l\u00e4na n\u00e4got bitr\u00e4de af uttryck n\u00e4stan materiell tyngd f\u00f6r hwilkas urwal en erk\u00e4nd icke kunna finna n\u00e4gon urs\u00e4kt i spr\u00e4kets ofta fbrcwitade fattigdom eller i behof ver af tankarncs l\u00e4tt uppfattning ej heller w\u00e4ntade jag att i en \u00e4mne be grannlagenhcten bjuda att ej widr\u00f6ra dk k\u00f6lilista orsak solli dermed kunna st\u00e4 i sammanhang",
            "start": 288,
            "end": 301
        },
        {
            "text": "den iz februari bortstals utur en hus wid k\u00f6pmansgatan en liten b\u00f6rdstudsare hwars unders\u00e4ttoing eller fot max fyrkantig af hwit marmor och uppfattning af gr\u00e4 marmor n\u00e4got rund i pyramidform hwar\u00f6fwer \u00e4ta igen ivar en liten hatt af hwit marmor med en f\u00f6rgyllning \u00e4 sida",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "trpcket ulroimntl och s\u00e4lics i olla bokltidor f\u00f6r 12 si b af irpckei b\u00e4ra npligm utkomma f\u00f6rs\u00f6ka till en ny uppfattning af bufwudgrunderna f\u00f6r allm\u00e4n spr\u00e4klzran med 8 tabell r ar kammarh eren m m ar l \u00e4abr",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "genom personlig \u00e4tg\u00e4rd p\u00e4 st\u00e4ll ha den lyckas att fr\u00e4n en af en f\u00f6rsta mekanisk werkst\u00e4der i london f\u00f6rtiden soniniar erh\u00e4lla ej endast en fullst\u00e4ndig inachineri f\u00f6r den mudderwcrk nied \u00e4ngmachin om 8 hastars kraft som redan vara i g\u00e4ng wid motala utan ock twenne af en stickligaste arbetare dels f\u00f6r uppfattning deraf och dels f\u00f6r inr\u00e4ttning af s\u00e4dane werkst\u00e4der och anl\u00e4ggning hwilka k\u00f6ra tillwerkmng och underh\u00e4ll af mera sammansatt mekanista werk \u00e4ro n\u00f6dig",
            "start": 300,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "o i f\u00f6rmiddag blefwo i denna afsigt de ha i stad f\u00f6rlagd nopp nemligen f\u00f6rst kongl finsta derefter wasa och ulc\u00e4lorgs regemente ny uppfattning och flutligen ivid \u00e4yrkod\u00f6rren tillika famla hos han ereellenee all",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "gilwifstctpe f\u00f6rs\u00f6ka till en ny uppfattning af hufwudgrundeina f\u00f6r allm\u00e4nn",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "swensta nation listig uppfattning af p lig ten s\u00f6rswara sig iabcrncriand genom g\u00f6ra utofniirgen af",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "f\u00e4slat vi blick m\u00e5 den till\u00e5ta vi n\u00e4mna en f\u00f6rtr\u00e4fflig djurstycke af hr ankarsv\u00e4rd en utm\u00e4rka sk\u00f6n adonis af hr way en fruntimmersportr\u00e4tt af hr berggren tv\u00e4nne scen fr\u00e5n italien af hr ve hjalmar m\u00f6rner utm\u00e4rka sig genom en skicklig gruppering en tr\u00e4ffa uppfattning af folklynne och en briljant kolorit en portr\u00e4tt af professor limnell af hr stahl en annan af fru \u00f6fverstinna lefr\u00e9n af hr s\u00f6dermark en par isl\u00e4ndsk utsigt af hr ezdorfi r\u00f6ja denna ung konstn\u00e4r f\u00f6rm\u00e5ga att uppfatta natur i den vilde ryslig storhet n\u00e5gon h\u00f6gst f\u00f6rtjenstfull ritning af hr rydingsv\u00e4rd och mamsell b\u00f6hl en utsigt vid tivoli samt en annan landskap af en on\u00e4mndt frumtimmer n\u00e5gon f\u00e5gel af herre von wrigt m ten",
            "start": 253,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "ligga sel f\u00f6ga i ban uppfattning deraf sig i han sir",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "fara wid past vara sedan b\u00f6rja han sig bana s\u00e4svm rysk sandebud i frankfurt wid main sedan befordra han f\u00e4som handelsminister alexander stoht idecr till uppfattning af den in och utrikes handel i synnerhet med afseende p\u00e4 odesta med all m\u00f6jlig insigt och werksamhet",
            "start": 152,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "brist af fullst\u00e4ndig utredni gar af f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6rebr\u00e4 de manga f\u00f6r mycken str\u00e4ngbet och h\u00e4rleda ifr\u00e4n de personlig lynne och beg\u00e4ra hwao svin enligt wertygclfe kunna hofwa warit en f\u00f6ljd af cwiikorliga regentpligter cch en sann ock djup uppfattning te af",
            "start": 238,
            "end": 251
        },
        {
            "text": "uppm\u00e4rksamhet hos \u00e4st\u00e4daren ty en ord f\u00f6rloradt g\u00f6ra en lucka i h\u00e4ndelse uppfattning som betydlig st\u00f6ra njutning af den hel",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "med en n\u00e4stan alldeles full hus och de som med en f\u00f6rn\u00e4m f\u00f6rakt tala om s\u00f6ndag publik skola h\u00e4r kunna bli slagen med blygsel ty dcnna allm\u00e4nhet \u00e4dagalade en stor uppfattning af ksmposilionens st\u00f6nheter en listig och rattwiiare bifall \u00e4ta exekution f\u00f6rtjenst jemte en anst\u00e4ndig lystnad wid te f\u00f6ga lyck liga deri hwari den \u00e5tminstone kunna m\u00e4ta sig med den f\u00f6lja 8 bonnemcntsta gen publik",
            "start": 161,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "h\u00e4rwid ka v\u00e4l \u00e4 eila sida s\u00e4ga alt den synas f\u00f6ga billig hwad so f\u00f6r ern\u00e4cndet af cn allman f\u00f6rb\u00e4ttra h\u00e4rst\u00e4des kunna blifwa n\u00f6dig att de t\u00e4t bebygga traktcrs innew\u00e4nare stnlle tom kostnad f\u00f6r gaki lysning derst\u00e4des widk\u00e4nnas bidrag \u00e4tminstone till kofinaden f\u00f6r ben f\u00f6rsta uppfattning af ifr\u00e4gawarande lycklor \u00e4fwen i dc gles bebo trakt men \u00e4 andra sida m\u00e4 ek fbrglbuimas den raltsenliga regel i all stadga viii p\u00e4lagor f\u00f6r den allm\u00e4n bc hof att de samma f\u00f6rdela i man af hwars och ens anta s\u00f6rin\u00e4ga atl dertill bidra",
            "start": 273,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "tjugu stock nym gr\u00f6n och perlf\u00e4rqade kakelugn f\u00e4rdig till uppfattning finna till salu dz rom ackordera med uhr i norrk\u00f6ping boende p\u00e4 handtiverkaregatan gardey bo z",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "vina sjelfst\u00e4ndighet i \u00e5sigt och uppfattning j samt att man p\u00e5 hon kunna l\u00e4mpa denna m\u00e5ttstock f\u00f6r ali redbar skicklighet all anlag lmnadt att r\u00e4ttf\u00e4rdig den hopp den b\u00f6rjan vackt vira accreseit eundo",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "wlshet en f\u00e4 ren system of prakrist moraliks en bok med sedel\u00e4ra s\u00e4 ren i sig uppfattning s\u00e4 enkel uti medel s\u00e4 kraftfull och lycklig i sino werkningar och \u00f6rn han set ej fan f\u00e4 ropa jag till han i namn af han egen o",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "mer geni uppfatta olik l\u00e4tt och abstrahera af uppfattning af fenomenernas form med skicklighet en regel de f\u00f6lja",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "swerige anta f\u00e4sta uttryck af fin af stat uppfattning utaf luthersk evangelisk loran",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "silwerstclpe f\u00f6rs\u00f6ka till en ny uppfattning af f\u00f6r allm\u00e4n",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "liksom f\u00f6rst\u00e5nd och en fullst\u00e4ndig uppfattning af en sak som b\u00f6ra l\u00e4ra more egenskap hwilka wid underwisningen f\u00f6rtjente liten afseende",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "vi vilja ej s\u00e4ga att vara en fru gren denna magt \u00f6fver spr\u00e5k den full\u00e4ndning i form den skarp uppfattning af \u00e4mne och helgjuten skildring deraf eger hon icke men dock mycket af den observationsf\u00f6rm\u00e5ga den blick i menniskohjertat och s\u00e4ll skaps den anspr\u00e5ksl\u00f6s lefnadsvishet dess ur hjertats djup hemtade och derf\u00f6r praktisk moral den varm k\u00e4nsla f\u00f6r all god sannt och \u00e4del den g\u00e5fva att idealisera sig l\u00e5n ur verklighet verld och g\u00f6ra de ej till slafvisk kopia utan till sjelfst\u00e4ndig skapelse delta eger hoo och vi kunna ej annan an lyck\u00f6nska vi vitterhet till er\u00f6fring af en s\u00e5n talang som hon",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "proposition r\u00f6rande anslag till en waltenledning fr\u00e4n lycki by till stad carlskrona uppl\u00e4lic herr landegren en memorial deruti p\u00e4 w\u00e4lgrundadc st\u00e4t tillstyrka den \u00e4lg\u00e4rd i afseende p\u00e4 den stor antal af motion om anslag af allm\u00e4n medel som till stats utskott blifwit remittera alt de s\u00e4 midt m\u00f6jlig ware m\u00e4tlc en sammanhang hos st\u00e4nden till afg\u00f6ra f\u00f6rekomma samt en sni marist uppfattning af all anslag som komma isr\u00e4ga jemte xrovifionclt f\u00f6rslag \u00f6fwer ben som m\u00f6jligen kunna koni ma att tillstyrka genom utstottet f\u00f6ranstalta ock s\u00e4 styndsamt som m\u00f6iliat genom tryck st\u00e4nden meddela",
            "start": 374,
            "end": 387
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00f6k till en ny uppfattning af hufwudgrunderna f\u00f6r allm\u00e4n spr\u00e4k l\u00e4ra",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "af tryck b\u00e4ra i vefla dag cch im s p\u00e5 he rar wiborgs och mters boil\u00e5dor f\u00f6rs\u00f6ka till en ny uppfattning as huswudzrunde na f\u00f6r allm\u00e4n sprckk l\u00e4ra ines 8 tabell af karn marhcrrcn m m apel gabr",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "sistliden m\u00e5ndag be hr berg soini hittills vara vanlig sig \u00e5rsrecett p\u00e5 kongl teater hvarvid august och theodor eller kammarpagerne samt ijigeni el andra uppf\u00f6ra tv\u00e4nne styck sorn visserligen icke ega n\u00e5 got h\u00f6g konstv\u00e4rde aldraminst den sistn\u00e4mnd men sorn dock gutera af allm\u00e4nhet 1 den ena f\u00f6r hr hjortsbergs utm\u00e4rkt karakteristisk uppfattning af fredrik deri st\u00f6ra roll och den andra emedan den alltid skola finna en klass af publik sorn tycka \u00f6rn att b\u00f6ra en ifigeni med basr\u00f6st att en grekisk hskitarna fara p\u00e5 eri \u00e5ngb\u00e5t thoas i skjubbskinsh pels orest med trekantig hatt pylad \u00e4tande sm\u00f6rg\u00e5s en smak sorn m\u00e5h\u00e4nda \u00e4nd\u00e5 icke h\u00f6ra till en samsta",
            "start": 333,
            "end": 346
        },
        {
            "text": "uppdrag med en beflnlsamhct som r\u00f6ja sann uppfattning af en helig motiver hwilka utg\u00f6ra s\u00e4llstapcts f\u00f6reningspunet",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "gradation landstapsm\u00e4laren i sjelfwa natur b\u00f6ra siudera och ehuru inbillning individualitet alltid m\u00e4ste best\u00e4mma han uppfattning och framst\u00e4llning der\u00e5t blifwer dock genom en s\u00e4dant studiunl krets fara indillningskrastens utflygt widsir\u00e4ck",
            "start": 117,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "en malare emottagcr stor vch liten w\u00e5uiugars reparation med uppfattning sif all slag tapet b\u00e5de in och utw\u00e4iidigt samt gipstak stryka klar och wackra utan att st\u00e4nka som s\u00f6r billig pris och med orventlighet werkst\u00e4lla d\u00e5 derom tills\u00e4ga lili boden i stad ny hur \u00e5 sed",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "anfall af denna l\u00e5g passion af wrede nyfikenhet swartsjuka f\u00e5 h\u00e4mna stim de hems\u00f6ka sjelfroa himmel utmalda och p\u00e4minna vem om fin ringare h\u00e4rkomst wi h\u00e4lla f\u00f6rfattare r\u00e4kning f\u00f6r hel sig uppfattning och framst\u00e4llning af \u00e4mne erk\u00e4nnande att wi s\u00e4som ren poetisk teckning aga deremot intet att inw\u00e4nda",
            "start": 187,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "t skriftfpr\u00e4kets uppfattning som denna talare \u00f6kmerallt wisar uppdela han h\u00e4r sig tal ur denna spr\u00e4k f\u00e4lunda 1 lt dm n\u00e5gon tala han tale som gud ord till inueh\u00e4llet till s\u00e4tt",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "k\u00e4nd f\u00f6r \u00e5tskillig stor komposition ha i denna arbets p\u00e5 en genialisk s\u00e4tt \u00e5dagal\u00e4gga sig poetisk uppfattning af \u00e4mne siri rikedom p\u00e5 frappant id\u00e9 och en effektfull instrumentation",
            "start": 97,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "silwerstolpc f\u00f6rs\u00f6ka till en ny uppfattning af hufwudgrundern f\u00f6r allm\u00e4n spr\u00e4kl\u00e4ran",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "i en ren famfnndkl\u00e4ra ewigt best\u00e4nda och b en klar uppfattning af erfarenhet grundsats ar den \u00e4fwen att anse font en kraftig b drag att bilda dc opinion som under ruwarande form hafwa en s\u00e4 m\u00e4gtigt inflytande p\u00e4 de \u00f6de",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "och m8 i \u00f6frig afg\u00f6ra hwilket utm\u00e4rka den mycket of\u00f6rl\u00e5tlig advokatur den mycket oh\u00f6lida partisthet f\u00f6r ensidig 8sigter och interetzen an ting f\u00f6rswar f\u00f6r sig uppfattning utaf hr af b meniug mcd dctz i fr8gawarande yttrande eller tit",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "d\u00e4 lyckttcsndningen infalla ock sedermera beh\u00f6rigen underh\u00e5lla wiv samma wite af en riksdaler tretiotwa skilling som f\u00f6r uraktl\u00e5tenhet af lyckrornes uppfattning osivans\u00f6xe ar",
            "start": 148,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "men vi upprepa vi reservation att denna yttrande alldeles icke framtr\u00e4da med anspr\u00e5k att vara en best\u00e4mdt omd\u00f6me endast en tillk\u00e4nnage af den uppfattning vi f\u00f6r tillf\u00e4lle kunna g\u00f6ra af musik",
            "start": 141,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "mi d\u00e4 mycket bedra ost om mi anta att nation befinna sig i denna tillst\u00e4nd af oro d\u00e4 man vara f\u00f6ga n\u00f6jd nied den n\u00e4rwarande d\u00e4 man \u00f6nska sig sigo bra meli \u00e4nnu icke hinna hwarken till n\u00e4gon redig \u00f6fwersigt af sig bel\u00e4genhet svin man sky att k\u00e4nna eller till n\u00e4gon best\u00e4md uppfattning af f\u00f6rb\u00e4ttring wcrkst\u00e4llande hwilken nia hwarken b\u00e4ra tanka eller mod att f\u00f6rest\u00e4lla sig s\u00e4 widstr\u00e4ckt som den beh\u00f6fva",
            "start": 271,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "finna osi n\u00f6jd mcd en refultater hwartilt f\u00f6rs\u00e4tta ren komma ekle alltid aro med han ense i \u00e4sigter hindra ost denna likwal icke fr\u00e4n tur erk\u00e4nna arbetetl f\u00f6rtjenst en forssningar den flit och m\u00f6da hwarom den wittnar samt den sjelffiandiga omd\u00f6ine och den redighet i \u00e4mne uppfattning den r\u00f6ja",
            "start": 271,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "phi ty af den ha han h\u00e4mta s\u00e4 w\u00e4l den formcla winsten af logiik rigtighet och af \u00f6 ning i en \u00e4mne klar uppfattning och fullst\u00e4ndig disposition som ock dea m\u00e5leri l\u00e4gga winsten men icke ha han l\u00e4na n\u00e4gon mode phil",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "i diktion en trovet i uppfattning af sed och judisk landctegenheter samt med en kraft och genialitet som man sannerligen icke finna i s\u00e4rde le m\u00e4nga af samtid wlttra alster",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ly kragan vara om konstitutionell monarki m\u00e4ste man alltid f\u00f6retr\u00e4deswis \u00e5terkomma dit i england vara den wanliaast ministrarnc sjelfiva som framkomma med ny projekter nation repre sentanier ih\u00f6ra de da med den stor uppm\u00e4rksamhet och en kai som sedan h\u00e4lla f\u00f6r eiler mot angi ingen ny f\u00f6rst gt g uran blott partiell \u00e4ndring och total de eller f\u00f6rkastande af den redan framst\u00e4lla deija kai \u00e4ro tillf\u00e4lle skapelse icke kria utacbrrade dag och vecka f\u00f6rut wid strifbordet de kraft ligga mera i lmnets klar uppfattning och jkacpstnniza bed\u00f6mmande i sakk\u00e4nnedom widd och bewisningens p\u00e5taglighet \u00e4n i ordst\u00e4llning prydlighet och bild glans och en person scm tola gro h\u00f6g fa mot de som votera",
            "start": 502,
            "end": 515
        },
        {
            "text": "m\u00e4ste en st\u00e4despel egentligen att tala icke wara en trogen kopia af werklighetcn s\u00e4dan svin denna i fm tomhet sig f\u00f6r ea mennista utan stall f\u00f6rest\u00e4lla hon i den uppfattning som snille stopar stg och deraf bilda en idealisk sk\u00f6n lif forn endast wisar den meik iza lifwct s\u00e4som en grush\u00f6g hwilken i st\u00e4dadt liksom genom ktt f\u00f6rst\u00f6nande underglas s\u00f6rwandls till en ff\u00f6nt hemwist f\u00f6r engellika warelf r",
            "start": 161,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "silrverstclpc f\u00f6rs\u00f6ka till em ny uppfattning af hufwudgrunderna f\u00f6r allm\u00e4n",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "om n\u00e4gon i tegelugn murning och uppfattning w\u00e4l kunnig och erfarcn man nu genast eller snar \u00e4rstiden den till\u00e4cer p\u00e4 entreprenad och mot aniraffande af s\u00e4ker och antaglig borgen s\u00f6r koi nad och zkada will \u00e4taga fig att upps\u00e4tta en stor tegelugn kunna han mcd f\u00f6rsta antingen muni eller fkrifteligen adrehera ffg till spaldencreutz p\u00e4 gusum s\u00f6r akt o utf\u00f6rande gt v\u00e4lla n\u00f6dig upplysning",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "han bilda sig l\u00e4rling uttal och fanste till en b\u00f6rjan \u00e4fwen sig egen men m\u00e4 blifwa i denna del hwilket som deist war \u00f6fwerrygelse vara lika rpggclig alt han f\u00f6rfela sig uppfattning af \u00e4mne",
            "start": 168,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "d\u00e4 kycktt\u00e4ndningen infalla och sedermcra beh\u00f6rigen underh\u00e4las wite af en riksdaler tretiotw\u00e4 skilling som f\u00f6r uraktl\u00e5tenhet af lycktornes uppfattning oswanf\u00f6re vara",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "\u00e4bergsson i den sm\u00e5r\u00e5 och otacksam rol af cn f\u00f6rn\u00e4m herre oupph\u00f6rlig bedra af sig omilfliingar ulan att f\u00e5falla i l\u00f6jlighet eller giswa n\u00e5gon sig f\u00f6rtrytelse och dermcv n\u00e5gon lyftning \u00e5l karaktcrcn samt hr torslow s\u00e5som cherubin spela all lilio rigkig uppfattning of sig roler nied natur och w\u00e4rme men ingen wcrdrift mill str\u00f6mstedt s\u00e4soln och hr ciderwall sokn torriiio ha obetydlig roler ulen w\u00f6r\u00f6 n\u00e4stan en soln bast h\u00f6ra ech hwilkas organ tycka l\u00e4tt och ulan anstr\u00e4ngning fylla fa",
            "start": 251,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "tillegna sig han korrekthet i stil\u00e9n och m\u00e5ngen ha \u00e4fven tro att denna vara han utm\u00e4rka individualitet men den vara likv\u00e4l n\u00e5gon hel annan sorn st\u00e4mpla han poesi den vara tank djup k\u00e4nsla v\u00e4rma f\u00f6rst\u00e5nd hel uppfattning af \u00e4mne denna tr\u00e4nga till grund af aaken men icke l\u00e4nge denna redlighet att se den s\u00e5n hon vara att ej deri vilja uppt\u00e4cka mer \u00e4n sorn verkligen lanns der denna jemnvigt emellan f\u00f6rst\u00e5nd fantasi med en ord denna mognad j vilton och f\u00f6rm\u00e5ga sorn utg\u00f6ra han",
            "start": 206,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "begrepp om en grundlagsdnligt klander af en styrelse\u00e5tg\u00e4rd att utan att fr\u00e5nk\u00e4nna stg sig moralista wigt den ej beh\u00f6fva l\u00e5na n\u00e5gon bitr\u00e4de af uttryck n\u00e4stan materiell tyngd f\u00f6r hwilkas urwal en erk\u00e4nd icke kunna fin a n\u00e5gon urs\u00e4kt i spr\u00e5k ofta f\u00f6remitadc fattigdom eller i behofwet af tavkarnes l\u00e4tt uppfattning ej heller w\u00e4ntade jag att i en \u00e4mne der grannlagenhet bjuda att ej widr\u00f6ra en politista orsak som dermed kunna st\u00e5 i sammanhang friherre \u00e4nckarsw\u00e4rd stuile omn\u00e4mna de pa en s\u00e4tt hwarizenom efter jag f\u00f6rmening och f\u00f6r att nyttja han egen ord lander sjelfft\u00e4ndighet kimdc uppoffra",
            "start": 299,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "icke f\u00e4ga att henncs talang inftranker sig endast dertill men sig icke genom s djup uppfattning af musik a da eller genom sume f\u00f6r den grandios och sublinia hwarigenom mad",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "f\u00f6rvridning af f\u00f6rh\u00e5llanderna \u00f6rn man verkligen vilja tilltro sk\u00e5despelare som likv\u00e4l icke vara annan \u00e4n skald verktyg och i bra fall tolk af han tank s\u00e5 mycket inflytande ali han ensam skola kunna f\u00f6rst\u00f6ra konst men denna el\u00e4ndig jordisk sinnad inliyseshjon i s\u00e5nggudinna tempel sorn f\u00f6ra hvardagsverldens uselhet p\u00e5 sk\u00e5deplats emedan de ej kunna och ej vilja upplyft sig sinne tilt en konseqvent uppfattning och genomf\u00f6ra af \u00e4gta poetisk id\u00e9 denna hafva gifvit tysk teater den f\u00f6rsta stut i de sp\u00e5r hafva sedan en ogenialiska men i uppstyltad h\u00f6gtrafvande bombast stoitzerande och calderomanerne full\u00e4nda den ond",
            "start": 397,
            "end": 410
        },
        {
            "text": "bliswa ei lagstiftning resultater och widtagne \u00e5tg\u00e4rd s\u00e4 i finanser som i all annan mer eller f\u00f6ga ny lapp p\u00e4 gammal kl\u00e4de d\u00e4 lagstiftarn cl i n\u00e4gon man \u00e4ga en vetenskaplig grundbegrepp utan hwilkas ledning all erfarenhet blott best\u00e4r i uppfattning af en oredig chaos af fenomener",
            "start": 236,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "ben lid d\u00e4 lycktt\u00e4ndningen infalla och sedermera beh\u00f6rigen underh\u00e4lla wid fanima vite af 1 32 som f\u00f6r nraktlatenher af lycklornes uppfattning ofwanf\u00f6rc vara",
            "start": 129,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "wara en borgen f\u00f6r mogen uppfattning af materie sund detaller w\u00e4rdlgt spr\u00e4k",
            "start": 24,
            "end": 37
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "en egendomlig uppfattning af tomtoffrets betydelse vara uttala i f\u00f6lja s\u00e4gen fr\u00e5n sk\u00e4rftrunna vid arboga",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "v\u00e4rnpl klige ung man s\u00e5 sluta ifr\u00e5gavarande upprop vise alt i h\u00e5f allvarlig och ansvarsfull uppfattning \u00f6rn vikt och betydelse af dea dag d\u00e5 den i hand alg\u00f6ree huruvida i skol\u00e9n inskrifvas bland fosterland f\u00f6rsvarare vise att ingen af eler p\u00e4 en s\u00e5n dag l\u00e5ta sig blick f\u00f6rdunkla och sig f\u00f6rst\u00e5nd omt\u00f6ckna al br\u00e4nvin eller annan rusgifvands dryck",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "och h\u00e5g att h\u00e4r n\u00e4ra inl\u00e5ta vi p\u00e5 en invecklad tvistefr\u00e5ga hvilka den utanf\u00f6r st\u00e5 ha sv\u00e5r att utan grundlig studium s\u00e4tta sig in uti ooh r\u00e4tt bed\u00f6ma och skola derf\u00f6r inskr\u00e4nka vi tili att h\u00e4r anm\u00e4rka f\u00f6lja i fall professor pettersson framst\u00e4llning s\u00e5som vi naturligtvis anta vara riktig s\u00e5 kunna vi likv\u00e4l i hufvudsak iclce komma till annan uppfattning ang\u00e5ende rektorsskismen \u00e4n den vi redan h\u00e4rom dag i korthet antyda betr\u00e4ffande hrr leches och pettersson f\u00f6rh\u00e5llande till och andel i densamma",
            "start": 340,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig ha hr sars mycket klar uppfattning af en taktisk fel som den radikal parti ha beg\u00e5 och f\u00f6rst\u00e5 mycket v\u00e4l att denna parti hos all t\u00e4nka menniska inomoch utomlands m\u00e5ste st\u00e5 i en s\u00e4rdeles olycklig dager",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tro att denna uppfattning dela af en stor antal men jag tala naturligtvis h\u00e4r endast egen v\u00e4gnar",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "eller lidande vilja man f\u00f6rh\u00e5lla sig passiv vilja man bes\u00f6ka tempel som \u00e5h\u00f6rare eller som l\u00e4rare s\u00e5 skola man \u00f6rn man ha den nittonde \u00e5rhundrade moral och religiositet komma i strid med den tid uppfattning och man skola slutligen k\u00e4nna sig s\u00e5 f\u00f6rtviflad att man ifrig skola \u00f6nska fly \u00e5ter till vi den stor affall tid",
            "start": 193,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "i anledning af redog\u00f6relse i handelstidning f\u00f6r n\u00e5gon nykterhetsm\u00f6te b\u00e4ra i stad hvarvid bland annan besluta protest mot poliskammare antyda uppfattning att de s\u00e5 kalla \u00e5rsr\u00e4ttigheterna skola betrakta som en slag lifstidsr\u00e4ttigheter f\u00f6r innehafvare ha jag som ensam vara ansvarig f\u00f6r hvad poliskammare i denna afseende yttra anse jag b\u00f6ra denna s\u00e4tt f\u00f6rklara att poliskammare hvarken uttala eller kunna uttala en dylik uppfattning icke ens antydningsvis",
            "start": 140,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "ledning h\u00e4raf ooh d\u00e5 den omst\u00e4ndighet att bi skopen af chester uti den af ni meddela notis beteckna s\u00e5som motst\u00e5ndare till n\u00e4mna system otvetydig vittna \u00f6rn felaktig uppfattning af faktisk f\u00f6rh\u00e5llande ha undorteeknad g se ar en iode m sl\u00e5 \u00f6l \u00e9n m p",
            "start": 165,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "hur likartad uppfattning eller kanske r\u00e4tt missuppfattning i denna b\u00e5da l\u00e4ger ofta \u00e4ro d\u00e4rp\u00e5 ha man \u00e4fven i denna dag f\u00e5 en belysa exempel",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "steen ha f\u00f6rklara att de af konung uppst\u00e4lda vilkor f\u00f6r en vensterregering vara elit igenom den svensk uppfattning oeh derf\u00f6r skola f\u00e5 hel norge emot sig",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "den vara ocks\u00e5 jag uppfattning medgaf von lichtenstein ty blott d\u00e5 han tala med kompanjon afspegla i han drag en inre upphetsning",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "kunna de till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "landtbrukare g olofsson \u00e5vik den n\u00e4st f\u00f6reg\u00e5ende talar erinra liflig om korpral blom ty ensidighet i uppfattning t\u00e4flade med den som g\u00f6ra sig g\u00e4lla i denna f\u00f6redrag",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "n\u00e4r han \u00e4ta middag tillsammans med en svensk v\u00e4n sl\u00e5 de sig ned under blanch s lagertr\u00e4n och den s\u00e4tta fram punsch f\u00f6r att hjelpa till vid maltsm\u00e4ltningen en process som efter dansk uppfattning tycka i sverige vara lika h\u00f6gtidlig som dyrbar",
            "start": 181,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "nande f\u00f6r en gammal liberals44 uppfattning vara i all h\u00e4ndelse en s\u00e5n betydelsel\u00f6s och obet\u00e4nksam motionerande",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "daily chronicle ha recensera de f\u00f6ga sympatisk den erk\u00e4nna men l\u00e4sa man korrespondent referat af recension f\u00e5 man den uppfattning att tidning behandla bok som n\u00e4r en fullst\u00e4ndig pekoral",
            "start": 117,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "en ny grund han vilja l\u00e4gga f\u00f6r presterskap afl\u00f6ning44 och hoppa att kammare d\u00e5 den med sig fri bevispr\u00f6fning granska han fri bevisf\u00f6ring skola komma till insigt \u00f6rn att han icke \u00e5syfta n\u00e5gonting s\u00e5 mot han egen uppfattning strida som att g\u00f6ra prest till afl\u00f6na stats",
            "start": 211,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "badeni uttala vid sig f\u00f6rv\u00e4ntan \u00f6rn all parti underst\u00f6d och beb\u00e5da fram l\u00e4ggande af en valreformf\u00f6rslag sorn vara fri fr\u00e5n all tr\u00e5ngbr\u00f6stad uppfattning och ai f\u00f6rslag till ny civilprocessf\u00f6rordning",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "dom\u00e4nsstyrelsens uppfattning af hvad som mena med skogssk\u00f6fling kunna ej kbfde dela ty den liten jord\u00e4gare skola ifall lagf\u00f6rslag g\u00e5 l\u00e4tteligen kunna i saknad af k\u00e4nnedom \u00f6rn skog \u00e5lder och af farh\u00e5ga att blifva antasta f\u00f6r ekogsf\u00f6r\u00f6dolse ej v\u00e5ga tillgodog\u00f6ra sig den naturlig afkomsten af sig skogsmark",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ej enig i den uppfattning att statsr\u00e4kenskapens uppgift vara anv\u00e4nda p\u00e5 missvisande s\u00e4tt",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "anse vi helig skrift b\u00e5de gammal och ny testamente uttala som sig uppfattning att bruk af denna dryck icke vara att f\u00f6rd\u00f6ma hvaremot de bestraffa hvarje missbruk d\u00e4raf",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "sl\u00e4tt funnosi onsdag\u00e4 m\u00e5ng\u00e5 representativ landtm\u00e4n de der med en i \u00f6ga falla intresse s\u00f6ka s\u00e5 l\u00e5ng den vara deni m\u00f6jlig g\u00f6ra sig underr\u00e4tta om operation g\u00e5ng och hur den hel arbeta dervid \u00e4ta ven g\u00f6ra \u00e5tkilliga fyndig och \u00f6rn klar uppfattning vittna anm\u00e4rkning",
            "start": 230,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "s\u00e5 vidt jag veta afvika hotr\u00e4ttens i denna m\u00e5l uttala uppfattning fr\u00e5n hvad man eljes allm\u00e4n anta",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "skola mycket f\u00f6rundra vi om icke samma uppfattning under en sen vecka allt mer stadga sig bland vi meningskamrater land undt",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "hr lundin ha den uppfattning att fullm\u00e4gtige redan fatta beslut i fr\u00e5ga",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "d\u00e5 styck f\u00f6r en \u00e5r sedan gafs framh\u00e5lla anm\u00e4lare att enligt han uppfattning hem ren konstn\u00e4rlig sedt st\u00e5 \u00f6fver sudermanns b\u00e5da f\u00f6reg\u00e5 styck \u00e4ra och sodoms underg\u00e5ng d\u00e4r ban vid sida af m\u00e4sterlig enskildhet icke kunna fr\u00e5nk\u00e4nna att ha anv\u00e4ndt en och annan sensationell teatralisk l\u00e4ngods h\u00e4r vara \u00e5ter en stark koncentration i stil och kynne h\u00e4r sk\u00f6nja liten inv\u00e4rkan fr\u00e5n andra f\u00f6rfattare sorn sardou och ibsen h\u00e4r vara som den s\u00e4ga en enskild r\u00f6st bragta till tystnad f\u00f6r att man skola f\u00e5 f\u00f6ra ord den hvars namn st\u00e5 \u00e5 titelblad",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "d\u00e5 g\u00f6teborg handtverk och industrif\u00f6rening i afton besluta att icke af f\u00f6rening gemensam kassa skola l\u00e4mna n\u00e5gon bidrag till john i hvilket beslut jag delta s\u00e5 ske denna ingalunda af likgiltighet f\u00f6r sak utan p\u00e5 grund af den fullkomlig riktig uppfattning att f\u00f6reningskassa endast f\u00e5 anv\u00e4nda till en \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6r hvilka den vara best\u00e4md",
            "start": 242,
            "end": 255
        },
        {
            "text": "h\u00f6ra sig uppfattning af sak med undantag af major sorn sitta der tyst med en oge nomtr\u00e4nglig uppsyn",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "turk torde vara en mera r\u00e4ttvis etikett p\u00e4 ni ty nl tycka ha en \u00f6sterl\u00e4ndsk uppfattning af kvinna",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "kunna ju f\u00f6rklara skilnad i uppfattning h\u00e4lst d\u00e5 man bet\u00e4nka att s\u00e5 l\u00e5ng tid f\u00f6rflyta efter h\u00e4ndelse som af fr\u00f6ken h icke till\u00e4gga n\u00e5gon betydelse medan hrr l\u00f6fmark och brink ju icke kunna ana hvilken v\u00e4ndning sak framdeles skola ta de s\u00e5go fr\u00f6ken engblad af fri vilja och vid sund f\u00f6rst\u00e5nd skrifva sig namn under testamente och den vara ju hufvudsak",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "upptr\u00e4dande mot den tysk katedersocialisuien bringa en ung blod i svallning s\u00e5 att en offentlig m\u00f6te af student utlysa f\u00f6r klarg\u00f6ra studentcorpsen uppfattning i denna fr\u00e5ga",
            "start": 146,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "erk\u00e4nnande enligt tidning uppfattning m\u00e5ste betrakta s\u00e5som oberoende af hvarandra",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "ea s\u00e5n uppfattning \u00f6fverensst\u00e4mmer icke ens med den st\u00e4llning srma anvisa landsting af ni fader och enligt hvilken de \u00e4ro ouud g\u00e4nglig led i den inre f\u00f6rvaltning",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "regering uppfattning dela \u00e4fven af riksregering som hos den helig stol g\u00f6ra f\u00f6rest\u00e4llning och beg\u00e4ra upplysning betr\u00e4ffande nuntie upptr\u00e4dande",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "att vilja tillm\u00e4ta sig uppfattning v\u00e4rde af f\u00f6r all tid orubblig sanning vara ju att s\u00e4tta sig i gud stad och st\u00e4lle",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "n\u00e4mligen om den vara vi mening att norge den viii enligt vi uppfattning s\u00e4ga hvartdera juridisk befogenhet att \u00f6fverg\u00e5 lii",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ha i ministeriel statsr\u00e5d i strid med norsk uppfattning att \u00e4rende tillh\u00f6ra sammansatt statsr\u00e5d i enlighet med riksakt 4 besluta att i ministeriel konselj f\u00f6reta till afg\u00f6ra norsk f\u00f6rslag \u00f6rn skiljedom och neutralitet samt derefter f\u00f6rklara att denna f\u00f6rslag ej till n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ranleda",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "vi ha dr\u00f6ja t\u00e4mligen l\u00e4nge vid denna skola som vara den f\u00f6rsta af en upptr\u00e4dande emedan vi under s\u00e5ngm\u00f6te vid fortg\u00e5ng \u00e4ng\u00f6 den uppfattning att den beteckna v\u00e4g f\u00f6r den dansk skols\u00e5ng en tid fram\u00e5t",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande norge bidrag till en hemlig utgift l\u00e4rer norsk regering vidh\u00e5lla den uppfattning att en norsk ansvarig minister skola ha tillf\u00e4lle att kontrollera bidrag anv\u00e4ndande",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "med anledning af konung svars yttra gang efter att ha f\u00e5 del af denna vilkor l\u00e4r statsminister steen ha f\u00f6rklara att densamma enligt han uppfattning klar och best\u00e4mdt vara baseradt p\u00e5 den svensk uppfattning af unionsfr\u00e5ga och inne",
            "start": 136,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "vilja du vara uppriktig s\u00e5 svara du ytterst s\u00e4llanl och annan svar kunna icke gifvas ty af en oskolad r\u00f6st s\u00e5n f\u00f6rekomma ofta med ingen eller ringa musikalisk uppfattning och para som den vanligen vara med en f\u00f6rsumma eiler \u00e5tminstone h\u00f6gst bristf\u00e4llig uppfostran kunna ju icke frambringa annan \u00e4n en underhaltig produkt",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "en klerikal organ protestera ocks\u00e5 \u00f6ppen mot den uppfattning att den v\u00e4rldslig myndighet skola ega r\u00e4tt att f\u00f6rbjuda den p\u00e5flige nuntie att ingripa i kyrka angel\u00e4genhet",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n paris telegrafera i dag fransk polis vara af den uppfattning att den sen uppdaga komplott uteslutande vara en emot england rikta fenisk agitation",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "nia ha beflutit f\u00f6lja abretz till storting en\u00e4r mi hysa den uppfattning att den unionell konflikt inwerkar fladligt p\u00e4 w\u00e4ra n\u00e4ringsw\u00e4gars trefnad och utweckling och kunna inneb\u00e4ra en fara f\u00f6r w\u00e4r sjelfst\u00e4ndighet och frihet till\u00e4ra sig underteckna medlem af kristiania sj\u00f6mansf\u00f6rening att w\u00f6rdfamt anh\u00e4lla hos storting att den p\u00e4g\u00e4ende unio nella strid m\u00e4 winnna asflutning p\u00e4 fredlig s\u00e4tt p\u00e4 underhandling w\u00e4g",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "jag ha aldrig dold jag \u00f6fvertygelse alt olik uppfattning af f\u00f6rening ursprungligen stadga best\u00e4mmelse och vilkor som tvist om de till\u00e4mpning n\u00f6dv\u00e4ndig h\u00e4nvisa till saklig mellanriksf\u00f6rhandlingar",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "k\u00f6lnische zeitungs uppfattning skjuta p\u00e5tagligen \u00f6fver m\u00e5l den framst\u00e4llning den korrespondent i london g\u00f6ra af den allm\u00e4n mening och regering tor t \u00e5llande vara icke full riktig",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "\u00f6fver dylik valsed ocks\u00e5 v\u00e5g gar g\u00e5 till grund och d\u00e4rmed f\u00e4lla dom \u00f6fver allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt sj\u00e4lf den visa att m i frankrike en sund uppfattning numera kunna ta till",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "standard tor i m\u00e5ndag en ledare hvari resa plan utf\u00f6rlig framst\u00e4lla och den redan k\u00e4nd engelsk uppfattning \u00f6rn en stor fara med hvilka f\u00f6retag vara f\u00f6renadt \u00e5nyo upprepa och betona",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r norge stor l\u00e4rarese minarium i asker fasting h\u00e4fda i en ypper ligt anf\u00f6rande en mera historisk uppfattning af en nationell minne framh\u00e4fva doras r\u00e4t t att bed\u00f6ma efter hvarje tid egen f\u00f6rest\u00e4lla ningar hvilken s\u00e4rskildt g\u00f6ra den obefogad att bryta staf \u00f6fver en strid som med vapen i hand utk\u00e4mpa f\u00f6r m\u00e4nniskor\u00e4tt och frihet samt betona stark att f\u00f6r en minne s\u00e5n som gustaf adolf m\u00e5ste h varje tid och hvarje folk taga hatt af",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "sb\u00e5len f\u00f6r denna uppfattning skola framg\u00e5 af den f\u00f6ljande",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "son f\u00f6redrag war en med god ledning ut f\u00f6ra och genomg\u00e4ende kritik \u00f6fwer icke god templares bed\u00f6mande af godtemvlarismen och de or\u00e4tt uppfattning att endast drinkare b\u00f6ra blifwa godtemplare",
            "start": 133,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "alltid visa sig ega icke blott en utpr\u00e4glad och s\u00e4ker uppfattning af den scenisk konst fordran utan ock en praktisk blick f\u00f6r hvad som b\u00f6ra kunna g\u00e5",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ur den stark intryck fehr ta af ritscbla teologisk riktning med ban fri uppfattning af kyrkol\u00e4ra h\u00e4rleda sig utan tvifvel den m\u00e4rklig undervisning i kristendom hvilken fehr utgaf h\u00f6stas",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "nu b\u00f6rja riksakt liksom norsk grundlag med den f\u00f6rklaring att norge vara en fri och sjelfst\u00e4ndig rike och med denna uttryck tillerk\u00e4nna den enligt allm\u00e4n spr\u00e5kbruk i folkr\u00e4tt godk\u00e4nd uppfattning utan afseende p\u00e4 storlek och folkm\u00e4ngd alldeles samma v\u00e4rdighet och r\u00e4ttighet som andra suver\u00e4n stat",
            "start": 182,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "konservativ parti i norge ha \u00e4ra af att till hafva inse hvad union vara v\u00e4rd den ha \u00e4ra af att hafva k\u00e4mpa f\u00f6r den uppfattning af union som vara den sann verklig norsk uppfattning af union icke den radikal den uppfattning af union sorn vara den enda p\u00e5 hvars grund en union kunna blifva varaktig och bringa lycka f\u00f6r f\u00e4dernesland",
            "start": 209,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "synnerligen karakt\u00e4ristisk f\u00f6r anda inom den svensk statskyrka och egna att ge hr biskop \u00e4mne f\u00f6r reflexion \u00f6fver hon f\u00f6rm\u00e5ga af v\u00e4rksamma insats i utvecklingsarbete att \u00e4fven n\u00e4r denna fri uppfattning f\u00f6retr\u00e4da af pr\u00e4sterskap egen h\u00f6g f\u00f6rman s\u00e5 m\u00f6tes den med en s\u00e4 god som enh\u00e4llig opposition",
            "start": 189,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "men \u00e4fwen om man skola wilja l\u00e4ta denna uppfattning riktighet wara twifwel underkasta och stulle nnderskrifwa p\u00e4st\u00e4endet att denna stattehemman i fr\u00e4ga om dispositionsr\u00e4tt till flogen flulle wara att betrakta s\u00e4som jemust\u00e4llda med wanliga kronohemman s\u00e4 kunna likw\u00e4l s\u00e4tta i fr\u00e4ga huruwida icke de i vidstr\u00e4ckt omfattning meddela tillst\u00e4nden till tre\u00e4rsutst\u00e4mplingen \u00e4ro att betrakta som en alldeles icke \u00e4systadt bruk af r\u00e4tt till dylik till\u00e4telfers utf\u00e4rda",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n intresse som vara med i spel och att betrakta en j\u00e4rnv\u00e4g administration s\u00e5som en vanlig grosshandelsaff\u00e4r vara en oriktig uppfattning som realisera i praktik m\u00e5ste leda till att syfte med j\u00e4rnv\u00e4g i viss m\u00e5n f\u00f6rfela",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "skola icke denna str\u00f6mning blifva om de veta alt en i hemland kunna p\u00e5r\u00e4kna n\u00e5gon medk\u00e4nsla och n\u00e5gon k\u00e4rleksfull uppfattning at denna str\u00e4f vanden",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "hufvudstad inv\u00e5nare i allm\u00e4nhet icke g\u00f6ra sig k\u00e4nd f\u00f6r att vara pryda eller samvets\u00f6m gen framst\u00e4llan af naken sk\u00f6nhetsideal eller med afseende p\u00e5 s\u00e5n som icke allenast lindrig utsp\u00e4da utan till och med grumla uppfattning af renhet och sedlighet",
            "start": 209,
            "end": 222
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja lydelse ehuru viss uttalande i doktor wolfsteins uppsats hvad ang\u00e5 faktisk f\u00f6rh\u00e5llande m\u00e5 vara riktig ge dock artikel i fr\u00e5ga p\u00e5 grund af oriktig synpunkt en skef uppfattning af sakl\u00e4ge",
            "start": 168,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "den f\u00f6refalla gifvet att en riktig och r\u00e4ttvis uppfattning af motst\u00e5ndare alltid utg\u00f6ra en god f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r en \u00f6fverenskommelse med han",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsman p\u00e4stod att ifr\u00e4gawarande wigter f\u00f6r att kunna wid handel anw\u00e4ndas bort omjustera sen g\u00e4ng vara 1890 en\u00e4r enligt han uppfattning lag mening med omjustering hwart tredje vara war att s\u00e4dana wigter som justera vara 1889 endast w\u00f6r\u00f6 giltig under \u00e4ra 1889 1890 och 1891 och anf\u00f6ra till st\u00f6d f\u00f6r denna sig \u00e4sigt dels en fr\u00e4n justerarcn i l\u00e4n ankomma tryckt cirkul\u00e4r att justering af wigter skola f\u00f6rnya hwart tredje vara och dels en tillk\u00e4nnagifwande fr\u00e4n justerare i stad att wigter f\u00f6rse med st\u00e4mpclsiffran 1890 stola omjustera inom 4892 \u00e4ra utg\u00e4ng",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "en n\u00e4ra best\u00e4mmelse och vilkor som sluta sig till denna fr\u00e5ga blifva naturligen att behandla under s\u00e5lunda inleda mellan som m\u00e5 f\u00f6ruts\u00e4tta alltigenom f\u00f6ra med uppriktig och \u00e4rlig vilja fr\u00e5n b\u00e5da sida att en f\u00f6r f\u00f6rening best\u00e5nd samt br\u00f6drafolk fred och lycka betryggande \u00f6fverenskommelse uppn\u00e5 och besegla genom i gemenskap fattadt statsr\u00e4ttslig g\u00e4lla beslut efter delf\u00e5ende af konung ultimatum l\u00e4rer steen f\u00f6rklara att densamma vara bygdt klar och best\u00e4mdt p\u00e5 den svensk uppfattning och fullst\u00e4ndig underk\u00e4nna hvad norge fasth\u00e5lla och m\u00e5ste fasth\u00e5lla s\u00e5som sig oeftergiflig r\u00e4tt",
            "start": 471,
            "end": 484
        },
        {
            "text": "som ju ej lida af att vara bl\u00e4se vara den h\u00e5lla jag f\u00f6re l\u00e5ng om\u00f6jlig att intressera endast man f\u00f6rst\u00e5 v\u00e4lja en spr\u00e5k som ansl\u00e5 rekryt sinne och underl\u00e4tta han uppfattning f\u00f6r att anv\u00e4nda reglemente k\u00e4nd ord under den man i motsatt fall l\u00f6pa fara att hos han v\u00e4cka leda eller l\u00f6je",
            "start": 159,
            "end": 172
        },
        {
            "text": "och norge konung som enligt grundlag ord sj\u00e4lf v\u00e4lja sig r\u00e5d tycka enligt dagbladets uppfattning i sig val vara bero af en parlamentarism sorn m bero p\u00e5 en r\u00f6st en stortingsman fr\u00e5n trondhjem",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "annan dag lyckas drifva upp \u00e5tskillig bankpapper p\u00e5 ganska l\u00f6 rykte \u00f6rn ny f\u00f6retag som skola lanceras \u00e5terintr\u00e4da dock allt star kare don uppfattning att en m\u00e5ngen kurs n\u00e5 sig b\u00f6jdpnnkt s\u00e5 att den vara f\u00f6ga att f\u00f6rlora p\u00e5 ny hansseengagement",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "viss riktning kunna inskr\u00e4nka uppkalla hr ljungman till en kraftig gensaga gen emot den uppfattning att anstalt f\u00f6rest\u00e5ndare personlig st\u00e4llning till viss fr\u00e5ga skola inv\u00e4rka p\u00e5 anslag till anstalt",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n denna uppfattning hafwa ocks\u00e4 bewillningsf\u00f6rordningarne fr\u00e4n och med 1860 inneh\u00e5lla f\u00f6restrift att en fastst\u00e4lla taxeringsw\u00e4rdena stola bibeh\u00e5lla of\u00f6r\u00e4ndrad under tre vara men att ny uppflattning stall efter f\u00f6rlopp af tre vara werkst\u00e4llas",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "h\u00e5llpunkt f\u00f6r denna uppfattning f\u00e5 man icke endast af en best\u00e4md och markera \u00e4mbets\u00e5tg\u00e4rd den ny krigsminister redan vidta utan \u00e4fven af uttalande sorn dupuy nyligen ha i en tal som han h\u00e5lla vid aft\u00e4ckandot af en monument \u00f6fver floquet",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "kammare \u00f6f v ervald igande flertal gaf ocks\u00e5 boettichcr r\u00e4tt i denea uppfattning och grefve g\u00e5 \u00e4nda d\u00e4rh\u00e4n i konservativ \u00e4lskv\u00e4rdhet att p\u00e5st\u00e5 den f\u00e5 \u00e4ga om p\u00e5 hvad s\u00e4tt minister till och afs\u00e4tta alls icke ang\u00e5 preussisk land dag utan vara uteslutande krona sak",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "stockholm som syssla med allm\u00e4n angel\u00e4genhet och allra f\u00f6ga en tidningsman kunna hysa en s\u00e5n uppfattning \u00f6rn polisk\u00e5r",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "undan vederv\u00e4rdighet kunna stundom vara beh\u00f6flig men viktig vara att skaffa sig kraft och utv\u00e4g att \u00f6fvervinna densamma och \u00f6rn en del af vi land jordbrukare s\u00e5som l\u00e4tt nog kunna ske skola f\u00f6rleda att tro sig hafva hufvudsak ordna med skydds\u00e5tg\u00e4rd s\u00e5 tro vi knapp att denna uppfattning skola \u00f6ka sig de energi eller framg\u00e5ng",
            "start": 273,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "p\u00e5 denna konung uppfattning stranda fr\u00e5ga om att bilda en minist\u00e4r tliorne",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "yttra sig s\u00e5lunda fru hartmann beh\u00e4rska fullst\u00e4ndig roll och \u00e5ter den med humoristisk uppfattning fyllig karakt ilristi k och en f\u00f6ga vanlig s\u00e4kerhet i den teknisk",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "jag f\u00f6rmena derf\u00f6r att bank sig egen intresse b\u00f6ra tillm\u00f6tesg\u00e5 sk\u00e4lig anspr\u00e5k p\u00e5 en sk\u00e4rpa kontroll genom att ta i \u00f6fverv\u00e4gande hvad i denna h\u00e4nseende kunna g\u00f6ra och den omst\u00e4ndighet att bank \u00e4ro s\u00e5 fulltalig representera vid denna m\u00f6te ge jag anledning hoppa att bank dela denna uppfattning i hvad betr\u00e4ffa bankinspektion st\u00e4llning till fr\u00e5ga s\u00e5 beh\u00f6fva jag i denna krets licke erinra att bankinspektion icke kunna anordna s\u00e5 att den innefatta en tillfyllestg\u00f6ra kontroll \u00f6fver bank i den h\u00e4nseende hvarom nu vara fr\u00e5ga ty d\u00e5 skola tydligen hvarje f\u00f6rr\u00e4ttning fordra lika m\u00e5nga m\u00e5nad som nu dag och inspektion f\u00f6ljaktligen icke kunna i hvarje bank f\u00f6rr\u00e4tta ofta \u00e4n omkring hvart hvarigenom institution syfte skola alldeles f\u00f6rfela men hvad af bankinspekt\u00f6r l\u00e4rer kunna fordra vara att han s\u00f6ka f\u00f6rm\u00e5 bankstyrelse att ordna kontroll inom bank p\u00e5 bra m\u00f6jlig s\u00e4tt",
            "start": 279,
            "end": 292
        },
        {
            "text": "resultat af en \u00f6tverl\u00e4ggningar hvilka denna vecka egt rum mellan dels norsk regering medlem statsminister samt h\u00f6ger och en moderat ledare hrr schweigaard och sverdrnp ha blifvit f\u00f6ljande d\u00e5 den \u00e4nnu ej lyckas att f\u00e5 enny regering bilda finna statsr\u00e5d som ej v\u00e5ga \u00e5taga sig ansvar f\u00f6r att genom ytterlig steg fr\u00e5n den sida nu framkalla en afg\u00f6ra af en alltjemt hvilande af skedsans\u00f6kningarna att mid af g\u00f6rande b\u00f6ra f\u00e5 anst\u00e5 till dess ny regering kunna bilda eller f\u00f6rh\u00e5llande intr\u00e4da som enligt statsr\u00e5d uppfattning st\u00e4lla afg\u00f6ra hinder i v\u00e4g f\u00f6r en fortsatt ut\u00f6fva af den funktion",
            "start": 504,
            "end": 517
        },
        {
            "text": "i detalj g\u00f6ra en och annan anm\u00e4rka ning mot en f\u00f6rem\u00e5l men all vittna en \u00f6rn dj\u00e4rf och originell fantasi poetisk uppfattning och en herrav\u00e4lde \u00f6fver en teknisk medel som vara h\u00f6gst ovanlig n\u00e4r den g\u00e4lla en s\u00e5 ung konstn\u00e4r s\u00e4ga sk\u00e5nsk aftonbladet",
            "start": 112,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "enna dr\u00e4tselkammare uppfattning understryka ytterlig vid herre stadsfullm\u00e4ki tiga diskussion om sagd pension och i protokoll h\u00e5lla hos stadsfullm\u00e4ktige den 4 ja",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "vid val emellan en olik metod f\u00f6r proportionell val som finna sig praktisk utf\u00f6ra inom n\u00e5gon fr\u00e4mmande land eller af teoretisk f\u00f6rfattare framst\u00e4lda synas jag den vals\u00e4tt som i danmark anv\u00e4nda vid val af ledamot i landsting b\u00f6ra hos vi komma till anv\u00e4ndning \u00e5tminstone till en b\u00f6rjan och intill dess den allm\u00e4n uppfattning kunna f\u00f6rena sig \u00f6rn n\u00e5gon af en andra system hvilka \u00f6rn de ock i teoretisk afseende kunna anse riktig likv\u00e4l i praktisk afseende \u00e4ro sv\u00e5r att genomf\u00f6ra och af hvilka flertal dessutom f\u00f6ruts\u00e4tta valf\u00f6rh\u00e5llanden f\u00f6r vi hel och h\u00e5llen fr\u00e4mmande",
            "start": 310,
            "end": 323
        },
        {
            "text": "till denna uppfattning om en svensk kanal\u00e5ngb\u00e5tarne ha jag som se \u00e5tskillig i den v\u00e4g \u00e4fven i utland komma under den nyss f\u00f6rut n\u00e4mda resa med \u00e5ngf",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "fr\u00e5ga \u00f6rn plantering vid skolhus samt vidta af s\u00e5n anordning att barn i den m\u00e5n den l\u00e5ta sig g\u00f6ra kunna erh\u00e5lla n\u00e5gon handledning och \u00f6fning i plantering och v\u00e5rd af v\u00e4xt eger efter jag uppfattning yttra han en ganska stor betydelse med h\u00e4nsyn till barn uppfostran",
            "start": 185,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "de skicklighet utvisa tj\u00e4nstg\u00f6ring betyg att denvamrna hos flera bland han meds\u00f6kande vara vitsorda till deias f\u00f6rm\u00e5n mini\u00f6r han alldenstund den f\u00f6r en allm\u00e4nnua l\u00e4roverk vara af vikt att en d\u00e4r anst\u00e4lla l\u00e4tarne liro i besittning af gedigen kunskap samt att de i u \u00f6kning af sig tj\u00e4nst dagal\u00e4gg duglighet och plikttrohet s\u00e5 m\u00e4ste s\u00e5som f\u00f6ruts\u00e4ttning ocb villkor f\u00f6r upp r\u00e4ltb\u00e5llandet af dcssajli\u00f6ga fordran upp st\u00e4lla en noggrann iaktta ocb en f\u00f6ljdriktig till\u00e4mpning at den grundsats att befordran inom l\u00e4rarek\u00e5l en f\u00f6rsigg\u00e5 efter allm\u00e4ngiltig oell objektiv grund ske icke denna utan i st\u00e4ll vidstr\u00e4ckt spelrum gifves \u00e5t den subjektiv uppfattning vid beiordringar tili rektorsbest\u00e4ll ningar s\u00e5 verka s\u00e5n till skada f\u00f6r l\u00e4roverk",
            "start": 635,
            "end": 648
        },
        {
            "text": "g\u00e5ng s\u00f6ka v\u00e4cka uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 en uppfattning i hvilken den hel viss ligga n\u00e5gon reson",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "bland sakkunnig tycka ocks\u00e5 den uppfattning numera temligen allm\u00e4n r\u00e5 att den af kapten lehmann iaktta f\u00f6rem\u00e5l vara en d\u00f6d hval",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "med afseende p\u00e5 hvad som f\u00f6rekomma i \u00e4rende kunna kollegium icke annan \u00e4n dela revisor uppfattning \u00f6rn \u00f6nskv\u00e4rdhet af en n\u00e4ra uted ang\u00e5ende denna f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "framtr\u00e4da s\u00e5 sm\u00e5ningo klar och klar f\u00f6r hon sk\u00e4rpt uppfattning och rodna fr\u00e5ga hon modern om den verkligen vara sann hvad hon misst\u00e4nka",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "med anledning af konung svars yttra gang efter att ha f\u00e5 del af denna vilkor l\u00e4r statsminister steen ha f\u00f6rklara att densamma enligt han uppfattning klar och best\u00e4mdt vara baseradt p\u00e5 den svensk uppfattning af unionsfr\u00e5ga och inne",
            "start": 194,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "bita \u00f6rn lior k\u00e4rlek hes den h\u00e4mna v\u00e4ninna v\u00e4ekes samt \u00f6rn man verkligen skola tro hon \u00f6fvertyga om att ben nes uppfattning af f\u00f6rf\u00f6rare brottslighet vara \u00f6fverdrifven eller ej",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "st\u00e4lla sig f\u00f6r sir charles dilkes uppfattning som en om\u00f6jlighet att en s\u00e5 stor personlighet skola kunna afl\u00e4gsna fr\u00e5n ledareplats utan m\u00e4rkbar f\u00f6ljd isynnerhet som ingen s\u00e4tta i han st\u00e4lle",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "p\u00e5 f\u00f6r g\u00e5ng under f\u00f6rev\u00e4ndning att f\u00e5 eld p\u00e5 cigarr s\u00e5 veta en hvad de ha att r\u00e4tta sig efter och tr\u00e4ffa sig f\u00f6rbereda \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r att vid den tredje afg\u00f6ra bes\u00f6k gifva han besked i \u00f6fverenskommelse med den uppfattning nia efter inh\u00e4mta n\u00e4ra underr\u00e4ttelse f\u00e5 af han personlighet",
            "start": 205,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "statsr\u00e5dsafdelningens medlem som under en sista dag ha konferens med sig kollega inom regering i kristiania anl\u00e4nda till stockholm i p\u00e5 morgon och resa strax efter ankomst ut till drottningholm der de personligen f\u00f6r konung fram regering uppfattning af den politisk situation",
            "start": 237,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "tyv\u00e4rr ha dock bland utl\u00e4ndsk k\u00f6pare en uppfattning g\u00f6ra sig g\u00e4lla att man skola st\u00e5 inf\u00f6r en ytterlig prisfall men s\u00e5vldt styrelse kunna bed\u00f6ma st\u00e4llning vara denna \u00e5sikt icke grunda",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "man b\u00f6rja nu luta \u00e5t deu uppfattning att ros\u00e9n ha en medbrottsling som f\u00f6r att missleda spaning och styrka ros\u00e9n ali oi vid tid f\u00f6r mord uppeh\u00e5lla sig i s\u00f6dra norrland och till den yttre vara han f\u00f6rvilla lik",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i all h\u00e4ndelse r\u00e4cka vi medel nog till att betala \u00e4fven den norsk andel i utrikesbudgeten under do n\u00e4ra \u00e5r fram \u00e4fven om den resfolelsens uppfattning af den passande dervidlag skola s\u00e4tta vi p\u00e5 en r\u00e4tt trolofning ha tillk\u00e4nnagifvits meliau fr\u00f6ken julia stackelberg dotter till framliden major friherre hjalmar stackelberg och han likaledes aflidna maka f\u00f6da lundbom stinn resepostexpedit\u00f6ren knat bsnedictson son af postm\u00e4stare cbr",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "ning af stor kollegial embetsverk m\u00e5ste derf\u00f6r afse att genom ny person ooh ny \u00e5sigt verka f\u00f6rmedla emellan gammal och ny uppfattning emellan en gammal \u00e5ter h\u00e5lla kraft och en ung p\u00e5skynda",
            "start": 121,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "s\u00e4talighet skola werka ytterlig neds\u00e4ttning i r\u00f6relse och hemta f\u00f6r denna w\u00e4r uppfattning st\u00f6d af erfarenhet fr\u00e4n andra h\u00e4ll",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "lord salisbury tal i brighton i hvilket han \u00e5 ena sida stark betona makt enighet och sammanh\u00e5llning men \u00e5 andra sida fasth\u00e5lla sig pessimistisk uppfattning \u00e4fven \u00f6rn han icke anse att turkiet uppl\u00f6sning vara omedelbar f\u00f6rest\u00e5 ha hastig efterf\u00f6lja af en uttalande fr\u00e5n den rysk s\u00e4ndebud i konstantinopel till hvilket en armenisk deputation v\u00e4ndt sig",
            "start": 143,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "tro att ni vilja att jag skola omtala hvad som h\u00e4nda den afton d\u00e5 mormor blef m\u00f6rda 1 jag \u00f6nska h\u00f6ra ni egen uppfattning af den hemlighetsfull tilldragelse i sig helhet",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "ha uppfattning nu blifvit en annan skola vara mer tillfredsst\u00e4lla",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "s\u00e5som hufvudsaklig sk\u00e4l till ifr\u00e5gakomma na f\u00f6rslag ha framh\u00e5lla att n\u00e4mnd vid den f\u00f6rordnande af distriktsl\u00e4kare som sen f\u00f6rekomma icke skola hafva ta n\u00f6dig h\u00e4n syn till andemening 4 1 af ofvann\u00e4mnda instruktion och ej heller till stad klar uttala uppfattning af samma paragraf",
            "start": 248,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "ha p\u00e4 sen tid utg\u00f6ra samtals\u00e4mne f\u00f6r allm\u00e4nhet och temligen allm\u00e4n torde den uppfattning wara att densamma tarfwar tillsyn och en grundlig unders\u00f6kning f\u00f6r utr\u00f6nande om och i hwad man den kunna anse utan fara anw\u00e4ndas f\u00f6r den allt jemn v\u00e4xa trafik",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "stadsfiskal i g\u00e4fle nu anst\u00e4lt f\u00f6rh\u00f6r med den fruntimmer som upp sig i en dr\u00f6m ha se en mordscen hvilken i mycken p\u00e5minna \u00f6rn mord p\u00e5 tr\u00e4varuhandlaren johansson ha han uttala som sig uppfattning att dr\u00f6mmerskan vara full trov\u00e4rdig \u00f6rn \u00e4n n\u00e5got \u00f6fversp\u00e4nna",
            "start": 182,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "den fin uppfattning f\u00f6r delikat situation som vara inneboende hos hvarje f\u00f6da upppassare ha monsieur francis l\u00e5ta duka f\u00f6r den sk\u00f6n fr\u00e4mling vid bord l\u00e4nge bort",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "enligt han uppfattning p\u00e5 tv\u00e5 omst\u00e4ndighet dels p\u00e5 att vi underhandlare alltid f\u00e5 order att ej st\u00f6ta sig med motkontrahenten dels p\u00e5 norrman olaglig och numera dominera inflytande inom departement",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "samtlig sorn yttra sig uttala sig mer eller f\u00f6ga n\u00e4ra i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den ny f\u00f6rsoningsl\u00e4ra hvaraf man kunna sluta till att flen gammal uppfattning af f\u00f6rsoning f\u00f6rlora allt mer i terr\u00e4ng n\u00e5gon sorn man \u00e4fven vara i tillf\u00e4lle att iaktta vid afh\u00f6randet af pr\u00e4sterlig di skussioner \u00f6rn samma \u00e4mne",
            "start": 143,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "jag ha aldrig dold jag \u00f6fvertygelse att olik uppfattning af f\u00f6rening ursprungligen stadga best\u00e4mmelse och vilkor s\u00e5v\u00e4l sorn tvist \u00f6rn de till\u00e4mpning n\u00f6dv\u00e4ndig h\u00e4nvisa till saklig mellanriksf\u00f6rhandlingar",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "humor i uppfattning af sig hemlann af red",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "vi hafva h\u00e4rofvan uttala s\u00e5som vi enskild uppfattning att hvarje s\u00f6nderdelning eller spr\u00e4ngnidg af gemensaroheten inom sig den diplomatisk eller konsul\u00e4r representation i utland vara strida mot union v\u00e4sen lika mycket som mot en b\u00e5da land s\u00e4rskild intresse den sist c\u00e4mda s\u00e4rskildt derf\u00f6r att den unionell representant ju m\u00e4ste ega vida stor pondus \u00e4u den separat norsk eller svensk g\u00e4rna om desse hvilket icke vara ot\u00e4nkbar understundom komma att g\u00f6ra sig inflytande g\u00e4lla mot hvarandra",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "partiv\u00e4sen ha blifvit etter ond p\u00e5 sista tid eller alltsedan skr\u00e4ddare f\u00e5 \u00f6fvermakt p\u00e5 den andlig omr\u00e5de han representera n\u00e4mligen den fri och modern uppfattning och den gilla sorn vi veta inte luther",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst\u00e5 att han uppfattning hvilar p\u00e5 godtycklig och oklar uppfattning med h\u00e4nsyn tili en r\u00e4ttslig och faktisk f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "samtidig vilja en anf\u00f6ra norsk tid ningarna g\u00f6ra g\u00e4lla att inom europa konsulemes verksamhetsomr\u00e5de och befogenhet \u00e4ro vida mera och till och med i den v\u00e4sentlig af en annan natur hvadan den ganska v\u00e4l l\u00e5ta t\u00e4nka sig enligt h\u00f6ger och en moderat uppfattning att separat norsk handelskonsuler kunna tills\u00e4tta oeh fungera utanf\u00f6r utrikesstyrelse oberoende af den simma och under omedelbar ledning af utesluta norsk myndighet",
            "start": 244,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "n\u00e4r den f\u00f6r n\u00e4ra tv\u00e5 m\u00e5nad sedan upp i referat \u00f6fver revisor ber\u00e4ttelse \u00f6rn statsverk att revisor framh\u00e5lla \u00f6nskv\u00e4rdhet af att regalier och en \u00f6frig dyrbarhet i skattkammare m\u00e5 varda p\u00e5 en l\u00e4mplig och iner v\u00e4rdig s\u00e4tt f\u00f6rvara s\u00e5 l\u00e4r denna hafva f\u00f6ranledt uppfattning att s\u00e4tt f\u00f6r denna v\u00e4rdef\u00f6rem\u00e5l f\u00f6rvaring skola vara f\u00f6ga betryggande",
            "start": 254,
            "end": 267
        },
        {
            "text": "utg\u00e4ende fr\u00e4n den uppfattning att i f\u00f6rewarande sall med tjenstebefattning icke b\u00f6ra f\u00f6rst\u00e4s jemw\u00e4l f\u00e4dant f\u00e4rflildt uppdrag som antingen endast tillf\u00e4llig as n\u00e4gon som s\u00f6rtroendeman nts\u00f6res eller ock best\u00e4r t att wara ledamot eller suppleant i bolagsstyrelse och dylik meddela ko",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "s\u00e4nda juridisk ombud ha beredt han en sv\u00e5r missr\u00e4kning och bankir werkenthins uppfattning af han ekonomisk st\u00e4llning kunna ju ej heller vara egna att minska han bekymmer",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "tolk f\u00f6r den milit\u00e4risk uppfattning n\u00e5 ni kunna vara lugn",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "\u00f6rn icke universitetsprofessor derigenom bringa den vetenskap liga uppfattning frihet lika mycket i fara som en minister som vilja h\u00e4nsynsl\u00f6s inskrida mot privatdocent",
            "start": 66,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "de ha icke samma snabb och fin uppfattning af bellman som svensk och dansk",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "den beh\u00f6fva ju icke p\u00e5peka att denna uppfattning vara lika ytlig som oriktig ifall man se fackf\u00f6reningsid\u00e9n ur allm\u00e4n synpunkt",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den uppfattning vinna i styrka att japan kunna sig p\u00e5 stat v\u00e4nskaplig r\u00e5d en\u00e4r der",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "hvad hon g\u00f6ra kunna efter hon uppfattning ej i afl\u00e4gsnaste m\u00e5n ta som en brott mot en \u00e4ktenskapliga1 plikt",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "\u00f6fver vi vistelse i dr\u00f6bak vara s\u00e5lunda en enda kr\u00e4nka f\u00f6rvr\u00e4ngning af faktum p\u00e5 samma g\u00e5ng sorn den onekligen vittna \u00f6rn en f\u00f6r vi smickra uppfattning af vi f\u00f6rm\u00e5ga att hastig medhinna omfatta arbete",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "d\u00e4 wi uttala den uppfattning att en omreglering af pastoraterna inom norrland \u00f6fre del vara p\u00e5kalla af behofwet hafwa wi s\u00f6ka gifwa sk\u00e4l f\u00f6r densamma genom n\u00e4gra siffra utwisande dels en nuwarande pastorat ofantlig ytinneh\u00e5ll och dels snabbhet i befolkning tillw\u00e4xt",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "att den svensk bonde v\u00e4l heller icke st\u00e5 p\u00e5 n\u00e5gon egentlig lifegenskaplig st\u00e5ndpunkt utan \u00e4fven vara i besittning af en vaken uppfattning om st\u00e5nd och sig land intresse derp\u00e5 kunna v\u00e4l landtmannapartiet s\u00e4ga vara en bevis",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "hr berg uppeh\u00e5lla sig i sig reservation hufvudsakligen vid tv\u00e4nne punkt n\u00e4mligen huruvida den f\u00f6resl\u00e5 listvalssystem kunna vara med vi uppfattning \u00f6rn politisk frihet \u00f6fverensst\u00e4mmande och huruvida en stor val \u00e4ro f\u00f6r vi f\u00f6rh\u00e5llande passande och i \u00f6frig l\u00e4mplig",
            "start": 134,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "skrift som jag hoppa f\u00e5 f\u00e4rdig i f\u00f6rsta h\u00e4lft af n\u00e4sta \u00e5r ha den vara mip afsikt att framh\u00e5lla hvad jag vara skyldig viktor rydberg f\u00f6r en riktig uppfattning af inskrift viktor rydberg v\u00e4n vara professor bugge uppriktig tacksam f\u00f6r denna han meddelande",
            "start": 145,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "polisman \u00e4ro polisk\u00e5r aristokrat enligt jag uppfattning af sak",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "man erinra sig endast omv\u00e4ljande f\u00f6r tredje g\u00e5ng af statsrevisor och den ny uppfattning af m\u00e4rka r\u00f6stsedel",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "thom mann som hos brittisk regering anf\u00f6ra klagom\u00e5l \u00f6fver att han utvisa fr\u00e5n hamburg ha af understatssekreterare curzon erh\u00e5lla den svar att lord salisbury i f\u00f6rening med engelsk s\u00e4ndebud i berlin unders\u00f6ka sak och komma till den uppfattning att under f\u00f6r hand vara f\u00f6rh\u00e5llande utvisning vara ber\u00e4ttiga",
            "start": 230,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "sv\u00e5r att s\u00e4ga men den kunna ej missk\u00e4nna att den norsk venstern f\u00f6ra sak till en formlig krigstillst\u00e5nd mot konung makt i afvaktan p\u00e5 att utstr\u00e4cka den mot union och man kunna ej heller v\u00e4rja sig f\u00f6r den uppfattning att konungamakt i denna krig blifvit den svag part",
            "start": 203,
            "end": 216
        },
        {
            "text": "diskussion i folsta kammare \u00f6ppna af grefve lagerberg sven som reservera sig i utskott och nu yttra jag ha icke kunna delta i den slut hvartill 1 tkottet komma af den enkel sk\u00e4l att d\u00e5 jag i fjor delta i beslut om en skrifvelse ang\u00e5erjde \u00e5v\u00e4gabringa af en f\u00f6rb\u00e4ttra kommunikation mellan fastland och \u00f6land jag \u00e5tminstone f\u00f6r jag del icke ha den uppfattning att landsting eller kommun deri skola blifva utan att den skola vara genom stat f\u00f6rsorg en dylik kommunikation b\u00f6ra \u00e5stadkomma",
            "start": 344,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "\u00e5 andra sidnn tro jag jag dock i delina literatur finna on bekr\u00e4ftelse p\u00e4 jag uppfattning af dot norsk nntionallynnct",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "sm\u00e5land allehanda s\u00e4ga att konung ha en uppfattning sorn h\u00e4r i land ha m\u00e5nga motst\u00e5ndare",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "at g\u00e5rdag ransakning f\u00e5 man f\u00f6r \u00f6frig den best\u00e4md uppfattning att en liten pojke af fruktan f\u00f6r en gammal ej v\u00e5gale ut med helasannibgen",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "vid m\u00e5nga s\u00e5n f\u00f6rr\u00e4ttning och alltid finna all vara intressera men exempel gifvas ock p\u00e5 felaktig uppfattning i denna del",
            "start": 97,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "af en dylik tillk\u00e4nnagifvande offentliggjordt p\u00e5 sjelfva den h\u00f6g f\u00f6delsedag vara den r\u00e4tt naturlig att en m\u00e5ngen skola f\u00e5 den uppfattning att konung med varm hand sk\u00e4nka krona till den v\u00e4lg\u00f6rande \u00e4ndam\u00e5l och f\u00f6r en viss uppgifvet fall eventuel utlofva en lika stor summa",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "en mycket bef\u00e4ngd uppfattning om en politisk strid p\u00e5 skandinavisk half\u00f6n ha en argentinsk tidning",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "enligt romarnes uppfattning emellertid icke allenast sp\u00f6klik vidunder utan \u00e4fven h\u00e4xa och trollpacka sorn s\u00f6go ut m\u00e4nniskokropp f\u00f6r att n\u00e4ra sig af den blod",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "d\u00e5 mycket social missn\u00f6je bero p\u00e5 okunnighet eller brista insikt b\u00f6ra folkskola gifva sig l\u00e4rjunge en i m\u00f6jlig m\u00e5n riktig uppfattning af hith\u00f6rande f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 121,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "vi ha icke en l\u00e4robok utan tv\u00e5 en fr\u00e5n afspegla den tid uppfattning en fr\u00e5n vi tid",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "denna vi uppfattning riktighet ha nu bekr\u00e4ftatb af norsk morgenbladet som skrifver h\u00e4rom den 2 d efter upplysning kunna vi i afseende h\u00e4r\u00e5 meddela f\u00f6lja den ifr\u00e5gavarande post blef ledig i slut af sistliden \u00e5r genom innehafvare afflyttning fr\u00e5n plats",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "konung b\u00f6ja sig f\u00f6r flertal skola han hel viss s\u00f6ka att undvika en s\u00e5 skarp tillspetsa sitnation som den hvilken enligt han uppfattning skola intr\u00e4da \u00f6rn chef f\u00f6r den f\u00f6rra vensterminist\u00e9ren kalla till styre",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "p\u00e5 tal \u00f6rn arbetarefr\u00e5ga f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet d\u00e4rp\u00e5 att enligt vi uppfattning tung v\u00e4ga sk\u00e4l tala f\u00f6r sjuka och olycksfallsf\u00f6rs\u00e4kring \u00e4lderdomsf\u00f6rs\u00e4kring m m",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "oscar ha heta den en mycket pessiimistifl uppfattning af den nuwarande unionskris som han frukta stola utweckla sig p\u00e4 farlig s\u00e4tt",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "den uppfattning af \u00e4ra vara en minne fr\u00e5n forn barbarisk tid d\u00e5 den anse \u00e4rofull att hemf\u00f6ra m\u00e5nga skalp af slagen fiende d\u00e5 krigare med stolhet visa en m\u00e4rke p\u00e5 b\u00e5ge som ang\u00e5fvo huru m\u00e5nga menniska han med denna skjuta till d\u00f6d",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "p\u00e5 samma g\u00e5ng vi till all del inst\u00e4mma i denna utskott uppfattning synas den vi likv\u00e4l ganska m\u00e4rklig att utskott tveka begagna sig af denna omst\u00e4ndighet f\u00f6r att derigenom p\u00e5 en b\u00e5de snabb och verka s\u00e4tt uppn\u00e5 den \u00e5syfta m\u00e5l en revision af mellanrikslag nu fr\u00e5n skild h\u00e5ll \u00f6fverklaga best\u00e4mmelse eller f\u00f6r att begagna utskott egen ord att f\u00e5 till st\u00e5nd en p\u00e5 rigtiga grund fota mellanrikslag samt att f\u00f6rst d\u00e5 sedan denna visa sig om\u00f6jlig f\u00f6resl\u00e5 riksdag att besluta lag upph\u00e4fvande",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "huruvida hon fr\u00e5nsedt en stor allm\u00e4n konturdragen tr\u00e4ffa den historisk sann i stor sedt d\u00e4rom skola mening vara dela d\u00e5 den till god del bero p\u00e5 olik uppfattning af sj\u00e4lfva den manlig hufvudperson",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "kunna de till uppfattning eller behandlings\u00e4tt anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en korrespondent i york till en engelsk tidning ha interviewat den k\u00e4nd amerikansk j\u00e4rnv\u00e4gsmagnat och politiker hr chauncey depew ang\u00e5ende han uppfattning af cievelands budskap",
            "start": 142,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "s\u00e5som s\u00e5n vinna han ov\u00e4ld klarhet i uppfattning reda i framst\u00e4llning j\u00e4mnhet i lynne karakt\u00e4rsfasthet och plikttrohet den vacker erk\u00e4nnande",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "f\u00f6re ott \u00e5r ytterlig erfarenhet om riktighet af mits uppfattning i denna sak dels be stat nu sig ansvar f\u00f6r en bei del af en l\u00e5n som kommun uppta i och f\u00f6r denna jernv\u00e4g",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "ja ni kanske ha en annan mer gynsam uppfattning af badortslifvet",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "d\u00e5 nu finansdepartement i \u00e5r f\u00f6resl\u00e5 apanage med en f\u00f6rut bevilja belopp anm\u00e4rka departement att den med h\u00e4nsyn till ofvan n\u00e4mna r\u00e4ttsfr\u00e5ga ha samma uppfattning som f\u00f6rut och att man allt fortfarande anse den mycket \u00f6fverensst\u00e4mmande med land intresse och v\u00e4rdighet att man icke utan att land ekonomisk f\u00f6rh\u00e5llande kr\u00e4fva den f\u00f6re ta neds\u00e4ttning i de \u00e5t en person i vanlig ordning bevilja apanage hvarigenom ocks\u00e5 den f\u00f6r sverige och norge best\u00e4md proportion mellan en b\u00e5da rike bidrag till denna utgift f\u00f6rrycka",
            "start": 148,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "en likna f\u00f6r\u00e4ndring i uppfattning af den r\u00e4tt eller or\u00e4tt i fr\u00e5ga \u00f6rn b\u00e4rplockning p\u00e5 annas mark ha redan till en viss grad egt rum och h\u00e5lla p\u00e5 att mer och mer arbeta sig fram",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "l\u00e4nsstyrelse hvars utl\u00e5tande infordra betr\u00e4ffande riksdag skrifvelse ang\u00e5ende omarbetning af g\u00e4lla resereglemente i syfte att \u00e5stadkomma stor sparsamhet med stat medel s\u00e4ga sig i skrifvelse till lia den uppfattning att de af riksdag f\u00f6resl\u00e5 \u00e4ndring i resereglemente kunna vidta utan ol\u00e4genhet f\u00f6r i stat \u00e4rende resa person",
            "start": 202,
            "end": 215
        },
        {
            "text": "om trafik f\u00f6r \u00e5r icke f\u00f6rm\u00e5 bet\u00e4cka kostnad s\u00e4 m\u00e4ste wi afgjordt s\u00e4som orsak h\u00e4rtill betrakta den p\u00e4 en h\u00f6gst opraktisk s\u00e4tt turlista o n hwilken wi f\u00f6rut uttala w\u00e4r uppfattning att den icke wittnar om bekantskap med trafik behof",
            "start": 165,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "en ovanlig god f\u00f6rst\u00e5nd en snabb och liflig uppfattning och sig f\u00f6rst\u00e5nd f\u00e5 hon beh\u00e5lla of\u00f6rsvagadt \u00e4nda in i den sista",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "revision af unionskontraktet och denna han uppfattning ha f\u00e5 ytterlig n\u00e4ring sedan han se att i norsk storting framl\u00e4gga en kunglig proposition \u00f6rn 7 million till f\u00f6rsvar",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "men nog torde den f\u00e5 anse konstateradt att den uppfattning som p\u00e5 sig tid ha sig fr\u00e4mst m\u00e5lsman i a",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ej blott i grad af utveckling utan ocks\u00e5 uppfattning art och beskaffenhet ej blott i h\u00f6ghet utan ock s\u00e5 att s\u00e4ga i form och f\u00e4rg",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "befallningshafvande beslut \u00f6rn ny val icke vara \u00f6fverensst\u00e4mmande med en riktig uppfattning af en i riksdagsordning ang\u00e5ende ifr\u00e5gavarande \u00e4mne meddela stadgande men finna med afseende \u00e5 samma stadgande brist p\u00e5 n\u00f6dig klarhet ber\u00f6ra beslut icke vara af beskaffenhet att lagligen kunna f\u00f6r de tilltala medf\u00f6ra ansvar f\u00f6r fel i embete hvadan med \u00e4ndring af hofr\u00e4tt beslut grefve wachtmeister och christopherson fr\u00e5n ansvar befria",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "den vara i japan den allm\u00e4n uppfattning att krig icke vara \u00f6fverbt\u00e5ndet",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "man ha v\u00e4nta att h\u00f6ger och en moderat uppfattning af denna sak skola stark framh\u00e5lla i ting \u00e4n som nu ske",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "kunna l\u00e4tt bibringa en ung och oerfaren en alldeles skef uppfattning af lifvet och menniska en uppfattning som kunna v\u00e5lla en mycken bitterhet d\u00e5 man komma ut i lifvet",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "neus snabb uppfattning och f\u00f6rst\u00e5 att den ligga n\u00e5gon sann i den egendomlig ber\u00e4ttelse han h\u00f6ra men han framst\u00e4lde ingen fr\u00e5ga",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "ren\u00e9 worms kongress f\u00f6rste sekret rar h\u00e5lla en svarstal och uppl\u00e4sa derp\u00e5 en studie \u00f6fver en olik uppfattning som g\u00f6ra sig g\u00e4lla ang\u00e5ende sociologi uppgift",
            "start": 97,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "f\u00e5 denna uppfattning vara vi om\u00f6jlig att f\u00f6rst\u00e5",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklaring som vara mycket skarp inneh\u00e5lla att han fullst\u00e4ndig sakna ekonomisk vederh\u00e4ftighet och efter domkapitel uppfattning \u00e4fven moralisk vid hvilket f\u00f6ih\u00e5llande den jemv\u00e4l m\u00e4ste anse vara f\u00f6renadt med en icke obetydlig risk att l\u00e5ta han hafva om hand l\u00e4roverk kassa och fond",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "p\u00e5 denna konung uppfattning stranda fr\u00e5ga \u00f6rn att bilda en minist\u00e4r thorne",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "i en af dea norsk venstertidningen intelligenssedlernes sen nummer ila en reseskildrare publicera n\u00e5gon intryck ocb st\u00e4mningar1 fr\u00e4n stockholm hvilka syna vi f\u00f6rtj\u00e4nt af att \u00e4tergifvas som en vittnesb\u00f6rd om norsk uppfattning al svensk tor h\u00e5llan j och svensk nationailynne",
            "start": 212,
            "end": 225
        },
        {
            "text": "att vall med full \u00e4gander\u00e4tt \u00f6fverl\u00e4mna till de vara denna en felaktig uppfattning ty \u00e4gander\u00e4tt vara densamma som den helsingborg stad under frihetstid f\u00e5 till k\u00e4rna utan att f\u00e5 liten r\u00e4tt att r\u00f6ra densamma",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "anm\u00e4la f\u00f6r parti \u00f6fverstyrelse och mantals hvilka b\u00e5da organisation han tillh\u00f6ra att han anse sig b\u00f6ra uttr\u00e4da ur organisation icke s\u00e5som vensierman utan som en af en arbeta kraft n\u00e5gon som ju visa en riklig uppfattning af st\u00e4llning s\u00e5som medlem af konung r\u00e5d",
            "start": 207,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "nu en hvit man begynna ta lifvet af hvarandra inf\u00f6r inf\u00f6ding \u00f6ga torde uppfattning l\u00e4tt blifva en annan",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "lennart torstensson under \u00e5r 1897 1899 lotsafgift erl\u00e4gga f\u00f6r en f\u00f6rsta tio g\u00e5ng den under hvartdera af denna \u00e5r passera lotsled f\u00f6rbi asp\u00f6 lotsplats p\u00e5 resa fr\u00e5n lubeck till karlskrona eller fr\u00e5n karlskrona till lubeck och enligt r\u00e4tt uppfattning denna m\u00e5ste hafva giltighet ehvad fartyg passera lotsled i den ena eller andra rigtningen men d\u00e5 derjemte styrka att svarande dels vid resa den 24 maj 1900 icke anv\u00e4ndt f\u00f6reskrifven signal f\u00f6r tillkalla af lots dels vid resa genom ifr\u00e5gavarande lotsled under \u00e5r 1898 1900 icke anlita kronolo mera \u00e4n h\u00f6g tv\u00e5 g\u00e5ng under hvartdera af en tv\u00e5 f\u00f6rstn\u00e4mnd \u00e5r och h\u00f6g sex g\u00e5ng under \u00e5r 1900 s\u00e5 prof vade r\u00e5dstufvur\u00e4tt laglig att jemlikt 3 i f\u00f6rordn",
            "start": 235,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "man hvar tillf\u00e4lle att uttala sig egen och inhemta annan uppfattning af hith\u00f6rande fr\u00e5ga",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "d\u00e5 hr der lancken sig reservation s\u00e4rskildt s\u00f6ka \u00e5dagal\u00e4gga att flotta icke kunna betrakta som en s\u00e5n utan endast som en bjelpvapen \u00e5t arm\u00e9 v\u00e4nda sig reservant best\u00e4mdt mot en s\u00e5n uppfattning framh\u00e5llande som sig \u00e5sigt att h\u00e4r och flotta \u00e4ro tv\u00e5 str\u00e4ng skild hufvudgren af en och samma organism och derf\u00f6re beh\u00f6fva hvar sig m\u00e5lsman generaladjutant i milit\u00e4r fr\u00e5ga",
            "start": 179,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "en djup och allvarlig uppfattning af hfvet ooh den ovighetskrxf genomg\u00e5 all en h\u00e4r samla f\u00f6redra utan undantag",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "samma politisk uppfattning ligga till grund f\u00f6r en af b\u00e5da parti sen godk\u00e4nd program anse vi nu endast beh\u00f6fva uttala att den f\u00f6rena parti vilja verka f\u00f6r en sansadt fram\u00e5tskridande genom tidsenlig utveckling p\u00e5 nationel grund och att union b\u00f6ra uppr\u00e4tth\u00e5lla och reformera med tillgodoseende af b\u00e5da folk intr\u00e4ssen men utan ensidig eftergift och med fasth\u00e5lla af riksdag \u00e5r g\u00f6ra uttalande i \u00e4mne",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "man h\u00e4rvid e\u00e4rskildt skola rikta blick p\u00e5 tyskland rikhaltig litteratur i \u00e4mne i fr\u00e5ga vara hel naturlig hvarf\u00f6re ock v\u00e4ndt sig \u00e5t denna h\u00e5ll samt i all v\u00e4sentlig adoptera den herbartska skola framst\u00e4llningss\u00e4tt och uppfattning af sj\u00e4lsl\u00e4ra",
            "start": 215,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "i f\u00f6rening med ofvanst\u00e5ende uttala m\u00f6te sig erk\u00e4nnande \u00e5t centralstyrelse f\u00f6r sverige handt och industrif\u00f6rening m\u00e5ng\u00e5rig intr\u00e4ssefnlla v\u00e4rksamhet f\u00f6r arbetsglfvarnes sammanslutning ooh n\u00e4r tidpunkt nn synas vara inne d\u00e5 yrkesf\u00f6rening b\u00f6ra inta en mera best\u00e4md st\u00e4llning inom centralorganisation s\u00e5 ansluta sig m\u00f6te till en s\u00e5n uppfattning och uppdra \u00e5t \u00f6fverstyrelse att vid den tillstundande extra allm\u00e4n lndnstriidkarem\u00f6tet samt centralstyrelse \u00e5rsm\u00f6te i karlstad tillstnndande sommar d\u00e4 en oml\u00e4ggning af centralorganlsatiohen skola i s\u00e5n syfte f\u00f6religga d\u00e4rtill p\u00e5 en f\u00f6r f\u00f6rening v\u00e4rdig och yrke best\u00e5nd fr\u00e4mja s\u00e4tt med v\u00e4rka",
            "start": 327,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n berlin telegrafera att i dervarande v\u00e4l underr\u00e4tta krets den uppfattning r\u00e5 att en europeisk makt skola s\u00f6ka vinna \u00e4ndring i viss best\u00e4mmelse af en fredsvilkor och s\u00e4rskildt skola opponera sig mot japan handelspolitisk och ekonomisk \u00f6fvervigt i kina",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "samvetsfrihet och respekt f\u00f6r annan \u00f6fvertygelse ha 1 h\u00f6g grad \u00f6fva inom svensk missionsf\u00f6rbund och hvarje f\u00f6rs\u00f6k att genom dogm binda tro och uppfattning af kristendom detaljfr\u00e5ga ha afvisa",
            "start": 142,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "landsting skrifvelse f\u00f6rekomma ang\u00e5ende ol\u00e4genhet af kommun l\u00e5n torde d\u00e4rest den uppfattning styrelse h\u00e4rofvan i s\u00e5n af seende uttala blifva g\u00e4lla f\u00f6rfalla",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "att mortorp acby och karlslunda socken hafwa denna uppfattning af fr\u00e5ga iramg\u00e4r af de fattadekommunalst\u00e4mmobestuteu i en b\u00e4da f\u00f6rstn\u00e4mnd focknarne och allm\u00e4nl uttala \u00e4sigter i den sistn\u00e4mnd der man nu om fredag hoppa alt \u00e4fwen denna jocken i sig egen w\u00e4lf\u00f6rst\u00e4dda intresse will dra en str\u00e5 till stack stack s\u00f6r denna sr\u00e5gas lycklig l\u00f6sning",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den ingalunda att menniskolif derunder ej spildes den vara snar en under att s\u00e5 ej ske men intryck deraf vara ej f\u00f6ga hemsk f\u00f6r den g\u00e4rna som dermed f\u00f6rbinda den ganska allm\u00e4n uppfattning att brott icke f\u00f6lja af motsvara straff n\u00e5gon som i s\u00e5n sak vara ganska vanlig och bero p\u00e5 att milit\u00e4r lyda under en egen strafflag i m\u00e5nga fall ren af uppr\u00f6rande olik den allm\u00e4n strafflag",
            "start": 175,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "hvilken sig om att s\u00e5 mycket som m\u00f6jlig \u00e5tergifva uttalande af sakkunnig person inom olik ort skrif f\u00f6lja den g\u00e4agse uppfattning om dal s\u00e4rst\u00e4llning yttra en framst\u00e5ende man inom l\u00e4n och om dea f\u00f6rment liten fara f\u00f6r bolagsv\u00e4lde inom dal \u00e4n inom en nordlig l\u00e4n beh\u00f6fva mycket modifiera f\u00f6r att st\u00e4mma med r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "vi f\u00f6refalla den motbjudande att undertrycka annan mening \u00e4fven om de afvika fr\u00e5n vi egen uppfattning och vi intaga dess bra en sjelfst\u00e4ndig och oberoende st\u00e4llning s\u00e5 att vi i slik fall endast beh\u00f6fva r\u00e5dfr\u00e5ga vi egen \u00f6fvertygelse \u00f6rn hvad som vara r\u00e4tt eller icke",
            "start": 89,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "g\u00f6ra en egendomlig verkan d\u00e5 man erfara att drottning victoria just som dans glad p\u00e5g\u00e5 s\u00e4nda den ena kondoleanstelegram efter den andra utg\u00e5 fr\u00e5n den uppfattning att kejsare och folk m\u00e5ste vara neds\u00e4nka i djup sorg efter en s\u00e5 f\u00f6rf\u00e4rlig katastrof",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "hr warholm meddela att han fr\u00e5n land stor margarinfabrikant bort den uppfattning att den ny margarinlagen total skola f\u00f6rst\u00f6ra i vi land",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "existera icke n\u00e5gon principiell \u00e5tskillnad mellan mits och general uppfattning hr hedin tro att statsutskott uppfattning bero p\u00e5 en missf\u00f6rst\u00e5nd",
            "start": 66,
            "end": 79
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6rvandlingsstraff komma d\u00e4rf\u00f6r ofta att f\u00f6r f\u00e5ngare \u00f6ga kasta en l\u00f6je \u00f6fver hel vi straffv\u00e4sen och bidra slutligen att betydlig \u00f6ka f\u00e5ngv\u00e5rdskostnaden ty antal b\u00f6tesf\u00e5nge tillta st\u00e4ndig isynnerhet som den oriktig uppfattning vinna insteg att den b\u00f6tesd\u00f6mde eger att fri v\u00e4lja mellan att betala b\u00f6ter eller aftjena de i f\u00e4ngelse",
            "start": 219,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "den allra enkel insigt i riksdagsarbete maskineri vara i denna fall p\u00e5 den klar med sig uppfattning liksom dermed att af klokhet eller tv\u00e5ng enhvar representant m\u00e5ste kompromissa",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vara enig i denna uppfattning och ha genom framdragande i ljus af denna bakom revisionsagitationen ligga dolsk partiplan bidra att upplysa \u00f6rn hvar fara ligga",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "n\u00e4r man lefver ensam i rukhen f\u00e5 man en annan uppfattning \u00e4n f\u00f6rut af m\u00e5ngen saka och ting",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "denna uppfattning ar ganska vidt spridd och g\u00f6ra allm\u00e4n g\u00e4lla icke blott inom den storsvensk lista kammare utan \u00e4fven s\u00e5v\u00e4l inom stad sorn landtroennakretsar i den",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "bli f\u00f6ljd att p\u00e4 samma g\u00e4ng de inom sig \u00e4ro \u00f6swertygade om sig \u00f6fwerl\u00e4gsenhet och natnrligtwis p\u00e4 allt s\u00e4tt s\u00f6ka att bibringa sig omgifning samma uppfattning denna h\u00f6ghet dock wid missa tillf\u00e4lle f\u00f6refalla wara s\u00e4 \u00f6mklig och \u00f6mt\u00e5lig och br\u00e4cklig och str\u00f6plig att den ja taga obotlig stada af den mycket struntaktiga etikettsf\u00f6rsummelse",
            "start": 145,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "i fr\u00e5ga ha aldrig npptr\u00e4dt w\u00e4ldsamt aldrig warit farlig f\u00f6r den allm\u00e4n f\u00e4kerheten och d\u00e4 hon icke l\u00e4ter sig sriwilligt aff\u00f6ra till w\u00e4rdanstalt ha w\u00e4r polismakt h\u00e4rmed p\u00e4 en gl\u00e4dja s\u00e4tt wisat att den med en human uppfattning \u00e4n hon egen anh\u00f6rig anse sig icke befogad att \u00f6fwa brutal w\u00e4ld mot en person hwars behof af hofpitalsw\u00e4rd vara bestridt af annan l\u00e4kare \u00e4n den hwars intyg hon broder kunna f\u00f6rskaffa sig",
            "start": 211,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "den hvarje ung mormon plikt att innan haa grunda sig egen hem g\u00e5 ut i v\u00e4rld samt s\u00f6ka vinna anh\u00e4ngare af sig tro en uppfattning sorn f\u00f6rklara mission\u00e4r betydlig antal",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "ni tala nyss om herr de onincy ocb jag m\u00e5 s\u00e4ga er alt ocks\u00e5 jag beundra denna uppfattning af att m\u00f6ida med knif",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "h\u00f6gertidning aftenposten som anse st\u00e5 regering n\u00e4ra framh\u00e5lla att norsk statsr\u00e5dsafdelningen i stockholm nu bli i tillf\u00e4lle att muntligen \u00e5terupprepa den hemst\u00e4llan som redan af regering chef skriftligen blifvit gjord till konung \u00f6rn upptagande af f\u00f6rs\u00f6k till bildande af en ny minist\u00e4r och till\u00e4gga h\u00e4rom som p\u00e5 den hel \u00f6rn uppfattning af st\u00e4llning kraf r\u00e5 inom den nuvarande minist\u00e4r full samst\u00e4mmighet",
            "start": 324,
            "end": 337
        },
        {
            "text": "utan att vara pessimist i uppfattning af politisk f\u00f6rh\u00e5llande kunna man dock ej undg\u00e5 att medgifva att den vara ganska klen st\u00e4ldt med utsigt att f\u00e5 beh\u00e5lla verldsfreden orubbad",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "\u00e4fven \u00e5r storting ha s\u00e5lunda om ock med liten m\u00f6jlig majoritet ansluta sig till den uppfattning att konungafamilj b\u00f6ra tillfoga ekonomisk skada d\u00e4rf\u00f6re att den v\u00e5ga ha en politisk uppfattning som afvika fr\u00e5n hrr steens ullmans och de stallbroder",
            "start": 179,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "svensk uppfattning af denna sp\u00f6rsm\u00e5l framtr\u00e4da alltf\u00f6r ofta i utland utan att beriktiga hvartill naturligtvis anledning vara att norge icke ha sig egen utrikesminister med egen s\u00e4ndebud i utland som han kunna tillh\u00e5lla att gifva denna land tidning r\u00e4tt besked",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "till 3 a procent r\u00e4nta inom f\u00f6ga \u00e4n en \u00e5r efter den att svensk stat utf\u00e4rda obligation med 3 procent r\u00e4nta vara en \u00e5tg\u00e4rd som d\u00e5 den icke betinga af f\u00f6r\u00e4ndra f\u00f6rh\u00e5llande \u00e5 p\u00e4nningemarknaden enligt jag uppfattning skola icke blott st\u00e5 i strid med hrr fullm\u00e4ktig f\u00f6reg\u00e5ende bem\u00f6dande att uppn\u00e5 sistn\u00e4mnd r\u00e4ntefot utan \u00e4fven kunna f\u00f6rdr\u00f6ja denna bem\u00f6dande framg\u00e5ng",
            "start": 200,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "jag anta att hr b h\u00e4lla jag r\u00e4kning f\u00f6r att jag med tystnad f\u00f6rbig\u00e4r han originell uppfattning att \u00e4del djur stola kunna inf\u00f6ra till en plats innan man ha passande foder f\u00f6r de att jag endast gemytlig betrakta hr b f\u00f6rmodan att patrik fel b\u00f6ra afg\u00f6ra af professor i etiologi m\u00e4nne hr b kanfle t\u00e4nka p\u00e4 och endast med n\u00e4gra ord d\u00e4 jag redan full klarg\u00f6ra jag anspr\u00e4ksl\u00f6sa uppfattning i sjelfwa sak h\u00e4lla jag till en flutpunkter hr b efter m\u00e4nga afwikelser och fri utflykt fr\u00e4n \u00e4mne sramst\u00e4lt sig f\u00f6rf\u00e4kta",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "vilja man fr\u00e5ga tidning genomsyra hel den svensk befolkning med deri uppfattning att norrman \u00e5ro i grund och botten trol\u00f6s att de blott lura p\u00e5 et t tillf\u00e4lle till f\u00f6rr\u00e4deri att de ligga i bakh\u00e5ll f\u00f6r att \u00f6fverfalla n\u00e5 en \u00e5ro skyldig att hjelpa ja di finna intet b\u00e5ttre medel \u00e5 s\u00e5n skrifveri",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "vidt enighet \u00f6rn en dylik grundval uppn\u00e5 l\u00e4r den vara undertecknarnes enh\u00e4llig uppfattning att fordran b\u00f6ra framst\u00e4lla \u00f6rn bildande af en flertalsminist\u00e9r af v\u00e4nster",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "urval erbjuda naturligtvis stor sv\u00e5righet men ha h\u00e4r diktera af \u00e5tminstone en allvarlig striifvan att undvika subjoktiva uppfattning och l\u00e5ta dea inhemsk odling ali gren blifva represonterade s\u00e5 l\u00e5ng den n\u00f6dv\u00e4ndig begr\u00e4nsning den med",
            "start": 120,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "kunna l\u00e4tt bibringa en ung och oerfaren en alldeles skef uppfattning af lifvet och menniska en uppfattning som kunna v\u00e5lla en mycken bitterhet d\u00e5 man komma ut i lifvet",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en bra uppfattning af betydelse of fransman sen framg\u00e5ng torde n\u00e5gon i jour f\u00f6rekomma uppgift vara af in tressa",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "som fi\u00e4ga huru eller af hvem frihamn anl\u00e4ggning skola bringa till st\u00e4nd eller hvilka medel sorn f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l kunna vara tillg\u00e4nglig eller hurudaria hufvuddrugeu af inr\u00e4ttning blifvande f\u00f6rvaltning och v\u00e4rksmnhet skola blifva ej inv\u00e4rka p\u00e4 fr\u00e5ga \u00f6rn l\u00e4mplig plats f\u00f6r frihamn samt d\u00e4 i f\u00f6rutn\u00e4mnda broschyr uppslag l\u00e4mna med afseende p\u00e5 anl\u00e4ggning omf\u00e5ng ocb en anspr\u00e5k den skola uppfylla s\u00e4 kunna vi ej inst\u00e4mma i den uppfattning som hylla af tririga medlem af beredning att den arbete sorn en blifvande komit\u00e9 nedl\u00e4gga i unders\u00f6kning \u00f6rn l\u00e4mplig plats fara en frihamn i g\u00f6teborg ssulle vara v\u00e4sentligen fcufeladt och f\u00f6rspildt",
            "start": 416,
            "end": 429
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra dock p\u00e4 all s\u00e4tt motwerkas f\u00f6r att flntligen lemna rum f\u00f6r cn mera tillitsfull uppfattning af werkligheten",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "den \u00e5sigt att telegrafstyrelsen gonom dubbel s\u00e5 l\u00e5ng amorteringstid 25 \u00e5r b\u00f6ra s\u00e4tta i tillf\u00e4lle att af egen vinstmedel utveckla stat telefonv\u00e4sen medan hrr kihlberg m\u00e5nsson i tr\u00e4\u00e4 och statsr\u00e5d \u00e5kerhielm f\u00f6rf\u00e4kta den uppfattning som ocks\u00e5 visa sig vara kammare att telefonv\u00e4sende genem direkt statsanslag i samband med stark amortering af gifna l\u00e5n m\u00e5 f\u00f6rse med en f\u00f6r r\u00f6relse n\u00f6dig medel",
            "start": 216,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "felaktighet till f\u00f6lje af brista uppfattning na uppst\u00e5 kail denna ju l\u00e4tt bli r\u00e4ttadt och myndighet vara ju som man veta tysthetsf\u00f6rbunden",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n fransk justitieminister samt fr\u00e5n en hel del andra medlem af utl\u00e4ndsk nationalf\u00f6rsamling i hvilka de uttala sig tack f\u00f6r en i tal gifna upplysning om den unionell konflikt och f\u00f6rklara att de total \u00e4ndra de uppfattning af en politisk f\u00f6rh\u00e5llande h\u00e4r uppe",
            "start": 211,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "i stockholm ha mi en tid s\u00e5 replikera hvarandra i arbete och socialdemokraten med anledning af olik uppfattning om folkriksdagsvalen att de nu syna vara f\u00e4rdig att med annan \u00e4n penna vapen g\u00f6ra upp strid",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "mellan denna skild uppfattning f\u00f6rf\u00e4ktare ha mycken l\u00e5ngvarig och mycket h\u00e4ftig strid p\u00e5g\u00e5 inom press och de som tala f\u00f6r l\u00e5g taxa ha icke f\u00f6rsumma framh\u00e5lla s\u00e5som synnerligen orimlig att skeppsfart elier handel skola betala r\u00e4nta p\u00e5 anl\u00e4ggningskostnad d\u00e5 denna till liten tv\u00e5 tredjedel redan vara betala genom en \u00f6ka skatteb\u00f6rda rike f\u00f6r denna \u00e4ndam\u00e5l s\u00e4rskildt sig",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "deremellan f\u00f6rekomma strandparti oell motiv ir\u00e9n stad all utm\u00e4rka sig l\u00f6r omedelbarhet ocb snabb uppfattning af vexla naturst\u00e4mning",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "h\u00e4rlin foga verdens gang efter att lia f\u00e5 del af denna vilkor l\u00e4r s\u00e5som den l\u00f6rljudes f\u00f6rra stat minister steen lia f\u00f6rklara att densamma efter lian uppfattning vara bygga klar oell best\u00e4mdt p\u00e5 den svensk uppfattning af iinionsfr\u00e5gorna oell inneli\u00f6llc en fullst\u00e4ndig",
            "start": 148,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "den politisk historia och kulturhistoria stodo s\u00e5 b\u00f6rja f\u00f6rel\u00e4sare i den allm\u00e4n f\u00f6rest\u00e4llningss\u00e4tt och i viss m\u00e5n \u00e4fven i litteratur i en motsats till hvarandra hvars inneb\u00f6rd dock ej vara klar till en viss grad best\u00e4mma den popul\u00e4r uppfattning af den individuell anl\u00e4ggning hos olik m\u00e4nniska och af de beg\u00e5fning intresse och sympati f\u00f6r olik sida af den m\u00e4nsklig lifvet",
            "start": 232,
            "end": 245
        },
        {
            "text": "vilja man se en eklatant uttryck f\u00f6r denna uppfattning s\u00e5 m\u00e5 man l\u00e4sa en uppsats af j",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "riksakt titel oell inledning ellger han \u00e4fvensom f\u00f6rhandling vid den tillkomst gifva efter jag uppfattning ingen best\u00e4md anledning till annan antagande \u00e4n att dermed \u00e5syfta en sammanfattning af f\u00f6rening all vilkor men lika liten finna n\u00e5gon sp\u00e5r af den syftning att n\u00e5gon af en i norsk grundlov inf\u00f6ra unionsbest\u00e4tnmelser skola f\u00f6rfalla oeh att de af s\u00e5n anledning ntelemnades ur riksakt",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "till f\u00f6ljd af intr\u00e4fiade faktisk f\u00f6rh\u00e5llande s\u00f6ka gifva styrka \u00e5t denna uppfattning och visa huru f\u00f6ga s\u00e4rskildt denna intyg motsvara sig \u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "steen s\u00e4ga i adress en nttryck s\u00f6r sosterlands\u00e4lstande man uppfattning af den som gagna f\u00e4dernesland och f\u00f6r de warma \u00f6nstan att fr\u00e4mja land",
            "start": 58,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "bland \u00e4mne f\u00f6r underhandling finna upptagen j\u00e4mv\u00e4l s\u00e5n som enligt svensk uppfattning leda till union uppl\u00f6sning och som d\u00e4rf\u00f6re fr\u00e5n svensk sida sv\u00e5rliga kunna utg\u00f6ra basis f\u00f6r underhandling",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "n\u00e4r stat best\u00e4mma en viss form hvilken finna vara den mycket v\u00e4rdig f\u00f6r ing\u00e5 af \u00e4ktenskap b\u00f6ra stat icke heller g\u00f6ra den eftergift till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r en f\u00e5tal subjektiv uppfattning som medgifvaudet af en dylik valfrihet skola inneb\u00e4ra",
            "start": 165,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 meningsolikhet mellan fehr och den s\u00e5som ortodox g\u00e4lla uppfattning framh\u00e5lla talar att anse endast kristi egen ord s\u00e5som norm f\u00f6r den kristen kyrka och f\u00f6rneka att ny testamente \u00f6frig inneh\u00e5ll kunna ha normera betydelse",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "zeit framst\u00e4lla varning f\u00f6r en s\u00e5n uppfattning emedan tysk iand hufvudsakligen vara en kontinental makt",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "p\u00e4 den att denna uppfattning icke m\u00e4 blifwa ensidig hwilket l\u00e4tt stulle kunna medf\u00f6ra stada i st\u00e4ll f\u00f6r \u00e4syftadt gagn komma w\u00e4ra spalt att fortfarande st\u00e4 \u00f6ppna f\u00f6r bidrag som kunna anse inneh\u00e4lla saklig utredning r\u00f6rande fr\u00e4gor af mera allm\u00e4n intresse",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "denna vara oafsedt oriktigbeten en besynnerlig uppfattning af juryman st\u00e4ll liing sorn man knapp skola v\u00e4nta at en jury v\u00e4n",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "h\u00e4rvarande japansk gat ha meddela en intervieware f\u00f6lja \u00f6rn japan plan och uppfattning af l\u00e4ge japan ha icke krig med kina och ha derf\u00f6r ingen r\u00e4tt till er\u00f6fring",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "mot en tysk arbetare men den vara ej sv\u00e5r att inse den en demonstration som rikta mot strejlcbrytare n\u00e4ppeligen kunna bli vid fredlig d\u00e5 en sistn\u00e4mnd enligt den socialistisk uppfattning n\u00e4ra kunna karakt\u00e4risera som b\u00e5de r\u00e4ttsoch fredl\u00f6s",
            "start": 173,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "af den f\u00e4lla utslag i den br\u00e4nvinsm\u00e5let i oskarshamn ha en af stad och ort mycket framst\u00e5ende person \u00e4mbetsman aff\u00e4rsman fabriksidkare i oakarshamnstidningen offentligg\u00f6ra en s\u00e5 lyda f\u00f6rklaring p\u00e5 grund af de i flera tidning synlig notis om utslsget i den k br\u00e4nvinsm\u00e5let i oskarshamn hvarigenom med person och f\u00f6rh\u00e5llande obekant l\u00e4sare l\u00e4tt kunna komma till oriktig uppfattning \u00f6rn de i m\u00e5l d\u00f6mda person anse vi underteckpada den sorn en skyldighet f\u00f6r vi att meddela allm\u00e4nhet vi \u00e5sikt",
            "start": 367,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "f\u00f6rklara vittne att fr\u00f6ken f\u00e4gerski\u00f6ld aldrig till han direkt och uttryckligen sagd att fru taube f\u00f6rgifta sig man med sublimat men att han af samtal med hon f\u00e5 den uppfattning att hon tro att s\u00e5 ske",
            "start": 164,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att ej g\u00e5 f\u00f6r l\u00e5ng fr\u00e5n sig vanlig \u00e4mne afsluta han sig f\u00f6redrag med att ut\u00f6sa sig galla \u00f6fver ort tidningsreferent d\u00e4rf\u00f6r att de v\u00e5ga hafva en annan uppfattning om v\u00e4rde af han f\u00f6redrag \u00e4n han sj\u00e4lf",
            "start": 153,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "herr provinsiall\u00e4kare bj\u00f6rck framh\u00e5lla under diskussion att liten fr\u00e5ga vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r utredning af s\u00e4rskild af k tillsatt komit\u00e9 sr och rns\u00e5g att den i denna fall b\u00f6ra utreda hvilka \u00e5tg\u00e4rd bolag skola underkasta f\u00f6r att oskadligg\u00f6ra dylik produkt samt att enligt han uppfattning man icke kunna uppn\u00e5 denna genom att gifva kommunaln\u00e4mnd stor myndighet uti ifr\u00e5gavarande afseende mea vilja f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 och inst\u00e4mma i en talare yttrande som ans\u00e4go att \u00e5tg\u00e4rd snar m\u00f6jlig vidta f\u00f6r att undanr\u00f6ja denna missf\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 269,
            "end": 282
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga man mi h\u00e4rtill att vensterf\u00f6rening hvilken n\u00e4stan gifver sig jag af att upptr\u00e4da som norge storting \u00e4fven finna l\u00e4mplig att i sig kort och knapp svar gifva konung en erinran \u00f6rn r\u00e4tt s\u00e4tt att f\u00f6ra underhandling enligt allm\u00e4n konstitutionell och parlamentarisk grundsats s\u00e5 m\u00e5 v\u00e4l s\u00e4ga att venstern s\u00e4tt att visa tillm\u00f6tesg\u00e5 l\u00e5ngtifr\u00e5n \u00f6fverensst\u00e4mmer med allm\u00e4n uppfattning om hvad som d\u00e4rmed i en s\u00e5 viktig och grannlaga fall r\u00e4tteligen b\u00f6ra f\u00f6rst\u00e5s",
            "start": 367,
            "end": 380
        },
        {
            "text": "g\u00f6teborg handelstidning s\u00e4ga sig med s\u00e5 mycket storr\u00f6 f\u00e4gna \u00e5tergifva uppsats som den i den n\u00e4ra sammanfalla med den uppfattning af union konflikt hvilken blifvit r\u00e4tt ofta framst\u00e4ld i handelstidning",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "denna anm\u00e4rkning h\u00e4rr\u00f6ra fr\u00e5n en uppfattning som ensidig betona f\u00f6r st\u00e5ndsbildningen",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "bland m\u00f6tesdeltagare r\u00e5 den en st\u00e4mmiga uppfattning att en s\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4g med gefle som \u00e4ndpunkt direkt eller med anknytning till en punkt \u00e5 gefle ockelbo j\u00e4rnv\u00e4g skola vara af synnerlig betydelse f\u00f6r gefle och den aff\u00e4r lif",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "och f\u00f6r eig roed stor ledighet p\u00e5 scen derjemte visa s\u00e5v\u00e4l han brasilianare i afton sorn \u00e5tskilligaandraroller han utf\u00f6ra att h8n f\u00f6rst\u00e5 v\u00e4l uppfatta och v\u00e4l gifva uttryck st sig uppfattning af skild karakter",
            "start": 178,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "men icke biingas ytterlighetsman i norge till f\u00f6rst\u00e5ndig uppfattning af l\u00e4ge d\u00e4rom att p\u00e5 somlig svensk h\u00e5ll b\u00f6rja tala \u00f6rn union uppl\u00f6sning p\u00e5 allvar och p\u00e5 en s\u00e4tt som vara den sak lika ledig ordna som att byta om rock",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "i h\u00f6g grad \u00f6nsklig vara flere anstalt kunna komma till st\u00e5nd l\u00e4r naturligtvis i fr\u00e4mst rum blifva bero p\u00e5 summa af en insamla medel men \u00e4fven p\u00e5 den uppfattning ang\u00e5ende den ur olik synpunkt l\u00e4mplig antal s\u00e4ng i hvarje anstalt som kunna framg\u00e5 efter den utredning genom sakkunnig hvilken hel s\u00e4ker komma att f\u00f6reg\u00e5 hvarje definitiv beslut i fr\u00e5ga",
            "start": 148,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "att emellertid tro l\u00f6sning ligga i vidta gande fr\u00e5n stat sida af en st\u00e4mnings\u00e5tg\u00e4rd som utf\u00f6ra af en enskild person skola s\u00e4tta denna anseende som full hederlig person i fara vara enligt jag uppfattning bedr\u00f6flig",
            "start": 190,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "m\u00e5ngen af bew\u00e4ringsbef\u00e4lhafwaren 4 wecker efter inryckning p\u00e4 f\u00f6rsiag af wederb\u00f6rande kompanikontingents bef\u00e4lhafware och tillse harwid noggrann att \u00e4 f\u00f6rflagen ej uppf\u00f6ra andra \u00e4n de som \u00e4dagalagt en god uppf\u00f6rande och warit sig kamrat en f\u00f6red\u00f6me i puts och snygghet samt wisst sig ega god uppfattning i f\u00f6rening med en praktiflt handlag i allm\u00e4nhet och beteckna i en nyligen generalorder s\u00e4som s\u00e4rflildt l\u00e4mplig h\u00e4rtill f\u00f6r s\u00e4widt en motswara ofwann\u00e4mnde anspr\u00e4k i afseende \u00e4 god uppf\u00f6rande och w\u00e4rd om sig person kypare waktm\u00e4stare betjent bitr\u00e4de i viktualier och h\u00f6karebodar bagare underwisningen som lebe af en kapten och en underofficer omfatta allm\u00e4n milit\u00e4r utbildning och s\u00e4rstild fackutbildning",
            "start": 291,
            "end": 304
        },
        {
            "text": "jag se all denna s\u00e5 kunna jag ej undg\u00e5 att f\u00f6rv\u00e5na jag cch p\u00e5 samma g\u00e5ng sm\u00e5tt f\u00f6rarga \u00f6fver att stockholm just d\u00e5 den vara som fager skola \u00f6fvergitvas at sig egen barn och lemn\u00e4s till pris \u00e5t blaserad turist som aldrig hinna f\u00e5 en samladt intryck derf\u00f6r att de skola snoka omkring p\u00e5 all st\u00e4lle som de r\u00f6d bscdeker tala \u00f6rn och \u00e5t lastresande landsortsbo som tycka att h\u00e4r vara faslig grann men som inte heller t\u00e5 n\u00e5gon ordentlig uppfattning af hvad de se derf\u00f6r att de icke \u00e4ro van att ordna oeh reda xioa intryck",
            "start": 430,
            "end": 443
        },
        {
            "text": "f\u00f6r all dol herta denna uppfattning ja jag veta nog att du vara tor h\u00e4nsynsfull att \u00f6ppen erk\u00e4nna den mon till\u00e5ta jag s\u00e4ga som den vara",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "n\u00e4stan p\u00e4 all h\u00e4ll f\u00f6refinnas enligt den engelsk blad uppfattning tydlig tecken till att best\u00e4llning inl\u00f6pa rask och att pris \u00e4ro i uppg\u00e4ende",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "akt spela med en innerlighet i uppfattning och en skifta fin uttryck sorn verka stark p\u00e5 \u00e5sk\u00e5dare trots den m\u00e5ttfullhet konstn\u00e4rinnan visa",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "hvad f\u00e5 ni f\u00f6r uppfattning af d\u00e5lig v\u00e4der en spansk sj\u00f6man",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "i s\u00f6ndag sig vid hybo oeh l\u00e5ta anmoda samtlig en strejka arbetare att samla f\u00f6r att kunna f\u00f6rel\u00e4gga de bolag uppfattning af st\u00e4llning",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "ha s\u00e5ledes h\u00e4r liksom \u00f6fverallt der de upptr\u00e4dt vinna publik varm sympati om ocks\u00e5 en och annan vara nog ensidig i sig uppfattning och deri genom komma tili hel andra omd\u00f6me \u00f6rn de",
            "start": 118,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "js\u00e4ga att den skriftst\u00e4llare vara stor sann \u00e4del idealistisk eller realistisk som dela vi egen uppfattning och bra \u00e4n hvarje annan f\u00f6rst\u00e5 att r\u00f6ra vi",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "nu f\u00f6lja en halftimcl\u00e5ngt f stad riksdagsman apotekare falk g\u00f6rn f\u00f6rst gaf en kalldusch i den f\u00f6rklara gig anse tillt\u00e4nkt adress fullkomlig betydelsel\u00f6s oefl obefl\u00f6fiig carni derefter v\u00e4lvillig regalerftde \u00e5fl\u00f6rarne mea en utf\u00f6rlig redog\u00f6relse f\u00f6r sig uppfattning af unipnskrisens olik facer",
            "start": 251,
            "end": 264
        },
        {
            "text": "icke f\u00e5 person med f\u00f6r svag kunskap i all som r\u00f6ra stat och samh\u00e4llslif samt med f\u00f6r l\u00e4tt uppfattning af sig ansvar",
            "start": 89,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "denna man mer eller f\u00f6ga v\u00e4l dold motvilja f\u00f6r den f\u00f6rst\u00e5ndsutvecklade arbeta qvinna bero till stor del p\u00e5 den ekonomisk konkurrens men \u00e4fven derp\u00e5 att den stura flertal man \u00e4nnu hylla den gammal typ som sig qvinnoideal oell att de innerst hysa den uppfattning att qvinna \u00e4ro till endast f\u00f6r de skulle",
            "start": 248,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "till historia h\u00f6ra ocks\u00e5 en skrifvelse fr\u00e5n arm\u00e9f\u00f6rvaltning departement till en af fabrikant hvari departement framh\u00e5lla att den prof som utl\u00e4mna fr\u00e5n \u00e5ka och hvarp\u00e5 en b\u00e5da handelskemist g\u00f6ra unders\u00f6kning vara f\u00f6rorena i den att den vid aftappandet fr\u00e5n k\u00e4rl rinna genom en kautschukslang i f\u00f6ljd hvaraf den erh\u00e5lla en tydlig lukt af kautschuk hvarj\u00e4mte denna f\u00f6rfarande enligt departement uppfattning m\u00f6jligen kunna ha ha n\u00e5gon inv\u00e4rkan p\u00e5 eter beskaffenhet i \u00f6frig",
            "start": 390,
            "end": 403
        },
        {
            "text": "dock riktighet af \u00e5klagare uppfattning och f\u00f6r att visa riktighet af sig egen lyfta han med en stor gest sig konstgjord arm fram mot den str\u00e4ng v\u00e5rdare af ordning i r\u00e4ttssal och uppmana han",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "s\u00e5som f\u00f6rh\u00e5llande p\u00e5 sen tid utveckla sig vara den dock f\u00f6ga trolig att den sistn\u00e4md optimistisk uppfattning skola visa sig \u00e4ga grund f\u00f6r sig",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "den ha visserligen icke f\u00f6lja en stangska miuistrarnes enh\u00e4llig och med en moderat och konservativ stortingsman uppfattning \u00f6fverenst\u00e4mmande f\u00f6rslag om att \u00e5nyo rikta en v\u00e4djan till stortingsliortalet om villkor f\u00f6r bildande af regering",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "h h\u00e5hl \u00f6fver den svensk kyrka uppfattning af f\u00f6rsoningsl\u00e4ra",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "\u00e4fven \u00e5r storting ha s\u00e5lunda om ock med liten m\u00f6jlig majoritet ansluta sig till den uppfattning att konungafamilj b\u00f6ra tillfoga ekonomisk skada d\u00e4rf\u00f6re att den v\u00e5ga ha en politisk uppfattning som afvika fr\u00e5n hrr steens ullmans och de stallbroder",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "d\u00e4remot f\u00e5 jag meddela att storting v\u00e4nster fullst\u00e4ndig dela den af jag f\u00f6r hr professor g\u00e5ng framst\u00e4lla uppfattning att den icke p\u00e5 f\u00f6rhand kunna tr\u00e4ffa binda aftal om hvad som fr\u00e5n storting sida skola vidta under en situation som lyckligtvis \u00e4nnu icke intr\u00e4dt och som hel viss all parti \u00f6nska icke m\u00e5 intr\u00e4da samt ang\u00e5ende hvars orsak och karakt\u00e4r om den skola intr\u00e4da man nu ingen kunskap kunna hafva",
            "start": 104,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande en nyssn\u00e4mda folklifsbilderna hvilka verkligen \u00e4ro mycket tilltala s\u00e4rskildt vid skogssj\u00f6n och rast heta den i \u00e5rsskrift att vi fotograf ha af denna mycket att l\u00e4ra i afseende p\u00e5 artistisk uppfattning i val af motiv",
            "start": 200,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "uttrycka icke blott sig afsky f\u00f6r den uppr\u00f6rande attentat i rennes f\u00f6rklara icke blott att den alltid anse denna d\u00e5d s\u00e5som uppr\u00f6rande utan till\u00e4de derjemte echo en ris vara s\u00e5 mycket lycklig \u00f6fver att f\u00e5 gifva labori full satisfaktion som offentligg\u00f6rande af utdrag ur review of the week vara egnadt att framkalla en falsk uppfattning af den mottagande som den stor engelsk press beredt labori",
            "start": 322,
            "end": 335
        },
        {
            "text": "\u00f6rn icke en klar besked skola komma fr\u00e5n de som i s\u00e5n ting allena b\u00f6ra lia den afg\u00f6ra ord n\u00e4mligen l\u00e4kare och d\u00e5 vi h\u00e4rom dag i korrespondent landskrona tidning l\u00e4sa en af j brandberg inf\u00f6rdt genm\u00e4le d\u00e4ri han p\u00e5 heder och samvete intyga att den nu i fr\u00e5ga vara person en fru verkligen vara vansinnig s\u00e5 styrka vi ytterlig i den uppfattning att allm\u00e4nhet och i synnerhet tidning b\u00f6ra med den yttre varsamhet motta en tid efter annan uppdykande ofta p\u00e5 den ren okunnighet eller till och med illvilja basera rykte \u00f6rn att den eller den blifvit som vansinnig behandla som d\u00e5re oaktadt person i fr\u00e5ga skola vara fullkomlig normal till sig sinne",
            "start": 327,
            "end": 340
        },
        {
            "text": "den dr\u00f6ja icke l\u00e4nge f\u00f6rr \u00e4n ben p\u00e5 denna mycket trafikera plats samla omkring sig publik och dertill en tacksam publik med uppfattning hvilken med lif och lust inst\u00e4mma i en bekant omqv\u00e4de",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "stats\u00e4ndam\u00e5l hvilka endast af en inskr\u00e4nka uppfattning beteckna s\u00e5som improduktiv",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "kammare icke s\u00e4ga hur falsk en s\u00e5n uppfattning vara",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "den fortfarande syssels\u00e4ttning med denna tanke ut\u00f6fva sm\u00e5ningom en inflytande p\u00e5 han uppfattning och korn han att se sak oell f\u00f6rh\u00e5llande i en skef ljus jast i den belysning han \u00f6nska",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "nu skola han vara sv\u00e5r hota af omst\u00f6rtningslagen ty i han skaldeverk som i han historisk skildring af nederl\u00e4ndsk frihetskrig vimla den af uttalande sorn kunna anse egna att fredrik den stor skrift b\u00f6ra enligt samma lag konfiskera liksom voltaire rousseau och encyklopedi sterna en\u00e4r de \u00e5sigt illa passa ihop med den uppfattning af religion sedlighet och ordning som man nu skola skydda",
            "start": 316,
            "end": 329
        },
        {
            "text": "icke g\u00e4rna vara n\u00e5gon annan \u00e4n den att flotta h\u00f6g vederb\u00f6rande icke hysa samma uppfattning om n\u00f6dv\u00e4n digheten af milit\u00e4r sekretess som den hvilken komma till i vi intervju med kapten kraak samt hvilken \u00e4fven nyligen h\u00e4fda i en order fr\u00e5n landtf\u00f6rsvarsdepartementet eller ocks\u00e5 att en leda inom flotta ic ke anse de \u00e5 vi svensk fartyg och d\u00e5 s\u00e4rskildt ballongfartyget vidta anordning v\u00e4rd att bevara som n\u00e5gon hemlighet",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "denna synpunkt haflva vi uppfatta v\u00e4ra st\u00e4llning f\u00f6rut vi w\u00e5ga gifwa v\u00e4ra l\u00e4sare ben f\u00f6rs\u00e4kran att vi skola \u00e4fwen f\u00f6r framtid blisiva denna v\u00e4ra uppfattning trogen",
            "start": 144,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "riksdag m\u00e5 i skrifvelse till uttala att d\u00e5 af en f\u00f6rhandling som enligt den offentligg\u00f6ra comuniqu\u00e9n f\u00f6ra mellan medlem af svensk och norsk statsr\u00e5d \u00f6rn \u00e4ndring i en f\u00f6rena rike konsulatv\u00e4sen icke s\u00e5 vidt riksdag vara bekant f\u00f6religga annan resultat \u00e4n den i communiqu\u00e9u arigifna riksdag acser sig f\u00f6r n\u00e4rvarande endast b\u00f6ra under erinran \u00f6rn den uppfattning af en unionell sp\u00f6rsm\u00e5l samband och st\u00e4llning till hvarandra som f\u00e5 sig uttryck i riksdag protokoll den 14 april 1893 framb\u00e4ra sig f\u00f6rvissning alt intet i n\u00e5gon m\u00e5n binda aftal i fr\u00e5ga komin att tr\u00e4ffa utan att riksdag bli d\u00e4rom h\u00f6ra samt tillika p\u00e5 grund af en v\u00e4sentligen olik tolkning som redan fr\u00e5n svensk och norsk h\u00e5ll g\u00f6ra sig g\u00e4lla fr\u00e5ga \u00f6rn hvilka f\u00f6ruts\u00e4ttning uti commuuiqu\u00e9n uppst\u00e4lla f\u00f6r att de in leda f\u00f6rhandling skola f\u00f6ra vid till hemst\u00e4lla att d\u00e4rest f\u00f6rhandling komma att fort s\u00e4tta en prelimin\u00e4r aftal som d\u00e4rvid komma att tr\u00e4ffa m\u00e5 nffattas med den klarhet och tydlighet att aftal vid de framl\u00e4ggande f\u00f6r en b\u00e5da rike representation icke l\u00e4mna rum f\u00f6r n\u00e5gon tvekan om de verklig inneb\u00f6rd",
            "start": 346,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst och fr\u00e4mst skola jag vilja f\u00f6rutskicka en par anm\u00e4rkning som kunna tj\u00e4na att undanr\u00f6dja en miss \u00f6rst\u00e5nd eller en miss uppfattning af jag n\u00e4mda bref denna s\u00e5 mycket mer som brefvet i en eller annan punkt kund d\u00e4rtill gifva anledning hvilket just synas vara h\u00e4ndelse med genm\u00e4le f\u00f6rfattare",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "i enlighet med denna uppfattning varna regering chef och h\u00f6ger leda man p\u00e5 storting f\u00f6r den af v\u00e4nster till utrikesbudgeten knuten vilkor \u00f6rn legation i wien uppb\u00e4fvande som norsk representation",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vi ha f\u00f6rut uttala vi uppfattning af f\u00f6redrag i fr\u00e5ga och vilja nu endast till\u00e4gga att den f\u00f6refalla vi n\u00e5gon underlig att professor lie",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "geen hvilken i mycket p\u00e5minna \u00f6rn mord \u00e5 tr\u00e4varuhandlaren johansson ha han uttala s\u00e5som sig uppfattning att dr\u00f6mmerskan vara full trov\u00e4rdig om \u00e4n n\u00e5got sfversp\u00e4nd",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "och protektionistisk norrk\u00f6ping tidning som nu g\u00f6ra sig till tolk f\u00f6r den uppfattning att en s\u00e5n sammanslagning icke vara t\u00e4nkbar under den nuvarande politisk situation men v\u00e4l kunna vara den d\u00e4rest tullstrid ej \u00e5ter blossa upp",
            "start": 73,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "ang\u00e5 tolkning af 5 i n\u00e4mda reglemente r\u00f6rande beslut \u00f6rn den vid jernv\u00e4g anst\u00e4lda personal afl\u00f6ningsf\u00f6rm\u00e5ner ha som bekant en olik uppfattning mellan jernv\u00e4gsstyrelsen och magistrat g\u00f6ra sig g\u00e4lla i den den f\u00f6rra anse att den i regel tillkomma styrelse att besluta ang\u00e5ende \u00e4ndring i n\u00e4mda afl\u00f6ningsf\u00f6rm\u00e5ner hvaremot magistrat anse den tillkomma hrr stadsfullm\u00e4ktige att derom besluta",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "om maji skola gripa af revolution\u00e4r yra och g\u00e5 \u00e5stad och f\u00f6resl\u00e5 riksdag att s\u00e4nka den politisk r\u00f6str\u00e4ttsstreck till 500 krona s\u00e5 kunna petition\u00e4r vara f\u00f6rvissa \u00f6rn att f\u00f6rsta kammare skola vaka \u00f6fver fosterland och enligt sig uppfattning af hvad dess v\u00e4l kr\u00e4fva st\u00e4cka regering reformplan och gifva hon som redan en g\u00e5ng f\u00f6rut framl\u00e4gga en r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rslag en grundlig varning att icke flera g\u00e5ng g\u00f6ra dylik f\u00f6rs\u00f6k",
            "start": 226,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "i don juan ha ju s\u00e5ngare ytterst f\u00e5 tillf\u00e4lle att utveckla en kantabel f\u00f6redrag d\u00e5 n\u00e4stan hel parti vara bygdt p\u00e5 recitativ i wolf ram roll \u00e5ter vara spel af sekund\u00e4r betydelse irnen b\u00e5de i den ena och den andra af denna roll h\u00e5lla sig s\u00e5 l\u00e5ng dot material den med samverkan mellan s\u00e5ng och spel uppe i den ideal grad som vara beteckna f\u00f6r en b\u00e5de djup och in i en liten detalj intr\u00e4nga uppfattning af en olik komposit\u00f6r \u00f6rn \u00e4n s\u00e5 dunkel antyda innersta tendens",
            "start": 386,
            "end": 399
        },
        {
            "text": "rofva vidkomma tro jag att man i allm\u00e4nhet f\u00e5 den oriktig uppfattning att de b\u00f6ra s\u00e5s s\u00e5 sen som m\u00f6jiigt inom f\u00f6r \u00f6frig l\u00e4mplig period f\u00f6rmenande att densamma vid sen s\u00e5 lida mindie af jordloppa",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "ha man beg\u00e5 den fel att j ver denna f\u00f6rh\u00e5llande vara synnerligen klarblott ta h\u00e4nsyn till den f\u00f6rra som g\u00f6rande och utm\u00e4rka f\u00f6r lika mycken \u00e4deldar grund till utveckling ena drif j het i uppfattning som tankesk\u00e4rpa i",
            "start": 186,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "drottning victox ia och engelsk politik berliner neueste nachrichten inneh\u00e5lla n\u00e5gon uttalande \u00f6rn den roll som drottning victoria personligen enligt tidning uppfattning l\u00e4r spela i den engelsk politik",
            "start": 157,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "i patinera gips tv\u00e5 stor kvinnohufvuden m m all vittna \u00f6rn don ung konstn\u00e4r frisk uppfattning och rask behandling af sig \u00e4mne",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "ha i dag en som stodo den aflidne n\u00e4ra och k\u00e4nna han ekonomisk som andra f\u00f6rh\u00e5llande komma till den uppfattning att d\u00f6d skola ha orsaka af v\u00e5daskott en \u00e5sigt som \u00e4fven skola ha dela af den l\u00e4kare som tillkalla d\u00e5 katastrof intr\u00e4ffa",
            "start": 99,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "la att n\u00e4r man l\u00e5ta en eller annan subjektiv uppfattning s\u00e5 inverka p\u00e5 sig att man ha mod f\u00f6resl\u00e5 till uteslutning s\u00e5 hvar f\u00f6r sig framst\u00e5ende medlem al nuvarande stadsfullm\u00e4gtige sorn h\u00e4r ske s\u00e5 f\u00e5 man ocks\u00e5 med resignation b\u00e4ra den nederlag",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "men v\u00e4g till denna m\u00e5l g\u00e5 efter den uppfattning som ganska ofta g\u00f6ra g\u00e4lla i danmark \u00f6fver berlin oeh kunna blott betr\u00e4da nied icke i strid med den tysk rike",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "en man med s\u00e5n uppfattning af frankrike bei\u00e4ttigade v\u00e4rldsmakt hylla naturligtvis gambettas och ferrys plan att begagna tid under hvilken frankrike rusta sig till uppr\u00e4ttelse krig att skapa en stork och gifvande kolonialrike",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "upsala \u00e5dagal\u00e4gga en h\u00f6g egendomlig uppfattning af den ohygglig handtering hon ut\u00f6fva vid sida af sig yrke hon ha endast hj\u00e4lpa andra hon tycka ej r\u00e4tt kunna fatta att hon handla brottslig \u00e4nnu f\u00f6ga k\u00e4nna n\u00e5gon \u00e5nger \u00f6fver hvad hon g\u00f6ra",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "yttra nu vid den st\u00e5 s\u00e5 f\u00f6r vi uppfattning att en s\u00e4rskild detalj hur vigtig de \u00e4a kunna vara icke f\u00e5 st\u00e4lla hufvudsak i skugga",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "n om\u00f6jligg\u00f6ra en r\u00e4tt uppfattning af den verklig betydelse af en hern samt i sig n grundl\u00e4gga smak f\u00f6r en blifvande heml\u00f6s vagabond",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "skyldig skola kunna r\u00e4dda han ur f\u00f6rl\u00e4genhet s\u00e5 beh\u00f6fva han ju ej till\u00e4gna sig du uppfattning \u00f6rn r\u00e4tt och or\u00e4tt",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "fullkomlig genomsk\u00e5da den o\u00e4ndlig rikedom af den osinlig v\u00e4rld hvartill hon st\u00e5 i f\u00f6rh\u00e5llande hvaraf f\u00f6lja att hon uppfattning af den osinlig v\u00e4rld bli mer eller f\u00f6ga afvikande fr\u00e5n gudomlighet egen och hon f\u00e5 f\u00f6r sig medvetande en egen v\u00e4rld en fenomen v\u00e4rld i hvilken den osinlig v\u00e4l vara n\u00e4rvara och f\u00f6rnimma men dock s\u00e5som mer eller f\u00f6ga annorlunda \u00e4n hvad den vara i sig ursprunglighet och sanning den sinlig v\u00e4rld vara s\u00e5ledes icke den sann utan en fenomen af denna eller en sinlig uppfattning d\u00e4raf",
            "start": 487,
            "end": 500
        },
        {
            "text": "ha r\u00e4kna ut att akademi f\u00f6r att ej sig m\u00e5ste h\u00e5lla god min i elak spel och svara artist uppfattning vara icke f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra allts\u00e5 s\u00e4ga konsortium vara den \u00e5sk\u00e5dare fel om han finna konstverk anst\u00f6tlig",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "vetenskap r\u00e4tt h\u00e4fda emellertid af rektor s\u00e4ve i en med v\u00e4rme framsagdt anf\u00f6rande hvari han bek\u00e4mpa n\u00e5gon f\u00f6reg\u00e5ende talare uppfattning om vetenskap kristendomsfiendtlighet",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "qvinna med mycket upph\u00f6ja tanke s\u00e4tt \u00e4ro ej l\u00e4tt falla f\u00f6r att bli f\u00f6rl\u00e4gen emedan de \u00f6fverflytta sig egen renbet i uppfattning \u00e4fven till an dra",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "framskjuta afg\u00e5ng af sig morgont\u00e5g vid en f\u00f6rhandungar som efter den sorn s\u00e5 g\u00e4rna s\u00f6ka g\u00f6ra trolig att sulatkomit\u00e9ns bet\u00e4nkande afgifvits \u00e4ga lun h\u00e4rn\u00f6sandsprojektet vara bara en i och fr\u00e5n ludvikah\u00e5llet i s\u00e5 rum mellan medlem af en b\u00e5da krokben f\u00f6r den andra bana och aldrig dant fan skola n\u00f6dga stanna omkring nas statsr\u00e5d en s\u00e5n uppfattning af j allvarlig menadt",
            "start": 332,
            "end": 345
        },
        {
            "text": "redan n\u00e5gon \u00e5r f\u00f6rut ha carlyle i sig verldsbekanta f\u00f6rel\u00e4sning om hjelte framst\u00e4lla sig till h\u00e4nf\u00f6relse gr\u00e4nsa beundran f\u00f6r den stor puritanledaren men nu framl\u00e4gga han efter l\u00e5ng ooh tr\u00e4gen arkivforskning \u00f6fvertyga bevis f\u00f6r att den uppfattning om cromwell som vara f\u00f6rherskande i n\u00e4ra tv\u00e5 sekel vara alldeles oh\u00e5llbar och att cromwell oaktadt sig fel och limitation vara b\u00e5de i fr\u00e5ga \u00f6rn karakter och duglighet den st\u00e4rste herre och regent england n\u00e5gonsin egt",
            "start": 234,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "tro direkt\u00f6r att den allm\u00e4n spridd uppfattning \u00f6rn billig hyra i h\u00f6st eger n\u00e5gon reel grund",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "p\u00e5 beg\u00e4ran af hr ohlsson uppl\u00e4sa en lagrum p\u00e5 hvilka kyrkor\u00e5d st\u00f6dja sig uppfattning af f\u00f6rsamling r\u00e4tt \u00e5 ena sida en gammal f\u00f6rordning enligt hvilken domkyrkor\u00e5d eger att tills\u00e4tta n\u00f6dig betjening vid domkyrka och kyrkor\u00e5d be anm\u00e4rka att klockare n\u00e4ppeligen kunna anse tillh\u00f6ra betjeningen \u00e5 an dra sida ofvann\u00e4mda lag af 1894 hvilken med uppb\u00e4fvande af all f\u00f6reg\u00e5ende stadgande om klockareval best\u00e4mma att denna skola f\u00f6retagab af f\u00f6rsamling sedan kyrkor\u00e5d uppr\u00e4tta f\u00f6rslag",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "best\u00e4md uppfattning att den vara fru taube som vara emot att ge ewert fideikommiss under den att kammarherre anse han l\u00e4mplig till fideikommissarie",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "val mellan denna tv\u00e5 alternativ ifall den s\u00e5som tidning befara komma att st\u00e5 mellan de ligga i konung och en moderat och konservativ parti hand och den r\u00e4tt val emellan de kunna efter tidning uppfattning blifva af s\u00e5 utomordentlig genomgripande betydelse f\u00f6r fosterland framtid att den icke med nog allvar och omsorg kunna \u00f6fverv\u00e4ga och nog allsidig belysa",
            "start": 191,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "man tycka n\u00e4mligen vara p\u00e5 god v\u00e4g att vilja inverka p\u00e5 riksdag f\u00f6r \u00e5stadkomma af en f\u00f6r\u00e4ndra uppfattning ang\u00e5ende denna sak",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "s\u00e5 ofantlig best\u00e4llning f\u00f6r en man k vara anst\u00e4ld som l\u00f6ntagare med s\u00e4ga inkomst vara ju k\u00e4nneteckna f\u00f6r i ras uppfattning af sig pligt",
            "start": 110,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "hr geselius redog\u00f6ra i korthet f\u00f6r den uppfattning af fr\u00e5ga som g\u00f6ra sig g\u00e4lla inom komit\u00e9n",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "roland s\u00e4rdeles lyckad och som deklamat\u00f6r prestera han b\u00e5de god uppfattning och god frams\u00e4gning",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "ha ena sig om f\u00f6lja adress till storting d\u00e5 vi hysa den uppfattning att den unionell konflikt verka skadlig p\u00e5 vi n\u00e4ringsgren f\u00f6rkofran och utveckling och kunna inneb\u00e4ra fara f\u00f6r vi sjelfst\u00e4ndighet och frihet till\u00e5ta sig underteckna medlem af kristiania sj\u00f6mansf\u00f6rening v\u00f6rdsam lingen anmoda storting att p\u00e5 fredligi s\u00e4tt och p\u00e5 underhandling v\u00e4g s\u00f6ka f\u00e5 slut p\u00e5 den nu p\u00e5g\u00e5 unionelia strid",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "denna bekr\u00e4fta \u00e5tminstone af aftenpoften f\u00e5 forn \u00f6rn den n\u00e5rwarande situation flriswer bland annan inom leda wansterkretsar i storting torde uppfattning n\u00e4ra wara ben att den skola befordra underhandling s\u00e4ker och rasta g\u00e5ng \u00f6rn en ytterlig skriftlig fixering af de uppfljutes intill befi mellan han majest\u00e4t och den eventnlle ministerchef enighet ha uppn\u00e5 nied h\u00e4nsyn till en framtida handlingsprogram modalileter",
            "start": 140,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "vittne ha dock f\u00e5 den uppfattning att m\u00f6te vara enskildt och karl ha ej vara nykter",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "st\u00e4ll till\u00e4gna vi den uppfattning till hvilken louis vid slut af sig l\u00e5ng statsmannabana komma och som han uttrycka p\u00e5 f\u00f6lja i denna dag endast alltf\u00f6r optimistisk s\u00e4tt",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "endast l\u00e5ngsam lugna sig st\u00e4mning och klarna uppfattning af att den ivar ingenting liten \u00e4n en stor kamp f\u00f6r politist och andlig frihet som tyflarne d\u00e4 utk\u00e4mpa f\u00f6r hel den germanista stam r\u00e4kning",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den allm\u00e4n norsk uppfattning att en h\u00f6g tullsats speciel p\u00e5 n\u00f6dv\u00e4ndighetsartikel i och f\u00f6r sig \u00e4ro en opraktisk och mot do f\u00f6ga bemedla klass h\u00f6g or\u00e4ttvis skatteform skola visserligen icke bestrida",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "en ytterlig vittnesb\u00f6rd \u00f6rn of\u00f6rm\u00e5ga att uppfatta en motst\u00e5ndare argument samt p\u00e5 han brista sakkunskap i hith\u00f6rande fr\u00e5ga vara han p\u00e5st\u00e5ende att jag med mitr citat icke bevisa att hylla en annan uppfattning af kristi uppst\u00e5ndelse \u00e4n r utan att jag till den f\u00f6rment citat genast n\u00f6dga tillfoga en ganska m\u00e4rkv\u00e4rdig reservation",
            "start": 195,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "fransta polis vara af den uppfattning att den sen uppdaga komplott uteflutande vara en mot england rikta fenist agitation",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "jag vilja icke precis s\u00e5 h\u00e4r offentlig i tryck omtala hvad en svart trubadur f\u00e5 f\u00f6r uppfattning af vi dam h\u00e4r i stockholm",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "slag sjelfst\u00e4ndig uppfattning af st\u00e4llning v\u00e4nda sig slutligen mot en artikel n",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "enligt denna ber\u00e4ttelse skola under en sen dag en vigtig f\u00f6r\u00e4ndring ba intr\u00e4dt i furet ferdinand uppfattning och h\u00e5llning",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "turner d\u00e5 f\u00f6rk\u00e4ttrad och of\u00f6rst\u00e5dd konst och han f\u00f6rsvar f\u00f6r turner denna natur shakespeare sv\u00e4lde s\u00e5 sm\u00e5ningom nt till en monumental arbete modern painters nr hvilken f\u00f6rel\u00e4sare anf\u00f6ra \u00e5tskillig som belysa ruski djup uppfattning af konst och konstn\u00e4r uppgift",
            "start": 217,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "arbete redakt\u00f6r svara h\u00e4rtill bland annan att den skola komma en \u00f6gonblick d\u00e5 hr lundqvist skrikig v\u00e4sen och o\u00e4kta patos blifva vester\u00e5s arbetare f\u00f6r stark ty trots svante l och han gelike v\u00e4xa arbetare oupph\u00f6rlig till i nykter uppfattning af person och ting",
            "start": 227,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "men \u00e4fven en annan fenomen intr\u00e4ffa som \u00e4nnu mer styrka jag i uppfattning af denna foder\u00e4mne v\u00e4rde",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "sedan f\u00f6ira sammantr\u00e4de d\u00e5 stadsfullm\u00e4ktige uttala sig f\u00f6r den blifvande jern v\u00e4gsstationens f\u00f6rl\u00e4ggande i nord\u00f6stra park ha en annan och s\u00e4rdeles allm\u00e4n uppfattning g\u00f6ra sig g\u00e4lla i den man anse att station b\u00f6ra ligga vid qvarngatan midt f\u00f6r fr\u00f6ken emma larsson tomt f\u00f6r att komma mera central och ej s\u00e5 l\u00e5ng fr\u00e5n hamn samt derigenom bra kunna tillgodose trafik och med anledning h\u00e4raf f\u00f6religga skrifvelse fr\u00e5n kamrer petersson med flere att stadsfullm\u00e4ktige vilja till jernv\u00e4gsstyrelsen meddela sig \u00f6nskan i denna afseende",
            "start": 153,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "sorn ej egentligen ber\u00f6ra sjelfva mar af hederslegionen ang\u00e5ende hvilka f\u00f6rslag text utan hufvudsakligen i \u00e5tg\u00e4rd sorn b\u00f6ra vidta gen emot en yttrande i motivering hvilket esterhazy han finna vittna \u00f6rn en uppfattning hvilken nu offentligen utpeka s\u00e5som f\u00f6rfattare af den bekant",
            "start": 205,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "intresse af att se en bok s\u00e5n som england till dryftning best\u00e5 s\u00e5lunda icke d\u00e4ri att man f\u00e5 klar f\u00f6r sig hvilken anslutning bok synpunkt kunna vinna utan den gl\u00e4dja och v\u00e4lg\u00f6rande h\u00e4rvidlag vara att erfara huru djup de l\u00e4ra man de andlig ledarne gripa af insikt \u00f6rn den social el\u00e4nde och huru varm de \u00f6nska f\u00e5 vara med och l\u00e4mna hj\u00e4lp samt att f\u00e5 bidra till en f\u00f6rnuftig uppfattning af den social reformpolitik medel och m\u00e5l",
            "start": 370,
            "end": 383
        },
        {
            "text": "men i hufvudsak ha han samma uppfattning som hr l\u00f6fmark att fr\u00f6ken sv\u00e5rligen da kunna ta del af handling inneh\u00e5ll ifall lio icke f\u00f6rut h\u00f6ra den omtala",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "och den se verkligen s\u00e5 ut som vara den uppfattning allm\u00e4n",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n g\u00e4ngse pessimistisk uppfattning att g\u00e4rningsman lyckas undkomma f\u00f6rs\u00e4kra prokurator vid apellationsdomstolen hvilken \u00e4mbetsman leda unders\u00f6kning att man lyckas gripa f\u00f6rutom georgiew som sitta h\u00e4kta f\u00f6r 10 dag sedan \u00e4nnu en annan person",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "hel hon spel pr\u00e4gla af en innerlighet och finhet i uppfattning af en skifta scen som p\u00e5 \u00e5sk\u00e5dare g\u00f6ra en stark intryck",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "utan i st\u00e4ll vidstr\u00e4ckt spelrum gifves \u00e5t den subjektiv uppfattning vid befordran till rektorsbest\u00e4llningar s\u00e5 verka s\u00e5n till skada f\u00f6r l\u00e4roverk",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "en blifwande \u00f6fwcrl\u00e4ggning leda till s\u00e5n uppfattning af swinfl\u00f6tseln att den inom w\u00e5rt l\u00e4n l\u00e5ta ordna sig s\u00e4 att den blis wer l\u00f6na s\u00e4 ha derigenom insigt erh\u00e5lla om en ny n\u00e4ringsgren som wid sida af jordbruk b\u00f6ra blifwa af stor betydelse f\u00f6r framtid",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "s\u00e4kerhet och finbet i uppfattning varm k\u00e4nsla och renhet i stil samt en vid s\u00e5 anga \u00e5r ovanlig h\u00f6g nppdrifven teknik ntm\u00e4rka bana spel",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "den h\u00e4r s\u00e4ga ha ha till syfte att i sig anspr\u00e5ksl\u00f6s m\u00e5n bidra till att v\u00e4cka allm\u00e4nhet uppfattning f\u00f6r hvad verklig god s\u00e5ng vilja s\u00e4ga",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att bidra till en riktig uppfattning af verldsbandelns nuvarande st\u00e5ndpunkt och tili utredning af dermed sammanh\u00e4nga fr\u00e5ga om handelsflotta st\u00e4llning till den samma meddela vi efter den i g\u00f6teborg utkomma sverige sj\u00f6fartstidning f\u00f6lja intressant statistik i en facktidning l\u00e4sa \u00e5r 1880 att verldshandeln d\u00e5 vara 40 g\u00e5ng stor \u00e4n f\u00f6r 200 \u00e5r sedan att fartyg tontal nnder \u00e5rhundrade f\u00f6rdubbla att tontal nnder \u00e5rhundrade blifvit 10 g\u00e5ng stor \u00e4n f\u00f6rut ocb under en sen 25 \u00e5r f\u00f6re 1880 f\u00f6rdubbla",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n utm\u00e4rka f\u00f6r denna tidehvarf konst \u00e4ro s\u00e5lunda en mera naturalistisk uppfattning och en mera pittoresk behandling",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "som nu ha viktig r\u00f6str\u00e4tt i politisk fr\u00e5ga \u00f6nska krig forts\u00e4ttande till dess japan vinna fullst\u00e4ndig seger och denna uppfattning gilla af parlament",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "ensam \u00f6rn denna uppfattning utan att den dela at de hvilka granskning v\u00e4rf officiel tillkomma framg\u00e5 af en b\u00e5da tal med hvilka skolr\u00e5d ordf\u00f6rande i en olik skola afsluta termin och hemf\u00f6rlofva ungdom",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "denna tankeg\u00e5ng i all sig enkelhet till en fullst\u00e4ndig revolution af vi uppfattning \u00f6rn forntid",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "tankesk\u00e4rpa och klarhet i uppfattning den sen \u00e4fvenledes en f\u00f6ga vanlig tyngd i sig ord",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "mot hr lund djup pessimistisk uppfattning af framtid torde man kunna s\u00e4tta en f\u00f6rhoppning att unions n\u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndighet af ed revision s\u00e5 klar mses af aila genom att f\u00e5 en s\u00e5n till st\u00e5nd m\u00e5 komma hr lund pessimism p\u00e5 skam",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "mycket liten b\u00e5de h\u00f6gtidlig och afg\u00f6ra f\u00f6r den allm\u00e4n uppfattning om politisk f\u00f6rst\u00e5nd och of\u00f6rst\u00e5nd \u00e4n hvad man gemenligen anse",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "sak ha i stor se ungef\u00e4r samma uppfattning som ellen key",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "f\u00f6r all del herta denna uppfattning ja jag veta nog att du vara l\u00f6r h\u00e4nsynsfull att \u00f6ppen erk\u00e4nna den men till\u00e5ta jag s\u00e4ga som den vara",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "vidkomma undvika den hvarje polemik mot den gammal uppfattning och vinnl\u00e4de sig i st\u00e4ll \u00f6rn att framh\u00e5lla den ny med en s\u00e5 full och rik inneh\u00e5ll sorn m\u00f6jlig och i en f\u00f6r den religi\u00f6s k\u00e4nsla s\u00e5 \u00f6mt\u00e5lig \u00e4mne sorn f\u00f6rsoning vara den af stor vikt att s\u00f6ka undg\u00e5 polemik mot olik uppfattning",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den sansad kritik vilja endast korrigera oh\u00e5llbar uppfattning r\u00f6rande tillkomst af viss bibel bok liksom beriktiga viss tidsbest\u00e4mmelse och dylik men den central i bibel n\u00e4mligen den fr\u00e4lsningssanningar och religi\u00f6s inneh\u00e5ll kunna ej rubba af n\u00e5gon kritik som f\u00f6rtj\u00e4na denna namn lika liten som n\u00e5gon s\u00e5n kunna undergr\u00e4fva den enskild trosvisshet",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsh\u00f6fding hay ha en hel m\u00e4ngd fr\u00e5ga att framst\u00e4lla till vittne i tydlig syfte att s\u00f6ka f\u00f6rringa den gravera vittnesm\u00e5l betydelse dock enligt vi referent uppfattning utan att dari lyckas",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "f\u00f6r million tysk vara \u00e4n i dag k\u00e4nsla lefvande af den uppfattning att bismarck verk den vara en preussisk verk den vara preussen och den regent\u00e4tt han h\u00f6ja till",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "under en samtal med en k\u00f6pman som hysa denna uppfattning kommo wi att diflutera nytta af annonsering hwilken han bestrida",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00f6r sig del en farh\u00e5ga uttala betr\u00e4ffande utg\u00e5ng af en f\u00f6resl\u00e5 sirid mellan en b\u00e5da ras mycket \u00f6fverdrifna och grunda p\u00e5 en skef uppfattning af denna ras egenskap och samh\u00e4llsutveckling",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "jag uppfattning af stockholm vara den att sverige hufvudstad p\u00e5 en sen 15 \u00e5r underg\u00e5 en total f\u00f6rvandling",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "artikel som sakna ali slag sjelfst\u00e4ndig uppfattning af st\u00e4llning v\u00e4nda sig slutligen mot en artikel i ny daglig allehanda om en h\u00f6germmist\u00e9r i norge",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den uppfattning jag under jag resa erh\u00e5lla af den norsk folk nuvarande st\u00e4llning i unionsfr\u00e5ga vara att samtidig med att den fordra full likst\u00e4llighet med sverige sedan den ber\u00e4ttiga uti denna kraf nu blifvit fr\u00e5n sverige sida erk\u00e4ndt den absolut neka att vara med \u00f6rn n\u00e5gon unionsfiendtliga plan",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "och om \u00e4n samwetsfriheten f\u00f6ranledt willfarelser s\u00e4ga st\u00f6de den n\u00e4ra den nytestamentlig uppfattning \u00e4n forn dag trostw\u00e4ng",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "obestridligen scen efter scen s\u00e5 mycket g\u00e4rna som spela med en beundransv\u00e4rd naturlighet ooh finhet i uppfattning framf\u00f6r all i den stor \u00e5 h\u00e5da sida f\u00f6rtr\u00e4fflig utf\u00f6ra scen make emellan",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "f ytterlig motsatt uppfattning i vi inre politik gemensam om norge r\u00e4tt gen emot sverigo \u00f6rn rike lik ber\u00e4ttigande i all angel\u00e4genhet som icke \u00e4ro beteckna s\u00e5som nnionella och om en folk hvars offervillighet nog skola best\u00e5 sig prof om \u00f6ra sluta f\u00f6r den r\u00e4ttm\u00e4tig fordran s\u00e5n tal hafva de knapt v\u00e4nta",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "den talrik publik gaf uttryck \u00e5t en s\u00e5n uppfattning genom stark och ih\u00e5llande appl\u00e5d",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "f\u00e5 redig och best\u00e4mdt besked \u00f6rn att venstern enligt de personlig uppfattning icke kunna gifva sig tillslutning \u00e5t f\u00f6rs\u00f6k att bilda en expeditionsminist\u00e4r",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "under denna f\u00f6rh\u00e5llande vardt den uppfattning allt stark i sverige liksom den bre sig all vid i en stor samh\u00e4llslager i vi grannland att norge vara i f\u00e4rd med att s\u00f6ka framtvinga union uppl\u00f6sning",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "k\u00e4ndt vara synas m\u00f6rdare under hel den tid r\u00e4tteg\u00e5ng p\u00e5g\u00e5 med han alldeles sakna uppfattning af den gr\u00e4s liga i sig ogerning",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "ofvan s\u00e4ga torde redan vara tillr\u00e4cklig f\u00f6r att angifva vi uppfattning h\u00e4rutinnan",
            "start": 58,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "men en nationell bildning hvilar ytterst p\u00e5 nation egen uppfattning af natur och lifvet p\u00e5 nation s\u00e4rskild s\u00e4tt att k\u00e4nna och vara",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "george \u00e5sigt f\u00e5 en f\u00f6r han gynsammare uppfattning af sak \u00e4n f\u00f6rut men kanske han h\u00e4rvidlag icke vara n\u00e5gon opartisk skola komma att f\u00e5 en annan mening 44 ning 44 ropa elsie",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "f\u00f6r norrman \u00e5ter afse forhandling att norge skola f\u00e5 hvad den vilja liten mera enligt venstern liten f\u00f6ga enligt h\u00f6ger uppfattning men i b\u00e5da fall utan betalning",
            "start": 118,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "nu torde den uppfattning ej f\u00e5 anse origtig att den ej vara obillig utan fast g\u00e4rna med vanlig bruk mera \u00f6fverensst\u00e4mmande om en l\u00e4rare n\u00e4r han bli gammal och erfaren icke f\u00e5 liten tjenstg\u00f6ringspenningar \u00e4n han ha i sig ung dag",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den ha blifvit anm\u00e4rka att en stor del af hemman inom h\u00e4rjedalen och s\u00f6dra j\u00e4mtland \u00e4ro i bolag liander och att den s\u00e5lunda ej vara att inom denna omr\u00e5de p\u00e5r\u00e4kna n\u00e5gon jordbruksutveckling men den na uppfattning vara tvifvelsutan oriktig",
            "start": 198,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "ytterlig bestyrka denna uppfattning rena de visserligen resultatl\u00f6s underhandling sorn kristian fredrik i juli 1814 genom en allierad f\u00f6ra med den svensk regering",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "italiensk gl\u00f6d och energi i f\u00f6rsta akt r\u00f6ja sig en l\u00e4tt anstrykning af realism i uppfattning erinra om d \u00e4ndra ber\u00f6md tonioframst\u00e4llning och bildande en f\u00f6rtr\u00e4fflig kontrast till den tragisk patos som sedan utm\u00e4rka roll oeh som i f\u00f6rsta akt slutscen f\u00f6r \u00f6frig f\u00f6rtr\u00e4fflig utf\u00f6ra betona med en f\u00f6r vi nordisk \u00e5sk\u00e5dning stark sydl\u00e4ndsk liflighet och gl\u00f6d",
            "start": 80,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "hvad denna fr\u00e5ga betr\u00e4ffa s\u00e4ga utskott l\u00e4ra tv\u00e5 olik uppfattning med fog kunna g\u00f6ra sig g\u00e4lla i den man \u00e5 ena sida kunna s\u00e4ga att d\u00e5 besv\u00e4r med indrifningen af en olik slag utaf utskyld vara fullkomlig enahanda och d\u00e5 en likformighet i lagstiftning alltid vara \u00f6nskv\u00e4rd fj\u00e4rdingsman b\u00f6ra \u00e5tnjuta hel uppb\u00f6dsprovisionen f\u00f6r en af han indrifna kommunalutskyld hvaremot den \u00e5 andra sida kunna \u00e5beropa att d\u00e5 den l\u00f6n som tillkomma kronofj\u00e4rdingsmannen s\u00e5som en kommun best\u00e4llningsman torde b\u00f6ra anse jemv\u00e4l innefatta en ers\u00e4ttning f\u00f6r bestyr med indrifningen af kommun skatterest men d\u00e4remot kronofogde f\u00f6rsitta besv\u00e4r med redovisning af s\u00e4ga restuppb\u00f6rd samt f\u00f6r ansvar med afseende \u00e5 denna fj\u00e4rdingsman uppb\u00f6rd ej \u00e5tnjuta annan godtg\u00f6relse \u00e4n den han nu tillkommande andel af uppb\u00f6rd",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "st\u00e4mma g\u00f6ra framst\u00e4llan dels \u00e4l\u00e4ggas att utlysa ny kyrkost\u00e4mma f\u00f6r behandling af ifr\u00e4gawarande \u00e4rende men domkapitel som anse f\u00f6rstber\u00f6rda yrkande asse klagan \u00f6fwer kyrkost\u00e4mma beflut med deh uppfattning icke meddela yttrande r\u00f6rande en hos domkapitel af greswe p s\u00e4lunda w\u00e4ckta p\u00e4st\u00e4enden wisat m\u00e4let \u00e4ta till domkapitel som ha att densamma p\u00e4 anm\u00e4lan \u00e4ta f\u00f6reta och dermed widare lagligen f\u00f6rfara",
            "start": 191,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "att man af olik politisk uppfattning ha kunna samla sig om denna f\u00f6rslag att den vara utsikt till en gemensam uttalande fr\u00e5n en olik politisk fraktion i storting denna vara den stor i sak och denna stor b\u00f6ra icke s\u00e4tta p\u00e5 spel f\u00f6r hvad som vara af liten betydelse",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "han bi i st\u00e5nd att ta n\u00e5gon steg i s\u00e4nder mot n\u00e4ra butik d\u00e4r han st\u00e4lde sig och stirra i f\u00f6nster och anstr\u00e4nga sig att samla sig tank f\u00f6r att f\u00e5 en klar uppfattning af hvad som intr\u00e4ffa",
            "start": 152,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "i kalmar och flere af de hafva motivera denna sig uppfattning genom att \u00e5beropa ordalydelse af en s\u00e4rskild cirkul\u00e4r till domkapitel och l\u00e4roverksdirektionerna i stockholm ang\u00e5ende den tillf\u00e4llig l\u00f6nef\u00f6rb\u00e4ttring s\u00e5 den sen cirkul\u00e4r dagtecknadt den 28 maj \u00e5 och hvari f\u00f6reskrifves att en f\u00f6r rektor lektor adjunkt kollega l\u00e4rare vid h\u00f6g l\u00e4rarinneseminarium och l\u00e4rare vid enklassiga pedagogi best\u00e4md l\u00f6netill\u00e4gg skola betrakta s\u00e5som tjenstg\u00f6ringspenningar",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "f\u00f6r s\u00e5 vidt grefve gustaf kalnokys verksamhet s\u00e5som dnbbelmonarkiens utrikesminister \u00e4nnu kunna bed\u00f6ma torde man kunna underskrifva den uppfattning som med kejsare och hel den \u00f6sterrikisk press se en stor f\u00f6rlust i grefve kalnokys f\u00f6rsvinnande fr\u00e5n den politisk arena",
            "start": 135,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "hvarje \u00e5tg\u00e4rd i syfte att naturligtvis inom gr\u00e4ns f\u00f6r stat ekonomisk f\u00f6rm\u00e5ga bereda egen hem \u00e5t f\u00f6ga bemedla m\u00f6jligg\u00f6ra \u00e5lderdom och invaliditetsf\u00f6rs\u00e4kring \u00e5t arbetare f\u00f6rtj\u00e4na derf\u00f6re efter vi uppfattning all underst\u00f6d",
            "start": 193,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "denna vara den uppfattning jag f\u00e5 af man under den jag sitta midt emot och studera han",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "efter en r\u00e4tt liflig meningsutbyte om denna fr\u00e5ga anta f\u00f6lja resolution ton i en god skola b\u00f6ra h\u00e4rflyta ur en sann intresse f\u00f6r barn och en r\u00e4tt uppfattning af skola uppgift",
            "start": 145,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "en ofverl\u00e4ggningar som i denna dag egt runi inom regering \u00e4ro f\u00f6lja d\u00e5 den \u00e4nnu ej lyckas att f\u00e5 en ny regering bilda finna statsr\u00e5d som ej v\u00e5ga p\u00e5ta sig ansvar f\u00f6r att genom ytterlig steg fr\u00e5n den sida nu framkalla en afg\u00f6ra af en alltj\u00e4mt hvilande afskedsans\u00f6kningarne att med afg\u00f6rande b\u00f6ra f\u00e5 anst\u00e5 till dess en ny regering kunna bilda eller f\u00f6rh\u00e5llande intr\u00e4da som enligt statsr\u00e5d uppfattning st\u00e4lla afg\u00f6ra hinder i v\u00e4g f\u00f6r en fortsatt ut\u00f6fva af den funktion",
            "start": 385,
            "end": 398
        },
        {
            "text": "m\u00e4tt de l\u00f6r en s\u00e5n erforderlig egenskap ov\u00e4ld klarhet i uppfattning reda i framst\u00e4llning jemnhet i lynne karakt\u00e4rsfasthet sinnesn\u00e4rvaro oeh pligttrohet",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "enligt jernv\u00e4gsstyrelsen uppfattning kunna icke heller en sammanh\u00e4nga jernv\u00e4gs rund \u00f6rn malm\u00f6 stad vara af n\u00e5gon betydelse",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "r\u00e5dhusr\u00e4tt utslag i denna r\u00e4tteg\u00e5ng om hvilket olik uppfattning g\u00f6ra s g g\u00e4lla ur enligt af f\u00f6lja lydelse emedan svarande vice h\u00e4radsh\u00f6fding osctr von koch erk\u00e4nd att sedan han p\u00e4 gmnd af en den 29 mars 1890 af k\u00e4rande l\u00f6jtnant hjalmar august oto dubois i egenskap af f\u00f6rmyndare f\u00f6r omyndig georges dubois och curt otto ackerman dubois f\u00f6r svarande ulf\u00e4 d td fullmakt att bevaka mynd lingarnes r\u00e4tt och bra i de fader tobaksfabrik\u00f6r carl otto henrik dubois konkurs den 22 juli 1890 i n\u00e4mna konkurs lyfta en tor bem\u00e4lde omyndig r\u00e4kning bevakadt belopp af 890 svarande n\u00e5gon dag derefter utan att inhemta k\u00e4rande samtycke till myndlingarnes fader f\u00f6r denna enskild behof af ifr\u00e5gavarande penningmedel utbetala 690 krona samt vara att svarande hvilken efter r\u00e4tteg\u00e5ng f\u00f6rpligta genotn k dom den 21 maj 1894 att efter afdrag af svarande f\u00f6r ifr\u00e5gavarande uppdrag utf\u00f6rande tillerkbndt arvode af 75 kr",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af hvad s\u00e5lunda under revision inh\u00e4mta samt d\u00e4 af anm\u00e4rka f\u00f6rh\u00e5llande som i \u00f6frig af den s\u00e4tt p\u00e5 hvilket bolsgst synas g\u00e5 till f\u00f6r spridande af sins vara revisor bibringa den uppfattning att bolag icke f\u00f6rvalta i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med den i 18 1 af kongl f\u00f6rordning den 24 maj 1895 angifna syfte f\u00e5 revisor sorn j\u00e4mv\u00e4l finna den af styrelse anordna kontroll \u00f6fver bolag f\u00f6rvaltning vara otillfredsst\u00e4llande slutligen afgifva den yttrande att revisor anse sig icke kunna tillstyrka ansvarsfrihet f\u00f6r bolag f\u00f6rvaltning under dot f\u00f6rs\u00e4ljnings\u00e5r som revision omfatta",
            "start": 183,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "en politisk spekulera \u00e4ro dock temligen enig om den uppfattning skola jag tro att den ha sig alldeles s\u00e4rskild betydelse att kejsare direkt fr\u00e5n festlighet och triumf i kiel g\u00f6ra visit hos vi konung dermed fort m\u00f6jlig \u00e5terg\u00e4lda svensk \u00f6rlogsmarinens n\u00e4rvaro vid kejsar wilhelmskanalens h\u00f6gtidlig invigning",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "aftenpostcn inneh\u00e5lla fr\u00e5n en arad meddelare en artikel som enligt tidning uppfattning \u00e5ter dea inom konservativ oell moderat krets f\u00f6rherskande uppfattning deri framb\u00e5lles n\u00f6dv\u00e4ndighet af stangska regeringenb afg\u00e5ng ooh sedan yttra bl",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "upp synbar f\u00f6rv\u00e5na d\u00e5 den gammal herm kort efter ta upp sig fiol och med k\u00e4nsla ech musikalisk uppfattning spela en stycke af mozart hvilket sybil ackompagnerade p\u00e5 piano",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "att man af skild politisk uppfattning kunna samla sig omkring denna f\u00f6rslag att utsigt finna till en gemensam uttalande af en olik politisk fraktion i storting den vara den stor i sak och denna stor b\u00f6ra icke s\u00e4tta p\u00e5 spel f\u00f6r den som vara af liten betydelse",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "fall och ingenting ha intr\u00e4ffa som kun nat verka n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring i riksdag uppfattning af denna fr\u00e5ga",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "v\u00e4g till kapten r fartyg stockholm omkring 1 engelsk rasi d\u00e4rifr\u00e5n korsa af en hel m\u00e4ngd j\u00e4rnv\u00e4gssp\u00e5r med en del v\u00e4xla ofvan mark och i mark nedslagen p\u00e5le hvarf\u00f6r m\u00f6jlighet af en olycksh\u00e4ndelse enligt kapten tolls \u00e5sikt ej vara utesluta kapten anse den m antaglig att kapten r med kusk h\u00e4st och vagn ligga p\u00e5 botten af n\u00e5gon af antwerpens hamnbass\u00e4ng en uppfattning som af den sen telegram till rederi synas ha bekr\u00e4fta",
            "start": 354,
            "end": 367
        },
        {
            "text": "under denna rubrik skrifver vi \u00e4ra kollega g\u00e4fleposten f\u00f6lja hvilket vi \u00e5tergifva s\u00e5som en p\u00e5 flere h\u00e5ll 1 denna dag g\u00e4ngse uppfattning den nyligen afslutade kyrkom\u00f6te ha s\u00e5som kyrkom\u00f6te alltid ha en m\u00e4ngd god talare bland hvilka en landsh\u00f6fding 1 kopparb\u00e4rgs l\u00e4n ciri fredrlk holmquist \u00e5dra sig s\u00e5n uppm\u00e4rksamhet genom sira talrik cch om mycken sj\u00e4lfst\u00e4ndighet vittna anf\u00f6rande att man redan b\u00f6rja tala \u00f6rn han s\u00e5som den d\u00e4r endera dag skola komma att intr\u00e4da i minist\u00e4r 1 egenskap af chef f\u00f6r civildepartement",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "liberal uppfattning g\u00e4lla ofta \u00e4fven frikostighet i fr\u00e5ga om statsutgift hvarp\u00e5 vi bl",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "s\u00e4tta i konkurs h\u00e4fda emellertid god man i densamma h\u00e4radsh\u00f6fding j nordstr\u00f6m en ren motsatt uppfattning samt lyckas ocks\u00e5 f\u00f6rm\u00e5 barn f\u00f6rmyndare att afgifva en skriftlig f\u00f6rklaring att han ej skola f\u00f6r sig myndling r\u00e4kning uttaga n\u00e5gon af de i fr\u00e5ga vara medel innan r\u00e4ttsfr\u00e5ga blifvit afgjord",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "hr ordf\u00f6rande vilja nu h\u00f6ra en n\u00e4rvara tank huruvida de gilla han uppfattning att jernv\u00e4gskomit\u00e9n b\u00f6ra framl\u00e4gga denna fr\u00e5ga f\u00f6r \u00f6 all kommun",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "f\u00f6r f\u00e4 widt enighet om en dylik grundwal uppn\u00e5 l\u00e4r den wara undertecknare enh\u00e4llig uppfattning att fordran b\u00f6ra framst\u00e4lla om bildande af en flertalsminist\u00e4r af wenstern",
            "start": 82,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "aila varning till trots besluta att i privataudiens motta 200 person af all st\u00e5nd s\u00e5som professor redakt\u00f6r f\u00f6rfattare och m person inregistrera i polis protokoll f\u00f6r att sjelf genom f\u00f6rhandling med folk representant bilda sig en uppfattning af en genom ministermord \u00e5stadkomma upprorisk demonstration och \u00f6rn bra medel f\u00f6r uppr\u00e4ttande af en fredlig tillst\u00e5nd",
            "start": 228,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "om denna f\u00f6rmodan sl\u00e5 om de v\u00e4rde herre i den afg\u00f6ra \u00f6gonblick rygga tillbaka f\u00f6r att visa eo medg\u00f6rlighet som st\u00e5 i skarp strid med de m\u00e5nga bravad emot unionskonung och den svensk uppfattning skola den d\u00e5 lyckas f\u00f6r konung att skapa en ny h\u00f6ger eller rekonstruera den nu vara",
            "start": 181,
            "end": 194
        },
        {
            "text": "att sk\u00e4mma f\u00f6r sig uppfattning eller \u00e4ndra densamma i n\u00e5gon enda fr\u00e5ga",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "hoppa att de f\u00f6r den mycken \u00e5terfinna samtidig hos samma person annars skola antal af omusikalisk vara afskr\u00e4ckaude stor i synnerhet som d\u00e4rtill komma en mycket liten musikalisk hos hvilka s\u00e5 v\u00e4l rytmik som uppfattning af en liten intervall \u00e4ro medf\u00f6dd men som ej \u00e4ga n\u00e5gon minne af musik ej ens af tv\u00e5 p\u00e5 hvarandra f\u00f6lja takt och som intressera sig s\u00e5 liten f\u00f6r musik s\u00e5som s\u00e5n att",
            "start": 206,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "s\u00e4som s\u00e4dan vinna han otv\u00e4ld klarhet uppfattning reda i framst\u00e4llning jemnhet i lynne karakt\u00e4rsfasthet och plikttrohet den vacker erk\u00e4nnande",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "upptr\u00e4dande kemmer d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 enligt en privatdepesch fr\u00e5n paris sannolik att ha till f\u00f6ljd att arton utl\u00e4mna v\u00e4gra d\u00e5 man i england synas hysa den uppfattning att en sak i hvilken en justitieminister ingripa genom hemlig s\u00e4ndebud och hemlig f\u00f6rhandling m\u00e4ste betrakta sorn politisk",
            "start": 149,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "med denna utskott uppfattning vara den klar att utskott icke kunna tillstyrka afl\u00e5tande af skrifvelse till i den syfte motion\u00e4r f\u00f6resl\u00e5",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "att skrida till arbete just med samma uppfattning \u00f6rn hvad som egt rum",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "d\u00e5 en del af desse volont\u00e4r lin der den f\u00f6lja \u00e5r genomg\u00e5 en bef\u00e4lskola skola bland folk snar sprida en sund och klar uppfattning af hvad milit\u00e4risk utbildning f\u00f6rdra och inneb\u00e4ra",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "m f\u00f6r vi sekel och \u00e4n mer om den jern f\u00f6ra med den i 18 de \u00e5rhundrade g\u00e4ngse uppfattning ty denna sen vara en sannskyldig reflex af den l\u00e4ttsinnig rococost\u00e4mningen",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "vi t\u00e4nka vi att nation i h\u00e4r ofvan meddela best\u00e4mmelse se en uttryck lika mycket f\u00f6r konung \u00e4del sinnesriktning somf\u00f6r sig egen uppfattning om hvad som vara stor och sann konungslig",
            "start": 127,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "\u00e4ra och den r\u00e4tt uppfattning af han l\u00e4ra bland sverige ungdom och folk prins ta efter denna ord hammare i sig hand ooh knacka tre g\u00e5ng p\u00e5 slenen",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "hafva dock med k\u00e4nnedom \u00f6rn stortingsmajoritet ben\u00e4genhet att dra ut p\u00e5 ting samvaro s\u00e5 l\u00e4nge som m\u00f6jlig och den ben\u00e4genhet att kr\u00e5ngla byst en liten optimistisk uppfattning s\u00e4rskildt med h\u00e4nsyn dertill att stortingsarvodena utg\u00e5 med 12 kr",
            "start": 161,
            "end": 174
        },
        {
            "text": "snabb uppfattning och f\u00f6rst\u00e5 att den ligga n\u00e5gon sanning i den egendomlig ber\u00e4ttelse han h\u00f6ra men han fram ingen fr\u00e5ga",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "steen svara att denna ultimatum total flygdt p\u00e5 svensk uppfattning underk\u00e4nna norge oeftergihiga r\u00e4tt hoppa samla all norrman till endr\u00e4gtig motst\u00e5nd",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "bek\u00e4nna far jag dock att jag hysa bra sm\u00e4 s\u00f6rw\u00e4ntningar att jag uppfattning skola winna mycket geh\u00f6r synnerligen som jag stackars w\u00e4nner n\u00e4r som g\u00e4rna ha att w\u00e4nta utm\u00e4tning f\u00f6r skadeers\u00e4ttning till norge",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "sw\u00e4righeten \u00f6ka i samma man som bewillningsf\u00f6rordningens best\u00e4mmelse \u00e4ro oklar eller ofullst\u00e4ndig samt lemna rum f\u00f6r olik uppfattning r\u00f6rande r\u00e4tt tilll\u00e4mpningen",
            "start": 121,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "den politisk uppfattning hos utskottsmajoritet s\u00e5som exponent f\u00f6r den hos kammare b\u00f6ra s\u00e5ledes vara klar",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "utg\u00e5 till densamma vid p\u00e5 f\u00f6rmiddag och sedan \u00e4fven p\u00e5 eftermiddag och sedan den \u00e5terkomma till sandhamn fr\u00e5n den sen expedition lyckas att telefonledes interviewa lotskapteuen ang\u00e5ende han uppfattning om den ske",
            "start": 189,
            "end": 202
        },
        {
            "text": "denna lista som jag se offentligg\u00f6ra i flera tidning utm\u00e4rka sig dock mera \u00f6rn icke uteslutande f\u00f6r fantasi otyglad flygt hos den konstrukt\u00f6r \u00e4n f\u00f6r personk\u00e4nnedom och bekantskap med r\u00e5 uppfattning inom flotta officersk\u00e5r hvilken icke vara f\u00f6r fr\u00e5ga afg\u00f6ra likgiltig",
            "start": 185,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "tala inte om h\u00f6gertidning blind fanatisk utgjutelse utan om de saklig debatt mellan r\u00f6str\u00e4ttsv\u00e4nnerna sj\u00e4lfva och \u00f6rn diskussion utfalla afgjordt till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r den uppfattning denna tidning strax tillk\u00e4nnagaf s\u00e5 beh\u00f6fva man icke befara n\u00e5gon splittring ty land ligga alldeles klar och folkriksdag skola komma att f\u00f6rv\u00e5na v\u00e4rld icke blott med sig moderation utan framf\u00f6r all med sig klokhet och fasthet",
            "start": 165,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "man af spelarne vid namn carlsson f\u00f6rkla rada efter en par parlier att 25 \u00f6ring \u00f6fverg\u00e5 i han hand en uppfattning som de \u00f6frig icke gilla emedan endast 15 \u00f6re skola ha g\u00e5 ur pott",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "i n\u00e4rhet af en af sm\u00e5land stor municipalsamh\u00e4lle bo en \u00e4kta par som ha den olik uppfattning att man f\u00f6rkasta barndop under den hustru anse densamma r\u00e4tt och tillb\u00f6rlig",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "tal komma \u00e4fven in p\u00e5 politik och s\u00e5som en mycket beteckna drag af rysk uppfattning kunna jag icke underl\u00e5ta att omtala hvad en ryttm\u00e4stare vid namn scherbakoff i indignerad ton yttra till jag vara inte ryssland fri fr\u00e5ga han",
            "start": 71,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "\u00f6fversigt af hon bok styrka han i den uppfattning att den i francines karakter icke fan n\u00e5gon som g\u00f6ra den n\u00f6dv\u00e4ndig att varna emily f\u00f6r denna ny",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "vida den allm\u00e4n spridd uppfattning vara riktig att statsminister svar p\u00e5 r\u00f6str\u00e4ttsinterpellationen i andra kammare inneb\u00e4ra att den vara regering afsikt att vid 1896 \u00e5r riksdag framl\u00e4gga en proposition \u00f6rn \u00e4ndra valbest\u00e4mmelser till andra kammare",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "landska finanspr\u00e4ssen se man olik me svensk uppfattning s\u00e5 l\u00e4rer v\u00e4l denna vara ningar framst\u00e4lla om hvad man ha att fuilt naturlig och i sig ordning d\u00e5 denna v\u00e4nta",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en annan str\u00e5t vara att en norsk val man v\u00e4sentligen \u00e4ndra sig uppfattning och v\u00e4lja unionsv\u00e4n",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "den uppm\u00e4rksamhet som flera betyda pressorgan p\u00e5 sen tid b\u00f6rja egen denna b\u00e5da gren af vi f\u00f6rsvarsv\u00e4 sende redan l\u00e5ng innan de genom ting i naturlig g\u00e5ng uti en riksdag proposition \u00e5nyo bringa inf\u00f6r allm\u00e4n heten torde f\u00e5 anse vittna om en tilltaj gando allm\u00e4n uppfattning att n\u00e5gon i ligen m\u00e5ste g\u00f6ra f\u00f6r att s\u00e4tta \u00e4fven denna del af f\u00f6rsvarsverk i n\u00f6jaktig skick",
            "start": 259,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "sedan konung redog\u00f6ra f\u00f6r sig h\u00e4n v\u00e4ndande till v\u00e4nster cch uppl\u00e4sa sig vilkor framst\u00e4lla steen inf\u00f6r konung v\u00e4n sterns uppfattning af st\u00e4llning",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "f\u00f6rtal ha heller icke trots all anstr\u00e4ngning lyckas bibringa allm\u00e4nhet den mening att herr hedin d\u00e4rf\u00f6r att han vela g\u00f6ra norge r\u00e4ttvisa i n\u00e5gon m\u00e5n vara f\u00f6ga god svensk och numera l\u00e4r den icke heller lyckas att missleda uppfattning \u00f6rn herr hedin klar blick p\u00e4 unionsfr\u00e5ga d\u00e5 den utveckling fullst\u00e4ndig g\u00e5 just i den af han beb\u00e5da riktning",
            "start": 220,
            "end": 233
        },
        {
            "text": "den beryktad lista p\u00e5 en 104 misst\u00e4nka som st\u00e4lla i samband med arton medvetenhet om eller medbrottslighet i panamasveken vara nu f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r domstol pr\u00f6fning och den utg\u00e5ng sak der f\u00e5 skola s\u00e4ker ut\u00f6fva inflytande p\u00e5 uppfattning af den bedr\u00f6flig sak i den ny skede",
            "start": 217,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00e5llande bsr vidt omkring i vi laud v\u00e4cka oro ocb bekymmer ocb man fr\u00e5ga \u00e4ga huruvida den kunna vara en tecken till att regering be en annan uppfattning af revision n\u00f6dv\u00e4ndighet \u00e4n riksdag denna oro b\u00e4ra \u00f6ka deraf att man p\u00e5 iner \u00e4n en",
            "start": 143,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "den ny br\u00e4nvinsf\u00f6rordningen af i vara i den hel ta endast en uttryck f\u00f6r den uppfattning att en allm\u00e4n f\u00f6rbudslag endast skola komma att existera p\u00e5 papper men utt man nu ha att bofria bolagsinstitutionon fr\u00e5n all utv\u00e4xt och samtidig lemna en n\u00e4ra intressera qvinna som man tillf\u00e4lle att medelst omr\u00f6stning afg\u00f6ra \u00f6rn en totalf\u00f6rbud medels bolag nedl\u00e4gga v\u00f6re tillr\u00e5dlig eller ej",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "d\u00e4rvid erfara att omkring en minut n fr\u00e5n hammerens nuvarande fyr under innevarande \u00e5r h\u00f6st skola t\u00e4nda en gruppbiixtfyr som komma att visa tv\u00e4 sken hvardera af v sekung l\u00e4ngd hvar loide sekund hvarj\u00e4mte och ehuru man fr\u00e5n dansk sida icke t\u00e4nka sig m\u00f6jlighet af att n\u00e5gon f\u00f6rv\u00e4xling mellan sandhammarens och hammerens fyr fyr kunna ega rum marinministerium af h\u00e4nsyn till den svensk riksdag uppfattning af denna fr\u00e5ga och f\u00f6r att undvika hvarje m\u00f6jlighet till f\u00f6rv\u00e4xling med andra fyr d\u00e4ribland kristians\u00f6 besluta \u00e4ndra hammerens fyr s\u00e5lunda att den med bibeh\u00e5lla af sig karakt\u00e4r af intermittent fyr visa fast hvit sken en g\u00e5ng hvarje minut afbruten af 2 sekund m\u00f6rker",
            "start": 390,
            "end": 403
        },
        {
            "text": "gentemot den uppfattning att man ej af officer kunna beg\u00e4ra f\u00f6rm\u00e5ga att undervisa i humanistisk \u00e4mne heder jag endast f\u00e5 p\u00e5peka att denna sedan l\u00e4nge egt rum vid vi volont\u00e4rskola d\u00e4r ganska betydlig kurs i historia geografi och",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "s\u00e5som synas af den reservation som lie af andra kammare 12 medlem i statsutskott afgifvit ha vi li\u00e4fdat den uppfattning att fr\u00e5ga \u00f6rn bef\u00e4stning vid boden b\u00f6ra st\u00e5 tillbaka f\u00f6r en vid utveckling af gotland och g\u00f6teborg f\u00f6rsvar",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "en fenomenal arbetsf\u00f6retag och endast den som ha tillf\u00e4lle att f\u00f6lja arbete under den g\u00e5ng med en v\u00e4ldig d\u00e4mning och betyda spr\u00e4ngning och schaktningsarbeten i en s\u00e4rdeles sv\u00e5rtillg\u00e4nglig terr\u00e4ng endast den kunna f\u00e5 en n\u00e5gorlunda uppfattning \u00f6rn den enast\u00e5ende arbete som med denna dambyggnad n\u00e5 sig fullbordan",
            "start": 229,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "den anda och uppfattning socialism alstra lika beteckna som nedsl\u00e5 l\u00e4mna i en af en sen nummer af socialdemokrat",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "den ofvann\u00e4mnda kompromissf\u00f6rslag kunna enligt vi uppfattning endast hafva utg\u00e5 fr\u00e5n den h\u00e5ll der man vara intressera att splittra och \u00e5stadkomma oenighet mellan en bra och samh\u00e4llsbevarande del af riksdag och till\u00f6nska vi kompromissf\u00f6rslag en s\u00e5 gl\u00e4nsa nederlag som m\u00f6jlig",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "hrr dahlin och fridtjuw berg hvilka protestera mot den uppfattning att h\u00e4nsyn till l\u00e4rare social st\u00e4llning i n\u00e5gon nia vara best\u00e4mma f\u00f6r de \u00e5sigt i fr\u00e5ga ans\u00e5go att folkskola b\u00f6ra vara bottenskola icke f\u00f6r folkskola eller den l\u00e4rare utan fara barnans och undervisning skulle",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "ha man \u00e5 andra sida under beundran f\u00f6r han diktning utomordentlig poetisk f\u00f6rtj\u00e4nst s\u00f6ka i de inl\u00e4gga en djup v\u00e4rlds\u00e5sk\u00e5dning \u00e4n sorn vara skald sj\u00e4lf medveten man ha i de framf\u00f6r allt vela se en ideal ande djup uppfattning af jordelifvets intighet hvilken ande \u00e4kta humor omgaf lifvets l\u00e5g fenomen med en ideal skimmer af ren religi\u00f6s \u00f6fverdrift \u00e5t b\u00e5da h\u00e5ll ligga i \u00f6ppen dag",
            "start": 211,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "daghi tycka lefva i den tro att den uppfattning betr\u00e4ffande riksaktsrevisionsbr\u00e5dskan uff",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "hvad den japansk uppfattning af den huslig betr\u00e4ffa tro jag att vi i den afseende komma till kort emedan de icke endast \u00e4ro l\u00e5ng mer ekonomisk \u00e4n vi utan obestridligen ofta ocks\u00e5 mera praktisk",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "som guvernant vara fru fornell v\u00e4l p\u00e5 sig plats och hr sternvall utf\u00f6ra sig roll efter sig uppfattning f\u00f6rtj\u00e4nst full",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "han f\u00f6rst\u00e5 att han uppfattning hvilar p\u00e5 godsyckliga och oklar f\u00f6ruts\u00e4ttning med h\u00e4nsyn till en r\u00e4ttslig och faktisk f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "all s\u00e5som folklifsskildrare ursprunglig s\u00e5 i uppfattning som stil",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en s\u00e5n uppfattning \u00e4ro all vederl\u00e4gga",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "af en \u00f6fverl\u00e4ggning som i denna dag egt rum inom regering \u00e4ro enligt hvad nu meddela f\u00f6ljande d\u00e5 den \u00e4nnu ej lyckas att f\u00e5 en ny regering bilda finna statsr\u00e5d som ej v\u00e5ga p\u00e5ta sig ansvar f\u00f6r att genom jtterligare steg fr\u00e5n den sida nu framalla en afg\u00f6ra af en alltjemt hvilande afskedsanj\u00f6kningarne att med afg\u00f6rande b\u00f6ra f\u00e5 anst\u00e5 till dess en ny regering kunna bilda eller f\u00f6rh\u00e5llande intr\u00e4da som enligt statsr\u00e5d uppfattning st\u00e4lla afg\u00f6ra hinder v\u00e4geil f\u00f6r 0tt forts\u00e4tta ut\u00f6fva af den funktion kristiania d",
            "start": 413,
            "end": 426
        },
        {
            "text": "be ut som om denna ren uppfattning vara den riktig",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "och moderat parti unionell program p\u00e5 den fredlig underhandling v\u00e4g synas i en o\u00f6fversk\u00e5dlig framtid eller s\u00e5 l\u00e4nge den nuvarande svensk regering ha st\u00f6d i svensk uppfattning lika hoppl\u00f6s som en genomf\u00f6rande af venstern program p\u00e5 denna v\u00e4g och den andra v\u00e4g d\u00e5 norge ta sak i sig egen hand f\u00e5 icke f\u00f6lja under omst\u00e4ndighet som leda till f\u00f6r\u00f6dmjukelse",
            "start": 162,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "\u00e4ktenskaplig trohet blef som man vara mycket anblick af en fager kvinnoanlete komma st\u00e4dse han hj\u00e4rta att klappa fort och denna svaghet sudla i ej ringa grad den allra inner i han uppfattning af och f\u00f6rh\u00e5llande till make",
            "start": 179,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "sigurd ibsen ha i verdens gang m\u00e5la ut vi svensk i en artikel och s\u00e5som bevis p\u00e5 storslagenhet i han uppfattning m\u00e5 n\u00e4mna att han med h\u00e5n omn\u00e4mna vi billig vi f\u00f6redrag i sl\u00f6jd norrman \u00e4ro f\u00f6rst\u00e5s s\u00e5 faslig ideel s\u00e5 att f\u00f6r de betyda billig f\u00f6da och praktisk verksamhet rak ingenting",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "den norsk venstern uppfattning af lonis de geers uppsats",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "f\u00f6rs\u00e4tta i konkurs h\u00e4fda emellertid god man i densamma vice h\u00e4radsh\u00f6fding j nordstr\u00f6m en ren motsatt uppfattning samt lyckas ocks\u00e5 f\u00f6rm\u00e5 barn f\u00f6rmyndare att afgifva en skriftlig f\u00f6rklaring att han ej skola f\u00f6r sig myndling r\u00e4kning uttaga n\u00e5gon af en ifr\u00e5gavarande medel innan r\u00e4ttsfr\u00e5ga blifvit afgjord",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "den vara framf\u00f6r all den p\u00e5 m\u00e5ng\u00e5 h\u00e5ll framtr\u00e4da fruktan f\u00f6r den hvit ras undantr\u00e4nga af den gul som f\u00e4rga han uppfattning en fruktan som han anse grunda p\u00e5 s\u00e5 v\u00e4l f\u00f6retr\u00e4de hos en gul som skria brist hos vi kristen civilisation",
            "start": 110,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "l\u00e4ra vibar vi i kort och \u00e4ndock l\u00e4ttfattlig form bur vi p\u00e5 en naturlig och okonstlad s\u00e4tt kunna bilda osa en uppfattning och en erinran som motsvara all anspr\u00e5k",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "dock icke underl\u00e5ta att af rapport f\u00e5 \u00e4lv den uppfattning att denna tillst\u00e5nd bland en inf\u00f6dd blifvit s\u00e5n just under p\u00e5verkan af en belgisk spekulant civllisationsarbete bland de",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n viss h\u00e5ll opponera sig mot statsr\u00e5d olsson uppfattning att fjord bra f\u00f6rsvara genom stark bef\u00e4stning vid den mynning i f\u00f6rening med flyta kustf\u00f6rsvarsmateriel",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "efter jag uppfattning b\u00f6ra revisor som l\u00e4mna full decharge vid en bolagsst\u00e4mma om d\u00e4refter oegentlighet uppt\u00e4cka ansvara j\u00e4mte direktion f\u00f6r densamma ty vanligtvis uppb\u00e4ra bankrevisor stor eller liten honorarium",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "f\u00f6rmodligen handla han d\u00e4rvid i enlighet med den p\u00e5 landsbygd g\u00e4ngse men alldeles falsk uppfattning att en sj\u00e4lfm\u00f6rdare lik ej f\u00e5 rubba f\u00f6rr \u00e4n vederb\u00f6ra l\u00e4nsman besiktiga densamma en uppfattning som vid \u00e5tskillig tillf\u00e4lle ledt d\u00e4rh\u00e4n att h\u00e4nga person som genom \u00f6gonblicklig nedsk\u00e4rning och l\u00e4mplig behandling kunna \u00e5terkalla till lifvet f\u00e5 h\u00e4nga tills ali hj\u00e4lp vara f\u00f6r sen d\u00e4rf\u00f6r att ingen v\u00e5ga nedsk\u00e4ra de",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en motsatt uppfattning skola kunna i praktik jeda dertill att statsverk kunna vid en uppkomma penningebehof l\u00e5ta utmynta silfverskiljemynt till s\u00e5 stor belopp att skilnad mellan \u00e5 ena sida metallv\u00e4rde med till\u00e4gg af myntningskostnaden och \u00e5 andra sida pr\u00e4gelv\u00e4rde g\u00e5fve den beh\u00f6flig summa och derp\u00e5 utan vid \u00f6fverlemna den f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5l utmynta silfret till riksbank med fordran p\u00e5 inl\u00f6sen mot guld",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "klok och \u00e4delmodig vara att majoritet styrka den traditionell uppfattning af talmansplats s\u00e5som en permanent och opartisk institution och f\u00f6resl\u00e5 gullys \u00e5terval",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "kvinna med god uppfattning alldeles fri fr\u00e5n den k\u00e4lkborgerlig h\u00e4nsynstagande som g\u00f6ra han hustru till en e\u00e5 d\u00e5lig binda f\u00f6rvandt",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "hufwudfakligen h\u00e4ri f\u00e5 man w\u00e4l s\u00f6ka anledning till all intet utbrott af lifli gara entusiasm h\u00e4r m\u00f6ta en tyst g\u00e4st tysta kejsare hitkomst kalla ej ens s\u00e4 m\u00e4nga stockholmare pi ben som man vara man att se wid utomordentlig tillf\u00e4lle och p\u00e4 l\u00e5ng n\u00e4r ej s\u00e4 m\u00e4nga f\u00e5 d\u00e4 kejsar wilhelm sen aflade bes\u00f6k hos w\u00e4r kunglig familj de politistt spekulera \u00e4ro dock temligen enig om den uppfattning flulle jag tro att den ha sig f\u00e4rstilda betydelse att kejsare direkt fr\u00e4n festlighet och triumf i kiel g\u00f6ra visit hos w\u00e4r konung dermed fort m\u00f6jlig \u00e4terg\u00e4lda swensta \u00f6rlogsmarinens n\u00e4rwaro wid kejsar wilhelmskanalens h\u00f6gtidlig inwigning",
            "start": 373,
            "end": 386
        },
        {
            "text": "framh\u00f6llo men som icke lyckas \u00e5dra sig ins uppm\u00e4rksamhet n\u00e4mligen att icke alltf\u00f6r m\u00e5nga och omfatta arbete b\u00f6ra s\u00e4tta i g\u00e5ng under 1896 d\u00e5 f\u00f6rberedelse till utst\u00e4llning ooh v\u00e4nta stor byggnadsverksamhet m\u00e5ste anta komma att ta mycken arbetskraft i anspr\u00e5k samt att stadsfullm\u00e4ktige d\u00e5 de gilla denna uppfattning naturligtvis icke i vidstr\u00e4ckt m\u00e5n anvisa anslag till gatuarbete f\u00f6r n\u00e4mna \u00e5r \u00e4n beredningsutskott tillstyrka",
            "start": 300,
            "end": 313
        },
        {
            "text": "men \u00e4fven p\u00e5 en annan omr\u00e5de ha den visa sig att telegrafstyrelsen vilja g\u00f6ra den uppfattning g\u00e4lla att allm\u00e4nhet vara till f\u00f6r telegraf och icke tv\u00e4r om som kanske liten hvar vara nog f\u00e5vitsk att mena",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "hvad som f\u00f6refalla lia import\u00f6r och holl\u00e4ndsk export\u00f6r jemte holl\u00e4ndsk konsul i london och n\u00e5gon officiell kemist i holland sammantr\u00e4dt i och f\u00f6r r\u00e5dpl\u00e4gning om en m\u00e5tt och steg som voro att vidta f\u00f6r att f\u00e5 en grundlig unders\u00f6kning till st\u00e5nd d\u00e5 man anta att n\u00e5gon misstag f\u00f6religga i ty att olik engelsk som holl\u00e4ndsk kemist komma till olik uppfattning r\u00f6rande ifr\u00e5gavarande vara natur",
            "start": 342,
            "end": 355
        },
        {
            "text": "grefve palikao io och befalde mac mahon som ha don alldeles korrekt uppfattning att han b\u00f6ra undvika en afg\u00f6ra slag f\u00f6rst\u00e4rka sig h\u00e4r och bet\u00e4cka paris att marschera i riktning mot thionville f\u00f6r att r\u00e4cka och han arm\u00e9 band",
            "start": 67,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "cronjes uppfattning af l\u00e4ger vara att engelsman r\u00f6relse rikta sig \u00f6fver koffyfontein mot jernv\u00e4g vid fauresmith med uppgift att afsk\u00e4ra colesbergstruppernas \u00e5tert\u00e5gslinie",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "i hofr\u00e4tt ha grofve von rosen vidh\u00e5lla hvad han till sig fredande fr\u00e5n krafvet andra vid r\u00e5dhusr\u00e4tt men derjemta yrka att om hofr\u00e4tt ej godk\u00e4nna han uppfattning han b\u00f6ra f\u00f6rklara ber\u00e4ttiga qvitta sig motpartes fordran med dels som han af egen medel utbetala f\u00f6r en f\u00f6r baron cl",
            "start": 148,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6r\u00e4ndra den allm\u00e4n uppfattning af samfund social pligt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande denna ha statsutskott nu hel enkel upprepa uttalande af 1893 och dermed gifvit ny uttryck \u00e5t den i sverige allm\u00e4n r\u00e5 uppfattning att konsulatfr\u00e5gan ej b\u00f6ra f\u00f6reta ensam f\u00f6r sig en\u00e4r denna faktisk kunna medf\u00f6ra sv\u00e5r ol\u00e4genhet och \u00e4fven uppskof med ordnande af den hel och i sjelfva verk vara f\u00f6rsta steg till en s\u00e4rskild st\u00e4llning f\u00f6r hvartdera rike i angel\u00e4genhet af gemensam natur",
            "start": 128,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "h\u00f6jning hvilket knapp n\u00e5gon anse ensam f\u00f6r sig inneb\u00e4ra tillr\u00e4cklig garanti m\u00f6ta motst\u00e5nd icke blott af en radikal utan \u00e4fven af den uppfattning p\u00e5 landsbygd enligt hvilken den till myndig \u00e5lder komma ung man som tilltr\u00e4da egendom \u00e4fven b\u00f6ra anse politisk fullmyndig",
            "start": 132,
            "end": 145
        },
        {
            "text": "samtlig nummer sig full\u00e4nda s\u00e5ngkonst en fin uppfattning och en uttrycksfull om sorgsfullt utmejsladt f\u00f6redrag medan deremot texthttalet kunna vara tydlig",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "och nu veta jag att dave ha sig uppfattning \u00f6rn sak klar och att han hvilken den nu vara d\u00e5 han l\u00e5tsa beundra jag visdom endast vela jemf\u00f6ra en slutsats till hvilka vi b\u00e5da komma och att han nu t\u00e4nka b\u00f6rja p\u00e5 allvar",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "och i denna uppfattning inst\u00e4mma ingen mer och ingen liten \u00e4n hr c",
            "start": 11,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "med denna uppfattning af sig pligt hafva en svensk deltagare och stockholm inv\u00e5nare liksom genom en tyst \u00f6fverenskommelse best\u00e4mma att man icke skola f\u00f6rderfva m\u00f6tesst\u00e4mningen och festgl\u00e4dje genom att nu r\u00f6ra upp en unionela tviste\u00e4mne",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "kamrer h\u00e5rd af segerstad som f\u00f6ra denna sen sid talan och han anf\u00f6rande vara af den beskaffenhet att vi h\u00e4r nedan \u00e5tergifva den som en uttryck f\u00f6r den r\u00e4tt uppfattning af elementarundervisning art och hufvud\u00e4ndam\u00e5l",
            "start": 155,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "af ber\u00e4ttelse fr\u00e5n utland framg\u00e5 att uppfattning af spanm\u00e5lshandelns allm\u00e4n l\u00e4ge fortfarande ogynnsam",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "nobel tala h\u00e4runder ofta med jag \u00f6rn sig uppfattning af arfsfr\u00e5gor i allm\u00e4nhet och s\u00e4rskildt med h\u00e4nsyn till sig nu efter testamente",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "d\u00e5 l\u00e4nsstyrelse uttala denna sig uppfattning om fr\u00e5ga i den allm\u00e4nhet anse sig l\u00e4nsstyrelse dock b\u00f6ra till\u00e4gga att \u00f6rn f\u00f6r l\u00e4nsstyralsens yttrande skola vara best\u00e4mma endast h\u00e4nsyn till f\u00f6rh\u00e5llande i stockholm l\u00e4n hvarigenom enligt hvad f\u00f6rste provinsiall\u00e4kare upplyst blott en legitimera f\u00e4ltsk\u00e4r finna bosatt tillr\u00e4cklig fog visserligen icke l\u00e4rer f\u00f6refinnas att anse medicinalstyrelse f\u00f6rslag ega n\u00e5gon mera afsev\u00e4rd betydelse f\u00f6r denna l\u00e4n",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "teori vara bygd p\u00e5 uppfattning att den menbkliga sj\u00e4ls best\u00e5 af organisk sammanbinda f\u00f6rest\u00e4llning",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "allm\u00e4n uppfattning vara att vid fortfarande normal v\u00e4derlek hvete skola i \u00f6sterrike uppn\u00e5 en god medelsk\u00f6rd",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "uppfattning eller efter viss tid och folk uppfattning framdrifves s\u00e5 en eller flera bud p\u00e5 bekostnad af andra och lag i den helhet f\u00f6r att g\u00f6ra g\u00e4lla som en f\u00f6rn\u00e4m under hvilka all annan m\u00e5ste underordna",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "vinna samf\u00f6rst\u00e5nd genom den andra uppfattning endast misst\u00e4mning",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst sedan denna resa afsluta anse prefessorn sig kunna med n\u00e5gon s\u00e4kerhet bilda sig en uppfattning af sk\u00f6rderesultaten",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "notarie telander framh\u00e5lla att han hufvudman blifvit styrka i sig uppfattning att han egde en laglig handling i den till han f\u00f6rdel uppr\u00e4tta testamente d\u00e5 vittne koncept till ans\u00f6kan hos r\u00e5dhusr\u00e4tt \u00f6rn entlediga af hr flor\u00e9n fr\u00e5n uppdrag att vara utredningsman i fr\u00f6ken engblads bo",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst under n\u00e5gon af dag den 17 19 maj blef jag s\u00e4ga hr estelle l\u00e4nge fram i sig ofvann\u00e4mnda skrifvelse af en jurist med hvilken jag och g johanson r\u00e5dg\u00f6ra i denna aff\u00e4 rer uppm\u00e4rksamgjord p\u00e5 misstag med qvittensen och d\u00e5 jag n\u00e4sta g\u00e5ng tr\u00e4ffa tillsammans med h\u00e4radsh\u00f6f ding elmfuttryckte jag jag f\u00f6rbitt ring \u00f6fver att qvittensen p\u00e5 grund af brista uppm\u00e4rksamhet fr\u00e5n jag sida f\u00e5 en lydelse som ej korrespon derade med jag uppfattning af den muntlig \u00f6fverenskommelse men l\u00e5ta h\u00e4radshirfding ek oaktadt jag ifrig yrkande ej denna f\u00f6ranleda till n\u00e5gon som g\u00e4rna f\u00f6r\u00e4ndring",
            "start": 423,
            "end": 436
        },
        {
            "text": "betr\u00e4ffande den norr \u00f6rn sv\u00e4rdsj\u00f6gatan ligga del at trotzgatan anse byggnads att en utvidgning d\u00e4raf och anbringa af f\u00f6rg\u00e5rd p\u00e5 \u00f6stra sida f\u00f6r str\u00e4cka mellan och norra mariegatorna vara b\u00e5de gagnelig och l\u00e4mplig i likhet med hvad som best\u00e4mma f\u00f6r str\u00e4cka s\u00f6der om sv\u00e4rdsj\u00f6gatan d\u00e4rvid byggnads vilja framh\u00e5lla att \u00f6stra sida af trotzgatan till stor del \u00e4nnu ej tillgr\u00e4nsas af byggnad hvaremot del norr \u00f6rn norra mariegatan ej kunna med afseende p\u00e5 trafik och m\u00f6jlig \u00f6kning af densamma p\u00e5kalla n\u00e5gon utvidgning af gata yid fr\u00e5ga behandling beg\u00e4ra ord af hr gezelius som icke kunna finna att byggnads utl\u00e5tande innefatta en best\u00e4mdt f\u00f6rslag hvadan fullm\u00e4ktig beslut blott blefve en uttalande af de uppfattning ang\u00e5ende nytta och l\u00e4mplighet af ifr\u00e5gas\u00e4tta utvidgning",
            "start": 695,
            "end": 708
        },
        {
            "text": "h\u00e4rom framg\u00e5 att majoritet i den nyss anst\u00e4lda votering v\u00f6re f\u00f6r bifall f\u00f6r den f\u00f6religga restaureringsf\u00f6rslag vid hvilket f\u00f6rh\u00e5llande hr r koch f\u00f6rklara sig finna den on\u00f6dig att forts\u00e4tta debatt h\u00e4rom men vilja han betona att enligt han uppfattning f\u00f6rsamling f\u00f6ga skattdragande allm\u00e4n vara emot restaurering ehuru de som vanlig uraktl\u00e5ta att sig vid st\u00e4mma emedan erfarenhet veta att de ingenting f\u00f6rm\u00e5 mot en stor r\u00f6steinas dominera herrav\u00e4lde",
            "start": 237,
            "end": 250
        },
        {
            "text": "regexingen dela den uppfattning att en f\u00f6rhandling mellan rike b\u00f6ra fr\u00e4mja genom en allsidig utredning hwarunder en olik synpunkt lunde s\u00e4 tillf\u00e4lle att g\u00f6ra sig g\u00e4lla",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "k\u00e4randeombud fr\u00e5ga vid \u00f6rn svarande ha den uppfattning att olsson i \u00f6frig sk\u00f6ta sig v\u00e4l",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "jag ha aldrig dold jag \u00f6fvertydelse att olik uppfattning af f\u00f6rening ursprunglig stadga best\u00e4mmelse och villkor som tvist \u00f6rn de tilll\u00e4mpning n\u00f6dv\u00e4ndig h\u00e4nvisa till",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "i den ansluta sig till don af n\u00e4stan all fackman erk\u00e4nd uppfattning att namn p\u00e5 israel gud ursprungligen uttala jahv\u00e4 och framdra do till senasto tid prestera bevis h\u00e4rf\u00f6r",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "denna uppfattning ha mot klagande g\u00f6ra g\u00e4lla af s\u00e5 v\u00e4l bfhde som kammarkollegii majoritet och nu slutligen gilla af",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den uppfattning vinna i styrka att japan kunna lita p\u00e5 amerika v\u00e4nskaplig r\u00e5d d\u00e5 den intresse i ji\u00f6gsta grad",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "en utm\u00e4rka svensk forskare ha ligen framh\u00e5lla vid en j\u00e4mf\u00f6relse mellan denna och f\u00f6rra sekel uppfattning af moral huru som i vi dag begrepp moral och sedlighet i daglig tal f\u00e5 den speciell betydelse af sedlighet i sexuelt afseende men att denna vara en ensidig m\u00e5ttstock och att moral omfatta eu hel m\u00e4ngd andra sp\u00f6rsm\u00e5l",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "n\u00e5 och besegla genom en i gemenskap fattadt statsr\u00e4ttslig g\u00e4lla beslut med anledning af konung svarsskrifvelse yttra samma tidning efter att hafva f\u00e5 del af denna vilkor l\u00e4r s\u00e5som den f\u00f6rljudas statsminister steen hafva f\u00f6rklara att den samma enligt baus uppfattning v\u00f6re bygdt klar och best\u00e4mdt p\u00e5 den svensk uppfattning af unionsfr\u00e5ga och inneh\u00e5lla en fullst\u00e4ndig underk\u00e4nnande af hvad norge ha fasth\u00e5lla och m\u00e5ste fasth\u00e5lla s\u00e5som sid oeftergiflig r\u00e4tt",
            "start": 309,
            "end": 322
        },
        {
            "text": "f\u00f6rvaltning ha enligt vi socialdemokraternes uppfattning icke r\u00e4tt att vidta dylik best\u00e4mmelse",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "n\u00e4mna talar skokloeterportr\u00e4ltet den af kilian augsburg ntf\u00f6rda portr\u00e4tt som utm\u00e4rka sig genom sig borgerlig uppfattning den delfska som utm\u00e4rkto sig genom sig poetisk h\u00e5llning och som sverige blifvit den s\u00e5 att s\u00e4ga officiell m fl",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "slutligen gifver mrs besant f\u00f6lja sk\u00e4l f\u00f6r sig tro att hennea f\u00f6rsoningsteori basera p\u00e5 lsgarnes okr\u00e4nkbarhet vara bra fr\u00e5n moralisk synpunkt \u00e4n den juridisk som hon hoppa skola f\u00f6rsvinna denna uppfattning af st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande uppoffring af f\u00f6rsoning \u00f6rn f\u00f6rsoning icke betyda en blidka offerg\u00e4rd utan en m\u00e4nniska f\u00f6rena med oxid l\u00e4mna dessutom icke rum f\u00f6r n\u00e5gon undergr\u00e4fvande af en moralisk lag i m\u00e4nniska sinne en fara fr\u00e5n hvilken den historisk och juridisk upp fattning aldrig vara fri",
            "start": 193,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "ehuru fellmers betrakta med mycken v\u00f6rdnad i ort vara de enkelhet och v\u00e4nlighet enligt hon uppfattning tillr\u00e4cklig att bortta all k\u00e4nsla af blyghet och tv\u00e5ng mr fellmer vara s\u00e5 ovan att s\u00e4llskapa med menniska ha s\u00e5 h\u00e5lla sig i skugga under en sista \u00e5r att han n\u00e4stan gl\u00f6mma bort hvad lifvet ha att bjuda p\u00e5 tills denna afton p\u00e5minna han derom",
            "start": 90,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "skola jag s\u00f6ka \u00e5tergifva den uppfattning som r\u00e4d bland union mycket pr\u00f6fva v\u00e4n i norge s\u00e5 vara den den att d\u00e5 all komma omkring den skola ha vara bra om icke existera",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "hjertl\u00f6s vara den gammal r\u00e5d djup eller smaka icke i k\u00e4rleksfull vara deremot den uppfattning som vi stor erik gustaf geijer h\u00e4rutinnan g\u00f6ra g\u00e4lla finna m\u00e5nga som t\u00f6rsta gif de om den s\u00e5 vara blott en droppe af den l\u00e4ska dryck och de skola tacka du derf\u00f6r kunskap tr\u00e4d b\u00e4ra dock frukt p\u00e5 b\u00e5de god och ond och blott kunskapstillegnande g\u00f6ra ingen bilda",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "afven en \u00f6frig talare voro om de ock i en eller annan detalj afveko fr\u00e5n dubois uppfattning \u00e5tminstone enig all d\u00e4rutinnan att genom han uppt\u00e4ckt en ny och betydelsefull inl\u00e4gg g\u00f6ra i den sedan \u00e5lder s\u00e5 ifrig diskutera fr\u00e5ga r\u00f6rande m\u00e4nniska h\u00e4rledning",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "m\u00e9h s\u00e5som en kraftig medel att fr\u00e4mja denna syfte tillr\u00e5da svensk nykterhetsf\u00f6rbund en efter elg f\u00f6rete tidsomst\u00e4ndigheter l\u00e4mpa afh\u00e5llsamhet fr\u00e5n stark dryck och den tillerk\u00e4nna \u00e4fven st\u00e4dse den stor betydelse f\u00f6r nykterhetsarbete i den att den icke blott f\u00f6rvandla om\u00e5ttlighet till afh\u00e5llsamhet utan \u00e4fven g\u00f6ra den m\u00e5ttlig mera m\u00e5ttlig sk\u00e4rpa den allm\u00e4n uppfattning af hvad som later sig f\u00f6rena med m\u00e5ttlighet och dermed minska fara f\u00f6r m\u00e5ttlighet \u00f6fverg\u00e5ng till om\u00e5ttlighet",
            "start": 355,
            "end": 368
        },
        {
            "text": "denna vara oafsedl oriktighet en besynnerlig uppfattning af juryman st\u00e4llning som man knapp skola v\u00e4nta af en juryv\u00e4n",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den ha d\u00e5 tala bland annan \u00f6rn v\u00e5rd af grafplats och af fr\u00f6ken engblads uttalande d\u00e5 ha vittne f\u00e5 den uppfattning att hon g\u00f6ra sig testamente deri bo f\u00f6rordna \u00f6rn sig graf",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en f\u00f6rena rike krigsbef\u00e4l m\u00e5ste allts\u00e5 arbete oell kunskap utan afbrott g\u00e4lla s\u00e5som ord och l\u00f6sen och \u00e5t en s\u00e5n uppfattning ha krigsvetenskapsakademi verksamhet vara egna att gifva st\u00f6d oell hjelp hon ha ock under sig f\u00f6rsta \u00e5rhundrade p\u00e5 en f\u00f6rtjenstfull och tillfredsst\u00e4lla s\u00e4tt fylt sig vigtig kall och hon framst\u00e5 derf\u00f6re nu med full jemnb\u00f6rdighet i syskonring af sverige \u00f6frig h\u00f6g akta oell heder v\u00e4rd akademi",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "lars \u00e5kerhielm som vid f\u00f6rfall f\u00f6r statsminister vilja redog\u00f6ra f\u00f6r en sk\u00e4l som vara best\u00e4mma f\u00f6r uppfattning af den r\u00e4tt proportion mellan tullsats p\u00e5 mal och omalen spannm\u00e5l",
            "start": 97,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "i hvad m\u00e5n den s\u00e5lunda framtr\u00e4da b\u00f6jelse f\u00f6r indragning kunna h\u00e4rleda sig fr\u00e5n en inneboende uppfattning om sl\u00f6jdbildningens underordna betydelse i folkskola och f\u00f6r den uppv\u00e4xa sl\u00e4gtet blef man p\u00e5 en enstaka undantag n\u00e4r icke i tillf\u00e4lle att erfara men referat visa dock att kyrkoherde hellgren finna sig f\u00f6ranl\u00e5ten att upptr\u00e4da till f\u00f6rsvar f\u00f6r b\u00e5de anslag och sj\u00e4lfva sak",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "denna uppt\u00e4cka kullkasta r\u00f6mer den f\u00f6rut g\u00e4ngse uppfattning att ljus hastighet skola vara o\u00e4ndlig stor och han ber\u00e4kning st\u00e4mma icke s\u00e5 illa med sen m\u00e4tning ehuru ljus hastighet vara stor \u00e4n han anta",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "vid altare lofva hvarandra trohet de ha gemensam plikt som efter han uppfattning ingendera kunna undandraga sig",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "man m\u00e5ste s\u00f6ka g\u00f6ra sig f\u00f6rtrogen med den uppfattning att den f\u00f6r visso vara p\u00e5 denna v\u00e4g framtid produktion och industriutveckling komma att sl\u00e5 in naturligtvis med modifikation egna att s\u00e4tta en gr\u00e4ns f\u00f6r eventuell missbruk ty sammanslutning af p\u00e5 den hel ta likartad intresse vara tid l\u00f6sen och sammanslutning skaffa \u00f6fversigt och klarhet f\u00f6rebygga allehanda misstag och missgrepp osund spekulation osund konkurrens och slik hvilket l\u00e4tt sluta med en krasch till b\u00e5de allm\u00e4nhet och skada",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "en uppfattning som g\u00e5 derp\u00e5 ut att \u00e4fven om ifr\u00e5gavarande l\u00e4ttnad kunna till gagn igtiga afseende \u00e5stadkomma utan att tull kontro \u00e4fventyra man likv\u00e4l tiil f\u00f6ljd af ofvaan\u00e4mnda farh\u00e5ga b\u00f6ra hel och h\u00e5l l afvisa tank p\u00e4 frilagerinstitutionens ia f\u00f6rande denna icke att den lamma enligt komit\u00e9ns mening b\u00f6ra mod vas utan n\u00e5gon begr\u00e4nsning",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "gud hj\u00e4lp f\u00f6rs\u00f6ka komma till liten djup och klar uppfattning af denna upplyftande och h\u00e4nrycka sanning",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "skiljaktligheten i uppfattning r\u00f6ra sig derf\u00f6r uteflutande om bra s\u00e4tt f\u00f6r widare underhandling med konsortium",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "ea uppfattning \u00f6rn storlek af den industri som bedrifves vid domnarfvets j\u00e4rnverk kunna man f\u00e5 d\u00e5 man erfara att likvid som mi sen utdela d\u00e4r stiga till omkring en kvart million",
            "start": 2,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "anda sorn fortfarande hvilar \u00f6fver ka pellet prestation han fin musikalisk uppfattning och han f\u00f6rm\u00e5ga att gifva samspel en h\u00f6g grad f full\u00e4ndning",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "jag uppfattning af norsk fr\u00e5ga l\u00e4mna jag d\u00e4rh\u00e4n men jag p\u00e5st\u00e5 att den beifra uttryck i allt fall icke utan en upp och nedv\u00e4ndande af vanlig begrepp kunna tolka som lastelig tal hvarmed lagstiftare m\u00e5ste ha itfsett n\u00e5gon f\u00f6r konung personligen f\u00f6rn\u00e4rma",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "bibeln l\u00e4ra \u00f6rn kristus kunna an m\u00e4rka att ban ej fram bibel hel l\u00e4ra h\u00e4rom och han uppfattning af kristendom s\u00e5n denna uppfattning framtr\u00e4da i den sista athenaren r\u00f6ja att han ej i allt f\u00f6rst\u00e5 kristendom",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "illustration af stina \u00e4ro i h\u00f6g grad egna att h\u00f6ja bok vardo den hvilar \u00f6fver den en s\u00e5n skimmer fr\u00e5n sago och en s\u00e5 poetisk och vacker uppfattning af barn att nia gl\u00f6mma att ge akt p\u00e5 en m\u00f6jlig brist n",
            "start": 135,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa nedanst\u00e5ende ins\u00e4nda artikel deri ins\u00e4ndare som skrifver sig i 7 punkt angifver sig uppfattning betr\u00e4ffande hittills beg\u00e5ngna misstag som s\u00e4tt f\u00f6r denna afhjelpande 1",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "men d\u00e5 i en redan h\u00f6ra offentlig omd\u00f6me \u00f6rn den medgifna \u00e5tal yttrande framkomma i den riktning att tryckfrihetslag skola s\u00e4rskildt medgifva r\u00e4ttighet att i tryck utgifva referater \u00f6rn hvad som g\u00e4rna s\u00e5 kunna den vara sk\u00e4l derom erinra att en s\u00e5n uppfattning bero p\u00e5 en villfarelse ty tryckfrihetsf\u00f6rordning veta alldeles icke af n\u00e5gon s\u00e5n undantag",
            "start": 246,
            "end": 259
        },
        {
            "text": "redan i en skrifvelse till af den 1 februari 1868 g\u00e5fvo stockholm stadsfullm\u00e4ktige uttryck \u00e5t uppfattning af den naturlig och f\u00f6rdelaktig i att en fr\u00e5n hufvudstad i nordvestlig riktning g\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g komma till st\u00e5nd f\u00f6r att g\u00f6ra stockholm till utskeppningsort och tillika leverant\u00f6r f\u00f6r en trakt af vestmanland och dal inom hvilka en v\u00e4sentlig del af rike malmbrytning och j\u00e4rnf\u00f6r\u00e4dling eger rum",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "samma politisk uppfattning ligga till grund f\u00f6r en af b\u00e5da parti sen godk\u00e4nd program anse vi nn endast beh\u00f6fva uttala att den f\u00f6rena parti vilja verka f\u00f6r en sansadt fram\u00e5tskridande genom tidsenlig utveckling p\u00e5 nationell grund och",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "paris till zeitung11 meddela f\u00f6lja underr\u00e4ttelse h\u00e4rom ricards upptr\u00e4dande i komma sannolik att hafva till f\u00f6ljd att arton utl\u00e4mna v\u00e4gra d\u00e4 man i england synas hysa den uppfattning att en sak i hvilken en justitieminister ingripa med hemlig s\u00e4ndebud och hemlig f\u00f6rhandling m\u00e5ste betrakta som politisk",
            "start": 168,
            "end": 181
        },
        {
            "text": "eidsvold inneh\u00e5lla en l\u00e4nge leda gt artikel hvari den uppfattning framst\u00e4lla",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "slutligen ha infordra utl\u00e5tande i denna \u00e4mne fr\u00e5n justitie som sammanfatta sig \u00e5sigt i en s\u00e5 lyda kl\u00e4m d\u00e5 hvad i denna \u00e4rende f\u00f6rekomma icke l\u00e4r innefatta tillr\u00e4cklig sk\u00e4l f\u00f6r godk\u00e4nnande af rektor s\u00f6derbaums uppfattning att en ifr\u00e5gavarande l\u00f6nemedel d\u00e5 de icke f\u00e5 af den under ledighet tjenstf\u00f6rr\u00e4ttande rektor uppb\u00e4ra skola tillfalla l\u00e4roverk hemst\u00e4lla justitie att ed t\u00e4cka finna rektor s\u00f6derbaums framst\u00e4llning icke b\u00f6ra till n\u00e5gon ed vid \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ranleda",
            "start": 208,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00f6rklara att den visserligen icke f\u00f6rbise att i mellanrikslagen uttryck utl\u00e4ndsk i regel st\u00e5 s\u00e5som motsats till uttryck svensk eller norsk men d\u00e5 styrelse icke dess f\u00f6ga hysa och fortfarande hysa den uppfattning som uttala i den f\u00f6rra svarsskrifveleen s\u00e5 \u00e4ro sk\u00e4l h\u00e4rtill f\u00f6lja",
            "start": 208,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsh\u00f6fding j nordstr\u00f6m en ren motsatt uppfattning samt lyckas ocks\u00e5 f\u00f6rm\u00e5 b\u00e4ra n\u00e9lis f\u00f6rmyndare att afgifva en skriftlig f\u00f6rklaring att han ej skola f\u00f6r sig myndling r\u00e4kning uttaga n\u00e5gon af en ifr\u00e5gavarande medel innan r\u00e4ttsfr\u00e5ga blifvit afgjord",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "uttrycka allra klar genom en ord en af valman yttra strax f\u00f6re valtillf\u00e4lle h\u00e4r b\u00f6ra vara f\u00f6ga fr\u00e5ga om den eiler den \u00e5sigt \u00e4n \u00f6rn att r\u00e4dda samh\u00e4lle fr\u00e5n en valskandal s\u00e5 vara ocks\u00e5 m\u00e5ngas uppfatt i ing och derf\u00f6r dela sig r\u00f6st icke efter hvars och man uppfattning af n\u00e5gon viss fr\u00e5ga utan man l\u00e4gga personlig h\u00e4nsyn till grund f\u00f6r sig votnm d\u00e5 den ena qvarst\u00e5ende kandidat vara en alldeles obikant person endast k\u00e4nd fr\u00e5n en frif\u00f6rsamling h\u00e4rst\u00e4des",
            "start": 253,
            "end": 266
        },
        {
            "text": "underst\u00e4lla jury bed\u00f6mande huruvida jag i brefvet uttala uppfattning kunna tolka derh\u00e4n att jag \u00e5syfta fr\u00e4mjande af en f\u00f6rderflig lefnadss\u00e4tt och erinra slutligen \u00f6rn den k\u00e4nd inneh\u00e5ll i ingress till 3 tryckfrihetsf\u00f6rordning \u00f6fverlemna jag m\u00e5l under yrkande att allm\u00e4n \u00e5klagare mot jag framst\u00e4lda p\u00e5st\u00e5ende m\u00e5 hel och h\u00e5llen ogilla",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "l\u00e5ta f\u00f6rleda sig till en krass naturalism der endast den simpel efterapande utan konstn\u00e4rlig uppfattning samt till och med f\u00f6retr\u00e4desvis framst\u00e4llande af den ful och stygg i skola g\u00e4lla som konst m\u00e5l",
            "start": 92,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "denna uppfattning verka synbarligen tillbaka p\u00e5 en sv\u00e4fvaade tysk japansk traktati\u00f6rhandligarna i hvilka japen obetingad fordra upph\u00e4fvande af en hittills best\u00e5 konsulardomstolarne och ai tyskarnes skattefrihet liksom den ej heller vilja g\u00e5 in p\u00e5 blanda domstol",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "r r d l r f f t harad wieselgren vara framst\u00e5ende p\u00e5 m\u00e5nga omr\u00e5de som biblioteksttl\u00e4ii biografisk skriftetflll\u00e4fe publicist och ej f\u00f6ga s\u00e5som s\u00e4llskapsman och s\u00e5 att s\u00e4ga organisat\u00f6r af en fruktb\u00e4rande sam inom hufvudstad litter\u00e4r och artistisk kretsa hirn hur tillh\u00f6ra bibliotek i \u00f6fver fyrtio \u00e5r amanuens derst\u00e4des 1854 och inlagd mycken flit och f\u00f6rtjenst \u00f6rn den utveckling bland annan som utgifvare af svensk f\u00f6reskrift den haumdbi jf\u00f6rv\u00e4rfvade stor bel\u00e4senhet i f\u00f6rening mod en utm\u00e4rka minne och en sympatisk delvis humoristisk uppfattning ha vara en god grundval f\u00f6r haus bi\u00f6gta fiska skriftst\u00e4lleri inom lrvilken genre han torde st\u00e5 h\u00f6g i sverige",
            "start": 533,
            "end": 546
        },
        {
            "text": "vi be ni hr statsminister sjelf uppfatta och bland ni meningsfr\u00e4nde medverka till den uppfattning att adress springa fram ur en varm fosterlandsk\u00e4nsla som icke hysa n\u00e5gon h\u00f6g \u00f6nskan i denna stund \u00e4n att norsk storting \u00e5 nyo m\u00e5 st\u00e5 samladt som den st\u00e5 \u00e5r 1860 f\u00f6r att nu som d\u00e5 vara villig till f\u00f6rhandling med sverige p\u00e5 grundval af den erk\u00e4nnande hos b\u00e5da folk att de skola vara jemnb\u00f6rdig i r\u00e4ttighet sjelfst\u00e4ndig i sig enskild angel\u00e4genhet ocb fast f\u00f6rena mot hvarje utl\u00e4ndsk fiende likna ial h\u00f6llos sfven till venstern ledare steen och en moderat ledare ueland",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "d\u00e5 enligt myndighet n\u00e4stan samst\u00e4mmig uppfattning den f\u00f6resl\u00e5 l\u00e4ra och \u00f6fningskurs kunna och b\u00f6ra l\u00f6pa jemsides med den giska kurs f\u00f6lja den at sig sjelf att den till f\u00f6rstn\u00e4md kurs h\u00f6ra pr\u00f6fning l\u00e4mplig komma att afl\u00e4gga gas n\u00e5gon tid f\u00f6rr \u00e4n den studerande afsluta sig teologisk kurs inom fakultet",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng herr hammars f\u00f6redrag i uppfattning som utf\u00f6rande trohet st\u00e5 framf\u00f6r dylik skildring hvilka vi \u00e4ro s\u00e5 van att h\u00f6ra",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "statsminister steens svar till den deputation som framb\u00e4ra adress till storting lyda i sig helhet s\u00e5lunda ordf\u00f6rande ha s\u00e4ga och jag veta den f\u00f6rut och jag se i den motta adress en uttryck f\u00f6r fosterl\u00e4ndsk sinnad man uppfattning af hvad som gagna f\u00e4dernesland och f\u00f6r de varm \u00f6nskan att fr\u00e4mja den v\u00e4lf\u00e4rd",
            "start": 216,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "medverka orsak till eld snabb spridning kunna r\u00e4kna att brandk\u00e5r f\u00e5 felaktig uppfattning om namn",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "bokea meddela en riktig och a stind uppfattning af norsk fr\u00e5ga",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "men mera man \u00e5h\u00f6ra desto mera rycka man med af sj\u00e4lfva kun d\u00e4r fr\u00e5ga och svar falla snabb och korrekt man m\u00e4rka att den icke vara en tom utanl\u00e4xa denna kunskap utan att den vara bygd p\u00e5 den r\u00e4tt grundval ett genom en rationel undervisning v\u00e4cka intresse f\u00f6r och en f\u00f6rst\u00e5ndsm\u00e4ssig uppfattning af den f\u00f6religga \u00e4mne",
            "start": 280,
            "end": 293
        },
        {
            "text": "sak natur finna knapp n\u00e5gonting som binda person af en viss politisk uppfattning vid den ena eller den andra af denna tolkning och den vilja d\u00e4rf\u00f6r f\u00f6refalla som om man nu sedan den f\u00f6r sju \u00e5r sedan rasande storm hinna l\u00e4gga sig skola kunna komma till enighet i en fr\u00e5ga d\u00e4r ovisshet vid en annan tillf\u00e4lle kunna medf\u00f6ra allvarsam ol\u00e4genhet \u00e4n sen",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "grund h\u00e4raf voro en akustisk f\u00f6rh\u00e5llande all annan \u00e4n god och den stark genljud f\u00f6rsv\u00e5ra v\u00e4sentlig uppfattning af prestation",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "en tillf\u00f6rlitlig uppfattning af spanm\u00e5lshandelns allm\u00e4n st\u00e4llning i utland g\u00f6ra sig nu allt tydlig m\u00e4rkbar",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "denna meddelande som tann den stark tillslutning af den allm\u00e4n opinion vara at t\u00f6ljande lydelse en\u00e4r den \u00e4nnu icke lyckas att bilda en ny regering finna statsr\u00e5d sorn icke v\u00e5ga p\u00e5ta sig ansvar f\u00f6r att genom ytterlig \u00e5tg\u00e4rd \u00e5 statsr\u00e5d sida framkalla en afg\u00f6ra at le tills vid lie vila afskedsans\u00f6kningarua att \u00e5tg\u00f6rande b\u00f6ra uppskjuta till dess en ny minist\u00e9r m\u00e5 kunna bilda elier tili den t\u00f6rh\u00e5llandeu intr\u00e4da hvilka enligt statsr\u00e5d uppfattning st\u00e4lla afg\u00f6ra hinder i v\u00e4g f\u00f6r en fortsatt ut\u00f6lvande at den lunktioner",
            "start": 432,
            "end": 445
        },
        {
            "text": "huruvida den vara v\u00e4l eller ilia att v\u00e4nster redan p\u00e5 denna punat s\u00e5lunda ha k\u00f6ra fast bak derom torde till och med morn vi meningsv\u00e4n krets uppfattning vara olik",
            "start": 140,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "foglighet vekhet vakna p\u00e5 ny och laura som med qvinna snabb uppfattning k\u00e4nna att hon segra behandla han nied en bortsk\u00e4md flicka sjelfk\u00e4nsla blef \u00e5ter retsam och tankl\u00f6s",
            "start": 59,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "ar den statsminister och den \u00f6frig norsk regering uppfattning att norge riksaktseuligt vara f\u00f6rbund att hatva utrikesminister gemensam med sverige",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "daily news inneh\u00e5lla en vigtig leda artikel om sverige och norge hvilken antagligen uttrycka nuvarande engelsk regering egen uppfattning af unionsfr\u00e5ga",
            "start": 124,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "han en af danmark utm\u00e4rkt landskapsm\u00e5lare ellm\u00e4nt v\u00e4rdera f\u00f6r sig fin uppfattning af den dansk natur",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "om s\u00e5 vara f\u00f6rh\u00e5llande hvilket tid f\u00e5 utvisa s\u00e5 inneh\u00e5lla denna uppfattning en f\u00f6rkrossa dom \u00f6fver den republikansk system som vilja att stats\u00f6fverhnfrndet skola vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r val",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "att icke anta inbjudning till m\u00f6te anf\u00f6ra gymnastiks\u00e4llskap i en skrifvelse till svensk gymnastikf\u00f6rbund i stockholm vi uppfattning ur att f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r en gl\u00e4dtig firande af en fest s\u00e5n sorn den f\u00f6rest\u00e5 b\u00f6ra vara att ingen yttre f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6refinnas hvilka meddela sig tryck p\u00e5 sinne och att just p\u00e5 den grund under nuvarande allvarsam ma tid en fullst\u00e4ndig harmoni med afseende p\u00e5 en enskild k\u00e4nsla v\u00e4l knapp voro t\u00e4nkbar att ern\u00e5",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "vidkommande fr\u00e5ga om denna m\u00e5lning till uppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anse f\u00f6r sedlighet s\u00e5ra vilja akademi heta den bl",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "som f\u00f6rklaring gen emot denna utskott uppfattning be jag att f\u00e5 anf\u00f6ra att den ifr\u00e5gavarande generalorder tillkomma i syfte att r\u00e5 bot p\u00e5 ofta \u00f6fverklaga missf\u00f6rh\u00e5llande vid flotta s\u00e4rskildt den att den sakna myndighet f\u00f6r upps\u00e4tta af befordringsf\u00f6rslag",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "ny daglig ali eli antia s korrespondent telegrafera i dag den f\u00f6rljudas att inflytelserik kraft bland v\u00e4nstenns ung medlem arbeta f\u00f6r en uppg\u00f6relse af il art att parti uttryckligen t\u00e4ger afsteg fr\u00e5n en af konung s\u00e5som enligt han uppfattning f\u00f6r en afveckling hindra f\u00f6rklara mour sund och l\u00f6te land dagordning att man dessutom f\u00f6rklara att storting adress 1800 ej st\u00e4lla hinder i v\u00e4g f\u00f6r under handling en b\u00e5da folk emellan i enlighet med en grundsats kornig en i sig memorandum till hr steen uttala",
            "start": 228,
            "end": 241
        },
        {
            "text": "denna uppfattning meddela hon sig man som en timme sen komma hem fr\u00e5n kontor",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "ha g\u00f6ra anm\u00e4rkning mot opera g\u00e4st fru ackt\u00e9s en smula gallisk uppfattning af romeo och julia gl\u00f6da passion eller r\u00e4tt den yttring hon p\u00e5 en punkt ge denna genom att l\u00e5ta kyssa sig p\u00e5 hand",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "konservativ parti i norge ha \u00e4ra af att till hafva inse hvad union vara v\u00e4rd den ha \u00e4ra af att hafva k\u00e4mpa f\u00f6r den uppfattning af union som vara den sann verklig norsk uppfattning af union icke den radikal den uppfattning af union sorn vara den enda p\u00e5 hvars grund en union kunna blifva varaktig och bringa lycka f\u00f6r f\u00e4dernesland",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "andra land ega en annan uppfattning och l\u00e5ta \u00e4fven de njuta af lifvets kort varaktighet i den m\u00e5n de f\u00f6rst\u00e5 och sl\u00e4ppa derf\u00f6r ut de p\u00e5 gr\u00f6nbete tillsammans med \u00f6frig boskap",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "n\u00e4ra v\u00e4nda vi vi d\u00e5 emot en uppfattning sorn en f\u00f6r turistv\u00e4sende h\u00f6g intressera person fr\u00e5n siljansdalen s\u00e4ga vi vara allm\u00e4n g\u00e4ngse d\u00e4rst\u00e4des n\u00e4mligen att s\u00e5n resande som h\u00e5lla sig till krog kunna man vara af eller n\u00e5gon dylik",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "i \u00f6rn vi efter denna beslut icke tro vi j b\u00f6ra ingifva vi demission ske den efter uttrycklig hemst\u00e4llan fr\u00e5n konung i som vi kollega af den h\u00e4nsyn att deni na regering ha uppgift hvilka den efter j vi uppfattning vara af betydelse att s\u00f6ka l\u00f6sa genom medverkan af all tre politisk parti",
            "start": 200,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "bortsedt fr\u00e5n en olik uppfattning af han f\u00f6rfattareskap m\u00e5ste man f\u00f6rdomsfri erk\u00e4nna han viktig betydelse f\u00f6r den nordisk ande oell m\u00e4nsklig och sorn nordbo g\u00f6ra sig en gl\u00e4dje af att r\u00e4cka han en hjelpmde hand",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "olikhet i uppfattning b\u00f6ra man s\u00f6ka f\u00e4 l\u00f6sa genom \u00f6fverenskommelse",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "emellertid ha man i denna reform fr\u00e5ga \u00e5tskillig att med n\u00f6je konsta tora den f\u00f6rsta och fr\u00e4mst vara at den uppfattning nu torde hafva ge nomtr\u00e4ngt \u00e4fven sj\u00e4lfva den byr\u00e5kra tiska element i samh\u00e4lle att \u00e4m betsm\u00e4onen i nila grad och en resp syssla \u00e4ro till f\u00f6r den allm\u00e4n f\u00f6r folk skuld men icke tv\u00e4r \u00f6rn s\u00e5som \u00e5sminstone ton fordom icke otydlig adgaf",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "med anledning af en uppsats i kalmartidning barometer hvari den fr\u00e5ga framkasta om ej \u00e5ngare s\u00f6dra sverige rederi kunna anse i n\u00e5gon m\u00e5n vara ansvarig f\u00f6r n\u00e4mda \u00e5ngare f\u00f6rolyckande ha denna bef\u00e4lhafvare kapten h bodman offentligg\u00f6ra en s\u00e5 lyda f\u00f6rklaring s\u00e5som m\u00e5ng\u00e5rig bef\u00e4lhafvare \u00e5 s\u00f6dra sverige \u00e5ngare anse jag r\u00e4ttvisa och sanningsenlighet af jag fordra att ehuru h\u00e5rdt drabba af olycka best\u00e4mdt nedl\u00e4gga jag protest mot den uppfattning att rederi p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4tt gifvit anledning till olycka",
            "start": 429,
            "end": 442
        },
        {
            "text": "till en n\u00e5got olik uppfattning om en materiela lifswilkorens art och \u00e4ndam\u00e5l och \u00e4fven om man icke fr\u00e4nser den fr\u00e4n sekel ned\u00e4rfda uppfattning att nybyggare vara en inkr\u00e4ktare p\u00e4 en r\u00e4ttighet som fr\u00e4n urminnes tid tillkomma land urinnev\u00e5nare s\u00e4 m\u00e4ste den likv\u00e4l f\u00f6rw\u00e4na att \u00e4nnu i w\u00e4ra dag lapp icke wilja f\u00f6rst\u00e5 sig flyldighet att gifva efter f\u00f6r krafwen af den samh\u00e4lle hvars skydd de njuta och hvars r\u00e4ttslig inr\u00e4ttning de icke f\u00f6rsm\u00e5 att anlita d\u00e4 de finna s\u00e4dant med sig f\u00f6rdel f\u00f6renlig",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "vi styrka i denna vi uppfattning af en uttalande i sen n af den norsk stortingsmajoritet leda organ dagbladet",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "vara verkligen han uppfattning att den ung dam m\u00e4ste hafva blifvit vansinnig",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "spanm\u00e5lshandeln i utland synas bra tid icke vilja b\u00f6rja och man torde knapp ta om man fortfarande i en \u00e4nnu oklar f\u00f6rh\u00e5llande p\u00e5 nordamerika pen ningmarknad s\u00f6ka hinder hvarigenom en f\u00f6rtroendefull uppfattning af den allm\u00e4n aff\u00e4rsl\u00e4ge icke uppst\u00e5",
            "start": 197,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "hufvudsumma af sak vara allts\u00e5 att man i fr\u00e5ga om aff\u00e4rsf\u00f6rh\u00e5llande af s\u00e4ga stor betydelse f\u00f6r vi land som tr\u00e4varuindustri icke l\u00e5ta af en viss k\u00e4nslosamhet i uppfattning f\u00f6rleda sig att vidta \u00e5tg\u00e4rd som kunna i den hel mer skada \u00e4n gagna den s\u00e4rskild intresse som de \u00e4ro afse att skydda utan med ledning af evad erfarenhet kunna l\u00e4ra och med klar blick f\u00f6r en praktisk krafvel",
            "start": 158,
            "end": 171
        },
        {
            "text": "den gammal l\u00e4ns uttala sorn sig personlig uppfattning att grefve axel genom \u00f6fverdrifven bicycleridt \u00e5dra sig en blodkongestion \u00e5t hufvud",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "d\u00e5 f\u00f6rfattare i motsats till de hvilka med n\u00e5gon \u00f6fverdrift vilja i bellman diktning se en djup religi\u00f6s grunddrag f\u00f6rklara att han i sig uppfattning af do helig vara k\u00e4ttare och att han g\u00f6ra en ur bibel h\u00e4mta figur till vagabond i den fredmanska krets stil s\u00e5 tr\u00e4ffa han knapp den r\u00e4tt uttryck",
            "start": 137,
            "end": 150
        },
        {
            "text": "en 1 den stor hel sympatisk b lie af desdemons utan att uppfattning likv\u00e4l r\u00f6ja n\u00e5gon vid \u00f6fver den alldaglig liksom hon brista dramatisk beg\u00e5fning l\u00e4gga binda i v\u00e4gsn l\u00f6r att f\u00e5 fram den allra bra i desdemonas i dramatisk h\u00e4nseende tacksam roll",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "i vi tid b\u00e4ra man en annan uppfattning f\u00f6rst\u00e5s",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "form kunna enligt vi uppfattning icke blifva en skilsmessa mellan svensk ocb norsk konsulatsv\u00e4sen men v\u00e4l att norge intresse m\u00e5h\u00e4nda kunna erh\u00e5lla en bra af v\u00e4gande och tillgodoseende inom den gemensam konsulatsv\u00e4sendet",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "med denna uppfattning forstaaelse af adress af 1860 och h\u00e4nvisning lill den och d\u00e4rf\u00f6r att f\u00f6rslag antagande f\u00f6ruts\u00e4tta och kr\u00e4fva en med denna f\u00f6rsamling samarbeta regering r\u00f6sta jag f\u00f6r den f\u00f6resl\u00e5 dagordning",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "verka i h\u00f6g grad nedsl\u00e5 ja f\u00f6rkrossa p\u00e5 pater hvilken s\u00e4ker ha all annan \u00e4n god samvete gen emot den svensk kung men sj\u00e4lf m\u00e5 han ha hysa en annan uppfattning ty den flyga en ljusning \u00f6fver han m\u00f6rk drag och r\u00f6st vara betydlig blid d\u00e5 han yttra h\u00e4remot ha jag intet att inv\u00e4nda och i s\u00e5 fall vilja jag s\u00e5 mycket liten d\u00f6lja hvad jag veta \u00f6rn flicka som en plan hvaruti hon spela en roll mi m\u00e5ste anse total upprifna",
            "start": 146,
            "end": 159
        },
        {
            "text": "en annan uppfattning och best\u00e4mma att ingen kakelugn f\u00e5 finna i rum samt att r\u00f6kr\u00f6r \u00f6ppning skqlle igenmura",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "den vara en ganska pinsam passus d\u00e5 tal tydligen vara riktadt mot ordf\u00f6rande domprost personne hvilken som bekant f\u00f6retr\u00e4da den modern vetenskaplig uppfattning ifr\u00e5ga om inspirationsl\u00e4ra",
            "start": 147,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "sorn kunna skilja mellan v\u00e4sentlig oell ov\u00e4sentlig mellan stor och sm\u00e5tt och som vilja och kunna nedl\u00e4gga arbete icke blott p\u00e5 li\u00e5rklyfverier och tolkning utan p\u00e5 hvad viktig iir i den statsr\u00e4ttslig disciplin liksom inom all annan att st\u00e4lla fram begrepp i klar och stor drag samt bana v\u00e4g f\u00f6r en djup uppfattning och d\u00e4rmed ocks\u00e5 f\u00f6r en bra ting ordning",
            "start": 301,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "i kalender polstjerna f\u00f6r \u00e5r 1890 ha f\u00f6rfattare till f\u00f6religga uppsats tinder rubrik hvilka voro mollberg och movitz flygtig drag teckna en verklig f\u00f6rebild till en b\u00e5da person med denna namn som utg\u00f6ra tv\u00e5 af hufvndfignrerna bland en brokig grnpperna i carl michael bellman diktskapelse denna med m\u00e4starehand \u00e5stadkomma tafla nr den forn stockholmsk folk s\u00e5n den sig f\u00f6r han uppfattning bland en l\u00e5g folkklass en lif hvari sorgl\u00f6shet och naiv yster lefnadsgl\u00e4dje under \u00f6gonblick njutning para med sjelfsv\u00e5ldig \u00f6fverd\u00e5d gingo hand i hand med vemod \u00f6fver all tillvaro f\u00f6rg\u00e4nglighet en lif under hvilket man h\u00e4ngifvande sig \u00e5t dyrkan af bacchus och fr\u00f6ia s\u00f6ka f\u00f6rjaga stund mana allvar",
            "start": 375,
            "end": 388
        },
        {
            "text": "norsk folkflertal uppfattning ligga s\u00e5lunda ingen skilsmessetankar",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "i sen nummer af publikation notis fr\u00e5n tullverk f\u00f6rekomma man af tulltjensteman underteckna uppsats som vara synnerligen karakteristisk f\u00f6r st\u00e4llning inom tullverk och tjenstem\u00e4unens egen uppfattning deraf och hvilken uppsats vi derf\u00f6r \u00e5tergifva",
            "start": 187,
            "end": 200
        },
        {
            "text": "anna isaksson och johan andersson ha i stad hort eli p\u00e4r af de tilltala fr\u00e5ga efter l\u00f6nebergsdr\u00e4ng och ha de f\u00e5 den uppfattning att svarande vara ond p\u00e5 han",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att gifva en f\u00f6rest\u00e4llning om plats f\u00f6r denna uppskakande morddrama och s\u00e4rskildt underl\u00e4tta uppfattning af en omst\u00e4ndighet som tala emot den numera h\u00e4kta h\u00e4stbytare erik eriksson meddela vi h\u00e4rnedan en schematisk afbildning af byggnad l\u00e4ge samt v\u00e4g str\u00e4ckning",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "beklagligtvis tycka vi norsk broder ej hafva samma uppfattning af hvad nationell bedur och r\u00e4ttvisa kr\u00e4fva och d\u00e5 f\u00e5 de v\u00e4l oell v\u00e4nta s\u00e5 l\u00e4nge",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "den ena vara den israelitisk k\u00f6pman shj lock ursinnig hat mot sig kristen kollega antonio hvilken dels person ligen sm\u00e4da han dels genom hel sig oegennyttig och storsinnad uppfattning bilda en skarp mots\u00e4ttning mot han egen sm\u00e5aktig och lumpen penningbeg\u00e4r",
            "start": 171,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst svara ni att denna inte h\u00f6ra till den bra vi g\u00f6ra och vid efter vi gammal sedv\u00e4nja den vara man som adla och m\u00e4rka v\u00e4l att den princip hvilar p\u00e5 en ganska riktig uppfattning af den mensklig natur ty kvinna ega en instinkt finhet en assimilationsf\u00f6rm\u00e5ga en bildningsbarhet f\u00f6r all del r\u00e4tta jag om jag uttrycka jag med en ord en b\u00f6jlighet som g\u00f6ra att de l\u00e4tt finna sig tillr\u00e4tta med den social lifvets all vilkor",
            "start": 167,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "som uppfattning af \u00f6fververldsliga ting och inneb\u00f6rd af den gudomlig uppenbarelse tank den m\u00e5ste ju falla under andra menniska granskning och pr\u00f6fning",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "vara icke ni kraftig inl\u00e4gg i vi skolv\u00e4sende ordna icke ni vanlig medverkan f\u00f6r firande af skola h\u00f6gtidsstund utan ni insigtsfull deltagan en i den alldaglig ofta bekymmersam skolarbete ni direkt till barnahj\u00e4rta g\u00e5 liten skoltal uppmuntra och vi aestraffande ord ni r\u00e4tt uppfattning af skola betydelse och behof af st\u00f6d och omhuldning den vara derf\u00f6re vi bringa att h\u00e4rmed offentligen f\u00e5 uttala vi stor tacksamhet f\u00f6r hvad ni under ni n\u00e4ra verksamhet s\u00e5som skolr\u00e5dsedamot utr\u00e4tta i skola tjenst",
            "start": 271,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "af \u00e5kugaren voro 12 vittne inst\u00e4mma hvilka med undantag af en intyga att ljungdahl enligt en as uppfattning i sig f\u00f6redrag uttala direkt f\u00f6toifitnpningar mot kyrkoherde svensson hvarjemte flera af de intygede stt svarande ang\u00e5 kyrkoherde svensson f\u00f6rklara alf denna f\u00f6r sig j ord inom jury skola komma att lida f\u00f6rf\u00f6ljelse af all slag inom denna samh\u00e4lla och att den skola g\u00e5 han illa \u00e4lv i en tillkommande lif",
            "start": 95,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00f6rklara att den visserligen icke f\u00f6rbise att i mellanrikslagen uttryck utl\u00e4ndsk i regel st\u00e5 s\u00e5som motsats till uttryck svensk eller norsk men d\u00e5 styrelse icke dess f\u00f6ga hysa och fortfarande hysa den uppfattning som uttala i den f\u00f6rra svarsskrifvelsen s\u00e5 \u00e4ro sk\u00e4l h\u00e4rtill f\u00f6lja",
            "start": 208,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "och den vara s\u00e5 l\u00e5ugt ifr\u00e5n att advokat till sig begrepp vara n\u00e5gon i och f\u00f6r sig ond att den just vara genom god advokat och de anstr\u00e4ngning som en riktig och huma nare uppfattning af inb\u00f6rdesf\u00f6rh\u00e5liandet olik m\u00e4nniska och m\u00e4nniskoklasser emellan s\u00e5 sm\u00e5ningom bana v\u00e4g f\u00f6r r\u00e4ttvis och human lag",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "i desse telegram synas hafva f\u00f6ranledt den oriktig uppfattning att ny best\u00e4mmelse f\u00f6r svensk kreatur inf\u00f6rande till tyskland tr\u00e4dt i kraft ha posttidning anmoda meddela den s\u00e4ga telegram allenast utg\u00f6ra svar p\u00e5 f\u00f6rfr\u00e5gning som kommerskollegium rikta till bem\u00e4ld generalkonsulat i syfte att vinna bekr\u00e4ftelse p\u00e5 att n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring icke p\u00e5 sen tid intr\u00e4dt i en f\u00f6rh\u00e5llande som redan v\u00e4nja under viss tid",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "men skola verkligen svensk eiler h\u00f6ger tills vid f\u00e5 sig unionsprogram genomdrifvet d\u00e5 skola kamp m\u00e5h\u00e4nda blifva v\u00e5ldsam ty d\u00e5 ha en s\u00e5n uppfattning blifvit lag och d\u00e5 kunna den m\u00e5h\u00e4nda bli fr\u00e5ga om segra mot ingen genom nndra model \u00e4n sorn nu beh\u00f6fva",
            "start": 135,
            "end": 148
        },
        {
            "text": "hylla han liksom \u00e5tskillig andra grekisk politiker den uppfattning att skuld afbetala komma i andra rum sedan f\u00f6rst utgift f\u00f6r den administrativ maskineri blifvit bestrida",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "di paragraf slutpasbus best\u00e4mma att faier och son eller tv\u00e5 broder m\u00e5 ej p\u00e5 samma g\u00e5ng hafva s\u00e4te i stat r\u00e5d s\u00e5 intr\u00e4ffa enligt hr qvams uppfattning den gl\u00e4dja omst\u00e4ndighet att likv\u00e4l mor och dotter mor och son fara ooh dotter tv\u00e5 syster eller bror och syster att icke tala \u00f6rn man och hustru p\u00e4 samma g\u00e4ng kunna ha s\u00e4te i statsr\u00e5d",
            "start": 136,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "icke att andra makt icke \u00e4ro fullkomlig ber\u00e4ttiga till att hysa en annan uppfattning om de behaga men i trots af n\u00e5gon obet\u00e4nksam och opassande anm\u00e4rkning i fransk tysk och rysk tidning tro vi att don allm\u00e4n mening p\u00e5 kontinent serum f\u00f6rh\u00e5llande allm\u00e4n vara h\u00e4r vara gynsam f\u00f6r att l\u00e5ta fr\u00e5ga mellan japan och kina ordna sig sjelf",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "och mot den uppfattning att i beslut sknlle ligga n\u00e5gon erk\u00e4nnande af att storting vilkor vara grundlagsenlig befogadt ha departement till och med i sig hemst\u00e4llan uttryckligen reservera sig",
            "start": 11,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "af den str\u00e4fvande en viss f\u00f6rk\u00e4rlek f\u00f6r den r\u00e4tt and barn \u00f6rn vi f\u00e5 begagna den uttryck g\u00f6ra sig g\u00e4lla vara icke att f\u00f6rundra sig \u00f6fver om man ock kunna \u00f6nska n\u00e5gon stor objektivitet i fram st\u00e4llning i fr\u00e5ga om uppfattning af en religi\u00f6s krafven",
            "start": 210,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "icke v\u00e4lvillig st\u00e4mma gen emot inf\u00f6rande af feriel\u00e4sning men hel viss skola uppfattning i denna afseende \u00e4ndra \u00f6rn den visa sig att arbete under l\u00e4s\u00e5r underl\u00e4tta genom teriel\u00e4sningen",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "fara oh\u00e5llbarhet af en del j\u00e4gare uppfattning att kattuggla icke vara n\u00e5gon skadedjur en\u00e4r den lifn\u00e4rer sig n\u00e4stan utesluta af r\u00e5tta och annan sm\u00e5kryp s\u00f6derut eloch endast undantagsvis sig",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en dylik tillw\u00e4gag\u00e4ende m\u00e4ste n\u00f6dw\u00e4ndigtwis st\u00f6pa den uppfattning att begge rike icke i afseende \u00e4 utrikerrepresentationen \u00e4ro solidarisk samt p\u00e4 s\u00e4 s\u00e4tt befordra den splittring anda f\u00e5 i denna afseende ty w\u00e4re redan f\u00f6refinnas",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "ha enligt samma sakf\u00f6rst\u00e5ndig man uppfattning ingen alls betydelse d\u00e5 riksdag icke gifvit n\u00e5gon n\u00e4ra antydan \u00f6rn den tidpunkt inom hvilken riksdag hoppa s\u00e9 revision verkst\u00e4ld eller inleda",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sammansatt som den enligt f\u00f6rslag skola vara kunna ju sv\u00e5rligen sj\u00e4lf annan \u00e4n 1 undantagsfall ega n\u00e5gon direkt k\u00e4nnedom om da s\u00f6ka f\u00f6rh\u00e5llande och d\u00e5 den antagligen torde h\u00f6ra till den om\u00f6jlig att r\u00e4tt m\u00e4ta betydelse af en o ika kommunaln\u00e4mdernas yttrande st\u00e4lda mot hvar andra komma enligt bfhdes uppfattning den hel att mer eller f\u00f6ga blifva en lotteri",
            "start": 298,
            "end": 311
        },
        {
            "text": "skola f\u00f6r\u00f6fva af h\u00e4md men mot denna uppfattning upptr\u00e4da polis p\u00e5 den best\u00e4md och anse en r\u00e5nmord f\u00f6religga",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "b\u00f6ra enligt jag uppfattning blott vara en sp\u00e4rrf\u00e4stning men huf",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "kunna man enligt talar uppfattning i full utstr\u00e4ckning till\u00e4mpa ord att den ond g\u00e4rning stor synd vara att mati aflar ny",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "ha emellertid hon egen man som vara ytterst sjuklig och skr\u00f6plig men icke tycka dela sig hustru simpel uppfattning af lifvet se sig n\u00f6dsaka att efter h\u00e5rresande skildring af den behandling han m\u00e5ste lida af sig k\u00e4r h\u00e4lft genom annons i tidning varna allm\u00e4nhet f\u00f6r sig fru",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "j\u00e4mv\u00e4l liibecks appellalionsr\u00e4tt ha sluta sig till denna uppfattning men sedermera b\u00e4ra r\u00e4ttsgiltighet af sp\u00f6rsm\u00e5l dra i tvifvel",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "vara mening att komit\u00e9n skola representera en olik uppfattning inom en b\u00e5da unionsland och s\u00e5vida komit\u00e9ns ledamot kunna s\u00e4ga representera icke blott sig egen \u00e5sigt s\u00e5 f\u00e5 v\u00e4l denna \u00e4ndam\u00e5l anse vara vinna och hvad man \u00e4n m\u00e5 s\u00e4ga s\u00e5 vara den resultat af komit\u00e9ns arbete icke utan betydelse ty f\u00f6r l\u00f6sa af fr\u00e5ga vara den af stor viga att man veta hvilka faktor man ha att r\u00e4kna med och man ha i en fyra olik yttrande att se en olik hufvuduppfattningarna inom en b\u00e5da land motivera och tydlig framst\u00e4lla",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "h\u00e4rtill foga verdens gang vrissb\u00e5den efter att ha f\u00e5 del af denna vilkor berlin l\u00e4r f\u00e5\u00e4om den f\u00f6rljudas l\u00f6rre karlsruhe mini tern steen ha f\u00f6rklara att vasa samma efter han uppfattning vara jana bygga klar och best\u00e4mdt p\u00e5 den svensk uppfattning af unioasfr\u00e5goma och inneh\u00f6ile en fullst\u00e4ndig underk\u00e4nnande af hvad som norge ha fasth\u00e5lla och hang\u00f6 sordavala petersburgarkangel riga vilna smclensk m\u00e5ste fasth\u00e5lla som sm oeiterg fl ga ratt",
            "start": 172,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "och likv\u00e4l bilda ju f\u00f6r\u00e4lder kortsynthet och tr\u00e5ngbr\u00f6stad uppfattning den uts\u00e4de som bringa denna sorglig sk\u00f6rd",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "antingen representera goluchovski i sann mening v\u00e4nskapsf\u00f6rbund mellan \u00f6sterrike och tyskland och d\u00e5 m\u00e5 han beslutsam dementera eller ock uttrycka reichswehr verklig uppfattning och d\u00e5 m\u00e5ste tyskland dra konseqvens i onsdag ryss ny\u00e5rsdag egde \u00e4fven \u00e5tskillig andra h\u00f6g utn\u00e4mning rum i petersburg",
            "start": 165,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga den 21 december sammma \u00e5r s\u00e5som sig uppfattning att hr hedqvist och fr\u00f6ken grafstr\u00f6m l\u00e5ta naturalisera sig s\u00e5som lybeckare endast f\u00f6r att kringg\u00e5 den i sverige g\u00e4lla lagstiftning enligt hvilken \u00e4ktenskap de emellan icke vara till\u00e5ta",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "\u00f6fverensst\u00e4mde med den sistn\u00e4md vittne hvarf\u00f6rutom holm tycka fartyg mycket lastadt och ang\u00e5ende den kr\u00e4ngning vid backning f\u00e5 deli uppfattning att fartyg som ali tid vid backning pl\u00e4ga kr\u00e4nga vid nu omvittna tillf\u00e4lle mer \u00e4n vanlig visa denna sig egenskap",
            "start": 131,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "en stadsfullm\u00e4ktig afst\u00e5 fr\u00e5n r\u00f6stning derf\u00f6r att han ej kunna bilda sig en \u00f6f vertygelse i en fr\u00e5ga ty den b\u00f6ra man v\u00e4l kunna fordra att fullm\u00e4ktig icke skola sakna f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r att ern\u00e5 ea dag stadga i uppfattning allrahelst \u00e4ra dona h\u00e4r \u00e4ro omsorgsfull f\u00f6rbereda innan de f\u00f6redra och en vigtig af de merendels f\u00e5 hvila p\u00e5 bord b\u00e5de l\u00e4nge och v\u00e4l",
            "start": 208,
            "end": 221
        },
        {
            "text": "att stad utan l\u00f6sen h\u00f6ra \u00f6fvertaga gaturenh\u00e5llning ooh bestrida den med kommunal medel samt framst\u00e4lla sig uppfattning h\u00e4rutinnan s\u00e4rskildt med afseende \u00e5 de sssekshvkiftdls ssekshvkiftdls sekshvkiftdls ekshvkiftdls kshvkiftdls shvkiftdls hvkiftdls vkiftdls kiftdls iftdls ftdls tdls dls l s",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "te inbegripa med klar analogi and diplomatisk k\u00e5r f\u00f6rklara 1809 \u00e5r konstitutionsutskott och att samma uppfattning den tid r\u00e5 \u00e4fven i norge vara l\u00e4tt att uppvisa den f\u00f6r ntrikes \u00e4rende organisation grundl\u00e4gga paragraf vara 26 norge grundlov 4 riksakt hvars 1 s f\u00f6r denna fr\u00e5ga principiell vara ordagrann ta nr eidsvoldskonstitutionen i hvilken den utg\u00f6ra den paragraf",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "den uppfattning synas hafva g\u00f6ra sig g\u00e4lla att fel tillkomst vara att anse s\u00e5som en art af olycksh\u00e4ndelse synas ock konsekvens fordra att afs\u00e4ndare bli fri fr\u00e5n skyldighet att ers\u00e4tta den sorn anbud eller svar motta f\u00f6r en kostnad denna baft samt att man hvar f\u00e5 b\u00e4ra sig kostnad likav\u00e4l som sig skada och hysa p\u00e5 s\u00e5n grund fullm\u00e4ktig och n\u00e4md den mening att en ord som afse ers\u00e4ttningsplikt b\u00f6ra ur paragraf utg\u00e5",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "bringa allm\u00e4nhet den uppfattning att vinningslystnad s\u00e5som vi uttrycka vi eller egen f\u00f6rdel om den uttryck be hage i",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "med sig liflig uppfattning begripa hon \u00f6gonblicklig sak vikt",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "grundlinior som angifva \u00e4mne hufvudpunkt och meddela viss uppgift tili und erl\u00e4ttande afe \u00e5h\u00f6rare uppfattning af f\u00f6redrag inneh\u00e5ll \u00e4ro under tryckning f\u00f6r en del af f\u00f6rel\u00e4sningskurs och utdela vid m\u00f6te b\u00f6rjan till ordinarie m\u00f6tesdeltagare kostnadsfri \u00e5 sommarkurs byr\u00e5 d\u00e4r \u00e4fven exemplar h\u00e5lla till salu",
            "start": 97,
            "end": 110
        },
        {
            "text": "sedan best\u00e5 i h\u00e4fdandet af en uppfattning r\u00f6rande kielerfreden hvilken uppfattning i sjelfva rot angripa den mening \u00f6rn norge ursprunglig r\u00e4tt f\u00f6rh\u00e5llande till sverige som under en sen \u00e5r efter utgifvandet af alins stor arbete \u00f6rn union vinna burskap \u00e5tminstone i sverige",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "i konkurs h\u00e4fda emellertid god man i densamma h\u00e4radsh\u00f6fding j nordstr\u00f6m en ren motsatt uppfattning samt lyckas ocks\u00e5 f\u00f6rm\u00e5 barn f\u00f6rmyndare att afgifva en skriftlig f\u00f6rklaring att han ej skola f\u00f6r sig myndling r\u00e4kning uttaga n\u00e5gon af en ifr\u00e5gavarande medel innan r\u00e4ttsfr\u00e5ga blifvit afgjord",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "om nn ocks\u00e5 den pessimistisk uppfattning att \u00f6fverenskommelse ej mer vara m\u00f6jlig synas vi inneb\u00e4ra en sv\u00e5r \u00f6fverdrift s\u00e5 ha situation \u00e4nd\u00e5 i all fall blifvit s\u00e5 allvarsam att den politisk betraktelse ha tillr\u00e4cklig anledning att samvetsgrann ta den i \u00f6fverv\u00e4gande s\u00e5 mycket mer som man i allm\u00e4nhet hysa alldeles oriktig f\u00f6rest\u00e4llning \u00f6rn strid egentlig syfte och m\u00e5l",
            "start": 28,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "jag uppfattning finna i den f\u00f6lja uttala och jag ha vinna den genom att f\u00f6lja g\u00e5ng af sak utveckling fr\u00e5n den b\u00f6rjan",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "allm\u00e4nnna uppfattning \u00f6rn nykterhetsarbete vara dock god och d\u00e5 goodtemplarorden mer och mer str\u00e4fvar att genom nit och laglydnad st\u00e4rka kraft inom sig led vara att hoppa en \u00e4njtjlt stor framg\u00e5ng f\u00f6r nykterhet och p\u00e5 samma g\u00e5ng \u00e4fven sedlighet inom distrikt",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "ha m l\u00e5ta till den grad lura sig af en otydlig telegram att de gifvit offentlighet \u00e5t den uppfattning att budget skola hafva bevilja utan n\u00e5gon som g\u00e4rna vilkor",
            "start": 89,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "tidning inneh\u00e5lla i sig icke officiell del en artikel i hvilken den uppfattning beteckna s\u00e5som den r\u00e4tt som uttala i \u00e5tskillig tidning i utland n\u00e4mligen att den icke tillkomma england allena utan england frankrike och ryssland i f\u00f6rening ali l\u00f6sa den armenisk fr\u00e5ga",
            "start": 67,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "och han meningsvftnners uppfattning ha norge icke g\u00f6ra annan \u00e4n st\u00e5 p\u00e5 sig r\u00e4tt",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "man anse f\u00f6rmodligen att med dea nu inf\u00f6ra juryinstitutionen skola den vara sv\u00e5r att f\u00e5 den brottslig f\u00e4ld der fordra f\u00f6r f\u00e4lla de f\u00f6ga 7 af 10 r\u00f6st och under politisk uppr\u00f6rd tid kunna man ej vara s\u00e5 s\u00e4ker p\u00e5 att ej juryman politisk uppfattning skola spela in",
            "start": 233,
            "end": 246
        },
        {
            "text": "denna belopp representera enligt allm\u00e4n uppfattning en kapital hvilka p\u00e5 p\u00e4nningmarknaden st\u00e5 till f\u00f6rfogande f\u00f6r l\u00e5n p\u00e5 kort tid och de tillv\u00e4xt under en half\u00e5r med n\u00e4ra \u00e5tta million vara d\u00e4rf\u00f6r en f\u00f6reteelse af intresse i synnerhet inf\u00f6r fr\u00e5ga \u00f6rn afi\u00e4rsr\u00f6relsen b\u00e4ttra eller ej",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "vara dock uppfattning s\u00e5 inom press som man och man emellan den att lie",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "uttala betr\u00e4ffande utg\u00e5ng af on f\u00f6rest\u00e5 strid mellan en b\u00e5da ras mycket \u00f6fverdrifna och grunda p\u00e5 en skef uppfattning af denna ras egenskap och samh\u00e4llsutveckling",
            "start": 105,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt egendomlig uppfattning som tidning \u00f6stg\u00f6te m\u00e5ste ha om bonde yrke och arbete d\u00e5 tidning i sig sen nummer kunna om en person som ing\u00e5 som medarbetare i samma tidning redaktion yttra ordagrann f\u00f6lja fr\u00e5n folkh\u00f6gskola ta han direkt upp i \u00f6stg\u00f6te redaktion och r\u00e4dda d\u00e4rmed fr\u00e5n plog som v\u00e4l annars blifvit han lott",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "arbete och kommunikationsminister i minist\u00e4r dupuy barthou neka emellertid att godk\u00e4nna jernbanebolagens uppfattning af sak och kr\u00e4fva en r\u00e4ttslig afg\u00f6ra",
            "start": 104,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "men man vinna ocks\u00e5 hvad som iean vara viktig att 1895 \u00e5r andra kammare st\u00e5 med en beslut som afsl\u00e5 till och med en s\u00e5 moderat r\u00f6str\u00e4ttsreform som den af hr pettersson f\u00f6resl\u00e5 med en beslut som f\u00f6rneka den uppfattning kammare f\u00f6rut och med en annan sammans\u00e4ttning uttala",
            "start": 205,
            "end": 218
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng ense i mening om den verklig beskaffenhet och vidd af denna inflytande om ock i stor sedt hos all r\u00e5 en enst\u00e4mmig f\u00f6rest\u00e4llning om fred v\u00e4lsignelse och krig f\u00f6rbannelse nelser hvari ju skola ligga uttrycka den mer eller f\u00f6ga klara uppfattning af fred s\u00e5som f\u00f6rande med sig god tid och krig s\u00e5som bringa ond tid",
            "start": 235,
            "end": 248
        },
        {
            "text": "nu v\u00e4nda han sig mot den gammal af en tv\u00e5 polisinspekt\u00f6r och fr\u00e5ga n\u00e5 hvilken vara ni uppfattning h\u00e4ri",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "anse schischkin f\u00f6r tyskfiende men han och han v\u00e4n bem\u00f6da 6ig nu att f\u00f6rklara att denna uppfattning \u00f6rn han bero p\u00e5 en fullkomlig misstag",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "n\u00e5gon kanske sitta med den uppfattning att filipstad skola vara en",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "\u00f6frig dela jag ni uppfattning att n\u00e5gon som h\u00e4lst h\u00e4nsyn till mia politisk st\u00e4llning icke l\u00e4r hafva beh\u00f6fva \u00e5beropa f\u00f6r att motivera den p\u00e5 all h\u00e4lla f\u00f6rutse snara \u00e5terf\u00f6rening mellan en b\u00e5da landtmannapartierna",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "missh\u00e4llighet l\u00e4mpa sig f\u00f6ga att utagera i tidning om ocks\u00e5 i denna fall af offentlighet allm\u00e4nhet kunna beta den vilseledande uppfattning att underteckna m lie",
            "start": 126,
            "end": 139
        },
        {
            "text": "denna vara ju en fram\u00e5tskridande i religi\u00f6s uppfattning af vi pligt mot andra men tillika en framsteg i civilisation och kultur",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "under krig mot japan alls icke bibringa kines den uppfattning att en grundlig omorganisation af de h\u00e4rv\u00e4sende vara n\u00f6dv\u00e4ndig oeh forts\u00e4tta f\u00f6r \u00f6frig h\u00e5lla den p\u00e5 att bilda sig en legend till f\u00f6rklaring af den olycklig utg\u00e5ng af krig mot japan",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "le hur en par \u00e4lskande som \u00e4ro van att blaguera \u00f6fver allting genom viss om st\u00e4ndigheter komina till en varm liten skeptisk uppfattning af lifvet men n\u00e4r denna omst\u00e4ndighet upph\u00f6ra att verka \u00e5ter falla i blague",
            "start": 123,
            "end": 136
        },
        {
            "text": "hr alin kunna icke h\u00f6ra s\u00e5n tal fr\u00e5n ministerb\u00e4nk utan att ge uttryck \u00e5t en motsatt uppfattning sorn nog vara r\u00e5 inom f\u00f6rsta kammare oell s\u00e5ledes f\u00e5 betrakta som k\u00e4nneteckna f\u00f6r en f\u00f6rm\u00f6gen patriotisk offervillighet",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "utg\u00e5 ifr\u00e5n att den kristen tidr\u00e4kning b\u00f6ra jar med vara 1 och att n\u00e5gon 0 aldrig finna b\u00f6ra enligt denna uppfattning den \u00e5r huudradet sluta den 31 december 1900 och den b\u00f6rja den 1 jannari 1901",
            "start": 104,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "konung \u00f6fvertygelse om denna allm\u00e4n uppfattning l\u00e5ta man utropare af den daglig bulletin med musik marschera f\u00f6rbi n\u00e5gon st\u00e4lle innanf\u00f6r h\u00f6rh\u00e5ll af sjukrum",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "med denna uppfattning forstaaelse af adress af 1860 och h\u00e4nvisning till den och d\u00e4rf\u00f6r att f\u00f6rslag antagande f\u00f6ruts\u00e4tta och kr\u00e4fva en med denna f\u00f6rsamling samarbeta regering r\u00f6sta jag f\u00f6r den f\u00f6resl\u00e5 dagordning",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "england nuvarande konservativ regering skola med sig s\u00e4rskildt i viss fall s\u00e5som betr\u00e4ffande arbetaref\u00f6rh\u00e5llandena stark reformv\u00e4nlig program efter uppfattning hos vi af begrepp konservativ utan tvifvel r\u00e4kna som bet\u00e4nklig frisinnad att ej s\u00e4ga radikal",
            "start": 147,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "s\u00e5 sm\u00e5ningom b\u00f6rja jag ock dela ture uppfattning att all han f\u00f6rs\u00e4kran \u00f6rn evig trohet p\u00e5 denna s\u00e4tt h\u00e4mna sig och att v\u00e5lnad skola stanna hos han till lifvets slut",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "den vara s\u00e5 hedning f\u00f6r sig sinnebildade den p\u00e5g\u00e5 kamp \u00f6rn herrav\u00e4lde i natur sedan han med sig kunskapss\u00f6kande ande lyfta sig ur \u00f6de dunkel djup men icke f\u00f6rm\u00e5 h\u00f6ja sig till uppfattning af en personlig och f\u00f6rnuftig \u00f6fverv\u00e4sen som styrer all och enahanda vara f\u00f6rh\u00e5llande med positivism ifr\u00e5ga om den ytterst styra makt i den m\u00e4nsklig utveckling historia",
            "start": 174,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "anse f\u00f6rmodligen att med den nu inf\u00f6ra juryinstitutionen stall den wara sw\u00e4rt att f\u00e4 den brottslig f\u00e4ld der fordra f\u00f6r s\u00e4llande de f\u00f6ga 7 af 10 r\u00f6st och under politisk uppr\u00f6rd tid kunna man ej wara s\u00e4 s\u00e4ker p\u00e4 att ej juryman politifla uppfattning skola spela in",
            "start": 234,
            "end": 247
        },
        {
            "text": "yttra sig stundom afven i samh\u00e4lle der man eljes str\u00e4fvar efter att ge sig utseende af att ha n\u00e5 storstad uppfattning s\u00e4rskildt vid offentlig \u00e4rende behandling",
            "start": 105,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "kunna ligga i statsminister f\u00f6rklaring och om den icke blefve mot anta han att denna han uppfattning vara riktig",
            "start": 88,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "fn passlv a a h f f r n rrn a ttt e n n nallm\u00e4nt med f\u00f6rhoppning af en del med farh\u00e5ga af andra att representationsreform skola skapa en reform \u00e4fven i regering uppfattning af sig ledarest\u00e4llning komma den att kraftig ta initiativ i sig hand f\u00f6r beh\u00f6flig reform hvilket ju ingalunda beh\u00f6fva betyda densamma som n\u00e5gon v\u00e5dlig framskenande p\u00e5 den bana",
            "start": 160,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "finna man olik uppfattning s\u00e5v\u00e4l allvar sorn humor i grundtanke moll som dur i f\u00e4rgton",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "omn\u00e4mna att den f\u00f6rn\u00e4m orsak till motst\u00e5nd torde vara att s\u00f6ka dels d\u00e4ri att j\u00e4rnv\u00e4g s\u00f6nderdela \u00e5ker samt dels i den oriktig uppfattning att i h\u00e4ndelse man teckna blott en aktie vara man solidarisk ansvarig med bolag",
            "start": 124,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "sig i en artikel \u00f6rn kalnokys afskedsau s\u00f6kan emot den uppfattning att han upptr\u00e4dande skola vara dikteradt af fiendt ligt sinnelag mot den ungersk regering",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6rh\u00f6r mod den fruntimmoi sorn upp sig j eu dr\u00f6m lia se en mordscen hvilken i mycken p\u00e5minna ili mord p\u00e5 tr\u00e4varu handlare johansson ha hail uttala sorn sig uppfattning att dr\u00f6mmerskan vara full trov\u00e4rdig \u00f6rn \u00e4n n\u00e5got \u00f6lversp\u00e4nd hon ha ha dr\u00f6m en natt ungef\u00e4r en vecka innan ber\u00e4ttelse om johansson pl\u00f6tslig d\u00f6d st\u00e5 att l\u00e4sa i tidning man f\u00f6r hvilken ben genast ber\u00e4tta sak intyga hnnnes uppgift riktighet",
            "start": 155,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "vittne uppfattning egde brottning rum blott p\u00e5 lek och part ha vara ense \u00f6rn att ta en tag",
            "start": 6,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "l\u00e4gga p\u00e5 alt samla all som 1 denna h\u00e4nseende ha betydelse f\u00f6r uppfattning af bondest\u00e5nd lefnadsvilkor genom tid lopp i synnerhet bostad husger\u00e5d dr\u00e4kt d",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "lysa att d\u00e5 en s\u00e4llskap g\u00f6ra f\u00f6rhyrning af \u00e4ng hivind astrup clereniot holl sig pa angar b\u00e5t och pr\u00e5m intet f\u00f6rbul g\u00f6ra mot dylik all g\u00e5 bra \u00e4nda till den man komma till men jag vara af olik uppfattning och be ni dr\u00f6bak der man f\u00e5 sig en otjenlig land",
            "start": 190,
            "end": 203
        },
        {
            "text": "1894 inneh\u00e5lla efter valf\u00f6rr\u00e4ttning slut beg\u00e4ra ord af hr phragm\u00e9n som yttra jag lior anse jag b\u00f6ra formel delta i den nyss f\u00f6rsigg\u00e5 valf\u00f6rr\u00e4ttning f\u00f6r att derigenom gifva uttryck \u00e5t jag uppfattning att fr\u00e5ga om l\u00e4rarer\u00e5d sammans\u00e4ttning m\u00e4ste anse slutbehandla genom den slyrelsebeslut sorn i dag meddela osb men jag \u00f6nska jemte denna f\u00f6rklaring f\u00e5 i protokoll antecknadt att den vara jag som r\u00f6sta mod blank sedel samt derigenom visa att han foga sig uti styrelse afg\u00f6ra af l\u00e4rarer\u00e5d sammans\u00e4ttning nu fem vecka derefter skola delta uti en valf\u00f6rr\u00e4ttning som h\u00e5lla efter alldeles motsatt princip och dervid motta val till rektor",
            "start": 186,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "heta den i meddelande h\u00e4rom att f\u00e5 en regering bilda finna statsr\u00e5d som ej v\u00e5ga p\u00e5ta sig ansvar f\u00f6r att genom ytterlig steg fr\u00e4n den sida nu framkalla en afg\u00f6ra af en alltjemt hvilande afskedsans\u00f6kningarn\u00e5 att med afg\u00f6rande b\u00f6ra f\u00e5 anst\u00e5 tilldess en ny regering kunna bilda eller f\u00f6rh\u00e5llande intr\u00e4da som enligt statsr\u00e5d uppfattning st\u00e4lla afg\u00f6ra hinder i v\u00e4g f\u00f6r en fortsatt ut\u00f6fva af den funktion",
            "start": 319,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare uppfattning af situation dela \u00e4fven af flere provinsr\u00e5d hvilka hafva g\u00f6ra framst\u00e4llan till regering af likna inneh\u00e5ll provins tula der grefve leo tolstoy vara bosatt och der lian ut\u00f6fva stor inflytande hafva synnerlig energisk \u00e5tg\u00e4rd vidta tor att h\u00e4mma den hota n\u00f6d",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "\u00e4 vina b arim\u00e4nheten g\u00f6ra den uppfattning sig g\u00e4lla att kraf tana vara allm\u00e4n nu \u00e4n f\u00f6rr",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "enligt anm\u00e4lare mening framg\u00e5 ur denna tal vittnesb\u00f6rd d\u00e4rom att rektor w\u00e5hlin vara en genomhelgad trofast man att denna tal \u00e4ro f\u00f6r pedagog och framf\u00f6r all kristendomsl\u00e4rare en rikk\u00e4lla att \u00f6sa ur samt att uppfostrare i allm\u00e4nhet s\u00e4rskildt f\u00f6r\u00e4lder d\u00e4rur kunna hemta god r\u00e5d att talar framh\u00e5lla att kristendom vara den central vid all uppfostran och undervisning och att gudsfruktan hvarunder vilja b\u00f6ja och rikta p\u00e5 den god i \u00f6dmjuk lydnad f\u00f6r gudomlig och m\u00e4nsklig auktoritet vara vishet begynnelse samt att efter framst\u00e4llning af n\u00e5gon formell anm\u00e4rkning hvarom man kunna ha olik uppfattning den omst\u00e4ndighet att i form kunna lemn\u00e4s rum f\u00f6r olik mening icke inverka p\u00e5 v\u00e4rde af den hufvudsaklig som denna arbetejbjuder p\u00e5",
            "start": 583,
            "end": 596
        },
        {
            "text": "d\u00e4 omollortid uppfattning inom svorigos bokbindurek\u00e5r i gonomsnitt ur s\u00e5n att den v\u00e4g flertalot fackf\u00f6reningsorganisation sl\u00e5 in p\u00e5 icke erk\u00e4nna oller f\u00f6rmena vara don must kloku elior r\u00e4tt d\u00e5 den f\u00f6r arbetsklass g\u00e4lla att vinna f\u00f6r densamma verklig nyttig och human roformer s\u00e5 kunna f\u00f6rbund gen emot den socialistisk svensk endast inta en passiv st\u00e4llning",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "han uppfattning af roll men den vara en missgrepp",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "samma uppfattning medau hr odhner f\u00f6rklara att krig med norge kunna t\u00e4nka endast \u00f6rn norsk venstern g\u00e5 till revolution\u00e4r \u00e5tg\u00e4rd",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "mera erk\u00e4nnande f\u00f6rtjenar hr morello d\u00e5 han med sig konst f\u00f6rm\u00e5 gifva in resse \u00e5t denna man kunna fresta att s\u00e4ga sekundafigur d\u00e5 fean kunna fram st\u00e4lla den med en sjelfst\u00e4ndig uppfattning som m\u00e5nga g\u00e5ng g\u00e5 l\u00e5ng ut \u00f6fver hvad den vadliga operaschablonen eljest ha att erbjuda",
            "start": 176,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "om kalender i n\u00e4tt och beqv\u00e4m format kunna efter vi uppfattning s\u00e4ga att den land utgifvare till all heder och att den visa hvilken h\u00f6g st\u00e5ndpunkt p\u00e5 konst omr\u00e5de han officin inta",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "som he i den uppfattning att bryggeri sinkt sig pris skola moltaga \u00e5tg\u00e4rd msd ovilja",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "men i uppfattning vara han p\u00e5 denna tafla lika god romantiker som n\u00e5gon af en andra och han s\u00e4tt att se och behandla natur ha der intet af realist nyktra f\u00f6rst\u00e5ndssk\u00e4rpa men s\u00e5 mycket mer af skald poetisk k\u00e4nslighet oeh st\u00e4mningsm\u00e4ttade djup",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "sig med riktighet af denna skild uppfattning gitta jag ej att utreda",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "s\u00e5 uuderligt den \u00e4n kunna syna ut\u00f6fva den p\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll \u00f6rn icke p\u00e4 all en lugna inflytande att blott tro den den gammal jernkansl\u00e4ren \u00e5ter f\u00e5 n\u00e5gon inflytande p\u00e5 en styra den vilja i rum s\u00e4ga kejsare uppfattning af en stor politisk fr\u00e5ga",
            "start": 200,
            "end": 213
        },
        {
            "text": "till den uppgifna gr\u00e4ns be l visa p\u00e5 n\u00e5gon \u00e5 mark ligga l\u00f6s sten som enligt l\u00e4nsman r uppfattning icke kunna betrakta s\u00e5som r\u00f6rsten",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "vara att hoppa att inom icke s\u00e5 l\u00e5ng framtid \u00e4fven allm\u00e4nhet skola lyckas f\u00e5 en riktig uppfattning af hvad en hospital verkligen vara en hem f\u00f6r m\u00e5lmedveten och menniskov\u00e4nligsjuk v\u00e5rd s\u00e5 l\u00e5ng hafva v\u00e4l redan nu en m\u00e5ngen komma att de icke l\u00e4nge betrakta den sinnessjuk s\u00e5som en af demon besatt utan som en sjuk",
            "start": 86,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "\u00f6fver den af folkskolestyrelse i g\u00f6teborg h\u00e4r\u00f6fver till g\u00f6ra framst\u00e4llning ha kalmar dorn kapitel afgifvit f\u00f6ljande utl\u00e5tande d\u00e5 folkskolestyrelse under skarp framh\u00e5lla af katekes ord nederstigen till helvete i j\u00e4mf\u00f6relse med kyrkohandbok uttryck nederstigen till d\u00f6dsrike p\u00e5st\u00e5 att den omst\u00e4ndighet att viss l\u00e4ropunkt i kate kesen icke \u00e4ga full samst\u00e4mmighet med kyrkohandbok v\u00e5lla s\u00e5 stor sv\u00e5righet att ingen f\u00f6r barnasinne uppfattning r\u00e4tt tydlig och fattbar f\u00f6rklaring af olikhet kunna meddela v\u00e5ga domkapitel ej f\u00f6r sig del inst\u00e4mma i n\u00e4mna p\u00e5st\u00e5ende s\u00e5 mycket liten som s\u00e5n sv\u00e5righetei1 hvilka ju alltid i teologisk literat\u00f6ren vid \u00f6fverg\u00e5ngstider f\u00f6rekomma utan all dogmatisk textkritisk och spr\u00e5klig utredning kunna l\u00e5ng f\u00f6re den ny kyrkohandbok antagande p\u00e5 folkskola st\u00e5ndpunkt tillr\u00e4cklig klar och enkel l\u00f6sa enligt en anvisning sorn f\u00f6refinnas en allm\u00e4n bruklig kateketisk handledning utan att n\u00e5gon religi\u00f6s eller pedagogisk ol\u00e4genhet d\u00e4raf f\u00f6rsp\u00f6rja oell n\u00e4r h\u00e4rtill komma att katekes efter bibel\u00f6fvers\u00e4ttningsarbetets fullbordande torde s\u00e4rskildt i afseende p\u00e5 bibelspr\u00e5k beh\u00f6fva omredigera anse domkapitel n\u00e5gon f\u00f6reskrift af ed k",
            "start": 425,
            "end": 438
        },
        {
            "text": "vi anse f\u00f6r gifa et att hr steen skola s\u00f6ka gifva h\u00f6ger man i storting tillf\u00e4lle alt tillk\u00e4nnagilva sig uppfattning af dag nu r\u00e5 situation de sorn tillr\u00e5dt konung s\u00e5n vilkor vilja icke fred i union de vilja krig",
            "start": 103,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "i all v\u00e4sentlig \u00e5sigt med venstern ooh enligt vi uppfattning skola en orubblig fasth\u00e5llande af venstern program med den ljus som derigenom falla p\u00e5 unionsf\u00f6rh\u00e5llandena snar bringa denna del af h\u00f6ger till att g\u00f6ra sig och sig uppfattning g\u00e4lla 1 den praktisk politik",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ha vara mycket lugn h\u00e4r oeh lord saiisburys ha stadf\u00e4stat den mera sangvinisk uppfattning af en orientalisk sv\u00e5righet",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "en reservation afgifven i annan syfte vara en komit\u00e9ledamot till och med nog of\u00f6rsigtig att angifva en stor m\u00f6nsterstat uppfattning i ber\u00f6ra h\u00e4nseende r\u00f6rande statsbanetrafiken",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "ej vela kr\u00e4nka den gammal svensk uppfattning om r\u00e4tt till jakt f\u00f6r hvarje fri man",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "gammal officerare hissa kommandoflaggan vid kombinera \u00f6fning s\u00e5 kunna han icke dela l\u00f6venskiolds uppfattning af f\u00f6rslag s\u00e5 framt denna \u00e5syfta att n\u00e5gon s\u00e5n skola kunna upprepa i kornmandov\u00e4g som i kiel d\u00e5 norge f\u00f6rsvinna som stat och norsk flotta som flotta",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "utkomma die post hvilken p\u00e5 sig tid anse ganska trogen afspegla den bismarckska politik och fortfarande vara mycket spridd inom inflytelserik krets i tyskland i sig nummer f\u00f6r den 6 denna en om synnerligen korrekt uppfattning vittna arlixel zur laga in skandinavien som vi h\u00e4r i \u00f6fvers\u00e4tta ling \u00e5tergifva",
            "start": 213,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "den press oek folktalare att framst\u00e4lla bak i en s\u00e5n ljus att v\u00e4ljare vid komma val icke f\u00e5 en riktig uppfattning af st\u00e4llning",
            "start": 101,
            "end": 114
        },
        {
            "text": "till str\u00f6skrift skola union brista af denna uppsats som hafva till \u00f6fverskrift b\u00f6ra union uppr\u00e4tth\u00e5lla och bura vara den den f\u00f6rsta hvari den uppst\u00e4lda fr\u00e5ga f\u00f6rra led behandla som vi h\u00e4r \u00e5syfta och som i hufvudsak lyda s\u00e5lunda som den norsk venstern uppfattning af union och den p\u00e5 denna uppfattning grunda str\u00e4fvande med osviklig s\u00e4kerhet leda till f\u00f6rening uppl\u00f6sning komma denna f\u00f6rening nytta och n\u00f6dv\u00e4ndighet under debatt och fr\u00e5ga bli d\u00e5 om den verkligen vara m\u00f6da v\u00e4rd att s\u00f6ka uppr\u00e4tth\u00e5lla en stark union \u00e4n den norsk venstern personalunion",
            "start": 250,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "hvad skola emellertid nu yttra tidning f\u00f6rm\u00e5 att fr\u00e5ng\u00e5 sig en g\u00e5ng efter mogen och l\u00e5ngvarig pr\u00f6fva uttala uppfattning och mening",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "\u00e5terge minister anf\u00f6rande och omtala deri att under den sen decennium f\u00f6rveckling mellan en f\u00f6rena rike uppst\u00e5 h\u00e4rr\u00f6ra hufvudsakligen af olik uppfattning betr\u00e4ffande vigtig unionelia f\u00f6rh\u00e5llande och deraf f\u00f6ranleda p\u00e5st\u00e5ende hvilka delvis g\u00e5 ut p\u00e5 \u00e4ndring af s\u00e5n beskaffenhet att de m\u00e5ste anse of\u00f6renlig med union best\u00e5nd",
            "start": 141,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "hvarje \u00e5tg\u00e4rd i syfte att naturligtvis inom gr\u00e4ns f\u00f6r stat ekonomisk f\u00f6rm\u00e5ga r bereda egen item \u00e5t f\u00f6ga bemedla m\u00f6jligg\u00f6ra \u00e5lderdom och invaliditetsf\u00f6rs\u00e4kriny \u00e4ta arbetare f\u00f6rtj\u00e4na derf\u00f6re efter vi uppfattning all underst\u00f6d",
            "start": 197,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "den vara en sanning att en del prof \u00e5 och g\u00f6teborgsutst\u00e4llning lemna en gynnsam resultat men gen emot denna f\u00f6rh\u00e5llande qvarst\u00e4i likv\u00e4l den faktum att svensk stat ombud \u00e5 engelsk marknad ha anse sig b\u00f6ra varna f\u00f6r den h\u00f6g vattenhalt som enligt han uppfattning i s\u00e4rskild grad g\u00f6ra sig g\u00e4lla vid unders\u00f6kning at den exportera radiatorsm\u00f6ret",
            "start": 247,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "d \u00e4ndra med all \u00f6nskv\u00e4rd s\u00e4kerhet och tydlighet utan att om vi undanta en eller annan alltf\u00f6r sydl\u00e4ndsk detalj g\u00e5 utom roll gr\u00e4ns men f\u00f6r vi del f\u00f6redraga vi den f\u00f6ga stark personlig uppfattning sorn hr lundqvist visa i denna parti och som bra egna sig att framh\u00e5lla den trohjertad \u00f6ppenhet och den oegennyttig v\u00e4nskap som \u00e4ro wolfram mycket beteckna egenskap",
            "start": 182,
            "end": 195
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig sig uppfattning ari aff\u00e4rs h\u00e5iler p\u00e5 att utveckla sig till stor kraft och att man p\u00e5 denna grund s\u00e5 sm\u00e5ningom kunna v\u00e4nta sig n\u00e5gon h\u00f6g patser inom penningemarknaden",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "i arrangement ooh gruppering finna mycket som ej st\u00e4mma med deh fransk uppfattning men att ing\u00e5 p\u00e5 han kritik i denna afseende i viss riktning utan tvifvel tr\u00e4ffa l\u00e5ta sig ej g\u00f6ra med n\u00e5gon f\u00e5 ord",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "den vara icke genom sjelfvald ledare sammsnrotade till en kotteri i bnfvudstaden och ulan grundlig uppfattning af \u00e5sk\u00e5dning ute j riko skild del som man skal",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "ofvanst\u00e5ende best\u00e4mning p\u00e5 begrepp profet samt enligt rudins uppfattning n\u00e5gon af en siare ingen bestrida v\u00e4l egenskap forskare och spanare bo den aflidne skaldehj\u00e4lten",
            "start": 60,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "denna \u00e4rende afgifva utl\u00e5tande b\u00e4ra styrelse den 26 innevarande m\u00e5nad afgifvit den s\u00e5lnnda infordra utl\u00e5tande af f\u00f6lja ly delse den i f\u00f6revara skrifvelse uttala uppfattning om angel\u00e4genhet deraf att fr\u00e5n stat sida fistadkonimes kontroll \u00e5 tillverkning af och han deln med margarinost finna landtbruksstyrelsen f\u00f6r sig del vara p\u00e5 god sk\u00e4l grunda",
            "start": 160,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "d\u00e5 den f\u00f6rst af denna uppfattning hvars seger skola hafva hel fort bringa f\u00f6rhandling till slut icke finna den n\u00f6dig fillsjutningen forts\u00e4tta v\u00e4nsterf\u00f6rening \u00f6fverl\u00e4gguing i fl\u00e5",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "fr\u00e5n denna p\u00e5skrift h\u00e4rleda sig sannolik den i f\u00f6rsamling g\u00e4ngse uppfattning att en liten kyrkojord som \u00e4nnu vara anslag till klockare och organist s\u00e5som en liten del af han l\u00f6nef\u00f6rm\u00e5n skola vara en g\u00e5fva af n\u00e4mna anders koskull",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "med underk\u00e4nd betyg hems\u00f6ka m\u00e5tto kunna genom allvarlig nrboto under sommar f\u00f6rv\u00e4rfva sig flyttningsrutt och derigenom undg\u00e5 don f\u00f6rlust nf tillf\u00f6rsigt mod och friskhet som qvarsittandet i klass medf\u00f6ra b\u00f6ra nu enligt nystr\u00f6m uppfattning hel l\u00e4roverk ungdom hafva sinn l\u00e4nga sommarferie alldeles fri fr\u00e5n lagbunden studie",
            "start": 225,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "enligt den uppfattning som man s\u00e4r h\u00f6ra uttala af person som utan att f\u00f6rvilla af egen intresse sitta sig in i denna fr\u00e5ga vara ben\u00e4genhet f\u00f6r en fredlig samlefnad med den bofast befolkning icke n\u00e5gon framst\u00e5ende drag hos lapp som deremot wid tima kr\u00e4nkning n\u00e4stan alltid s\u00f6ka undandraga sig fullg\u00f6ra sig styldigheter och p\u00e4 denna s\u00e4tt reta nybyggare till \u00f6swerilade handling som sedan inf\u00f6r domstol \u00e4talas",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "enligt notis\u00f6ren uppfattning skola skolr\u00e5d och kyrkost\u00e4mma hafva afsl\u00e5 skoll\u00e4rare forssell forslag om inr\u00e4ttande af en forts\u00e4ttningsskola vid n\u00e4slund p\u00e5 grund d\u00e4raf att ingen barn skola komma att bes\u00f6ka en s\u00e5n skola n\u00e4r den ej vara obligatorisk",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "anse landsh\u00f6fdingeembete uppfattning \u00f6rn inneb\u00f6rd af f\u00f6reskrift i 48 af hospitalsstadga vara oriktig men icke anse sig kunna utan vid sl\u00e4ppa n l\u00f6s s\u00e5 anh\u00e5lla direktion nu \u00f6rn justitieombudsman bitr\u00e4de h\u00e4rf\u00f6r \u00e4fvensom om \u00e5tal mot landsh\u00f6fdingeembete p\u00e5 grund af den omn\u00e4mda underl\u00e5tenhet",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "ha r\u00e4tt i sig uppfattning tro tidning dock att nia icke skola kunna f\u00f6rbjuda magistrat att inkomma med en petition",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "sentera fr\u00e5n en par enskild h\u00e5ll p\u00e5st\u00e5 att opinion i land skola vara gynsamt st\u00e4mma f\u00f6r en s\u00e5n l\u00e5n upptagande opinion i land representera af uppfattning i riksdag s\u00e5lunda \u00e4fven i andre kammare",
            "start": 140,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "tanda af \u00e5h\u00f6rames uppfattning af f\u00f6redrag inneh\u00e5ll \u00e4ro under tryckning f\u00f6r en del af f\u00f6rel\u00e4sningskursema och utdela vid m\u00f6te b\u00f6rjan till ordinarie m\u00f6tesdeltagare kostnadsfri \u00e5 sommarkurs byr\u00e5 der \u00e4fven exemplar h\u00e5lla till salu",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "helsov\u00e4rdsutskottet hemst\u00e4lla att ting vilja afgifva en s\u00e5 lyda yttrande i likhet med riksdag anse landsting att llerfaldiga best\u00e4mmelse i den ifr\u00e5gavarande instruktion \u00e4ro af beskaffenhet att densamma synas kr\u00e4fva omarbetning till vinna af stor klarhet och fullst\u00e4ndighet samt n\u00e4ra anslutning till nu allm\u00e4n g\u00e4ngse uppfattning af lasarettsv\u00e4sende och f\u00e5 landsting dervid s\u00e5som s\u00e4rskildt beaktansv\u00e4rd framh\u00e5lla f\u00f6lja punkt betr\u00e4ffande obduktionsskyldighoten f\u00f6r l\u00e4kare anse landsting att densamma s\u00e5som obligatorisk f\u00e5 upph\u00e4fvas en\u00e4r s\u00e5l\u00e4nge obduktion och operation skola verkst\u00e4lla af samma person den icke med full visshet kunna f\u00f6rebygga att sjukdomsgift och likbmitta kunna \u00f6fverf\u00f6ra till lie sjuk som s\u00e5lunda derigenom uts\u00e4tta f\u00f6r fara som f\u00f6r de lif och helsa kunna blifva ytterst \u00f6desdiger",
            "start": 315,
            "end": 328
        },
        {
            "text": "man en g\u00e5ng mera allm\u00e4n \u00e4n hittils skola komma till den riktig uppfattning att den god tur i den yttre ingenting annan vara \u00e4n den naturlig utfl\u00f6de fr\u00e5n en inre kraftk\u00e4lla som ha sig spring\u00e5dror i hufvud och hj\u00e4rta",
            "start": 62,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "vid ha han den uppfattning att kyi kunna vara en organisk helhet och att den en del derf\u00f6r ibland m\u00e5ste offra sig f\u00f6r en hel best\u00e5nd och utveckling",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "sannf\u00e4rdig vara f\u00f6ljaktligen endast hvad fru ragna vettergren tycka och den som ha en annan uppfattning han b\u00f6ra bli br\u00e4nna",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "antingen intet ny eller mots\u00e4gelse mot evangelium och l\u00e4mna en falsk uppfattning af kristi ord",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "denna omst\u00e4ndighet tiar dock ej \u00f6fyat n\u00e5gon inflytande p\u00e5 st\u00e4mning i allm\u00e4nhet och den torde kunna anse vara en tr\u00e4ffa uttryck f\u00f6r uppfattning inom intressera krets hvad skrifver i anledning af t\u00e4fling afsluta of\u00f6rg\u00e4tlig dag ila den vara f\u00f6r m\u00e5nga af deltagare i kung oscar jubileumsregatta",
            "start": 130,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "framgent inta \u00e4fven kvinna i israel en akta st\u00e4llning och man lyssna g\u00e4rna till hon efter att hafva gifvit en flyktig skildring af n\u00e5gon bland en mycket framtr\u00e4da kvinnogestalt i gammal testamente \u00f6fverg\u00e5 talar till att genom citat ur hufvudsakligen ordspr\u00e5ksboken belysa den gammaltestamentlig uppfattning af kvinna",
            "start": 294,
            "end": 307
        },
        {
            "text": "best\u00e4mdt afvisa denna den kyrklig uppfattning m\u00e5nga f\u00f6rfela f\u00f6rs\u00f6k att finna f\u00f6ruts\u00e4gelse om kristns i profetisk ord som i sjelfva verk inneh\u00e5lla n\u00e5gon hel annan liksom han i allm\u00e4nhet \u00e5dagal\u00e4gga en stark utveckladt historisk sinne genom en s\u00e4rskildt i fr\u00e5ga \u00f6rn psalm upps\u00f6ka historisk f\u00f6rh\u00e5llande makkab\u00e4ernas tid fr\u00e5n hvilka en klar ljus falla \u00f6fver skildring",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "i denna arbete lagstiftning ang\u00e5 sinnessjuk v\u00e5rd i vi land en strung kritik ooh rikta sv\u00e5r anm\u00e4rkning mot den s\u00e4tt p\u00e5 hvilket vi hospitalsl\u00e4kare sk\u00f6ta sig \u00e5liggande och den uppfattning de hysa ang\u00e5 till de fack h\u00f6ra fr\u00e5ga",
            "start": 172,
            "end": 185
        },
        {
            "text": "dag som f\u00f6rflyta sedan f\u00f6rra rapport ha n\u00e5gon v\u00e4sentlig f\u00f6r\u00e4ndring i h\u00e4st tillst\u00e5nd ej intr\u00e4ffa hvadan den uppfattning om de tillst\u00e5nd som uttala i rapport af den ig oktober fortfarande g\u00e4lla",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "utan att s\u00e5ledes misstr\u00f6sta \u00f6rn att riksdag \u00f6nskning skola \u00e5tminstone delvis kunna framdeles genomf\u00f6ra kunna arm\u00e9f\u00f6rdelningschef ej nu uttala n\u00e5gon best\u00e4md uppfattning \u00f6rn s\u00e4tt huru denna skola ske",
            "start": 155,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "han ha ofta en dunkel och f\u00f6rdomsfull uppfattning af den ny omr\u00e5de han \u00e4mna hedra med en bes\u00f6k",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "somlig f\u00f6rklara att man f\u00e5 g\u00f6ra uppfattning sammanfalla med den unionelia",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "kunna man ju ur tresnadens synpunkt billig den uppfattning som icke r\u00f6na behag af att \u00e4ta soppa inf\u00f6r okl\u00e4dd qwinnor som tw\u00e4tta sig",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "hedelius ha en v\u00e4ns\u00e5llt och vinna v\u00e4sen han vara en man af gammal stam rastl\u00f6s arbetsam ordnings\u00e4lskande och redbar orubblig h\u00e4ngifven den uppfattning om fosterland bra s\u00e5 i ekonomisk sorn politisk h\u00e4nseende till hvilken han under en l\u00e5ng lif erfarenhet komma",
            "start": 138,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "l\u00e4sa sorn bidrag till k\u00e4nnedom om da dansk stadsbanoruas m\u00e4rklig uppfattning af svensk banksedel skola vi ber\u00e4tta en liten historia fi\u00e5n den allra sen tid",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "man kunna n\u00e4mligen just inte f\u00e5 n\u00e5gon h\u00f6g uppfattning \u00f6rn dansk scenisk konst om anta skola att den petersenska s\u00e4llskap prestation skola vara en exponent f\u00f6r densamma",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "efter jag uppfattning finna den alls icke n\u00e5gon sk\u00e4l svara den andra retlig den ha jag alltid s\u00e4ga",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "daily news inneh\u00e5lla en viktig leda artikel om sverige och norge hvilken antagligen uttrycka nuvarande engelsk regering egen uppfattning af unionsfr\u00e5ga",
            "start": 124,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "kolport ageromauer och viss tolf skilli gstryck lia redan tycka den gifvit en del af vi folk man f\u00f6rvrida uppfattning \u00f6rn hvad hj\u00e4ltestorhet m\u00e5nde vara",
            "start": 105,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "tre liff\u00f6rs\u00e4kring sbelopp utbetala i afton af falu tempel af hvaraf framg\u00e5 att en uppdaga oegentlighet hos ordensskattm\u00e4staren icke medf\u00f6ra n\u00e5gon risk f\u00f6r de f\u00f6rs\u00e4kra n\u00e5gon som vi n\u00e4mna d\u00e5 en motsatt uppfattning vara r\u00e5",
            "start": 199,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "inl\u00e4mna vid f\u00f6rhandling b\u00f6rjan 3 skrifvelser delvis inneh\u00e5lla redog\u00f6relse f\u00f6r han uppfattning om anledning till tillkomst af ifr\u00e5gavarande angifvelser",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "en liflig tro p\u00e5 andefotografier funno sig uppfattning bekr\u00e4fta",
            "start": 42,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "\u00f6\u00e5rs\u00e4d \u00e5 dei stor rum f\u00f6r olik uppfattning hos af de bruka hemman i den n\u00e4r f\u00f6dt",
            "start": 30,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "tyskarne genoui att bes\u00e4tta scbantung visa en riktig uppfattning af den kinesisk nationalk\u00e4nsla tysk press s\u00e4ga tidning vid njuta redan af tank p\u00e5 en st\u00e4ndig ockupation ro g\u00e5 h\u00e4rutinnan s\u00e4kerligen l\u00e4nge \u00e4n sorn vara tysk regering mening",
            "start": 52,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den uppfattning jag under jag resa erh\u00e5lla af den norsk folk nuvarande st\u00e4llning i unionsfr\u00e5ga vara att samtidig mod att den fordra full likst\u00e4llighet med sverige sedan den ber\u00e4ttiga uti denna kraf nu blifvit fr\u00e5n sverige sida erk\u00e4ndt den absolut neka att vara med \u00f6rn n\u00e5gon unionsfiendtliga plan",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "liten af all ha man w\u00e4ntat af en man som erbjuda och motta uppdrag att leda en f\u00f6r h\u00f6ja af en bland ort hufwudn\u00e4ringar s\u00e4 wiktiga n\u00f6tbostapspremieringarne att denna flulle efter fullbordadt w\u00e4rf sinna sig of\u00f6rhindrad \u00f6fwer land och rike utkolportera \u00e4sigter grunda p\u00e4 en ensidig och sief uppfattning af f\u00f6rh\u00e5llande med hwilka han om\u00f6jligen kunna hinna g\u00f6ra sig full f\u00f6rtrogen synnerligen som denna \u00e4sigter m\u00e4ste wara i h\u00f6g grad s\u00e4ra",
            "start": 287,
            "end": 300
        },
        {
            "text": "en besynnerlig uppfattning af sig \u00e5liggande m\u00e5 vice ordf\u00f6rande i fagerhults socken kommunaln\u00e4mnd ha",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "hr anders persson i m\u00f6rarp vilja ej ing\u00e5 i n\u00e5gon genm\u00e4le p\u00e5 hr hedin anf\u00f6rande och icko vid yttra sig om erundlagsenlighoten men den synas tal att d\u00e4 andra kammare redan r\u00f6sta \u00f6rn h\u00f6g belopp f\u00f6r den liten kreditiv s\u00e5 ha don r\u00f6d\u00e5n p\u00e5 f\u00f6rhand ogillad hr hedin uppfattning i silke",
            "start": 257,
            "end": 270
        },
        {
            "text": "hr bj\u00f6rnstjerua protestera mot den uppfattning att beslut \u00f6rn helgeandsbolmsprojektet endast tillkomma f\u00f6r hofstallets skulle",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "rand utm\u00e4rka af ensidig och skef uppfattning \u00e4ro ytterst vilseledande och st\u00e4lla i fr\u00e5ga vara motion i or\u00e4tt dager be underteckna f\u00e5 ta tidning utrymme i anspr\u00e5k f\u00f6r att s\u00e4ga n\u00e5gon ord",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tyv\u00e4rr hafva all traditionell uppfattning en afgjord ben\u00e4genhet att stelna oell blifva ensidig samt v\u00e5lla i s\u00e5n fall mera skada gagn",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en vittne sorn h\u00f6ra ha dock ej f\u00e5 den uppfattning att n vara dricka",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "i hvad m\u00e5n denna uppfattning som waldersee sjelf dementera vara befogad eller obefogad skola v\u00e4l en snar framtid utvisa",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "\u00f6rn denna uppfattning b\u00e4ra bennigsen uttala sig mycket \u00f6fvertyga",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "f\u00f6r att belysa den sista punkt m\u00e5 anm\u00e4rka att den enligt kinesisk och koreansk uppfattning vara oskicklig att hafva en kronprins bredvid herskaren hvilken man dock officiel \u00f6nska en evig lif",
            "start": 78,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "f\u00f6rsta dag f\u00f6rhandling afsl\u00f6tos med en f\u00f6redrag af hofpredikant j h\u00e5hl \u00f6fver den svensk kyrka uppfattning af f\u00f6rsoningsl\u00e4ra",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "\u00f6rn idrottst\u00e4flingars anordna i samband med en gymnastikfest afgifver studien\u00e4mdeu f\u00f6lja beaktausv\u00e4rda yttrande denna kombination ha p\u00e5 sen \u00e5r blifvit sed icke blott i sverige utan \u00e4fven m\u00e5ngenst\u00e4des utomlands och enligt vi uppfattning vara denna anordning syn nerligen l\u00e4mplig dels emedan flere gymnastikf\u00f6rening under den varm del af \u00e5r \u00e4fven \u00f6fva allm\u00e4n idrott dels emedan m\u00e5nga idrottsf\u00f6rening under den kall \u00e5rstid \u00f6fva gymnastik",
            "start": 223,
            "end": 236
        },
        {
            "text": "den vara ju m\u00f6jlig att den uppfattning \u00f6rn hvarf\u00f6r just revisionssekreterare hammarskj\u00f6ld mi inkalla i den svensk regering kunna ha n\u00e5gon fog f\u00f6r sig ehuru i den svensk press betraktelse \u00f6fver den ske statsr\u00e5dsskiftet icke komma till n\u00e5gon f\u00f6rmodande \u00f6rn inflytelse af unionell h\u00e4nsyn",
            "start": 26,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "vara herren uttrycklig vili a en motsatt uppfattning hvilar hel enkel p\u00e5 missf\u00f6rst\u00e5nd af b\u00e5de han sinne och han ord",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "bekantskap f\u00f6rvandla till en innerlig v\u00e4nskap s\u00e5 l\u00e5ng en s\u00e5n vara m\u00f6jlig mellan tv\u00e5 s\u00e5 olik natur sixten ebeling med sig kall ber\u00e4kna sj\u00e4l och tore gam med sig entusiastisk ljus uppfattning af lifvet",
            "start": 177,
            "end": 190
        },
        {
            "text": "ocks\u00e5 denea uppfattning andra kammare ulan diskussion eller votering",
            "start": 11,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "mell l vid denna tillf\u00e4lle och med anledning af tal i fr\u00e5ga icke vara ogrannlaga alt omtala att oscar dickson s\u00e4ga ka yttra p\u00e5 tal om denna kapitel ungef\u00e4r f\u00f6lja jag hysa den uppfattning att ros b\u00f6ra ge om man ha medan man lefver",
            "start": 174,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "af 1860 \u00e5r adress b\u00f6ra icke anse nu f\u00f6r tid mera f\u00f6rbinda sverige till den erk\u00e4nnande \u00e4n s\u00e5 ske n\u00e4ra sen unions tills\u00e4tta f\u00f6r 30 \u00e5r sedan s\u00e5 l\u00e4nge r\u00e4tt fr\u00e5ga \u00f6rn union systematisk uppfattning eller historisk ursprung omsorgsfull h\u00e5lla undan fr\u00e5n en praktisk \u00f6fverl\u00e4ggning fi intet sk\u00e4l att i f\u00f6rv\u00e4g f\u00f6rtvifla \u00f6rn en antaglig resultat",
            "start": 179,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "svar vittna \u00f6rn redig uppfattning och god insikt i skola undervisnings\u00e4mne",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "s\u00e5n f\u00f6rh\u00e5llande torde den \u00e4nnu vara f\u00f6r tidig att p\u00e5 s\u00e4tt ins\u00e4ndare g\u00f6ra orda om den uppfattning ang\u00e5ende eganderutten till ifr\u00e5gavarande mark som uttala inom kammarkollegium ooh vfil komma att g\u00f6ra sig g\u00e4lla i dess nu infordra utl\u00e5tande",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "framom denna barnslig uppfattning k nessjukdomarnes hardt n\u00e4r \u00e4ndl\u00f6s stodo medeltid folk de 5 f\u00f6rmskiftning kunna man nog f\u00f6rst\u00e5 ke voro besatt och man s\u00f6ka bota p unders\u00f6kningsl\u00e4kare erfarenhet de medelst dj\u00e4fvulsbesv\u00e4i jelser och jj och sk\u00e4rpsinne esomoftast skola st\u00e4ld\u00e4r denna icke hj\u00e4lpa tveka man ja9 mycket h\u00e5rd",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "den ytterlig behandling som sp\u00f6rsm\u00e5l nu f\u00e5 inom komit\u00e9n torde enligt jag \u00e5sigt icke vara egna att rubba denna uppfattning utan snar att bef\u00e4sta densamma",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "en partiskiftningar inom v\u00e4nster som intrigera emot eller bek\u00e4mpa hvarandra i storting hafva s\u00e5som grund utom ren personlig intresse hufvudsaklig ren taktisk s\u00e5n divergens i uppfattning af r\u00e4tt metod att drifva flam den chauvinistisk nationell politik och man kunna s\u00e4ga att i nittionio fall af hundra ha den ena sida ha lika god framg\u00e5ng som den andra",
            "start": 173,
            "end": 186
        },
        {
            "text": "med vi och vi hilda vi nog en uppfattning om vi bef\u00e4l",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "af vi artikel i ang\u00e5ende tidningspress ber\u00e4ttigande att som ske syssels\u00e4tta sig med enskild l\u00e5 netransaktioner yttra handelstidning i afton n\u00e5gon ord som vi med bra vilja i verld ej kunna finna vara n\u00e5gon vederl\u00e4ggning af den uppfattning vi uttala eller inneh\u00e5lla n\u00e5gon ny upplysning som skola kunna s\u00e4tta sak i en annan dager",
            "start": 225,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "som notis\u00f6ren f\u00f6rut p\u00e5st\u00e5 att barn i n\u00e4slund skolomr\u00e5de efter inhemtande af folkskola pensum skola af h\u00e5gl\u00f6shet f\u00f6rsumma att bevista en forts\u00e4ttningsskola s\u00e5 kunna man om\u00f6jligen t\u00e5 annan uppfattning af han ofvan anf\u00f6ra ord \u00e4n att den reptitionsskola som han \u00e5syfta och som f\u00f6r\u00e4ldrarne tycka s\u00e5 mycket \u00f6rn vara en skola som n endast bes\u00f6ka af f\u00f6r\u00e4lder men som ock b\u00f6ra g\u00f6ra tillg\u00e4nglig tor en barn som inhemtat skola pensum men hvilka af h\u00e5gl\u00f6shet ej skola vilja bes\u00f6ka en forts\u00e4ttningsskola",
            "start": 186,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "m en gravitetisk dansk geografi ha l\u00e5ta lura sig af den allm\u00e4n uppfattning och docera kort och god att sverige vara en land d\u00e4r den \u00f6fversl\u00e5 samfundsklassen h\u00e5rdt f\u00f6rtrycka en nedre hvilka t\u00e5lig finna sig i f\u00f6rtryck",
            "start": 62,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "dela icke denna uppfattning anse s\u00e4rskild med nu synnerligen svag afl\u00f6ningsf\u00f6rh\u00e5llanden n\u00f6dv\u00e4ndighet kr\u00e4fva \u00f6rn man v\u00e4rkligen vilja en effektiv f\u00f6rb\u00e4ttring af land polisv\u00e4sen att steg tagea full ut och ers\u00e4ttning gifves i form af dagtraktamente \u00e4fven under vistelse \u00e5 f\u00f6rr\u00e4ttningsst\u00e4lle",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "svar som ntmydnade i den f\u00f6rklaring att regeriugens uppfattning vara den att konflikt b\u00e4ra tillspetsad sig s\u00e5 att st\u00e4llning vara allvarlig och kunna blifva kritisk om den ytterlig tillspetsa samt att regering intet g\u00e4rna \u00f6nska \u00e4n att afg\u00e5 f\u00f6r s\u00e5 vidt en l\u00f6sning af sv\u00e5righet derigenom kunna l\u00e4tta meddela vi \u00e4fven i l\u00f6rdag",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "den komma an p\u00e5 r\u00e4tt uppfattning jag tro han kunna prisa sig lycklig som icke blifvit fast h\u00e4r ty d\u00e5 kunna han vara viss p\u00e5 \u00e5tskillig \u00e5r tukthus",
            "start": 20,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "ha denna uppfattning framh\u00e5lla och vi hafva d\u00e4ri finna en anledning att vara emot en of\u00f6rdragsam f\u00f6rsvenskningsifver som d\u00e5 och d\u00e5 framtr\u00e4dt i den sj\u00e4lf sig s\u00e5 kalla patriotisk pr\u00e4bsen",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "senat minoritet som den prokurator hylla emellertid samma uppfattning som st\u00e5nd att n\u00e4mna i reglemente af \u00e5r 1807 uppb\u00e5fts b\u00e5de genom landtdagsordn ingen och sen reglemente",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "i paris hvilka \u00e4nnu icke ha n\u00e5gon uppfattning af den ekonomisk utveckling storma fabrik och s\u00f6nderslogo maskin som stulo br\u00f6d fr\u00e5n de efter denna h\u00e4ndelse g\u00e5 den d\u00e5lig f\u00f6r thimonnier men han k\u00e4mpa fortfarande f\u00f6r sig maskin f\u00f6rb\u00e4ttring och lyckas 1845 gifva den en s\u00e5n konstruktion att den kunna sy 200 styng i minut",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "vi \u00e4ro vidt afl\u00e4gsna fr\u00e5n en s\u00e5n uppfattning som ing\u00e5 i vi fader \u00e5sk\u00e5dningss\u00e4tt",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "tala \u00f6rn program fransk nummer yttra den f\u00f6lja f\u00f6r vi smickra ord i sverige den land som ha framkalla s\u00e5 mycken vacker s\u00e5ng syna komponist \u00e4nnu hafva bevara den r\u00e4tt uppfattning af hvad man kunna beg\u00e4ra af den mensklig st\u00e4mma d\u00e5 den st\u00e4lla i musik tjenst",
            "start": 165,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "p\u00e5 tal \u00f6rn arbetarefr\u00e5ga f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet d\u00e4rp\u00e5 att enligt vi uppfattning tung v\u00e4ga sk\u00e4l tala f\u00f6r sjuka och olycksfallsf\u00f6rs\u00e4kring \u00e5lderdomsf\u00f6rs\u00e4kring m m",
            "start": 64,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "och \u00f6fvers\u00e4ttning n\u00e5gon synpunkt f\u00f6r en r\u00e4tt uppfattning af den \u00f6sterl\u00e4ndsk filosofi af ingeni\u00f6r georg ljungstr\u00f6m bon af henning dahl kommentarier till ljus p\u00e5 v\u00e4gen11 teosofi praktisk till\u00e4mpning den dagas poem af helen sj\u00f6stedt hvad vara buddhism",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "den vara mot all f\u00f6rfulning af den sk\u00f6n all f\u00f6rflaekning af den h\u00f6g den vara mot den grund och tr\u00e5ng i sj\u00e4l och uppfattning som han ljunga sig blixt",
            "start": 111,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "att denna uppfattning m\u00e5ste vara oriktig f\u00f6r att inse denna beh\u00f6fva blott att uppf m\u00e4rksamt genoml\u00e4sa hvad lag derom stadgar",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "vara den med en s\u00e5n uppfattning hvilken jag f\u00f6rm\u00e5 allenast svag antyda men icke desto f\u00f6ga djup k\u00e4nna jag jag \u00e4ra att h\u00e4rmed f\u00e5 f\u00f6resl\u00e5 en erk\u00e4nsam sk\u00e5l f\u00f6r fabrik handtverk verk industri och i lund \u00e5r 1895 den nitisk och skicklig bestyrelse samt all en utst\u00e4llare arbetare och gynnare som vid denna f\u00f6retag samverka",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "styrelse och revisor st\u00e5 full enig i sig uppfattning om den obefogad i herr s\u00f6derborgs angrepp som v\u00e4sentli gen rikta emot brandstodsbolag ombudsman",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "i den rapport som asgijwits efter interpellation ha kontrollant f\u00f6rklara att en ifr\u00e4gawarande m\u00e4tning enligt han \u00e5sigt egde konstn\u00e4rlig w\u00e4rde samt att han icke kunna dela den uppfattning att en more f\u00f6r sedlighetsk\u00e4nsla s\u00e4ra ehuruw\u00e4l \u00e4mne kunna wara lycklig waldt",
            "start": 174,
            "end": 187
        },
        {
            "text": "h\u00e5lla vid stift prests\u00e4llskap m\u00f6te f\u00f6rra m\u00e5nad en uppseendev\u00e4ckande anf\u00f6rande v\u00e4sentligen referat af en norsk tidskriftsuppsats hvari han b\u00e4ldade att vi tide kultur ej st\u00e5 i n\u00e5gon of\u00f6rsonlig motsats till kristendom domprost vara den f\u00f6rste sorn i diskussion upptr\u00e4da mot donna uppfattning och biskop slutanf\u00f6ran de v\u00e4nda sig i sig ordning skarp mot domprost den sen gaf svar isi predikan f\u00f6rliden s\u00f6ndag och nu ila biskop i sig tur svara med en signera uppsats i n under dea slak rubrik \u00f6rn don d\u00f6fva och dumbe",
            "start": 276,
            "end": 289
        },
        {
            "text": "ej n\u00e5gon storpolitisk syfte ty den uppfattning talar en g\u00e5ng gifvit tittryck i ord n\u00e4r vi bonde sl\u00e5 vi p\u00e5 politik bli vi lurade11 hylla han \u00e4nnu",
            "start": 34,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "erk\u00e4nnande ha sig v\u00e4rde i fall likhetstecken skola s\u00e4tta mellan reformv\u00e4nlighet och den radikal uppfattning af valreform men uttalande vara icke sannt annars ty \u00f6rn m\u00e5h\u00e4nda ej den absolut nytta och n\u00f6dv\u00e4ndighet men \u00f6rn opportunitet af en reform p\u00e5 annan basis \u00e4n liberal valmansf\u00f6rening k\u00e4pph\u00e4st kommunalbeskattning d\u00e4rom vara den allm\u00e4n opinion ganska enh\u00e4llig",
            "start": 95,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "den omr\u00e5de som enligt jag uppfattning ligga n\u00e4ra att tillgripa f\u00f6r en frihamn v\u00f6re emellan kosenluudskanalen och f\u00f6rra o barlastkajens y\u00e4stra gr\u00e4ns",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "h\u00e4raf ha jernv\u00e4gsstyrelsen hemst\u00e4lt att sig magistrat uppfattning i ddnna fr\u00e5ga dela af hrr stadsfullm\u00e4ktige eller ej torde en f\u00f6rtydligande af 5 i reglemente b\u00f6ra ske",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "atseende p\u00e5 inneh\u00e5ll i denna utl\u00e5tande ha man sig p\u00e5 f\u00f6rhand bekant att \u00e5sigt vara dela i viss v\u00e4sentlig punkt s\u00e5 att bland en tre ledamot fr\u00e5n kommerskollegium hvilka delta i fr\u00e5ga behandling ha embetsverk chef hysa en uppfattning men deremot kommerser\u00e5d nordstr\u00f6m och gunther en annan",
            "start": 219,
            "end": 232
        },
        {
            "text": "t\u00e4nka och ungm\u00f6 sk\u00f6n dr\u00f6mma den b\u00e4fvade nu i forml\u00f6s v\u00e5ger genom han uppr\u00f6rd sj\u00e4l och all hvad ali verld tondikt ljufvast bjuda af \u00f6mhet tr\u00e4ngtan och jubel den klinga nu fram ur hjertat p\u00e5 denna nia sorn sakna hvarje uppfattning af ton harmoni",
            "start": 216,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "karl ungdom ha utan tvifvel f\u00f6r en f\u00f6reg\u00e5ende generation vara ganska njutbar men f\u00f6r person med n\u00e5gon s\u00e5 n\u00e4r modern uppfattning f\u00f6refalla den nu allt f\u00f6r deklamatorisk och l\u00f6s hopkommen",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "studentkrets blifvit en trossats att m\u00e5ng\u00e5 af en patrullera poliskonstapel vid sida af sig uppgift att uppeh\u00e5lla den allm\u00e4n ordning och s\u00e4kerhet merendels \u00e4fven f\u00f6res\u00e4tta sig en annan att hvarje afton f\u00f6ra en eller annan f\u00e5ngst bland student ivar g\u00e4rna en klunga student st\u00e5 sm\u00e5prata efter lie m komma g\u00e4rna en uniformera poliskonstapel och ha ingenting emot att vi referera fortfarande student uppfattning f\u00e5 till st\u00e5nd en liten gruf",
            "start": 394,
            "end": 407
        },
        {
            "text": "hr bergl\u00f6f beklaga att utskott s\u00e5 l\u00e4ttvindig behandla han motion den ha icke anf\u00f6ra n\u00e5gon sk\u00e4l emot den dori uttala uppfattning att den voro f\u00f6r r\u00e4ttsskipning bra ju stor hofr\u00e4tt vara",
            "start": 115,
            "end": 128
        },
        {
            "text": "\u00e5dagal\u00e4gga tvenne sj\u00e4lf st\u00e4ndig karakt\u00e4r som ehuru leda af olik uppfattning af",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "engelsk premierministern ha sedan som vi veta p\u00e5 den kraftig vederl\u00e4gga den uppfattning att han skola t\u00e4nka p\u00e5 n\u00e5gon afsteg fr\u00e5n frihandelssystem",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ganska lustig episod vittna om rysk stat underlig uppfattning af passagerarnes s\u00e4kerhet intr\u00e4ffa vid \u00f6fverresa af en annan stor j\u00e4rnv\u00e4gsbro \u00f6fver samara flod",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ef\u00f6reningen hylla uppfattning riktig att r\u00e4ttvisa kraf skola h\u00e4rutinnan p\u00e5kalla cn fullst\u00e4ndig likst\u00e4llighet nied afseende p\u00e4 den ideell och materiell arbete alster da vara ju sak dermed afgjord",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "till den af n\u00e4stan all fackman erk\u00e4nd uppfattning att namn p\u00e5 israel guc ursprungligen uttala j\u00e4bvii och framdra do till sen tid prestera bevis h\u00e4rf\u00f6r",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "denna torde komma att l\u00e4sa af n\u00e4gon som alltid gatt mista om den bra n\u00e4gon som alltid komma till betesda just da n\u00e4gon annan stiga ned i wattn f\u00f6rut n\u00e4gon som fr\u00e4n f\u00f6delse sakna en klar blick p\u00e4 lifwet en snabb uppfattning en hoppfull sinne hwilket all han tycka wara andra befk\u00e4rdt m\u00e4 den som ha denna sorglig erfarenhet h\u00e4mta tr\u00f6st af l\u00f6fte i w\u00e4r text",
            "start": 210,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "en resolution hvarigenom grefve von kanitz f\u00f6rslag afvisa s\u00e5som of\u00f6renlig med en riktig uppfattning af den modern sta",
            "start": 87,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "ottomansk ambassad i berlin ha emellertid icke erh\u00e5lla underr\u00e4ttelse om att n\u00e5gon s\u00e5n aktion besluta och enligt turkisk uppfattning skola den endast kunna vara fr\u00e5ga om en diplomatisk aktion till f\u00f6rman f\u00f6r en amerikansk mission\u00e4r i angora och trapezunt",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "bedr\u00e4geri i banka och aktiebolagsf\u00f6rvaltning ocb namnf\u00f6rfalskniugarne \u00e5 v\u00e4xel \u00e4ro stadd i f\u00f6rf\u00e4ra tillv\u00e4xt och gynna af slapphet i moralisk uppfattning dels hos bedr\u00e4geri offer sorn sj\u00e4lfva \u00f6fverskyla bak n\u00e4r de hoppa p\u00e5 vederlag f\u00f6r gjord f\u00f6rlust dels hos en pligtf\u00f6rg\u00e4tet re visionsv\u00e4sen",
            "start": 139,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "man komma d\u00e5 naturligtvis med den uppfattning till iowa att h\u00e4r m\u00e5ste man g\u00f6ra en dygd af n\u00f6dv\u00e4ndighet att blifva absolutist f\u00f6r n\u00e5gon tid",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "man torde likv\u00e4l kunna s\u00e4ga att denna inv\u00e4ndning af direktion icke hafva i n\u00e5gon m\u00e5n rubba revisor uppfattning men att denna ytterlig bestyrka af k befallningshafvande och kammarkollegium hvilka myndighet hvar f\u00f6r sig foga vigtig upplysning till de som revisor f\u00f6rut meddela",
            "start": 98,
            "end": 111
        },
        {
            "text": "finansminister svar i l\u00f6rdag g\u00f6ra sig till uttryck f\u00f6r just den uppfattning n\u00e5gon hvar\u00f6fver man p\u00e5 viss h\u00e5ll nu hysa en gr\u00e4melse s\u00e5 mycket djup som man icke v\u00e5ga lemna den aflopp",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "departement s\u00e4ga sig anta att tullstyrelse dela den uppfattning att vanlig landtmannaprodukter s\u00e5som sm\u00f6r och ost frambragta inom en af en f\u00f6rena rike b\u00f6ra f\u00e5 tullfri inf\u00f6ra till den andra d\u00e5 de vara \u00e5tf\u00f6lja af produktionsbevis inneh\u00e5lla dels en af varuafs\u00e4ndaren under edlig f\u00f6rpligtelse afgifven f\u00f6rs\u00e4kran att vara blifvit frambringa inom land dels vederb\u00f6ra offentlig myndighet attest att vara utg\u00f6ra inl\u00e4ndsk tillverkning",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "r\u00e4cka vi medel nog till att betala \u00e4fven den norsk andel i ntrikosbudgeten under en n\u00e4ra \u00e5r \u00e4fven om den bekant rosfolel sens uppfattning af dot passa d\u00e4r vidlag skola s\u00e4tta vi p\u00e5 en r\u00e4tt b\u00e4rdt prof",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "en ber\u00f6md engelsk l\u00e4kare som noga unders\u00f6ka den ung fru med dot resultat att han ehuru lian icke nied leduing af unders\u00f6kniugarue kn\u00f6de st\u00e4lla n\u00e5gon s\u00e4ker diagnos likv\u00e4l komma till deu best\u00e4md uppfattning att den ung fru lida af kleptomam ocb h\u00e4ri styrka ban af att fru blef 1 h\u00f6g grad uppietad d\u00e5 iian meddela benne denna sig mening",
            "start": 192,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "hr a in kunna icke b\u00f6ra s\u00e5n tal l\u00e4n mirsterb\u00e4oken utan att ge uttryck \u00e5t en motsatt uppfattning som nog vara allm\u00e4n r\u00e5 inom f\u00f6rsta krmmaren och s\u00e5ledes f\u00e5 ben",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "mot denna uppfattning upptr\u00e4da brukspatron benedicks och framh\u00e5lla att den norrl\u00e4ndsk klimat ha \u00e5tskillig f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r mellersta och s\u00f6dra sverige af s\u00e5n vikt att full lika god sk\u00f6rd kunna p\u00e5r\u00e4kna i norrland som l\u00e4nge ned\u00e5t land",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "om en dylik grundwal uppn\u00e4s l\u00e4r den wara undertecknarnes enh\u00e4llig uppfattning att fordran b\u00f6ra framst\u00e4lla om bildande af en flertalsminist\u00f6r af wenstern",
            "start": 65,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "skola en s\u00e5n uppfattning g\u00f6ra sig g\u00e4lla bland de norske underhandlare s\u00e5 reducera betydelse af dagordning till intet",
            "start": 12,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "om nutid i denna h\u00e4nseende ha f\u00f6retr\u00e4de framf\u00f6r g\u00e5ngna skede s\u00e5 \u00f6fvertr\u00e4tiade den deni deremot ej uti klar uppfattning af bildningsarbete m\u00e5l g\u00e5ng och medel",
            "start": 106,
            "end": 119
        },
        {
            "text": "s\u00e5 storartadt s\u00e4ga han vara de system och s\u00e5 modern i hel sig uppfattning att han tro att icke en enda lif som kunna fr\u00e4lsa g\u00e5 f\u00f6rloradt",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "som bekant ha en olik uppfattning mellan jernv\u00e4gsstyrelsen och magistrat g\u00f6ra sig g\u00e4lla r\u00f6rande tolkning af ifr\u00e5gavarande i den den f\u00f6rra anse att den i regel tillkomma styrelse att besluta ang\u00e5ende \u00e4ndring i jernv\u00e4gspersonaleus afl\u00f6ningsf\u00f6rm\u00e4ner hvaremot magistrat anse den tillkomma hrr stadsfullm\u00e4ktige att derom besluta",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "ha intyga att samuel nilsson p\u00e5 fr\u00e5ga af en af vittne till denna \u00f6rn vittne efter nilsson d\u00f6d f\u00e5 beh\u00e5lla arrende af en nilsson tillh\u00f6rig \u00e5kerbit svara ja dertill med till\u00e4gg om jag d\u00f6 skola ingen annan \u00e4n pojke hafva den hvarmed nilsson enligt vittne uppfattning beteckna flink",
            "start": 250,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "wid flyta af stortingssammantr\u00e4det i g\u00e4r \u00e4ga en ordw\u00e4xling rum mellan lindboe och statsminister slang hwarunder lindboe antyda sig afsikt att framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l hwilka komma wid en blifwande simma mantr\u00e4de att behandla 1 vara den statsminister och den norsk regering uppfattning att norge enligt riksakt vara binda wid gemensam ntrikesstyrelse med swerige och i s\u00e4dant fall hwarp\u00e4 grunda sig denna upps\u00e4ttning",
            "start": 273,
            "end": 286
        },
        {
            "text": "hvad \u00f6gonvittne ber\u00e4tta blef karl genom schah snabb uppfattning af situation kraf s\u00e5 f\u00f6rvirra att han l\u00e5ta sig h\u00e4kta utan motst\u00e5nd",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "i princip att stad b\u00f6ra bes\u00f6rja den yttre renh\u00e5llning \u00e4ro all myndighet som enskild om saras men medaiseende p\u00e5 s\u00e4tt f\u00f6r princip oms\u00e4ttning i verklighet ha stridig uppfattning g\u00f6ra sig g\u00e4lla",
            "start": 163,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "vittne icke grunda denna uppfattning p\u00e5 n\u00e5gon s\u00e4rskild faktum",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "den allm\u00e4n uppfattning af bedragare hederlighet ha naturligtwis i h\u00f6g grad stappat revision",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "den vara l\u00e4nge sedan ola hansson boycottad enligt egen uppfattning gaf ut n\u00e5gon bok fr\u00e5n svensk f\u00f6rlag",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "f\u00f6rl\u00e4ggande till stad vara bet\u00e4nklig vara dock enligt han uppfattning fara f\u00f6r den venerisk smitta stor spridning",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "styrelse f\u00f6rklara att den finna en nuvarande anordning f\u00f6r expressf\u00f6rs\u00e4ndelse utdelning i g\u00f6teborg vara otillfredsst\u00e4llande oeh att med h\u00e4nsyn tili en i 63 af allm\u00e4n poststadga meddela best\u00e4mmelse r\u00f6rande expressbefordran styrelse anse sig icke kunna godk\u00e4nna den uppfattning att d\u00e5 under p\u00e5g\u00e5 dekartering af ankomma post en expressf\u00f6rs\u00e4ndelse antr\u00e4ffa med den samma best\u00e4lla till vederb\u00f6ra adressat skola anst\u00e5 tilldess att samma post i sig belhet \u00f6ppna och sortera",
            "start": 263,
            "end": 276
        },
        {
            "text": "mellan tv\u00e5 person med skild na tnrer och motsatt uppfattning af \u00e4ktenskap betydelse",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "att luther ord hvila p\u00e5 en riktig uppfattning s\u00e5 betyda denna intet annan \u00e4n att gudomlig och m\u00e4nsklig lag 1 denna stycke ej komma v\u00e4l \u00f6fverens samh\u00e4lle uppgift vid l\u00f6sning af denna viktig social fr\u00e5ga bli allts\u00e5 att allt mer l\u00e5ta best\u00e4mma sig af den gudomlig lag d\u00e5 de stifta sig lag en ganska god b\u00f6rjan till en s\u00e5n social lag faun inom den judisk lagstiftning",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "en ny dikt sonett snoilsky utgaf 1871 visa han v\u00e4sentlig f\u00f6r\u00e4ndra den ungdomlig k\u00e4ckhet vara borta men uppfattning f\u00f6rdjupa",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "p\u00e5 tal om arbetarefr\u00e5ga f\u00e4sta uppm\u00e4rksamhet derp\u00e5 att enligt vi uppfattning tung v\u00e4ga sk\u00e4l tala f\u00f6r sjuka och olycksfallsf\u00f6rs\u00e4kring \u00e5lderdomsf\u00f6r8\u00e4kring m m",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "domprost vara den f\u00f6rste som i diskussion upptr\u00e4da mot denna uppfattning och biskop slutanf\u00f6rande v\u00e4nda sig i sig ordning skarp mot domprost den sen gaf svar i sig predkan f\u00f6rtiden s\u00f6ndag och nu ha biskop i sig tur svara med en signera uppsats i n under den elak rubrik den d\u00f6fva och dumbe",
            "start": 60,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "\u00e4ga ock i h\u00f6g m\u00e5tt de f\u00f6r en s\u00e5n erforderlig egenskap oveld klarhet i uppfattning reda i framst\u00e4llning j\u00e4mnhet i lynne karakt\u00e4rsfasthet sinnesn\u00e4rvaro och plikttrohet",
            "start": 69,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "men en hoppa all en allvarlig v\u00e4rdig och i grund f\u00f6rsvarsv\u00e4nlig uppfattning \u00e5 all h\u00e5ll inom riksdag kammare en uppfatt ning som v\u00e4l kunna skilja sig i grad af offer villighet och tillit till land b\u00e4rkraft samt tvista om detalj och h\u00e5lla r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6redrag i f\u00f6rsvarsdebatt men som dock skola vehl frig\u00f6ra sig fr\u00e5n den cynism den likgiltighet och en utfall mot militarism som f\u00f6rekomma i f\u00f6reg\u00e5ende f\u00f6rsvarsdebatt",
            "start": 63,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "fransk utrikesminister hanotaux som ifrig s\u00f6ka bana v\u00e4g f\u00f6r upptagande af den till krigsomkostnad bet\u00e4cka n\u00f6dig kinesisk l\u00e5n g\u00e5 ocks\u00e5 uppenbar ut fr\u00e5n denna uppfattning och p\u00e5 den hel ta ha den ju allm\u00e4n ajusetts att uppg\u00f6relse mellan kina och japan icke skola st\u00f6ta p\u00e5 sv\u00e5righet efter dot sak blifvit mellan japan ooh den ny trippelallians emellertid ar alltid den m\u00f6jlighet f\u00f6r hand att kabinett i peking l\u00e5ta sig p\u00e5verka af v\u00e4nskaplig r\u00e5d fr\u00e5n ryssland sida g\u00e5 ut p\u00e5 att visa motsp\u00e4nstighet mot japan med h\u00e4nsyn till fredstraktat fullg\u00f6ra",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "h\u00e4radsh\u00f6fding hay ha en hel m\u00e4ngd fr\u00e4gor att framst\u00e4lla till wittnet i tydlig syfte att s\u00f6ka f\u00f6rringa bita gravera wittnesm\u00e4lets betydelse dock enligt w\u00e4r referent uppfattning utan att deri lyckas",
            "start": 163,
            "end": 176
        },
        {
            "text": "han pers underl\u00e5ta dock ej att till\u00e4gga denna rad f\u00f6r att vara en skald en konstn\u00e4r af h\u00f6g ordning egde bellman en m\u00e5ngen vigtig egenskap f\u00f6rst och sist en o\u00f6fvertr\u00e4fiad originalitet i s\u00e5 v\u00e4l uppfattning som framst\u00e4llningss\u00e4tt ytterlig en blixtra snille en lysa och outt\u00f6mlig inbillningskraft en st\u00e4ndig spritta qvickhet en ovanlig stor fyndighet i fr\u00e5ga om b\u00e5de infall uttryck och rim och en lika ovanlig f\u00f6rm\u00e5ga att gifva lif och \u00e5sk\u00e5dlighet \u00e5t all hvad han fram",
            "start": 191,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "den framg\u00e5 af en upplysning som fram p\u00e5 m\u00f6te att aila norsk pappersfabrik v\u00f6re full sysselsatt f\u00f6r en l\u00e5ng tidrymd ocb man ha en best\u00e4md uppfattning af att pris f\u00f6r samtlig papperssort voro fast",
            "start": 136,
            "end": 149
        },
        {
            "text": "varde vi hafva hel tid ha den uppfattning att egen utrikesstyrelse b\u00f6ra blifva st\u00e5 n\u00e5 program b\u00e5de f\u00f6r att visa att v\u00e9nstern fasth\u00e5lla sig god norsk st\u00e5ndpunkt och p\u00e5 den att storting om venstern \u00e5ter f\u00e5 flertal icke skola sakna v\u00e4ljare fullmagt att \u00e4fven l\u00f6sa utrikessp\u00f6rsm\u00e5let om en gynsamt tillf\u00e4lle skola erbjuda sig allts\u00e5 venstern f\u00f6rbeh\u00e5lla sig att \u00e5teruppta skarmespolitiken om en gynsamt tillf\u00e4lle skola erbjuda sig",
            "start": 29,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "ha s\u00e4ga att regering b\u00f6ra meddela all upplysning s\u00e5 vara statsminister bereda att lemna full upplysning \u00f6rn regering uppfattning af st\u00e4llning utan att dock redog\u00f6ra f\u00f6r k\u00e4lla till denna uppfattning",
            "start": 116,
            "end": 129
        },
        {
            "text": "ha mena hail hvarken l\u00e5ta vi i fr\u00e5ga \u00f6rn gud och vi f\u00f6rh\u00e5llande till han f\u00e5 veta n\u00e5gonting ny n\u00e5gon ut\u00f6fver den antik k\u00e4nna eller g\u00f6ra menniska uppfattning af gudsv\u00e4sende bra ren andlig eller menniska sjelf sedlig h\u00e4nseende v\u00e4rdig \u00e4n f\u00f6rut snar tv\u00e4rtom",
            "start": 143,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "d\u00e4 ifr\u00e4gawarande m\u00e4la utg\u00e4ng onekligen vara ganska orow\u00e4ckande f\u00f6r kreditgifwande leverant\u00f6r torde b\u00f6ra framh\u00e4lla s\u00e4ga att h\u00f6g domstol motivering tyda p\u00e4 att i dylik fall omst\u00e4ndighet spela en ej owigtig roll hwadan ock f\u00f6r en r\u00e4tt uppfattning af f\u00f6religga sak tarfwas en n\u00e4ra k\u00e4nnevom om den detalj \u00e4n som f\u00f6r n\u00e4rwarande st\u00e4r vi till bud",
            "start": 231,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "bolln\u00e4s kunna gilla denna tidning uppfattning af hvad riksdag fordra och l\u00e4ra vara klok nog att inse hvilken skada denna pressorgan redan g\u00f6ra",
            "start": 33,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "turkisk regering och stormakt england frankrike och ryssland r\u00f6rande armenisk fr\u00e5ga ha s\u00e5som times1 korrespondent i konstansinopel meddela ytterlig inveckla genom kabinettsskiftet i england emedan en turkisk statsman sannolik med or\u00e4tt hysa den uppfattning att den konservativ minist\u00e9ren i england skola stulla sig medg\u00f6rlig till reformfrugornu \u00e4n minist\u00e9ren rosebery liksom man i konstantinopel hysa en svag f\u00f6rhoppning om att en minister salisbury skola medf\u00f6ra cn viss sp\u00e4nning mellan ryssland och england",
            "start": 244,
            "end": 257
        },
        {
            "text": "att i uppfattning af denna sak ha tvenne riktning ofta ganska skarp bryta sig mot hvarandra",
            "start": 5,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "hvad vattenledning och fast brandk\u00e5r ang\u00e5 s\u00e5 vara den of\u00f6rklarlig att artikelf\u00f6rfattare i karlskrona veckoblad kunna komma till den uppfattning att icke skola anse dylik inr\u00e4ttning vigtig f\u00f6r eldsv\u00e5da d\u00e4mpa",
            "start": 131,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "utskott uppfattning och f\u00f6rmena att flotta i all fall f\u00e5 den summa till nybyggnad den beh\u00f6fva och f\u00f6rs\u00e4kiade frih",
            "start": 7,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "denna vara oafsedt oriktighet en besynnerlig uppfattning af juryman st\u00e4llning som man knapp skola v\u00e4nta af en juryv\u00e4n",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "hr landsh\u00f6fding f\u00f6rklara d\u00e5 ingen mera beg\u00e4ra ord sig uppfattning vara att af m\u00f6te framg\u00e5 att iutresset f\u00f6r en b\u00e5da bana i ort vara mycket stark och \u00f6nska att fr\u00e5ga om de m\u00e5 l\u00f6sa till ort gagn",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "i haia v\u00e4ndning ingjuta i de som l\u00e4sa skrifveri den uppfattning att sverige vi grannland st\u00e5 full f\u00e4rdig att kasta sig in i en storpolitisk europeisk f\u00f6rveckling en leda i sverige ropa bj\u00f6rnson umg\u00e5s med plan",
            "start": 51,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "icke f\u00f6ga inom en bra klass vara v\u00e4l \u00e4nnu den uppfattning r\u00e4tt g\u00e4ngse att en daglig bruk af vin eller \u00f6l i m\u00e5ttlig m\u00e4ugd till m\u00e5ltid ej kunna vara skadlig f\u00f6r barn utan att den tv\u00e4rtom framf\u00f6r all hos barn med svag kroppskonstitution ha en v\u00e4lg\u00f6rande",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "ja s\u00e5n vara han uppfattning men icke eger man r\u00e4tt att fr\u00e5nk\u00e4nna de foste landsk\u00e4rlek hvilka hysa andra \u00e5sikt i sak",
            "start": 15,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "s\u00e4ga sig hafva f\u00e5 den uppfattning att i bonde",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "mot all simpel f\u00f6rs\u00f6k sorn s\u00e5 ofta g\u00f6ra att framst\u00e4lla hufvudstad som antingen den f\u00f6rd\u00e4rfvade sodom som b\u00f6ra undfly eller den h\u00f6gf\u00e4rdig babylon som b\u00f6ra f\u00e5 lefva i f\u00f6rhatlig isolering hur upplyst och f\u00f6rst\u00e5 komma ej ord m\u00e4ta p\u00e5 samma g\u00e5ng den uppfattning alltmera tr\u00e4nga igenom att vi land i hufvudstad eger en kulturh\u00e4rd som ej vara till endast f\u00f6r den egen skulle utan som kunna och vilja verka lifgifvande f\u00f6r hel land mycket t\u00e4nkv\u00e4rd \u00e4r\u00f6 \u00e4fven en sista sats i prins tal",
            "start": 243,
            "end": 256
        },
        {
            "text": "r\u00e5 att framst\u00e4lla yrkande om h\u00f6g belopp \u00e4n statsutskott f\u00f6resl\u00e5 vara jag uppfattning den att en sund och f\u00f6rnuftig praxis ha utbilda sig \u00f6rn \u00e4n icke uttrycka i ord att n\u00e5gon yrkande icke m\u00e5 g\u00e5 ut\u00f6fver r\u00e4ckvidd af den inom riksdag v\u00e4cka fr\u00e5ga af hvilken utskott utl\u00e5tande vara framkalladt",
            "start": 72,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "hr flygare anse sig ej b\u00f6ra afge n\u00e5gon yttrande och hr jansson f\u00f6rklaing lyda sorn en enskild jiersons uppfattning af sjelfva r\u00e4ttsfr\u00e5ga hel viss ej kunna ega n\u00e5gon formel betydelse f\u00f6r ers majest\u00e4t och som jag ej vara medveten \u00f6rn n\u00e5gon personlig r\u00e4tt ivilken jag kunna t\u00e4nka hafva att bevaka be jag underd\u00e5nigst att ej vara \u00e5l\u00e4gga att yttra jag i m\u00e5l",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "den oskattbar g\u00e5fva af en varm kristlig uppfattning men vara p\u00e5 samma g\u00e5ng som bekant varm protestant ooh mycket frisinnad i sig teologisk uppfattning",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "och denna gammal uppfattning af kyrka f\u00f6rh\u00e5llande till konung och stat f\u00f6rst\u00e5 sverre v\u00e4cka till lif hos den norsk folk och lian framh\u00e5lla p\u00e5 sig s\u00e4tt huru obillig or\u00e4ttf\u00e4rdig och landsf\u00f6rderfliga en ny mot gammal norsk sed strida klerikal anspr\u00e5k v\u00f6r\u00f6",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "sfortingssammanti\u00e4det i dag egde en ordvexling rum mellan lindboe och statsminister stang hvarunder lindboe antyda sig afsigt att framst\u00e4lla f\u00f6lja sp\u00f6rsm\u00e5l hvilka komma vid en blifvande sammantr\u00e4de att behandla 1 ar den statsminister och den norsk regering uppfattning att norge enligt riksakt vara binda vid gemensam utrikesstyrelse med sverige och i s\u00e5n fall hvarp\u00e5 grunda sig denna uppfattning",
            "start": 256,
            "end": 269
        },
        {
            "text": "hindra bildande af en parlamentarisk m\u00f6jlig minist\u00e9r i norge den vara skilnad i konung och stortingsmajoritet uppfattning af riksakt best\u00e4mmelse",
            "start": 109,
            "end": 122
        },
        {
            "text": "p\u00e5 all annan \u00e4n en lefvande tro p\u00e5 deln f\u00f6rdel och i hvarje fall skola den vara en mycket olycklig ooh f\u00f6ga \u00f6fverl\u00e4g set s\u00e4tt att visa sig missn\u00f6je med svenskar uppfattning af lag i den nuvarande form",
            "start": 160,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "den vara i japan den allm\u00e4n uppfattning att krig icke vara \u00f6fwerst\u00e4ndet",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "s\u00e5som talar tillk\u00e4nnagaf voro de sk\u00e4l som vara best\u00e4mma f\u00f6r regering uppfattning af r\u00e4tt proportion emellan tull p\u00e5 mal och omalen spanm\u00e5l hufvudsakligen till finnande i finansminister bostr\u00f6m yttrande till den den i proposition bifoga protokoll",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "icke blott tolerera de betrakta af regeringskrets riksdag och folk som en synnerligen v\u00e4rdefull l\u00e4nk i den kedja i hvilken en styra den vexla personal i rege ring och folkrepresentation kunna st\u00f6dja sig vid v\u00e4gledande till en s\u00e4ker uppfattning af hvad som kunna brista i och \u00e5tg\u00f6ra till folk och dermed rike sannskyldig gagn",
            "start": 231,
            "end": 244
        },
        {
            "text": "heimdal inneh\u00e5lla f\u00f6r n\u00e5gon dag sedan en f\u00f6r den alldeutsche uppfattning mycket beteckna artikel hvarur vi anf\u00f6ra f\u00f6lja den tysk rike utvecklingsm\u00f6jlighet ligga f\u00f6rn\u00e4mlig i \u00f6ster nordost och sydost",
            "start": 60,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "den norrl\u00e4ndsk afdelning af komiten l\u00e4r enligt hvad fr\u00e5n s\u00e4ker k\u00e4lla inh\u00e4mta komma till den uppfattning att vestra j\u00e4mtland skogstrakt genom sig kylig f\u00f6r lungsjuk vintervistelse oblid klimat icke b\u00f6ra blifva plats f\u00f6r den norrl\u00e4ndsk sanatorium liksom icke heller vestra \u00e5ngermanland skogstrakt till f\u00f6ljd af sig afl\u00e4gsenhet",
            "start": 91,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "hr dickson framh\u00e5lla att en bifall till motion skola medf\u00f6ra en alldeles f\u00f6r stor intr\u00e5ng i den mensklig frihet en uppfattning som ogilla af hrr rodhe ocb beutersw\u00e4rd hvilka tala f\u00f6r framg\u00e5ng \u00e5t motion",
            "start": 114,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "s\u00e4kerligen ha man r\u00e4tt h\u00e4ri och r\u00e4tta v\u00e4g till en riktig uppfattning af orsak sannolikhet och m\u00f6jlighet p\u00e5 denna omr\u00e5de ligga naturligtvis i en forts\u00e4tta samlande och bearbeta af en statistisk material p\u00e5 s\u00e4tt hr beckmansson g\u00f6ra under en f\u00f6ljd af \u00e5r",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "claude bernard ha beriktiga den falsk uppfattning att socker skola f\u00f6rvandla till mj\u00f6lksyra och han ha bekr\u00e4fta annan iakttagelse att blod sockerhalt \u00f6ka n\u00e4r organism ha lida n\u00e5gon skada",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "p\u00e5st\u00e5ende vilja hr b gendrifva denna uppfattning att en yttrande brottslighet skola bero p\u00e4 \u00e4h\u00f6rarnes beskaffenhet",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "i belgien och holland r\u00e5 nu en mycket gynnsam uppfattning af aff\u00e4rsl\u00e4ge \u00e4n f\u00f6rut hvilket tj\u00e4na till st\u00f6d f\u00f6r pris",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "med densamma vi p\u00e5 denna s\u00e4tt inrymma en kort referat af lektor j bergman f\u00f6redrag begagna vi tillf\u00e4lle att p\u00e5 den best\u00e4md reservera vi mot den f\u00f6rmodan att vi m\u00f6jligen i n\u00e5gon m\u00e5n kunna dela en d\u00e4ri uttala \u00e5sigt i r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5ga och i norsk fr\u00e5ga \u00f6rn eljes en s\u00e5n p\u00e5minnelse fr\u00e5n vi sida m\u00e5 anse n\u00f6dig d\u00e5 vi i b\u00e5da denna fr\u00e5ga b\u00e5de l\u00e4nge och ofta f\u00f6rf\u00e4kta en hel annan uppfattning \u00e4n den lektor b h\u00e4r vela g\u00f6ra g\u00e4lla",
            "start": 369,
            "end": 382
        },
        {
            "text": "i en popul\u00e4r arbete som den sen utgifna ha f\u00f6rfi p\u00e5 grund af utrymme genomg\u00e5ende icke anse sig kunna ber\u00f6ra divergera \u00e5sikt som professor fahlbecks \u00e5sikt om beowulf i afhandling \u00f6rn v\u00f6lundsmyten som dock ej afse att full utt\u00f6mma fr\u00e5ga ha f\u00f6rfin framl\u00e4gga sig uppfattning och gifvit sig sk\u00e4l f\u00f6r denna utan att inl\u00e5ta sig i polemik mot rydberg hvilket torde hafva bero n\u00e4tt opp p\u00e5 pietet f\u00f6r en personlighet f\u00f6r hvilken f\u00f6rfattare hysa den stor v\u00f6rdnad och beundran men hvars teori han icke i denna fall kunna f\u00f6lja",
            "start": 258,
            "end": 271
        },
        {
            "text": "p\u00e5 grund af denna sig uppfattning b\u00e4ra tullstyrelse framl\u00e4gga f\u00f6r k",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "otvifvelaktig tillh\u00f6ra den socialdemokratisk parti och den str\u00e4fvande skola enligt vi uppfattning hvarken vara r\u00f6stber\u00e4ttigad eller valbar och vi tro icke heller att \u00e5tnjutande af den s\u00e4kerhet och en f\u00f6rdel som den af han angripa och d\u00f6mda stat f\u00f6rl\u00e4na skola medgifvas han i samma m\u00e5tt som en \u00f6frig medborgarne",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "men denna uppfattning inneb\u00e4ra ju blott en maning att s\u00f6ka i tid f\u00f6rskaffa sig hvad boer f\u00f6rsumma",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "uttryck f\u00f6r denna uppfattning s\u00e5 m\u00e5 man l\u00e4sa en uppsats af j",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "till hr af bur\u00e9us uppfattning ansluta sig ock hr fagerholm",
            "start": 17,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "gifvit en del person anledning till att utan tanke och h\u00e4nsyn till hvad en dylik beskyllning kunna inneb\u00e4ra dels sjelfve och dels genom andra s\u00f6ka sprida den uppfattning bland allm\u00e4nhet att ber\u00f6ra uppsats tillkomma fr\u00e5n n\u00e5gon kolik urrenter till en h\u00e4r p\u00e5 plats nyetablera aff\u00e4r och dervid \u00e4fven till\u00e5ta sig n\u00e4mna jag namn s\u00e5 anh\u00e5lla jag h\u00e4rmed att i uti n\u00e4stutkommande nummer af karlskrona veckoblad framh\u00e5lla grundl\u00f6shet af en dylik beskyllning hvarvid \u00f6rn ni icke anse ni kunna eller b\u00f6ra angifva f\u00f6rfattare namn ni \u00e5tminstone frita jag fr\u00e5n den tvifvelaktig \u00e4ra att syssla uti en p\u00e5 konkurrensafund grunda publicistisk verksamhet karlskrona den 19 september 1895",
            "start": 157,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "v\u00f6re enligt statsminister uppfattning klar och best\u00e4mdt bygga p\u00e5 den svensk uppfattning af union och unionsfr\u00e5ga och de inneh\u00f6lie en fullst\u00e4ndig underk\u00e4nna ceh f\u00f6rneka af all hvad norge ha fasth\u00e5lla och m\u00e5ste fasth\u00e5lla som sig oeftergiflig r\u00e4tt",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "ooh han be en alldeles klar uppfattning birntinoao att ban nit ooh \u00f6dmjnkbet inom dst l\u00e4ra omr\u00e5de h\u00e4rleda sig fr\u00e5n ban brist pi fntellekuel originalitet p\u00e5 han fullst\u00e4ndig of\u00f6rm\u00e5ga att skapa eller f\u00f6rfatta",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare uppfattning af den unionell konflikt inneb\u00f6rd vara f\u00f6rmod ligen uttala i ord norrman ha ingenting annan gjord \u00e4n att icke v\u00e4lja blifva minister p\u00e5 kung beg\u00e4ran",
            "start": 10,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "f\u00f6r amerikansk uppfattning p\u00e5 samma g\u00e5ng ingenting synas de mera naturlig",
            "start": 14,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "n\u00e4sta g\u00e5ng vi \u00e4mna disputera \u00f6rn olik uppfattning af sak och ting tro jag vi dra vi undan till en mera afskild vr\u00e5 af park s\u00e4ga kyrkoherde sm\u00e5le",
            "start": 37,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "jag ila aldrig dold jag \u00f6fvertygelse att olik uppfattning af f\u00f6rening ursprung ligen stadga best\u00e4mmelse och vilkor som tvist \u00f6rn de till\u00e4mpning n\u00f6dv\u00e4ndig h\u00e4nvisa till saklig mellanriks f\u00f6rhandling",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "motsats till den uppfattning arrhenius hysa ang\u00e5ende luftelektricitet st\u00e5 den bekant teori af lord kelvin",
            "start": 16,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "ej en s\u00e5n uppfattning rimligtvis m\u00e5ste f\u00e5 anse h\u00e4rleda sig fr\u00e5n dumdristighet \u00e5 ena h\u00e5ll och tanki\u00f6shet \u00e5 den andra",
            "start": 9,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "randa f\u00f6rslag inneb\u00f6rd i afseende \u00e5 hof r\u00e4ttsadvokaters tills\u00e4ttning de skilja fr\u00e5n befattningon och de befordran ha samfund icke kunna frig\u00f6ra sig fr\u00e5n den uppfattning att f\u00f6rslag resultat i till\u00e4mpning i sjelfva verk skola blifva att \u00e5t den \u00f6fverfl\u00f6dande skara ung jurist som i en \u00e5ratal l\u00e5ng f\u00f6rv\u00e4ntan p\u00e5 ordentlig arbete och ordentlig betalning till f\u00f6ga nytta f\u00f6r sig sjelfva och den allm\u00e4n f\u00f6rn\u00f6ta tid med extra tjenstg\u00f6ring i hofr\u00e4tt med hufvudsaklig bibeh\u00e5llande af de tjensteman st\u00e4llning anvisa en n\u00e5got s\u00e5 n\u00e4r l\u00f6na verksamhetsomr\u00e5de inom hofr\u00e4tt sjelf",
            "start": 156,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "bli jag ombe att f\u00e4sta allm\u00e4nhet uppm\u00e4rkfamhet p\u00e4 en liten hofutn\u00e4mning som meddelare anse wittna om en tidsenlig uppfattning fr\u00e4n h drottning sida och inneb\u00e4ra en stum tal emot en k adelsprivilegium",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "ung medlem l\u00e4ra inflytelserik kraft arbeta f\u00f6r en uppg\u00f6relse s\u00e5lunda att venstern fr\u00e5ng\u00e5 en moursundska och l\u00f6vlandska dagordning hvilka konung beteckna som enligt han uppfattning hindra f\u00f6r en \u00f6fverenskommelse samt att man derjemte f\u00f6rklara stortingsadressen af \u00e5r 1860 icke inneb\u00e4ra n\u00e5gon hinder f\u00f6r underhandling en b\u00e5da folk emellan i enlighet med en grundsats konung i sig memorandum till steen uttala",
            "start": 167,
            "end": 180
        },
        {
            "text": "dervid komma till den uppfattning att fraktfr\u00e5ga icke l\u00e4nge skola l\u00e4gga n\u00e5gon o\u00f6fvervinneiiga hinder i v\u00e4g",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e4fven nu vara hr truedsson inledare och formulera som sig uppfattning af fr\u00e5ga att den g\u00e4lda hvilka som bort r\u00f6dja denna v\u00e4g forn bygdev\u00e4g innan de gingo in bland en allm\u00e4n",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "den alldeles \u00f6fverv\u00e4gande uppfattning i all sj\u00f6fartsintresserad krets att en konsulatafgift lagd p\u00e5 tonnage och terminsvis inbetala till statskassa skola verka opraktisk o\u00e4ndam\u00e5lsenlig och or\u00e4ttvis",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "hufvudsak iir enligt de uppfattning att de son trots sig okunnighet uppflytta i h\u00f6g klass oeh allra vigtig vara naturligtvis att de slinka igenom i mogenhetsexamen s\u00e4 att de icke beh\u00f6fva inrangera bland deni som icke ta studentexamen och som p\u00e4 studentspr\u00e5ket kalla br\u00e5ckojr",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "august malmstr\u00f6m ungtupp vara en gammal bekant eller en ny upplaga af gammal bekantskap och fernyadt prof p\u00e5 konstn\u00e4r glad uppfattning af barudomslifvet men ocks\u00e5 ytterlig prof p\u00e5 tung behandling oeh f\u00f6ga lyckad f\u00e4rg",
            "start": 122,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "denna vara s\u00e5 mycket mer att beklaga som en s\u00e4rskild stiftsstyrelse f\u00f6r \u00f6fre norrland enligt s\u00e5 god som all uppfattning vara en oundg\u00e4nglig lifs f\u00f6r denna landsdel",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "yngling hvilken d\u00f6mdes till en \u00e5r straffarbete f\u00f6r sv\u00e5r misshandel mot en person som han f\u00f6rut ej se eller f\u00f6ror\u00e4tt tats af och hvars lif i f\u00f6ljd af misshandel en l\u00e5ng tid sv\u00e4fvade i fara anse denna brott knapp vara n\u00e5gon att tala \u00f6rn och mena att den skola kunna f\u00f6rsona med b\u00f6ter en uppfattning i hvilken han ock st\u00e4rka af sig n\u00e4ra",
            "start": 284,
            "end": 297
        },
        {
            "text": "jag ha aldrig dold jag \u00f6fvertygelse att olik uppfattning af f\u00f6rening ursprungligen stadga best\u00e4mmelse och vilkor som tvist om de till\u00e4mpning n\u00f6dv\u00e4ndig h\u00e4nvisa till saklig mellanriksf\u00f6rhandlingar",
            "start": 44,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "ber\u00f6mma city organ roseberys politik mot uganda \u00f6st och sydafrika samt i egypten och anse att han utrikespolitik i allm\u00e4nhet bidra till att gifva radikal en mera stat8mannam\u00e4ssig uppfattning af england st\u00e4llning och do kraf den \u00e5l\u00e4gga",
            "start": 178,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "vinterkv\u00e4ll d\u00e5 den hemtrefliga rum samla omkring lampa f\u00f6r att genom l\u00e4sning p\u00e5skynda tid flykt b\u00f6ra den vara vi angel\u00e4gen att v\u00e4lja s\u00e5n bok sorn bjuda verklig vinst f\u00f6r sj\u00e4l odling och ej sl\u00f6sa vi tid p\u00e5 andefattig roman hvilka icke verka v\u00e4lg\u00f6rande p\u00e5 sinne eller sk\u00e4rpa af f\u00f6rst\u00e5nd men dock kunna f\u00f6rsv\u00e5ra uppfattning af den praktisk lifvets kraf",
            "start": 308,
            "end": 321
        },
        {
            "text": "denna tyda dock p\u00e5 att den fan en annan uppfattning och att man \u00e4fven inom dot konservativ l\u00e4ger kunna p\u00e5tr\u00e4ffa verklig liberalism",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "tid ansugos \u00e5ngare af tr\u00e4 p\u00e5 jernspant s\u00e5som genom sig billighet s\u00e4rdeles f\u00f6rm\u00e5nlig men konsul peyron f\u00f6rkasta hel och h\u00e5llen denna id\u00e9 och ta steg full ut samt bygga kraftig fartyg af jern med efter den tid uppfattning stor ja alltf\u00f6r stor dimension",
            "start": 207,
            "end": 220
        },
        {
            "text": "aftenposten skrifver i sig aftonnummer f\u00f6r i torsdag inom leda vensterkretsar i storting torde uppfattning n\u00e4ra vara den att den skola befordra f\u00f6rhandling snabb och s\u00e4ker g\u00e5ng \u00f6rn man uppskjuta att ytterlig skriftligen fixera de tilldess mellan konun gen och en eventuell ministerchef enighet uppn\u00e5 i fr\u00e5ga \u00f6rn en framtida handlingsprogram modalitet",
            "start": 94,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "i stor oktav omfatta uttalande af icke liten \u00e4n 27 olik f\u00f6rfattare hvilka under tid 1635 1887 bes\u00f6ka falun och koppargrufvan d\u00e4raf 9 svensk 7 tysk 3 fransman 3 engelsman 2 dansk 1 norrman 1 holl\u00e4ndare och 1 amerikan och l\u00e4mna prof p\u00e5 en mycket olik tidsf\u00f6rh\u00e5llande personlig uppfattning och framst\u00e4llningss\u00e4tt",
            "start": 274,
            "end": 287
        },
        {
            "text": "den vara lif och framf\u00f6r allt fin och god uppfattning i hon spel",
            "start": 41,
            "end": 54
        },
        {
            "text": "utan att vilja uttala n\u00e5gon mening huruvida med stat egander\u00e4tt till of vann\u00e4mda jordomr\u00e5de \u00e4fven f\u00f6lja r\u00e4tt till stor eller liten del af vatten i gr\u00e5dafallen eller huruvida anledningkan f\u00f6refinnas att upps\u00e4ga den f\u00f6r viss del af samma omr\u00e5de hektar g\u00e4lla arrendeaftal hafva revisor som hysa den uppfattning att p\u00e5 grund af omr\u00e5de bel\u00e4genhet intill omf\u00f6rm\u00e4la m\u00e4ktig vattenfall densamma v\u00e4rde b\u00f6ra uppg\u00e5 till afsev\u00e4rdt belopp allena vela p\u00e4 ofvan angifna f\u00f6rh\u00e5llande f\u00e4sta riksdag uppm\u00e4rksamhet",
            "start": 295,
            "end": 308
        },
        {
            "text": "\u00e4lfdalens tingslag h\u00e4radsr\u00e4tt anf\u00f6ra sk\u00e4l mot f\u00f6rslag anse bfhde sakna inre styrka men d\u00e5 befolkning st\u00e4lla sig afvlsande mot f\u00f6rslag att f\u00f6rl\u00e4gga \u00e4lfdalens tingsst\u00e4lle till mora och i sammanhang d\u00e4rmed f\u00f6r \u00e4lfdalen inf\u00f6ra ordning med sammantr\u00e4de samt till st\u00f6d f\u00f6r denna uppfattning kunna anf\u00f6ra en del lokal f\u00f6rh\u00e5llande hvartill komma att p\u00e5 grund af den j\u00e4mf\u00f6relsevis l\u00e5g befolkningssiffra och brist p\u00e5 liflig samf\u00e4rdsel behof veta af snabb r\u00e4ttsskipning icke synas med stor styrka \u00e4nnu g\u00f6ra big g\u00e4lla anse elg bfhde ej heller kanna tillstyrka att n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring med afseende p\u00e5 \u00e4lfdalens st\u00e4llning i judiciell h\u00e4nseende nu m\u00e5 ifr\u00e5gakomma",
            "start": 271,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "angifna i den f\u00f6r parti medlem vid sistliden riksdag formulera program hafva af omst\u00e4ndighet vid en nu f\u00f6rest\u00e5 riksdagsmannaval anse sig f\u00f6ranleda att n\u00e5gon tydlig och mera utf\u00f6rlig angifva sig uppfattning \u00f6rn en fr\u00e5ga och reform sora f\u00f6religga riksdag under den komma tre\u00e5rsperiod",
            "start": 193,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "f\u00f6rutom en omf\u00f6rm\u00e4la f\u00f6rsk\u00f6ningatne \u00e5 torn hvilka kunna oberoende af den \u00f6frig och s\u00e4rskildt f\u00f6r sig utf\u00f6ra st\u00e5 all andra i restaureringsplan ing\u00e5 f\u00f6rb\u00e4ttring och anordning enligt komiterades uppfattning i s\u00e5 n\u00e4ra och ouppl\u00f6slig sammanhang med hvarandra att h\u00e4r endast synas f\u00f6religga val mellan all eller intet",
            "start": 191,
            "end": 204
        },
        {
            "text": "posttidning en ung fr\u00f6ken med konstn\u00e4rsnamn enequist sjunga en klassisk aria med god uppfattning och med en altr\u00f6st hvars like i v\u00e4lljud fullhet och omf\u00e5ng h\u00e4r icke p\u00e5 l\u00e4nge blifvit h\u00f6ra",
            "start": 84,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "derom den v\u00e4sendtlig kostnad f\u00f6r stad skola enligt n\u00e4md uppfattning best\u00e5 deri att den \u00e5 plan gemensam k\u00f6rbana hvilken till en stor del redan finna och i trafikabel skick utstr\u00e4cka i m\u00e5n som villatomt bebygga och den framtida underh\u00e5ll af denna k\u00f6rbana kunna likasom \u00f6frig r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llande emellan stad och fastighetsegarne ordna genom binda aftal lika enkel och utan stor kostnad f\u00f6r samh\u00e4lle \u00e4n om villaomr\u00e5de s\u00e5som s\u00e5n f\u00f6rl\u00e4gga utom stadsplan",
            "start": 55,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "medicinalstyrelse yttrande g\u00f6ra i be sv\u00e4rsskriften till f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en s\u00e4rdeles utf\u00f6rlig kritik till hvilken vara bifoga protokoll \u00f6fver af l\u00e4kare f\u00f6reta unders\u00f6kning ang\u00e5ende sublimat verkan \u00e5 person smak en unders\u00f6kning som p\u00e5 intet s\u00e4tt g\u00e5fve st\u00f6d \u00e5t medicinalstyrelse uppfattning i denna fall",
            "start": 271,
            "end": 284
        },
        {
            "text": "f\u00f6lja man med n\u00e5gon uppm\u00e4rksamhet tidning utrikespolitisk artikel s\u00e5 skola man finna att de utom en st\u00e4ndig framh\u00e5llande af sak som kunna skada och f\u00f6rsvaga den norsksvensk union och gifva tidning n\u00e5gon att \u00e5beropa i kamp mot den gemensam konungamagten ocks\u00e5 utm\u00e4rka sig genom n\u00e5gon annan n\u00e4mligen genom en ren prokui atorsm\u00e4ssigt f\u00f6rsvar f\u00f6r den rysk politik i all den yttring och en sympatisk uppfattning af ryssland intresse som s\u00e4llan finna s\u00e5 utveckla och framtr\u00e4da i n\u00e5gon utl\u00e4ndsk blad en undanta som utkomma i sjelfva ryssland och st\u00e5 under \u00f6fverinseende af czar egen statsman o m der hvarets ej blott den skandinavisk utan den europeisk press i allm\u00e4nhet med sm sympati st\u00e5 p\u00e5 sida gen emot ryssland f\u00f6rs\u00f6k att krossa en fri kristen balkanstat oafh\u00e4ngighet genom brutal inblandning och intrig m der ha den dansk h\u00f6gertidning som f\u00f6ga af all kunna beikyllas f\u00f6r brist p\u00e5 insigt alltid visa en m\u00e4rkv\u00e4rdig ifver att tala f\u00f6r ryssland sak och utfinna god grund f\u00f6r czarrikets upptr\u00e4dande",
            "start": 394,
            "end": 407
        },
        {
            "text": "preses f\u00f6r amtf\u00f6rmansskapets f\u00f6rhandling vinna han stor erk\u00e4nnande genom sig klar uppfattning och sig f\u00f6rm\u00e5ga att reda ut f\u00f6rekomma sv\u00e5righet",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "under den skandinavism period som kalla unionstiden h\u00e4nda den att den aristokratisk parti som i all fall ehuru den st\u00e5 i strid med den nationell uppfattning dock representera den lagstadgad ordning st\u00f6dja sig p\u00e5 dansk hjelp och vi veta hur historia d\u00f6ma denna man",
            "start": 144,
            "end": 157
        },
        {
            "text": "sjelfva verk allm\u00e4nhet uppfattning af don ny minist\u00e4r karakter och politik ehuru den administrativ framg\u00e5ng i h\u00f6g grad bero p\u00e5 en nu ske utn\u00e4mning",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "steen se i adress en uttryck f\u00f6r fosterlands\u00e4lskande man uppfattning af den som gagna f\u00e4dernesland och f\u00f6r de varm \u00f6nskan att fr\u00e4mja land v\u00e4l",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "vi hafva kursivera viss del af befhdes resolution tor att allm\u00e4nhet skola f\u00e5 en redig uppfattning af sak och denna derf\u00f6re att i sprida sig en rykte att ko",
            "start": 85,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "jag kunna ocb vilja ej f\u00f6rs\u00f6ka att bestrida riktighet af ers h\u00f6ghet uppfattning tala green men anse jag likv\u00e4l b\u00f6ra anm\u00e4rka att jag gammal v\u00e4n s\u00e5som sk\u00e4l f\u00f6r sig handlingss\u00e4tt anf\u00f6ra att de trogen tj\u00e4na ocb \u00e5tlydt sig lagkr\u00f6nte konung bud och befallning",
            "start": 67,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst tr\u00e4nga sig fram ha uppfattning \u00e4nnu icke vinna klarhet \u00f6rn hvad den samma i hel sig utstr\u00e4ckning g\u00e4hle utan man f\u00e4sta d\u00e5 sig uppm\u00e4rksamhet egentligen endast vid hvad som m\u00e4st falla i \u00f6ga eller den pl\u00f6tslig rubb ning i arbetarefamilj enias st\u00e4llning som intr\u00e4ffa i h\u00e4ndelse arbetare drabba af sv\u00e5r olycksfall eller af en tillf\u00e4llig p\u00e5kommen sjukdom och man s\u00f6ka f\u00f6rekomma en sv\u00e5r ekonomisk rubbning deraf genom att befr\u00e4mja sjukkassa inr\u00e4ttande och p\u00e5bjuda \u00e5tg\u00e4rd till f\u00f6rebygga af olycksfall och till afhj\u00e4lpande af en ekonomisk f\u00f6ljd af s\u00e5n",
            "start": 24,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i politik omtala georg brandes gustaf fr\u00f6ding uppseendev\u00e4ckande omv\u00e4ndelse fr\u00e5n en oppositionell uppfattning af k\u00f6nsfr\u00e5ga och fr\u00e5ga om god och ond till ny testamente auktoritet och sluta sig uppsats med f\u00f6lja reflexion f\u00f6r n\u00e5gon \u00e5r sedan skref jag nied anledning af august strindberg skribent vara ju till sig v\u00e4sen en folkl\u00e4rare",
            "start": 96,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "vi \u00e4ra personlig v\u00e4n lektor svahn kar i en ledare i f\u00f6r i onsdag anse sig b\u00f6ra gifva barometer l\u00e4sare en v\u00e4gledning f\u00f6r uppfattning af tidning kalmar program ock redaktionss\u00e4tt f\u00f6r den komma \u00e5r",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "norge ha den stor intresse af att den kraf och uppfattning framh\u00e5lla inom kommitteen med stor m\u00f6jlig clarhet oefl att underhandling fr\u00e4mja med all den skyndsamhet som f\u00f6rh\u00e5lande medgifva",
            "start": 46,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "lugn kritik af sakl\u00e4ge till den uppfattning att underr\u00e4ttelse \u00e4nnu icke rimligtvis kunna inl\u00f6pa",
            "start": 31,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "k antagligen uttrycka nuwaraude engelsk regering egen uppfattning af unions",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "denna kunna enligt jag uppfattning icke f\u00f6rsvara men den kunna f\u00f6rklara att en enstaka befallning som \u00e5tminstone vid h\u00e4rvarande cellf\u00e4ngelse ytterlig s\u00e4llan om ens n\u00e5gonsin under 18 \u00e5r beh\u00f6fva komma i till\u00e4mpning kunna f\u00f6rg\u00e4ta",
            "start": 22,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "den ing\u00e5 ocks\u00e5 i f\u00f6r\u00e4lder uppfattning att gosse under den tid gerna kunna vara utan plats ty han g\u00e5 och l\u00e4sa",
            "start": 25,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "fynd fr\u00e5n sista gr\u00e4fning kring domkyrka grundval tycka m lemna st\u00f6d f\u00f6r den uppfattning att samma kyrka st\u00e5 just p\u00e5 sjelfva offerst\u00e4lle",
            "start": 75,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "ingen flere kruka att kasta ned i samklang med den uppfattning af qvinnonafuren anna roos i den hel visa st\u00e5 ocks\u00e5 den tankeb att trogen qvinnok\u00e4rlek vara den h\u00f6g god verld kunna sk\u00e4nka en mac en tanke som f\u00e5 en direkt uttryck i tv\u00e5 af ber\u00e4ttelse",
            "start": 50,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "renlighet vara hon noga en egendomlig kontrast mot hanne uppfattning af renlighet i \u00f6frig",
            "start": 56,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "uppl\u00f6sning af en gemensam konsulatv\u00e4sen vara dock en f\u00f6r b\u00e5da en f\u00f6rena rike gemensam angel\u00e4genhet medan uppr\u00e4ttande af en egen norsk konsulatv\u00e4sen otvifvelaktig vara en ren norsk angel\u00e4genhet l\u00e4genhet att v\u00e4nster l\u00e5ng vara oben\u00e4gen att motta den hand visa nogsamt en af v\u00e4nster leda tidning gang hvilken redan dag efter yttra att \u00f6rn h\u00f6ger vidh\u00e5lla den uppfattning af den politisk situation som f\u00e5 sig uttryck i ofvan omtala artikel v\u00e5ga man \u00f6fverl\u00e4mna sig \u00e5t f\u00f6rhoppning om en f\u00f6r land som tor b\u00e5da en stor parti \u00e4rofull l\u00f6sning af stridsfr\u00e5ga",
            "start": 353,
            "end": 366
        },
        {
            "text": "tacka med en p\u00e4r hjertlig ord hvarp\u00e5 den gammal statsman som st\u00e5 bredvid sig fru till\u00e4de med en knapp m\u00e4rkbar le den vara bekant att dam nu f\u00f6r tid syssels\u00e4tta sig \u00e5tskillig med att uttala sig offentlig ocb jag uppfattning vara att om de h\u00e5lla ut och fortfara h\u00e4rmed komma en utt vida \u00f6fverg\u00e5 herre",
            "start": 210,
            "end": 223
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rh\u00e5lla sig dock icke alldeles s\u00e5 i verklighet och sjelfmord reducera ocks\u00e5 till vanlig olycksfall ehuru de kunna f\u00f6rvilla den f\u00f6ga skarpsinnig betraktare och med en ringa tillsats af fantastisk uppfattning tyda annorlunda",
            "start": 199,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "hr hansen vara temligen torr och mager b\u00e5de i sig yttre framst\u00e4llning och i sig uppfattning af doktor bartholo",
            "start": 79,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "f\u00f6r jag att \u00e5tnjuta kyrkofullm\u00e4ktig v\u00e4nlig \u00f6fverseende vara otvif velaktigt s\u00e5 mycket stor d\u00e5 kyrkofullm\u00e4ktig v\u00e4nja sig vid att p\u00e5 denna plats finna den man som s\u00e5 v\u00e4rksamt bidra till att skapa kyrkoinstitution oell som allt sedan dess \u00e4nda till och med fjol\u00e5r med s\u00e5n skicklighet uppb\u00e4ra sig kall hvartill och han sakk\u00e4nnedom noggranket och klar uppfattning g\u00f6ra han s\u00e4rskild l\u00e4mpa",
            "start": 346,
            "end": 359
        },
        {
            "text": "der fatta nog sjelfva hufvudsak deu djup poesim\u00e4ttade uppfattning sorn f\u00f6rst l\u00e5ta denna underbar teckna karakter komma till sig full r\u00e4tt",
            "start": 53,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "d\u00e4 med f\u00f6rstingring af allm\u00e4n medel efter w\u00e4nlig uppfattning mena balans eller kassabrist funno wi med k\u00e4nnedom om hr h redlighet och i denna fall samt han god ekonomifla st\u00e4llning uppgift s\u00e4 orimlig \u00e4tt wi m\u00e4ste stryka denna del af telegram",
            "start": 48,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "nu redan tillaga en s\u00e5n nummer af en s\u00e5 naturlig sak som att riksdag st\u00e4k sig till efterr\u00e4ttelse den bokstaflig lydelse af en f\u00f6reskrift i den svensk regeringsform och d\u00e5 de verkligen syna ha lyckas att bibringa norrman samma uppfattning ja d\u00e5 b\u00f6ra ju \u00e4fven denna sak \u00e5tminstone kunna verka som en allvarsord till de hvilka d\u00e4rborta g\u00e5 med revolution i h\u00e5g",
            "start": 225,
            "end": 238
        },
        {
            "text": "skotte ha de all h\u00f6ra utom hilda andersson men ha n\u00e5gon vexla uppfattning om den hastighet hvarmed densamma f\u00f6lja p\u00e5 hvarandra",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "den stor olikhet i uppfattning som lida de till att denna f\u00f6rhandling stranda vara s\u00e4ga samma tidning denna att h\u00f6ger och en moderat vilja fri och obunden f\u00f6rhandling med sverige \u00f6fver hel linie medan de radikal falla tillbaka p\u00e5 den moursundska dagordning och i konsulatssaken endast vilja f\u00f6rhandla om afvecklingen men icke om uppl\u00f6sning af den best\u00e5 gemensambeten",
            "start": 18,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "riktighet af hvarandras uppfattning \u00e4ro nu ense i tolkning af regeringsuttalande s\u00e5 till vid som b\u00e5de den ena och den andra vilja deri finna bekr\u00e4ftelse p\u00e5 den befogad i hvad just han ha att andra i stridsfr\u00e5ga",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "i en samtal som vara i fem kvart och som fr\u00e5n b\u00e4gge sida skola hafva f\u00f6ra med stor allvar framh\u00e5lla \u00e5 ena sida ko nungen sig uppfattning af union kraf \u00e5 andra sida statsminister sig parti vilkor f\u00f6r att erbjuda konung n\u00e5gon mev\u00e4rkan vid land styrelse",
            "start": 124,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "vara s\u00e5 bekymmersl\u00f6s ty ehuru hon s\u00e4ga till sig sjelf att erik st\u00e4llning vara alltf\u00f6r s\u00e4ker f\u00f6r att bestrida kunna hon inte frig\u00f6ra sig fr\u00e5n obest\u00e4md farh\u00e5ga och hon fin uppfattning s\u00e4ga hon att mr drury sjelf ej vara utan oro med afseende p\u00e5 anthony beauchamp",
            "start": 169,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "hr brol\u00e9n inst\u00e4mma fullkomlig i den uppfattning att fr\u00e5ga \u00f6rn kombinera brandoch polisk\u00e5r m\u00e4ste betrakta s\u00e5som en ny f\u00f6rslag",
            "start": 35,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "kjell\u00e9n tillh\u00f6ra i viss m\u00e5n den alinska skola hvilken i upsala f\u00f6lja p\u00e5 den f\u00f6reg\u00e5ende rydinska uppfattning af den norsk fr\u00e5ga",
            "start": 95,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "nick carter sammantr\u00e4ffande med olga vara man af denna lycklig tillf\u00e4llighet som allt emellan\u00e5t intr\u00e4ffa i vi lif men som den fodra en snabb uppfattning f\u00f6r att begagna sig af till sig f\u00f6rdel",
            "start": 140,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "att resultat skola blifva full lika tala skola nog visa sig vi vilja blott h\u00e4rmed bortta m\u00f6jlighet f\u00f6r allm\u00e4nhet att i likhet med ni genom misstyda af vi afsigt f\u00e5 en skef uppfattning af vi arbete",
            "start": 171,
            "end": 184
        },
        {
            "text": "furst ferdinand \u00e5terkomma s\u00e5ledes tili bu gari som usurpat\u00f6r enligt den rysk uppfattning som uttala den bekant communiq\u00e9 t fr\u00e4n petersburg",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "ha \u00e4fen l\u00e4sarinna f\u00e5 sig meddela f\u00f6lja liten lustig historia vi f\u00f6rsta pojke vara enligt jag och hel familj uppfattning en synnerlig pr\u00e4ktig och klok barn",
            "start": 107,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "aftonbladet ha kapten ekenstjerna tillvita jag att icke i tid hafva inkomma med rekvisition \u00e5 ammunition hvilken han yttra i mer \u00e4n tillr\u00e4cklig m\u00e4ngd finna p\u00e5 st\u00e4ll och f\u00e5 jag med anledning h\u00e4raf upplysa att f\u00f6r bef\u00e4lhafvare den \u00e5 l\u00e5ngholmen f\u00f6rl\u00e4gga bevakningskommenderingen sakna ali f\u00f6reskrift s\u00e5ledes \u00e4fven f\u00f6r den antal skott som till han f\u00f6rfogande b\u00f6ra finna att flen kvantitet ammunition som jag ha under jag f\u00f6rvar vara tillr\u00e4cklig under vanlig f\u00f6rh\u00e5llande samt att d\u00e5 den ovanlig intr\u00e4ffa kommendant ej finna p\u00e5 st\u00e4ll o s\u00e5ledes n\u00e5gon ammunition ej hos han kunna rekvirera af sedermera f\u00f6ra r\u00e4ttslig unders\u00f6kning svnes man f\u00e5 en best\u00e4md uppfattning af att den vid upptr\u00e4de nyligen afg\u00e5ngne kommendant vara alldeles f\u00f6r svag och efterl\u00e5ten",
            "start": 645,
            "end": 658
        },
        {
            "text": "l\u00e4kare ha utdra n\u00e5gon f\u00f6rst\u00f6ra tand p\u00e5 gosse och enligt moder uppfattning skola bl\u00f6dning uppkomma h\u00e4rigenom ha vara anledning till att han m\u00e5ste f\u00f6ra till serafimerlasarettet der han sedan afled",
            "start": 61,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "den 2 sistliden mare till tullstyrelse en skrifvelse af hvilken framg\u00e5 att den i princip dela fabrik uppfattning men emellertid anh\u00e5lla om tullstyrelse yttrande huruvida den anse en s\u00e5n tullrestitution vara f\u00f6renlig med mellanrikslagen",
            "start": 100,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "baron bauffy fullst\u00e4ndig boua fide d\u00e5 hail den 1 maj efter att hafva i unger skola deputeradekammaren med stor sk\u00e4rpa \u00e5 sorn anse f\u00f6renlig med diplomatisk takt gifvit luft \u00e5t sig harm \u00f6fver agliardis inblandning i ungern inre angel\u00e4genhet f\u00f6rklara att man i utrikesministerium fullst\u00e4ndig dela han uppfattning och att fr\u00e5n den sida diplomatisk m\u00e5tt och steg blifvit hos vatikanen vidta f\u00f6r att gifva uttryck \u00e5t den i anledning af agliardis upp tr\u00e4 r\u00e5 misst\u00e4mning",
            "start": 297,
            "end": 310
        },
        {
            "text": "tro hr branting att m\u00f6jligen utan att n\u00e5gon s\u00e5n afsikt f\u00f6refans n\u00e5gon bland \u00e5h\u00f6rare kunna ha f\u00e5 en s\u00e5n uppfattning af hvad som yttra",
            "start": 102,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "frankrike och tyskland intresse att denna falsk uppfattning undanr\u00f6dja",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "hon h\u00e5lla h\u00e4r den sann helig medelv\u00e4g i sig uppfattning af m\u00e4nniska s\u00e5som en andekroppsligt v\u00e4sen",
            "start": 43,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "af tullstyrelse f\u00e5 anslutning till sig uppfattning att vanlig landtmannaprodukter s\u00e5som sm\u00f6r och l\u00f6s frnmbragta inom en af en f\u00f6rena rike b\u00f6ra f\u00e5 inf\u00f6ra tnllfritt den andra d\u00e5 de vara \u00e5tf\u00f6lja af produktionsbevis inneh\u00e5lla dels en af varuafs\u00e5ndaren under edlig f\u00f6rpligtelse afgifven f\u00f6rs\u00e4kran atti vara frambringa inom land dels vederb\u00f6ra offentlig myndighet attest ntt vara utg\u00f6ra inl\u00e4ndsk tillverkning",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "s\u00e5n vara konkursf\u00f6rvaltning uppfattning af sak som v\u00e4l icke torde komma att stanna i den l\u00e4ge den nu befinna sig",
            "start": 27,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "nu bero utn\u00e4mning som icke l\u00e4r kunna v\u00e4nta tidig \u00e4n i slut af augusti af hvilka extra s\u00f6kande som anm\u00e4la sig af biskop f\u00f6rord samt af uppfattning \u00f6rn den f\u00f6rsamlingskallades merit",
            "start": 133,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "den uppfattning mer och mer b\u00f6rja tr\u00e4nga igenom att under uppv\u00e4xt\u00e5r en tjock och h\u00e5rd fotbekl\u00e4dnad under sommartid \u00e4ro en oting och att en befrielse d\u00e4rifr\u00e5n i m\u00f6jlig m\u00e5n lika mycket vara att rekommendera fr\u00e5n hygienisk synpunkt d\u00e5 barfotag\u00e5endet verka nervst\u00e4rkande h\u00e4rda och fr\u00e4mja blodcirkulation f\u00f6r att icke tala \u00f6rn renlighet som den f\u00f6r den f\u00f6rdomsfri fostra barn vara n\u00e5gon naturlig och n\u00e4stan efterl\u00e4ngtadt midt under den att man b\u00e5de i utland och i vi land vid sanatorium badort och i hem mer och mer b\u00f6rja l\u00e5ta rik man barn anta denna fattigmannased tycka man h\u00e4r inom arbetsklass vara p\u00e5 v\u00e4g att p\u00e5 grund af n\u00e5gon falsk ambition eller hvad den nu m\u00e5 vara undandraga \u00e5tminstone sig flicka denna hj\u00e4lpmedel",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "men konung ha sig svensk r\u00e5dgifvare hos sig i kristiania och \u00f6rn den f\u00f6r norrman oangen\u00e4m uttalande d\u00e5 b\u00e4ra sp\u00e5r af deu svensk uppfattning s\u00e5 l\u00e4rer v\u00e4l denna vara full naturlig och i sig ordning d\u00e5 denna uppl\u00e5ttuiug sammanfalla med dea unionell och med konung uppfattning af hvad riksakt bjuda",
            "start": 259,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "vilja vi g\u00f6ra g\u00e4lla att denna exeget uppfattning ej vara i djup mening teologisk",
            "start": 36,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "sig egen uppfattning af konung fr\u00e5n den tid han under krusenstierna tj\u00e4nstg\u00f6ra tillsammans med han p\u00e5 linieskepp carl xhi framst\u00e4lla kommend\u00f6r wilde bland annan i f\u00f6lja ord den intressant personlighet \u00f6rn bord p\u00e5 garl xiii vara emellertid han kungl h\u00f6ghet",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "en hofsam och psykologisk f\u00f6rklaring af norsk uppfattning af den framst\u00e5 norsk politiker ludvig meyer l\u00e4sa i nu utk",
            "start": 45,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "den f\u00f6r den industriell uppfattning s\u00e4rdeles beteckna slagord aff\u00e4r vara aff\u00e4r ha mer och mer visa sig inneb\u00e4ra en industri oafh\u00e4ngighetsf\u00f6rklaring gen emot heder och moral",
            "start": 23,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "af vi sekel en b\u00e5da br\u00f6derne tegn\u00e9r elof och esaias s\u00e5som en arg antipod i uppfattning af hj\u00e4lte fr\u00e5n pyramid och mareugo",
            "start": 74,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "i februari denna \u00e5r afl\u00e5ta en skrifvelse h\u00e4rom till vitterhetsakademi verkst\u00e4lla riksantiqvarien p\u00e5 ort och st\u00e4lle en granskning af den af kronofogde c janson och landskamrerare a b\u00f6kelund uppr\u00e4tta f\u00f6rteckning \u00f6fver en bristf\u00e4llighet p\u00e5 slottsruin hvilka enligt de uppfattning b\u00f6ra i fr\u00e4mst rum afhjelpas och finna all denna bristf\u00e4llighet tarfva skyndsam hjelp men iaktta \u00e4fven \u00e5 ruin andra brist lika bet\u00e4nklig som de i syneinstrument",
            "start": 264,
            "end": 277
        },
        {
            "text": "en annan uppfattning om den hota olyckstillbud \u00e5 ttugla rj an",
            "start": 8,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "amerikansk universitet ha \u00f6ppilat en f\u00e4ltt\u00e5g mot tobaksr\u00f6kning fr\u00e5n student sida denna hur obetydlig den \u00e4n vara skola enligt vederb\u00f6rande uppfattning ej blott vara skadlig f\u00f6r helsan utan \u00e4fven inverka h\u00e4mma p\u00e5 den intellektuel utveckling",
            "start": 138,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "som en kuriosum m\u00e5 n\u00e4mna attn\u00e4r arbete og seere erbjuda en framst\u00e5ende svensk f\u00f6rl\u00e4ggare bi den refuseradt ehuru man hvar sakf\u00f6rst\u00e5ndig granskare skola n\u00f6dga medgifva att den i uppfattning fin klarsynthet och form smidighet n\u00e4ppeligen ha sig motstycke i samtid litteraturanalys",
            "start": 176,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "religi\u00f6s och moralisk uppfostringsmedel duga ej h\u00e4lla l\u00e4ra \u00f6rn en evig straff till ty aldrig rasa liderlighet \u00f6ch last s\u00e5 h\u00e4ftig som under medeltid d\u00e5 denna dogm vara mycket obetingad hylla vid vara \u00e4ndl\u00f6s ondska och synd n\u00e5gon f\u00f6r r\u00e4ttsk\u00e4nsla och en sann uppfattning af gud vidrig",
            "start": 255,
            "end": 268
        },
        {
            "text": "bygga en bro mellan han majest\u00e4t uppfattning och den norsk folk torde \u00e4nnu ej all utsigt till samf\u00f6rst\u00e5nd vara utesluta f\u00f6r s\u00e5vidt den af v\u00e4nster bero",
            "start": 32,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "vara sm\u00e5tt och obetydlig utom denna ena och all andra menniska som ej dela en s\u00e5n uppfattning \u00e4ro oomv\u00e4nd f\u00f6rlora vrede barn",
            "start": 81,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "nu mer \u00e4n f\u00f6rr skola erfordra lagstift ningens ingripande s\u00e5 ha s\u00e5som justi tieminister ock antydt \u00e4ndam\u00e5l te vi uppfattning bra kunna vinna derigenom att en v\u00e4sentlig regel uppta i handelsbalk eller \u00e4n g\u00e4rna i en s\u00e4rskild jag i hvilket fall denna jemte en \u00f6frig special hvar f\u00f6r sig skola motsvara en s\u00e4rskild titel i den schweizisk",
            "start": 112,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "den verklig konstn\u00e4rlighet s\u00e4rm\u00e4rke och med den smidig uppfattning af en skildra folkklass tanke och k\u00e4nslolif och den psykologisk skarpblick f\u00f6rfattare besitta ge han vi ej endast konstnjutning utan ocks\u00e5 en intim och noggrann f\u00f6rst\u00e5else f\u00f6r den folk han skildra",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "motsats till en ortskollega anse vi till f\u00f6ga gagn att l\u00e4mna n\u00e5gon sorn g\u00e4rna referat af denna profpredikningar denna emedan dylik referat m\u00e5ste blifva i viss grad fragmentarisk lich d\u00e4rf\u00f6r ofta gifva i\u00e4saren en ofullst\u00e4ndig eller till oell med oriktig uppfattning af hvad predikant verkligen vela hafva sagdt tilll\u00e4gga vi meddelare",
            "start": 252,
            "end": 265
        },
        {
            "text": "som utbilda att g\u00e5 till kina indien eller en trakt af afrika d\u00e4r islam utbre sig kunna h\u00e4r l\u00e4ra k\u00e4nna en religi\u00f6s uppfattning en d\u00e4r ute komma att m\u00f6ta och de skola l\u00e4ra k\u00e4nna de icke i en f\u00f6rdomsfull och f\u00f6rvr\u00e4nga eller i bra fall korrekt men torr skematiserande framst\u00e4llning utan inre lif och v\u00e4rklig uppfattning utan i de vacker skepnad och djup motivering s\u00e5 som folk sj\u00e4lft p\u00e5 ort och st\u00e4lle bek\u00e4nna de och den bra from mycket t\u00e4nka del af folk",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "sedan \u00f6fverlaggningen vara slutad och sedan beslut i \u00e4mne vara fattadt torde den dock ej vara han f\u00f6rmenadt att meddela kammare sig uppfattning af del tvistig sp\u00f6rsm\u00e5l f\u00f6r att klarg\u00f6ra sig st\u00e4llning till fr\u00e5ga",
            "start": 131,
            "end": 144
        },
        {
            "text": "mana att under spel g\u00e4ng h\u00f6g uttala sten uppfattning om hur en spela st\u00f6ta sig",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "den enda r\u00e4ddning fr\u00e5n en sorglig f\u00f6ljd af sjunde vara allts\u00e5 enligt ullmanns uppfattning att den fr\u00e5n svensk sida afvisa och allts\u00e5 icke leda till n\u00e5gon underhandling",
            "start": 77,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "bem\u00f6ta hr j en i kyrkoherde heiimans f\u00f6rklaring anf\u00f6ra sk\u00e4l och vidh\u00e5lla sig uppfattning att kyrkoherde heiiman genom sig v\u00e4gran att i f\u00f6revara fall utf\u00e4rda grafsedel g\u00f6ra sig skyldig till tjenstefel han fullf\u00f6lja sig hemst\u00e4llan \u00f6rn \u00e5tal uteslutande f\u00f6r att genom justitieombudsman ingripa \u00f6rn m\u00f6jlig vinna r\u00e4ttelse i en kyrkoherde heiiman i strid mot hittills till\u00e4mpa god praxis nyinf\u00f6rd till\u00e4mpning af g\u00e4lla best\u00e4mmelse i f\u00f6revara afseende hvilken \u00f6rn den vinna godk\u00e4nnande af hr justitieombudsman f\u00f6rvisso komma att f\u00f6r den stor allm\u00e4nhet medf\u00f6ra omg\u00e5ng och obehag af m\u00e5ngahanda slag och \u00e4fven kunna ha till f\u00f6ljd bet\u00e4nklig ol\u00e4genhet i sanit\u00e4r afseende",
            "start": 76,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "den uppfattning att hackspett f\u00f6rst\u00f6ra tr\u00e4d vara alldeles oriktig ty endast i en f\u00f6rut sjuk tr\u00e4d eller \u00e4 sjuk st\u00e4lle i f\u00f6r \u00f6frig frista tr\u00e4d f\u00f6rekomma en insekt simma hackspett will \u00e4ta och dit w\u00e4gleder han af den stark lukt som flera as denna insekt utweckla hwilka bilda upp till en flusor och andra swampbildntngar som s\u00f6rekomma \u00e4 en del tr\u00e4d",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "p\u00e5 s\u00e5n s\u00e4tt b\u00f6ra man komma till riktig uppfattning \u00f6rn huru tullbest\u00e4mmelse skola affatta \u00f6rn man den f\u00e5 ju till\u00e4gga ha full god vilja och d\u00e4rtill fullgod kraft att p\u00e5 en r\u00e4ttvis s\u00e4tt utan v\u00e5ldf\u00f6ra af n\u00e4gons r\u00e4tt ordna den \u00f6mt\u00e5lig f\u00f6rh\u00e5llande",
            "start": 38,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "framsteg i civilisation m\u00e5ste efter jag uppfattning m\u00e4ta efter m\u00e5tt af den civilisation och v\u00e4lm\u00e5ga som tr\u00e4nga sig till stor och stor del af befolkning och s\u00e4tta de i st\u00e5nd att lefva en n\u00e5gorlunda sorgfri \u00f6rn ock arbetsam lif s\u00e5 att de icke allt mer och mer neds\u00e4tta till blott och bar arbetsmaskin",
            "start": 39,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "den beryktad list p\u00e5 en 104 misst\u00e4nka som st\u00e4lla i samband med arton medvetenhet om eller medbrottslighet i panamasveken vara nu f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r domstol pr\u00f6fning och den utg\u00e5ng sak der f\u00e5 skola s\u00e4ker ut\u00f6fva inflytande p\u00e5 uppfattning af den bedr\u00f6flig sak i den ny skede",
            "start": 216,
            "end": 229
        },
        {
            "text": "erh\u00e5lla fr\u00e5n sig till hellstadt afs\u00e4nda juridisk ombud ha beredt houom en sv\u00e5r missr\u00e4kning och bankir werkeuthins uppfattning af han ekonomisk st\u00e4llning kunna ju ej heller vara egna att minska haus bekymmer",
            "start": 113,
            "end": 126
        },
        {
            "text": "jag uppfattning vara d\u00e4rf\u00f6re att den vara den gemensam k\u00e4rlek tili \u00f6sterg\u00f6tland och intresse f\u00f6r aila den inv\u00e5nare v\u00e4lg\u00e5ng och f\u00f6rkofran hvilka bredvid cch utanl\u00f6r landsh\u00f6f d ng\u00f6instruktionen b\u00f6ra utg\u00f6ra den ledstjerna som reglera och anvisa oas vi handlingss\u00e4tt",
            "start": 3,
            "end": 16
        },
        {
            "text": "motion vid \u00e5r folkriksdag ge p\u00e5 s\u00e4tt och vis \u00f6resundsposten r\u00e4tt i den uppfattning om sk\u00e5nsk socialist beh\u00e4r1 skade och besinningsfull politik anm\u00e4rka nerikes allehanda och till\u00e4gga forsi del ingen af de af vi klandra motion om utredning af storstr\u00e4jk s\u00e5som p\u00e5trycknings\u00e5fg\u00e4rd f\u00f6rberedelse f\u00f6r partiell eller allm\u00e4n arbetsnedl\u00e4ggelse grundande \u00e4fen str\u00e4jkkassa m fl",
            "start": 70,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "hr casparsson anse att matt icke l\u00e4nge b\u00f6ra st\u00e5 med hatt i hand och g\u00f6ra st\u00e4ndig eftergift mot norge och hr alin uttala s\u00e5som sig uppfattning att den ligga i union natur att i fr\u00e5ga som \u00e4ro af den art att de framkalla konflikt mellan en b\u00e5da stat unionskonung icke kunna st\u00e4lla sig p\u00e5 den ena folk sida utan m\u00e5ste ta h\u00e4nsyn till b\u00e5da folk intresse",
            "start": 129,
            "end": 142
        },
        {
            "text": "sig att s\u00e5 s\u00e4ker landtm\u00e4n som hrr olof jonsson anders persson och nils pettersson ha en annan uppfattning af hvad patriotism och sparsamhet i denna fall bj\u00f6do \u00e4n hrr iledin danielsson och de alliera",
            "start": 93,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "h\u00f6ra l\u00e4nge ha den f\u00f6r sig att man skola m\u00f6rda tre m\u00e4nniska innan den blefve fr\u00e5ga om halshuggning men nu p\u00e5 sista tid hafva de f\u00e5 den uppfattning att intet d\u00f6dsstraff l\u00e4nge finna i sverige",
            "start": 133,
            "end": 146
        },
        {
            "text": "annan utfall flrifwer den anf\u00f6ra tidning kunna w\u00e4l ocks\u00e4 sak knapp f\u00e4 n\u00e4r man ta i betraktande att tredje republik styresman hwilken personlig uppfattning en \u00e4n ma hafwa m\u00e4ste i kraft af sig st\u00e4llning wara n\u00f6dsaka att iaktta internationela h\u00f6flighetsregler",
            "start": 142,
            "end": 155
        },
        {
            "text": "filosofie kandidat i b\u00f6rjan af komma arrhenius genom sig unders\u00f6kning \u00f6fver den elektrisk str\u00f6m g\u00e5ng genom l\u00f6sning till en ny uppfattning af en kemisk f\u00f6reteelse orsak n\u00e4mligen i elektrisk laddning hos en inverka \u00e4mne komponent",
            "start": 125,
            "end": 138
        },
        {
            "text": "petition kunna hel enkel svara i bedjen och i f\u00e5n intet ty i bedjen illa maji kunna nemligen t\u00e4nka hysa en annan uppfattning \u00e4n petition vara ni na huruvida fosterland sann v\u00e4l kr\u00e4fva tillm\u00f6tesg\u00e5 af petition\u00e4r \u00f6nskning",
            "start": 112,
            "end": 125
        },
        {
            "text": "uppsats olik m\u00e4ngd en uppfattning af hvilka en f\u00f6r n\u00e4rvara mycket omtyckt turistruterna \u00e4ro",
            "start": 21,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "oriktig vara allts\u00e5 uppfattning att en of\u00f6rdelaktig f\u00f6rh\u00e5llande h\u00e4r r\u00e5 f\u00f6r fastighetsegarne \u00e4n p\u00e5 andra h\u00e5ll",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "m\u00e4nniska ha i allm\u00e4nhet en fullst\u00e4ndig felaktig uppfattning af hvad en minut betyda och g\u00e5 och inbilla vi att den vara en f\u00f6rsvinnande liten tidsm\u00e5tt",
            "start": 47,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "naiv uppfattning l\u00e4rare ha omtala person f\u00f6r hwilka djur wisat en synnerlig",
            "start": 4,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "val syna vi allts\u00e5 hafva utfalla mera tillfredsst\u00e4lla \u00e4n motsvara val \u00e5tskillig \u00e5r och tyda p\u00e5 cn f\u00f6rdomsfri uppfattning i flera h\u00e4nseende",
            "start": 108,
            "end": 121
        },
        {
            "text": "nu n\u00e4ra p\u00e5 grund af inhemtade upp lysning f\u00f6r den uppfattning hvartill revisor komma",
            "start": 49,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "gif uttryck \u00e4ta den uppfattning sorn inom teknisk samfund g\u00f6ra sig g\u00e4lla och allm\u00e4n omfatta till\u00e5ta sig samfund att",
            "start": 19,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "ha d\u00e5 fr\u00e5ga vittne hvem vandrare vara och sedan vittne att den vara den stackars hansson springa till han enligt vittne uppfattning i tro att h g\u00e5 p\u00e5 \u00e5ker",
            "start": 119,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "sida f\u00f6rklara budskap att stat krigsmakt enligt president uppfattning m\u00e5 kunna i fall af behof anv\u00e4nda f\u00f6r att g\u00f6ra p\u00e5 fientlighet och garantera en stabil regering p\u00e5 kuba",
            "start": 57,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "jag derst\u00e4des en klar och tydlig uttryck \u00e5t den g\u00e4ngse uppfattning bland haudelssj\u00f6folk att den nu f\u00f6reta neds\u00e4ttning af och b\u00e5kafgifterna f\u00f6r den utrikessj\u00f6fnrten bereda utl\u00e4ndingen en present af omkring kr",
            "start": 54,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "redog\u00f6ra h\u00e4refter f\u00f6r hufvuddragen i denna roman m\u00e4rklig bland annan derf\u00f6r att man der f\u00f6r g\u00e5ng m\u00f6ta den uppfattning af k\u00e4rlek v\u00e4sen som vara vi tid hvadan denna roman vara den f\u00f6rsta modern k\u00e4rleksroman hvars typ man ocks\u00e5 l\u00e4nge kail sp\u00e5ra i den f\u00f6lja romandiktning",
            "start": 105,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "tala vid friherre nordenski\u00f6ld som yttra jag kunna icke dela utskott uppfattning i denna fr\u00e5ga ty att f\u00f6rb\u00e4ttra kommunikatio ner och postf\u00f6rbindelse mellan en olik del af land vara ovilkorligen en statsintresse och ha s\u00e5som en s\u00e5n erk\u00e4nna alltsedan vi f\u00e5 en ordnadt och omfatta postv\u00e4sende och sedan en m\u00e5ngen delarne af vi land blifvit genomskurna af statsbana",
            "start": 68,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "vara att herr statsminister skola f\u00e4 den uppfattning att rilcsdagen \u00f6fverhufvud icke vilja f\u00f6ra hel sak bodenbef\u00e4stningen fram",
            "start": 40,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "han farh\u00e5ga f\u00f6r den lif sorn v\u00e4nta han sedan f\u00f6r\u00e4ldrarne d\u00f6 och han skola s\u00f6ka dra sig fram p\u00e5 egen hand samt framh\u00e5lla f\u00f6r den tredje att han genom l\u00e4sning af socialistisk skrift bibringa den uppfattning att d\u00e5 en arbetsf\u00f6r person sedan han slita ut i arbete kasta p\u00e4 fattigv\u00e5rdon eller i n\u00f6d och fattigdom den vara nyttig att han som vara s\u00e5 arbetsduglig bidra till en annan sak ordning genom skadeg\u00f6relse \u00e5 bruk egendom",
            "start": 192,
            "end": 205
        },
        {
            "text": "fall don svensk allm\u00e4nhet i land liberal press ha lika mycket st\u00f6d f\u00f6r en nationell uppfattning som den norsk ha af sig tidning antingen denna h\u00f6ra till h\u00f6ger eller venstern s\u00e5 skola troligen b\u00e5ge icke blifvit sp\u00e4nd s\u00e5 h\u00f6g som nn ske",
            "start": 83,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "de lyckas \u00e4fven vara lika fjerran fr\u00e5n norrman hos de ej s\u00e5 mycket f\u00f6r kostnad skulle de \u00e4ro v\u00e4l icke mera liberal \u00e4n vi f\u00f6r ro skulle heller utan af den anledning att man i norge ha den f\u00f6r \u00f6frig ganska rationell uppfattning alt en krig med sverige i betraktande af en norsk f\u00f6rsvarskraft bristf\u00e4llighet vara en alltf\u00f6r farlig sak",
            "start": 213,
            "end": 226
        },
        {
            "text": "men skola den uppfattning g\u00f6ra sig g\u00e4lla den af komma i\u00e9a ut\u00e5l be atle f\u00f6rslag efter en par l\u00e4tt g\u00f6ra redaktioisf\u00f6r\u00e4ndi ingar \u00e4fven f\u00f6r en s\u00e5n fall",
            "start": 13,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "en inflytelserik kraft bland vensterni ung medlem arbeta f\u00f6r en uppg\u00f6relse af den art att pani uttryckligen ta fr\u00e5n en af konung s\u00e5som enligt han uppfattning f\u00f6r en \u00f6fverenskommelse hindra f\u00f6rklara moursundska och l\u00f6vlsndska dagordning samt att man derjemte f\u00f6rklara att stortingsadress af 1860 ej inneb\u00e5r n\u00e5gon som st\u00e4lla hinder i v\u00e4g f\u00f6r underhandling d b\u00e5da folk emellan i enlighet med en grundsats konung i sig memorandum till steen uttala",
            "start": 145,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "utom den lefvande offervillighet f\u00f6r en gemensam intresse sorn icke finna skola den dessutom fordra att hvar man f\u00f6r sig och den samla valmansflertalet ha en klar uppfattning af denna gemensam intresse som icke heller finna",
            "start": 162,
            "end": 175
        }
    ]
}