{
    "1": [
        {
            "text": "vara delta synbar i tenochtitmn som wid spmjprernes ankomst och d\u00e4 sslarne intogo stor widd samt ofta nied ver sw\u00e4mningar wattnade land war mycket gr\u00f6n och fruktb\u00e4rande en stor del af ny spanien vara likrv\u00e4l att r\u00e4kna bland en frodig land p\u00e4 ior em sluttning af lordiller k 11 f\u00f6r fuktig windar och ttcken sorn \u00e4stadkom ma en fl\u00f6n och stark vegetation men \u00e4ro till ka stadliga f\u00f6r nykomling g\u00e4rna tyst mdcr tropik vara euftitw ohclsosamhct v",
            "start": 340,
            "end": 352
        },
        {
            "text": "ha \u00f6 s\u00e4kerligen att tacka st\u00f6ra de fe ri l\u00e4gga sp\u00e4 ren till ben vegetation lin f\u00f6rst\u00f6nar hon",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "p\u00e4 utdika sank mark ar kalk w\u00e4lg\u00f6rande werkan annu mera synbar \u00e4n p\u00e4 ben f\u00f6rut hasdade jord besia f\u00e4lt forn f\u00f6rut i \u00e4rtusende warit wattendruckna hysa en m\u00e4ngd lemning af och som i f\u00f6rsta b\u00f6rjan ej \u00e4ro stickliga att imber h\u00e4lla vegetation men gcuom ben branda kai fe \u00e4werkan nu p\u00e4 en g\u00e4ng begynna blifwcr b\u00e4ra hwarjcmte h\u00e4r \u00e4fwen forn 1 annan jord masta msccter och de \u00e4gg af kalk f\u00f6rst\u00f6ra",
            "start": 227,
            "end": 239
        },
        {
            "text": "salker \u00e4ro i allm\u00e4nhet skadlig f\u00f6r vegetation och att da man unvantar nngra gt som triswas naturlizen i saltsj\u00f6 eller p\u00e4 dcst strand all mer eiler f\u00f6ga fort nar de wattnas med saltsj\u00f6watken eller nar man s\u00e4tta de i en jord impregnera med salt vara \u00e4tstillige naturforffares r\u00f6 och f\u00f6rsik l\u00e4ngesedan bckant",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "s\u00e4 mali afseende p\u00e4 massa form som vegetation och luft beskaffenhet och den af den hel reta moralista k\u00e4nsla caracter",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "tader f\u00f6r swensta jord fruktbarhet s\u00e4afssr\u00e4ckas wi ej fr\u00e4n desi odling utan geno h\u00e4rdig arbete ers\u00e4tta wi saknad af wera gynnande luftstreck f\u00f6r vegetation och ej en g\u00e4ng n\u00e4r sen frostnatt stada brodd\u00e9n och w\u00e4ldsamma hagelsturar f\u00f6rderswa st\u00f6ra den b\u00f6ra wi s\u00f6rtwifla om w\u00e4r bergning",
            "start": 144,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "simma framkalla en f\u00f6r denna \u00e4rstid owanligt yppig vegetation locka naturligtwis hwarje stadsbo g\u00e4rna ut i den fri luft \u00e4n inom mur st\u00e4ngsel och gwalm",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng wandring uppn\u00e5 de ianglig ben sista och h\u00f6g by i dal pub fant ligga \u00f6fwcr fot den 30 komino de till moundan ro gt iil fr\u00e5n jauglig i en fot h\u00f6g dal \u00e4nnu med rik vegetation h\u00e4r h\u00f6g en rastdag",
            "start": 165,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "pa m\u00e4nga vara ha man icke se all vegetation kring bufwudstaden",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "dern\u00e4st tagat i betraktande en olik eller latitud zonce transversa s som genom vegetation skiljaktighet erh\u00e5lla sig best\u00e4md utstr\u00e4ckning ofta hel naturlig intr\u00e4ffande med deri geografisk och statistisk indelning",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "marit kall och regnig ha hejda vegetation i fin fart n8gra stark frostnatt hafwa \u00e4fmen infinna flg den oaktadt vara r8gcn i gt 8fmande och p8 flere st\u00e4lle betydlig f\u00f6rsigkommen",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "land ta p\u00e4 manlig sitta 1 brsitttung \u00e4 hans w\u00e4gner och f\u00e5 namn af vzya s\u00f6dra shetland \u00e9thnafft war tempereradt str\u00e4nderne w\u00f6r\u00f6 bergig och efter all utseende obebodd ril sakna icke vegetation ty p\u00e4 m\u00e4nga skalle w\u00e4xtc grall och furutr\u00e4d i den hel likna land mycket norrsta kust",
            "start": 179,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "efter jalcas f\u00f6lja en ingen vegetation synas \u00f6fwerchlc h\u00f6lja mark af en ewig sn\u00f6 men s\u00e4 snar ruan nedstiga \u00e4ta",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "af hr g uppgift gea den vegetation p\u00e4 man yta",
            "start": 23,
            "end": 35
        },
        {
            "text": "hamn vara liten genomskuren af klippa och den grund under hafsytan bet\u00e4cka af en vegetation sorn vid viss lida hastig uppvexer",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "der ha konst ers\u00e4tta natur 18 benrangel \u00f6rn nia s\u00e4 s\u00e4r s\u00e4ga ha est hand blifwit bet\u00e4cka med il fot djup swartmylla af f\u00f6rmultna leniningar af djur m\u00e4rter och mine raner men wore \u00e4n denna mylla djup s\u00e4 kunna den \u00e4nd\u00e4 icke \u00e4stadkomma en vacker vegetation \u00e4n som nu finna p\u00e4 helena",
            "start": 241,
            "end": 253
        },
        {
            "text": "en ymnig regn ha ncdstr\u00f6mmat och kl\u00e4dt f\u00e4lt med en vegetation som g\u00f6ra att ma n",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "f\u00f6l staffa de ljus en fin paffage och befordra vegetation p\u00e4 planet m et mayn d",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "inognad med k\u00e4mpakraft och knapp torde n\u00e4gon erinra sig otta som nu wid denna lid fullmogen korn och h\u00e4ste redan finna styladt h\u00e4r i trakt hwarest vegetation wanfigen fortskrida l\u00e4ngsammare \u00e4n annorst\u00e4des",
            "start": 146,
            "end": 158
        },
        {
            "text": "fcdnare h\u00e4lft af m\u00e4naden fortfarande stark folw\u00e4rnie om dag f\u00e5 omwexlat nied mer och f\u00f6ga m\u00e4rkbar nattfroster ha wiiat menlig wcrkan p\u00e4 vegetation i allm\u00e4nhet men synncriigafl p\u00e4 h\u00f6stt\u00e4det",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "eda jellin sommarw\u00e4rma sig sch w\u00e4derleken \u00e4fwen warit torr under en west\u00e5s tid ehuru ben mi \u00e4ta blifwit regnaktig hafwa utsigt f\u00f6r w\u00e4rf\u00e4dsgr\u00f6dan mycket f\u00f6rb\u00e4ttra och vegetation i allm\u00e4nhet wunnit kraftig utweckling dock f\u00f6ga emedan stor del af uts\u00e4de ruttna i jord",
            "start": 165,
            "end": 177
        },
        {
            "text": "ha f\u00f6rst\u00f6ra all vegetation r\u00f6rlig sandkulle som ckro en lek f\u00f6r en ifr\u00e4n den gr\u00e4nsl\u00f6s hafwet obehindrad framrusande storm uppst\u00e4 bortf\u00f6ra och samla sig \u00e4n p\u00e4 den c \u00e4n p\u00e4 den andra stall",
            "start": 15,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "diifhusen \u00e4ro f\u00f6r vegetation eit medel att forcera natur inverkan",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "gr\u00f6da och all vegetation p\u00e4 krim och i en n\u00e4stgr\u00e4nsande provins ksi att nia frukta f\u00f6r hungersn\u00f6d i fall icke ffyndsam hjelp mcllankommer",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "en 2 m\u00e4naders fortfarande torka och r\u00f6lm\u00e4naosheka ha nastan alldeles f\u00f6rst\u00f6ra all vegetation i flera trakt af ungern p\u00e4 stor landstr\u00e4cka vara all f\u00f6rtorkadt",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "flod nordmarks ingenst\u00e4des sakna byggnadswirke vegetation war rik lill och mod p\u00e4 okanda v\u00e4xt s\u00e4 m\u00e4la djur sein w\u00e4xtcrna moro frodig endast en f\u00e4 gt n",
            "start": 46,
            "end": 58
        },
        {
            "text": "en annan sida g\u00e5 mycket utrymme f\u00f6r flen vild vegetation f\u00f6rloradt genom mark uppodling till s\u00e4d och foder",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "wi hafwa ha wackra en f\u00f6r vegetation gynnande w\u00e4der hcrrstar nu",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "om mi uti september ha winter ha mi deremot en stag eftersommar i oktober w\u00e4dret vara w\u00e4rml och torr och om n\u00e4got regn falla stulle snar en ny vegetation kunna framtrolla den s\u00e4llsynt st\u00e4dcspelet af en w\u00e4r midt i h\u00f6stcn\u00f6 st\u00f6kr",
            "start": 142,
            "end": 154
        },
        {
            "text": "denna den yppig vegetation naturlig rikedom ar i betydlig man orsak till inw\u00e4narnes okunnighet och l\u00e4ttsa fj\u00e4ttra mid den gammal stendrianen i de \u00e5kerbruk wrlja dc icke med m\u00f6da och arbete insamla de st\u00e4lla natur i \u00f6fwerfl\u00f6d erbjuda de",
            "start": 15,
            "end": 27
        },
        {
            "text": "re ivar f\u00f6r s\u00e4llskap s\u00e4 myckel mer wigligt som enligt andra hush\u00e5llarcs uppgift kalk nyttjande ival i b\u00f6rjan p\u00e4drifwcr vegetation men en ben sedermera likasom igenom en \u00f6wer sp\u00e4nning utt\u00f6mma \u00e5ker must och fetma och att den sedan beh\u00f6fwer s mycket mer g\u00f6dning om ben stall fortfara ali wara b\u00e4ra",
            "start": 118,
            "end": 130
        },
        {
            "text": "mycken be \u00e4 af lera pryd est lika vegetation men den aftager i dal ju n\u00e4ra man komma ned till hafivet ofta se man p\u00e4 en tr\u00e4d blomma omogen och mogen frukt pa en g\u00e4ng",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "ansta sida f\u00f6r\u00e4ndra sig sten ofantlig stege betacka berg flitttning en vegetation af of\u00f6rliknelig fl\u00f6nhet och yppighet h\u00f6lja den ined gr\u00f6nsta och blomma",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "en best\u00e4ndig vegetation om endast tillh\u00f6ra europa sydlig ort bewisar tillr\u00e4ck ligt huru lindrig wintern vara i tauri",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "att en tredjedel af denna mj\u00f6l w\u00e4l renadt swarar emot en mycket stor m\u00e4ngd af simma ma frukt d\u00e4 den som f\u00f6rr vara onttalt sk\u00e4 resa i stifwor och torka l ugn emedan den bit alltid titt en wist grad beh\u00e4ller en den nfdert skorpa och wattenaktigr titt vegetation vara nade saft",
            "start": 248,
            "end": 260
        },
        {
            "text": "rocnde vegetation vara s\u00e4dan att andra prom nftrs w\u00e4nlig wan\u00e9r och tr\u00e4dslag till stor del icke trifwas i jemtland",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "han erinra h\u00e4rvid \u00f6rn verkan af befolkning \u00e4fven p\u00e5 vegetation eller ehuru man icke l\u00e4rer t\u00e5 lemna ur sigte alt den stor vextrikhet tr\u00e4ffa p\u00e5 en bra jordm\u00e5n och under andra gynnande omst\u00e4ndighet hvilka naturligtvis f\u00f6rm\u00e5 menniska att desvis inkr\u00e4kta flen och s\u00e5ledes f\u00f6r\u00f6ka sig i antal bredevid j\u00f6rdens \u00f6mnigare alster",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "lar l\u00f6r f\u00f6rsta uppkomst af den vegetation som nu f\u00f6rsk\u00f6na den",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "man se h\u00e4r intet annan \u00e4n stei berg utan vegetation fr\u00e4n 50 till 1500 famn jloisee h\u00f6gd och en enda sl\u00e4tt der bonaparte residera",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "att utforska orsak till denna utomordentlig w\u00e4ta wilja wi \u00f6fwerlata till en naturkunnig och meteorolog ine den m\u00e4 wara hwilken som g\u00e4rna f\u00e4 vara att ben vara och flack blifwa af fladliga f\u00f6ljd f\u00f6r vegetation och den vara ganfla sannolik att mi vara 1830 isynnerhet nied h\u00e4nseende till winters\u00e4d kunna w\u00e4nka en h\u00f6g medelm\u00e4tkig fl\u00f6rd om ej fullkomlig misswcxt tick hwilkcn sednare f\u00f6rmodan anledning beklagligen icke sakna",
            "start": 196,
            "end": 208
        },
        {
            "text": "gen 6 der de funno all tr\u00e4d f\u00f6rtorka och utan l\u00f6s fisk simma d\u00f6d pl wattnct ill vegetation ha upph\u00f6ra enligt under r\u00e4ttelse fr\u00e4n norra som g\u00e4 tik den 4 apr b\u00e4ra reprcfevtanicrnc",
            "start": 79,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "st\u00f6t h\u00f6ja sig \u00f6 belknggade af en kraftfull fruktbar vegetation mennistofl\u00e4gtet f\u00f6rete st\u00f6nare form listig f\u00f6rst\u00e4nd h\u00f6g mod",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "nu afst\u00e4r nia st\u00e4ngel st\u00e4r s\u00f6nder butelj och finna ha en vegetation fenomen en sparrissiengfel af nara en st\u00e4lpiinds wigt stapat som en nystan och f\u00e4 m\u00f6 som den alldrab\u00e4sta af denna wept",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "den allm\u00e4n torka och bete som allt sedan maj m\u00e5nad b\u00f6rjan oafbrutet f\u00f6rqw\u00e4fl och utrota en del af vegetation och till br\u00e4dmognas en annan ha bidra att \u00f6ka en flcrest\u00e4krs i l\u00e4n uppkomma 0lyckor f\u00e5 ha sig upprinnelse i owarfam ward af eiden",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "att denna f\u00f6rfarande uppta mycken tid och fordra mycket br\u00e4nsle n\u00e4r fr\u00e4ga vara att g\u00f6 ra delta i stor s\u00e4 hindra ej tolkning att ju en del af den saft som marit \u00e4mna att befordra vegetation mt genom frost blif wit f\u00f6rwzndlad till watt til lika med en dennaiordw\u00e4xt tnh\u00f6rande ffarpt grund\u00e4mne hwilket framrinqsr man \u00f6fwer fl\u00f6dig m s",
            "start": 177,
            "end": 189
        },
        {
            "text": "\u00e4fwen doktor wahlcnbergs till\u00e4gg till ahlgwists afhandling om \u00f6l\u00e4ndska vegetation i wet akas",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "p\u00e4 utdika sank mark vara kalk w\u00e4la\u00f6 randa werkan annu mera synbar \u00e4n p\u00e4 ben f\u00f6rut h\u00e4fda jord denna f\u00e4lt font f\u00f6rut i \u00e5rtusende warit wattendruckna hysa en m\u00e4ngd lemning af och som i f\u00f6rsta b\u00f6rjan ej \u00e4ro flickliga att under h\u00e4lla vegetation men genom ben br\u00e4nna kai sens \u00e4werkan nu p\u00e4 en g\u00e4ng begynna blifw b\u00e4ra hwarjemte h\u00e4r \u00e4fwen som l annan jord masta insecter och de agg af kalk f\u00f6rst\u00f6ra",
            "start": 228,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "vi l\u00e4sare torde kanske k\u00e4nna den vidunderlig saga man utspridt \u00f6rn denna tr\u00e4d huru den \u00f6rgiltade atmosfer rundfonikring s\u00e5 att i den grannskap ingen vegetation kunna trifvas p\u00e5 liera mil alst\u00e5nd huru missd\u00e5dare nied hopp \u00f6rn ben\u00e5dning uts\u00e4nda att hopsamla den k\u00e5da huru en stor f\u00f6rsigtigbetsm\u00e5rt sorn vidtogos f\u00f6r att skydda elern likv\u00e4l ofta blefvo fruktl\u00f6s den verklig f\u00f6rh\u00e5llande vara f\u00f6lja den tr\u00e4d hvarilr\u00e5n upasgift tagea v\u00e4xa p\u00e5 \u00f6stra kust af \u00f6u lava 5 den stam vara r und rak och resa sig fullkomlig sl\u00e4t oell utan qvist till en h\u00f6jd af bo 70 till oell nied 80 fot",
            "start": 148,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "inflytande v\u00e4 vegetation samt de f\u00f6rening med t af hassenfraz",
            "start": 13,
            "end": 25
        },
        {
            "text": "2531 species af herr wahlenberg fullst\u00e4ndig beskrifne nemligen n 65 plianerogamer oell 1 66 cryptogamer hvilket ha den ro\u00e4rkv\u00e4rga med sig att p\u00e5 siffra framvisa en lika antal individ i en b\u00e5lla till sig natur s\u00e5 mycket skiljda stor vext organisation oell att en enda klass mod den obseuraste vegetation innefatta lika m\u00e5ng\u00e5 species sorn en \u00f6frig 25 klass",
            "start": 291,
            "end": 303
        },
        {
            "text": "ha merendels blifvit falsk beskrifvit ty p\u00e5 cap horn under 56 grad sydlig bredd vara vegetation likas\u00e5 kraftig sorn undersam polh\u00f6jd i norra hemisfer",
            "start": 84,
            "end": 96
        },
        {
            "text": "under refan norrut wid medel af ju ii finna jag att vegetation i allm\u00e4nhet blifwit h\u00e4mmad och att w\u00e4rs\u00e4det p\u00e4 m\u00e4nga st\u00e4lle ha lida af den torr kall och stormig w\u00e4derleken som l\u00e4nge herrssat men den warma sominarluften som sig midfominarsafton och sedan fortfara ha f\u00f6rb\u00e4ttra utsigt med en f\u00f6rundransw\u00e4rd ha",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "af sjuttonde sekel hems\u00f6ka \u00e5tskillig trakt i p\u00e5le oell tyskland af denna besv\u00e4rlig g\u00e4st soia f\u00f6rt\u00e4ra n\u00e4stan ali vegetation oell v\u00f6ro s\u00e5 talrik att tr\u00e4d gren p\u00e5 hvilk en f\u00f6rst skog\u00f6 ner kr\u00f6ka af de tyngd",
            "start": 111,
            "end": 123
        },
        {
            "text": "wille ock jag ifrzn denna sqwakpning system h\u00e4rleda att p\u00e4 dr h\u00f6g fj\u00e4l ia hwarest nu ingen stag vegetation existera i en l\u00e4nga afl\u00e4gsen forntid wurit otrolig stor furac rot hwaraf \u00e4nnu igenfinna bevara under watt denna lr s\u00e4ga jag hel asgiordt gansta klar li den tid mae d\u00e4r jord nu berg \u00e4nnu ej s\u00e4 h\u00f6rdnad att icke nederb\u00f6rd wattn lunde nedtr\u00e4nga deruti rot flsia sig och w\u00e4ra",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "w\u00e4dcrleken ha hittills warit allm\u00e4nneligen god f\u00f6r vegetation och all s\u00e4dcsflag l\u00e4fwa en rik ff\u00f6rd",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "ofwcrallt i l\u00e4n ha kornsadden blifwit i b\u00f6rjair af denna mecka slutad och br\u00e4dd vara redan p\u00e4 en m\u00e5ngen st\u00e4lle synlig hwilkct h\u00e4rr\u00f6ra till n\u00e5gon del af tidig roa och en f\u00f6r denna \u00e5rstid uti ort omanlig w\u00e4rma samt f\u00f6r vegetation i \u00f6frig gynnande w\u00e4deriek",
            "start": 216,
            "end": 228
        },
        {
            "text": "regn ha ingifwit den mycket oroa bekymkfwer w\u00e4rsadens inberga \u00e4nnu star den p\u00e4 stall gr\u00f6n och p\u00e4 annan \u00e4ta ssuren och n\u00e4ra vorad och en lika underwerk af torka beh\u00f6swes som kort efter midsommar en w\u00e4lg\u00f6rande regn d\u00e5de och undersam bereda vegetation och skinide w\u00e4ra sarh\u00e4gor f\u00f6r misiwert onl den ej h\u00e4r i ort nu mera ssall wara gifwen",
            "start": 237,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "r\u00e4tt stormig och winterkalla lacka ej till promenad och f\u00f6ga n\u00e5gon gr\u00f6n str\u00e4 synas p\u00e4 ben af l\u00e4nge forts\u00e4tta torr och kulen w\u00e4derlek pl\u00e4ga mark hwart vegetation derigenom retardera",
            "start": 149,
            "end": 161
        },
        {
            "text": "4 anm\u00e4rkning sswer vegetation p\u00e4 en h\u00f6g berg ock be plant\u00f6r som v\u00e4lla stg siere sr under sn\u00f6 af ramond",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "fr\u00e4n g\u00f6theborg underr\u00e4tta wi alt en sorglig stillhet r\u00e4d i ha noel n hwarcmot en ymnig regn upplifwat vegetation s\u00e4 att land lcswar \u00f6swerfl\u00f6d af \u00e5lit",
            "start": 101,
            "end": 113
        },
        {
            "text": "hafwen \u00e4ro oumb\u00e4rlig till jord best\u00e4nd i den dunst uppstiga genom solw\u00e4r man utur kem hwilka antingen genom moln fukta jord och g\u00f6ra hon skicklig till w\u00e4xtcrs frambringande eller s\u00f6njccka sig wid kall bergstopp bilda k\u00e4lla o ch str\u00f6m s\u00e4 tycka vik cometcrne wara best\u00e4md till alt igenom sig utdunstning och f\u00f6rtjockake \u00e4ng crs\u00e4lta del watt som genom vegetation och f\u00f6rruttnelse bllfwit dra get ifr\u00e4n hafmet och f\u00f6rwandladt till en torr jord ty all vegetabilier ha siw sig w\u00e4xt drift hel och h\u00e4ll af poatmet och sedan f\u00f6rwandlas de genom f\u00f6rrmtnelfe till stor del i torr jord \u00e4fwen aff\u00f6ndrar sig af rutten watt alltid en gyttja",
            "start": 348,
            "end": 360
        },
        {
            "text": "december alexander ha p\u00e4 sig h\u00e4r \u00f6nstar jag f\u00e4 tillbringa jag sista dag resa fr\u00e4n tagsnrog genom krim i trakt af se i h\u00e4ndelse jag lemna fr\u00e4n jag regering bastopol s\u00e4 beundra yppighet ock sk\u00f6nhet i med denna tank ing\u00e5 han i en n\u00e4ra derwid denna sydlig vegetation och den pittoresk i l\u00e4ge munktloster der han qwarblef under lagenhet att han med den han i sista en and\u00e4gtig sinnesst\u00e4mning \u00f6fwer en timma tid",
            "start": 251,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "nu asss\u00e4r man stengeln l\u00e4r s\u00f6nder butelj och finna ha en vegetation fenomen en hparrisstengel af n\u00e4ra en st\u00e4ipunds wigt skapa som en nystan och s\u00e4 m\u00f6 som den allrab\u00e4sta as maa",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "debrezin se man ej sp\u00e4 af n\u00e5gon vegetation blott wiiitersrukterne st\u00e4 st\u00f6na och",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "h\u00e4nga sig str\u00e5le af denna morgonrodnad p\u00e5 schreckhorns och jungfuns hjessor och de skimmer uppf\u00e5nga af denna ishaf om\u00e4tlig spegel vinter derofvanf\u00f6re der all vegetation vara utd\u00f6d tycka uppelda af de",
            "start": 157,
            "end": 169
        },
        {
            "text": "n bli han klar derigenom att f\u00f6rena sig med jordrartiklarne och nu d\u00f6da wattn marne tillintetg\u00f6ra vegetation och uppfr\u00e4ta stenarne som ligga p\u00e4 flod botten",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "om den ha omedelbar \u00e4tkomsi till de all men som alttid stalla finna der salt ej vara f\u00f6rdeladt kunna n\u00e4gra wckxter annu utweckla sig s\u00e4som hr cal guons f\u00f6rs\u00f6k wisat men d\u00e4 r\u00f6llerne b\u00f6lja utstr\u00e4cka sig och finna saltparliklar i w\u00e4gen laga de snar skada vegetation bli tr\u00f6g stam marna klen och den frukt som de uppkomma ar mager och ingen till antal",
            "start": 251,
            "end": 263
        },
        {
            "text": "fullst\u00e4udiahcl dcstrifna f\u00f6rs\u00f6k att enligt der anwisning som finna i acadrmieus annaler igi g sednare h\u00e4fte br\u00e4nna ofruktbar leralf icke matjord cllkcr m\u00e4rgckakf f\u00f6r att s\u00e5som anw\u00e4udas star \u00e4cademicu utfart gme pris as lik storlek och egeustcw nied en pris och b\u00f6ra bestrifningarue \u00f6rn denna f\u00f6rs\u00f6k tiilira inueh\u00e4lla en ber\u00e4ttelse huru lera blifwit anw\u00e4ns och burn den iverkat p\u00e4 vegetation tili hwars utr\u00f6nande fordra att ben br\u00e4nna alfw\u00e9n fout nyttja till f\u00f6rs\u00f6k sorgf\u00e4llig skilja fr\u00e4n astan af den br\u00e4nsle s\u00f6m blifrvit anw\u00e4ndr",
            "start": 379,
            "end": 391
        },
        {
            "text": "herrskar samma form yppighet storhet och majest\u00e4t som i en sydlig skog inen den gl\u00f6da hetta da n\u00e4stan dagligen nedst\u00f6rtande regnskur en fl\u00f6da str\u00f6mmarse f\u00f6rs\u00e4tta vegetation i en evig oro och g\u00e4sning",
            "start": 161,
            "end": 173
        },
        {
            "text": "professor nilsson s\u00e4ustapet underr\u00e4ttelse om en ung alligator finna lefwande i en back n\u00e4ra helsingborg och professor agardh ny observation \u00f6fwer saft crrcnlation hos lt lhars samt de dermed i sammanhang st\u00e5 vegetation fenomener",
            "start": 207,
            "end": 219
        },
        {
            "text": "s\u00e4 ostukibar denna \u00f6 synas wara s\u00e4 f\u00f6rflaggad och f\u00f6rbr\u00e4nnd kust nedra del werkligen vara wisa likwal en inre ock h\u00f6g lrakterne i den hel en gansta yppig vegetation och o ktadt den stenbunden mark regnbrist gifwes k\u00e4llste ingen fl\u00e4ck p\u00e4 jord s\u00e4 tjenlig f\u00f6r all climaters produkt",
            "start": 153,
            "end": 165
        },
        {
            "text": "s\u00e5 snar \u00e5ter etl hastig st\u00f6rtregn l\u00f6sa vegetation band och firmament \u00e5skb\u00e5dande violettf\u00e4rg modifiera sig till en mild azur s\u00e5 uppst\u00e5 liksom med slag af en trollstaf en ny verld",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "hvarp\u00e5 denna stad fordom sl\u00e5tt utg\u00f6ra nu en n\u00e5got upph\u00f6ja sandsl\u00e4tt med en torftig vegetation hvaraf n\u00e5gon f\u00e5 oell get knapp kunna uppeh\u00e5lla sig",
            "start": 82,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "\u00e4mne kunna i brist af g\u00f6dsel wid \u00e5kerbruk lika wasentlignytta till vegetation befordrande",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "stad st james sorn ligga i en bergsklyfta emellan tv\u00e5 h\u00f6g stel p\u00e5 ali vegetation blotta lavaklippor och genom sig v\u00e4nlig utseende g\u00f6ra den dyster i den omgifning s\u00e5 mycket m\u00e4rkbar f\u00f6ra vi en slingra i klippa inhuggen v\u00e4g uppf\u00f6re en stel af natur og\u00e4ngliga bergsafsatserna",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "under hel denna m\u00e4nad ha w\u00e4derlek warit owanligt regnig \u00e4nda tills b\u00f6na af denna mecka d\u00e4 torr och warm luft intr\u00e4ffa till mycken f\u00f6rmon f\u00f6r den b\u00f6rja vegetation soln torde hastig fortg\u00e4 viii delina w\u00e4derlck fortfara",
            "start": 150,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "i b\u00f6rjan af april ha vegetation uppn\u00e4tt sig h\u00f6g",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "w\u00e4derleken som hel f\u00f6rra manaden wari kall och regnig ha hejda vegetation i n\u00e4gra stark frostnatt hafwa \u00e4fwen sig den oaktadt vara r\u00e4gen i allm\u00e4nhet mycket lofwande och p\u00e4 siere st\u00e4lle betndligt f\u00f6rsigkommen",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "man finna \u00e4nnu dest fordna mild klimat dest yppig vegetation dest tr\u00e4g\u00e5rdar full med stuga rik citron och pomcnui dest alltid blomster h\u00f6lja oest ol etr\u00e4dsh\u00e4ckar \u00f6fwer hwilka h\u00f6ja sig ranka berg",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "mecka d\u00e4 bl\u00e4st och regn utm\u00e4rka hwarje dag war den likm\u00e4l troligen en w\u00e4l gerning f\u00f6r vegetation simma derigenom n\u00e4got upplifwat\u00f6 efter den l\u00e4ngwariga torrkans f\u00f6rh\u00e4rjning",
            "start": 85,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "segla och intet sp\u00e4 af lif intet tecken till vegetation s\u00f6rminssadc hon 7a utseende",
            "start": 44,
            "end": 56
        },
        {
            "text": "den redan n\u00e4rma sig en sn\u00f6bet\u00e4ckta fj\u00e4lla ne s\u00e5 visa den den oaktadt en temligen kraftig vegetation hvilken emedlertid en betydlig m\u00e4ngd insekt ha ali tacka f\u00f6r de tillvaro bland hvilka ocks\u00e5 anna m\u00e5ng\u00e5 egen k\u00f6ra denna trakt",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "h\u00f6ra jordlager ha blifwit st\u00f6na af eld och de befunnos vbet\u00e4ckra af lava en fr\u00f6 till en framtida vegetation som wsro g\u00f6mma i de utwccklades och n\u00e4ra genom atmospheren och dest fuktighet och genom den all npplisivande sol f fsfstt ffmn n o n vt r t att ni",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "en longitudinell zerne magi longitadinales l\u00e4g\u00e5s \u00e4fven i betraktande fr\u00e5n lappland hvarifr\u00e5n fjellen l\u00e4nge norrska gr\u00e4ns lill dalarna oell f\u00e5 sig skiljda ur vegetation geografi",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "till debretzin scs intet sp\u00e4 till vegetation blotf winter fru terne ko",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "seli uti dag b r igaste iordmcn h\u00f6 170 till loa last bete tillr\u00e4cklig skog och timmer till husbehof mycken t\u00e4cka stor tr\u00e4dg\u00e4rd med f\u00f6rmonstg och tidig vegetation byggning uts\u00f6ras p en stor tr\u00e4dbyggnius gammal men i gsdt p in eh\u00e4llande sal och 7 rum",
            "start": 150,
            "end": 162
        },
        {
            "text": "bcst\u00e4nkes zsrdcn med uppl\u00f6sa blcksalt s\u00e4 befordra vegetation utomordentlig och blomma och frukt hinna till dubbel storlek mot wunligt",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "som vegetation antyda en ung formation \u00e4n den gammal kontinent",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "landstr\u00e4cka kalkartade eller granithaltiga jordm\u00e5n vara liten gynnande f\u00f6r de vegetation hvarf\u00f6re de h\u00e4r st\u00e5 mera isolera och blanda med catingas eller p\u00e5 viss tid bladl\u00f6s skog",
            "start": 77,
            "end": 89
        },
        {
            "text": "en tyst mil str\u00e4n hustvudflaten och man ha der en utsigt \u00f6ftver man af en stor och wackraste flater kany\u00e4nda i hel w stindienf af 6 mil widd fr\u00e4n \u00f6ster till wester ha se man beti yppig vegetation bereda af jordm\u00e4nens fetma wattentillopp fr\u00e4n berg och den warma lust och af berg styddad f\u00f6n deli skarp sj\u00f6luf ten",
            "start": 184,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "iiifif locka genom en yppig vegetation en sund luft och en klar b\u00e4ck ned st\u00f6rta ifrsu h\u00f6g berg",
            "start": 27,
            "end": 39
        },
        {
            "text": "i trakta \u00f6rn vegetation bestrifwer en amerikan st planta ill de surnebild",
            "start": 12,
            "end": 24
        },
        {
            "text": "af m\u00e4naden fortfarande stark solwarme om dag som omwexlat med mer och f\u00f6ga markbar nattfroster ha wisat menlig werkan p\u00e4 vegetation i allm\u00e4nhetmen synnerligest p\u00e4 h\u00f6sts\u00e4de",
            "start": 120,
            "end": 132
        },
        {
            "text": "winterkalla locka ej till promenad och f\u00f6ga n\u00e4got gr\u00f6nr str\u00e4 synas p\u00e4 den \u00e4fen l\u00e4nge forts\u00e4tta torr och kulen w\u00e4derlck pl\u00e4ga mark hwars vegetation derigenom retardera",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "nemligen erinra sig att den gifwcs troenne mognadspcrivder en f\u00f6r vegetation och en f\u00f6r sielfwa anw\u00e4ndbarhctcn",
            "start": 65,
            "end": 77
        },
        {
            "text": "hafwa wi ha en oniw\u00e4rlandc wederlek nied tillr\u00e4cklig regn denna i f\u00f6rening nied warme ha s\u00e4 befordra vegetation att man knapp minne n\u00e4gon f\u00f6r landtinannen s\u00e4 loftvande sonnnarc font venne",
            "start": 100,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "p\u00e4 h\u00f6gk\u00e4ndtare st\u00e4lle som icke lida af wat tufloden ar vegetation stark och lofwar en god och mnfl\u00f6rd",
            "start": 54,
            "end": 66
        },
        {
            "text": "augusti ha de eft r fyra limmars bcswarlia marche l\u00e5g tillrygga l\u00f6tschenthals isberg och bcfunno fig p\u00e4 clt fal der all vegetation uppl olde och endast en hop n\u00e4kna klippa uppfiego bland sn\u00f6 och is",
            "start": 119,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "drake vegetation men den numera intr\u00e4ffa wackra w\u00e4derleken eks\u00e4tter f\u00f6rlust och en enda nalle regn kunna herrlig fruktbargsra w\u00e4k i all h\u00e4nseende b\u00f6rdig jordman",
            "start": 5,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "som omgifva de den rik vegetation derkl\u00e4des och en talrik b\u00e4ck soi genomstr\u00f6moja \u00f6m gifva densamma t ti ganska pittoresk utseende",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "\u00e4fwen vegetation slutligen se man endast kostnad torr mosta och e m\u00e4ngd uttorrkade tr\u00e4d",
            "start": 5,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r 8rstiden owanligt kylig luft och som landtmannen anse f\u00f6r stor f\u00f6r man i miftcnde till 8rswexten tycka med dag sol och sommartid a 8terkomma imellertid ha vegetation med en f\u00f6rmana hastighet sortskyndat i en sednare daaarne och lofwar all god",
            "start": 158,
            "end": 170
        },
        {
            "text": "ber\u00e4ttelse lemna dertill icke den ringast anledning tw\u00e4rtom wisar sig fr\u00e4lsare wid all tillf\u00e4lle \u00e4nda till efter sig d\u00f6d p\u00e4 korget endast som en menniffa t han s\u00e4ndning roa icke f\u00f6rr fullborda \u00e4fwen han f\u00f6rklaring framst\u00e4lla han iwrlunda ty om han sw\u00e4swat p\u00e4 moln \u00f6frrer jord huru skola l\u00e4rjunge d\u00e4 zunnat f\u00f6rest\u00e4 att bygga han en hydda att te den roillc och att den roa de god att roara p\u00e4 denna st\u00e4lle tycka gifwa tillk\u00e4nna att berg icke m\u00e4ta warit kal eller blottadt p\u00e4 all vegetation som heimdall n\u00f6dm\u00e4ndlgt roill haswa den utan som ta bo vara i werfllabeteii och som hr westin m\u00e4lat den pr\u00e4lande med l\u00f6ftika t r a b och yppig gr\u00f6nska sky ontftv\u00e5ftvaix icke upplyft de all ej f\u00f6rr \u00e4n i den lgondlick vifionen upph\u00f6ra",
            "start": 476,
            "end": 488
        },
        {
            "text": "medel af october til medel af may vara sot dea rus och b graswcn i sn\u00f6 m\u00e4nga djur f\u00f6r \u00e4ndra d\u00e4 f\u00e4rg och biiswa hwit\u00e5 under denna lid ar ganska farlig at resa emedan man ha exempel til \u00f6fweifl\u00f6d at m\u00e4nga bliswik s\u00f6rd\u00e4rfwade af k\u00f6ld icke deg f\u00f6ga vara vegetation otrolig sn\u00e4ll s snar sol kunna nedkasta sig upliswande str\u00e4lar faktoristerne som s\u00e4 uti medel af juni m\u00e4nav kunna inom kort lid st\u00f6ra",
            "start": 249,
            "end": 261
        },
        {
            "text": "winstockarnes ntomordeytliga vegetation ha p\u00e5 del hel wari stadltg f\u00f6r frukt",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00e4\u00f6lnterii nr i pottnaatt s\u00e4ga blid att vegetation i denna land n\u00e4stan hivilar",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "att utfinna orsak till denna utomordentlig w\u00e4ta wilja wi \u00f6swerl\u00e4ta till en naturkunnig och meteorolog mcn den m\u00e4 wara hwilken som h\u00e4lst s\u00e4 vara den wisit att den vara och stall blifwa as stadliga f\u00f6ljd f\u00f6r vegetation och den ar",
            "start": 205,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "te i synnerhet p\u00e4 s\u00e4dane hwarcst ffoderne flyta vara vegetation yppig ifr\u00e4n juli lill oktober m\u00e4uad \u00e4ro stor del \u00f6rt f\u00f6rbr\u00e4nna af sol men derefter begynna regnliden som sier lie siva gt s",
            "start": 52,
            "end": 64
        },
        {
            "text": "ner h\u00e4r en vegetation fenomen en fparrisstengel af n\u00e4ra en st\u00e4lpunds w zj flapad som en nystan och s\u00e4 m\u00f6 som den allrab\u00e4sta af denua wcxt",
            "start": 10,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "i departement isere ha en och hel vegetation skadlig gttterr iiljfwu",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "kjusa listig f\u00e4rg en beivir p\u00e4 vegetation wanmagt ty under s\u00f6der himmel vara ben dunkel och msom fullblodig ge en s\u00e4llsam anblick mot den f\u00f6r hfrigt r\u00e4dande str\u00e4ng lynne i ben nordista natur",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "den z moj wid soluppg\u00e4ngen klar nade himmel de swarta t\u00f6cken hwilka n\u00e4gra dagars tid oupph\u00f6rlig inskr\u00e4nka fon krets ffingrade sig och med en wifads sig den herrlig otaheiti i hel den ka och praktfull vegetation som natur i rik m\u00e4tt utgjuta \u00f6fwer denna f\u00f6rtjusan it b",
            "start": 199,
            "end": 211
        },
        {
            "text": "g\u00f6da och befordra vegetation som pluchet p twertom vara den s\u00e4ker medel att f\u00f6rst\u00f6ra densamma",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "gom spaluarernr fstke mycket h\u00f6g w\u00e4rde p\u00e4 hoptis guld och siifwergiufwor \u00e4n p\u00e4 betz yppig vegetation f\u00e4 h\u00e4nda den att hel folkm\u00e4ngd blek innan torr f\u00f6r st\u00f6ra genom \u00f6fwerdrifwek str\u00e4ng arbete t grufworna",
            "start": 89,
            "end": 101
        },
        {
            "text": "den ske icke som man skola f\u00f6rmoda p\u00e4 del s\u00e4tlet all del formera ny f\u00f6rening combinaifons t jord som g\u00f6ra hon otjenlig f\u00f6r vegetation eller alt den f\u00f6r\u00e4ndra saft som w\u00e4xten dra ur jord till sig n\u00e4ring",
            "start": 122,
            "end": 134
        },
        {
            "text": "f\u00f6reta v\u00e4xt egentlig ordna och beskrifning ha han i en vidlyftig sakrik afhandling meddela en allm\u00e4n \u00f6fversigt af svensk jord och vegetation conspectus regni et vegetationis",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "den 16 f\u00f6r\u00e4ndra utsigt f\u00f6r vegetation sawida att n8gra 8skbnar rea fast\u00e4n ojemr \u00f6fiver en trakt af skaraborg j\u00f6nk\u00f6ping och ost g\u00f6tha l\u00e4n som omgiswa wettern och d",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "fropp \u00f6st emedan m\u00e4rt haf och w\u00e4r dunkel rller af vegetation bet\u00e4cka mark ej s\u00e4ga stark reflecterar ljus att s\u00e4dant more m\u00f6jlig",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "vara bekant f\u00f6r en yppig vegetation srngtbar tordmon en o\u00e4 idag w\u00e4rling gt af fiskrik matte b\u00f6rdig statler stogskladda h\u00f6gber och berg b emaria \u00e4n nied wackra l\u00f6ftr\u00e4d \u00e4n med mogen byggnadsmirke den vara tillika k\u00e4nd f\u00f6r h\u00e4lsosam lnst och best innem\u00e4nare tor en m\u00e5ttlig och arbetsfamt lefnadss\u00e4tt samt tor en s\u00e4rdeles f\u00e4rdighet i st\u00f6ld och qwinnvrua \u00e4ga en im\u00e4rki sticklighet imid bofiapsstokfel spa och m\u00e4fnad",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "h\u00e4r dela sia i flere gren pa hwilkas wattenspegcl solstr\u00e4larne \u00e4terstudfa och bilda en pr\u00e4ktig o denna \u00f6 ligga utbre f\u00f6r evra \u00f6ga med sig frodig vegetation bekl\u00e4 med en oandlig omwaxlande gr\u00f6n tapet och bestuggad af en otalig m\u00e4ngd tr\u00e4 lt if all slag och stapnadcr ibland hwilka h\u00f6ja sig stolt den hwit\u00e5 poppel simma ar s\u00e4 allm\u00e4n pa denna kust att man egenteligen kunna kall ben rhonetr\u00e4det",
            "start": 144,
            "end": 156
        },
        {
            "text": "f\u00f6r vegetation tyckes korn dock cj lofwa n\u00e4gon rik st\u00f6ra och \u00f6fwcrhufwud ha s\u00e4d drisivit men i halm dit ax",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "enna bel\u00e4gen witz sydostlig bredd under den mild himmelsstrek i wcildcn vara inta genom sig rik vegetation genom en klar fran h\u00f6g berg uedflyraiide b\u00e4ck och en mycket fund luft ken h\u00e4lla h\u00e4gra och tjlrgu engelsta mil i omkrets och dest h\u00f6g berg fisa p\u00e4 n\u00e4ra sj\u00f6mil afst\u00e4nd",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "r\u00e4kna all en som kunna g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 n\u00e5gon slag stalstjenst och till den andra folk la masse contribuable materie hvarmed l\u00f6rvaltningen f\u00f6reta sig experimenter den of\u00f6rsl\u00e4rbara grund och mark hvarutur hon yppig vegetation framskjuta hvarp\u00e5 hon beta och trampa med fot",
            "start": 212,
            "end": 224
        },
        {
            "text": "den ha icke sp\u00e4 as vegetation utan vara bet\u00e4cka med mutzlor zch",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "afsatts till en liten med kull omgifveti kitlelformig dal sorn skydda f\u00f6r vind med aili vacker vegetation erbjuda en ganska v\u00e4nlig anblick",
            "start": 94,
            "end": 106
        }
    ],
    "2": [
        {
            "text": "en le barnansikte blicka fram d\u00e4rur och l\u00e4nge bort bland sandhafren som utg\u00f6ra dyn n\u00e4stan enda vegetation lysa \u00e4nnu en annan liten r\u00f6dkappa",
            "start": 94,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "nedanf\u00f6r ligga den gammal tr\u00e4nga trastevere med hel flaggkarta af tv\u00e4ttkl\u00e4der till torkning p\u00e5 balkong och i f\u00f6nster vid tibern synas \u00e4nnu en stycke af en m\u00e5lerisk strand or\u00f6rd med frodig vegetation p\u00e5 sluttning och skugga nere i gr\u00e4nd bli saftig brun med gl\u00f6da reflex p\u00e5 gul mur efter solgass p\u00e5 mur midt emot",
            "start": 187,
            "end": 199
        },
        {
            "text": "m\u00e4nniska inflytande p\u00e5 vi land vegetation af professor th m",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "lills vid g\u00e4lla den blott att utforska \u00f6ken systematisk f\u00f6r att finna en trakt d\u00e4r den nu fi vatten och vegetation och i den afseende ha man blifvit mycket \u00f6fverraska af hvad raan redan finna men man ha all anledning att v\u00e4nta sig stor \u00f6fverraskningar",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "om ej om\u00f6jlig att t\u00e4nka sig att man m\u00e5 larea pensel eller en murare slef \u00f6fveda rit denna smutsgala smutsgr\u00e5 eller smuts r\u00f6d mur p\u00e5 hvilka v\u00e4der och vind regn och solsken qvariemnat sioa sp\u00e5r och sorn spegla sig i kanal der en grumlig och stillast\u00e5ende vatten ocb en frodig vegetation b\u00e4ra samma skaplynne",
            "start": 273,
            "end": 285
        },
        {
            "text": "man kunna d\u00e4rf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n d\u00e5 man h\u00f6ra en jordbrukare yttra att med anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e5ste han afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne ty denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra \u00f6rn en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynsamroa f\u00f6rh\u00e5llande eftersom den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara ojemf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 341,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "som sir james ross beskref s\u00e5som fullkomlig utan v\u00e4xtlif finna man vegetation p\u00e5 klippa 30 fot \u00f6fver bafsytan",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "komma mycket sen och vegetation vara till f\u00f6lja h\u00e4raf mycket f\u00f6rsena men d\u00e5 den slutligen korn utveckla den sig hastig och man ha i augusti den ljus f\u00f6rhoppning \u00f6rn sk\u00f6rd men s\u00e5 korn en br\u00e4nna sol som drufva hvarigenom kvantitet f\u00f6rminska i h\u00f6g grad men samma solv\u00e4rme gaf \u00e4fven drufva en stark s\u00f6tma och en fin smak s\u00e5 att resultat klef att hvad man f\u00f6rlora i kvantitet den vinna man i kvalitet",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "till h\u00f6sts\u00e4d m\u00e4ste \u00f6fverg\u00f6dning f\u00f6reta sen d\u00e5 vegetation \u00e5tervaknar \u00f6rn v\u00e5r",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "yi \u00f6nska inf\u00f6ra vi l\u00e4sare i denna trakt hvarest tapp e viking sofva den evig s\u00f6mn sida vid sida med sig bred slagsv\u00e4rd hvarest den mjuk sk\u00f6nhet och den rik vegetation tjusa \u00f6ga hvarest landskap vild och romantisk storhet f\u00e4ngsla \u00e5sk\u00e5dare oell hvarest slutligen tiotusentals sj\u00f6 och str\u00f6m kanta af dofta barrtr\u00e4d och hvitstammiga bj\u00f6rk kringhv\u00e4rfva sinne med denna gammal nordisk land hel poesi vi frem abessinien utvisa mission\u00e4r hafva enligt sen anl\u00e4nda bref framkomma till zeila vid kust efter en ytterst besv\u00e4rlig \u00f6kenf\u00e4rd medel kamel och \u00e5sna samt med en riktig tjufband af somaler som v\u00e4gvisare och ledare",
            "start": 155,
            "end": 167
        },
        {
            "text": "\u00e4gg af vegetation oeh af cap adaira flack s\u00e5 or\u00f6rlig derf\u00f6r att ej en muskel f\u00f6rtafelland sluta borcbgrevink till att man der vintertid icke skola vara alltf\u00f6r mycket be svara af v\u00e4derlek vexling hvarf\u00f6r cap adair b\u00f6ra g\u00f6ra till hufvudqvarter f\u00f6r n\u00e4sta expedition",
            "start": 6,
            "end": 18
        },
        {
            "text": "den f\u00f6r vegetation s\u00e5 gynnsam v\u00e4derlek med ovanlig h\u00f6g v\u00e4rme och till r\u00e4cklig nederb\u00f6rd fortfara \u00e4fven under stor del af maj men afbryta i en stor del af mellersta ooh viss omr\u00e5de af s\u00f6dra sverige f\u00f6r en kort tid mot slntet af denna m\u00e5nad af en kylig period med m\u00e5ngenst\u00e4des upptr\u00e4dande skarp nattfroster hvarefter en egentlig sommarm\u00e5nad juni och juli \u00e5ter utm\u00e4rka sig genom en i allm\u00e4nhet n\u00e5gon h\u00f6g v\u00e4rme \u00e4n normal s\u00e4rskildt vara denna fall i den \u00f6fre norrland der temperatur under denna m\u00e5nad uppn\u00e5 en i denna nordlig landsdel s\u00e4llspord h\u00f6jd",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "sig torftak bevuxen af den ymnigsste vegetation den st\u00e5tlig v\u00e4l valn\u00f6tstr\u00e4d som \u00e4nnu mogna uti sig rik sk\u00f6rd de n\u00f6ta stenflisa som bet\u00e4cka en stor del af g\u00e5rd yta sjelfva hufvudbyggnadens \u00e5lderdomlig skick alli s\u00e4ga vi att s\u00e5 h\u00e4r i den v\u00e4sentlig se den \u00e4fven ut p\u00e5 vi skald tid h\u00e4r ha han ta sig f\u00f6rsta steg och dr\u00f6mma sig f\u00f6rsta sv\u00e4rmisk dr\u00f6m",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "med rik vegetation inkl\u00e4mma mellan en par klippa hvilken fordom tjenade skans bos\u00e4ttning till begrafningsplats m\u00e5nga af de slumra der i iorden s\u00f6fva af v\u00e5g l\u00e4tt blag mot strand",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "norrland kort men solrik sommar drifwer fram hel denna skifta vegetation till en samtidig blomstring i i s\u00f6dra delarne af land utg\u00f6ra ju deremot foder wanligen af en enda eller h\u00f6g f\u00e4 w\u00e4xtarter och skola n\u00e4gon g\u00e4ng flere w\u00e4xtflag deri ing\u00e4 s\u00e4 \u00e4ro somlig \u00f6fwermogna och h\u00e4rda som halm men andra f\u00f6r liten mogen emellertid ha erfarenhet wisat att den vara f\u00f6rdelaktig om kreatur kunna erh\u00e4lla en m\u00e4ngd foder i blandning hwadan norrland \u00e4fwen i denna fall vara lycklig lottadt",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "dsn ovanlig hastig utvecklado v\u00e5r sorn med fullkomlig juliv\u00e4rme pousierar vegetation hsr \u00e4fven g\u00f6ra en tryck p\u00e5 vi social f\u00f6rh\u00e5llande i den att utrymning af vintarqvarteren och utflyttning till land i \u00e5r synas blifva lika tidig som i d\u00e5 vi s\u00e5som bekant ha den tidig v\u00e5r man ha i mannaminne",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "vindsliten fura ha haka sig fast i bergsskrefva rund omkring ka pellet ljung och bl\u00e5b\u00e4rsris kl\u00e4nga i gr\u00f6nska feston kring en gr\u00e5na mu rama all \u00f6frig vegetation ha h\u00e4r lipp h\u00f6ra men der nere p\u00e5 sluttningan \u00e5t dal der komminister bo synas b\u00e5de asp och bj\u00f6rk \u00f6rn ocks\u00e5 dvergartad st\u00e5 vid fjellb\u00e4ck strand",
            "start": 148,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap ha n\u00f6je tilldela docent gnnnar andersson sig guldmedalj f\u00f6r en inlenmad t\u00e4flingsskrift den skandinavisk vegetation historia",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "fan samma stor flod som dela sig i 4 flod en vidstr\u00e4ckt dal med yppig vegetation kanta af himmelsh\u00f6ga otillg\u00e4nglig klippa som blott p\u00e5 en enda st\u00e4lle genom en tr\u00e5ng klyfta med ing\u00e5ng till dal i hvilken klyfta mycket l\u00e4tt engeln med den flamma sv\u00e4rd kunna t\u00e4nka hafva st\u00e5",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "allting vara tropisk himmel och jord vegetation och produkt",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "blifva ljus f\u00f6rmodligen all efter den vegetation f\u00f6rtorka och d\u00e5 syna en m\u00f6rk kanal str\u00e4cka sig \u00f6fver ocean",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "intressant \u00e4ro de ocks\u00e5 denna b\u00e4rg delvis s\u00f6nder8tyckade i vild topp delvis med utpr\u00e4glad plat\u00e5natur skogl\u00f6s men med en rik vegetation af egendomlig f\u00f6r jag mestadels ok\u00e4nd v\u00e4xt bland hvilka jag dock k\u00e4nna igen n\u00e5gon gammal bekant fr\u00e4n europa tr\u00e4dg\u00e5rd",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "s\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynsamma f\u00f6rh\u00e4llande efter som den w\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock giswa en n\u00f6jaktig fl\u00f6rd vara ojemf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "sj\u00f6farande svensk k\u00e4nna naturligtvis n\u00e5gon mer \u00f6rn mexiko men dock blott f\u00f6rh\u00e5llande vid en stor hamn i l\u00e5gland ol\u00e4mplig till boningsort f\u00f6r nordlig folk men f\u00f6ga \u00f6rn h\u00f6gland den vidstr\u00e4ckt b\u00f6rdig och h\u00e4rlig plat\u00e5 som bilda af sierrans \u00f6stlig l\u00e5ng sluttning en rik och lycklig land d\u00e4r s\u00f6der och nordern vegetation m\u00f6ta i en evig v\u00e5r en aldrig f\u00f6rblekna gl\u00f6mska d\u00e4r klimat fast\u00e4n man befinna sig mellan v\u00e4ndkrets vara den \u00f6nskv\u00e4rd bra \u00e4fven f\u00f6r nordbo som h\u00e4r \u00e5terfinna m\u00e5nga af sig hemland v\u00e4xtform fura pil och ek vid sida af palm pisang ananer och mango europa s\u00e4desslag och tr\u00e4dg\u00e5rdsalster blanda med ekvatorialzon underbar fruktsort f\u00f6r hvilka den alstringsrika natur sj\u00e4lf vara tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare och ta pris framf\u00f6r all en skicklig yrkesman",
            "start": 303,
            "end": 315
        },
        {
            "text": "omr\u00e5de hvars torfmosse utm\u00e4rka sig genom en i \u00f6ga falla likhet till uppkomsts\u00e4tt vegetation och torfbeskaffenbet",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "en par h\u00e5ll resa sig brant upp ur djup medan den nordlig del vara mera l\u00e5ngsluttande f\u00f6rekomma en sparsam vegetation mycket gr\u00e4s och n\u00e5gon liten buske eller tr\u00e4d",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "ha n\u00f6je att tilldela docent gunnar andersson sig guldmedalj f\u00f6r en inlemna t\u00e4flingsskrift den skandinavisk vegetation historia",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "tills vid g\u00e4lla den blott att utforska \u00f6ken systematisk f\u00f6r att finna en trakt der den nu finna vatten och vegetation och i den afseende ha man blifvit mycket \u00f6fverraska af ivad man redan finna men man ha all anledning att v\u00e4nta sig stor \u00f6fverraskningar",
            "start": 106,
            "end": 118
        },
        {
            "text": "under hvarje balfklots v\u00e5r bilda sig en hvit sl\u00f6ja hufvudsakligen best\u00e5 af moln men \u00e4fven delvis af sn\u00f6 rund pol och omkring den visa sig en m\u00f6rk band som man anta vara vatten och vegetation m kalla till lif af fuktighet",
            "start": 179,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "rekognosceringspartiet finna s\u00f6t vatten i en liten dal p\u00e5 \u00f6stra sluttning och en smula vegetation n\u00e4ra vatten",
            "start": 86,
            "end": 98
        },
        {
            "text": "talar omn\u00e4mde bland annan ben ofantlig betydelse f\u00f6r en land vegetation inf\u00f6rsel af utl\u00e4ndsta w\u00e4xter spela och p\u00e5peka huru n\u00e4stan all w\u00e4ra kultur \u00e4ro inf\u00f6ra utifr\u00e5n",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "kring grufva sakna all vegetation hvilken f\u00f6rst\u00f6ra af svafvel\u00e5nga fr\u00e5n rostugn",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "man kunna d\u00e4rf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n d\u00e5 man b\u00f6ra en jordbrukare yttra att med anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e5ste han afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne tv denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra om en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynsamma f\u00f6rh\u00e5llande efter som den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara oj\u00e4mf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 340,
            "end": 352
        },
        {
            "text": "wid m\u00e4nga af norrbotten sj\u00f6 f\u00f6rekomma dessutom deltabildning och den vegetation denna ha att nppwisa vara ren af h\u00e4pnadsw\u00e4ckande",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "den vara s\u00e5ledes klassisk denna yppig gr\u00f6nska mark som uppb\u00e4ra en sydl\u00e4ndsk vegetation och utg\u00f6ra ram om den stor och h\u00e4rlig af schweiz alpsj\u00f6",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "dvergris kunna intet sp\u00e5r af vegetation uppt\u00e4cka om man ej dertill vilja r\u00e4kna en p\u00e5 vestra sida sig utbre f\u00f6rr\u00e4disk gr\u00e4smatta hvilken bet\u00e4cka en sumpmark",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma \u00e4fven i \u00e5r f\u00f6rening assistent r tolf att egen de norrl\u00e4ndsk mosse och vegetation i synnerhet i de nordlig landsdelarne s\u00e4r studium",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "s\u00e4llskap ha n\u00f6je att tilldela docent gunnar andersson sig guldmedalj f\u00f6r en inl\u00e4mna t\u00e4flingsskrift den skandinavisk vegetation historia",
            "start": 115,
            "end": 127
        },
        {
            "text": "af v\u00e4xtlighet men st\u00e4llvis framkalla den ock en vegetation som ge skydd mot samma hetta oeh \u00e4fven \u00f6knarnes i allm\u00e4nhet j\u00e4mna terr\u00e4ng oas en kringboende folk k\u00e4nnedom om v\u00e4g och f\u00e4rds\u00e4lt m m",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "jag kalla tr\u00e4dg\u00e5rd f\u00f6r en lustg\u00e5rd och jag vara ej r\u00e4dd f\u00f6r att till\u00e4gga hvilket superlativ epitet ni behaga ty jag trotsa er att visa jag make om jag n\u00e4mligen ta h\u00e4nsyn till b\u00e5de bel\u00e4genhet och vegetation p\u00e5 en g\u00e5ng hvad nu denna vegetation ang\u00e5 s\u00e5 vara den fullkomlig sydl\u00e4ndsk till s\u00e5 v\u00e4l art som frodighet och n\u00e4r jag g\u00e5 d\u00e4r om aftnarne d\u00e5 m\u00e5ne stor r\u00f6dgul klot st\u00e5 bakom olof under den orkester ton ljuda fr\u00e5n paviljong ackompagderade af v\u00e5g taktm\u00e4ssig slag mot lummig strand s\u00e5 tycka jag n\u00e4stan jag f\u00e5 uppfylld jag varm l\u00e4ngtan till en fj\u00e4rran land i s\u00f6der",
            "start": 194,
            "end": 206
        },
        {
            "text": "jag kalla tr\u00e4dg\u00e5rd f\u00f6r en lustg\u00e5rd och jag vara ej r\u00e4dd f\u00f6r att till\u00e4gga hvilket superlativ epitet ni behaga ty jag trotsa er att visa jag make om jag n\u00e4mligen ta h\u00e4nsyn till b\u00e5de bel\u00e4genhet och vegetation p\u00e5 en g\u00e5ng hvad nu denna vegetation ang\u00e5 s\u00e5 vara den fullkomlig sydl\u00e4ndsk till s\u00e5 v\u00e4l art som frodighet och n\u00e4r jag g\u00e5 d\u00e4r om aftnarne d\u00e5 m\u00e5ne stor r\u00f6dgul klot st\u00e5 bakom olof under den orkester ton ljuda fr\u00e5n paviljong ackompagderade af v\u00e5g taktm\u00e4ssig slag mot lummig strand s\u00e5 tycka jag n\u00e4stan jag f\u00e5 uppfylld jag varm l\u00e4ngtan till en fj\u00e4rran land i s\u00f6der",
            "start": 230,
            "end": 242
        },
        {
            "text": "vara s\u00e5lunda f\u00f6rdela p\u00e5 en olik \u00e5r att f\u00f6rsta \u00e5r g\u00e4lla natur vegetation terr\u00e4ng och l\u00e4ndsk apstyper bild ur djur andra \u00e5r vara egnadt stad och gatubild slott kyrka och bondg\u00e5rd lerreg\u00e5rdar f\u00e4bod fiskl\u00e4ge ruin fornlemning den tredje \u00e5r slutligen vara den folktyp samt scen ur olik folkklass lif de nari gar arbete och n\u00f6je som skola f\u00e4 stas p\u00e5 pl\u00e5t",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "nedanf\u00f6r ligga den gammal tr\u00e5ng trastevere med hel flaggkarta af tv\u00e4ttkl\u00e4der till torkning p\u00e5 balkong och i f\u00f6nster vid tibern synas \u00e4nnu en stycke af en m\u00e5lerisk strand or\u00f6rd med frodig vegetation p\u00e5 sluttning och skugga nere i gr\u00e4nd bli saftig brun med gl\u00f6da reflex p\u00e5 gul mur efter solgass p\u00e5 mu ren midt emot",
            "start": 186,
            "end": 198
        },
        {
            "text": "hvad mossbildning betr\u00e4ffa s\u00e5 vara denna faktisk bero p\u00e5 alff\u00f6rh\u00e5llandena rik alfven vara desto riklig ha vegetation vara",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "att egen de norrl\u00e4ndsta mosse och vegetation i synnerhet i de nordlig landsdelarne s\u00e4rskildt studium",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "fr\u00e5nsedt denna miss\u00f6de ha den g\u00e5 luftseglarne utm\u00e4rkt v\u00e4l och de syna \u00e4fven hafva uppn\u00e5 en god strand ty fru faure beskrifver land s\u00e5lunda jag se yppig skog vegetation men ingen menniska finna der utom en sjelfva",
            "start": 156,
            "end": 168
        },
        {
            "text": "den i full vegetation i en v\u00e4lsk\u00f6tt tr\u00e4dg\u00e5rd i sk\u00f6fde l\u00e4mna en annan utl\u00e5tande",
            "start": 10,
            "end": 22
        },
        {
            "text": "den l\u00e5ng hoppa man att vegetation skola p\u00e5skynda af en varm h\u00f6geller \u00e5tminstone eftersommar men all eftersom vecka skrida fram\u00e5t under regn och kyla allt liten bli sannolikhet f\u00f6r att v\u00e5rs\u00e4desgr\u00f6dan skola hinna",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma en till fastland med sig rik vegetation tr\u00e4d tusentals art blomma i tusen tal f\u00e4rg vildsvin och krypv\u00e4xt hvar och en olik den andra sn\u00e5r som likna tr\u00e4dg\u00e5rd",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "b\u00f6rdig jord kl\u00e4dt sig i yppig vegetation kunna dock \u00e4fven sl\u00e4tt ha sig behag ehuru aldrig jemf\u00f6rlig med trefnad i nordsk\u00e5nes leende nejd men om vinter vara den afskr\u00e4ekande enformig och dyster",
            "start": 29,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "v\u00e4l anl\u00e4gga g\u00e5ng slingra sig h\u00e4r bland en vegetation som en botanisk tr\u00e4dg\u00e5rd med fog kunna vara stolt \u00f6fver",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "v\u00e4derlek vara fortfarande s\u00e5 gynnsam som m\u00f6jlig f\u00f6r b\u00e5de vinters\u00e4d och v\u00e5rs\u00e4d all vegetation ha under den sen tid g\u00f6ra god framsteg och sk\u00f6rdeutsigterna \u00e5ro v\u00e4sentligen f\u00f6rb\u00e4ttra",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma en till fastland med sig rik vegetation tr\u00e4d af tusentals art blomma i tua",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "sj\u00f6farande swenflar k\u00e4nna naturligtwis n\u00e4got mer om mexico men dock blott f\u00f6rh\u00e5llande wid en stor hamn i l\u00e5gland ol\u00e4mplig till boningsort s\u00f6r nordlig solk men f\u00f6ga om h\u00f6gland den widstr\u00e4ckta b\u00f6rdig och h\u00e4rlig plat\u00e5 som bilda af sierrans \u00f6stlig l\u00e4nga sluttning en rik och lycklig lans der s\u00f6der och nord vegetation moras i en ewig w\u00e4r en aldrig f\u00f6rblekna gr\u00f6nsta der klimat fast\u00e4n man befinna sig mellan w\u00e4ndkretsarne",
            "start": 302,
            "end": 314
        },
        {
            "text": "annan bevis p\u00e5 vegetation ovanlig tidig utveckling m\u00e5 anm\u00e4rka skrifves till \u00f6",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "kanholmsfj\u00e4rden i s\u00f6der str\u00e4cka den mot hafwet en wresig klippstrand som sannerligen ej l\u00e4ter ana hwilken s\u00e4llsynt rik och frodig vegetation som utm\u00e4rka denna i m\u00e4nga aiseenden mycket intressant \u00f6",
            "start": 129,
            "end": 141
        },
        {
            "text": "efter fyra timme ridt sago vi \u00e4nnu intet sp\u00e5r af vegetation sadel gl\u00f6da tunga l\u00e5dde vid gom",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n d\u00e5 man h\u00f6ra en jordbrukare yttra att med anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e5ste han af st\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne ty denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e5ng ani \u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra om en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynnsam f\u00f6rh\u00e5llande efter sorn den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara oj\u00e4mf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 315,
            "end": 327
        },
        {
            "text": "f\u00f6r guy nyss anl\u00e4nd fr\u00e5n england efter en enformig sj\u00f6resa vara den f\u00f6rsta \u00e5syn af den tropisk land luxuri\u00f6s vegetation riktig uppfriska",
            "start": 108,
            "end": 120
        },
        {
            "text": "all h\u00e4ndelse wisar sig fjelltrakternas vegetation i allm\u00e4nhet s\u00e4rdeles f\u00f6rm\u00e5nlig som kreatursfoder och w\u00e4rt norrland eger i denna afseende en s\u00e4rskild styrka genom bergart rikedom p\u00e4 sosfatf\u00f6rande mineral och genom hel vegetativnens samtidig mognande",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "mer tr\u00e4nga tillbaka s\u00e5som en f\u00f6ljd af en sval sommar vinna den halftropiska vegetation terr\u00e4ng p\u00e5 grund af en mild vinter",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "ocb tufvig gr\u00e4s n\u00e5gon risig krusb\u00e4rsbuske ocb en p\u00e4r gles grenig tr\u00e4d utg\u00f6ra vegetation inom ruin",
            "start": 76,
            "end": 88
        },
        {
            "text": "en gammal \u00f6dekyrka hvars f\u00f6rsamling en g\u00e5ng pest ta vara bokstafligen \u00f6fvervuxen af en yppig allt omsluta vegetation som v\u00e4xa sig frodig ur gammal grafva",
            "start": 105,
            "end": 117
        },
        {
            "text": "yppig vegetation resa sig h\u00e4r en stad af turbels mausoleum och grafv\u00e5rd somlig pryda med turban af olik storlek allt efter rang annan stympa till tecken att de blifvit resa \u00f6fver en b\u00e5l utan hufvud m\u00e5ngen med pr\u00e5la inskrift andra namnl\u00f6s",
            "start": 5,
            "end": 17
        },
        {
            "text": "f\u00f6r swamparna tjenlig w\u00e4derlek vara vegetation yppig och swampw\u00e4nnec kunna g\u00f6ra en mycket god st\u00f6ra",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "der och upplifva vegetation men ingenst\u00e4des ha komma s\u00e5 mycket att man kunna s\u00e4ga att den blifvit rotbl\u00f6ta",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "man m\u00e4rka redan p\u00e5 en mil afst\u00e5nd d\u00e5 man lemna m\u00f6rbyl\u00e5ngas v\u00e4n strand med den sydl\u00e4ndsk vegetation och komma en stycke upp p\u00e5 den \u00f6dslig alvar att man n\u00e4rma sig omr\u00e5de f\u00f6r en storindustri",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "sig g\u00e5fva med rik hand en vegetation s\u00e5 yppig sorn ia i vi vacker land en m\u00e5ngfald af praktfull utsigt och en luft s\u00e5 mild och smeka som en moder band och slutligen springa der ur jord hemlig k\u00e4lla den lifgifvande jernhaltiga vatten som alltsedan 1705 d\u00e5 f\u00f6rsta k\u00e4lla uppt\u00e4cka gjord ronneby ryktbar som helsok\u00e4lla",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "i f\u00f6redrag framh\u00e5lla att den tr\u00f6ghet och l\u00e5ngsam andlig utveckling som s\u00e5 ofta f\u00f6rm\u00e4rka hos barn synnerhet i \u00e5lder mellan 7 och 14 \u00e5r i m\u00e5nga fall f\u00f6rorsaka af en svulstbildning i n\u00e4sa kalla adenoid vegetation i n\u00e4ssvalgrummet",
            "start": 198,
            "end": 210
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma \u00e4fven i \u00e5r f\u00f6rening assistent r tolf att egen de norrl\u00e4ndsk mosse och vegetation s\u00e4rskildt studium",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "bilda p\u00e4 bekostnad af en i en undre jordlager samla magnesium kalcium och natron sulfat hvilka i torr v\u00e4derlek af kapill\u00e4rkraft med vatten suga till jordyta och derst\u00e4des g\u00f6ra jord f\u00f6r vegetation oduglig",
            "start": 184,
            "end": 196
        },
        {
            "text": "om hvilken helverkan denna skum mande vatten denna kringvr\u00e4kta block denna urskogsyppiga vegetation tillsammans bilda vara \u00e5tminstone jag om\u00f6jlig den vara en koncentrera sk\u00f6nhet som man \u00f6fversk\u00e5da i en enda blick ty b\u00e4ck vara knapp mer \u00e4n n\u00e5gon fot bred n\u00e4r den komma i by men som man aldrig gl\u00f6mma",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en skarp k\u00f6ld r\u00e5 i hel \u00f6fre italion och vegetation ha ta stor skada",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra \u00f6rn en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynsamma f\u00f6rh\u00e5llande efter som den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara ojemf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 131,
            "end": 143
        },
        {
            "text": "koka risgr\u00f6t bestr\u00f6 med en smula af pro dukt och under lopp af sex dag utveckla sig derp\u00e5 en rik vegetation af en f\u00e4rg\u00e4mnef\u00f6rande bakterie",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "af grus och sand ha vegetation vara af liten v\u00e4rde",
            "start": 19,
            "end": 31
        },
        {
            "text": "socken f\u00e5 man se kl\u00f6fverf\u00e4lt s\u00e5 t\u00e4t och h\u00f6g att de p\u00e5minna om s\u00f6dra sverige vegetation under b\u00f6rdig \u00e5r",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "f\u00f6rbyta den kall gr\u00e5 f\u00e4rg af den kal klippa i en mera varm gr\u00f6n ton tyda p\u00e5 en allt rik och rik vegetation och h\u00e4r och d\u00e4r \u00e4ro \u00f6 bestr\u00f6 med hus p\u00e5 afst\u00e5nd likna liten hvit f\u00e5r",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "sj\u00f6farande svensk k\u00e4nna naturligtvis n\u00e5gon mer \u00f6rn mexico men dock blott f\u00f6rh\u00e5llande vid en stor hamn i l\u00e5gland ol\u00e4mplig till boningsort f\u00f6r nordlig folk men f\u00f6ga om h\u00f6gland den vidstr\u00e4ckt b\u00f6rdig och herrlig plat\u00e5 som bilda af sierrans \u00f6stlig l\u00e5ng sluttning en rik och lycklig land der s\u00f6der och nord vegetation m\u00f6ta i en evig v\u00e5r en aldrig f\u00f6rblekna gr\u00f6nska der klimat fast\u00e4n man befinna sig mellan v\u00e4ndkrets vara den \u00f6nskv\u00e4rd bra \u00e4fven f\u00f6r nordbo som h\u00e4r \u00e5terfinna m\u00e5nga af sig hemland v\u00e4xtform fura pil och ek vid sida af palm pisang ananer och mango europa s\u00e4desslag och tr\u00e4g\u00e5rdsalster blanda med eqvatorialzonens underbar fruktsort f\u00f6r hvilka den alstridgsrika natur sjelf vara tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare och ta pris framf\u00f6r all en skicklig yrkesman",
            "start": 300,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "den vacker och elegant fasadon skola f\u00f6ra norge namn ut\u00f6lver europa och do tre interi\u00f6r vintertr\u00e4dg\u00e5rd och matsal skola f\u00f6rkunna verl den att norge eger en tropisk vegetation samtidig sorn den flyta al mj\u00f6lk oell honung kostlig specerier samt all hvad sorn kunna kittla minniskan gern och fr\u00f6jda wenniskans hjerta oell norge vara vid konst herr liga land",
            "start": 163,
            "end": 175
        },
        {
            "text": "f\u00f6rfattare \u00e4sigt synas g\u00e4 derp\u00e4 ut att \u00f6land hel och h\u00e4ll flulle utest\u00e4nga fr\u00e4n inf\u00f6rande af kalldlodiga eller gr\u00f6fre h\u00e4stras och endast och allenast syssels\u00e4tta sig med uppf\u00f6dande af warmblodiga eller \u00e4del h\u00e4st en\u00e4r han anse att den \u00f6l\u00e4ndfla vegetation icke alls flulle wara l\u00e4mplig f\u00f6r uppf\u00f6dande af den f\u00f6rstn\u00e4mnd h\u00e4st",
            "start": 242,
            "end": 254
        },
        {
            "text": "biologisk s\u00e4llskap ha sammantr\u00e4de torsdag den 17 oktober och docent b eansteen meddela dervid enligt norsk blad resultat af en sistliden sommar f\u00f6reta stipendieresa i syfte att unders\u00f6ka en norsk s\u00e4tervallarnes och fjell\u00e4ngarnas vegetation den sammans\u00e4ttning och en olik v\u00e4xtart relativ foderv\u00e4rde",
            "start": 228,
            "end": 240
        },
        {
            "text": "genom denna stark hopv\u00e4fda vegetation m\u00e5ste vi nu hugga och bryta en r\u00e4nna som en skjuta flodh\u00e4st kunna flyta i tills vi \u00e4ng\u00f6 de s\u00e5 n\u00e4ra land att vi kunna r\u00e4cka de med vi sammanfoga vagns och sedan begagna vi af oxkraft f\u00f6r att f\u00e5 de upp p\u00e5 land",
            "start": 26,
            "end": 38
        },
        {
            "text": "af v\u00e4xtlighet m\u00e9n st\u00e4llvis framkalla den ock en vegetation som ge skydd mot samma hetta och \u00e4fven \u00f6knarnes i allm\u00e4nhet j\u00e4mna terr\u00e4ng oas en kringboende folk k\u00e4nnedom om v\u00e4g och f\u00e4rds\u00e4tt m m",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "vara mycket angen\u00e4m och l\u00e4rorik att under den sn\u00f6 ligga metersh\u00f6g utanf\u00f6r vandra d\u00e4r inne i denna v\u00e4xthus hvarest den yppig vegetation vara till finnande",
            "start": 123,
            "end": 135
        },
        {
            "text": "vacker och blomrik tid vara den ock f\u00f6rtjusa h\u00e4r uppe och p\u00e5 all m\u00f6jlig spr\u00e5k h\u00f6ra man h\u00e4r dag om ord f\u00f6rtjusa sk\u00f6n vacker den rik och fet svartmylla p\u00e5 berg frambringa den riklig v\u00e4xtlighet och man komma att t\u00e4nka p\u00e5 kinnekulle beryktad vegetation d\u00e5 man g\u00e5 p\u00e5 skansen under den herrlig l\u00f6f verk och blick kring p\u00e5 mark blomma och gr\u00e4s",
            "start": 237,
            "end": 249
        },
        {
            "text": "m\u00e5ngen f\u00f6rest\u00e4lla sig v\u00e4l f\u00e4lla som sl\u00e4tt i daglig tal ben\u00e4mne som en stor sandsl\u00e4tt utan sp\u00e5r af vegetation men s\u00e5 vara ingalunda fall den b\u00e4ra tv\u00e4rtom en pr\u00e4ktig gr\u00e4smatta fast\u00e4n naturligtvis p\u00e5 sig st\u00e4lle illa \u00e5tg\u00e5ng",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "vara rik p\u00e5 vegetation och f\u00e5 som qvarlemna der till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r skeppsbrutue sj\u00f6man synas trifvas bra och ha m\u00e5ngfaldiga",
            "start": 11,
            "end": 23
        },
        {
            "text": "man kunna d\u00e4rf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n lt l\u00e5 man h\u00f6ra en jordbrukare yttra att tued anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e4ste han afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne ty denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 on i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra \u00f6rn on god sk\u00f6nd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation gynsainma f\u00f6rh\u00e5llande efter sorn el v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga alt under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara oj\u00e4mf\u00f6rlig ntyouot \u00e4n den mager jord",
            "start": 345,
            "end": 357
        },
        {
            "text": "han dervid att fjelltrakternas vegetation erh\u00e4lla en s\u00e4rskild bewattning genom den fr\u00e4n en h\u00f6g och ofta alldeles naken bergstopp nedstr\u00f6mmande wattn som till pa k\u00f6p inneh\u00e4lla dels kemisk dels mekaniflt uppflammade mineralbest\u00e4ndsdelar och falter",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "bilda p\u00e4 bekostnad af en i en under jordlager samla magnesium kalium koch sulfat hwilka i torr w\u00e4derlek af kapill\u00e4rkraft med wattn suga lill jordyta och dersi\u00e4ves g\u00f6ra jord f\u00f6r vegetation oduglig",
            "start": 176,
            "end": 188
        },
        {
            "text": "kylig vinter varm vi n\u00e4rma vi den mild fuktig klimat i england holland och belgien och inom en allt f\u00f6r afl\u00e4gsen framtid v\u00e4l \u00e4fven den p\u00e5 \u00f6 wight med dess yppig och mycket beundra vegetation f\u00f6r hvilken den temperera mild sommarv\u00e4rme och den mild vintertemperatur vara mycket f\u00f6rdelaktig \u00e4n en sydlig land qv\u00e4fva hetta",
            "start": 179,
            "end": 191
        },
        {
            "text": "liten mera ljum och nattfrost uteblefve tycka \u00e5r vegetation vilja sig v\u00e4l",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "illa nog \u00e4nda till 60 procent af vegetation af s\u00e5n art som \u00e5tminstone i f\u00e4rsk tillst\u00e5nd alls ioke \u00e4ta af kreatur itanunculus acris",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "m\u00e4nniska inflytande p\u00e5 vi o land vegetation f\u00f6redrag vid \u00f6ppna af sommarkurs i upsala af professor th m",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "v\u00e5fdagarne ha ramdrifvit vegetation s\u00e5 att all st\u00e5 i full sommarf\u00e4g ring",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "den rik vegetation af grofbladig ogr\u00e4s som under vistelse i schweiz ocks\u00e5 anm\u00e4rka af hr isynnerhet p\u00e5 en naturlig \u00e4ng anse han f\u00f6r sig del vara att tillskrifva denna mark ensidig riklig g\u00f6dsling med g\u00f6dselvatten",
            "start": 7,
            "end": 19
        },
        {
            "text": "under 54 \u00e5r som f\u00f6rflyta sedan sir james ross expedition medeltemperatur ha stiga och vegetation f\u00f6r g\u00e5ng framtr\u00e4dt denna trakt till sist framh\u00e5lla herr borcbgrevink att en v\u00e4l utrusta vetenskaplig expedition till denna trakt vara full p\u00e5kalla f\u00f6r att l\u00f6sa m\u00e5nga intressant sp\u00f6rsm\u00e5l",
            "start": 85,
            "end": 97
        },
        {
            "text": "sagga vara bet\u00e4cka med is den 10 d men full isfri dag derp\u00e5 och efter tre dag n\u00e4stan tropisk hetta visa vegetation en sydl\u00e4ndsk sommarlandskap i omgifven af hvit fjelltoppar h\u00e5fdande gammal namn lappland paradis",
            "start": 103,
            "end": 115
        },
        {
            "text": "s\u00e5som grund f\u00f6r sig antagande anf\u00f6ra han att \u00e4fven p\u00e5 alpglotscherna och i gr\u00f6nland f\u00f6rekomma en vegetation och att i sibirien menniska lefva m i en temperatur af 70 grad",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "ders hacka under nuvarande f\u00f6rh\u00e5llande h\u00e5lla efter ogr\u00e4s eller n\u00e5gon v\u00e5rda hand reglera den yppig men i h\u00f6g grad blanda vegetation se den ut som en stycke frodig vildmark d\u00e4r land hemf\u00f6dd och h\u00e4rda \u00f6rt h\u00f6ll\u00f6 p\u00e5 att alldeles f\u00f6rkv\u00e4fva en s\u00f6der harn som flitig munkh\u00e4nder en g\u00e5ng inplantera",
            "start": 119,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "mm understiga medelm\u00e4ngd f\u00f6r en f\u00f6reg\u00e4ende \u00e5r 505 icke synnerligen men resultat af nederb\u00f6rd i fr\u00e5ga om den inwerkan pa \u00e4rets vegetation bero naturligtwis icke blott p\u00e4 den m\u00e4ngd utan derjemte och w\u00e4l \u00e4nnu mera p\u00e4 tid n\u00e4r ben komma",
            "start": 125,
            "end": 137
        },
        {
            "text": "den brasiliansk regering ha besluta att l\u00e4gga telegrafkabel i denna stor vattenv\u00e4g emedan den visa sig om\u00f6jlig att skydda en p\u00e5 stolpe luftledning m vegetation inkr\u00e4kning hvars makt \u00f6fvers tiga all hvad mati kunna f\u00f6rest\u00e4lla sig v\u00e4rld stor bok vara enligt jag ej en arbete i den kinesisk afdelning af britisk museum som best\u00e5 af icke liten \u00e4n band",
            "start": 148,
            "end": 160
        },
        {
            "text": "l\u00e5ng \u00f6ga n\u00e5 f\u00e5 sk\u00e5da gletscher och sn\u00f6h\u00f6ljda eller naken berg blotta p\u00e5 all vegetation h\u00e4r kunna man se landskap med en h\u00e4rlig dal p\u00e5 hvars sluttning vin dricka solljus och den mogen hvete vaja tills f\u00f6rst bokskog och sedan barrtr\u00e4d taga vid kl\u00e4ttra uppf\u00f6r en dj\u00e4rfva brant dit d\u00e4r den tr\u00e4dl\u00f6s region b\u00f6rja ooh blott n\u00e5gon knotig vresig fura och gran st\u00e5 kvar med krokig gren ooh toppa n\u00e4r som g\u00e4rna bereda att st\u00e5nga med fj\u00e4llvindorna mot hvilka de under hel sig lif f\u00f6ra en f\u00f6rbittra kamp",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "vilseledande n\u00e4r den beteckna meyer f\u00f6rtj\u00e4nst s\u00e5som p\u00e5visa af en adenoid vegetation betydelse f\u00f6r h\u00f6rsel och utveckling i allmanhet ty hel begrepp adenoid vegetation ha meyer skapa",
            "start": 72,
            "end": 84
        },
        {
            "text": "vilseledande n\u00e4r den beteckna meyer f\u00f6rtj\u00e4nst s\u00e5som p\u00e5visa af en adenoid vegetation betydelse f\u00f6r h\u00f6rsel och utveckling i allmanhet ty hel begrepp adenoid vegetation ha meyer skapa",
            "start": 154,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "15 000 fot och vegetation ha don n\u00e4stan ingen",
            "start": 14,
            "end": 26
        },
        {
            "text": "iblifva klippa och vegetation i dals\u00e4nka vara f\u00f6ga yppig",
            "start": 18,
            "end": 30
        },
        {
            "text": "v\u00e4rsadesodlingon blifver derf\u00f6r vanlig n\u00e4stan uteslutande den r\u00e5 vegetation mossodling under en f\u00f6rsta \u00e5r men inont kort tr\u00f6ttna jord p\u00e5 en st\u00e4ndig s\u00e4desgr\u00f6da ogr\u00e4s t\u00e4ger \u00f6fverhand och afkastning bli otili lredsst\u00e4llande",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "arbete a w\u00e4gen f\u00f6rbi den blifwande artillerikasern vara nu snllbor dadt och \u00f6ppna w\u00e4gstycke som kosta omkring i f\u00f6r allm\u00e4n trafik mohknlturf\u00f6reningcns assistent hr r tolf komma \u00e4fwen i sommar alt f\u00f6re taga en resa till norrland f\u00f6r att under tre m\u00e5nad \u00e4gna de norrl\u00e4ndsk mosse och vegetation sitta studium",
            "start": 280,
            "end": 292
        },
        {
            "text": "hetta i b\u00f6rjan af juni uttorka dock mycket hastig f\u00e4lt oell bota att h\u00e4mma all vegetation d\u00e5 i behaglig tid en ymnig fruktbringande regn komma som s\u00e4tta ny lif i v\u00e4xtlighet",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "k\u00f6ld r\u00e4d i hel \u00f6fre italien och vegetation ha ta stor flada",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "snabb utweckling h\u00e4ntyda p\u00e4 jordart god beskaffenhet och den f\u00f6rdelaktig inflytande som flod och en bergsh\u00f6jd ut\u00f6fwa p\u00e4 vegetation i dalg\u00e4ngarna",
            "start": 119,
            "end": 131
        },
        {
            "text": "jtf 6 i qvarter bylgia en etrandtomt med h\u00e4rlig utsigt yppig vegetation god byggnadsplats \u00e5 bergkulle samt v\u00e4lbel\u00e4gen mark f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rd s\u00e4lja till relativ billig pris",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "observation under sif james ross expedition visa en l\u00e5g tnedeltempe ratur i grannskap af och deraf uppst\u00e5 hel naturlig den fr\u00e5ga \u00f6rn temperatur p\u00e5 sydpol kontinent h\u00f6ja sig under en sen 54 \u00e5r och vegetation derunder f\u00f6r g\u00e5ng utveckla",
            "start": 195,
            "end": 207
        },
        {
            "text": "den regn som nu falla f\u00f6re midsommar ha dessutom just komma p\u00e5 allra l\u00e4glig tid hvadan all vegetation \u00e5 \u00e5kerf\u00e4lt och \u00e4ng som i beteshage vara den frodig man h\u00e4rst\u00e4des p\u00e5 m\u00e5nga \u00e5r ha sk\u00e5da",
            "start": 90,
            "end": 102
        },
        {
            "text": "uppe af tro p\u00e5 en enda man skapa snille \u00e5tskillig kunna nog ha sig reell grund men man kunna knapp f\u00f6rneka att \u00e4fven en och annan i denna yppig finansiell vegetation h\u00f6ra till en osund utv\u00e4xt hvilkas afl\u00e4gsna en dag skola kr\u00e4fva en pl\u00e5gsam operation",
            "start": 154,
            "end": 166
        },
        {
            "text": "m\u00e4nniska inflytande p\u00e5 vi land vegetation f\u00f6redrag af professor tn",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "en af de damlucka skola m\u00f6jligen af vi m\u00f6derne m\u00e4stare kalla konventionel ty teckning vara synnerligen v\u00e5rdad och f\u00e4rg p\u00e5 vegetation som p\u00e5 den sakta forsa vatten vara naturlig och enkel",
            "start": 121,
            "end": 133
        },
        {
            "text": "ut sig roll den flyta p\u00e5 mars mycket l\u00e4nvsamt och sj\u00f6 ne blefvo v\u00e4ldig aumpland hvari en stark vegetation nahl t utveckla sig hvarigenom den m\u00f6rk f\u00e4rg f\u00f6rsvinna",
            "start": 94,
            "end": 106
        },
        {
            "text": "komma mycket sen och vegetation vara till f\u00f6ljd h\u00e4raf mycket f\u00f6rsena men d\u00e5 den slutligen korn utvecldade den sig hastig och man ha i augusti den ljus f\u00f6rhoppning om sk\u00f6raen men s\u00e5 komma en br\u00e4nna sol som drufva hvarigenom kvantitet f\u00f6rminska i h\u00f6g grad men samma solv\u00e4rme gaf \u00e4fven drufva en st\u00e4rkare s\u00f6tma och en fin smak s\u00e5 att resultat blef att hvad man f\u00f6rlora i kvantitet den vinna man i kvalitet",
            "start": 20,
            "end": 32
        },
        {
            "text": "\u00e4tt b\u00f6rja med erinra han derwid att fjelltraktemas vegetation erh\u00e4lla en s\u00e4rflild bewattning genom den fr\u00e4n en h\u00f6g och ofta alldeles naken bergstopp nedstr\u00f6mmande wattn som till p\u00e4 k\u00f6p inneh\u00e4lla dels kemisk dels mekanisk uppflammade mineralbest\u00e4ndsdelar och",
            "start": 50,
            "end": 62
        },
        {
            "text": "som bilaga till skrifvelserna f\u00f6lja en utredning ang\u00e5ende mejerif\u00f6rh\u00e5llandena i l\u00e4n hvilken verkst\u00e4lla af etatsagronomeu liljehagen och ledamot utse af utskott kronoberg slottsruin ha l\u00e4nge f\u00e5 utan vid h\u00e4rja af tid och vegetation \u00e5verkan och p\u00e5 man och annan punkt ha den ren af b\u00f6rja bli lifsfarligt att passera den vacker turist locka ruin",
            "start": 218,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "efter en 7 tusen 11 hundra 7 och 90 \u00e5r f\u00f6lja en period af qvinlig afgudadyrkan d\u00e5 man i den anskr\u00e4mlig gestalt af en riddag don quixotte bryta sig lans mot v\u00e4derkvarn och svinahjordar all f\u00f6r sig huld dulcinea i den bl\u00e5 d\u00e4r hon bo b\u00e5de billig och ha den l\u00e5ng afst\u00e5nd mellan sig kl\u00e5dig finger och den retsam h\u00e5rfin vegetation p\u00e5 man hufvud s\u00e5 framt hon icke d\u00e5re famla hel och h\u00e5llen i m\u00e5nsken",
            "start": 313,
            "end": 325
        },
        {
            "text": "sockerbetsodling b\u00f6ra kunna bli en industri f\u00f6r ort synnerlig som karlshamn sockerfabrik ink\u00f6pa stor str\u00e4cka betjord i den f\u00f6r sig sydl\u00e4ndsk vegetation bekant m\u00f6rbyl\u00e5ngabygden p\u00e5 \u00f6land oell der i likbet nied f\u00f6rh\u00e5llande i degerhamn \u00e4mna anordna betv\u00e5g och m\u00e5h\u00e4nda \u00e4fven inom en snar framtid en sockerbruk",
            "start": 140,
            "end": 152
        },
        {
            "text": "lingsskriftou deremot som behandla den skandinavisk vegetation historia ha samh\u00e4l lee ha tillfredsst\u00e4llelse att med sig guldmedalj bel\u00f6na",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "af mer och f\u00f6ga vissen blomma hvaribland s\u00e4rskildt n\u00e4ckros b\u00e4ra ned af en lustresande till en afg\u00e5 b\u00e5t utan att den synbarligen f\u00e4lla n\u00e5gon in att t\u00e4nka p\u00e5 att den sparsam vegetation derute b\u00f6ra freda f\u00f6r plundring",
            "start": 171,
            "end": 183
        },
        {
            "text": "i f\u00f6ljd af sig h\u00e4rlig klimat och sig underbar natur som bjuda p\u00e5 s\u00f6der vegetation och yppighet p\u00e5 samma g\u00e5ng som nord is och sn\u00f6 ha interlaken komma att genomg\u00e5 en likna historia som s\u00e5 m\u00e5nga andra af schweiz stad",
            "start": 70,
            "end": 82
        },
        {
            "text": "djur s\u00f6ka sill f\u00f6da under sn\u00f6 och anw\u00e4nda sig till nytta en vegetation som bet\u00e4cka ofantlig widder af w\u00e4rk land och som till intet annan skola kunna anw\u00e4ndas",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "komma man dit fr\u00e5n namur g\u00e5 v\u00e4g genom en floddal hvars h\u00f6g lodr\u00e4t stupa berg med sig skroflig brun sida sig gr\u00f6n vegetation sig h\u00e4r och der upptorna gammal borg hvars blomstra by talrik fabrik yppig s\u00e4des\u00e5ker ocb lugn framflytande vattendrag erbjuda en mycket f\u00e4ngsla landskapsbild",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "p\u00e5 b\u00e5da sida vara den tropisk vegetation af underbar yppighet och m\u00e5ngfald",
            "start": 29,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "sakta fart ty den b\u00e4ra upp\u00e5t ideligen upp\u00e5t vegetation klef allt sparsam och bj\u00f6rk krympa ihop till dest de likna liten krusb\u00e4rsbuske sparsam utplantera h\u00e4r och der mi skola \u00f6fwer den w\u00e4ldiga piilitunturi och efter en timma arbete w\u00f6r\u00f6 mi uppe p\u00e4 h\u00f6g \u00e4fen",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "med v\u00e4derlek vara vegetation n\u00e4ra f\u00f6rbinda och hvad denna sen betr\u00e4ffa ha den f\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rd intr\u00e4ffa att trots den stark k\u00f6ld p\u00e5 eftervinter k\u00e5l icke frysa bort p\u00e5 en pot\u00e5tis som enligt tidning d\u00e5 meddela uppgift en landtbrukare i laholmstrakten s\u00e4tta i medio af januari m\u00e5nad under den d\u00e5 r\u00e5 v\u00e5rlik temperatur",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "den bred pr\u00e4ktig kanonv\u00e4g vara nu delvis \u00f6fvervuxen af ungskog och en rik vegetation af svamp frodas i den saftig gr\u00e4s",
            "start": 73,
            "end": 85
        },
        {
            "text": "v\u00e4rme och ljus sluta sig vegetation p\u00e5 den n\u00e4ra vegeta tionsperioden minska i den m\u00e5o bestr\u00e5lningstid tillta och af denna orsak mogen kulturv\u00e4xt under f\u00f6r \u00f6frig lik omst\u00e4ndighet tidig i sverige norge nordryssiand \u00e4n i en melianeuropeiska land",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "och af wetenstapen \u00e4nnu inte p\u00e4 l\u00e4nga n\u00e4r grundlig genomsorstade vegetation torde den m s\u00f6r den mycket \u00f6swade toxikolog wara sw\u00e4rt ja om\u00f6jlig att med n\u00e4gon s\u00e4kerhet utsorsta och best\u00e4mma ursprung karakter werkan och beredningss\u00e4tt af en m\u00e5ngen fr\u00e4n w\u00e4xtriket hemtade gisterna",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "vara s\u00e5lunda f\u00f6rdela p\u00e5 en olik \u00e5r att f\u00f6rsta \u00e5r g\u00e4lla natur vegetation terr\u00e4ng och landskapstyp bild ur djurv\u00e4rld v andra \u00e5r vara egnadt stat och gatubild slott kyrka bondg\u00e5rd herreg\u00e5rd f\u00e4bod fiskl\u00e4ge ruin fornl\u00e4mning den tredje \u00e5r slutligen vara den folktyp samt scen nr olik folkklass lif de n\u00e4ring arbete och n\u00f6je som skola f\u00e4sta p\u00e5 pl\u00e5t",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "m\u00e4nniska inflytande p\u00e5 vi land vegetation af professor th m",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "t\u00e4t vegetation af ek bok afvenbok bj\u00f6rk lind och hassel och f\u00f6r \u00f6frig representant f\u00f6r n\u00e4ra nog all hvad l\u00f6ftr\u00e4d den rik sk\u00e5nsk flora ha att bjuda p\u00e5",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "mycken fruktbarhet och en rik tropisk vegetation endast till omkring 300 000",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "stig och g\u00e5ng voro \u00f6fvervuxna med mossa och ogr\u00e4s vegetation vara rik i sig vild prakt",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "s\u00e5n djup rotad planta igenk\u00e4nna man genast p\u00e5 de blekgr\u00f6n gulaktig f\u00e4rg hos m\u00e5nga v\u00e4xtart hvete d\u00f6 den f\u00f6r djup ligga rotstock alldeles bort och drifver ur den n\u00e4ra yta ligga str\u00e5knuten en ny rotstock hvarigenom planta vegetation blott alltf\u00f6r ofta r\u00e5ka i en \u00f6desdiger stillest\u00e5nd",
            "start": 218,
            "end": 230
        },
        {
            "text": "\u00e4ng med den yppig vegetation ooh idyllisk sk\u00f6nhet som utg\u00f6ra all turist f\u00f6rtjusning till den vacker h\u00f6ja shogsslcolan schwarzwald ooh om tid den till\u00e5ta uf till berg nordlig del med dess mera allvarsam \u00e4kta nordisk natur",
            "start": 17,
            "end": 29
        },
        {
            "text": "natur gaf de ny ljud ny lukt af en annan vegetation intet af all denna kunna f\u00f6rvilla instinkt som leda de eller annorlunda framst\u00e4lldt hvilken meddelelseapparaten i de liten hufvud gaf de m\u00e5ntro liksom medelst telegraf budskap fr\u00e5n de \u00e4ngslig sl\u00e4kting som v\u00e4nta borta i myrstack",
            "start": 40,
            "end": 52
        },
        {
            "text": "som ber\u00f6ra columbia omr\u00e5de f\u00e5 kanske numera trots mot satt rykte efter den f\u00f6rskr\u00e4cklig krachen betrakta s\u00e5som \u00f6fvergifvet och inom kort ha troligtvis den tropi skola vegetation utpl\u00e5na sp\u00e5r af en arbete i hvilka den fransk halfva milliard f\u00f6rsvinna",
            "start": 166,
            "end": 178
        },
        {
            "text": "sj\u00f6farande svensk k\u00e4nna naturligtvis n\u00e5gon mer \u00f6rn mexiko men dock blott f\u00f6rh\u00e5llande vid en stor hamn i l\u00e5gland ol\u00e4mplig till boningsort f\u00f6r nordlig folk men f\u00f6ga \u00f6rn h\u00f6gland den vidstr\u00e4ckt b\u00f6rdig och h\u00e4rlig plat\u00e5 som bilda af sierrans \u00f6stlig l\u00e5ng sluttning en rik och lycklig land d\u00e4r s\u00f6der och nord vegetation m\u00f6ta i en evig v\u00e5r en aldrig f\u00f6rblekna gl\u00f6mska d\u00e4r klimat fast\u00e4n man befinna sig mellan v\u00e4ndkrets vara den \u00f6nskv\u00e4rd bra \u00e4fven f\u00f6r nordbo som h\u00e4r \u00e5terfinna m\u00e5nga af sig hemland v\u00e4xtform fura pil och ek vid sida af palm pisang annaer och mango europa s\u00e4desslag och tr\u00e4dg\u00e5rdsalster blanda med ekvatorialzon underbar fruktsort f\u00f6r hvilka den alstringsrika natur sj\u00e4lf vara tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare och ta pris framf\u00f6r all en skicklig yrkesman",
            "start": 300,
            "end": 312
        },
        {
            "text": "hopa i klunga lik r\u00f6d dammoln \u00e4ro talrik nog f\u00f6r att tillintetg\u00f6ra vegetation i en distrikt under den att stamtrupp h\u00f6g uppe i luft str\u00e4cka nt som en o\u00e4ndlig sk\u00e4rm mellan sol och jord",
            "start": 66,
            "end": 78
        },
        {
            "text": "len hv\u00e4lfva sig i bjert kontrast kaktusv\u00e4xt som tr\u00e4nga sig ur all skrefva vara den enda vegetation sorn tycka trifvas bur",
            "start": 87,
            "end": 99
        },
        {
            "text": "hwad jag h\u00e4rute flrifwer han \u00f6rn sig bes\u00f6k \u00e5 djurg\u00e5rden m\u00e4ste missunna stockholm war den fyllig vegetation en h\u00f6g l\u00f6frika tr\u00e4d med tung krona",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "ut sig roll den flyta p\u00e5 mars mycket l\u00e5ng samt seg och sj\u00f6 blefvo v\u00e4ldig sumpland hvari en stark vegetation snabb utveckla sig hvarigenom den m\u00f6rk f\u00e4rg f\u00f6rsvinna",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "hvad jag h\u00e4rute skrifver han om sig bes\u00f6k djurg\u00e5rden m\u00e5ste missunna stockholm vara den fyllig vegetation en h\u00f6g lefrik tr\u00e4d med tung krona",
            "start": 93,
            "end": 105
        },
        {
            "text": "utpost f\u00f6r den sydlig vegetation hvars nordgr\u00e4ns man v\u00e4nja sig dra vid dal",
            "start": 21,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "kunna man \u00e4fven under den temperatur som nu s\u00e5 l\u00e4nge vara r\u00e5 frambringa sydl\u00e4ndsk vegetation skrifver en af vi meddelare",
            "start": 81,
            "end": 93
        },
        {
            "text": "man ha f\u00f6rst h\u00f6ra att kejsar wilhelm efter festlighet lustresa och familjebes\u00f6k i stockholm till m\u00e4laren minnesrik strand och till s\u00f6dermanland m\u00e4ngbes\u00f6kta sk\u00e4rg\u00e5rd skola str\u00e4cka f\u00e4rd riktig norr ut \u00e4nda upp till kalix f\u00f6r att se norrbotten paradis och den f\u00f6rv\u00e5na rik och kortvarig vegetation i denna floddal men vi h\u00f6ra nu",
            "start": 282,
            "end": 294
        },
        {
            "text": "ha man mot saltsj\u00f6bcden anm\u00e4rka den n\u00e4got steril och enformig vegetation men p\u00e4 den nyuppt\u00e4ckt platsei l\u00e4r finna god om b\u00e4de ek lind asklf bj\u00f6rk och st\u00e4tliga fura",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "\u00e4fven vid s\u00e5 l\u00e5g temperatur vara i h\u00f6g grad fuktig och ej ombyta ofta film man p\u00e5 k\u00f6tt yta riktig vegetation af bakterie m\u00f6gelsvamp och dylik k\u00f6tt bli om den f\u00f6rvara \u00e4nge unken oell k\u00e4nna liksom slemmig p\u00e5 yta",
            "start": 97,
            "end": 109
        },
        {
            "text": "landskap der all natur lif all vegetation all gr\u00f6nska bortsvedts af storindustrialism",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "men i fr\u00e5ga om natursk\u00f6n l\u00e4ge cch yppig vegetation samt historisk och \u00e4stetiskt intresse \u00f6fvertr\u00e4ftas en n\u00e4mna grad af en annan och hvad den stad heta skola l\u00e4sare f\u00e5 veta i en annan bref med ragusas postst\u00e4mpel",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "f\u00f6r \u00f6frig icke utseende af n\u00e5gon torr sandsl\u00e4tt utan all vegetation s\u00e5som vi fantasi f\u00f6rest\u00e4lla sig den",
            "start": 56,
            "end": 68
        },
        {
            "text": "guanolager p\u00e5tr\u00e4ffa borehgrevink \u00e4fven vegetation som hittills \u00e4nnu icke iaktta p\u00e5 s\u00e5 h\u00f6g sydlig breddgrad",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "s\u00e5 bereda han den mager jord till en m\u00f6nsterfarm hvars yppig vegetation f\u00f6rg\u00e4fves s\u00f6ka sig like i trakt och m vardt en burgen man dertill ock gift och familjefar",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "strax intill under sjalfva berg visa sig en typisk bild af vegetation seg men hoppl\u00f6s kamp mot d\u00f6d makt r\u00e4tt vacker gammal tr\u00e4d v\u00e4xa d\u00e4r men icke en enda ung den vara liksom \u00f6rn den aflelse och f\u00f6rnyelse kraft hvaraf eljest hel natur sv\u00e4lla som ofta i ren af sl\u00f6sa rikedom h\u00e4r ha alldeles",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "voro fr\u00e5n den f\u00f6r sig frodig vegetation allm\u00e4n bekant seh\u00e4feri\u00e4ngens olik del nemligen b fr\u00e5n den med h\u00f6g gr\u00e4s bevuxen strandmark c fr\u00e5n h\u00f6g bel\u00e4gen del af \u00e4ng mot skogskant a fr\u00e5n sidl\u00e4nd del af \u00e4ng",
            "start": 28,
            "end": 40
        },
        {
            "text": "\u00e5r 1868 publicera meyer sig arbete unders\u00f6kning af en adenoid vegetation i gom och de behandling",
            "start": 61,
            "end": 73
        },
        {
            "text": "gr\u00e4nsa kanholmsfj\u00e4rden i s\u00f6der str\u00e4cka den mot hafvet en vresig klippstrand som sannerligen ej l\u00e5ta ana hvilken s\u00e4llsynt rik och frodig vegetation aom utm\u00e4rka denna i m\u00e5nga afseende myc k intressant \u00f6",
            "start": 135,
            "end": 147
        },
        {
            "text": "p\u00e5 djefvuls\u00f6n finna s\u00e5 god som ingen vegetation med undantag af n\u00e5 gra str\u00e4fva pinie och liten gr\u00e4s h\u00e4r och hvar i bergsskrefva hvarest giftig orm ha sig tillh\u00e5ll",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "mena hvarunder skogspark rik v\u00e4xtlighet s\u00e5 sm\u00e5ningom f\u00f6rsvinna oell ers\u00e4tta af bergsida torr vegetation af risig gult\u00f6rne och rassla ormbunksf\u00e5lt",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "\u00e4ndam\u00e5l s\u00e5n vatten som flyta blott genom hed och sandtrakter all den stund den icke medf\u00f6ra n\u00e5gon g\u00f6dsla best\u00e5ndsdel men v\u00e4l mycket och gallussyra hvilka verka skadlig p\u00e5 vegetation och framkalla halfgr\u00e4s",
            "start": 170,
            "end": 182
        },
        {
            "text": "p\u00e5 styf mer seg jordm\u00e5n aedmyllas deilor chilisalpeter djup \u00e4n p\u00e5 l\u00e4tt jord med ringa vattenh\u00e5llande kraft y d anv\u00e4ndande af stor qvanliteter chi salpeter mer \u00e4n centner pr l 4 hektar vara den r\u00e5diigt att utstr\u00f6 dea i tv\u00e5 dos h\u00e4lft hvardera g\u00e5ng den f\u00f6rsta vid vegetation b\u00f6rjan eller till r\u00e4ningeu cch den andra d\u00e5 planta berja buska sig",
            "start": 260,
            "end": 272
        },
        {
            "text": "kv\u00e4fvehaltig jordm\u00e5n vara en lifsvilkor f\u00f6r all vegetation och all jordbruk",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "ovanlig saftig sydl\u00e4ndsk vegetation ehuru den ligga p\u00e5 samma breddgrad sorn irkutsk i sibirien",
            "start": 24,
            "end": 36
        },
        {
            "text": "den kanske m\u00e4rklig uppt\u00e4ckt som hr borchgrevink g\u00f6ra vara att klimat vara mycket mild \u00e4n sir james ross finna den och den vanlig uppgift i en geografisk l\u00e4robok att der icke finna n\u00e5gon vegetation synas vara alldeles oriktig",
            "start": 185,
            "end": 197
        },
        {
            "text": "kunna betrakta s\u00e4som dylik outt\u00f6mlig n\u00e4ringsk\u00e4lla f\u00f6r vegetation af gr\u00e4sart och foder i dalg\u00e4ngarne och utmed flod och fjellb\u00e4ckarnes strand och denna s\u00e4 mycket mera som norrland och lappmark bergart \u00e4ro rik bl",
            "start": 53,
            "end": 65
        },
        {
            "text": "den genomsyra nejd rund omkring med sig spr\u00e5k sig folk och sig vegetation liksom ha den gl\u00f6mma att denna stycke jord icke l\u00e4nge tillh\u00f6ra italien",
            "start": 62,
            "end": 74
        },
        {
            "text": "k m\u00e4nniska inflytande p\u00e5 m vi land vegetation af professor th m",
            "start": 34,
            "end": 46
        },
        {
            "text": "sjelf se norrbotten den tjusa imponera natur i en luft s\u00e5 ren och st\u00e4rka man skola l\u00e4ra k\u00e4nna den enkel och efterblifna men h\u00e4rdig ooh ordentlig befolkning och man skola kasta en blick ned i bergskung guldm\u00e4ttade rike man skola sjelf \u00f6fvertyga sig \u00f6rn j\u00e4ttekraft i fors och fall och man skola beundra den sydl\u00e4ndsk yppig vegetation d\u00e5 t\u00f6rst b\u00f6rja mari f\u00f6rst\u00e5 att i ben\u00e4mning sverige framtidsland ligga en rik l\u00f6fte och den full sanning",
            "start": 320,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "den eftervinter som i \u00e5r hems\u00f6ka den sydlig del af europa sedan vegetation till f\u00f6ljd af n\u00e5gon tid v\u00e5rv\u00e4rme redan framframskridit ganska l\u00e5ng s\u00e4ga ha g\u00f6ra mycken skada i synnerhet i vintrakterna",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "f\u00f6rst och fr\u00e4mst st\u00e5 den fast att en kraftig t\u00e4t vegetation lemna qvar en stor myckenhet rest till jord rikta och f\u00f6rb\u00e4ttra \u00e4n en torftig utveckla gr\u00f6da",
            "start": 48,
            "end": 60
        },
        {
            "text": "den f\u00f6rra t\u00e4fiingsskriftcn d\u00e4remot som behandla ben skandinavisk vegetation historia ha samh\u00e4lle ha tillfredsst\u00e4llelse att med sig guldmedalj bel\u00f6na",
            "start": 64,
            "end": 76
        },
        {
            "text": "h\u00e4r hemma hos vi v\u00e5ga sig en f\u00f6rsta sp\u00e4d blomster blott skygg fram i maj medan i den s\u00f6dra himmelsstreck vegetation utveckla sig sk\u00f6n prakt",
            "start": 104,
            "end": 116
        },
        {
            "text": "skarp k\u00f6ld r\u00e5 i hel \u00f6fre italien och vegetation ha ta stor skada",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "ov\u00e4fwe fosforsyra och kali \u00e4ro n\u00f6dw\u00e4ndiga f\u00f6r all vegetation ware sig p\u00e4 fast mark eller mulljord",
            "start": 49,
            "end": 61
        },
        {
            "text": "ut sill roll den flyta p\u00e5 mars mycket l\u00e5ngsam seg oell sj\u00f6 blefvo v\u00e4ldig sumpland hvari en stark vegetation snabb utveckla sig hvarigenom den m\u00f6rk f\u00e4rga f\u00f6rsvinna",
            "start": 96,
            "end": 108
        },
        {
            "text": "tobomossarne hafva den mycket stor f\u00f6rm\u00e5n att hvila p\u00e5 en lager af hvarfvig mergel hvadan ocks\u00e5 vegetation p\u00e5 de visa sig synnerligen kraftig",
            "start": 95,
            "end": 107
        },
        {
            "text": "svulstbildning i n\u00e4sa kalla adenoid vegetation i n\u00e4ssvalgrummet",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "s\u00e5 komma \u00e4fven i \u00e5r f\u00f6rening assistent r tolf att egen de norrl\u00e4ndsk mosse och vegetation i synnerhet i de nordlig landsdelarne s\u00e4rskildt studium",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "derf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n d\u00e5 man h\u00f6ra en jordbrukare yttra att med anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e5ste han afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne ty denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel sorn m ra \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra \u00f6rn en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynsamma f\u00f6rh\u00e5llan den eftersom den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6j aktig sk\u00f6rd vara ojemf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n dea mager jord",
            "start": 332,
            "end": 344
        },
        {
            "text": "under denna se man en rik och frodig vegetation af bland annan ljung lingouris svalb\u00e5rsbuskar och bjortronblad",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "h\u00e4rmed \u00f6fverensst\u00e4mma ocks\u00e5 resultat af n\u00e5gon vegetation f\u00f6rs\u00f6k som wagner ha anst\u00e4lla med n\u00e5gon thomasmj\u00f6lprofvsr hvilka haa ha l\u00e5tt af en motst\u00e5ndare till han \u00e5sigt g hoyermann och hvilka vid sm\u00e4ltningsf\u00f6rs\u00f6k ha erh\u00e5lla ur tbomasmj\u00f6l med kiselsvretillsats",
            "start": 45,
            "end": 57
        },
        {
            "text": "en h\u00f6g fjelltrakterna kunna betrakta s\u00e4som dylik outt\u00f6mlig n\u00e4ringsk\u00e4lla f\u00f6r vegetation af gr\u00e4sart och sod i dalg\u00e5ngarne och utmed flod och fjellb\u00e4ckarnes strand och denna s\u00e4 mycket mera som norrland och lappmark bergart \u00e4ro rik bl",
            "start": 75,
            "end": 87
        },
        {
            "text": "s\u00f6der begr\u00e4nsa af sj\u00f6 fisk mot \u00f6ster af en betydlig h\u00f6jdstr\u00e4ckning mot norr af en genom sig s\u00e4nka l\u00e4ge f\u00f6r byggnadsverksamhet otj\u00e4nlig trakt och mot vester af en \u00e5rhundrade igenom af kopparr\u00f6k fr\u00e5n falu grufva f\u00f6rbr\u00e4nna och f\u00f6r all vegetation oemottaglig \u00f6demark h\u00e4nvisa den behof af v\u00e4sentlig \u00f6ka tillg\u00e5ng p\u00e5 byggnadstomt som redan inom den n\u00e4ra tid komma att p\u00e5 en k\u00e4nnbar s\u00e4tt g\u00f6ra sig g\u00e4lla stad att f\u00f6r stadsplan utvidgning s\u00f6ka f\u00f6rv\u00e4rfva mark fr\u00e5n den sydost om stad bel\u00e4gen kungsg\u00e5rd nor",
            "start": 231,
            "end": 243
        },
        {
            "text": "den \u00f6l\u00e4ndska alswarets vegetation studera i sommar af tweune ung welenskapsm\u00e4n nemligen fil",
            "start": 22,
            "end": 34
        },
        {
            "text": "verksam man som med f\u00f6red\u00f6me verka god ty h\u00e4r vara \u00e5ter vegetation bra och den fortfara till vi passera s\u00f6der\u00e5kra",
            "start": 55,
            "end": 67
        },
        {
            "text": "rar \u00e4n denna som i vexla utsigt och yppig vegetation ej lemna n\u00e5gon \u00f6frig att \u00f6nska",
            "start": 41,
            "end": 53
        },
        {
            "text": "f\u00f6r en prisskrift skandinavisk vegetation historia11 ha doktor gunnar andersson sk\u00e5ning erh\u00e5lla guldmedalj af vetenskap och vitterhetssamh\u00e4lle i g\u00f6teborg",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "m\u00e5 vara att denna mild luft och tropisk vegetation tvinga man att erk\u00e4nna och njuta af s\u00f6der sk\u00f6nhet den vara dock s\u00e4ker att man g\u00e4rna \u00f6nska sig tillbaka till den kall frisk nord till den treflig brasa medan sn\u00f6storm piska ruta utanf\u00f6r",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "man kunna d\u00e4rf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n d\u00e5 man h\u00f6ra en jordbrukare yttre att med anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e5ste han afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne ty denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra \u00f6rn en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynsamma f\u00f6rh\u00e5llande efter som den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara oj\u00e4mf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 341,
            "end": 353
        },
        {
            "text": "m\u00e4nniska inflytande p\u00e5 vi land vegetation f\u00f6re drag vid \u00f6ppna af sommarkurs i uppsala af professor th m",
            "start": 30,
            "end": 42
        },
        {
            "text": "las om en h\u00e4rlig lund vid borgholm med de sydl\u00e4ndsk yppig vegetation de trollsta promenad i den djup skugga de n\u00e4ktergalss\u00e5ng",
            "start": 57,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "nu veta en m\u00e5ngen m\u00e4nniska hvad adenoid vegetation \u00e4ro \u00f6rn ocks\u00e5 den vetenskaplig namn vara de obekant och de hafva reda p\u00e5 denna utskrapning i n\u00e4sa hvilka praktisera utan fara p\u00e5 tusentals barn",
            "start": 39,
            "end": 51
        },
        {
            "text": "denna f\u00f6r vegetation skadlig djur al drig f\u00e5 inrota eller f\u00f6r\u00f6ka sig",
            "start": 9,
            "end": 21
        },
        {
            "text": "spela ut sig roll den flyta p\u00e5 mars mycket l\u00e5ngsam seg och sj\u00f6 blefvo v\u00e4ldig sumpland hvari en stark vegetation snabb utveckla sig hvarigenom den m\u00f6rk f\u00e4rg f\u00f6rsvinna",
            "start": 100,
            "end": 112
        },
        {
            "text": "den synas i all h\u00e4ndelse f\u00f6ga sannolik att befintlighet af vegetation p\u00e5 possession island skola hafva undg\u00e5 en vetenskapsman skarp iakttagelse hvilka medf\u00f6lja erebns och terror och den vara alldeles tydlig att en stor nordg\u00e5ende varm str\u00f6m existera hvilken bryta s\u00f6nder isf\u00e4lt inom den antarktisk cirkel",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "steril att ej en gr\u00e4sstr\u00e5 synas eller man liten tecken till vegetation och lava vara s\u00e5 l\u00f6s att sp\u00e5r efter vi h\u00e4st stodo tydlig aftrycka p\u00e5 den",
            "start": 59,
            "end": 71
        },
        {
            "text": "all vegetation d\u00e4rst\u00e4des vara bet\u00e4cka af fotsh\u00f6g dy och slam",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "en stycke s\u00f6der \u00f6rn boigholms slottsruin p\u00e5 den vidstr\u00e4ckt af en rik vegetation utm\u00e4rka omr\u00e5de sorn sakta slutta ned mot kalmarsund vara man i f\u00e4rd med att uppf\u00f6ra en bostad \u00e5t kronprinsessa",
            "start": 68,
            "end": 80
        },
        {
            "text": "p\u00e5 en st\u00e4lle d\u00e4r vegetation vara f\u00f6ga rik",
            "start": 16,
            "end": 28
        },
        {
            "text": "f\u00f6rening assistent b tolf att egen de norrl\u00e4ndsk mosse och vegetation i synnerhet i de nordlig landsdel s\u00e4rskildt studium",
            "start": 58,
            "end": 70
        },
        {
            "text": "bret harte uppdra en h\u00e4nf\u00f6ra bild af vegetation i californien",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "wisar fia fjelltrakternas vegetation i allm\u00e4nhet s\u00e4rdeles f\u00f6rm\u00e5nlig som kreatursfoder och w\u00e4rl norrland eger i denna afseende en s\u00e4rflild styrka genom bergart rikedom p\u00e4 fosfats\u00f6rande mineral och genom hel vegetation samtidig mognande",
            "start": 25,
            "end": 37
        },
        {
            "text": "wisar fia fjelltrakternas vegetation i allm\u00e4nhet s\u00e4rdeles f\u00f6rm\u00e5nlig som kreatursfoder och w\u00e4rl norrland eger i denna afseende en s\u00e4rflild styrka genom bergart rikedom p\u00e4 fosfats\u00f6rande mineral och genom hel vegetation samtidig mognande",
            "start": 205,
            "end": 217
        },
        {
            "text": "sm\u00f6rtidcndes sen veckorapport heta den oaktadt dag f\u00f6rl\u00e4nga och v\u00e4der vara vacker vara dock luft fortfarande kylig synnerligen nattetid och vegetation g\u00f6ra endast om\u00e4rkbar framsteg",
            "start": 139,
            "end": 151
        },
        {
            "text": "t\u00e4nka sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n d\u00e5 man h\u00f6ra en jordbrukare yttra att med anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e5ste han afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne ty denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra om en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynnsam f\u00f6rh\u00e5llande efter som den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara oj\u00e4mf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 320,
            "end": 332
        },
        {
            "text": "romantisk klippformation exotisk vegetation n\u00e4stan d\u00f6lja den sk\u00f6n nymf hvilken ur sig sval rike tr\u00e5na upp till jord m\u00e4nniskolif med den gl\u00f6da k\u00e4rlek och sm\u00e4rta",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "af alia trakt p\u00e5 jord han beti exotisk tand ooh tropisk hat med strand uppfylda at vegetation under ingenting kunna jecuf\u00f6ias med denna hila h\u00f6rn af bretagne baf aldrig ha n\u00e5gonting annan si djup r\u00f6ra bous biene ooh bjert",
            "start": 82,
            "end": 94
        },
        {
            "text": "land i klimatisk afseende vara ytterst ogynsamt f\u00f6r m\u00e4nsklig uppeh\u00e4lle med knapp och oregelbunden nederb\u00f6rd klen vegetation och en icke bra lotta djurverld \u00e5r urinnev\u00e5nare utest\u00e4nga fr\u00e5n",
            "start": 112,
            "end": 124
        },
        {
            "text": "tyv\u00e4rr r\u00e4cka dock denna yppig vegetation ej s\u00e5 l\u00e5ng",
            "start": 29,
            "end": 41
        },
        {
            "text": "\u00f6 vara i h\u00f6g grad pittoresk guernesey vara klippig men b\u00e4ra \u00e4ndock en sydl\u00e4ndsk vegetation under den att jersey den stor \u00f6 \u00f6fver all erbjuda den yppig v\u00e4xtlighet underst\u00f6dd af den mycket intensiv kultur s\u00e5 att p\u00e5 denna \u00f6 af tr\u00e4dg\u00e5rd \u00e4nda till tio sk\u00f6rd \u00f6rn \u00e5r kunna uppn\u00e5",
            "start": 79,
            "end": 91
        },
        {
            "text": "flyta p\u00e5 mars mycket l\u00e5ngsam beg\u00e5 och sj\u00f6arno blefvo v\u00e4ldig sumpland hvari en stark vegetation snabb utveckla sig hvarigenom den m\u00f6rk f\u00e4rg f\u00f6rsvinna",
            "start": 83,
            "end": 95
        },
        {
            "text": "bet\u00e4cka mcd is ben 10 d men full isfri dag derp\u00e5 och efter tre dag n\u00e4stan tropist hetta visa vegetation en sydl\u00e4nflt sommarlandflap i omgifwen af h oita fjelltoppar h\u00e4fva gammal namn lappland paradis",
            "start": 92,
            "end": 104
        },
        {
            "text": "en elektrisk ledningstr\u00e5darne l\u00f6pa med f\u00f6r l\u00e5g v\u00e4rdetull i f\u00f6rh\u00e5llande till r\u00f6relse hastighet den utl\u00e4ndsk och f\u00f6r mycket sm\u00f6rja sull\u00e4der beh\u00f6fva becka p\u00e5 f\u00f6r ytterlig 16 \u00f6re och \u00f6frig hud f\u00f6r \u00e4nda till 18 \u00f6re all pt kg en\u00e4r denna inneh\u00e5llstom djur i f\u00f6r stor antal str\u00f6mma in p\u00e5 vara fader renraka jord och sm\u00f6rjade ner densamma den amerikansk fl\u00e4sk p\u00e5fordra en \u00f6ka str\u00f6saltning vid riksgr\u00e4ns till pris af 10 \u00f6re pr kg innan den blefve riktig tj\u00e4nlig f\u00f6r en svensk skogsarbetarnes osaltad mage men de i en fr\u00e4mmande jord v\u00e4xta potatiskn\u00f6 larne m\u00e5ste patriotiseras till en kostnad af 1 krona eller \u00e5tminstone 50 \u00f6re pr tunna till f\u00f6rtagande af den utl\u00e4ndsk bismak som vidl\u00e5da all vegetation i s\u00e5n osvensk jord och den d\u00e4r kunna f\u00f6rderfva den \u00e4kta fosterl\u00e4ndsk sinne iros de som \u00e4ta d\u00e4raf isynnerhet \u00f6rn \u00e4tande ske i riklig m\u00e5tto",
            "start": 679,
            "end": 691
        },
        {
            "text": "lanns f\u00f6r en vanlig \u00f6ga icke mer vegetation \u00e4n p\u00e5 en asfaltstorg men lapp ne s\u00e5go bra och inom en kort stund ha vi den munter brasa af kr\u00e5kris och \u00f6fver brasa h\u00e4nga p\u00e5 en k\u00e4pp boman och andersson kaffepanna",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "blott liten skydd mot nordanvindod s\u00e5 utveckla sig tv\u00e4rtom eli riklig vegetation p\u00e5 sk\u00e4r",
            "start": 69,
            "end": 81
        },
        {
            "text": "formosa ha en majest\u00e4tisk natur en 1 vara igt ocb helsosam klimat en yppig vegetation ocb en fruktbar jordm\u00e5n",
            "start": 74,
            "end": 86
        },
        {
            "text": "kurs p\u00e5 som f\u00f6rete en ganska rik vegetation ooh en omvexla djurlif",
            "start": 32,
            "end": 44
        },
        {
            "text": "den europeisk stadsdel hitta nia v\u00e4l n\u00e5gon liten gr\u00f6n plats vanligtvis mer eller f\u00f6ga f\u00f6rtorka och hvitpudrad af damm men annars representera vegetation mycket af en eller annan uppf\u00f6r husv\u00e4ggame kl\u00e4ttra vinranka eller af n\u00e5gon dyster gr\u00e5gr\u00f6n cypress hvilkas upptr\u00e4dande alltid antyda befintlighet af en af denna vanv\u00e5rda gammal museimanska kyrkog\u00e5rd",
            "start": 141,
            "end": 153
        },
        {
            "text": "af vegetation vara intet annan att se \u00e4n b\u00e4r och der en liten griistofs som pressa sig ut genom klippremnorna ooh af himmel synas blott en smal bl\u00e5 strimma midt \u00f6fver s\u00e4llskap hufvud",
            "start": 2,
            "end": 14
        },
        {
            "text": "jt\u00e4 6 i qvarter bylgia en strandtomt med h\u00e4rlig utsigt yppig vegetation god byggnadsplats \u00e5 bergkulle samt v\u00e4lbel\u00e4gen mark f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rd s\u00e4lja till relativ billig pria",
            "start": 60,
            "end": 72
        },
        {
            "text": "vara 1868 publicera meyer sig arbete unders\u00f6kning af en adenoid vegetation i gom och de behandling",
            "start": 63,
            "end": 75
        },
        {
            "text": "flyta p\u00e4 mars mycket l\u00e4ngsamt seg och sj\u00f6 blefwo w\u00e4ldiga sumpland hwari en stark vegetation snabb utwecklade sig",
            "start": 80,
            "end": 92
        },
        {
            "text": "ehuru h\u00e4r och der en liten sj\u00f6 p\u00e5tr\u00e4ffa eller en b\u00e4ck rinna fram se man knapp en sp\u00e5r af vegetation liksom intet djurlif vara synlig i denna fullst\u00e4ndig sten\u00f6ken der f\u00e4rd skola f\u00f6refalla tr\u00f6stl\u00f6s om man icke n\u00e4r blick lyfta mot synrand finna landskap infatiadt i en lielt ny ram af vacker fjell",
            "start": 88,
            "end": 100
        },
        {
            "text": "en enslig park \u00f6fverv\u00e4xt af en tropisk vegetation och tegeltak glimma r\u00f6d i eftermiddagssol sken",
            "start": 38,
            "end": 50
        },
        {
            "text": "alia f\u00f6rruttoelseprocesser den ruttna vegetation utveckla de och s\u00e4nda de ned i jord hvarifr\u00e5n \u00e5ter en lefvande v\u00e4xt tillgodog\u00f6ra sig de",
            "start": 37,
            "end": 49
        },
        {
            "text": "ocb jordyta vara kal och fri fr\u00e5n vegetation hvarigenom sl\u00e4plina den vigtig faktor i projekt kunna fri glida \u00f6fver yta",
            "start": 33,
            "end": 45
        },
        {
            "text": "kanholmsfj\u00e4rden i s\u00f6der str\u00e4cka den mot hafvet en vresig klippstrand som sannerligen ej l\u00e5ta ana hvilken s\u00e4llsynt rik och frodig vegetation som utm\u00e4rka denna i m\u00e5nga afseende mycket intressant \u00f6",
            "start": 128,
            "end": 140
        },
        {
            "text": "rik vegetation p\u00e5tr\u00e4ffa en m\u00e4ngd frukttr\u00e4d sedan gammal ber\u00f6md f\u00f6r sig uts\u00f6kt fin och god frukt",
            "start": 3,
            "end": 15
        },
        {
            "text": "1 f\u00f6redrag framh\u00e5lla \u00f6da den tr\u00f6ghet och l\u00e5ngsam andlig utveckling sorn s\u00e5 ofta f\u00f6rm\u00e4rka bo barn i synnerhet i \u00e5lder mellan 7 och 14 \u00e5r i m\u00e5nga fall f\u00f6rorsaka af en svultsbildniug i n\u00e4sa kalla adenoid vegetation i n\u00e4svalgrum m",
            "start": 200,
            "end": 212
        },
        {
            "text": "en m\u00e5ngen menniska hvad adenoid vegetation \u00e4ro \u00f6rn ocks\u00e5 den vetenskaplig namn vara deni obekant och de hafva reda p\u00e5 denna utskrapning i n\u00e4sa hvilka praktisera ntan fara p\u00e5 tusentals barn",
            "start": 31,
            "end": 43
        },
        {
            "text": "ej t\u00e4nka sig n\u00e5gon sv\u00e5r misstag \u00e4n d\u00e5 man h\u00f6ra en jordbrukare yttra att med anledning af en sv\u00e5r tid m\u00e5ste han afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndande af k\u00f6pa g\u00f6dnings\u00e4mne ty denna inneb\u00e4ra att ej l\u00e4nge anv\u00e4nda en medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting annan p\u00e5 en i i ordentlig kultur vara jord tillf\u00f6rs\u00e4kra \u00f6rn en god sk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r vegetation f\u00f6ga gynsamma f\u00f6rh\u00e5llande efter som den v\u00e4l g\u00f6dsla \u00e5ker f\u00f6rm\u00e5ga att under denna \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd vara oj\u00e4mf\u00f6rlig mycket stor \u00e4n den mager jord",
            "start": 326,
            "end": 338
        },
        {
            "text": "fr\u00f6 redan vid mycket l\u00e4g temperatur men likv\u00e4l vara 4 6 grad v\u00e4rme ej i st\u00e5nd att framkalla vegetation och om den s\u00e5 vid alltf\u00f6r l\u00e5g temperatur intr\u00e4da en stillest\u00e5nd i planta v\u00e4xt",
            "start": 91,
            "end": 103
        },
        {
            "text": "str\u00f6mmen bre sig ut framf\u00f6r hon med sig af en yppig vegetation bekransa strand oell den bl\u00e4nda sol tycka g\u00f6ra hvarje l\u00f6f \u00e4nnu gr\u00f6n hvarje blomma mera f\u00e4rgrik och sk\u00e4nka",
            "start": 51,
            "end": 63
        },
        {
            "text": "vi rekommendera vi l\u00e4sare s\u00e4ga bok vid att se denna land hvarest en gammal tapper viking sofva sig l\u00e5ng s\u00f6mn vid sida af de bred slagsv\u00e4rd hvarest deli mjuk sk\u00f6nhet och deli h\u00e4rlig vegetation tjusa \u00f6ga d\u00e4r en vild och romantisk landskap imponera p\u00e5 resen\u00e4r fr\u00e5n s\u00f6der eller d\u00e4r myriad sj\u00f6 och str\u00f6m omgifnaaf susa bj\u00f6rk och furu g\u00f6ra den till den mycket poetisk land i verld den \u00e4ra f\u00f6rfattare till den vacker betyg en nordisk land h\u00e4r ofvan f\u00e5 ha kanske ej reda p\u00e5 att sverige under somrarne befara af en turiststr\u00f6m som snar t\u00e5flar med den i schweiz och d\u00e4r stor kontingent best\u00e5 af han egen landsman amerikan",
            "start": 180,
            "end": 192
        },
        {
            "text": "allting vara tropisk himmel och jord vegetation och produkt",
            "start": 36,
            "end": 48
        },
        {
            "text": "jord och vegetation f\u00f6rh\u00e5llande man f\u00e5 v\u00e4lja i b\u00f6rjan en f\u00f6ga kinkig foderrotfrukterna rofva eller k\u00e5lrot och f\u00f6r \u00f6frig inf\u00f6ra odling mera s\u00e5 sm\u00e5ningom",
            "start": 8,
            "end": 20
        },
        {
            "text": "f\u00f6rdela p\u00e5 en olik \u00e5r att f\u00f6rsta \u00e5r g\u00e4lla natur vegetation terr\u00e4ng och landskapstyp bild ur djur andra \u00e5r vara egnadt stad och gatubild slott kyrka bondg\u00e5rd herreg\u00e5rd f\u00e4bod fiskl\u00e4ge ruin fornlemning den tredje \u00e5r slutligen vara den folktyp samt scen ur olik folkklass lif de n\u00e4ring arbete och n\u00f6je som skola f\u00e4sta p\u00e5 pl\u00e5t",
            "start": 47,
            "end": 59
        },
        {
            "text": "den stark kyla \u00f6rn natt samt den h\u00e5rd bl\u00e5st vi nu en tid ha p\u00e5skynda ej vegetation utveckling",
            "start": 71,
            "end": 83
        },
        {
            "text": "den \u00f6l\u00e4ndska alwarets vegetation studera i sommar as twenne ung wetenflapsm\u00e4n n\u00e4mligen fil",
            "start": 21,
            "end": 33
        },
        {
            "text": "solrik sommar drifwer fram hel denna stifta vegetation till en samtidig blomstring",
            "start": 43,
            "end": 55
        },
        {
            "text": "gunnar andersson sig guldmedalj f\u00f6r en inlemna t\u00e4flingsskrift den skandinavisk vegetation historia",
            "start": 78,
            "end": 90
        },
        {
            "text": "slutligen b\u00e4ra den emellertid i v\u00e4g s\u00f6der \u00f6rn genua synas vegetation emellertid vara betydlig efter jemf\u00f6ra med hur den vara p\u00e5 fransk rivieran",
            "start": 57,
            "end": 69
        },
        {
            "text": "den f\u00f6r svamp tj\u00e4nlig v\u00e4derlek vara vegetation yppig och svampv\u00e4nner kunna g\u00f6ra en mycket god sk\u00f6rd",
            "start": 35,
            "end": 47
        },
        {
            "text": "kanholms fj\u00e4rd i s\u00f6der str\u00e4cka en mot hafvet en vresig klippstrand som sannerligen ej l\u00e5ta ana hvilken s\u00e4llsynt lik och frodig vegetation som utm\u00e4rka denna i m\u00e5nga afseende mycket intressant \u00f6",
            "start": 126,
            "end": 138
        }
    ]
}